<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 19:09:30 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">„Küldjön valakinek, akit értékel, egy hivatalos &#39;Folytasd és Kitarts&#39; levelet”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reakciók</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">„A mérnökök nem engedhetik meg maguknak, hogy kezdő hibákat kövessenek el, amikor főkönyveket építenek.”</a></h2>
<ul>
<li>„A Payments Engineer Playbook kiemeli a pontos főkönyvek kritikus szerepét a fintech startupokban, rávilágítva a kettős könyvelési rendszerek elhanyagolásának buktatóira.”</li>
<li>„Alvaro Duran megoszt egy figyelmeztető történetet a startup tapasztalataiból, ahol a kettős könyvelési rendszer hiánya pénzügyi eltérésekhez és ügyfél elégedetlenséghez vezetett.”</li>
<li>„Duran azon gondolkodik, hogy könyvet írjon a skálázható és jövőbiztos főkönyvek létrehozásáról, és visszajelzést kér annak lehetséges érdeklődéséről.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A pénzügyi rendszerek mérnökeinek el kell kerülniük a hibákat, ahogy azt a Synapse esetében is láthattuk, ahol a főkönyvük pontatlanul több ügyfél-egyenleget mutatott, mint a valós pénzeszközök, ami hiányzó milliókhoz vezetett. - A fintech cégek gyakran ígérnek FDIC biztosítást, de ez csak akkor érvényes, ha a bank csődbe megy, nem pedig akkor, ha a fintech rosszul kezeli a pénzeszközöket, ami kiemeli a pontos pénzügyi nyomon követés fontosságát. - A kettős könyvelés elengedhetetlen a pontosság érdekében, biztosítva, hogy minden tranzakció kiegyensúlyozott és nyomon követhető legyen, ami segít megelőzni a hibákat és a potenciális csalásokat a pénzügyi rendszerekben.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">„Ne szórakozz a Scroll-lal”</a></h2>
<ul>
<li>„A momentum görgetési bővítményeket kritizálják, mert megzavarják a természetes webes böngészési élményt azáltal, hogy rontják a használhatóságot, az akadálymentességet és a teljesítményt. - A fő problémák közé tartozik a felhasználói elvárások megsértése, mozgásbetegség okozása, az akadálymentesség csökkentése és a teljesítmény következetlensége, különösen régebbi eszközökön. - Ezek a bővítmények növelik az oldal betöltési idejét, megszakítják a natív böngészőfunkciókat, és karbantartási terhet adnak hozzá, ami felhasználói frusztrációhoz és bonyolultsághoz vezet.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita hangsúlyozza a frusztrációkat az egyoldalas alkalmazásokkal (SPA-k) kapcsolatban, amelyek befolyásolják a webes navigációt, különösen az URL-eket, a böngésző navigációját és a vissza gombot. A kritikusok azt állítják, hogy a nem megfelelően megvalósított SPA-k veszélyeztetik a web alapvető funkcióit, mint például a könyvjelzőkészítést és a navigációt, a teljesítményt a felhasználói élmény elé helyezve. A beszélgetés kitér olyan problémákra is, mint a szabványos böngészőfunkciók eltérítése és a felhasználói autonómia tiszteletben tartásának fontossága a webdizájnban, szorgalmazva a hagyományos webes funkciók megőrzését.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">„A Hetzner árat emel, miközben jelentősen csökkenti a sávszélességet (USA)”</a></h2>
<ul>
<li>„A Hetzner akár 27,52%-kal emeli az árakat az Egyesült Államokban a CPX21 szerverek esetében, miközben az átlagos sávszélességet 88,19%-kal csökkenti. - A hálaadás napján bejelentett változtatások célja, hogy a költségeket összhangba hozzák az erőforrás-felhasználással, mivel a könnyebb felhasználók támogatták a nehezebb felhasználókat. - Az új árképzés és sávszélesség-korlátok 2024 decemberétől lépnek életbe az új szerverek esetében, és 2025 februárjától a meglévő szervereknél, miközben a Hetzner fenntartja, hogy a legjobb ár-érték arányt kínálja.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Hetzner, egy webtárhely-szolgáltató cég, megemelte árait és csökkentette a sávszélesség kínálatát az Egyesült Államokban.”</li>
<li>„A téma jelentős vitát váltott ki, ami több ismétlődő bejegyzéshez vezetett a Hacker News-on, egy népszerű technológiai híroldalon.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">„Az autógumik az összes környezeti mikroműanyag negyedét bocsátják ki.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az autógumik jelentős forrásai a mikroműanyag-szennyezésnek, az összes mikroműanyag egynegyedét adják a környezetben. Vita folyik arról, hogy a gumik összetevői alapján adóztassák-e azokat a szennyezés kezelésére, szemben a járművek súly szerinti adóztatásával. A megbeszélés során felmerülnek a súly és a megtett távolság alapján történő adóztatás adatvédelmi és gyakorlati aggályai, példákkal az Egyesült Királyságból és Hollandiából, ahol különböző módszereket fontolgatnak a megvalósításra.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">„A Ninja (2020) sikere és kudarca”</a></h2>
<ul>
<li>„A Ninja, egy mellékprojektként létrehozott build rendszer, jelentős népszerűségre tett szert, és ma már olyan nagy projektek használják, mint a Chrome, az Android és a Meson.”</li>
<li>„A rendszer sebességre és hatékonyságra lett tervezve, egy bipartit gráfot használva a jobb felépítési struktúra érdekében, és a gyors, inkrementális építésekre összpontosítva.”</li>
<li>„A készítő elgondolkodik az open-source karbantartóként való létezés kihívásain, megjegyezve a magas elvárásokat és a korlátozott hálát, annak ellenére, hogy a Ninja sikeres.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita a Ninja build rendszer szerepére összpontosít az Android AOSP (Android Open Source Project) keretében, valamint a makefile-okról Ninja-ra való átállás bonyolultságaira.”</li>
<li>„A felhasználók vitatják a Ninja előnyeit a Makefile-okkal szemben, figyelembe véve az architektúrát, a társadalmi kérdéseket és az iterációs idő hatását a programozók elégedettségére.”</li>
<li>„A beszélgetés említ más build rendszereket is, mint például a Samurai, valamint a kézzel készített build rendszerek fenntartásának kihívásait, kiemelve a társadalmi dinamikák szerepét a technológiai környezetekben.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">„Mennyi memóriára van szüksége 2024-ben 1 millió egyidejű feladat futtatásához?”</a></h2>
<ul>
<li>„A 2024-es benchmark tesztelte az 1 millió egyidejű feladat futtatásához szükséges memóriafogyasztást korutinok használatával különböző programozási nyelveken, beleértve a Rustot, a C#-ot, a Go-t és a Java-t. A C# a NativeAOT-val mutatta a legjobb memóriahatékonyságot, felülmúlva a többi nyelvet, míg a Go a vártnál több memóriát fogyasztott, még a Java GraalVM-mel is. A tanulmány hangsúlyozza, hogy néhány nyelv, mint például a .NET a NativeAOT-val és a Java GraalVM-je, javított skálázhatósággal rendelkezik, míg a Go gorutinjai kevésbé voltak hatékonyak, és a Rust memóriahasználatát a feladatkezelés módosításával optimalizálták.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„2024-ben az 1 millió egyidejű feladat futtatásához szükséges memória a programozási nyelvtől és a párhuzamossági modelltől függően változik, a Rust és a C# körülbelül 0,12 KiB memóriát használ fel feladatonként, míg a Go körülbelül 2,64 KiB-ot.”</li>
<li>„A Node.js, annak ellenére, hogy ígéretekkel hatékonynak tűnik, nem hajt végre feladatokat párhuzamosan, ami kiemeli a különbségeket a nyelvek közötti konkurencia kezelésében.”</li>
<li>„A mérföldkő hangsúlyozza, hogy a valós alkalmazások összetettebb műveleteket foglalnak magukban, mint az egyszerű feladatok, ami hatással van a memóriahasználatra és a teljesítményre.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">„Viszlát, Rust. Sok sikert kívánok, de visszatérek a C++-hoz (bocsánat, ez egy kifakadás).”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy Reddit felhasználó kritizálta a Rustot annak összetettsége és korlátozott munkalehetőségei miatt, összehasonlítva azt a Betamaxszal és az Esperantóval, amelyek technikailag fejlettebbek, de nem széles körben elterjedtek.”</li>
<li>„Míg egyes felhasználók értékelik a Rust szigorúságát és biztonsági funkcióit, mások megjegyzik, hogy lassabban terjed, mint például a Go nyelv.”</li>
<li>„Ezek ellenére a Rust egyre nagyobb teret hódít olyan nagyvállalatoknál, mint az AWS és a Microsoft, és néhányan úgy tekintenek rá, mint a C++ lehetséges jövőbeli helyettesítőjére.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">„A GIMP 3.0 úton van”</a></h2>
<ul>
<li>„A GIMP 3.0 várhatóan hamarosan megjelenik, ami az első jelentős frissítés lesz 2018 óta, modernizált GTK 3 felülettel és jobb teljesítménnyel. - A főbb frissítések közé tartozik a nem romboló szerkesztés, a továbbfejlesztett színkezelés, a javított rétegkezelési munkafolyamatok, valamint egy új kiterjesztési rendszer a könnyebb bővítménykezelés érdekében. - Bár a pontos megjelenési dátum ismeretlen, fejlesztési verziók már elérhetők, ami jelentős előrelépést jelez a nyílt forráskódú képszerkesztő számára, és a jövőben gyakoribb frissítések várhatók.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A GIMP 3.0 fejlesztés alatt áll, és támogatást ad az sRGB-n túli színpalettákhoz, mint például a CMYK és a CIELAB, amelyek fontosak a nyomtatás és a kiadás szempontjából.”</li>
<li>„A frissítés célja a színpontosság javítása azáltal, hogy csak szükség esetén konvertál más színtérbe, minimalizálva az adatvesztést.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy vannak olyan fejlesztések, mint a nem romboló szerkesztés, néhány felhasználó aggódik a GIMP felhasználói felülete és funkcionalitása miatt a Photoshophoz képest, lassú fejlesztést említve a kis önkéntes csapat miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">„Vince – Egy saját üzemeltetésű alternatíva a Google Analytics-hez”</a></h2>
<ul>
<li>„A Vince egy Golang-alapú portja a Plausible Analytics irányítópultnak, amelyet egyetlen bináris, egyfelhasználós rendszerként terveztek több weboldal számára futásidejű függőségek nélkül. Olyan funkciókat tartalmaz, mint az automatikus TLS (Transport Layer Security), a kimenő linkek követése, a fájlletöltések követése, a 404-es oldalak követése és az egyedi események követése, így szinte egyenértékű a Plausible irányítópulttal. A Vince célja, hogy a Plausible irányítópultot elérhetővé tegye önálló hosztolásra, személyes weboldalak számára cserélhető megoldásként szolgálva, egy demó pedig elérhető egy 6 dolláros Vultr példányon.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Vince egy saját üzemeltetésű alternatíva a Google Analytics számára, amely a Plausible Analytics irányítópultjának Golang portjaként lett kifejlesztve, és az irányítópulttal kapcsolatos funkciókra összpontosít.”</li>
<li>„Olyan funkciókat kínál, mint az automatikus TLS (Transport Layer Security), a kimenő linkek nyomon követése és az egyedi események követése, futásidejű függőségek nélkül, ami alkalmassá teszi személyes weboldalak számára.”</li>
<li>„Vince megfelel a GDPR (Általános Adatvédelmi Rendelet) előírásainak, a Pebble-t használja adat tárolására, és elérhető nyílt forráskódú projektként a GitHubon, így egy könnyen hozzáférhető önálló hosztolási lehetőséget kínál Plausible bonyolult beállításai nélkül.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">„Az ausztrál parlament megtiltja a közösségi média használatát 16 éven aluliak számára”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Ausztrália betiltotta a közösségi média használatát 16 év alattiak számára, ami vitákat váltott ki a gyermekvédelem és a szülői jogok között. - A törvény életkor-ellenőrzést ír elő, ami adatvédelmi aggályokat és a fokozott megfigyelés miatti félelmeket vetett fel. - A jogszabályt minimális nyilvános hozzájárulással sietve fogadták el, ami kérdéseket vet fel annak hatékonyságával és végrehajthatóságával kapcsolatban.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">„Képernyőmegosztás a böngészőben”</a></h2>
<ul>
<li>„A Bolt.new egy eszköz, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy gyorsan hozzanak létre webalkalmazásokat, amit egy képernyőmegosztó alkalmazás 30 perc alatti megépítésével demonstráltak. Az alkalmazás egyedi kódot generál egy szobához, amelyet mások használhatnak a csatlakozáshoz és a megosztott képernyő megtekintéséhez. A projektet továbbfejlesztették a Cursor segítségével, és megtekinthető a GitHubon, élő demója pedig a Vercel-en van elérhető.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy böngészőalapú képernyőmegosztó alkalmazást fejlesztettek ki a Bolt.new segítségével mindössze 30 perc alatt, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy egyedi kódokkal rendelkező szobákat hozzanak létre és csatlakozzanak azokhoz a képernyőmegosztás érdekében. Az alkalmazás elérhető a GitHubon, demóval együtt, és visszajelzéseket kapott a képernyőmegosztás megszakadásával és a mobil kompatibilitással kapcsolatban. Az alkalmazás nem használ TURN szervert, amelyet általában a média továbbítására használnak WebRTC alkalmazásokban, amikor a közvetlen peer-to-peer kapcsolatok nem sikerülnek.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">„Prometheus 3.0”</a></h2>
<ul>
<li>„A Prometheus 3.0, az első jelentős kiadás 7 év után, modernizált felhasználói felületet, Remote Write 2.0-t, UTF-8 támogatást, OTLP támogatást és natív hisztogramokat vezet be. - A főbb jellemzők közé tartozik a protokoll hatékonyságának javítása a Remote Write 2.0-val, a fokozott interoperabilitás az OpenTelemetry-vel az OTLP beolvasás révén, valamint a hatékonyabb metrikák a natív hisztogramokkal. - A felhasználóknak tisztában kell lenniük néhány jelentős változással, és konzultálniuk kell a migrációs útmutatóval, de a kiadás fenntartja a visszamenőleges kompatibilitást, és ösztönzi a felhasználói visszajelzéseket.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Prometheus 3.0 megjelent, és olyan funkciókat vezetett be, mint a csökkentett memóriahasználat és az OTLP (OpenTelemetry Protocol) bevitel támogatása. A kiadás vitákat váltott ki a skálázhatóságáról az olyan alternatívákhoz képest, mint a Mimir, Victoria és Cortex, mivel néhány felhasználó ezeket a megoldásokat választja a jobb teljesítmény érdekében. Aggodalmak merültek fel a kiadási jegyzetek egyértelműségével kapcsolatban, ami a fejlesztők részéről javított kommunikáció szükségességét jelzi.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Küldjön valakinek, akit értékel, egy hivatalos 'Folytasd és Kitarts' levelet”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EK%C3%BCldj%C3%B6n%20valakinek%2C%20akit%20%C3%A9rt%C3%A9kel%2C%20egy%20hivatalos%20'Folytasd%20%C3%A9s%20Kitarts'%20levelet%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2029.%2C%20p%C3%A9ntek%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">„A rosszindulatú szoftverek képesek kikapcsolni a webkamera LED-jét és videót rögzíteni, amit egy ThinkPad X230-on mutattak be.”</a></h2>
<ul>
<li>„A tároló eszközöket kínál a ThinkPad X230 webkamera LED-jének manipulálására, bemutatva, hogyan rögzíthetne a rosszindulatú szoftver videót LED értesítés nélkül. - A folyamat magában foglalja a webkamera firmware-ének újraflashelését USB-n keresztül, egy olyan technikát, amely különböző laptopokra alkalmazható, firmware manipulációs és LED vezérlési szkriptek használatával. - A webkamera egy Ricoh R5U8710 vezérlőt használ, és óvatosság ajánlott, mivel az újraflashelés károsíthatja a webkamerát; további betekintés a &quot;Lights Out&quot; előadásban érhető el a POC 2024-en.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A rosszindulatú szoftverek képesek letiltani a webkamera LED-jeit és videót rögzíteni a felhasználó tudta nélkül, ahogyan azt egy ThinkPad X230-on bemutatták. - Ellentétben a MacBookokkal, amelyeknél a LED-ek hardveresen jelzik a kamera használatát, sok más laptopnál hiányzik ez a funkció, ami adatvédelmi aggályokat vet fel. - A biztonság fokozása érdekében a szakértők javasolják a webkamerák és mikrofonok fizikai fedőinek vagy kapcsolóinak használatát, hogy megakadályozzák az illetéktelen hozzáférést és védjék az érzékeny információkat.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">„A Hetzner csökkenti a forgalmat az amerikai VPS-eken”</a></h2>
<ul>
<li>„A felhőalapú szerverek (CCX és CPX vonalak) és a terheléselosztók díjszabási struktúrája Ashburnben és Hillsboróban, az Egyesült Államokban frissítésre kerül. - Az új árak és forgalmi mennyiségek 2024. december 1-jétől vonatkoznak az újonnan létrehozott és átméretezett szerverekre, míg a meglévő szerverek változásait 2025. február 1-jétől tapasztalják. - A frissítés célja, hogy igazságosabb árazást biztosítson a helyi feltételek alapján, miközben a forgalmi túllépési árak változatlanok maradnak.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Hetzner felülvizsgálja az Egyesült Államokban található felhő szerverek és terheléselosztók árazási modelljét, csökkentve a tartalmazott forgalmat 20TB-ról akár 1TB-ra, és emelve az árakat.”</li>
<li>„A változások 2024 decemberében lépnek életbe az új szerverek esetében, és 2025 februárjában a meglévőknél, azzal a céllal, hogy kiegyensúlyozzák a költségeket az alacsony és magas erőforrás-felhasználók között.”</li>
<li>„A döntés vitákat váltott ki a méltányosságról és az üzleti stratégiákról, mivel néhány felhasználó elégedetlen a tartalmazott forgalom drasztikus csökkentése miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">„Ausztrália: A 16 év alatti gyerekeket kitiltják a közösségi médiából, miután a Szenátus elfogadta a törvényeket”</a></h2>
<ul>
<li>„Ausztrália új törvényt fogadott el, amely megtiltja a 16 év alatti gyermekek számára a közösségi média használatát, a mentális egészség védelme érdekében.”</li>
<li>„A közösségi média cégeknek egy évük van a megfelelésre, ellenkező esetben akár 50 millió dolláros bírsággal is szembesülhetnek, míg a felhasználók és a szülők nem kapnak büntetést.”</li>
<li>„A törvény nem vonatkozik az üzenetküldő alkalmazásokra, az online játékokra vagy az oktatási szolgáltatásokra, és vegyes reakciókat váltott ki mentálhigiénés szakértőkből, politikusokból és technológiai vállalatokból.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Ausztrália arra készül, hogy megtiltsa a 16 év alatti gyermekek számára a közösségi média használatát, amihez életkoruk igazolására személyazonosság-ellenőrzés szükséges, ami adatvédelmi aggályokat vetett fel.”</li>
<li>„A kritikusok attól tartanak, hogy ez lehetővé teheti a kormány számára a közösségi média adatokhoz való hozzáférést, és csökkentheti a felhasználók anonimitását, egyesek pedig azt sugallják, hogy a hagyományos média támogatja a törvényt, hogy korlátozza a közösségi média versenyét.”</li>
<li>„A törvény hatékonysága és végrehajtása bizonytalan, mivel lehetséges kiskapuk és kihívások merülhetnek fel a megvalósítás során.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">„QwQ: Alibaba O1-szerű érvelő LLM-je”</a></h2>
<ul>
<li>„A QwQ (Qwen with Questions) egy AI modell, amelyet arra terveztek, hogy kíváncsisággal és filozófiai vizsgálódással fedezze fel a problémákat, folyamatosan megkérdőjelezve saját feltételezéseit.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy korlátai vannak, mint például a nyelvkeveredés és a rekurzív érvelési hurkok, a QwQ kiemelkedően teljesít a technikai területeken, magas pontszámokat ér el olyan mércék alapján, mint a GPQA, AIME, MATH-500 és a LiveCodeBench.”</li>
<li>„A modell erős problémamegoldó képességeket mutat a matematikában és a programozásban, hozzájárulva az AI érvelés és a gépi intelligencia megértésének folyamatos útjához.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Alibaba QwQ, egy érvelő nagy nyelvi modell (LLM), figyelmet kelt lenyűgöző teljesítményével különféle hardvereken, beleértve a MacBookokat is, valamint azzal a képességével, hogy összetett feladatokat old meg részletes magyarázatokkal.”</li>
<li>„A QwQ-val kapcsolatos megbeszélések magukban foglalják a hardverkövetelményeket, az érzékeny témák esetleges cenzúrázásának kérdéseit, valamint a nyitottságát és érvelési képességeit, annak ellenére, hogy néhány korlátozást megjegyeztek.”</li>
<li>„A beszélgetés rávilágít a nyílt forráskódú LLM-ek tágabb következményeire és a mesterséges intelligencia fejlesztés területén tapasztalható versenydinamikára.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">„A nyomtatott anyag dicsérete: Az olvasás elengedhetetlen az ismeretelméleti összeomlás korszakában”</a></h2>
<ul>
<li>„Ed Simon hangsúlyozza a nyomtatott olvasás maradandó jelentőségét, hivatkozva Sven Birkerts „The Gutenberg Elegies” című művére, hogy kiemelje a digitális média mélyolvasásra és félretájékoztatásra gyakorolt hatásával kapcsolatos aggodalmakat.”</li>
<li>„Simon azzal érvel, hogy a nyomtatott könyvek egyedi, elmélyült élményt nyújtanak, amelyet a digitális média nem tud megismételni, elősegítve az önvizsgálatot és a magánéletet az internet állandó zajától távol.”</li>
<li>„Arra a következtetésre jut, hogy az írástudás és a mély olvasás megőrzése elengedhetetlen az egyéni gondolkodás fenntartásához és a digitális technológia átható befolyásának ellenállásához.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A nyomtatott és digitális olvasás közötti vita középpontjában a digitális média tartalommal való mély elköteleződésre gyakorolt hatása áll. A digitális olvasás támogatói a kényelemre és hozzáférhetőségre hivatkoznak, míg a kritikusok aggódnak a kritikai gondolkodásra és a figyelem tartamára gyakorolt hatásai miatt. Ez a vita a technológia információfogyasztásra gyakorolt hatásának és a technológiai fejlődés és a hagyományos tudásszerzés közötti egyensúly szélesebb körű kérdéseit tükrözi.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">„Voice-Pro – AI Hangklónozó Varázslat: Alakítson Át Bármilyen Hangot 15 Másodperc Alatt”</a></h2>
<ul>
<li>„A Voice-Pro egy nyílt forráskódú Gradio WebUI, amely fejlett hangmanipulációra lett tervezve, beleértve a zéró-shot hangklónozást és egy hangváltót több mint 50 híresség hangjával.”</li>
<li>„Olyan funkciókat kínál, mint a YouTube hangletöltés, a vokális izoláció, a többnyelvű szövegfelolvasás és a fordítás, a Whisper motorok használatával.”</li>
<li>„A Voice-Pro különösen előnyös a tartalomkészítők, fejlesztők és audio rajongók számára, mivel források érhetők el a GitHubon és videó oktatóanyagok a YouTube-on.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Voice-Pro egy nyílt forráskódú AI eszköz, amely lehetővé teszi a hangklónozást 15 másodperc alatt, és tartalmaz nulla-shot hangklónozást, valamint egy hangváltót több mint 50 híresség hangjával. Funkciói közé tartozik a YouTube hangletöltés, a vokális izoláció, valamint a többnyelvű szövegfelolvasás és fordítás, amelyet Whisper motorok hajtanak, és elérhető a GitHubon. Annak ellenére, hogy kreatív potenciállal bír, aggályok merülnek fel a személyazonosság-lopás és csalások miatt történő visszaélés lehetősége miatt, és jelenleg nem támogatja a Linux vagy MacOS rendszereket, valamint kérdések merülnek fel a telepítéssel és rejtett költségekkel kapcsolatban.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">„London 850 éves élelmiszerpiacai bezárnak”</a></h2>
<ul>
<li>„London történelmi Smithfield és Billingsgate piacai, amelyek 850 éves történelmük miatt jelentősek, 2028-ig bezárnak, mivel a City of London Corporation visszavonja támogatását. A piacok, amelyeket az Egyesült Királyság legnagyobb nagykereskedelmi hús- és belvízi halpiacaként ismernek, új fejlesztésekkel lesznek helyettesítve, a kereskedők pedig kártérítést és áthelyezési segítséget kapnak. A piacok Dagenhambe költöztetésének terveit a magas költségek miatt elvetették, ami aggodalmakat vet fel a londoni halellátás jövőjével kapcsolatban, és a hagyományok elvesztését jelzi.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„London történelmi élelmiszerpiacai, mint például a Smithfield és a Billingsgate, bezárásra kerülnek, miközben a City of London Corporation ezt a kereskedők számára „pozitív új fejezetként” hirdeti. Kritikusok szerint a bezárások célja az ingatlanfejlesztés elősegítése, azzal, hogy a területet kereskedelmi központtá alakítják, ami aggodalmakat vet fel a kulturális örökség elvesztése miatt. A döntés parlamenti jóváhagyásra vár, miközben aggályok merülnek fel a helyi vállalkozásokra gyakorolt esetleges negatív hatás miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">„picoCAD – egy apró modellező apró modellekhez”</a></h2>
<ul>
<li>„A picoCAD, egy 3D modellező eszköz retro stílusú modellek készítéséhez, 2024. november 27-én jelent meg az Apskeppet kiadásában, mind kezdők, mind szakértők számára. Az eszköz elérhető Windows és macOS rendszerekre, bevezető ára 5,09 dollár december 4-ig, 2024-ig. A felhasználókat arra ösztönzik, hogy csatlakozzanak a közösséghez és fedezzék fel a bemutatókat, hogy fokozzák kreativitásukat a picoCAD segítségével.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A picoCAD egy egyszerű 3D modellező eszköz, amelyet a felhasználók a könnyű kezelhetősége és egyszerűsége miatt kedvelnek, különösen alacsony poligonszámú modellek készítésére, szemben a bonyolultabb szoftverekkel, mint például a Blender. Johan Peitz által fejlesztett picoCAD lehetővé teszi az obj/mtl formátumokba történő exportálást, bár a Picotronon nincs natív bináris exportálási lehetőség. A felhasználók értékelik egyedi esztétikáját és egyszerűségét, gyakran hasonlítva más eszközökhöz, mint például a Crocotile és a Kenney Shape.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">„Önmegjelölő lebegés”</a></h2>
<ul>
<li>„A tanulmány bemutatja az „öncímkézést”, egy módszert a típusinformációk kódolására 64 bites objektumokon belül, amely optimalizálja a memóriakiosztást dinamikus nyelvek esetén anélkül, hogy feláldozná az adatterületet.”</li>
<li>„Az öncímkézés 2,3-szorosára javítja a végrehajtási időt a lebegőpontos benchmarkokban Scheme-ben és 2,7-szeresére JavaScript-ben, hatékonyabb alternatívát kínálva a meglévő módszerekhez, mint például a címkézett mutatók és a NaN-címkézés.”</li>
<li>„Ez a megközelítés lehetővé teszi mind az adatok, mind a típus hatékony kódolását, javítva a teljesítményt anélkül, hogy más műveleteket befolyásolna, így ígéretes megoldást jelent a 64 bites IEEE754 dupla pontosságú lebegőpontos számok kezelésére dinamikus nyelvekben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A tanulmány bemutatja a „Float Self-Tagging” technikát, amelynek célja a lebegőpontos számok tárolásának optimalizálása dinamikus programozási nyelvekben a magas bitek címkézésre való használatával, lehetővé téve a legtöbb lebegőpontos szám kicsomagolás nélküli tárolását és a teljesítmény javítását.”</li>
<li>„A cikk kritikusai azt állítják, hogy az összehasonlításai hibásak, és azt javasolják, hogy teszteljék bevált módszerekkel, például a NaN-címkézéssel, amely egy olyan technika, amely további információk kódolására szolgál a lebegőpontos számok NaN (Not-a-Number) értékeiben.”</li>
<li>„A technikát egyszerűsége és potenciálja miatt említik, hasonló módszereket már alkalmaztak olyan nyelvekben, mint a Koka és a CRuby, valamint kapcsolódó optimalizációk figyelhetők meg olyan rendszerekben, mint az Apple Objective-C és a Java Virtual Machine (JVM).”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">„Egy rákgyógyszer kifejlesztése a nagy gyógyszergyárak nélkül: ez a kórház megmutatja, hogy lehetséges”</a></h2>
<ul>
<li>„A növekvő egészségügyi költségeket Hollandiában a bürokráciának, a pazarlásnak és a szükségtelen ellátásnak tulajdonítják, ami a rendszerbeli hatékonysághiányokat emeli ki.”</li>
<li>„Egy holland kórház egy rákellenes gyógyszert fejlesztett ki a nagy gyógyszergyártó cégektől függetlenül, amely ötször olcsóbb kezelést kínál, mint egy hasonló amerikai terápia, ezzel bemutatva a non-profit kórházak lehetőségét az egészségügyi költségek csökkentésére.”</li>
<li>„A megújulás ellenére a drága és összetett Európai Gyógyszerügynökség (EMA) regisztrációs folyamat elriasztja a kórházakat; azonban az AVL kórház adományok révén finanszírozott egy 3. fázisú tanulmányt, amelynek célja az EMA jóváhagyás megszerzése, hogy fenntarthassák megfizethető terápiájukat a költséges gyógyszeripari versennyel szemben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy kórház sikeresen kifejlesztett egy rákgyógyszert önállóan, ezzel bizonyítva, hogy a gyógyszerfejlesztés megvalósítható nagy gyógyszergyárak bevonása nélkül is. A hagyományos gyógyszerfejlesztési folyamatot kritizálják, mivel költséges és nem tudományos tényezők, mint például az ego és a politika, befolyásolják. A vita hangsúlyozza a gyógyszerfejlesztés összetettségét, beleértve a szabályozási kihívásokat és a klinikai vizsgálatok során a gyógyszerek magas kudarcarányát.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">„MIT Alumínium Kerékpár Projekt 1974 (2016)”</a></h2>
<ul>
<li>„1974-ben az M.I.T. egy olyan kurzust tartott, ahol a résztvevők, köztük Marc Rosenbaum és Harriet Fell, alumínium kerékpárvázakat készítettek, Rosenbaum terve pedig a kor legkönnyebb pályakerékpárja volt. Rosenbaum kerékpárja 6061-T6 alumíniumból és titánból készült, nagyobb átmérőjű csövekkel és precíziós csapágyakkal rendelkezett, súlya 12 font 5 uncia volt, és jelenleg az M.I.T. Múzeumban van kiállítva. Harriet Fell váza egy szabadalmi vitában vett részt a Cannondale és a Klein között, ahol a Cannondale azt használta fel, hogy a Klein szabadalmát megelőző műként támadja.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„1974-ben az MIT fontolóra vette az alumínium használatát kerékpárvázakhoz, elutasítva a magnéziumot annak törékenysége és korróziós problémái miatt, bár a modern magnéziumötvözetek, mint például az LPSO, ígéretesek. A magnézium vázakkal kapcsolatos történelmi próbálkozások, mint például a Kirké, gyakran kudarcot vallottak az anyag gyengeségei miatt, míg a szénszál és a titán kedvelt a szilárdságuk és rugalmasságuk miatt. Az anyagok fejlődése ellenére a súly továbbra is központi szerepet játszik a kerékpártervezésben, egyre nagyobb hangsúlyt fektetve az aerodinamikára és a kerékpáros kényelmére.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">„A Dell aláíratlan frissítéseket tesz közzé a weboldalán, amelyek nem települnek.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Dell aláíratlan frissítéseket tett közzé a weboldalán, ami telepítési hibákhoz vezetett, és biztonsági aggályokat vetett fel a hackerek általi esetleges kihasználás miatt.”</li>
<li>„A felhasználók eltéréseket jelentettek a frissítési katalógusok és aláírások között, néhány probléma megoldódott a panaszok nyomán, de a kritika továbbra is fennáll a Dell frissítéskezelésével kapcsolatban.”</li>
<li>„A helyzet rávilágít a szoftverfrissítések ellenőrzésének kritikus fontosságára, hogy biztosítsuk a biztonságot és megbízhatóságot különböző platformokon, beleértve az Apple-t és a Linuxot.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">„Az elfeledett történet arról, hogyan találta fel az IBM az automatizált gyárat”</a></h2>
<ul>
<li>„1970-ben az IBM munkatársa, Bill Harding elindította a SWIFT projektet, amelynek célja az volt, hogy automatizálja a lapkagyártást, és kevesebb mint egy nap alatt állítson elő integrált áramköröket (IC-ket), ami jelentős csökkenést jelentett a tipikusan egy hónapos folyamathoz képest. A SWIFT projekt 5 órás átfutási időt ért el rétegenként, ami még mindig páratlan teljesítmény, és olyan újításokat vezetett be, mint az automatizált feldolgozás és a valós idejű vezérlés, amelyek alapvetőek a modern félvezetőgyártásban. Rövid fennállása ellenére a SWIFT projekt előrelépései és Harding jövőbe mutató vezetése jelentős hatással voltak a félvezetőgyártási technikák fejlődésére.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az IBM egykor élen járt az automatizált gyártás terén, célul tűzve ki a teljes vertikális integrációt a nyersanyagoktól a szoftverekig, így a testreszabott chipek életképesebbé váltak, mint a szabványos opciók. A technológia fejlesztésének magas költségei miatt azonban sok vállalat, köztük az IBM is, kiszervezte a gyártást, vagy leválasztotta gyártóüzemeit. A jelenlegi erőfeszítések, mint például Jim Keller Atomic Semi projektje, arra összpontosítanak, hogy a kis gyártási sorozatok gazdaságosak legyenek, és olyan innovációkat vizsgálnak, mint a strukturált ASIC-ek (alkalmazás-specifikus integrált áramkörök) és a maszk nélküli litográfia, hogy csökkentsék a költségeket és javítsák a testreszabott szilícium hozzáférhetőségét.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">„Az Egyesült Államok szerzői jogi hivatala elutasította a játékmegőrzésre irányuló jelentős erőfeszítést”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Egyesült Államok Szerzői Jogi Hivatala elutasította azt a DMCA mentességi kérelmet, amely lehetővé tette volna a könyvtárak számára, hogy távolról megosszák a megőrzött videojátékok digitális hozzáférését, ezzel lezárva a Video Game History Foundation (VGHF) és a Software Preservation Network hároméves kampányát.”</li>
<li>„A javasolt mentesség lehetővé tette volna egy digitális könyvtár létrehozását történészek és kutatók számára, hogy hozzáférjenek a már nem kapható játékokhoz, de elutasították, mivel az iparági csoportok szerint fennállt a veszélye a szabadidős használatnak és a piaci károknak.”</li>
<li>„A VGHF csalódottságát fejezte ki, bírálva a döntést, amelyet erősen befolyásolt az iparági lobbizás, és amely az iparági érdekeket a történelmi játékokhoz való nyilvános hozzáférés elé helyezte.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Egyesült Államok Szerzői Jogi Hivatala elutasította egy javaslatot, amely a videojátékok megőrzésére irányult, mivel aggályok merültek fel, hogy ezeket a játékokat inkább szórakozási célokra használhatják, mintsem megőrzésre.”</li>
<li>„Ez a döntés vitákat váltott ki a retro játékok rajongói körében, akik azzal érvelnek, hogy a régebbi játékok több élvezetet és nosztalgiát nyújtanak a modern játékokhoz képest.”</li>
<li>„A döntés kritikusai úgy vélik, hogy a jelenlegi szerzői jogi törvények túlságosan korlátozóak, akadályozzák a kulturális és történelmi média megőrzését, és javasolják a szerzői jogi időszakok lerövidítését az innováció előmozdítása és a régebbi művek gyorsabb közkinccsé válása érdekében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">„Az idegi aktivitás következtetése a plaszticitás előtt a tanulás érdekében a visszaterjesztésen túl”</a></h2>
<ul>
<li>„A cikk bemutatja a „prospektív konfigurációt”, egy új hitel-hozzárendelési elvet a tanulásban, amely alternatívát kínál a hagyományos visszaterjesztési módszerrel szemben.”</li>
<li>„A jövőbeli konfiguráció során a neurális hálózatok előre megjósolják a kívánt neurális aktivitási mintákat, mielőtt a szinaptikus súlyokat módosítanák, ezáltal növelve a tanulás hatékonyságát és eredményességét.”</li>
<li>„Ez a módszer szorosabban igazodik az emberi és állati tanulmányokban megfigyelt idegi aktivitáshoz, és előnyöket kínálhat mind a biológiai, mind a mesterséges tanulási rendszerekben a visszaterjesztéssel szemben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy új elmélet, a „prospektív konfiguráció” javasolt annak magyarázatára, hogy az agy hogyan oldja meg a kredit-hozzárendelési problémát, eltérően az mesterséges neurális hálózatokban (ANN-ek) alkalmazott visszaterjesztési módszertől.”</li>
<li>„A elmélet azt sugallja, hogy a neurális aktivitás változásai megelőzik a szinaptikus súlyok módosulását, ellentétben a visszaterjesztéssel, ahol a súlyváltozások vezetnek a neurális aktivitás megváltozásához.”</li>
<li>„Ez a megközelítés jobban igazodhat a biológiai folyamatokhoz, és betekintést nyújthat a hatékonyabb tanulási algoritmusok kifejlesztésébe, hozzájárulva az AI és az emberi agy tanulási hasonlóságairól és különbségeiről szóló vitákhoz.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„A rosszindulatú szoftverek képesek kikapcsolni a webkamera LED-jét és videót rögzíteni, amit egy ThinkPad X230-on mutattak be.”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EA%20rosszindulat%C3%BA%20szoftverek%20k%C3%A9pesek%20kikapcsolni%20a%20webkamera%20LED-j%C3%A9t%20%C3%A9s%20vide%C3%B3t%20r%C3%B6gz%C3%ADteni%2C%20amit%20egy%20ThinkPad%20X230-on%20mutattak%20be.%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2028.%2C%20cs%C3%BCt%C3%B6rt%C3%B6k%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">„Alkalmazás, amely minden alkalommal megkérdezi: &#39;miért?&#39;, amikor feloldja a telefonját”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Intenty egy olyan alkalmazás, amely arra ösztönzi a felhasználókat, hogy egészségesebb telefonhasználati szokásokat alakítsanak ki, figyelemfelhívó üzenetekkel, amikor feloldják készülékeiket. Az alkalmazás a magánélet védelmét hangsúlyozza, mivel teljesen helyben működik, reklámok és nyomkövetés nélkül, és az Android engedélyeket kizárólag a funkcionalitás érdekében használja, adatgyűjtés nélkül. Minimalista dizájnjával és okos testreszabhatóságával az Intenty 4,4 csillagos értékeléssel és több mint 10 000 letöltéssel rendelkezik, vonzóvá téve azok számára, akik csökkenteni szeretnék a céltalan telefonhasználatot.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy alkalmazás, amely a telefon feloldásakor a felhasználókat a „miért?” kérdéssel szembesíti, figyelmet kelt a Hacker News-on, mivel potenciálisan csökkentheti a figyelemeltereléseket.”</li>
<li>„A felhasználók hasznosnak találják az alkalmazást, de néha kényelmetlennek a gyors feladatokhoz, ami olyan fejlesztési javaslatokhoz vezetett, mint a feladatok véletlenszerűsítése vagy az alkalmazás-specifikus megkerülések engedélyezése.”</li>
<li>„A fejlesztő fontolóra veszi a felhasználói visszajelzéseket a frissítésekhez, beleértve az egyszeri vásárlási lehetőséget az előfizetéses modell helyett.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">„A kondenzátor, amelyet az Apple helytelenül forrasztott be a gyárban”</a></h2>
<ul>
<li>„Doug Brown kiemeli az Apple Macintosh LC III gyártási hibáját, ahol egy kondenzátort fordítva szereltek be, ami problémákat okozhat.”</li>
<li>„A Macintosh LC III, amelyet 1993 és 1994 között gyártottak az oktatási piac számára, nem esett át jelentős visszahíváson ennek a hibának ellenére.”</li>
<li>„Brown óvatosságot javasol a kondenzátorok cseréjekor, különösen a modern tantál kondenzátorok esetében, és azt ajánlja, hogy azokat helyesen szereljék be, ellentétben a nyomtatott áramköri lap selyemszitás utasításaival.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Apple véletlenül fordítva szerelt be egy kondenzátort egy 34 éves számítógépbe, ami rávilágít a kondenzátorok helyes tájolásának fontosságára, különösen az elektrolit kondenzátorok esetében, amelyeknek polaritásuk van, és hibásan beszerelve meghibásodhatnak.”</li>
<li>„Ez az eset vitákat indított el a termékek élettartamáról és a tervezett elavulásról, egyesek szerint a modern elektronikai eszközöket szándékosan rövidebb élettartamra tervezik, hogy növeljék az eladásokat.”</li>
<li>„A helyzet emlékeztet más vállalatok, például a Commodore korábbi gyártási hibáira, ami a technológiai iparban visszatérő problémára utal.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">„Nem volt szükségem Kubernetesre, és valószínűleg neked sincs rá szükséged”</a></h2>
<ul>
<li>„A szerző a Kubernetesről a Google Cloud Run-ra váltott, a Kubernetes bonyolultságát, költségeit és lassú autoskálázását említve hátrányként. - A Google Cloud Run-t egy egyszerűbb, költséghatékony alternatívaként emelik ki, amely csak a tényleges CPU- és memóriahasználatért számít fel díjat, és gyors skálázást kínál a Kubernetes kezelési terhe nélkül. - A szerző a GitHub Actions-t használja a folyamatos integráció/folyamatos telepítés (CI/CD), kezelt adatbázisok és pub-sub üzenetküldés céljából, hangsúlyozva a Cloud Run alkalmasságát olyan projektekhez, amelyek egyszerűséget és hatékonyságot igényelnek a Kubernetes kiterjedt funkcióival szemben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A cikk kritizálja a Kubernetes-t, amiért túlságosan bonyolult és gyakran felesleges a kisebb projektek számára, javasolva, hogy egyszerűbb megoldások, mint például egyetlen virtuális gép (VM) vagy szerver, hatékonyabbak lehetnek.”</li>
<li>„Kiemeli a Kubernetes kezelésének kihívásait, beleértve a különféle bővítmények által okozott további összetettséget és azt a hajlamot, hogy egyes mérnökök bonyolítják a rendszereket.”</li>
<li>„Az általános vélekedés szerint, bár a Kubernetes értékes, nem mindig a legjobb választás a kisebb léptékű műveletekhez, ahol az egyszerűség előnyösebb lehet.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">„A Snowflake zsarolásokban részt vevő hacker lehet, hogy egy amerikai katona”</a></h2>
<ul>
<li>„Két személyt letartóztattak, mert adatokat loptak el Snowflake-et használó vállalatoktól, míg egy harmadik gyanúsított, akit &quot;Kiberphant0m&quot; néven ismernek, még szökésben van, és úgy vélik, hogy az Egyesült Államok hadseregének katonája Dél-Koreában.”</li>
<li>„A csoport részt vett lopott adatok értékesítésében és vállalatok zsarolásában, és állítólag az AT&amp;T 370 000 dollárt fizetett azért, hogy a lopott adatokat töröljék.”</li>
<li>„A kanadai hatóságok letartóztatták Alexander Mouckát, és John Erin Binns Törökországban van börtönben, mindketten a jogsértésekkel kapcsolatban, miközben Kiberphant0m továbbra is aktív a kiberbűnözési fórumokon.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Snowflake zsarolásában részt vevő hacker, akit Kiberphant0m néven azonosítottak, vizsgálat alatt áll, és találgatások merültek fel az esetleges amerikai katonai kapcsolatairól.”</li>
<li>„A Kiberphant0m tagadja bármilyen katonai kapcsolatát, azt sugallva, hogy ez egy megtévesztő taktika volt, bár az elemzők kételkednek abban, hogy ez hatékony lenne a nyomozók félrevezetésében.”</li>
<li>„A hacker gondatlan cselekedetei, mint például egy fotó közzététele katonai egyenruhában, rávilágítanak az operatív biztonság fenntartásának és a digitális nyomok elkerülésének nehézségeire.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">„ZetaOffice: LibreOffice a böngészőben”</a></h2>
<ul>
<li>„A ZetaOffice Web bevezeti a LibreOffice-t a webböngészőkbe, lehetővé téve a hozzáférést bármilyen eszközről, önálló hosztolási lehetőségekkel vagy Tartalomszolgáltató Hálózat (CDN) használatával az adatok ellenőrzéséhez. - A csomag tartalmazza a Writer, Calc és Impress alkalmazásokat szövegszerkesztéshez, táblázatkezeléshez és prezentációkhoz, és elérhető mind weben, mind asztali gépen Linux és Windows rendszeren, biztosítva a dokumentumok kompatibilitását. - A ZetaOffice nyílt forráskódú szoftvert kínál fizetős opciókkal a CDN használatához és támogatáshoz, és integrálódik a meglévő rendszerekhez a LibreOffice UNO API-n keresztül, hatékonyan működve a modern böngészőkben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A ZetaOffice, a LibreOffice böngészőalapú verziója, kritikákkal szembesül a teljesítmény és a használhatóság terén felmerülő problémák miatt, beleértve a hibás bevitel és szövegmegjelenítés kérdéseit.”</li>
<li>„Folyamatos vita folyik arról, hogy a vászon használata vagy a DOM (Document Object Model) célzása jobb-e a dokumentumelrendezések megjelenítéséhez webalapú irodai csomagokban.”</li>
<li>„A kihívások ellenére a ZetaOffice célja, hogy következetes, többplatformos élményt nyújtson, és natív asztali alkalmazásként is elérhető.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">„A D-Link azt mondja, hogy nem fogja javítani a 60 ezer régebbi modemet”</a></h2>
<ul>
<li>„A D-Link bejelentette, hogy nem fog biztonsági javításokat biztosítani 60 000 régebbi modemhez, amelyek elérték az életciklusuk végét, és arra ösztönzi a felhasználókat, hogy frissítsenek újabb modellekre.”</li>
<li>„A nem javított biztonsági sebezhetőségek lehetővé tehetik a hackerek számára, hogy átvegyék az irányítást ezek felett az eszközök felett, ami jelentős kockázatot jelent.”</li>
<li>„A legtöbb érintett modem Tajvanon található, és azoknak a felhasználóknak, akik nem tudják frissíteni, a D-Link azt javasolja, hogy korlátozzák a távoli hozzáférést, és használjanak biztonságos jelszavakat óvintézkedésként.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A D-Link úgy döntött, hogy nem javítja ki a sebezhetőségeket 60 000 régebbi modem esetében, ezzel biztonsági kockázatoknak kitéve azokat, ami aggodalmakat vet fel az eszközök biztonságával és a gyártói felelősséggel kapcsolatban.”</li>
<li>„A bejelentés vitákat indított a hosszú távú támogatás fontosságáról és az olyan nyílt forráskódú megoldások lehetséges előnyeiről, mint az OpenWRT, a készülékek biztonságának fenntartása érdekében.”</li>
<li>„Vannak javaslatok arra vonatkozóan, hogy jogi előírások kötelezzék a gyártókat biztonsági frissítések biztosítására, vagy a firmware nyilvánosságra hozatalára, amikor az eszközök elérik az életciklusuk végét, ami egy szélesebb iparági problémát emel ki.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">„Marshall Brain órákkal azután halt meg, hogy megtorlást állított az NC State-nél.”</a></h2>
<ul>
<li>„Az NC State professzora, Marshall Brain, a HowStuffWorks.com alapítója, november 20-án holtan találták az irodájában, miután az egyetemi tisztviselők részéről történő megtorlást állított.”</li>
<li>„Brain azt állította, hogy etikai panaszok miatt kényszerült nyugdíjba, de az egyetem nem kommentálta ezeket a vádakat vagy a halálát.”</li>
<li>„Volt diákok és kollégák csalódottságukat fejezték ki az egyetem hallgatása miatt, kiemelve a történet folyamatos fejlődését.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Marshall Brain, az NC State egykori professzora elhunyt, miután azt állította, hogy az egyetemi adminisztrátorok megtorlást alkalmaztak vele szemben etikai panaszai miatt.”</li>
<li>„Az ő esete rávilágít az idealizmus és a valóság közötti feszültségre, bemutatva a hatalmon lévők elszámoltatásának lehetséges veszélyeit.”</li>
<li>„Az eset vitákat indít az intézményeken belüli jelentési rendszerek hatékonyságáról és a szélesebb körű hatalmi dinamikáról az akadémiai intézményekben.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">„Janet a halandóknak (2023)”</a></h2>
<ul>
<li>„A szerző kiadott egy ingyenes online könyvet &quot;Janet for Mortals&quot; címmel, amely a Janet programozási nyelvre összpontosít, és amelynek megírása 20 hetet vett igénybe. A könyv 44 000 szót tartalmaz, és egy weboldal kíséri, amely egy REPL-t (Read-Eval-Print Loop) kínál az interaktív tanuláshoz. A könyv és a kapcsolódó projektek, mint például a C++ könyvtári kötései és egy tesztelési keretrendszer, pozitív figyelmet kaptak olyan platformokon, mint a Hacker News.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A „Janet for Mortals” egy könyv, amely interaktív REPL-t (Read-Eval-Print Loop) kínál, amely az escape billentyűn keresztül érhető el, lehetővé téve a felhasználók számára, hogy közvetlenül a böngészőjükben kísérletezzenek a Janet programozási nyelvvel telepítés nélkül.”</li>
<li>„Janet-et elismerik a beágyazás és a domain-specifikus nyelvek (DSL-ek) létrehozásának egyszerűsége miatt, bár néhány felhasználó megjegyzi, hogy a dokumentációja javításra szorulhat.”</li>
<li>„A könyv lebilincselő stílusa és a nyelv egyedi jellemzői érdeklődést és pozitív visszajelzéseket váltottak ki, annak ellenére, hogy némi vita alakult ki a könyv címe körül.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">„A Raspberry Pi CM5 egy gyorsabb, cserélhető frissítés”</a></h2>
<ul>
<li>„A Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) jelentős frissítést jelent a CM4-hez képest, 2-3-szor gyorsabb teljesítményt, USB 3-at és PCIe Gen 3 kompatibilitást kínál, miközben megőrzi azonos formátumát.”</li>
<li>„A CM5 ára hasonló a CM4-hez, a 8GB-os modell 75 dollárról indul, és gyorsabb CPU-t, RAM-ot, valamint jobb grafikát tartalmaz, bár teljes kapacitáson több energiát fogyaszt.”</li>
<li>„Egy frissített IO tábla is megjelent 20 dollárért, amely USB-C táplálást és egyéb fejlesztéseket tartalmaz, kiemelve a CM5 támogatását és modularitását, annak ellenére, hogy versenyez más egykártyás számítógépekkel (SBC-kel).”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Raspberry Pi CM5 jelentős teljesítménynövekedést kínál a CM4-hez képest, 2-3-szoros sebességgel, és tartalmaz egy USB 3 frissítést.”</li>
<li>„Míg a 8 GB-os verzió megtartja az árát, más verziók drágábbak, és néhány felhasználó megjegyzi, hogy más táblák jobb specifikációkkal rendelkezhetnek.”</li>
<li>„A hardverfejlesztések ellenére a CM5 nem rendelkezik hardveres kódolási támogatással, de képes dekódolni a H.265-öt, és a Raspberry Pi erős közössége és támogatása továbbra is kulcsfontosságú előny marad.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">„Az internetszolgáltatók szerint a „kiváló ügyfélszolgálatuk” az oka annak, hogy a felhasználók nem váltanak szolgáltatót”</a></h2>
<ul>
<li>„Az internetszolgáltatók lobbicsoportjai azzal érvelnek, hogy a verseny biztosítja a magas ügyfélszolgálati színvonalat, így további szabályozásokra nincs szükség, mivel a gyenge szolgáltatás arra késztetné az ügyfeleket, hogy szolgáltatót váltsanak.”</li>
<li>„A kaliforniai és oregoni szabályozók széleskörű ügyfél-elégedetlenségről számolnak be, kiemelve olyan problémákat, mint a hosszú várakozási idők és a számlázási problémák, amelyek ellentmondanak az internetszolgáltatók állításainak.”</li>
<li>„Az FCC felülvizsgálja az ügyfélszolgálati gyakorlatokat, de Brendan Carr vezetésével, akit Trump megválasztott elnök nevezett ki, új szabályozások bevezetése valószínűtlen, mivel a hangsúly a szabályozási terhek csökkentésére helyeződik át.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az internetszolgáltatók az ügyfelek megtartását a „kiváló ügyfélszolgálatuknak” tulajdonítják, de sokan úgy vélik, hogy ez bizonyos területeken a verseny hiányának köszönhető.”</li>
<li>„Azokban a régiókban, ahol korlátozottak az internetszolgáltató (ISP) lehetőségek, a felhasználók gyakran maradnak jelenlegi szolgáltatójuknál, annak ellenére, hogy elégedetlenek a szolgáltatás minőségével.”</li>
<li>„Az olyan országokban, mint Ausztrália és Kanada, a piac szabályozására és a verseny fokozására tett erőfeszítések folyamatos kihívásokkal szembesülnek, miközben a felhasználók valódi versenyt és jobb szabályozást követelnek.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">„Ajánlás egy szoftvermérnök számára, aki szeretne naprakész lenni a mesterséges intelligencia legújabb fejleményeivel kapcsolatban”</a></h2>
<ul>
<li>„A felhasználó aktívan keres megbízható forrásokat a legújabb mesterséges intelligencia (AI) frissítésekről, különösen olyan tech blogokon keresztül, mint a Hacker News (HN).”</li>
<li>„Tapasztalattal rendelkeznek a ChatGPT és az OpenAI API használatában, különösen a 3.5-ös verzióban, ami gyakorlati érdeklődést jelez az AI eszközök iránt.”</li>
<li>„A felhasználó rátalált Simon Willison blogjára, de úgy érzi, hogy hiányzik belőle az összhang, és javasolja, hogy szükség lenne strukturáltabb és átfogóbb AI információforrásokra.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A szoftvermérnökök fejleszthetik mesterséges intelligencia készségeiket Kaggle versenyeken való részvétellel, amelyek gyakorlati, kézzelfogható tanulási élményeket kínálnak.”</li>
<li>„A tech blogok, hírlevelek és YouTube csatornák, mint például Simon Willison&#39;s, AI Supremacy és 3Blue1Brown követése alapvető és aktuális AI ismereteket nyújthat.”</li>
<li>„Az AI közösségekkel való kapcsolattartás olyan platformokon, mint a Reddit és a Twitter, valamint az oktatási források, például könyvek és online kurzusok felfedezése az MIT xPRO-tól, mélyítheti a megértést és naprakészen tarthatja a mérnököket a legújabb AI trendekkel kapcsolatban.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">„Az OpenAI szünetelteti a Sora videómodellt, miután művészek kiszivárogtatták a hozzáférést tiltakozásul”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az OpenAI szüneteltette a Sora nevű videómodelljét, miután művészek kiszivárogtatták a hozzáférést tiltakozásként a fizetetlen részvétel miatt, annak ellenére, hogy nem ígértek kompenzációt. - A tiltakozás aggodalmakat vet fel azzal kapcsolatban, hogy az AI esetlegesen helyettesítheti a művészeket, és rávilágít az AI fejlesztésével kapcsolatos fizetetlen munka etikai kérdéseire. - Egyesek a tiltakozást stratégiai erőfeszítésként tekintik, hogy felhívják a figyelmet ezekre a szélesebb körű iparági problémákra.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">„Igen, &#39;úgy néz ki, mint egy kacsa&#39;, de a fuvarozók, mint az új USPS postai teherautó”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Egyesült Államok Postai Szolgálata új elektromos postai teherautókat vezet be egy 9,6 milliárd dolláros modernizációs terv részeként, amelyek olyan funkciókat kínálnak, mint a légkondicionálás, megnövelt rakodótér és fokozott biztonság.”</li>
<li>„Eredetileg nagyrészt gázüzeműnek szánták, de a flotta 75%-a most már elektromos lesz a jogi kihívások miatt, ami jelentős elmozdulást jelent a fenntarthatóság felé.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy a teherautók formatervezése szokatlan, pozitív fogadtatásban részesültek a kényelem és hatékonyság terén, mivel figyelembe vették a postai kézbesítők visszajelzéseit, és olyan funkciókat tartalmaznak, mint a csúszásmentes felületek, légzsákok és ütközéselkerülő rendszer.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az új USPS postai teherautó dizájnja a láthatóságot és a biztonságot helyezi előtérbe, alacsony motorháztetővel és nagy lökhárítókkal, amelyek javítják a gyalogosok biztonságát és a vezető kényelmét, különösen városi környezetben.”</li>
<li>„Bár szokatlan megjelenése vitát váltott ki, a teherautót a tartósságra tervezték, hasonlóan a hosszú szolgálatot teljesítő Grumman LLV-hez.”</li>
<li>„A tervezés arra is összpontosít, hogy javítsa a postai dolgozók munkakörülményeit, és tartalmazza az elektromos járművek lehetőségeit a modern kézbesítési igények kielégítésére.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">„Htmy – Aszinkron, tisztán Python alapú renderelő motor”</a></h2>
<ul>
<li>„A „htmy” egy tisztán Python alapú renderelő motor, amely támogatja az aszinkron és szinkron funkció komponenseket, a React-szerű kontextuskezelést és a beépített HTML címkéket, így sokoldalúvá téve különféle webfejlesztési igényekhez. Olyan funkciókat kínál, mint a Markdown támogatás, a JSON-alapú nemzetköziesítés, és könnyű integráció bármilyen backend vagy frontend keretrendszerrel, növelve alkalmazkodóképességét és testreszabhatóságát. A könyvtár nyílt forráskódú az MIT licenc alatt, ösztönözve a közösségi hozzájárulásokat, és telepíthető a PyPI-n keresztül a <code>pip install htmy</code> parancs használatával.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Htmy egy aszinkron, tisztán Python alapú HTML renderelő motor, amely vitát vált ki a Jinjához képest tapasztalható bőbeszédűségéről és az aszinkron HTML renderelés szükségességéről.”</li>
<li>„A vita kiemeli az aszinkron adatlekérés lehetséges előnyeit a komponens alapú tervezésben, bár a vélemények eltérnek arról, hogy ez bonyolítja-e a kódot.”</li>
<li>„A Htmy célja, hogy rugalmas megjelenítési megoldást nyújtson, de az előnyei a már bevált eszközökkel, mint például a Jinja, szemben még mindig vita tárgyát képezik.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Alkalmazás, amely minden alkalommal megkérdezi: 'miért?', amikor feloldja a telefonját”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAlkalmaz%C3%A1s%2C%20amely%20minden%20alkalommal%20megk%C3%A9rdezi%3A%20'mi%C3%A9rt%3F'%2C%20amikor%20feloldja%20a%20telefonj%C3%A1t%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2027.%2C%20szerda%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">„Az Amazon S3 hozzáadja a Put-If-Match (Összehasonlítás és csere) funkciót”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Amazon S3 bevezeti a feltételes írásokat, amelyek lehetővé teszik a frissítéseket csak akkor, ha egy objektum változatlan marad, megakadályozva az egyidejű felülírásokat az objektum ETag-jának ellenőrzésével. Ez a funkció, amely hasonló a HTTP if-none-match fejlécéhez, lehetővé teszi az ügyfelek számára, hogy az if-match fejlécet használják az ETag konzisztencia biztosítására írás előtt, növelve a hatékonyságot az elosztott alkalmazások számára. Minden AWS régióban elérhető további költség nélkül, a megvalósítás az AWS SDK, API vagy CLI használatával történhet, további részletek az S3 Felhasználói Útmutatóban találhatók.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Amazon S3 bevezetett egy új funkciót, amely a Put-If-Match nevet viseli, és úgy működik, mint egy összehasonlító és csere művelet, lehetővé téve a feltételes objektumírást verzióegyezés alapján. Ez a funkció javítja a szinkronizációt és a párhuzamosság-ellenőrzést, lehetővé téve a fejlesztők számára, hogy összetettebb műveleteket hajtsanak végre, például adatbázisokat építsenek az S3-on további infrastruktúra nélkül. A frissítés az Amazon S3-t összhangba hozza más felhőalapú tárolási szolgáltatások, mint például a Google Cloud Storage és az Azure Blob Storage által kínált hasonló funkciókkal.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">„Hazugságok, amiket mondunk magunknak, hogy továbbra is használjuk a Golangot (2022)”</a></h2>
<ul>
<li>„A cikk kritikát fogalmaz meg a Golanggal kapcsolatban, megjegyezve, hogy bár vonzó tulajdonságai vannak, mint például az aszinkron futási környezet és a szemétgyűjtő, jelentős hátrányai is vannak, mint például az összeg típusok hiánya és az elégtelen hibakezelés. Azt állítja, hogy a Go egyszerűségének vélt előnyei megtévesztőek lehetnek, rejtett összetettségeket és kihívásokat okozva a termelési környezetekben, és hangsúlyozza annak fontosságát, hogy ezeket a problémákat felismerjük, ahelyett, hogy csak a használatának könnyűsége miatt fogadnánk el a Go-t. A cikk összehasonlítja a Go-t a Rusttal, azt sugallva, hogy a Rust kihívásai ellenére robusztusabb megoldásokat kínál a komplexitás kezelésére és a kód helyességének biztosítására.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A cikk bírálja a Go hibakezelését, szembeállítva azt a Rust kifinomultabb megközelítésével, amelyet egyesek elegánsabbnak találnak.”</li>
<li>„Van egy véleménykülönbség: egyesek értékelik a Go egyszerűségét és az explicit hibakezelést, míg mások unalmasnak és hibára hajlamosnak találják.”</li>
<li>„A kritikák ellenére a Go továbbra is népszerű marad egyszerűsége és a nagyvállalatok általi széles körű elfogadottsága miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">„Cybertruck számos visszahívása”</a></h2>
<ul>
<li>„A Tesla Cybertruck több visszahívást is tapasztalt a bevezetése óta, a legutóbbi a hibás hajtásinverterekkel kapcsolatos, amelyek több mint 2 400 egységet érintenek, ami aggodalmakat vet fel a megbízhatóságával kapcsolatban.”</li>
<li>„A minőségi problémák ellenére a Cybertruck egyedi formaterve továbbra is vonzza a vásárlókat, bár az európai biztonsági előírásoknak való meg nem felelés korlátozza piaci elérhetőségét.”</li>
<li>„A visszahívások, miközben a szabályozási hatékonyságot mutatják, árthatnak a Tesla márkahírnevének, különösen tekintettel Elon Musk jelentős befolyására az amerikai szabályozásokra.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reakciók</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">„Az adatok azt mutatják, hogy a Y Combinator gyakran támogat olyan startupokat, amelyek más YC vállalatokat másolnak.”</a></h2>
<ul>
<li>„A Y Combinator (YC), egy neves startup gyorsító, olyan sikeres vállalatok elindításáról ismert, mint az Airbnb és a Stripe, de sok startupja hasonló vagy azonos termékeket épít a korábbi YC vállalatokhoz.”</li>
<li>„A PearAI botrány rávilágított erre a trendre, amikor a PearAI-t azzal vádolták, hogy lemásolt egy másik YC terméket, ám a YC vezérigazgatója, Garry Tan megvédte a gyakorlatot, hivatkozva a választás és az innováció fontosságára.”</li>
<li>„A Deckmatch elemzése a YC trendekről azt mutatja, hogy a népszerű startup kategóriák közé tartoznak az AI kód szerkesztők, az éttermi PoS rendszerek és az üzleti pénzügyi eszközök, míg néhány területen, mint például a kriptokereskedelem, csökkenő érdeklődés tapasztalható.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Y Combinator gyakran fektet be olyan startupokba, amelyek más YC által támogatott vállalatokat másolnak, előtérbe helyezve az alapítók potenciálját az egyedi ötletekkel szemben. - Ezt a stratégiát úgy tekintik, mint egy módot arra, hogy hasonló koncepciókra fogadjanak, mivel a siker gyakran inkább a végrehajtáson és az időzítésen múlik, mint az ötlet eredetiségén. - Míg egyesek ezt potenciális érdekellentétként látják, a kockázati tőke gyakorlatában gyakori, hogy több vállalatot is finanszíroznak ugyanabban a szektorban, hogy érvényesítsék a piacokat és növeljék a siker valószínűségét.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">„Fly.io leállás – megoldva”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Fly.io egy ideiglenes leállást tapasztalt, amelyet megoldottak, de ez felvetette a felhasználók aggodalmait a platform megbízhatóságával kapcsolatban a korábbi incidensek miatt. A felhasználók összehasonlították a Fly.io-t más alternatívákkal, mint például a Railway és a Cloudflare, kiemelve a megbízhatóság, a funkciók és a felhasználói élmények közötti különbségeket. A kihívások ellenére néhány felhasználó értékeli a Fly.io-t annak könnyű használhatósága és versenyképes árazása miatt, miközben a megbeszélések hangsúlyozták a magas rendelkezésre állás és a függőségek monitorozásának fontosságát.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">„Rövid bevezetés az autóipari Lidar technológiába”</a></h2>
<ul>
<li>„Vik hírlevele az autóipari lidar technológiát tárgyalja, amely létfontosságú az önvezető autók számára, mivel képes nagy felbontású képeket előállítani infravörös lézerek segítségével. A hírlevél bemutatja a lidar működési elveit, beleértve a hullámhossz-választást, a fotodetektorokat és a távolságmérési technikákat, mint például a Time-of-Flight és a Frequency Modulated Continuous Wave. Emellett különböző lidar rendszereket is vizsgál, mint például a mechanikus és szilárdtest opciókat, azzal a céllal, hogy csökkentsék a költségeket és fejlesszék a technológiát az autonóm járművek szélesebb körű elterjedése érdekében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az autóipari lidar technológia fejlődik, a forgó szkennereket, mint például a Velodyne-é, használják a magas költségek ellenére, míg az alternatívák, mint a flash lidar és a MEMS tükrök, piaci és technikai kihívásokkal szembesülnek.”</li>
<li>„A Waymo továbbra is használja a forgó lidart, még a járművek sérülékeny sarkaiban is, ami hangsúlyozza az olcsóbb és integráltabb megoldások iránti igényt, mivel a pulzáló lidar kevesebb interferenciát kínál a folyamatos rendszerekhez képest.”</li>
<li>„A Lidar nagy felbontású képalkotást biztosít és jól teljesít gyenge fényviszonyok között, de versenyben áll a kamerás rendszerekkel, amelyeket egyes vállalatok, mint például a Tesla, költségokokból előnyben részesítenek, ami folyamatos vitákat gerjeszt az autonóm vezetés legjobb megközelítéséről.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">„Szükséges személyazonosító igazolvány a REAL-ID szabályok elolvasásához?”</a></h2>
<ul>
<li>„Egy kísérlet a TSA új digitális azonosító szabályainak elérésére rávilágított a REAL-ID törvény problémáira, mivel a szabályok nem nyilvánosan hozzáférhetők, és az elérésükhöz azonosítóra van szükség, ami aggodalmakat vet fel a titkos törvények és a jogi eljárás tekintetében.”</li>
<li>„A TSA digitális azonosító szabványai, amelyek magánjellegű dokumentumokból származnak, bonyolult interakciókat foglalnak magukban alkalmazások, eszközök és kormányzati ügynökségek között, miközben adatvédelmi aggályok merülnek fel a naplózott azonosító használatával kapcsolatban.”</li>
<li>„A szerző azzal érvel, hogy a TSA gyakorlatai sértik a nyilvános hozzáférési jogokat, és jelentette az ügyet a Szövetségi Nyilvántartási Hivatalnak, kérve a szabály visszavonását.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita középpontjában az áll, hogy szükséges-e az azonosító a REAL-ID szabályokhoz való hozzáféréshez, miközben néhány felhasználó megkérdőjelezi a TSA biztonsági intézkedéseinek hatékonyságát. - Aggodalmak merülnek fel a mobil vezetői engedélyek (mDL) és az általuk felvetett adatvédelmi kérdések kapcsán. - A felhasználók szkeptikusak a TSA hatékonyságával és a biztonsági színház fogalmával kapcsolatban, miközben megkérdőjelezik a digitális azonosítók, mint a REAL-ID és az mDL, hosszú távú következményeit is.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">„Megoldás J. Kenji Lopez-Alt (2021) The Onion problémájára”</a></h2>
<ul>
<li>„A bejegyzés az „Onion Problem”-mal foglalkozik, amely az egyenletes szeletelés érdekében azonos térfogatú hagymaszeletek elérését célozza meg. - Egy matematikai vizsgálat, amely kalkulust alkalmazott, meghatározta, hogy az optimális vágási pont a hagyma középpontjától 55,73066%-kal lejjebb található, amit „valódi hagymakonstansnak” neveztek el. - Ez az eredmény finomítja a korábbi javaslatot, amely a középponttól 60%-kal lejjebb történő vágást ajánlotta, így pontosabb módszert biztosít az egyenletes hagymaszeletekhez.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita egy matematikai modellt tárgyal, amely az egyenletes hagymavágást célozza meg, J. Kenji Lopez-Alt inspirációja alapján, félkör alakú ábrázolást használva a geometria egyszerűsítésére és a szeletméret eltérésének minimalizálására. - A felhasználók vitatják a modell gyakorlatiasságát és pontosságát, figyelembe véve a hagyma 3D szerkezetét és nem egyenletes rétegeit, és alternatív vágási módszereket vagy eszközöket javasolnak. - A beszélgetés azt is megvizsgálja, hogyan lehet egyensúlyt teremteni az egyenletesség és a kulináris preferenciák között, utalva olyan gasztronómiai személyiségekre, mint Adam Ragusea.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">„A Redis megpróbálja átvenni az összes OSS Redis könyvtár irányítását”</a></h2>
<ul>
<li>„A jelentések szerint a Redis átveszi az irányítást az összes nyílt forráskódú szoftver (OSS) Redis könyvtár felett, amelyek közé tartoznak a népszerű Jedis, Lettuce és redis-py is.”</li>
<li>„Ezek a könyvtárak jelenleg nem működnek, és egy másik könyvtár, a redis-rs, szintén potenciális irányítási vagy leállítási problémákkal néz szembe.”</li>
<li>„Ez a helyzet jelentős, mivel hatással van azokra a fejlesztőkre, akik ezekre a könyvtárakra támaszkodnak a Redis integrációhoz az alkalmazásaikban.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Redis Inc. átveszi az irányítást a nyílt forráskódú Redis könyvtárak felett, ami vitákat vált ki, és néhány fejlesztőt arra késztet, hogy eltávolítsa a Redis függőségeket a védjegy érvényesítési problémák miatt.”</li>
<li>„Az olyan könyvtárak, mint a redis-py, a Lettuce és a Jedis, a Redis Inc. hivatalos szervezetének irányítása alá kerültek, amit védekező stratégiának tekintenek a Valkey-hez hasonló versenytársakkal szemben.”</li>
<li>„A közösség aggódik a védjegyigények és a potenciális szállítói bezártság miatt, ami arra ösztönzi a beszélgetéseket, hogy alternatívákat, mint például a Valkey és a Kvrocks, vizsgáljanak meg, és rávilágít a védjegyérvényesítés kihívásaira a nyílt forráskódú projektekben.”</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">„Setelinleikkaus: Amikor a finnek félbevágták a készpénzüket az infláció megfékezése érdekében”</a></h2>
<ul>
<li>„1945-ben Finnország bevezette a &quot;setelinleikkaus&quot; nevű intézkedést, amely arra kötelezte a polgárokat, hogy vágják félbe a nagy címletű bankjegyeket a második világháború utáni infláció leküzdése érdekében, az egyik felük megőrizte az értékét, míg a másik kormánykötvénnyé vált. Az intézkedés hatástalan volt, mivel csak a fizikai készpénzt célozta meg, ami a pénzkínálatnak csak egy kis részét képezte, ellentétben más európai országok, például Belgium sikeresebb reformjaival. A cikk azt találgatja, hogy a jövőbeni inflációs kontroll digitális számlabefagyasztásokat vonhat maga után, ami pontosabb, de potenciálisan vitatott módszer lehet.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„1945-ben Finnország egyedülálló módon kezelte az inflációt azzal, hogy fizikailag félbevágta a bankjegyeket, szemben a modern módszerekkel, mint például a kamatlábak módosítása.”</li>
<li>„Ez a történelmi megközelítés vitákat indított el a jelenlegi monetáris politikáról, ahol a központi bankok a kamatlábak és a nyíltpiaci műveletek révén kezelik az inflációt.”</li>
<li>„A digitális pénz jövőbeli ellenőrzésének lehetősége, esetleg központi banki digitális valuták révén, aggodalmakat vet fel a személyes pénzügyek kormányzati felügyeletének növekedése miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">„Ima, Elhelyezés és Feloldozás: Peter Hristoff az iszlám imaszőnyegekről (2015)”</a></h2>
<ul>
<li>„Peter Hristoff művészete a művészet és a spiritualitás metszéspontját vizsgálja, különösen az imaszőnyegek médiumán keresztül, 1997-től kezdődően. Alkotásai, beleértve a rajzokat és a szitanyomatokat, nagyobb „szőnyeg” darabokká fejlődnek rizspapíron, amelyeket a török szőnyegek és kilimek inspirálnak, és amelyeket személyes naplókként tekint, szimbolikus jelentésekkel. Hristoff munkái a „ragyogó szomorúságot” testesítik meg, amely az öröm és a bánat keveréke, és amelyet Bartholomeosz pátriárka írásai befolyásoltak, és továbbra is az emberi természet spirituális és fizikai aspektusait kutatják.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Peter Hristoff cikke az iszlám imaszőnyegek jelentőségét vizsgálja, hangsúlyozva azok bonyolult mintáit, mint például a tesszellációkat, amelyek Isten végtelenségét szimbolizálják. A cikk tárgyalja a reprezentatív művészet iszlám tilalmát, ami a kalligráfia és a geometriai minták használatához vezetett az iszlám műtárgyakban. Kiemeli az imaszőnyegek történelmi és kulturális kontextusát, megjegyezve azok használatát különböző vallási hagyományokban, beleértve a kereszténységet is, valamint gyakorlati és spirituális szerepüket.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">„Deno vs. Oracle: A JavaScript védjegy törlése”</a></h2>
<ul>
<li>„Deno petíciót nyújtott be az Egyesült Államok Szabadalmi és Védjegyhivatalához (USPTO), hogy törölje az Oracle „JavaScript” védjegyét, azzal a céllal, hogy közkinccsé tegye, és eltávolítsa a használatával kapcsolatos jogi akadályokat.”</li>
<li>„A petíció azzal érvel, hogy a „JavaScript” egy általános kifejezés, az Oracle csalást követett el a védjegy megújításakor, és az Oracle elhagyta a védjegyet a nemhasználat révén.”</li>
<li>„Több mint 14 000 fejlesztő támogatja a Deno lépését, és az Oracle-nek 2025. január 4-ig van ideje válaszolni, miközben a Deno készen áll arra, hogy minden eljárást megosszon a közösséggel.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Deno petíciót nyújtott be az Egyesült Államok Szabadalmi és Védjegyhivatalához (USPTO), hogy töröljék az Oracle JavaScript védjegyét, ami vitát váltott ki a védjegy etika és a közösségi előnyök kapcsán.”</li>
<li>„A vita a Deno kompatibilitásáról szól a Node Package Managerrel (NPM) és annak hatásáról a szélesebb JavaScript ökoszisztémára, tükrözve a különböző véleményeket a JavaScript jövőjéről és a futtatási környezetekről.”</li>
<li>„A vélemények megoszlanak: egyesek etikátlannak tartják az Oracle védjegyhasználatát, míg mások megkérdőjelezik a Deno szándékait, azt sugallva, hogy ez talán egy PR-stratégia lehet.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">„SQLite bővítmény Jekyllhez”</a></h2>
<ul>
<li>„A szerző kifejlesztett egy Jekyll SQLite bővítményt, hogy javítsa az adatok manipulálási képességeit a Jekyllben, egy népszerű statikus weboldal generátorban.”</li>
<li>„Ez a bővítmény lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy SQL lekérdezéseket hajtsanak végre az adatok kezelésére, megoldva a Liquid, Jekyll sablonnyelvének korlátait a bonyolult adatkezelési műveletek kezelésében.”</li>
<li>„A bővítményt sikeresen használták a gyakorlatban egy éven keresztül, amit a Northwind adathalmazzal is bemutattak, és a szerző visszajelzéseket és javaslatokat vár a fejlesztéshez.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Jekyll SQLite plugin lehetővé teszi az SQLite használatát adatforrásként a Jekyll-ben, ezáltal javítva az adatok manipulálási képességeit SQL-lel. - Integrálja a Jekyll Datafiles és Data Pages generátor funkcióit, lehetővé téve az összetett adatkezelést a hagyományos CSV/JSON/YAML formátumokon túl. - A plugin már egy éve van használatban, és pozitív visszajelzéseket kapott, mivel a statikus webhelygenerálást dinamikusabbá és rugalmasabbá teszi.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">„A haj korai őszülése: Áttekintés frissítésekkel”</a></h2>
<ul>
<li>„A korai őszülés (PGH) a kaukázusiaknál 20 éves kor előtt, az afroamerikaiaknál pedig 30 éves kor előtt jelentkező őszülést jelenti, ami hatással van az önbecsülésre. A PGH okai nem teljesen ismertek, de összefüggésbe hozhatók öregedési rendellenességekkel, autoimmun betegségekkel és oxidatív stresszel, valamint olyan tényezőkkel, mint a dohányzás és a táplálkozási hiányosságok. A PGH gyakori kezelései közé tartoznak a hajfestékek és a táplálékkiegészítők, és tanulmányok utalnak a PGH és az érzelmi tényezők, genetikai hajlamok, valamint környezeti hatások közötti kapcsolatokra.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A korai őszülés összefüggésbe hozható a B12-vitamin hiányával, különösen azoknál, akiknél vészes vérszegénység áll fenn, ami egy olyan állapot, amikor a szervezet nem képes megfelelően felszívni a B12-vitamint. A B12-hiány diagnosztizálása nehéz lehet, mivel a kiegészítők mesterségesen növelhetik a B12-szintet, és egyes egyének nem képesek bizonyos B12-formákat aktív formákká alakítani, ami &quot;paradox B12-hiányhoz&quot; vezethet. Az olyan tényezők, mint a stressz, a genetika és az egészségügyi állapotok, például az autoimmun pajzsmirigybetegség szintén hozzájárulnak az őszüléshez, és bár egyes kiegészítők segíthetnek, nincs bizonyított módszer az ősz haj visszafordítására.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">„LLVM-alapú devirtualizáció”</a></h2>
<ul>
<li>„A Thaliumnál végzett gyakorlat a virtualizált binárisok deobfuszkálására összpontosított az LLVM, egy fordítókeret segítségével, hogy a kód érthetőbbé váljon, különösen a rosszindulatú szoftverek kontextusában. A virtualizáció, amelyet olyan eszközök használnak, mint a Tigress és a VMProtect, erős obfuszkációs technika, amely a programokat virtuális utasításokká kódolja, így a visszafejtés bonyolulttá válik. A projekt sikeresen alkalmazta a dinamikus szennyezés elemzést a Tigress által obfuszkált binárisok vezérlési folyamatábrájának rekonstruálására, bár ez csak tiszta függvényekre és egyetlen végrehajtási útvonalra korlátozódott.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az LLVM-alapú devirtualizáció javítja a teljesítményt azáltal, hogy optimalizálja a virtuális függvényhívásokat, amelyek általában lassabbak a dinamikus természetük miatt.”</li>
<li>„A Bochs, egy CPU emulátor, hatékonyan képes emulálni egy Pentium 4 processzort egy i7-en, még a virtuális gép detektorokat is megkerülve.”</li>
<li>„A Bochs hibakereső különösen hatékony a rosszindulatú szoftverek és a kód elhomályosítók elemzésében és ellensúlyozásában, így értékes eszköz a biztonsági kutatások számára.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Az Amazon S3 hozzáadja a Put-If-Match (Összehasonlítás és csere) funkciót”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAz%20Amazon%20S3%20hozz%C3%A1adja%20a%20Put-If-Match%20(%C3%96sszehasonl%C3%ADt%C3%A1s%20%C3%A9s%20csere)%20funkci%C3%B3t%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2026.%2C%20kedd%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">„RFC 35140: HTTP Ne-Szúrj (2023)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az RFC 35140 humorosan kritizálja a &quot;Do-Not-Stab&quot; HTTP fejléc elavulását, amelyet egy böngésző alapértelmezett beállítása miatt hagytak el, ami negatívan befolyásolta a kitalált szúrási iparágat.”</li>
<li>„A „General Assault Control” fejléc bevezetése, amely kifejezett leiratkozást igényel, szatirikusan ábrázolja a felhasználói beleegyezési mechanizmusokat és a felelősség áthelyezését az intézményektől az egyénekre.”</li>
<li>„A szatíra szélesebb társadalmi kérdéseket érint, beleértve a magánélet védelmét, az adatok nyomon követését, valamint a vállalati érdekekkel szembeni szabályozások érvényesítésének nehézségeit.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">„Starlink Közvetlenül a Mobilra”</a></h2>
<ul>
<li>„A Starlink Direct to Cell a SpaceX új szolgáltatása, amely globális szöveges, hang- és adat-hozzáférést biztosít LTE telefonok számára, biztosítva a kapcsolatot szárazföldön, tavakon és part menti vizeken.”</li>
<li>„A szolgáltatás 2024-ben szöveges szolgáltatásokkal kezdődik, majd 2025-ben hang-, adat- és IoT (dolgok internete) támogatással folytatódik, anélkül, hogy hardverváltoztatásokra vagy speciális alkalmazásokra lenne szükség.”</li>
<li>„Ez a fejlemény kiemeli a SpaceX terjeszkedését a telekommunikáció területén, zökkenőmentes kapcsolatot biztosítva további berendezések nélkül.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Starlink vertikális integrációja és költséghatékony indításai révén vezető szerepet tölt be a műholdas internet iparágban, minimális versennyel szembesülve.”</li>
<li>„Míg egyesek a Starlink dominanciáját monopolista jellegűnek tekintik, mások úgy vélik, hogy az innováció és a külföldi katonai támogatás elősegítheti a jövőbeli versenyt.”</li>
<li>„A műholdindítások magas költsége jelentős akadályt jelent, de az újrafelhasználható rakétatechnológia fejlődése megváltoztathatja a versenyképes környezetet.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">„Ez a weboldal a Bluesky-n van hosztolva”</a></h2>
<ul>
<li>„Az AT protokoll, amelyet a Bluesky használ, támogatja a személyes adatszerverek (PDS) általi hosztolást, bemutatva annak rugalmasságát a tervezett felhasználásokon túl. - A Bluesky tartalma rekordokba és blobokba van rendezve, ahol a blobok nagyobb adatok, mint például a média, amelyeket fel kell tölteni, mielőtt a rekordokban hivatkoznának rájuk. - A protokoll kiterjeszthetősége lehetővé teszi a kreatív alkalmazásokat, mint például a weboldalak hosztolását, ami potenciálisan új felhasználási esetekhez vezethet a jövőben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Bluesky-n hosztolt weboldal megkezdte a vitákat annak lehetséges felhasználásairól, beleértve az RSS-hírcsatornák hosztolását és az olyan adatok tárolását, mint a DOOM WAD-ok, valamint a tartalom moderálásával és jogi kérdésekkel kapcsolatos aggodalmakat.”</li>
<li>„Összehasonlításokat végeznek a múltbeli platformokkal, mint például a MySpace, kiemelve az AT Protocol nyilvános jellegét és a decentralizált adat tárolásának lehetőségét.”</li>
<li>„A felhasználók megosztottak: egyesek szkeptikusak a Bluesky moderációs képességeivel kapcsolatban, míg mások ígéretes új platformként tekintenek rá.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">„Hogyan konfigurálom a Git identitásaimat”</a></h2>
<ul>
<li>„A bejegyzés a Git identitások konfigurálásáról szól az <code>includeIf</code> használatával feltételes konfigurációkhoz, lehetővé téve a különböző beállításokat könyvtárútvonalak vagy távoli URL-ek alapján.”</li>
<li>„A szerző megoszt egy módszert arra, hogyan kezelhetünk több Git identitást és SSH kulcsot azáltal, hogy különböző <code>Host</code> értékeket használunk a <code>~/.ssh/config</code> fájlban, és a Git konfigurációkat az <code>insteadOf</code> segítségével állítjuk be.”</li>
<li>„A bejegyzés egy új megközelítést emel ki, amely a <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> használatával feltételes Git konfigurációkat tesz lehetővé a távoli URL-ek alapján, növelve a rugalmasságot a Git identitások kezelésében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A <code>includeIf</code> utasítás a Git konfigurációban lehetővé teszi a különböző beállítások automatikus alkalmazását a tároló URL-je alapján, megkönnyítve ezzel az identitáskezelést.”</li>
<li>„Ez a módszer lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy megadjanak konkrét felhasználói adatokat és SSH kulcsokat a munkával kapcsolatos tárolókhoz, megkönnyítve ezzel a zökkenőmentes váltást a személyes és a munkahelyi projektek között.”</li>
<li>„A biztonság és a magánélet fenntartása tovább fokozható azzal, ha külön gépeket vagy felhasználói fiókokat használunk a munka és a személyes projektek számára.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: SQLite adatbázisok létrehozása, szerkesztése, böngészése</a></h2>
<ul>
<li>„Az SQLiteStudio kiadta a 3.4.6-os verziót, amely megoldja a 3.4.5-ös verzióban felmerült „fekete SQL kódsor” problémát, valamint két további problémát is orvosol.”</li>
<li>„Ez a szoftver nyílt forráskódú, többplatformos és hordozható, ingyenesen elérhető a GPL licenc alatt, és kompatibilis a Windows, Linux és MacOS X rendszerekkel.”</li>
<li>„Különösen figyelemre méltó, hogy az SQLiteStudio nem igényel telepítést, ami kényelmessé teszi a felhasználók számára az SQLite adatbázisok létrehozását, szerkesztését és böngészését.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az SQLiteStudio egy felhasználóbarát eszköz, amelyet SQLite adatbázisok létrehozására, szerkesztésére és böngészésére terveztek, és dicsérik hordozhatóságáért és erőteljes funkcióiért.”</li>
<li>„Tartalmazza az Entitás-Kapcsolat Diagramok (ERD) támogatását, amely segít a bonyolult adatbázis-feladatok kezelésében, és vizuális visszajelzést nyújt, ami mind a szakemberek, mind a diákok számára előnyös.”</li>
<li>„Bár néhány felhasználó platformspecifikus problémákkal találkozott, az SQLiteStudio-t általában megbízható és hatékony SQLite kezelőeszközként tartják számon.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">„A C++ két frakciója”</a></h2>
<ul>
<li>„A C++ közösség megosztott a modern technológiai cégek, amelyek fejlett funkciókat keresnek, és a régi rendszerekre támaszkodó felhasználók között, ami feszültséget teremt a nyelv fejlődésében. A C++ Evolution Working Group visszafelé kompatibilitásra összpontosító megközelítése ütközik a modern funkciók és biztonság iránti igénnyel, ami elégedetlenséget okoz néhány nagy technológiai szereplő körében. Ezekre a kihívásokra válaszul az amerikai kormány és olyan cégek, mint a Google, alternatív nyelveket, például a Rustot vizsgálják vagy fejlesztik, amelyek a biztonságot és a modern képességeket helyezik előtérbe a visszafelé kompatibilitással szemben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A C++ közösség megosztott a régi kódbázisok fenntartása és a modern, biztonságosabb nyelvi funkciók elfogadása között, különös tekintettel a refaktorálás kihívásaira automatizált tesztelés nélkül.”</li>
<li>„A cikk kiemeli a Google jelentős befolyását a C++ szabványbizottságban, valamint a nyelv fejlesztésének nehézségeit anélkül, hogy megzavarnák a meglévő kódot.”</li>
<li>„Hasonló frakcionális megosztottságok és a nyelvfejlődés összetettségei figyelhetők meg más programozási nyelvekben is, mint például a Python és a Rust.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">„A Bluesky azon a ponton van, hogy minden lényeges szempontból megelőzze a Threads-t.”</a></h2>
<ul>
<li>„A Bluesky, egy decentralizált platform, amelyet kezdetben Jack Dorsey-hoz kapcsoltak, egyre nagyobb népszerűségnek örvend, és már 3,5 millió napi aktív felhasználóval rendelkezik, ezzel közelítve a Meta Threads-hez.”</li>
<li>„A platform 300%-os felhasználói növekedést tapasztalt a november 5-i választások óta, mivel újságírók és akadémikusok Elon Musk X-jéről migrálnak, nyitottabb nyilvános párbeszédet keresve.”</li>
<li>„A Bluesky növekedését olyan problémák nehezítik, mint a leállások és a csalások, de vonzerejét erősíti, hogy a Meta vezérigazgatója, Mark Zuckerberg úgy döntött, hogy korlátozza a politikai tartalmakat a Threads platformon.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Bluesky olyan funkciókkal vonzza a felhasználókat, mint az egyedi címkék, az algoritmus választás és a kronológiai hírfolyam, ezáltal egy felhasználó-központúbb élményt kínál a Threads-hez képest.”</li>
<li>„Ezt potenciális alternatívaként tekintik az X (korábban Twitter) helyett, mivel a felhasználói választásra és a csökkentett algoritmikus beavatkozásra összpontosít.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy egyre népszerűbb, továbbra is aggodalmak merülnek fel a Bluesky fenntarthatóságával és bevételszerzési lehetőségeivel kapcsolatban, mivel még mindig a fejlesztés korai szakaszában van a már megalapozottabb platformokhoz képest.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">„Az AMD Infinity Fabric határainak feszegetése”</a></h2>
<ul>
<li>„Az AMD Infinity Fabric, amely a Zen architektúra része, összekapcsolja a CPU magokat és kezeli a memória késleltetését, a Zen 5 pedig javított sávszélesség-kezelést mutat a gyorsabb DDR5 és a jobb forgalomkezelés miatt.”</li>
<li>„A Zen 2 betekintést nyújt a Core Complex (CCX) és a Core Complex Die (CCD) szűk keresztmetszeteibe, bár ez egy régebbi architektúra.”</li>
<li>„Míg a tipikus alkalmazások, mint például a játékok, nem terhelik meg a sávszélességet, az igényes munkaterhelések, mint például a RawTherapee, felfedhetik a késleltetéskezelés erősségeit és korlátait, különösen a Zen 4 esetében nagy terhelés alatt.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita az AMD Infinity Fabric és a memória sávszélesség korlátai körül forog, összehasonlítva az Apple Silicon képességeivel.”</li>
<li>„A felhasználók vitatják az olyan állítások megvalósíthatóságát, mint például az Apple M1 Max 400 GB/s sávszélességének elérése, megjegyezve a maghasználat különbségeit az AMD Zen 3 és az Apple architektúrája között.”</li>
<li>„A beszélgetés kiemeli a Nem Egységes Memória Hozzáférés (NUMA) konfiguráció jelentőségét és a szoftver optimalizálásának bonyolultságát a feltörekvő CPU architektúrákhoz.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">„SQLite: Szokatlan rekurzív lekérdezési példák”</a></h2>
<ul>
<li>„A közös táblakifejezések (CTE-k) az SQL-ben ideiglenes nézetekként szolgálnak egyetlen utasításhoz, két típussal: hagyományos és rekurzív, amelyek egyszerűsítik az összetett lekérdezéseket, illetve kezelik a hierarchikus adatokat.”</li>
<li>„A CTE-ket egy WITH záradékkal hozzák létre, és egyetlen utasításban több CTE-t is tartalmazhatnak, a rekurzív CTE-k pedig speciális szabályokat igényelnek, mint például a UNION vagy UNION ALL operátorok használata.”</li>
<li>„Az anyagiasítási tippek, amelyek a SQLite 3.35.0 és újabb verzióiban érhetők el, útmutatást adnak a lekérdezéstervezőnek a CTE megvalósításához, korlátozásokkal, mint például a WITH használatának képtelensége a CREATE TRIGGER-ben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az SQLite rekurzív közös táblakifejezései (CTE-k) úgy működnek, mint a ciklusok, lehetővé téve, hogy a lekérdezések önmagukra hivatkozzanak, ami hasznos összetett feladatokhoz, például Sudoku rejtvények megoldásához vagy tranzitív lezárások kiszámításához.”</li>
<li>„A szintaxis elsajátítása, különösen a &quot;WITH&quot; és a &quot;WITH RECURSIVE&quot; használata, elengedhetetlen a rekurzív CTE-k hatékony alkalmazásához, amelyek úgy működnek, hogy egy lekérdezést indítanak el, majd rekurzívan hajtják végre, amíg nem keletkeznek új eredmények.”</li>
<li>„Azok számára, akik nehéznek találják a rekurzív CTE-ket, az O&#39;Reilly SQL Pocket Guide-hoz hasonló források és a relációs algebra alapos megértése hasznos lehet a bonyolult SQL lekérdezések egyszerűsítésében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">„Hé, várj – a munkavállalói teljesítmény Gauss-eloszlású?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A cikk megkérdőjelezi azt a feltételezést, hogy az alkalmazottak teljesítménye Gauss-eloszlást (normál eloszlást) követ, és azt sugallja, hogy ez a nézet elavult teljesítménymenedzsment gyakorlatokhoz vezethet a vállalatoknál.”</li>
<li>„Kritizálja azt a gyakorlatot, hogy az alkalmazottak alsó 5%-át leépítik, és a kombinált termelékenységre való összpontosítást javasolja az egyéni teljesítmény helyett. Azt is felveti, hogy a teljesítmény esetleg Pareto-eloszlást követhet, ahol néhány alkalmazott jelentősen többel járul hozzá a termeléshez.”</li>
<li>„A vita különböző nézőpontokat ölel fel a teljesítményértékelésről, a felvételi gyakorlatokról és a vezetőség szerepéről az alkalmazottak sikerének befolyásolásában.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">„Egy nap az életben: A globális BGP tábla”</a></h2>
<ul>
<li>„A cikk a globális BGP (Border Gateway Protocol) táblázat napi ingadozásait vizsgálja, különös tekintettel a rövid távú viselkedésekre, mint például a szokatlan útvonal attribútumok és a flapping útvonalak.”</li>
<li>„Egy bgpsee nevű eszközt használva a szerző elemzi a BGP üzeneteket, hogy betekintést nyerjen az útvonalfrissítésekbe, ciklikus viselkedésekbe és extrém AS (Autonóm Rendszer) útvonalhosszakba.”</li>
<li>„A feltárás kiemeli a BGP rendszer összetettségét és ellenálló képességét, hangsúlyozva a globális internetes útválasztás bonyolult dinamikáját, annak ellenére, hogy több kérdést vet fel, mint amennyit megválaszol.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A cikk a globális Border Gateway Protocol (BGP) táblázattal foglalkozik, különös tekintettel az útvonal-ingadozás problémáira és az útvonalcsillapítás gyakorlatára, amelyet a túlzott BGP változások mérséklésére alkalmaznak.”</li>
<li>„Egy felhasználó kiemeli az EpicUp 140.99.244.0/23 prefix csapkodását, javasolva, hogy csillapítani kellene, míg egy másik megjegyzi, hogy az útvonalcsillapítás manapság kevésbé gyakori a korábbi hibás konfigurációk és a fejlettebb router képességek miatt.”</li>
<li>„A megbeszélés tartalmazza a BGP furcsaságait, történelmi betekintéseket az internetszolgáltatóktól (ISP-k), valamint forrásokat azok számára, akik érdeklődnek a BGP adatok elemzése iránt, javaslatokkal lehetséges projektekhez.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">„Vadvilág megfigyelési technológiák, amelyeket nők megfélemlítésére és megfigyelésére használnak”</a></h2>
<ul>
<li>„A Cambridge-i kutatók felfedezték, hogy a vadvilág megfigyelésére szolgáló technológiákat, mint például a kameracsapdákat és drónokat, Indiában visszaélésre használják a nők megfigyelésére, ami hatással van mentális egészségükre és biztonságukra. Ezeket a technológiákat eredetileg természetvédelmi célokra szánták, de a jelentések szerint a helyi hatóságok a nőket megfélemlítésére használják, megsértve ezzel jogaikat. A tanulmány hangsúlyozza, hogy alaposan meg kell fontolni az ilyen technológiák alkalmazásának társadalmi hatásait.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vadon élő állatok megfigyelésére szolgáló technológiákat, mint például a kameracsapdákat, indiai erdőkben visszaélésre használják, hogy megfélemlítsék és megfigyeljék a nőket, ami jelentős adatvédelmi és mentális egészségügyi aggályokat vet fel. Ez a visszaélés rámutat a megfigyelés és az adatvédelem globális problémáira, különösen olyan régiókban, ahol már meglévő női jogi kihívások vannak, és nem korlátozódik kizárólag Indiára. E problémák kezelése összetett megoldásokat igényel, beleértve szigorúbb törvények bevezetését és kulturális változásokat az adatvédelem védelme és minden egyén biztonságának biztosítása érdekében.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„RFC 35140: HTTP Ne-Szúrj (2023)”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ERFC%2035140%3A%20HTTP%20Ne-Sz%C3%BArj%20(2023)%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2025.%2C%20h%C3%A9tf%C5%91%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">„Fagyott üveg a játékoktól a webig: HTML üveg UI, amelyet AAA játékfejlesztés inspirált”</a></h2>
<ul>
<li>„Az útmutató bemutatja, hogyan lehet matt üveg hatást létrehozni HTML-ben, olyan AAA játékok inspirációja alapján, mint a Forza Horizon 3 és a Forza Motorsport 7, példakódokkal és eszközökkel.”</li>
<li>„A kulcstechnikák közé tartozik a CSS <code>backdrop-filter</code> használata a homályosítási hatásokhoz, a <code>box-shadow</code> a mélységhez, valamint a JavaScript a dinamikus fényvisszaverődésekhez, mind JavaScript, mind nem JavaScript verziókkal a platformok közötti kompatibilitás érdekében.”</li>
<li>„A bemutató tartalmaz egy „Végső recept” részt a gyors kezdéshez, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy saját lenyűgöző üveg felhasználói felületet készítsenek.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita a matt üveg UI hatások webfejlesztésben való használatára összpontosít, amelyet a csúcskategóriás játéktervezés inspirált, kiemelve mind az esztétikai vonzerőt, mind a számítási költségek miatti aggodalmakat.”</li>
<li>„Vita folyik a szerver sávszélesség és a kliensoldali feldolgozás közötti kompromisszumokról, különböző véleményekkel, amelyek személyes tapasztalatokon és technológiai nézőpontokon alapulnak.”</li>
<li>„A beszélgetés azt is megvizsgálja, hogy a modern GPU-k mennyire hatékonyak, valamint a különböző számítási módszerek környezeti hatását.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">„Bocker: Docker megvalósítva körülbelül 100 sor Bash-ben (2015)”</a></h2>
<ul>
<li>„A Bocker Docker egy minimális Docker implementáció, amely körülbelül 100 sor bash-ban íródott, és könnyű konténerkezelésre lett tervezve.”</li>
<li>„Specifikus rendszer csomagokat és konfigurációkat igényel, beleértve a btrfs fájlrendszert és a hálózati beállításokat, és a legjobb, ha virtuális gépben futtatják, mivel root hozzáférést igényel.”</li>
<li>„A Bocker támogatja az alapvető Docker funkciókat, mint például a konténerek építése, lehúzása, futtatása és az erőforrások kezelése, de hiányoznak belőle olyan funkciók, mint az adatvolumen konténerek és a porttovábbítás.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Bocker egy egyszerűsített Docker megvalósítás Bash nyelven, amely bemutatja, hogyan lehet a Docker alapvető funkcióit minimalizálni.”</li>
<li>„A megbeszélés tartalmazza az összehasonlításokat más könnyű környezeti eszközökkel, mint például a proot és a chroot, valamint alternatívákkal, mint a Podman.”</li>
<li>„A fő témák közé tartozik a Docker fejlődése, ökoszisztémájának értéke, valamint a konténerek nem Linux rendszereken történő futtatásának kihívásai.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">„Hogyan adhat visszajelzést egy felsővezetőnek anélkül, hogy kirúgnák”</a></h2>
<ul>
<li>„Wes Kao hírlevele stratégiákat kínál arra, hogyan adhatunk biztonságosan visszajelzést a felső vezetőknek, például az „még inkább” technikát és a diplomatikus nyelvezet használatát.”</li>
<li>„A hírlevél hangsúlyozza, hogy a visszajelzéseket adatokkal támasszuk alá, és osszuk meg személyes tapasztalatainkat a kommunikáció hatékonyságának növelése érdekében.”</li>
<li>„Ez népszerűsíti Wes Vezetői Kommunikáció és Befolyásolás kurzusát is, amely a munkahelyi kommunikációs készségek fejlesztését célozza.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reakciók</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">„Bizonyíték a legrégebbi ismert ábécés írásra egy ősi szíriai városban került elő”</a></h2>
<ul>
<li>„A Johns Hopkins Egyetem kutatói felfedezték, hogy mi lehet a legrégebbi ismert alfabetikus írás, amely körülbelül Kr. e. 2400-ra datálható, egy szíriai sírban.”</li>
<li>„Ez a felfedezés azt sugallja, hogy az alfabetikus írás 500 évvel régebbi, mint korábban hitték, ami potenciálisan megváltoztathatja az eredetének megértését.”</li>
<li>„A Szíriában, Tell Umm-el Marra területén talált agyaghengereken lévő írás megelőzi az Egyiptomból ismert írásokat, és bemutatásra kerül az Amerikai Tengerentúli Kutatások Társaságának éves találkozóján.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A kutatók felfedezték a legrégebbi ismert alfabetikus írást egy ősi szíriai városban, amely körülbelül Kr.e. 2400-ra datálható, ami arra utal, hogy az alfabetikus írás korábban keletkezhetett, mint azt korábban hitték. Az írást négy agyaghengeren találták, de fordítási módszer hiányában a tartalom spekulatív marad, ami kérdéseket vet fel az alfabetikus írásrendszerek fejlődéséről és elterjedéséről. Ez a felfedezés jelentős, mivel megkérdőjelezi az alfabetikus írás idővonaláról és hatásáról szóló meglévő elméleteket az ősi társadalmakban.”</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">„Antenna diódák a Pentium processzorban”</a></h2>
<ul>
<li>„Ken Shirriff blogja a számítógéptörténetbe merül, különös tekintettel a régi számítógépekre és az integrált áramkörök (IC) visszafejtésére, betekintést nyújtva a chiptervezés és -gyártás összetettségébe.”</li>
<li>„Egy bejegyzésben a Pentium processzorról elmagyarázza az „antenna diódákat”, amelyek megvédik az áramköröket a plazma által okozott töltésektől az etching folyamat során, ami a gyártás kritikus szempontja.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy 1993-ban adták ki 3,1 millió tranzisztorral, a Pentium antennadiódáinak használata korlátozott a helyszűke miatt, ami rámutat a modern IC tervezés folyamatos kihívásaira az antennahatások mérséklésében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az antenna diódákat a Pentium processzorokban a gyártás során használják, hogy megakadályozzák a töltés felhalmozódását a hosszú vezetékeken, így védve a köröket a károsodástól.”</li>
<li>„Ezek a diódák nem működnek a chip aktív tervezésében, hangsúlyozva, hogy kizárólag a gyártási fázisban van szerepük.”</li>
<li>„A vita rávilágít a chipgyártás bonyolult folyamataira, beleértve a több réteg és anyag, például a volfrám használatát a furatokhoz, ami vonzó lehet a chiptervezés és -gyártás iránt érdeklődők számára.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">„Karrier véget vető hiba”</a></h2>
<ul>
<li>„A cikk hangsúlyozza a karrier befejezésének megtervezésének fontosságát, különös tekintettel a karriercélok elérésére, amelyek túlmutatnak a puszta nyugdíjazáson.”</li>
<li>„Három lehetséges karrierutat vázol fel: Senioritás (szenior egyéni hozzájárulóvá válás), Menedzsment (menedzseri szerepbe való átmenet) és Függetlenség (önálló munkavégzés).”</li>
<li>„A szöveg hangsúlyozza az önreflexió, a készségfejlesztés és a rugalmasság fontosságát, arra ösztönözve az olvasókat, hogy aktívan tervezzék karrierútjukat, és maradjanak nyitottak a változásokra és a váratlan lehetőségekre.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A technológiai iparban a hozzájárulások gyorsan elavulhatnak a távozás után, mivel a kódot újraírják, és a dokumentáció elveszik.”</li>
<li>„A bejegyzés azt javasolja, hogy a pénzügyi nyereséget és a személyes jólétet helyezzük előtérbe a merev karrierút helyett, kiemelve, hogy a vezetői szerepek hosszú távon több értéket kínálhatnak, mint az egyéni hozzájárulói pozíciók.”</li>
<li>„Hangsúlyozza az alkalmazkodóképesség fontosságát a karrierutakban, és azt javasolja, hogy a kapcsolatok és a személyes elégedettség gyakran felülmúlják a karrierbeli eredményeket.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">„A Howstuffworks.com alkotója, Marshall Brain, elhunyt”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Marshall Brain, a Howstuffworks.com alkotója és a &quot;Manna&quot; című spekulatív fikció szerzője elhunyt, jelentős hatást gyakorolva sokakra munkássága révén.”</li>
<li>„Professzor volt az NC State Egyetemen, ahol számos diák jövőjét befolyásolta és formálta.”</li>
<li>„Halála, amelyről azt jelentették, hogy öngyilkosság volt, hangsúlyozza a mentális egészség tudatosságának kritikus fontosságát, miközben öröksége továbbra is kíváncsiságot és megértést inspirál.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Fagyott üveg a játékoktól a webig: HTML üveg UI, amelyet AAA játékfejlesztés inspirált”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EFagyott%20%C3%BCveg%20a%20j%C3%A1t%C3%A9kokt%C3%B3l%20a%20webig%3A%20HTML%20%C3%BCveg%20UI%2C%20amelyet%20AAA%20j%C3%A1t%C3%A9kfejleszt%C3%A9s%20inspir%C3%A1lt%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2024.%2C%20vas%C3%A1rnap%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">„A &#39;Visszatérés az irodába&#39; hazugságai”</a></h2>
<ul>
<li>„A blogbejegyzés bírálja az irodába való visszatérés erőltetését, azzal érvelve, hogy az olyan munkakörök, mint az adatbevitel és a digitális kommunikáció, nem igénylik a fizikai jelenlétet.”</li>
<li>„A szerző kiemeli a távmunka előnyeit, mint például a megnövekedett termelékenység, a csökkentett stressz, valamint a fogyatékkal élő és krónikus betegséggel küzdő munkavállalók jobb hozzáférhetősége.”</li>
<li>„Aggodalmak merülnek fel a fiatal tehetségek esetleges elvesztése miatt, ha a távmunka lehetőségei korlátozottak, különösen annak fényében, hogy a megnövekedett munkaterhelés ellenére nincsenek teljesítménybónuszok.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Sok egyén inkább a távmunkát részesíti előnyben a magasabb fizetések helyett, értékelve az ingázás elkerülésének és a több személyes időnek az előnyeit.”</li>
<li>„Néhány munkavállaló elfogadja a fizetéscsökkentést a távmunka által nyújtott rugalmasság és mentális jólét érdekében.”</li>
<li>„A távmunka és az irodába való visszatérés (RTO) közötti vita a kontroll, a termelékenység, a személyes együttműködés, valamint a munka-magánélet egyensúlyára és a jövőbeli munkakörnyezetekre gyakorolt szélesebb körű hatások kérdéseit érinti.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">„A nap teljes felszínéről valaha készített legnagyobb felbontású képek”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Európai Űrügynökség (ESA) közzétette a nap felszínéről készült legnagyobb felbontású képeket, amelyeket a Solar Orbiter készített 2023 márciusában, kevesebb mint 46 millió mérföld távolságból.”</li>
<li>„A Solar Orbiter, amely egy közös küldetés a NASA-val és 2020-ban indult, olyan mérföldköveket ért el, mint például a nap és annak sarki régióinak legközelebbi képeinek rögzítése.”</li>
<li>„Az új képek, amelyeket a Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) és az Extreme Ultraviolet Imager (EUI) készített, példátlan részletességgel mutatják be a nap mágneses mezőit és külső légkörét, céljuk a nap dinamikus természetének jobb megértése.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Solar Orbiter rögzítette a nap teljes felszínének legnagyobb felbontású képeit, amelyek különböző formátumokban érhetők el, mint például látható fény, magnetogram, sebességtérkép és ultraibolya nézetek.”</li>
<li>„Ezek a képek online elérhetők, és vitákat váltanak ki a minőségükről, feldolgozásukról, valamint néhány észlelt hibáról és lassú nagyítási problémáról.”</li>
<li>„A képek több órán keresztül készültek, kiemelve a nap hatalmas energiáját és méretét, és vitákat indítva annak hatásáról, valamint a csillagokban létező fejlett életformák lehetőségéről.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">„Quake 3 Forráskód Áttekintés: Hálózati Modell (2012)”</a></h2>
<ul>
<li>„Fabien Sanglard értékelése dicséri a Quake 3 hálózati modelljét az UDP/IP hatékony használatáért, amelyet a TCP/IP-vel szemben előnyben részesítenek a gyors tempójú játékok környezetében a késleltetés minimalizálása érdekében.”</li>
<li>„A szerver az UDP megbízhatatlanságát pillanatfelvétel-történetek használatával kezeli, hogy delta csomagokat hozzon létre, ezáltal biztosítva a hatékony kommunikációt a kliens és a szerver között.”</li>
<li>„A NetChannel modul előzetesen feldarabolja az üzeneteket, hogy megakadályozza a router általi töredezettséget, és biztosítja bizonyos üzenetek garantált kézbesítését, javítva ezzel a hálózat teljesítményét.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Quake 3 hálózati modelljének áttekintése vitákat indított a munka-magánélet egyensúlyáról, kiemelve a felhasználók kiégési tapasztalatait és a munkaidő csökkentésének előnyeit a hobbik számára.”</li>
<li>„A Quake 3 hálózati kódja hatékony volt a helyi hálózati (LAN) játék során, de nehézségekbe ütközött a késleltetési problémák miatt távoli játék közben, ellentétben a modern játékszabványokkal, amelyek fejlett logikát igényelnek a szinkronizáció és a sávszélesség kezelése érdekében.”</li>
<li>„A megbeszélés forrásokat biztosított a valós idejű játékprotokollok megértéséhez, és visszatekintett az internet sebességének és a játékélményeknek az időbeli fejlődésére.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">„Az amerikaiak látják megtakarításaik eltűnését a Synapse fintech válságban”</a></h2>
<ul>
<li>„A Synapse fintech vállalat összeomlása következtében amerikaiak ezrei veszítették el megtakarításaikat, mivel a számlákról kezdetben azt hitték, hogy kormány által biztosítottak.”</li>
<li>„Egy vita a Synapse és az Evolve Bank között hiányzó pénzeszközökhöz és megoldatlan problémákhoz vezetett, aminek következtében az ügyfelek hónapokig nem fértek hozzá számláikhoz.”</li>
<li>„Az eset rávilágít azokra a kockázatokra, amelyek a hagyományos bankokkal közvetlen kapcsolatot nélkülöző fintech cégekkel járnak, mivel a szabályozó testületek nem léptek közbe a válság megoldása érdekében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Synapse fintech válság következtében az amerikaiak elvesztették megtakarításaikat, jelenleg 96 millió dollár hiányzik, mivel a pénzügyi feldolgozó, a Synapse csődbe ment.”</li>
<li>„A válságban érintett Yotta, egy fintech alkalmazás, alacsony kamatlábakat és lottó ösztönzőket kínált, de nem bank, ami azt jelenti, hogy az FDIC (Szövetségi Betétbiztosítási Társaság) nem fedezi a veszteségeket, mivel egyetlen bank sem ment csődbe.”</li>
<li>„Ez a helyzet rávilágít a fintech vállalatokkal kapcsolatos belső kockázatokra, és hangsúlyozza az iparágban szükséges szabályozási intézkedések javításának fontosságát.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">„RGFW: Egyszerű fejléces C99 ablak absztrakciós könyvtár”</a></h2>
<ul>
<li>„Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) egy könnyű, egyfejléces könyvtár grafikai alkalmazások létrehozásához, amely rugalmas alternatívát kínál a GLFW-hez. Az RGFW több platformot támogat, beleértve a UNIX-ot, a MacOS-t, a Windows-t és a webASM-et, kísérleti támogatással a Wayland számára, és különböző grafikai háttérrendszerekkel működik, mint például az OpenGL és a Vulkan. Az RSGL-hez tervezték, de önállóan vagy más könyvtárakkal is használható, rugalmas eseményrendszert és több fordítóval való kompatibilitást kínál, a Zlib/libPNG licenc alatt.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az RGFW egy egyfejléces C99 ablak absztrakciós könyvtár, amelynek megbeszélései elsősorban a Windows kompatibilitására összpontosítanak, különösen az MSVC (Microsoft Visual C++) és a MinGW (Minimalist GNU for Windows) fordítókkal.”</li>
<li>„A könyvtár Wayland támogatása kísérleti jellegű, és a felhasználók igényt fejeznek ki jobb alternatívákra az X11-hez, amely egy ablakkezelő rendszer bitmap kijelzőkhöz.”</li>
<li>„A beszélgetés kiemeli az egyfejű könyvtárak előnyeit és hátrányait, összehasonlítva az RGFW-t más könyvtárakkal, mint például az SDL (Simple DirectMedia Layer) és a GLFW, valamint foglalkozik a többplatformos támogatás, beleértve a mobil eszközöket is, kihívásaival.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">„MaXX Interactive Desktop -- a nagyszerű SGI Desktop kis testvére az IRIX-en”</a></h2>
<ul>
<li>„A MaXX Interactive Desktop kiadott egy új verziót, amely a nagy teljesítményre, stabilitásra és termelékenységre összpontosít, minimalista dizájnnal és alacsony erőforrás-felhasználással. Az asztali környezet célja a kreativitás fokozása azáltal, hogy előtérbe helyezi a felhasználói alkalmazásokat és minimalizálja a vizuális zavaró tényezőket, így az IRIX felhasználók, grafikus művészek és fejlesztők igényeit szolgálja. A projekt közösségvezérelt modellre vált, ösztönözve a felhasználói részvételt és az együttműködést.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A MaXX Interactive Desktop, amelyet az IRIX SGI Desktop ihletett, Linuxra fejlesztik, és a jövőben tervezik a FreeBSD és a Windows11 WSL2 támogatását is.”</li>
<li>„A projekt célja egy klasszikus asztali élmény újrateremtése, de lassan halad, és nem nyílt forráskódú, ami korlátozhatja a közösségi hozzájárulásokat.”</li>
<li>„A felhasználók nosztalgiával emlékeznek a régebbi asztali környezetek egyedi funkcióira és felhasználói felület elemeire, kiemelve a modern kompatibilitás elérésének kihívásait.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„A 'Visszatérés az irodába' hazugságai”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EA%20'Visszat%C3%A9r%C3%A9s%20az%20irod%C3%A1ba'%20hazugs%C3%A1gai%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2023.%2C%20szombat%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">„Llama 3.2 Érthetőség ritka autoenkóderekkel”</a></h2>
<ul>
<li>„A bejegyzés egy személyes mellékprojektről szól, amelynek célja a mechanisztikus értelmezhetőségi kutatások reprodukálása saját fejlesztésű nagy nyelvi modelleken (LLM-ek), olyan cégek közelmúltbeli munkái által inspirálva, mint az Anthropic, az OpenAI és a DeepMind.”</li>
<li>„A szerző visszajelzést és részvételt keres a HackerNews közösségtől, ami a kutatásukhoz való együttműködő és nyitott hozzáállást jelez.”</li>
<li>„A projekt kapcsolódik a legújabb tudományos publikációkhoz, ami arra utal, hogy a jelenlegi tudományos diskurzusban és az AI értelmezhetőségének területén elért fejlesztésekben gyökerezik.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Llama 3.2 Érthetőség Ritka Autoenkóderekkel egy PaulPauls által vezetett projekt, amelynek célja a mechanisztikus érthetőségi kutatások reprodukálása a tulajdonosi Nagy Nyelvi Modelleken (LLM-ek). A projekt Ritka Autoenkódereket (SAE-ket) használ, hogy feltárja a modellekben a „gondolatok” okozati sorrendjét, párhuzamot vonva az emberi érveléssel. Ez a nyílt kutatás, amely elérhető a GitHubon, vitákat indított az érthetőségről, az emberi érvelésről és az SAE-k értékelésével kapcsolatos kihívásokról, miközben PaulPauls várja a közösség visszajelzéseit.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">„Egy Marble Madness által inspirált WebGL játék, amelyet a Netlify számára készítettünk”</a></h2>
<ul>
<li>„Egy kreatív stúdió interaktív játékot fejlesztett a Netlify számára, hogy megünnepeljék az 5 millió fejlesztő elérését, a klasszikus Marble Madness játék ihletésével. A játék a Three.js-t használja a 3D grafikához és a Rapier-t a fizikához, integrálva a 2D tartalmat CSS 3D transzformációkkal, hogy zökkenőmentes élményt nyújtson. A stúdió meghívja a felhasználókat, hogy próbálják ki a játékot és adjanak visszajelzést, kiemelve a marketing tartalom és a játékélmény keveredését.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy WebGL játék, amelyet a Marble Madness inspirált, készült a Netlify számára, hogy megünnepeljék az 5 millió fejlesztő elérését, ötvözve a játékmenetet a marketing tartalommal. - A játék a Three.js-t használja a 3D grafikához és a Rapier-t a fizikához, a 2D tartalmat pedig CSS 3D transzformációk révén integrálja. - A visszajelzéseket bátorítják a felhasználói élmény javítása érdekében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">„A lazacok visszatérnek, hogy ikrákat rakjanak a történelmi élőhelyükön a gát eltávolítási projekt után”</a></h2>
<ul>
<li>„A Klamath folyón négy gát lebontását követően több száz lazac tért vissza ívni olyan területekre, amelyek korábban elérhetetlenek voltak, ami gyors ökológiai helyreállást jelez.”</li>
<li>„Ez az esemény jelentős győzelem a helyi törzsek számára, akik a gát eltávolításáért szálltak síkra a folyó ökoszisztémájának helyreállítása érdekében, kiemelve a projekt sikerét a vízminőség javításában és a lazacok egészségének megőrzésében.”</li>
<li>„A projektet az Egyesült Államok történetének legnagyobb gáteltávolításaként említik, ahol a lazacok gyors visszatérése meghaladta a várakozásokat, és optimizmust nyújt a folyó jövőjére nézve.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A lazacok visszatértek történelmi ívóhelyeikre a Klamath folyón, miután négy gátat eltávolítottak, ami vitákat váltott ki arról, hogyan navigálnak évtizedek után, hogy el voltak zárva.- A gátak eltávolítása egy szélesebb körű ökológiai helyreállítási erőfeszítés része volt, amelyet helyi törzsek és környezetvédelmi csoportok támogattak, és amelynek célja a természetes élőhelyek helyreállítása volt.- A gátak elavultak voltak, és korlátozott mennyiségű áramot biztosítottak, így eltávolításuk megvalósítható lehetőség volt a folyó ökológiai egészségének javítására.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">„Az Amazon további 4 milliárd dollárt fektet be az Anthropicba, az OpenAI legnagyobb riválisába”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Amazon bejelentette, hogy jelentős, 4 milliárd dolláros befektetést eszközöl az Anthropic nevű AI startupba, amelyet korábbi OpenAI vezetők alapítottak, így összesen 8 milliárd dollárra növelve befektetését. Az Amazon Web Services (AWS) lesz az Anthropic elsődleges felhő- és képzési partnere, lehetővé téve az AWS ügyfelei számára, hogy korai hozzáférést kapjanak az Anthropic Claude chatbotjának testreszabásához saját adataikkal. Ez a befektetés kiemeli a generatív AI piac versenyképességét, mivel az Anthropic nemrégiben bonyolult feladatokhoz készült AI ügynököket mutatott be, és a Google korábban már 2 milliárd dollárt fektetett a cégbe.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Amazon 4 milliárd dollárt fektet be az Anthropicba, az OpenAI versenytársába, hogy kezelje a kapacitási problémákat és javítsa az Anthropic Pro szolgáltatás teljesítményét.”</li>
<li>„A befektetés várhatóan AWS (Amazon Web Services) krediteket foglal magában, ami potenciálisan csökkentheti az Amazon tényleges kiadásait, és magában foglalja az Amazon chipjeinek használatát az AI modellek képzéséhez.”</li>
<li>„Ez a stratégiai lépés támogatja az Amazon célját, hogy növelje az AWS bevételeit és bővítse mesterséges intelligencia képességeit.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">„Autoflow, egy Graph RAG alapú és beszélgetésalapú tudásbázis eszköz”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Autoflow egy nyílt forráskódú Tudásgráf, amelyet GraphRAG-nak hívnak, és amely a TiDB Vector, a LlamaIndex és a DSPy felhasználásával működik. Jellemzője a perplexitás-stílusú beszélgetési keresés és egy weboldal feltérképező, amely a webhelytérkép URL-eket kaparja.”</li>
<li>„Docker Compose segítségével telepíthető, 4 CPU magot és 8GB RAM-ot igényel, és tartalmazza a TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js és shadcn/ui technológiai stack-et.”</li>
<li>„Az Autoflow lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy szerkesszék a Tudásgráfot a pontosság érdekében, és egy beágyazható JavaScript kódrészletet kínál, amely integrálható egy beszélgető keresőablak weboldalakra.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Autoflow, amely a Graph RAG (Recurrent Attention Graph) alapú eszköz, bonyolult munkafolyamattal rendelkezik, amelyet egyes felhasználók lassúnak és nehézkesnek találnak, különösen az alapvető lekérdezések esetében.”</li>
<li>„Bár a felhasználói felület jól megtervezett, vannak felhívások egy letisztultabb verzióra, hogy kiszolgálják azokat a felhasználókat, akiknek esetleg nincs szükségük az összes bonyolult funkcióra.”</li>
<li>„A megbeszélések rávilágítanak az önálló hosztolás, a személyes adatkezelés iránti érdeklődésre, valamint a helyi LLM-ek (nagy nyelvi modellek) potenciális használatára a személyes böngészési előzmények kezelésének javítása érdekében, hangsúlyozva a magánélet védelmét és a felhasználói választási lehetőségeket.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">„Az Amazon S3 mostantól támogatja az adatok hozzáfűzésének lehetőségét egy objektumhoz”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Amazon S3 Express One Zone mostantól támogatja az adatok hozzáfűzését meglévő objektumokhoz, kiküszöbölve a helyi tárolás szükségességét, és előnyös az olyan alkalmazások számára, mint a naplófeldolgozás és a médiaközvetítés.”</li>
<li>„Ez a funkció elérhető az összes AWS régióban, és hozzáférhető az AWS SDK, CLI vagy a Mountpoint for Amazon S3 (1.12.0 vagy újabb verzió) használatával.”</li>
<li>„A frissítés különösen előnyös azok számára az alkalmazások számára, amelyek folyamatos fájlfrissítéseket igényelnek, mivel növeli a hatékonyságot és csökkenti a tárolási terhelést.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Amazon S3 bevezetett egy új funkciót, amely lehetővé teszi az adatok hozzáfűzését az objektumokhoz, de ez csak az &quot;S3 Express One Zone&quot; tárolóosztályra korlátozódik, amely drágább és kevésbé elérhető, mint a standard szint.”</li>
<li>„A funkció legfeljebb 10 000 hozzáfűzési műveletet támogat objektumonként, ami kevésbé ideálissá teszi a közvetlen naplófájl-íráshoz, különösen az Azure hasonló, 2015 óta elérhető funkciójához képest.”</li>
<li>„Ez a fejlemény vitákat váltott ki az S3 új funkciójának gyakorlati alkalmazhatóságáról annak korlátai és magasabb költségei miatt, összehasonlítva más felhőalapú tárolási megoldásokkal.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">„Egy „meta-optika” kamera, amely akkora, mint egy szem só”</a></h2>
<ul>
<li>„A Princeton Egyetem és a Washingtoni Egyetem kutatói létrehoztak egy „meta-optikai” kamerát, amely figyelemre méltóan kicsi, egy sókristály méretű, és 500 000-szer kisebb, mint a hagyományos kamerák.”</li>
<li>„Ez a kamera egy 1,6 millió hengeres oszlopból álló metafelületet használ a kiváló minőségű, teljes színű képek rögzítésére, ami potenciálisan átalakíthatja az olyan területeket, mint az orvosi képalkotás, a fogyasztói elektronika és az űrtávcsövek.”</li>
<li>„A metasurface-eket a számítógépes chipgyártáshoz hasonló technikákkal állítják elő, ami csökkentheti a költségeket és bővítheti az ultra-kompakt kamerák alkalmazási körét.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A „meta-optika” kamera, amely olyan kicsi, mint egy sókristály, képes teljes színű képeket rögzíteni, bár egyesek megkérdőjelezik a képminőségét a hagyományos kamerákhoz képest.”</li>
<li>„A technológia alhullámhosszú nano-antennákat és mesterséges intelligencia által vezérelt utófeldolgozást alkalmaz a képminőség javítására, de a képek még így is hiányosak lehetnek élesség és szín tekintetében.”</li>
<li>„A kamera apró mérete és a potenciális felhasználási területei, mint például az orvostudomány és a katonaság, adatvédelmi aggályokat vetnek fel, és kiemelik annak folyamatos jelentőségét és hatását a 2021-es megjelenése óta.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">„A kétezer ellopott Playdate kézi konzol története”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Kétezer Playdate kézi játékkonzolt loptak el, és a FedEx megtagadta a 400 000 dolláros veszteség megtérítését, hivatkozva egy jogosulatlan személy aláírására. Ez az eset rávilágít a logisztikai és kézbesítési ellenőrzés jelentős problémáira, kiemelve a hasonló helyzetekben a vállalatok elégtelen válaszainak mintázatát. Az ügy hangsúlyozza a készülékregisztráció fontosságát, mint a lopott áruk visszaszerzésének lehetséges módszerét.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">„Mi következik a WebGPU számára”</a></h2>
<ul>
<li>„A WebGPU specifikáció aktív fejlesztés alatt áll, olyan nagy technológiai cégek, mint a Google, a Mozilla, az Apple, az Intel és a Microsoft heti rendszerességgel együttműködnek. - Egy nemrégiben tartott találkozó célja az volt, hogy a WebGPU-t a World Wide Web Consortium (W3C) jelölt ajánlási státuszába emeljék, és új funkciókat, például alcsoportokat, texel pufferokat és 64 bites atomikus műveleteket vitattak meg. - A találkozó kiemelte az együttműködés és a visszajelzések fontosságát, a WebGPU képességeinek fejlesztésére összpontosítva a webes grafika és a mesterséges intelligencia (AI) területén.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A WebGPU a teljesítmény javítására összpontosít olyan funkciók hozzáadásával, mint a bindless, amely minimalizálja a gyakori állapotváltozásokat, bár a megvalósítás időbe telhet. - A jelenlegi korlátok, mint például a kis alapértelmezett textúra korlátok, korlátozzák a WebGPU használatát komoly alkalmazásokban, ami kihívásokat jelent a Rust játékfejlesztők számára. - E korlátok ellenére a WebGPU ígéretesnek tekinthető a fejlett grafikai és számítási képességek terén webes alkalmazásokban, potenciális felhasználási területekkel a játékokban és a gépi tanulásban, bár a platform elfogadása továbbra is aggodalomra ad okot, különösen az Apple egyedi megvalósításai miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">„Tailwind CSS v4.0 Beta 1”</a></h2>
<ul>
<li>„A Tailwind CSS v4.0 Beta 1 2024. november 21-én jelent meg, bemutatva egy gyorsabb motort és egy egységes eszközkészletet. Ez a verzió a CSS-első konfigurációt hangsúlyozza, a modern webfejlesztési igényekhez igazodva olyan funkciókkal, mint a natív kaszkád rétegek és a széles színskála. A felhasználókat arra ösztönzik, hogy fedezzék fel a béta dokumentációt, és járuljanak hozzá a jövő év elejére várható stabil kiadás előkészítéséhez.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Tailwind CSS v4.0 Beta 1 megjelent, bemutatva olyan funkciókat, mint az OKLCH színtér és a továbbfejlesztett teljesítmény, ami vitákat váltott ki a webfejlesztői közösségben.”</li>
<li>„A kiadás vitákat váltott ki a modern webfejlesztési eszközök, mint például a Vite és az npm összetettségéről, egyes felhasználók megkérdőjelezik azok szükségességét, míg mások védik azok hatékonyságát.”</li>
<li>Tailwind CSS-t dicsérik a segédosztályai miatt, amelyek egyszerűsítik a CSS-t a HTML-ben, előnyöket kínálva a reszponzív tervezéshez és csökkentve a CSS fájlméreteket, hasonlóan, de optimalizáltabban, mint a Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Llama 3.2 Érthetőség ritka autoenkóderekkel”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ELlama%203.2%20%C3%89rthet%C5%91s%C3%A9g%20ritka%20autoenk%C3%B3derekkel%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2022.%2C%20p%C3%A9ntek%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">„Az ICC elfogatóparancsot adott ki Netanjahu, Gallant és a Hamász tisztviselői ellen”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Nemzetközi Büntetőbíróság (ICC) letartóztatási parancsot adott ki izraeli vezetők, Netanyahu és Gallant, valamint a Hamász tisztviselői ellen állítólagos háborús bűnök miatt.”</li>
<li>„A parancsok hangsúlyozzák az ICC joghatóságát a palesztin területeken elkövetett bűncselekmények felett, annak ellenére, hogy Izrael nem ismeri el a bíróság hatáskörét.”</li>
<li>„Ez a helyzet rávilágít a nemzetközi jogérvényesítés kihívásaira, mivel a nagyhatalmak, mint például az Egyesült Államok, nem ismerik el a Nemzetközi Büntetőbíróságot (ICC), ami korlátozhatja annak hatékonyságát és valószínűtlenné teheti a tényleges letartóztatásokat.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">„Mindenki képes a matematikai gondolkodásra, és hasznot is húzhat belőle.”</a></h2>
<ul>
<li>„David Bessis, egy matematikus, azt állítja, hogy a matematikai gondolkodás, amely az intuíciót és a logikát egyensúlyozza, mindenki számára előnyös, mivel fokozza a kreativitást és a megértést. „Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity” című könyvében Bessis a matematikai gondolkodást az értelem és az ösztön közötti párbeszédhez hasonlítja, amely hasonló a jógához, és hangsúlyozza, hogy ez egy gyakorlással fejleszthető készség. Bessis a matematikát egyetemes életleckének tekinti, amely örömet, tisztánlátást és önbizalmat hozhat, és azt sugallja, hogy ez nem csupán problémamegoldás, hanem egyfajta önsegítés is.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A matematikai gondolkodás mindenki számára előnyös, de sokan szembesülnek kihívásokkal a nem hatékony tanítási módszerek és a motiváció hiánya miatt. - A matematikát gyakran tévesen veleszületett tehetségnek tekintik, nem pedig olyan készségnek, amely a megfelelő megközelítéssel és gondolkodásmóddal fejleszthető, hasonlóan a sporthoz. - Hangsúlyozva, hogy a matematika mindenki számára elérhető, a tanításnak a matematikai gondolkodási készségek fejlesztésére kell összpontosítania, élvezetessé és befogadóvá téve a tanulást.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">„A Z-Library segít a diákoknak leküzdeni az akadémiai szegénységet, egy tanulmány szerint”</a></h2>
<ul>
<li>„Egy tanulmány a Journal of University Teaching &amp; Learning Practice folyóiratban megvizsgálja a Z-Library használatát, amely egy árnyékkönyvtár, ingyenes könyveket és tudományos cikkeket biztosítva, kiemelve a magas költségeket és a korlátozott hozzáférést mint elsődleges motiváló tényezőket.”</li>
<li>„A kínai posztgraduális hallgatók, többek között, a Z-Library-t használják az akadémiai szegénység leküzdésére, mivel azt az akadémiai siker szempontjából kulcsfontosságúnak tekintik, annak ellenére, hogy a platform jogi problémákkal küzd.”</li>
<li>„A tanulmány azt javasolja, hogy az egyetemek és a kiadók növeljék a tartalmak ingyenes hozzáférhetőségét, hogy áthidalják a digitális szakadékokat, és kielégítsék az ilyen forrásokra támaszkodó diákok igényeit.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy tanulmány hangsúlyozza a Z-Library szerepét az akadémiai szegénység enyhítésében azáltal, hogy ingyenes hozzáférést biztosít tankönyvekhez, segítve a diákokat abban, hogy megtekinthessék a könyveket, mielőtt megvásárolnák a fizikai példányokat.”</li>
<li>„A vita a kalózkodás kettős természetét vizsgálja, azzal érvelve, hogy az egyrészt negatívan befolyásolhatja az eladásokat, másrészt potenciálisan legitim vásárlásokhoz vezethet, fenntartva az erőforrások relevanciáját.”</li>
<li>„A beszélgetés említést tesz más platformokról is, mint például a Sci-Hub és a Libgen, vitatva a kalózkodás etikai és oktatási vonatkozásait az oktatási és szoftveres forrásokhoz való hozzáférés terén.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">„Súlycsökkentő gyógyszer izomcsökkenést okozott egerekben és emberi sejtekben”</a></h2>
<ul>
<li>„Egy Alberta Egyetemi tanulmány szerint a fogyókúrás gyógyszerek, mint például az Ozempic, szív- és izomzsugorodást okozhatnak, ami aggodalmakat vet fel a lehetséges hosszú távú egészségügyi hatásokkal kapcsolatban.”</li>
<li>„A tanulmány szívizomvesztést figyelt meg mind az egerekben, mind az emberi sejtekben, ami arra késztette a kutatókat, hogy javasolják a szív egészségének figyelemmel kísérését ezeknek a gyógyszereknek a használói körében.”</li>
<li>„A szakértők azt javasolják, hogy ezeknek a gyógyszereknek a hatására bekövetkező testsúlycsökkenés akár 40%-a izom lehet, ezért tanácsos a felhasználóknak a megfelelő táplálkozás és ellenállásos edzés révén megőrizni az izomtömeget a kezelés során.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy tanulmány azt jelzi, hogy a semaglutid, egy fogyókúrás gyógyszer, több izomvesztést okozhat, mint a hagyományos diétázás, ami aggodalmakat vet fel a hosszú távú egészségügyi hatásait illetően.”</li>
<li>„A kutatás megállapította, hogy a semaglutid csökkenti a szívizmot mind az egerekben, mind az emberi sejtekben, ami vitát váltott ki arról, hogy a fogyás előnyei felülmúlják-e a lehetséges kockázatokat.”</li>
<li>„A szakértők a megfelelő táplálkozást és testmozgást javasolják az izomvesztés ellensúlyozására, hangsúlyozva a további kutatások szükségességét a szemaglutid izomra és általános egészségre gyakorolt hatásának vizsgálatára.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">„Egy átlagos városi kereszteződés Hollandiában (2018)”</a></h2>
<ul>
<li>„A hollandiai városi kereszteződések, mint például a &#39;s-Hertogenboschban találhatók, úgy vannak kialakítva, hogy minden közlekedő, beleértve a gépjárműforgalmat, a kerékpárosokat és a gyalogosokat, biztonságát és hatékonyságát helyezzék előtérbe.”</li>
<li>„A főbb jellemzők közé tartoznak a védett kerékpárutak, az emelt kereszteződések, a jól látható útburkolati jelek és az elsőbbségi szabályok, amelyek a nem motorizált forgalmat részesítik előnyben, csökkentve a közlekedési jelzőlámpák szükségességét.”</li>
<li>„Ez a tervezési megközelítés hangsúlyozza a holland elkötelezettséget a különböző forgalomtípusok befogadása iránt, innovatív és átgondolt infrastruktúra-tervezés révén.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Hollandiában az urbánus kereszteződéseknél a kerékpárosok és gyalogosok élveznek elsőbbséget, ellentétben olyan országokkal, mint az Egyesült Királyság és Olaszország, ahol a kerékpáros infrastruktúra gyakran nem élvez prioritást, és lehet, hogy kényelmetlen vagy rosszul tervezett. A holland modell sikere egy kulturális váltásnak és jogi kereteknek köszönhető, amelyek a kerékpárosokat részesítik előnyben, biztonságosabb és hatékonyabb kerékpáros környezetet teremtve. Többen szorgalmazzák, hogy más országok is vegyék át a holland modellt a kerékpáros biztonság és infrastruktúra javítása érdekében, kiemelve annak hatékonyságát és vonzerejét.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">„A Google megakadályozza, hogy olyan oldalak, mint a Forbes, uralják a keresést a „Legjobb CBD gumicukrok” kifejezésre”</a></h2>
<ul>
<li>„A Google felülvizsgálta a webhely hírnév visszaélési irányelvét, hogy foglalkozzon a „Parazita SEO”-val, ahol a bejáratott weboldalak a domain tekintélyüket használják fel arra, hogy nem kapcsolódó harmadik fél termékajánlásait népszerűsítsék.”</li>
<li>„Ez a frissítés a keresési rangsor csökkenéséhez vezetett olyan oldalak esetében, mint a Forbes és a Time, amelyek ezt a taktikát használták partneri tartalmakhoz.”</li>
<li>„A szabályzat módosítása célja, hogy javítsa a keresési élményt azáltal, hogy csökkenti a kizsákmányoló SEO gyakorlatok keresési eredményekre gyakorolt hatását.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Google változtatásokat vezetett be annak érdekében, hogy megakadályozza, hogy olyan oldalak, mint a Forbes, uralják a keresési eredményeket olyan kifejezések esetén, mint például a „Legjobb CBD gumicukrok”, ezzel kezelve az SEO spam és az affiliate marketing problémáit.”</li>
<li>„Ez a változtatás célja a keresési eredmények minőségének javítása, amelyet az AI által generált tartalom és az agresszív SEO taktikák befolyásoltak.”</li>
<li>„A lépést úgy is tekintik, mint válasz a ChatGPT-hez hasonló AI eszközök jelentette versenyre, mivel a Google arra törekszik, hogy javítsa a keresési eredményeket és csökkentse az alacsony minőségű tartalom hatását.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">„Electrobun: Keresztplatformos asztali alkalmazások TypeScriptben írva”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Electrobun egy eszköz, amely lehetővé teszi gyors, kisméretű, többplatformos asztali alkalmazások fejlesztését Typescript használatával, a bun végrehajtási környezet és a zig natív kötéseinek kihasználásával.”</li>
<li>„A legújabb verzió, az Electrobun v0.0.13, telepíthető a <code>$ bun install electrobun</code> paranccsal, amely kompakt alkalmazáscsomagokat (~12MB) és minimális frissítéseket (akár 4KB méretűeket) kínál.”</li>
<li>„Ez egy integrált munkafolyamatot biztosít, amely lehetővé teszi a fejlesztők számára, hogy 5 percen belül elkezdjék a kódolást, és 10 percen belül terjesszék az alkalmazásokat, biztosítva a hatékony teljesítményt izolált folyamatokkal és egyszerű Távoli Eljáráshívás (RPC) képességekkel.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Electrobun egy új keretrendszer, amelyet TypeScript használatával keresztplatformos asztali alkalmazások létrehozására terveztek, hasonlóan az Electronhoz, de a Node.js és a Chromium helyett a Bun-t és a rendszer webnézetét használja.”</li>
<li>„Jelenleg az Electrobun csak macOS-re érhető el, a jövőben tervezik a Windows és Linux támogatását, és a fejlesztés korai szakaszában van, a stabilitásra összpontosítva.”</li>
<li>„A keretrendszer kis frissítési méreteket és egyedi Távoli Eljáráshívás (RPC) mechanizmust ígér a hatékony folyamatok közötti kommunikáció érdekében, bár jelenleg hiányzik a részletes dokumentáció és a vizuális példák.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">„PHP 8.4”</a></h2>
<ul>
<li>„A PHP 8.4.1 jelentős frissítéseket vezet be, beleértve a számított tulajdonságokhoz tartozó tulajdonság horgokat és az aszimmetrikus láthatóságot a tulajdonság-hozzáférés szabályozásához. - A fejlesztések közé tartozik egy frissített DOM API HTML5 támogatással, új tömbfüggvények, valamint egy új JIT (Just-In-Time) implementáció a jobb teljesítmény érdekében. - Az elavult funkciók közé tartoznak a külön csomagolt kiterjesztések és bizonyos konstansok és függvények változásai, amelyek arra ösztönzik a felhasználókat, hogy frissítsenek a jobb teljesítmény és szintaxis érdekében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A PHP 8.4 bevezeti a tulajdonság horgokat, egy olyan funkciót, amely a getterek és setterek egyszerűsítését célozza, hasonlóan a C#-ban található funkciókhoz.”</li>
<li>„A frissítés teljesítményjavításokat, továbbfejlesztett veremnyomkövetéseket és új tömbfüggvényeket tartalmaz, hozzájárulva a PHP folyamatos fejlődéséhez.”</li>
<li>„A fejlesztők megosztottak a változásokkal kapcsolatban: egyesek aggódnak a megnövekedett bonyolultság miatt, míg mások értékelik a sablonkód csökkentését és a Java-szerű bőbeszédűség elhagyását.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">„Hyrum törvénye Golangban”</a></h2>
<ul>
<li>„Hyrum törvénye, amelyet a Google mérnöke, Hyrum Wright után neveztek el, azt sugallja, hogy elegendő API-felhasználó esetén minden megfigyelhető viselkedésre valaki támaszkodni fog, ami a változtatásokat kockázatossá teszi.”</li>
<li>„A Go programozási nyelvben az olyan hibaüzenetek megváltoztatása, mint például a &quot;http: request body too large&quot;, megzavarhatja a meglévő kódot, amely ezekre az üzenetekre támaszkodik, ezzel szemléltetve Hyrum törvényét.”</li>
<li>„Ez a koncepció nem kizárólag a Go nyelvre jellemző; más nyelvekben is megfigyelhető, mint például a JavaScript, hangsúlyozva a rendszerek tervezésének fontosságát a nem kívánt függőségek minimalizálása érdekében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Hyrum törvénye azt sugallja, hogy bármilyen megfigyelhető viselkedés egy rendszerben, még ha nem is szándékos, a felhasználók számára függőséggé válhat, ami a változtatásokat potenciálisan zavaróvá teheti.”</li>
<li>„A könyvtárak szerzőinek dokumentálniuk kell a stabil API részeket, és figyelembe kell venniük a felhasználói függőségeket, míg a felhasználóknak óvatosnak kell lenniük azzal kapcsolatban, hogy nem dokumentált funkciókra támaszkodnak.”</li>
<li>„A vita hangsúlyozza a technikai fejlesztések és a felhasználói elvárások közötti egyensúly megteremtését, megjegyezve a különbségeket a változások kezelésében a nyílt forráskódú és a vállalati szoftverek között.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">„Nyílt forráskódúvá tettük a komposztfigyelő technológiánkat”</a></h2>
<ul>
<li>„A Monty Compost Co. egy startup, amely a komposztálás hatékonyságának növelésére összpontosít mind lakossági, mind ipari felhasználásra nyílt forráskódú technológia révén. A technológia integrálódik olyan platformokkal, mint a Raspberry Pi és az Arduino, érzékelőket használva a gáz, hőmérséklet, nedvesség és légnyomás figyelésére, az adatok pedig CSV fájlokként exportálhatók. Bár eredetileg komposztfigyelésre tervezték, a technológia alkalmazható az Internet of Things (IoT) és környezeti megfigyelési alkalmazásokhoz is.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Monty Compost Co. nyílt forráskódúvá tette komposztfigyelő technológiáját, lehetővé téve annak alkalmazását a komposztáláson túlmutató különféle területeken.”</li>
<li>„A rendszer kompatibilis a Raspberry Pi és Arduino eszközökkel, és tartalmaz szenzorokat a gázösszetétel, hőmérséklet, nedvesség és légnyomás mérésére, az adatok pedig CSV fájlokként exportálhatók.”</li>
<li>„Ez a technológia a komposztálás optimalizálására lett tervezve, de alkalmazható az Internet of Things (IoT) és a környezeti megfigyelés területén is, ösztönözve a felhasználói kísérletezést és a projektek megosztását.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">„A „Démonmag” mémesítése”</a></h2>
<ul>
<li>„A „Démonmag”, amely két halálos nukleáris balesethez kapcsolódik, sötét internetes mémmé vált, gyakran váratlanul aranyos anime karakterekkel párosítva. A mém népszerűsége 2019 óta kiemel egy rétegérdeklődést, amely szélesebb körű elismerést nyert, annak ellenére, hogy rossz ízlésűnek tartják. A „Démonmag” a harmadik plutónium mag volt, amelyet a második világháborúra szántak, ami bonyolultabbá teszi a mémesítését, különösen japán eredete miatt.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A „Demon Core” mémek a sötét humor és a történelmi nukleáris események keverékéből származnak, amelyek egy plutónium gömbbel kapcsolatosak.”</li>
<li>„A mémek a mag veszélyes természetét humoros vagy abszurd kontextusokkal állítják szembe, vitát indítva arról, hogy a humor a vakmerő kísérletekből ered-e, vagy a nukleáris történelem feldolgozásának eszközeként szolgál.”</li>
<li>„Ez a jelenség szemlélteti, hogyan képes a humor komoly témákból is kibontakozni, betekintést nyújtva az emberi viselkedésbe és a váratlan reakciókba.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">„A Mátrix: Végtelen Horizontú Világ Generálás Valós Idejű Interakcióval”</a></h2>
<ul>
<li>„A Matrix projekt egy valós idejű, magával ragadó digitális univerzumot fejleszt, amely kiváló minőségű vizuális elemekkel és képkocka szintű precizitással rendelkezik, a film koncepciója által inspirálva.”</li>
<li>„Olyan fejlett modelleket használ, mint a Swin-DPM, amelyek végtelen hosszúságú videók generálását teszik lehetővé, valós idejű irányítást és dinamikus környezetek felfedezését biztosítva.”</li>
<li>„A projekt tervei között szerepel az adatok nyílt forráskódúvá tétele, hogy ösztönözze a kutatást és az innovációt, bemutatva a virtuális és valós világ beállításait ötvöző különféle jeleneteket.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita arra összpontosít, hogy miként lehet végtelen virtuális világokat létrehozni, amelyet a „The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction” inspirált.”</li>
<li>„Összehasonlításokat tesznek olyan játékokkal, mint a Minecraft, amelyek eljárásos generálást használnak a térbeli következetesség fenntartására, és javaslatok között szerepel alacsony felbontású 3D világok használata a hatékonyság érdekében.”</li>
<li>„A mesterséges intelligencia szerepe a virtuális valóság (VR) és a kevert valóság élmények fokozásában kiemelt, miközben aggodalmak merülnek fel a jelenlegi technológia használhatóságával és piacképességével kapcsolatban.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">„Kerékpárút-tervező, amely szinte kizárólag hivatalos kerékpárutakat követ”</a></h2>
<ul>
<li>„Kifejlesztettek egy új kerékpáros túraútvonal-tervező alkalmazást, amely az existing kerékpáros infrastruktúra kihasználására összpontosít, és lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy térképek vagy hivatalos útvonalak segítségével fedezzék fel az útvonalakat. Az alkalmazás jelenleg Európát fedi le, és az OpenStreetMap adatait használja az optimális útvonaltervezéshez, a jövőbeli tervek között szerepel Észak-Amerika és a globális kiterjesztés. Technikai szempontból az alkalmazás a Graphhopper-t használja az útvonalak megtalálásához, a Next.js 14 és a Typescript segítségével épült, és .NET háttérrendszert alkalmaz, a térképcsempéket a MapTiler biztosítja, bár a saját hosztolás is tervben van.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy új kerékpárút-tervező alkalmazás készült, amely a hivatalos kerékpárutakra összpontosít a kerékpártúrákhoz, és jelenleg Európában érhető el. Az alkalmazás az OpenStreetMap adatait használja, és a Graphhopper-t alkalmazza az útvonalak megtalálásához, a webalkalmazás pedig a Next.js és a .NET segítségével készült. A jövőbeli bővítési tervek között szerepel az alkalmazás elérhetőségének kiterjesztése Észak-Amerikára és más régiókra, nyitott meghívással a fejlesztők visszajelzéseire és együttműködésére.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">„A Boeing 8000%-kal a piaci ár felett számított fel az amerikai légierőnek a szappanadagolókért”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Boeing 149 072 dollárt számított fel az amerikai légierőnek szappanadagolókért, ami jelentősen meghaladja a piaci árat, és 671 dollárt jelent repülőgépenként 222 C-17-es repülőgép esetében.”</li>
<li>„A megemelkedett költségek a katonai előírásoknak való megfelelésnek és a dokumentációs követelményeknek tulajdoníthatók, ami vitát váltott ki a beszerzési folyamat hatékonyságáról.”</li>
<li>„A helyzet rávilágít a katonai szerződéskötés lehetséges hatékonyságbeli hiányosságaira, azzal a felvetéssel, hogy a rendszer esetleg előnyben részesítheti az olyan vállalkozókat, mint a Boeing.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">„Európa internetes ellenálló képessége mérsékli a tengeralatti kábelek elvágásának hatását”</a></h2>
<ul>
<li>„A közelmúltbeli kábelvágások a Balti-tengeren, különösen a BCS East-West Interlink és a C-Lion1 kábelek esetében, nem okoztak jelentős fennakadást az internetkapcsolatban Európában a rugalmas infrastruktúrának köszönhetően.”</li>
<li>„Európa erős internetes infrastruktúrája, amely több tengeralatti és szárazföldi kapcsolattal rendelkezik, biztosítja, hogy az ilyen incidensek minimális hatással legyenek, mivel alternatív útvonalakat kínál.”</li>
<li>„A Cloudflare Radar aktívan figyeli a globális internetkapcsolatot, frissítéseket kínálva a közösségi médián és blogbejegyzéseken keresztül, kiemelve a redundáns hálózati architektúra fontosságát a zavarok megelőzése érdekében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Reakciók</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Az ICC elfogatóparancsot adott ki Netanjahu, Gallant és a Hamász tisztviselői ellen”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAz%20ICC%20elfogat%C3%B3parancsot%20adott%20ki%20Netanjahu%2C%20Gallant%20%C3%A9s%20a%20Ham%C3%A1sz%20tisztvisel%C5%91i%20ellen%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2021.%2C%20cs%C3%BCt%C3%B6rt%C3%B6k%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">„A Let&#39;s Encrypt most 10 éves.”</a></h2>
<ul>
<li>„A Let&#39;s Encrypt egy ingyenes hitelesítésszolgáltató, amely egyszerűsíti a szerver tanúsítványok beszerzését és kezelését, megoldva a költségek és a bonyolultság kihívásait.”</li>
<li>„Olyan nagy szervezetek támogatásával, mint a Mozilla, a Cisco és az Electronic Frontier Foundation (EFF), célja, hogy az internetbiztonság mindenki számára elérhető és nyitott legyen.”</li>
<li>„A Let&#39;s Encrypt kulcsfontosságú elvei közé tartozik, hogy ingyenes, automatikus, biztonságos, átlátható, nyitott és együttműködő, valamint lehetőséget biztosít a szponzorálásra vagy hozzájárulásra az kezdeményezés támogatása érdekében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Let&#39;s Encrypt, amely a 10. évfordulóját ünnepli, átalakította az internetbiztonságot azáltal, hogy ingyenes HTTPS tanúsítványokat kínál, ezzel demokratizálva a biztonságos kapcsolatokat.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy széles körben elterjedt, néhány ágazat, mint például a banki szektor, hosszabb tanúsítvány érvényességet igényel, ami kihívásokat jelent a Let&#39;s Encrypt használatában.”</li>
<li>„A szolgáltatás javította a webbiztonságot nyílt protokollja és automatizálása révén, bár továbbra is adományokra támaszkodik, ami kiemeli nonprofit küldetését.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">„Az Epic lehetővé teszi az Internet Archive számára, hogy az Unreal és az Unreal Tournament játékokat örökre terjessze.”</a></h2>
<ul>
<li>„Van egy javaslat, miszerint ha a HR 9495, egy javasolt törvényjavaslat, elfogadásra kerül, az potenciálisan terrorista szervezetként sorolhatja be az Internet Archívumot egyértelmű indoklás nélkül.”</li>
<li>„A kérdést egy névtelen forrás vetette fel, jelezve, hogy ez a besorolás talán nem a törvényjavaslat elsődleges fókusza vagy prioritása.”</li>
<li>„Egy ilyen besorolás következményei jelentős hatással lehetnek az Internet Archive-ra, egy digitális könyvtárra, amely ingyenes hozzáférést biztosít hatalmas digitális tartalomgyűjteményéhez.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Epic Games engedélyezte az Internet Archive számára, hogy határozatlan ideig terjessze az Unreal és az Unreal Tournament játékokat, ami reményeket keltett a Quake-hez hasonló nyílt forráskódú kiadások lehetőségére.”</li>
<li>„Az Unreal Tournament közösség továbbra is élénk, különösen azután, hogy az Epic úgy döntött, eltávolítja a régebbi címeket az áruházakból, és folyamatosan zajlanak a beszélgetések a klasszikus játékok megőrzéséről és frissítéséről.”</li>
<li>„Az Unreal Engine 1 nyílt forráskódúvá tétele végül megtörténhet, de jelentős tisztítást igényel, és ez a lépés előnyös lehet a tanulás, a fejlesztés és a játékok történetének megőrzése szempontjából.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">„A Tiny Glade &#39;felépítette&#39; magát, és több mint 600 ezer példányt adott el egy hónap alatt.”</a></h2>
<ul>
<li>„A Tiny Glade, a Pounce Light által készített pihentető építőjáték, több mint 600 000 példányban kelt el a megjelenését követő egy hónapon belül a Steamen, ami jelentős kereskedelmi sikert jelez.”</li>
<li>„A játék népszerűségre tett szert a vírusvideók és a Steam Next Fest-en való részvétel révén, ami több mint 1,3 millió kívánságlistát eredményezett, bemutatva a hatékony marketing stratégiákat.”</li>
<li>„Sikerét a nyugodt, cél nélküli homokozó élményének és a lebilincselő eljárásgenerálási technológiájának köszönheti, amely vonzó a kényelmes és városépítő játékok rajongói számára.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Tiny Glade több mint 600,000 példányban kelt el egy hónap alatt, amit a fejlett egyedi világítási motorjának és a fejlesztők, Tomasz Stachowiak és Anastasia Opara szakértelmének tulajdonítanak.”</li>
<li>„A játék, amelyet Rust és Vulkan felhasználásával fejlesztettek, hatékony marketing és közösségi elköteleződés révén vált népszerűvé, bemutatva a Rust lehetőségeit a játékfejlesztésben.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy némi kritikát kapott a mélység hiánya miatt, a Tiny Glade zen-szerű építési élményt nyújt, hangsúlyozva a közösségépítés fontosságát a játék megjelenése előtt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">„AAA – Analitikus élsimítás”</a></h2>
<ul>
<li>„Az analitikus élsimítás egy olyan technika, amely a raszterizált képekben megjelenő recés élek (jaggies) eltávolítására szolgál azáltal, hogy előre kiszámítja az alakzatok határainak elhalványulását, így biztosítva a sima éleket artefaktumok nélkül. Ez a módszer hatékony, mivel nem igényel további pufferokat vagy hardvert, és kompatibilis az alapvető WebGL 1.0-val, így különféle alkalmazások számára elérhető. Kiemelkedik professzionális használatával olyan platformokon, mint a Unity és a Valve Software, tisztaságot és élességet kínálva az egyéb élsimítási módszerek, például az SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), az SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) és a DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing) általános elmosódottsága nélkül.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A „AAA – Analytical Anti-Aliasing” című cikk az anti-aliasing technikákat tárgyalja, különös tekintettel az analitikus módszerekre és azok alkalmazására a grafikai programozásban.”</li>
<li>„A szöveg a lineáris és az sRGB színtér közötti vitát, a WebGL korlátait, valamint az átfedő alakzatokkal kapcsolatos kihívásokat tárgyalja, átfogóan feltárva ezeket a témákat.”</li>
<li>„A cikket mélysége, interaktív elemei és a bemutatására adott visszajelzések miatt emelik ki, kiemelve a játékok grafikai beállításainak összetettségét.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">„Mi a tóban lévő tank képének eredete, amely mémmé vált? (2021)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A „tó tank” mém egy második világháborús Panzer IV tankot ábrázol, amely a belgiumi Meuse folyóban van elsüllyedve, és népszerű a katonai rajongók és a játékosok körében.”</li>
<li>„Humorát abból a koncepcióból meríti, hogy bölcsességet kapunk váratlan forrásokból, hasonlóan az Arthur-mondakör „Tó úrnőjéhez” és a „medence szenpája” mémhez.”</li>
<li>„A mém rétegzett vonzereje részben annak köszönhető, hogy történelmi és játék kontextusokhoz kapcsolódik, így rezonálva bizonyos online közösségekkel.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">„Yi Peng 3 mind a C-Lion 1, mind a BSC kábeleket átlépte olyan időpontokban, amikor azok megszakadtak.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy kínai teherhajó, a Yi Peng 3, állítólag elvágta a tenger alatti kábeleket a Balti-tengeren, ami szándékos szabotázs gyanúját vetette fel.”</li>
<li>„A hajó mozgása, amelyet egy orosz állampolgár irányított, egybeesett a kábel szakadásának időpontjával, geopolitikai aggodalmakat keltve.”</li>
<li>„Ez az eset, amely egy hasonló, 2023 októberében történt eseményt követ, fokozott ellenőrzéshez és folyamatban lévő vizsgálatokhoz vezetett a dán haditengerészet részéről.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">„Mikor váltak a becslések határidőkké?”</a></h2>
<ul>
<li>„A szoftvermodernizációs projektekben a becsléseket inkább rugalmas iránymutatásokként kell kezelni, semmint szigorú határidőkként, a projektek kiszámíthatatlan jellege miatt.”</li>
<li>„Indu Alagarsamy az építészeti modernizációt az autójavításhoz hasonlítja, kiemelve az alkalmazkodóképesség és a további jóváhagyások szükségességét, amikor előre nem látható problémák merülnek fel.”</li>
<li>„A hatékony vezetés ezekben a projektekben magában foglalja a lényegre törő kérdések feltevését, a kísérletezés elfogadását, valamint a megfelelő keretrendszerek alkalmazását a bonyolultságok kezelésére és a siker elérésére.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A bejegyzés azt a gyakori problémát tárgyalja, hogy a vezetőség a projektbecsléseket szigorú határidőként kezeli, gyakran figyelmen kívül hagyva az olyan tényezőket, mint a változó specifikációk, amelyek késedelmet okozhatnak.”</li>
<li>„Ez a gyakorlat felfújt becslésekhez vezet, mint védekező intézkedés, hogy elkerüljék a hibáztatást az úgynevezett „határidők” elmulasztása miatt, ami gátolhatja az innovációt és az őszinte munkát.”</li>
<li>„A javasolt megoldás az, hogy olyan vállalati kultúrát alakítsunk ki, amely tolerálja a hibákat, és a folyamatos fejlődésre összpontosít a hibáztatás helyett, ezáltal elősegítve egy innovatívabb és produktívabb környezetet.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">„A SpaceX Super Heavy a Mexikói-öbölben landolt, ezzel törölve a chopsticks leszállást.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A SpaceX Super Heavy hordozórakétája biztonsági intézkedésként egy puha vízre szállást hajtott végre a Mexikói-öbölben, miután az automatikus egészségügyi ellenőrzések megszakították a leszállási kísérletet a kilövőhelyen található „evőpálcikákon”.- A tesztrepülés sikeresen bemutatta a hajtómű újragyújtását az űrben, ami jelentős mérföldkő a jövőbeli orbitális repülések és a SpaceX gyors újrahasznosíthatósági célja szempontjából a Starship-pel.- Bár a SpaceX gyakori indításokat és olyan küldetéseket céloz meg, mint a Mars kolonizálása, ezen célok elérésének idővonala bizonytalan a lehetséges technikai és szabályozási kihívások miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">„Erlang forró kódfrissítések használata”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Underjord, egy Elixir tanácsadó csapat, az Erlang forró kódfrissítéseit vizsgálja, amely egy olyan jellegzetes funkció, amely lehetővé teszi a kód módosítását a rendszer leállítása nélkül.”</li>
<li>„Bár az Elixir, amely az Erlangra épül, támogatja a forró kódfrissítéseket, a standard mix kiadásból hiányoznak a szükséges fájlok, ezért a szakértők javasolják ennek a készségnek az elsajátítását.”</li>
<li>„A forró kódfrissítések különösen hasznosak a beágyazott eszközökhöz készült Nerves fejlesztése során, és az Elixirben több eszköz is javíthatná ezt a folyamatot.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Erlang forró kódfrissítései lehetővé teszik a javítások gyors telepítését anélkül, hogy megszakítanák a felhasználókat, ami különösen előnyös a hosszú élettartamú kapcsolatokkal rendelkező rendszerek, például a telefonos rendszerek esetében.”</li>
<li>„Bár ezek a frissítések összetettek és kockázatosak lehetnek, ami nem reprodukálható állapotokhoz vezethet, elengedhetetlenek a valós idejű rendszerek folyamatos kapcsolataihoz.”</li>
<li>„Míg egyesek az egyszerűbb gördülő telepítéseket támogatják, a forró kódfrissítések egyedi előnyöket nyújtanak olyan helyzetekben, ahol az megszakítás nélküli szolgáltatás kritikus fontosságú, annak ellenére, hogy kihívásokat jelentenek.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">„Az Apple megerősíti, hogy nulladik napi támadások érik a macOS rendszereket”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Apple elismerte a nulladik napi támadásokat a macOS rendszereken, és azt tanácsolta a felhasználóknak, hogy frissítsenek a legújabb verziókra: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 és iOS 17.7.2.”</li>
<li>„A sebezhetőségek rosszindulatú webtartalmat érintenek, amely lehetővé teheti tetszőleges kód végrehajtását, kiemelve a szoftverfrissítések időben történő fontosságát.”</li>
<li>„Ez az eset egy visszatérő probléma része az iPhone-okkal, amelyek korábban már tapasztaltak weben kihasználható biztonsági sebezhetőségeket, beleértve a webalapú jailbreak-eket is.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">„A BM25 teljes szövegű keresési algoritmus megértése”</a></h2>
<ul>
<li>„A BM25, vagyis a Best Match 25, egy széles körben használt algoritmus teljes szöveges kereséshez, amelyet olyan rendszerekben valósítanak meg, mint a Lucene/Elasticsearch és az SQLite, és gyakran párosítják vektorszerűségi kereséssel hibrid keresőrendszerekben.”</li>
<li>„A dokumentumokat a lekérdezéshez való relevancia alapján rangsorolja olyan tényezők figyelembevételével, mint a lekérdezési kifejezések, az inverz dokumentum gyakoriság (IDF), a kifejezés gyakorisága és a dokumentumhossz normalizálása, a Valószínűségi Rangsort Elv követése alapján.”</li>
<li>„A BM25 pontszámok kontextusfüggőek, ami azt jelenti, hogy összehasonlíthatók ugyanazon dokumentumgyűjteményen belül, de nem különböző gyűjtemények között vagy idővel, mivel a gyűjteményben bekövetkező változások befolyásolhatják a pontszámokat.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita a BM25 keresési algoritmusra és annak integrációjára összpontosít a modern keresési technológiákkal, mint például a hibrid rendszerek, mint a Typesense, amelyek a BM25-öt vektor alapú szemantikus kereséssel kombinálják. A résztvevők vitatják a BM25 hatékonyságát az újabb tanulási modellekkel szemben, néhányan a folyamatos használatát támogatják, míg mások fejlettebb statisztikai modelleket javasolnak. A beszélgetés eszközöket és módszereket is vizsgál, mint például a Reciprocal Rank Fusion (RRF) és a gépi tanulás szerepét a keresési képességek javításában.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">„Blender 4.3”</a></h2>
<ul>
<li>„A Blender 4.3, amelyet 2024. november 19-én adtak ki, jelentős frissítéseket hoz, beleértve az EEVEE Fény- és Árnyékösszekapcsolását, egy új Metallic BSDF csomópontot és a Gabor Noise textúra csomópontot.”</li>
<li>„A fejlesztések közé tartozik az interaktív többmenetes kompozitálás, a továbbfejlesztett UV szerkesztés, valamint a Geometry Nodes és a Grease Pencil jelentős frissítései a jobb teljesítmény és az új eszközök érdekében.”</li>
<li>„A kiadás tartalmazza a felhasználói felület fejlesztéseit, a Video Sequencer továbbfejlesztéseit, a Vulkan backend támogatását, és továbbra is ingyenes, a közösségi adományok által támogatott.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Blender 4.3, különösen a Bonsai bővítménnyel, ajánlott otthoni átalakításokhoz a részletes tervezési képességei miatt.”</li>
<li>„A szoftvert dicsérik nyílt forráskódú modellje, erős közösségi támogatása és fejlesztési alapja miatt, amelyek hozzájárulnak sikeréhez és folyamatos fejlődéséhez.”</li>
<li>„A felhasználók kiemelik a Blender sokoldalúságát a művészet és a 3D nyomtatás terén, és javasolják a kezdőknek szóló oktatóanyagokat, mint például a fánk oktatóanyagot, hogy leküzdjék a tanulási görbét.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">„Nyílt Riak – nyílt, modern Riak fork”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az OpenRiak a Riak adatbázis modern ága, amelyet a főbb ügyfelek mérnökei tartanak karban, és amely a bonyolult hibás működési helyzetek stabilitásának javítására összpontosít.”</li>
<li>„Az Erlang Ecosystem Foundation támogatásával az OpenRiak továbbra is egy rétegtermék marad, de vonzhatja azokat a felhasználókat, akiknek speciális nem-funkcionális követelményeik vannak.”</li>
<li>„Az OpenRiak közösség jelenleg a Riak KV-re összpontosít, miközben más forkokat a TI Tokyo tart karban, és tervezi, hogy hamarosan megosztja a jövőbeli fejlesztéseket.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">„Webvm: Virtuális gép a web számára”</a></h2>
<ul>
<li>„A WebVM egy Linux virtuális gép, amely egy webböngészőben működik HTML5 és WebAssembly segítségével, a CheerpX virtualizációs motor használatával támogatva az x86 binárisokat.”</li>
<li>„Ez egy szerver nélküli, kliensoldali környezetet kínál, amely hálózati képességeket biztosít a Tailscale, egy VPN hálózat révén, így hagyományos szerver infrastruktúra nélkül is elérhető.”</li>
<li>„A WebVM nyílt forráskódú az Apache License 2.0 alatt, meghatározott korlátozásokkal szervezeti használatra, és úgy telepíthető, hogy a tárolót fork-olják, engedélyezik a GitHub Pages-t, és testre szabják a Dockerfile-okat.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A WebVM, amelyet a Leaning Technologies fejlesztett ki, egy webes használatra tervezett virtuális gép, amelynek potenciális alkalmazásai közé tartozik a vállalati alkalmazások virtualizálása, és tervezik a Docker konténerek támogatását is.”</li>
<li>„A CheerpX, egy szabadalmazott összetevő, kulcsfontosságú a WebVM kínálatában, mivel támogatást nyújt a Flash és Java számára, bár maga a WebVM nyílt forráskódú.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy nem képes offline futni a nagy adatigények miatt, a WebVM támogatja a Tailscale hálózatkezelést, és a felhasználók érdeklődnek a webalapú virtuális gépek megvalósíthatósága és teljesítménye iránt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">„A Bluesky bevezeti a választható algoritmusok korszakát a közösségi médiában”</a></h2>
<ul>
<li>„A Bluesky, egy több mint 20 millió felhasználóval rendelkező közösségi hálózat, személyre szabott irányítást biztosít a közösségi média algoritmusai felett, lehetővé téve a felhasználók számára, hogy maguk válasszák ki a tartalmukat.”</li>
<li>„Ellentétben az olyan platformokkal, mint az X (korábban Twitter), ahol az algoritmusok határozzák meg a tartalmat, a Bluesky egy „algoritmusok piacát” kínál, ahol a felhasználók érdeklődésük alapján választhatnak hírcsatornákat.”</li>
<li>„Ez a megközelítés lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy alakítsák a közösségi média élményüket, és új iparági szabványt állíthat fel, annak ellenére, hogy kihívásokkal járhat a megfelelő hírfolyam megtalálása vagy létrehozása.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Bluesky testreszabható algoritmusokat indít a közösségi médiában, lehetővé téve a felhasználók számára, hogy kiválasszák, hogyan tekintik meg a tartalmat, akár időrendi sorrendben, akár algoritmikus rendezéssel.”</li>
<li>„Ezeknek a funkcióknak a bevezetése vitát vált ki arról, hogy az algoritmusok javítják vagy rontják a felhasználói élményt, miközben a vélemények megoszlanak a felhasználói kontroll szükségessége és a válogatott tartalom előnyei között.”</li>
<li>„A Bluesky célja, hogy egyensúlyt teremtsen a felhasználói preferenciák és az elköteleződés között azáltal, hogy egy időrendi alapértelmezett hírcsatornát kínál, miközben lehetőséget biztosít a személyre szabott tartalom megtekintésére.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„A Let's Encrypt most 10 éves.”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EA%20Let's%20Encrypt%20most%2010%20%C3%A9ves.%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2020.%2C%20szerda%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
