<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 19:13:25 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">„IMG_0001”</a></h2>
<ul>
<li>„2009 és 2012 között az iPhone-okban a Fotók alkalmazásban volt egy „Küldés a YouTube-ra” gomb, amely számos feltöltést eredményezett alapértelmezett IMG_XXXX fájlnevekkel. - Egy botot fejlesztettek ki, Ben Wallace inspirációjára, hogy megtaláljon 5 millió ilyen videót, amelyek nyers és vágatlan pillanatokat mutatnak be. - A videók gyűjteménye megtekinthető, véletlenszerű sorrendben bemutatva, betekintést nyújtva az akkori szűretlen tartalmakba.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita egy minimalista felhasználói felület (UI) funkció körül forog, amely megjeleníti a videók megtekintési számát, nosztalgiát idézve a korai internet személyesebb és hitelesebb tartalmai iránt. - A felhasználók vegyes érzelmeket fejeznek ki, mivel egyesek a személyes videókat a magánélet megsértésének tekintik, annak ellenére, hogy azok nyilvánosan elérhetők, ami rávilágít az internetkultúra folyamatos adatvédelmi aggályaira. - A beszélgetés az internetkultúra fejlődésére reflektál, szembeállítva a múlt online élményeinek nyers hitelességét a mai web tisztább és potenciálisan adatvédelmet sértő természetével.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">„A fiam (9 éves) sima JavaScriptet használt egy játék készítéséhez, és szeretné a visszajelzésedet.”</a></h2>
<ul>
<li>„Egy 9 éves gyerek tanulja a kódolást, elsajátította a HTML-t és a CSS-t, és nemrégiben a Google Gemini segítségével fejlesztette tovább képességeit. - Készített egy játékot, amelyet HTML, CSS és JavaScript kódolásával hozott létre a VSCode-ban, és a Piskel-t használta animált grafikákhoz, szülei és a Google Gemini útmutatásával. - A gyermek egy blogbejegyzésben dokumentálta tapasztalatait, megvitatva a folyamatot, és programozó szüleitől kapott visszajelzéseket, hogy finomítsa írását.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy 9 éves gyerek készített egy játékot JavaScript segítségével, bemutatva HTML, CSS és játéktervezési készségeit olyan eszközökkel, mint a VSCode és a Piskel. - A fiatal fejlesztő programozó szülei útmutatásával dolgozott, és a Google Gemini-t használta kódolási készségeinek fejlesztésére. - A közösségi visszajelzések pozitívak voltak, javítási javaslatokkal, ami támogató környezetet jelez a kódolási útja során.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">„Ego nélküli mérnöki munka”</a></h2>
<ul>
<li>„A beszéd hangsúlyozza a jobb munkakörnyezetek kialakításának fontosságát azáltal, hogy lebontja a szükségtelen szereposztásokat, és ösztönzi az együttműködést a különböző szerepkörök között. Kiemeli a túlzott szereposztás okozta hatékonysághiányokat és a &quot;devops&quot; gyakorlatok félreértését, amelyek akadályokat teremtenek ahelyett, hogy elősegítenék az együttműködést. Az előadó a kooperáció, a kíváncsiság és a közös felelősségvállalás értékelését szorgalmazza, javasolva, hogy a szenvedést ne tekintsük egyenlőnek a termelékenységgel.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Egoless Engineering a csapatmunkára, a felelősségvállalásra és a felesleges folyamatok minimalizálására összpontosít a csapat hatékonyságának növelése érdekében.”</li>
<li>„Kiemeli a magas bizalmi szintű környezetek kialakításának fontosságát a termelékenység növelése érdekében, és figyelmeztet a modern csapatstruktúrákban a politika által okozott hatékonysághiányokra.”</li>
<li>„Az autonómia és a szükséges felügyelet egyensúlyának megteremtése különösen fontos nagy projektek esetén, hogy elősegítsük a bizalom és az együttműködés kultúráját, miközben kezeljük az emberi tulajdonságokat, mint például az egót.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">„Itt van a Phoenix LiveView 1.0.0”</a></h2>
<ul>
<li>„A Phoenix LiveView 1.0.0 megjelent, jelentős frissítést kínálva, amely egyszerűsíti a dinamikus szerver-renderelt alkalmazásokat azáltal, hogy csökkenti a JavaScript szükségességét és javítja a valós idejű képességeket. - A kiadás kulcsfontosságú jellemzői közé tartozik egy diffing motor a hatékony frissítésekhez, a HEEx komponensek a HTML jobb összetethetőségéért, valamint az interaktív feltöltések, mindezt az Elixir és az Erlang VM kihasználásával a kiváló késleltetés és skálázhatóság érdekében. - A frissítés új funkciókat is bevezet, mint például a streamek és aszinkron műveletek, a jövőbeni tervek között pedig szerepel a JavaScript horgok és Web Components integrálása, ösztönözve a fejlesztőket az egyszerű beállítás felfedezésére.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Phoenix LiveView 1.0.0 kiadásra került, amely egy új telepítőt tartalmaz a könnyebb beállítás érdekében, valamint továbbfejlesztett funkciókat kínál.”</li>
<li>„A kiadás jelentős mérföldkőnek számít az Elixir és Phoenix projektek számára, a felhasználók dicsérik a termelékenységét és a használatának egyszerűségét más keretrendszerekhez képest.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy vannak kihívások, mint például a megbízhatatlan kapcsolatok kezelése, a közösség aktívan keresi a megoldásokat, és a készítő, Chris McCord, nyitott a visszajelzésekre.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">„Genie 2: Egy nagyszabású alapítványi világmodell”</a></h2>
<ul>
<li>„A Research Genie 2, amelyet 2024. december 4-én adtak ki, egy nagyszabású alap világmodell, amelyet arra terveztek, hogy különféle 3D környezeteket generáljon AI ügynökök képzésére. Jack Parker-Holder csapata által fejlesztett Genie 2 képes akcióvezérelhető, játszható világokat létrehozni egyetlen képi utasításból, támogatva a gyors prototípus-készítést és az interaktív élményeket. A Genie 2 előrelépést jelent az AI kutatásban azáltal, hogy modellezi a tárgyak interakcióit, a karakter animációkat és a környezeti fizikát, megoldva a gazdag képzési környezetek létrehozásának kihívását a megtestesült ügynökök számára.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Genie 2, amelyet a DeepMind fejlesztett ki, egy új világmodell, amely potenciált mutat a környezetekben való navigálásra fotók és szövegek segítségével, de hiányoznak belőle a technikai részletek, a kód és a nyílt hozzáférés.”</li>
<li>„Inkább kutatási és fejlesztési prototípusként tekintenek rá, mintsem kész termékként, ami kritikát vált ki annak hozzáférhetetlensége és korlátozott gyakorlati alkalmazása miatt.”</li>
<li>„A Genie 2 körüli vita rávilágít az AI által generált tartalom kihívásaira, a jövőbeli alkalmazások lehetőségeire és az AI fejlesztés versenyképes jellegére, miközben annak valós hasznossága és hatása még mindig bizonytalan.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">„Az OpenTTD egy nyílt forráskódú szimulációs játék, amely a Transport Tycoon Deluxe-ra épül.”</a></h2>
<ul>
<li>„Az OpenTTD 14.1 2024. május 3-án jelent meg, a kezdeti kiadás óta a hibajavításokra összpontosítva. - A legfontosabb frissítések közé tartozik a többjátékos szinkronizációs hiba megoldása, valamint a hajó útkereső és a csoportosításmentesítő funkció fejlesztése. - A játékosok jelentős elkötelezettséget mutattak, az elmúlt héten 34 700 órát töltöttek 17 219 játékban.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az OpenTTD egy nyílt forráskódú szimulációs játék, amelyet a Transport Tycoon Deluxe ihletett, és különlegessége, hogy további eszközök nélkül is játszható, ellentétben sok más nyílt forráskódú újragondolással. 2004-ben jelent meg, és 2009-re lecserélte az eredeti játék grafikáit, lehetővé téve a terjesztését olyan platformokon, mint a Steam, miközben megőrizte az eredeti stílust eszközmásolás nélkül. A játék támogatja a többjátékos módot, és oktatási alkalmazásai is vannak, például a mesterséges intelligencia fejlesztésében, és továbbra is népszerű a nosztalgikus vonzereje és lebilincselő játékmenete miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">„A C fordítóm lefordította önmagát”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy felhasználó részletesen bemutatta az önmagát fordító C fordítóprogram fejlesztésének útját, kiemelve a folyamat kihívásait és jutalmait.”</li>
<li>„A visszajelzés a DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) elvek betartására és a malloc(), a C nyelvben használt memóriafoglalási függvény, felesleges típuskonverzióinak elkerülésére összpontosított.”</li>
<li>„A vita kiterjedt olyan témákra, mint a fordító kompatibilitás, a kódolási stílus, a bootstrapping, valamint a Makefile-ok és a Python szkriptek használatának előnyei és hátrányai a projekt építése során.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">„Hogyan fejlesszük a szakmai kapcsolatokat”</a></h2>
<ul>
<li>„A TJS (The Journey to Synergy) Együttműködési Modell hét állapotot vázol fel a szakmai kapcsolatokban, a versengőtől a közös identitásig, a hatékonyabb együttműködés érdekében.”</li>
<li>„A modell hangsúlyozza a zéró összegű gondolkodásmódról a magas színvonalú szinergiára való áttérést, ösztönözve a bőség szemléletét és a személyes célokkal és értékekkel való összhangot.”</li>
<li>„A kulcsfontosságú szakaszok közé tartozik a Verseny, Együttélés, Kommunikáció, Együttműködés, Koordináció, Kollaboráció és az „Egyek vagyunk”, azzal a végső céllal, hogy kollektíven többet érjünk el, mint egyénileg.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Reakciók</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">„Részecskefizika tanfolyam középiskolás diákok számára”</a></h2>
<ul>
<li>„A CERN Fizikai Oktatási Kutatócsoportja kifejlesztett egy kísérleti részecskefizikai kurzust középiskolások számára, amely 16 fejezetből áll, videókkal és kvízekkel. A körülbelül 4 órás kurzus alapvető témákat ölel fel, mint például „Mi az a részecske?” és „Mi az a részecskegyorsító?”, valamint tartalmaz barkács kísérleteket is. A résztvevők bármilyen sorrendben teljesíthetik a fejezeteket, és digitális tanúsítványt szerezhetnek az összes kvíz teljesítése után, miközben visszajelzéseket is ösztönöznek a jövőbeli iterációk javítása érdekében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy részecskefizikai kurzus az Egyesült Királyság középiskolás diákjai számára 54 tinédzsert vont be 36 iskolából, és nyolc héten keresztül online zajlott. A korlátozott interakció és az önértékelési problémák ellenére a diákok több mint 80%-a sikeresen teljesítette a tesztet, amely kérdéseket tartalmazott egy oxfordi posztgraduális kvantumfizikai vizsgáról, és a résztvevők fele kitüntetéssel végzett. A kurzus sikere a bonyolult matematika nélkül vitákat indított a kamera használatának kötelezővé tételéről az online órákon, a diákok bevonásáról és a nyelvi hozzáférhetőségről a nem angol anyanyelvűek számára.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">„Nincs NAT November: Az én hónapom IPv4 nélkül”</a></h2>
<ul>
<li>„A „No NAT November” kihívás az IPv4 letiltását és kizárólag az IPv6 használatát foglalta magában, kiemelve az IPv6-ra való átállás lehetőségeit és kihívásait. A szerző egy „többségében IPv6” megközelítést javasol, amely az IPv6-ot helyezi előtérbe, miközben fenntartja a kettős veremű hálózatokat, csökkentve a karbantartást és felkészülve egy IPv4-mentes jövőre. Az átmeneti technológiák, mint a NAT64 és DNS64, segítettek a kompatibilitási problémák kezelésében, az Apple eszközök jól alkalmazkodtak, míg a Windows és Linux vegyes eredményeket mutatott.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A megbeszélés rávilágít az IPv4-ről IPv6-ra való átállás kihívásaira, beleértve az internetszolgáltatói támogatás problémáit, a hardver korlátait, valamint az üzleti és technikai akadályokat.”</li>
<li>„A felhasználók megjegyzik az IPv6 előnyeit, mint például a javított késleltetést és az egyszerűsített hálózatkezelést az NAT (Network Address Translation) bonyodalmainak elkerülésével.”</li>
<li>„A beszélgetés szkepticizmust tartalmaz az IPv6 elfogadásával kapcsolatban, és technikai megoldásokat, konfigurációkat, valamint annak biztonságra és hálózatkezelésre gyakorolt hatását vizsgálja.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">„A formaldehid több rákot okoz, mint bármely más mérgező légszennyező anyag.”</a></h2>
<ul>
<li>„A formaldehid, amely gyakori légszennyező anyag az olyan forrásokból, mint az autók kipufogógáza és a gyárak, jelentős rákkockázatot jelent, különösen a mieloid leukémiával kapcsolatban. A formaldehid szabályozására tett erőfeszítéseket az ipari befolyás és a politikai változások akadályozták, különösen a Trump-kormányzat idején tapasztalt visszaesésekkel. A ProPublica vizsgálata rámutat a formaldehid-expozíció alábecsült kockázataira és a hatékony szabályozások végrehajtásának folyamatos kihívásaira, annak ellenére, hogy a Biden-kormányzat alatt némi előrelépés történt.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A formaldehidet jelentős rákkeltő légszennyező anyagként ismerik el, és folyamatos viták folynak a szabályozásáról és az ehhez kapcsolódó egészségügyi kockázatokról, különösen a mieloid leukémiáról.”</li>
<li>„A Környezetvédelmi Ügynökség (EPA) kritikát kap néhány tudóstól a formaldehid kockázatainak értékelése kapcsán, ami rávilágít a közbiztonság és a gazdasági érdekek közötti feszültségre.”</li>
<li>„A formaldehid gyakran megtalálható olyan termékekben, mint az építőanyagok és a hajkezelések, ami kitettségi aggodalmakat vet fel, miközben szélesebb körű viták folynak a járművek gumiabroncsai által okozott szennyezésről és az autófüggőség csökkentéséről.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">„EmacsConf 2024”</a></h2>
<ul>
<li>„Az EmacsConf 2024 online kerül megrendezésre december 7-8-án, ahol előadások, önkéntes lehetőségek és megbeszélések lesznek a GNU Emacs és az Emacs Lisp témakörében.”</li>
<li>„Az esemény ingyenes szoftvert fog használni a közvetítéshez, és tartalmaz egy műholdas eseményt is Luzernben, Svájcban, amely hibrid élményt kínál.”</li>
<li>„A résztvevők bekapcsolódhatnak a beszélgetésekbe az emacsconf-discuss levelezőlistán keresztül, szervezkedhetnek az emacsconf-org segítségével, és kapcsolatba léphetnek az IRC-n a #emacsconf csatornán az irc.libera.chat hálózaton, a tartalom pedig a CC BY-SA 4.0 és a GPLv3+ licencek alatt áll.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az EmacsConf 2024 kiemeli az Emacs közösség tartós elkötelezettségét, bemutatva annak egyedi jellemzőit, annak ellenére, hogy nem olyan népszerű, mint a VS Code-hoz hasonló szerkesztők. - A főbb viták az Emacs rétegpiaci vonzerejére, a népszerűség és a szoftver fenntarthatósága közötti kapcsolatra, valamint a konferencián bemutatott innovatív előadásokra összpontosítanak. - Figyelemre méltó témák közé tartozik az Emacs integrációja a mesterséges intelligenciával és az olyan egyedi módok, mint a gptel, amelyek kiemelik annak alkalmazkodóképességét és folyamatos relevanciáját.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">„A UnitedHealthcare vezérigazgatóját halálosan meglőtték Manhattan belvárosában”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A UnitedHealthcare vezérigazgatóját tragikusan lelőtték Manhattanben, ami széles körű találgatásokhoz vezetett az eset mögötti indíték kapcsán.”</li>
<li>„Egyesek szerint az indíték összefüggésben lehet a UnitedHealthcare ellentmondásos gyakorlataival, beleértve a végstádiumú betegségek esetén benyújtott igények elutasítását.”</li>
<li>„Az esemény beszélgetéseket indított el a magas rangú személyek biztonságáról és a vállalati intézkedések közvéleményre gyakorolt hatásáról.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">„Stephen King bezárja három rádióállomását Maine-ben”</a></h2>
<ul>
<li>„Stephen King több mint 40 év tulajdonlás után bezárja három rádióállomását Bangorban, Maine államban, pénzügyi veszteségek és kora miatt.”</li>
<li>„Az állomások, amelyek King rockzene és helyi média iránti szenvedélyét tükrözik, szilveszterkor beszüntetik működésüket.”</li>
<li>„Ez a döntés jelentős változást jelent King üzleti ügyeiben, mivel átszervezi vállalkozásait.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Stephen King bezárja három rádióállomását Maine-ben a vállalati műsorszolgáltatás térnyerése által okozott kihívások miatt, amelyek megnehezítik a kis állomások számára a versenyt.”</li>
<li>„A rádióipar nehézségekkel küzd, mivel a digitális platformok, mint például a podcastok és a YouTube, egyre népszerűbbé válnak, elvonva a közönséget a hagyományos rádiótól.”</li>
<li>„A King&#39;s állomások bezárása rávilágít azokra a szélesebb körű küzdelmekre, amelyekkel a független rádióvállalkozások szembesülnek a gyorsan változó médiakörnyezethez való alkalmazkodás során.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">„A Porsche Macan EV-t visszahívják, mert a fényszórói túl erősek.”</a></h2>
<ul>
<li>„A Porsche 2 941 Macan Electric modellt hív vissza az Egyesült Államokban, mivel a fényszórók túl erősek, ami miatt szervizközpont látogatása szükséges egy szoftverfrissítéshez.”</li>
<li>„A probléma nem oldható meg egy távoli frissítéssel, ezért szükség van egy személyes látogatásra a szervizközpontban az ingyenes javítás érdekében.”</li>
<li>„A visszahívás a 2024. március 15. és november 4. között gyártott járműveket érinti, a kereskedőket és a tulajdonosokat pedig 2024 decemberében, illetve 2025 januárjában értesítik.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Porsche Macan EV-t visszahívják, mert a fényszórói túlzottan erősek, ami kényelmetlenséget és biztonsági aggályokat okoz a vezetők számára.”</li>
<li>„A visszahívás rávilágít a fényszóró-szabályozás közötti különbségekre az Egyesült Államok és Európa között, mivel az Egyesült Államokban szigorúbbak a fényerő-korlátozások, de kevésbé szigorú az előírások betartatása a megfelelő beállítás tekintetében.”</li>
<li>„A probléma rámutat a sofőrök körében tapasztalható szélesebb körű frusztrációra a modern autólámpák növekvő fényereje miatt, különösen a nagyobb járművek, például SUV-k és teherautók esetében.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„IMG_0001”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EIMG_0001%E2%80%9D&subheading=2024.%20december%204.%2C%20szerda%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">„A Facebook Kis Vörös Könyve”</a></h2>
<ul>
<li>„2012-ben a Facebook létrehozott egy „Kis Vörös Könyvet”, hogy megőrizze identitását és fókuszát, miközben egymilliárd felhasználóra bővült, hangsúlyozva az olyan elveket, mint a dolgok feltörése, a nagyban gondolkodás és a gyors cselekvés.”</li>
<li>„A Ben Barry által tervezett könyv manifesztóként szolgált, hogy megőrizze a Facebook ethoszát a gyors növekedés során, bemutatva a történetmesélés fontosságát a vállalati kultúra bővítése során.”</li>
<li>„Egy kiváló minőségű digitális változat készült erről a ritka könyvről, hogy bemutassa, hogyan őrzik meg sikeres vállalatok identitásukat és kultúrájukat.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Facebook „Kis Vörös Könyve” egy 2012-es alkalmazotti útmutató volt, amelynek célja az volt, hogy inspirálja a küldetéstudatot és a technológiai optimizmust.”</li>
<li>„A útmutató kritikát kapott naivitása és önismeret hiánya miatt, különösen a Facebook későbbi adatvédelmi és félretájékoztatási botrányai fényében.”</li>
<li>„A könyvet egy reménytelibb korszak emlékeként tekintik a technológia terén, szemben a közösségi média jelenlegi összetett valóságával.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">„A dél-koreai elnök rendkívüli hadiállapotot hirdet”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A dél-koreai elnök, Yoon Suk Yeol szükségállapotot hirdetett ki, de a Nemzetgyűlés szavazott annak feloldásáról, így a kihirdetés érvénytelenné vált.”</li>
<li>„A katonaság ragaszkodik ahhoz, hogy a hadiállapot addig folytatódjon, amíg az elnök hivatalosan véget nem vet neki, ami vitákat vált ki az alkotmányos kötelezettségekről és a lehetséges felelősségre vonásról.”</li>
<li>„A nyilatkozatot egy puccskísérlethez hasonlítják, ami aggodalmakat vet fel a katonaság szerepével és az elnök indítékaival kapcsolatban, beleértve a botrányvizsgálatok elkerülését is.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">„Tanulságok, amelyeket egy művészeti galériában dolgozva tanultam meg”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A szöveg hangsúlyozza a művészeti értékelés szubjektív jellegét és a kapcsolati hálózat fontosságát a művész karrierjének sikerében. Tárgyalja a sikeres művészeti kiállítások előrejelzésének kihívásait és a korai szakmai kapcsolatok szerepét. A beszélgetés kiterjed a „nagy művészet” meghatározásának bonyolultságára, a kereskedelmi siker hatására és a kommunikáció fontosságára a szakmai környezetben.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">„Y Combinator és a hatalom a Szilícium-völgyben”</a></h2>
<ul>
<li>„2010-ben az AdGrok, egy kis startup, jogi pert kapott korábbi munkaadójától, az Adchemy-től, ami veszélyeztette pénzügyi stabilitásukat. A Y Combinator, az AdGrokot támogató startup gyorsító, kulcsszerepet játszott a per rendezésében azáltal, hogy befolyását felhasználta az Adchemy befektetőivel és potenciális üzleti partnereivel. Annak ellenére, hogy megnyerték a pert, a megpróbáltatás az AdGrok 2011-es eladásához vezetett a Twitter számára, míg az Adchemy-t később a Walmart Labs vásárolta meg egy tűzvásárlás keretében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Y Combinator (YC) jelentős szereplő a Szilícium-völgyben, befolyásolva, hogy mely startupok kapnak lendületet az akcelerátor program után. Kritikusok szerint a YC egy „szórj és imádkozz” stratégiát alkalmaz, amely a startupok számát helyezi előtérbe a szelektivitás és a minőség helyett. A vita középpontjában az áll, hogy a YC-nek bővítenie kellene-e tevékenységét, vagy inkább kevesebb, de magasabb minőségű startupra kellene koncentrálnia, ami a startup kultúra és a befektetési stratégiák szélesebb körű összetettségét tükrözi.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">„8 hónap OCaml 8 év Haskell után a gyakorlatban (2023)”</a></h2>
<ul>
<li>„A szerző összehasonlítja a Haskellt és az OCaml-t saját tapasztalatai alapján, kiemelve, hogy a Haskell több funkcióval és csomaggal rendelkezik, de az OCaml egyszerűsége növeli a termelékenységet. - A Haskell eszközei erőteljesek, de következetlenek, míg az OCaml eszközei egyértelműek és megbízhatóak, tömör fordítóüzenetekkel. - Mindkét nyelv alkalmas ipari használatra, de a szerző az OCaml-t részesíti előnyben, mivel a fejlesztésre összpontosít a túlgondolás helyett, annak ellenére, hogy a Haskell átfogóbb dokumentációval rendelkezik.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A szerző összehasonlítja a Haskell és az OCaml használatával kapcsolatos tapasztalatait, kiemelve a Haskell elegáns, de összetett szintaxisát és a következetlen eszközkészletet, különösen a GHC (Glasgow Haskell Compiler) bizonyos verzióival kapcsolatban. Az OCaml-t dicsérik az egyszerűsége, egyszerűbb modulrendszere, gyorsabb fordítója és a gyakorlatban való alkalmazhatósága miatt, kevesebb nyelvi kiterjesztéssel és kezelhetőbb tanulási görbével. A szerző hangsúlyozza a robusztus standard könyvtár jelentőségét egy programozási nyelv sikeréhez.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">„A félévente alkalmazott HIV-injekció 100%-os hatékonyságot mutat a nőknél”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy új, évente kétszer adandó HIV-injekció 100%-os hatékonyságot mutatott ki nőknél, ígéretes alternatívát nyújtva a napi tabletták vagy havi injekciók helyett.”</li>
<li>„Ez a fejlemény kulcsfontosságú azok számára, akik nehezen tudják betartani a napi gyógyszeres kezelési rendet, és potenciálisan egyszerűsítheti a HIV megelőzési erőfeszítéseket.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy ígéretes, az injekciós forma költsége aggodalomra ad okot, bár a Gilead tervezi, hogy megfizethetőbb, generikus változatokat kínál 120 alacsonyabb jövedelmű országban, ami potenciálisan hatással lehet a közegészségügyre a magas HIV prevalenciájú régiókban.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">„A Blizzard Warcraft I és II játékainak visszavonása próbára teszi a GOG új Megőrzési Programját”</a></h2>
<ul>
<li>„A Blizzard kérte a GOG-t, hogy távolítsa el a DRM-mentes Warcraft I &amp; II csomagot az áruházából a felújított verziók megjelenése miatt.”</li>
<li>„A GOG kedvezménnyel kínálja a csomagot az eltávolítás előtt, biztosítva, hogy a vásárlók továbbra is hozzáférjenek, és megkapják a frissítéseket a modern rendszerekkel való kompatibilitás érdekében.”</li>
<li>„Ez a helyzet rávilágít a remasterelt és az eredeti játékverziók közötti folyamatos feszültségre, miközben a GOG arra törekszik, hogy megőrizze a klasszikus játékokat a kiadók döntései ellenére.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Blizzard döntése, hogy eltávolítja a Warcraft I és II játékokat a GOG platformról, kritikákat váltott ki, különösen a Warcraft 3 remasterrel kapcsolatos negatív visszajelzések fényében.”</li>
<li>„A rajongók aggodalmukat fejezik ki amiatt, hogy a Blizzard az Activisionnal való egyesülés után inkább a rövid távú nyereségre összpontosít, mintsem a játékok minőségének fenntartására.”</li>
<li>„Ez a helyzet rávilágít a játéktörténelem megőrzésének nehézségeire, amint azt a GOG Megőrzési Programja is kiemeli, és tükrözi az iparág nyereségorientált modellek felé való elmozdulását.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">„A Raspberry Pi a Pi 5 teljesítményét az SDRAM hangolásával növeli”</a></h2>
<ul>
<li>„A Raspberry Pi mérnökei optimalizálták az SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory) időzítéseit, ami 10-20%-os teljesítménynövekedést eredményez a Pi 5 és Pi 4 esetében 2,4 GHz-en.”</li>
<li>„A túlhajtás, amely magában foglalja az órajel sebességének növelését a gyártó által megadott specifikációk fölé, akár 32%-os gyorsulást is elérhet, a legtöbb Pi 5 esetében elérve a 2,6-3,0 GHz-es sebességet.”</li>
<li>„Ezek a teljesítményjavítások, beleértve a NUMA (Nem Egységes Memóriahozzáférés) emulációt a jobb többmagos munkaterhelés kezelésére, hamarosan elérhetővé válhatnak firmware frissítéseken keresztül, és potenciálisan szabványos funkciókká válhatnak.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Raspberry Pi 5 teljesítménye javult az SDRAM hangolásának köszönhetően, ami vitákat indított az Intel N100-asok alternatívaként való használatáról. A Raspberry Pi-k emelkedő árai miatt az Intel N100-asok vonzóbbá válnak azok számára, akik a teljesítményt helyezik előtérbe a költségekhez képest, annak ellenére, hogy a Pi előnyei közé tartozik a GPIO (általános célú bemenet/kimenet) és a kompakt méret. A vita a legjobb felhasználási esetek körül forog, egyesek a Raspberry Pi-ket részesítik előnyben az egyszerűségük miatt, míg mások az N100-asokat választják azok nagyobb teljesítménye és sokoldalúsága miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">„Nem szükséges e-mailt küldeni nekem a Cisco AnyConnect-ről”</a></h2>
<ul>
<li>„A szerző neve és e-mail címe szerepel a Cisco AnyConnect VPN kliensében a curl könyvtár használata miatt, ami zavart okoz a támogatást kereső felhasználók körében. - A szerző tisztázza, hogy ő a curl vezető fejlesztője, amely egy, az alkalmazásban használt összetevő, de nincs kapcsolatban a Cisco-val vagy az AnyConnect-tel. - Az AnyConnect támogatásra szoruló felhasználóknak közvetlenül a Cisco-val kell kapcsolatba lépniük az <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a> címen.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Daniel Stenberg, a curl megalkotója gyakran kap tévesen címzett támogatási kéréseket a Cisco AnyConnect kapcsán, ami rávilágít arra, hogy a vállalatok elrejtik támogatási csatornáikat. - A felhasználók gyakran megkerülik az IT osztályaikat, valószínűleg korábbi negatív tapasztalatok miatt, és így olyanoktól kérnek segítséget, akik nem kapcsolódnak a problémához. - A beszélgetés rávilágít arra is, hogy milyen nehézségekkel jár az egyének közvetlen megkeresése az interneten, elsősorban a spam miatti aggodalmak miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">„A DuckDuckGo 25 ezer dollárt adományozott a Perl és Raku Alapítványnak”</a></h2>
<ul>
<li>„A DuckDuckGo 25 000 dollárt adományozott a Perl és Raku Alapítványnak (TPRF) a „Giving Tuesday” alkalmából, hozzájárulva ezzel a Perl és Raku programozási nyelvek fejlesztésének küldetéséhez.”</li>
<li>„2011 óta a DuckDuckGo több mint 6 millió dollárt adományozott olyan szervezeteknek, amelyek az online bizalmat támogatják, ezzel is kiemelve elkötelezettségét a biztonságos és megbízható online környezetek előmozdítása iránt.”</li>
<li>„Az adomány segíteni fog a Perl alapvető fejlesztésének és közösségi projektek finanszírozásában, miközben a TPRF köszönetet mond a DuckDuckGo támogatásáért és a küldetésükbe vetett bizalmáért.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A DuckDuckGo 25 ezer dolláros adománya a Perl és Raku Alapítványnak vitákat indított az open-source projektek fenntarthatóságáról.”</li>
<li>„A Perl használatának csökkenése és a vállalatok hozzájárulásainak hiánya, amelyek erre támaszkodnak, aggodalmakat vet fel a jövőbeli finanszírozásával és technológiai adósságával kapcsolatban.”</li>
<li>„A vita az open-source modell adományokra és önkéntes munkára való támaszkodásáról azt sugallja, hogy érdemes alternatív finanszírozási módszereket is megvizsgálni.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">„A vállalat azt állítja, hogy az 1000%-os áremelkedés miatt váltott a VMware-ről egy nyílt forráskódú riválisra.”</a></h2>
<ul>
<li>„A Beeks Group, egy brit felhőszolgáltató, 20 000 virtuális gépet (VM) helyezett át a VMware-ről OpenNebulára, miután a Broadcom felvásárolta a VMware-t, és ennek következtében 1000%-os áremelkedés következett be.”</li>
<li>„Ez a migráció 200%-kal növelte a VM hatékonyságát, és lehetővé tette Beeks számára, hogy több erőforrást osszon ki az ügyfélmunkaterhelésekhez.”</li>
<li>„A Broadcom VMware felvásárlása megnövekedett költségekhez és csökkentett támogatáshoz vezetett, ami miatt sok vállalat, köztük az AT&amp;T, alternatívákat keres az ügyfelek elégedetlensége miatt.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy jelentős áremelkedés arra késztetett egy vállalatot, hogy a VMware-ről egy nyílt forráskódú alternatívára váltson, ami az iparágban tapasztalható szélesebb körű trendet tükrözi.”</li>
<li>„A VMware Broadcom általi felvásárlása és az azt követő árazási változások arra ösztönzik a vállalkozásokat, hogy más lehetőségeket keressenek, aminek eredményeként a Red Hat új ügyfeleket szerez.”</li>
<li>„Az iparág konténerizáció és Kubernetes felé történő elmozdulása csökkenti a hagyományos virtuális gépek vonzerejét, hangsúlyozva a szállítói függőség figyelembevételének szükségességét, valamint az olyan alternatívák, mint a Proxmox vagy az OpenNebula, felfedezését.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„A Facebook Kis Vörös Könyve”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EA%20Facebook%20Kis%20V%C3%B6r%C3%B6s%20K%C3%B6nyve%E2%80%9D&subheading=2024.%20december%203.%2C%20kedd%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">„Az Intel bejelenti Pat Gelsinger nyugdíjazását”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Intel vezérigazgatója, Pat Gelsinger bejelentette nyugdíjazását több mint 40 év után, amely 2024. december 1-jén lép hatályba, David Zinsner és Michelle Johnston Holthaus pedig ideiglenes társigazgatóként szolgálnak majd.”</li>
<li>„Az igazgatótanács elkötelezett a termékvezetés és hatékonyság fenntartása mellett, Frank Yeary ideiglenes ügyvezető elnökként tevékenykedik az új vezérigazgató keresése során.”</li>
<li>„Az Intel továbbra is vezető szerepet tölt be a félvezető technológiában, Moore törvénye által inspirálva, az innovációra és a vezetői folytonosságra összpontosítva.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Pat Gelsinger, az Intel vezérigazgatójának nyugdíjba vonulása találgatásokat indított el a vállalat jövőjével kapcsolatban, megosztva a véleményeket arról, hogy agresszív stratégiája előnyös volt-e, vagy inkább a mélyebb problémákra utal.”</li>
<li>„Vitatott javaslatok merültek fel a lehetséges egyesülésekről, beleértve az AMD-vel való egyesülés ötletét, ami aggodalmakat vet fel a monopólium kialakulása miatt.”</li>
<li>„A bejelentés vegyes reakciókat váltott ki, egyesek hibának tekintik, míg mások szükséges változásnak tartják az Intel előrehaladása érdekében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">„Mi kerül a közkincsbe 2025-ben?”</a></h2>
<ul>
<li>„2025. január 1-jén új művek kerülnek a közkincsbe, beleértve azokat is, amelyek alkotói 1954-ben és 1974-ben hunytak el, valamint az 1929-es amerikai filmeket/könyveket.”</li>
<li>„A Public Domain Review, egy brit közösségi érdekeltségű vállalat, a közösség javára fordítja a nyereséget, és az olvasók adományaira támaszkodik.”</li>
<li>„Az olvasókat arra ösztönzik, hogy fedezzék fel az olyan forrásokat, mint John Mark Ockerbloom „Public Domain Day Countdown” című műve és a Communia kiáltványa, hogy többet tudjanak meg a közkincsről.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„2025-ben az utolsó szabadalmak lejárta az h.264 (AVC) videó kodekre vonatkozóan szabadon elérhetővé teszi azt, ami potenciálisan növelheti a hozzáférhetőséget és csökkentheti a felhasználók költségeit.”</li>
<li>„A HEVC kodek továbbra is szorosan összefonódik a szabadalmi bonyodalmakkal, ami rámutat a videó kodekek hozzáférhetőségével kapcsolatos folyamatos kihívásokra.”</li>
<li>„A szerzői jogi reformról folytatott megbeszélések folyamatban vannak, javaslatokkal a rövidebb időtartamokra és több kötelező licencre, hogy egyensúlyt teremtsenek az alkotók jogai és a nyilvános hozzáférés között, kezelve azokat az aggodalmakat, hogy a jelenlegi hosszú időtartamok elsősorban a vállalatoknak kedveznek.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">„Hogyan tanuljunk matematikát (2017)”</a></h2>
<ul>
<li>„Lawrence Neff Stout esszéje stratégiákat kínál a főiskolai szintű matematika tanulmányozásához, hangsúlyozva a mélyebb elméleti, definíciós és bizonyítási megértés szükségességét a középiskolai matematikához képest. - A kulcsfontosságú stratégiák közé tartozik a pontos definíciók megértése, a tételek és bizonyítások memorizálása és megértése, valamint olyan technikák alkalmazása, mint például a visszafelé dolgozás, hogy lássuk, hogyan kapcsolódnak össze a fogalmak. - Az esszé kiemeli a problémák gyakorlásának fontosságát a technikák és ítélőképesség fejlesztése érdekében, és hangsúlyozza, hogy a megértés fontosabb, mint a memorizálás a főiskolai matematikában.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A matematika tanulásának élvezete fokozhatja a megértést és sikerhez vezethet, mivel sok diák küzd a tantárggyal az érdektelen tanítási módszerek miatt. Ha van egy mentor, aki felfedi a matematika élvezetes oldalait és korán építi a magabiztosságot, az megakadályozhatja, hogy a diákok idő előtt feladják. Hatékony stratégiák közé tartozik az anyag mélyreható megismerése, problémamegoldás, valamint a definíciók és bizonyítások megértése, az intuíció és a szigorú tanulmányok egyensúlyának megteremtése a mesteri szint eléréséhez.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">„A narancssárga szőrzetért felelős gén macskákban”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A legújabb tanulmányok azt mutatják, hogy az Arhgap36 gén, amely befolyásolja a GTP szinteket és az MC1R receptor aktivitását, lehet felelős a macskák narancssárga bundájáért, nem pedig az emberek vörös hajához kapcsolódó Mc1r gén.”</li>
<li>„Ez a felfedezés hangsúlyozza a genetika összetettségét, ahol egyetlen gén több tulajdonságot is befolyásolhat, és része a genetikai mechanizmusok megértésére irányuló szélesebb körű kutatási erőfeszítéseknek.”</li>
<li>„Ezeknek a genetikai tényezőknek a megértése potenciális következményekkel járhat a tenyésztés és az egészség terén, hozzájárulva a narancssárga macskák népszerűségéhez, akiket gyakran játékos viselkedésükről ismernek.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">„A &#39;Brain rot&#39; lett az Oxford 2024-es Év Szava”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Oxford 2024-es Év Szava a „brain rot”, amelyet egy nyilvános szavazás során választottak ki több mint 37 000 résztvevővel, kiemelve növekvő jelentőségét. A „brain rot” a jelentéktelen online tartalmak fogyasztása miatti mentális hanyatlást írja le, és 2023-ról 2024-re 230%-kal nőtt a használata, ami a digitális fogyasztás mentális egészségre gyakorolt hatásával kapcsolatos aggodalmakat tükrözi. Eredetileg Henry David Thoreau alkotta meg a kifejezést 1854-ben, és népszerűségre tett szert olyan platformokon, mint a TikTok, vitákat indítva a túlzott online tartalom hatásairól, különösen a Z és Alfa generációk körében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A &#39;brain rot&#39; kifejezést választották az Oxford 2024-es Év Szavának, amely az elmeállapot romlására utal a jelentéktelen online tartalmak túlzott fogyasztása miatt. A kifejezés rámutat az aggodalmakra a csökkenő figyelemkoncentráció és a digitális média, például a közösségi média, a televízió és a videojátékok addiktív tulajdonságai miatt. A &#39;brain rot&#39; körüli beszélgetések hangsúlyozzák a mérsékletesség szükségességét a pihenés és a túlstimuláció elkerülése érdekében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">„A C64 programozása a Visual Studio Code-dal”</a></h2>
<ul>
<li>„A VS64 kiterjesztés lehetővé teszi a Commodore 64 programozását a Visual Studio Code használatával Mac, Windows és Linux rendszereken, modern, többplatformos alternatívát kínálva a kizárólag Windows-on elérhető CBM PRG Studio helyett.”</li>
<li>„A VS64 támogatja a BASIC, Assembly és C programozást szintaxiskiemeléssel, eszközökkel és olyan funkciókkal, mint az automatikus számozás és címkehasználat, javítva a fejlesztési élményt.”</li>
<li>„Integrálódik az ACME és Kick assemblerekkel, a CC65 és LLVM-MOS C/C++ fordítókkal, valamint a VICE C64 emulátorral a hibakereséshez, így átfogó eszközt jelent a C64 fejlesztéshez.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita hangsúlyozza a nosztalgiát és a folyamatos érdeklődést a retro számítástechnika iránt, különösen a Commodore 64 (C64) programozása iránt a Visual Studio Code használatával.”</li>
<li>„A résztvevők megosztják tapasztalataikat a régi rendszerekkel kapcsolatban, amelyek inspirálták őket szoftverfejlesztői karrierjük során, és olyan eszközökről beszélnek, mint a „retro debugger” és a YouTube oktatóvideók, amelyek segítenek a régi játékok és demók megismerésében.”</li>
<li>„A beszélgetés rávilágít az assembly nyelv és a BASIC programozás kihívásaira és örömeire, valamint megemlíti a modern eszközöket és kiegészítéseket, amelyek fokozzák a retro kódolási élményt.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Az Intel bejelenti Pat Gelsinger nyugdíjazását”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAz%20Intel%20bejelenti%20Pat%20Gelsinger%20nyugd%C3%ADjaz%C3%A1s%C3%A1t%E2%80%9D&subheading=2024.%20december%202.%2C%20h%C3%A9tf%C5%91%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">„Adventi Kód 2024”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Advent of Code, amelyet Eric Wastl hozott létre, egy adventi naptár, amely programozási rejtvényeket tartalmaz, és minden szintű készséghez megfelelő, bármilyen programozási nyelven megoldható.”</li>
<li>„A rejtvények úgy vannak kialakítva, hogy hatékonyan fussanak régebbi hardvereken, és gyakorlásra, interjúkra vagy szórakozásra szolgálnak, anélkül, hogy számítástechnikai háttérre lenne szükség.”</li>
<li>„A résztvevőket arra ösztönzik, hogy osszák meg tapasztalataikat, próbálják ki a megoldásokat példákkal, és kérjenek segítséget, ha szükséges, miközben betartják az irányelveket, például nem használják az AI-t a rejtvények megoldására, és tiszteletben tartják a védjegyszabályokat.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A 2024-es Advent of Code elkezdődött, a résztvevők kreatív problémamegoldásban vesznek részt, és megosztják tapasztalataikat. Néhány résztvevő egyedi megközelítésekkel kísérletezik, például C nyelv használatával standard könyvtárak nélkül, vagy új programozási nyelvek, mint a Swift vagy az Ada felfedezésével. Bár vannak aggodalmak az AI ranglistára gyakorolt hatása miatt, az esemény elsősorban a személyes élvezetet, a tanulást és a közösségi interakciót támogatja.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">„Egy brazil hitelesítésszolgáltató, amelyet csak a Microsoft bízik meg, kiadott egy tanúsítványt a google.com számára.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy brazil tanúsítványkiadó hatóság (CA), amelyet kizárólag a Microsoft bízik meg, tanúsítványt adott ki a google.com számára, megsértve ezzel a Google Tanúsítványkiadó Hatóság Engedélyezési (CAA) szabályait.”</li>
<li>„Ez az eset aggodalmakat vet fel a hitelesítésszolgáltató megbízhatóságával és a Microsoft döntésével kapcsolatban, hogy megbízik benne, mivel más nagy böngészők nem teszik ezt.”</li>
<li>„A tanúsítvány lehetővé teheti a közbeékelődéses támadásokat, lehetővé téve a támadók számára, hogy a Google-t megszemélyesítsék és rosszindulatú szoftvereket terjesszenek, ami aláhúzza a szigorúbb felügyelet és átláthatóság szükségességét a CA bizalmi döntésekben.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">„Nyílt forráskódú privát otthoni biztonsági kamerarendszer (végpontok közötti titkosítással)”</a></h2>
<ul>
<li>„A szerző kifejlesztett egy Privastead nevű otthoni biztonsági kamerarendszert, amely a magánélet védelmére összpontosít, végpontok közötti titkosítást alkalmazva az OpenMLS segítségével, és nagyrészt Rust nyelven valósította meg. - A Privastead nyílt forráskódú azok számára, akik aggódnak a magánéletük miatt, és a beállításhoz kompatibilis IP kamerát, helyi gépet, szervert és Android okostelefont igényel. - Jelenleg a rendszer csak egy IP kamerát és Androidot támogat, de a szerző közösségi visszajelzéseket és hozzájárulásokat vár a képességeinek bővítése érdekében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Privastead egy nyílt forráskódú otthoni biztonsági kamerarendszer, amelyet a meglévő megoldásokkal kapcsolatos adatvédelmi aggályok kezelésére fejlesztettek ki, végpontok közötti titkosítást alkalmazva az OpenMLS segítségével. A rendszert elsősorban Rust nyelven valósították meg, és működéséhez egy támogatott IP kamera, egy helyi gép, egy szerver és egy Android okostelefon szükséges. A projekt elérhető a GitHubon, ahol a közösség visszajelzéseit és hozzájárulásait várják a funkcionalitásának javítása érdekében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">„Az Ntfs2btrfs helyben végzi az NTFS fájlrendszer átalakítását a nyílt forráskódú Btrfs-re.”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Ntfs2btrfs egy eszköz, amelyet arra terveztek, hogy az NTFS fájlrendszereket helyben Btrfs-re alakítsa át, miközben az eredeti képet reflink másolatként megőrzi a lehetséges tárhely-visszanyerés érdekében.”</li>
<li>„Az eszköz elérhető mind Windows, mind Linux rendszerekre, mindkét platformhoz specifikus telepítési utasításokkal és függőségekkel, és olyan funkciókat tartalmaz, mint a tömörítés támogatása és a visszaállítás NTFS-re.”</li>
<li>„A korlátok közé tartozik a régebbi kiterjesztett attribútumok, a nagy alternatív adatfolyamok (ADS) és a titkosított fájlok támogatásának hiánya, valamint a Windows Btrfs fájlrendszerről történő indításához szükséges speciális feltételek.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Ntfs2btrfs egy eszköz, amely lehetővé teszi az NTFS (New Technology File System) fájlrendszer Btrfs (B-tree File System) fájlrendszerré történő helyben történő átalakítását, ami vitákat vált ki annak hasznosságáról és időzítéséről nagy adatátvitelek esetén.”</li>
<li>„A felhasználók vegyes tapasztalatokat osztanak meg a Btrfs-sel kapcsolatban, értékelve az olyan funkciókat, mint a pillanatképek, de felidézve a múltbeli stabilitási problémákat is, miközben más fájlrendszerekről, például a ZFS-ről és a bcachefs-ről is beszélgetnek.”</li>
<li>„A beszélgetés rávilágít a fájlrendszer-kezelés összetettségére és kockázataira, mivel néhány felhasználó a biztonsági mentéseket és a friss formázásokat részesíti előnyben az átalakító eszközökkel szemben.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">„Az AMD letiltja a Zen 4 hurokpufferét”</a></h2>
<ul>
<li>„Az AMD letiltotta a loop buffer-t a Zen 4 CPU-iban, amely funkció inkább a teljesítmény optimalizálására, semmint a teljesítmény növelésére szolgált. A teljesítménytesztek elhanyagolható különbségeket mutatnak a loop buffer letiltásával, mivel az op cache elegendő sávszélességgel kompenzál. A döntés, hogy letiltják a loop buffer-t, valószínűleg egy hardverhiba miatt történt, de nem valószínű, hogy jelentősen befolyásolja a teljesítményt vagy az energiafogyasztást, és az AMD nem dokumentálta széles körben ezt a funkciót.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az AMD letiltotta a loop buffer-t a Zen 4 CPU-iban, valószínűleg nem nyilvános hardveres sebezhetőségek miatt, ami bizonyos helyzetekben kisebb teljesítménycsökkenést eredményezett. A loop buffer-t eredetileg a teljesítmény és az energiahatékonyság javítására tervezték, de annak eltávolítása azt jelzi, hogy talán nem nyújtott jelentős előnyöket. A loop buffer csendes letiltása aggodalmakat keltett az átláthatósággal és a hardveres sebezhetőségek kezelésével kapcsolatban.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">„Megjelent az OpenWRT One: Az első router, amelyet kifejezetten az OpenWrt számára terveztek”</a></h2>
<ul>
<li>„A Software Freedom Conservancy (SFC) és az OpenWrt kiadta az OpenWrt One-t, egy vezeték nélküli útválasztót, amely a szoftverszabadságot és a javításhoz való jogot hivatott előmozdítani, 89 dolláros áron tokkal vagy 68,42 dollárért az alaplapért.”</li>
<li>„Az útválasztó nem tehető tönkre, teljesen copyleft-kompatibilis, és egy MediaTek MT7981B SoC-t, MT7976C wifi-t, 1 GiB DDR4 RAM-ot tartalmaz, támogatja a Power over Ethernet (PoE) és USB-C tápellátást, valamint rendelkezik egy USB soros interfésszel a haladó felhasználók számára.”</li>
<li>„A készülék megfelel az FCC előírásainak, ami azt mutatja, hogy a szoftverek javításának joga összhangba hozható a szabályozási követelményekkel, és minden vásárlás magában foglal egy 10 dolláros adományt az OpenWrt számára a Software Freedom Conservancy-nál.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az OpenWRT One, az első router, amelyet kifejezetten az OpenWrt nyílt forráskódú firmware-hez terveztek, megjelent, 89 dolláros áron. Célja, hogy egyensúlyt teremtsen a copyleft megfelelőség és az FCC szabályozások között, bár még mindig tartalmaz néhány zárt forráskódú bináris blobot a Wi-Fi funkciókhoz. A megjelenés vitákat váltott ki a router és a Wi-Fi funkciók szétválasztásának előnyeiről a hálózati hardverek nagyobb rugalmassága érdekében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">„Jeff Dean válaszol az EDA iparágnak az AlphaChip kapcsán”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Jeff Dean foglalkozott a Google AlphaChip kritikáival, megjegyezve, hogy a kritikusok nem tartották be az alapvető replikációs lépéseket, mint például az előképzést. A vita azt kérdőjelezi meg, hogy az AlphaChip teljesítménye felér-e a meglévő eszközökkel, néhányan azt sugallják, hogy a Google állításai túlzóak lehetnek. Ez a vita feszültségeket hangsúlyoz a Google és az Elektronikai Tervezés Automatizálás (EDA) iparág között, amely magában foglalja az elfogultság vádjait és a Google kutatásainak megismételhetőségével kapcsolatos aggodalmakat.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Adventi Kód 2024”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAdventi%20K%C3%B3d%202024%E2%80%9D&subheading=2024.%20december%201.%2C%20vas%C3%A1rnap%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">„Mit csinál ez a gomb? – Az új autómban van egy rejtélyes és nem dokumentált kapcsoló”</a></h2>
<ul>
<li>„Egy 2020-as Opel Corsa tulajdonosa felfedezett egy rejtélyes kapcsolót, amely valószínűleg a korábbi tulajdonos, egy nagyvállalat által telepített flottakövető rendszerhez kapcsolódik.”</li>
<li>„A rendszer GPS nyomkövetőként és esetleg immobilizálóként működik, nyomon követi a sofőr mozgását, és adatokat küld a flottakezelőnek.”</li>
<li>„A tulajdonos tervezi a rendszer eltávolítását adatvédelmi aggályok miatt, kiemelve azt a problémát, hogy tudtunkon kívül nyomkövető eszközökkel vezetünk.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy új autómodell olyan kapcsolót tartalmaz, amely a GPS és eSIM technológiához kapcsolódik, ami adatvédelmi aggályokat vet fel, mivel ezek a funkciók nem letilthatók, így lehetővé tehetik az adatok gyűjtését és a kormányzati megfigyelést.”</li>
<li>„Néhány fogyasztó inkább a régebbi autókat részesíti előnyben, hogy elkerülje a magánélet védelmével kapcsolatos problémákat, mivel a modern járműveket gyakran a „kerekeken guruló okostelefonokhoz” hasonlítják a csatlakozási funkcióik miatt.”</li>
<li>„A magánélet védelmével foglalkozó tanulmányok jelentős aggodalmakat emelnek ki az új autókkal kapcsolatban, bár néhány márka lehetőséget kínál az adatok megosztásának elutasítására, ami folyamatos vitákat vált ki a technológiai fejlődés és a magánélet jogainak egyensúlyáról.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">„A 4Chan CAPTCHA feltörése”</a></h2>
<ul>
<li>„A projekt célja egy gépi tanulási modell kifejlesztése volt TensorFlow használatával, amely képes megoldani a 4Chan CAPTCHA-kat több mint 80%-os pontossággal, végül elérve a 90%-os pontosságot.”</li>
<li>„A modell egy LSTM CNN architektúrát használt CTC kódolással, amelyet 500 kézzel megoldott és 50 000 szintetikus képen képeztek ki, majd a böngészőben való használatra a TensorFlow.js segítségével alakították át.”</li>
<li>„A projekt értékes betekintést nyújtott a gépi tanulás és a számítógépes látás területébe, miközben leküzdötte az olyan kihívásokat, mint az adatok gyűjtése, a szintetikus adatok generálása és a kompatibilitási problémák.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A 4Chan CAPTCHA rendszere kompromittálódott, ami bemutatja a szövegalapú CAPTCHA-k korlátait, mivel a számítógépek most már felülmúlják az embereket azok megoldásában.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy sebezhetőségeik vannak, a CAPTCHA-k még mindig szerepet játszanak a spamküldés költségeinek növelésében, ezáltal elrettentve néhány potenciális spammert.”</li>
<li>„A CAPTCHA-feltörés etikai vonatkozásai vitatottak, mivel ez több spamet és AI által generált tartalmat tesz lehetővé, ami hatással van a weboldal tulajdonosaira és a felhasználókra, kiemelve a hatékonyabb spamellenes megoldások szükségességét.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">„Wacław Szpakowski geometrikus vonalrajza (2017)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Wacław Szpakowski geometrikus vonalrajzai egyre nagyobb elismerést nyernek összetett mintázataik miatt, amelyeket az Op Art és olyan művészek, mint Bridget Riley és Bernard Cohen munkáival hasonlítanak össze. Az alkotások, amelyek matematikai mintákra emlékeztetnek, inspirálják a digitális és generatív művészeket, kiemelve azok potenciálját a modern digitális platformokon. A beszélgetések hangsúlyozzák Szpakowski munkájának történelmi jelentőségét és a matematika és művészet ötvözését, miközben kapcsolódó művészetekről és kiállításokról szóló linkeket osztanak meg.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">„Mérnöki alvás”</a></h2>
<ul>
<li>„A családi természetes rövid alvás (FNSS) egy olyan állapot, amelyben az egyének kevesebbet tudnak aludni káros hatások nélkül egy genetikai mutáció miatt, különösen a DEC2 génben, amely befolyásolja az orexin szintjét. Az orexin kulcsszerepet játszik az alvás szabályozásában, és az egyensúlyhiány álmossághoz vagy álmatlansághoz vezethet, a kutatások pedig az FNSS replikációját vizsgálják orexin agonisták vagy génterápia révén. Annak ellenére, hogy potenciálisan ígéretes, az FNSS továbbra is alulkutatott, ami további tanulmányok szükségességét jelzi a fejlettebb alvásmérnöki módszerek kidolgozása érdekében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A családi természetes rövid alvás (FNSS) egy genetikai mutáció, amely lehetővé teszi az egyének számára, hogy kevesebbet aludjanak káros hatások nélkül, felkeltve az érdeklődést annak lehetséges előnyei és kockázatai iránt.”</li>
<li>„Aggodalmak merülnek fel a csökkent alvás hosszú távú egészségügyi hatásai miatt, beleértve a demencia fokozott kockázatát, annak ellenére, hogy néhány személyes anekdota sikeres alvásoptimalizálásról számol be.”</li>
<li>„A vita azt is megvizsgálja, hogy milyen evolúciós szerepe van az alvásnak, milyen lehetőségek rejlenek az alvás biohackelésében, valamint a társadalmi következményeket, megkérdőjelezve, hogy a csökkent alvásigény végső soron előnyös vagy káros.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">„A Google hanyatlása”</a></h2>
<ul>
<li>„A Giant Freakin Robot bezárása rávilágít azokra a kihívásokra, amelyekkel a független kiadók szembesülnek, mivel sok webhely zár be a Google és a Facebook által generált forgalom csökkenése miatt. A Google gépi tanulási rendszere, amelyet a keresési eredmények javítására terveztek, akaratlanul is számos kis webhelyet törölt, ami pénzügyi nehézségeket okoz a tartalomkészítők számára. Az algoritmus összetettsége és a Google domináns piaci pozíciója hozzájárul az állandó problémához, így a készítők korlátozott alternatívákkal és megoldásokkal rendelkeznek.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Google hanyatlása összefügg azzal, hogy a keresési minőség helyett a reklámbevételekre összpontosít, ami az innováció és a jövőkép csökkenéséhez vezet.”</li>
<li>„A felhasználók a szolgáltatások, például a Google Maps és a Google Docs minőségének romlásáról számolnak be, miközben az utóbbi években nem tapasztaltak jelentős eredményeket a Google részéről.”</li>
<li>„A keresőoptimalizálás (SEO) és az AI által generált tartalmak térnyerése bonyolultabbá tette a keresési eredményeket, ami arra ösztönzi a felhasználókat, hogy alternatívákat, például a Kagi-t és a DuckDuckGo-t keressék a jobb keresési élmények érdekében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">„A jelentések szerint a Sol-Ark gyártó letiltja az összes Deye invertert az Egyesült Államokban.”</a></h2>
<ul>
<li>„A Sol-Ark letiltotta az összes Deye invertert az Egyesült Államokban, megzavarva a háztulajdonosokat azzal, hogy szándékosan használhatatlanná tette őket egy üzenettel a regionális korlátozásokról.”</li>
<li>„A Sol-Ark, amely kizárólagos amerikai értékesítési jogokkal rendelkezik, kedvezményes csereprogramot kínált az érintett ügyfeleknek, ami aggodalmakat vetett fel az internethez csatlakoztatott napelemes inverterek ellenőrzése és biztonsága kapcsán.”</li>
<li>„Az eset hangsúlyozza annak fontosságát, hogy megbízható támogatással és biztonságos hálózati kapcsolattal rendelkező invertereket válasszunk, hogy elkerüljük a hasonló zavarokat, különösen a kínai gyártmányú termékek esetében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Állítólag a Sol-Ark letiltotta az összes Deye invertert az Egyesült Államokban, ami frusztrációt váltott ki az internetkapcsolattal rendelkező eszközökre és felhőszolgáltatásokra való támaszkodás miatt. - A felhasználók aggodalmukat fejezik ki a helyi eszközök felhőszolgáltatásokra való támaszkodása miatt, félve a jövőbeli lehetséges zavaroktól, és a helyi irányítás mellett érvelnek. - Az eset rávilágít a felhőfüggő technológia kockázataira, és felhívja a figyelmet a fogyasztóvédelem javítására és alternatív megoldások keresésére.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Mit csinál ez a gomb? – Az új autómban van egy rejtélyes és nem dokumentált kapcsoló”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMit%20csin%C3%A1l%20ez%20a%20gomb%3F%20%E2%80%93%20Az%20%C3%BAj%20aut%C3%B3mban%20van%20egy%20rejt%C3%A9lyes%20%C3%A9s%20nem%20dokument%C3%A1lt%20kapcsol%C3%B3%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2030.%2C%20szombat%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">„Küldjön valakinek, akit értékel, egy hivatalos &#39;Folytasd és Kitarts&#39; levelet”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reakciók</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">„A mérnökök nem engedhetik meg maguknak, hogy kezdő hibákat kövessenek el, amikor főkönyveket építenek.”</a></h2>
<ul>
<li>„A Payments Engineer Playbook kiemeli a pontos főkönyvek kritikus szerepét a fintech startupokban, rávilágítva a kettős könyvelési rendszerek elhanyagolásának buktatóira.”</li>
<li>„Alvaro Duran megoszt egy figyelmeztető történetet a startup tapasztalataiból, ahol a kettős könyvelési rendszer hiánya pénzügyi eltérésekhez és ügyfél elégedetlenséghez vezetett.”</li>
<li>„Duran azon gondolkodik, hogy könyvet írjon a skálázható és jövőbiztos főkönyvek létrehozásáról, és visszajelzést kér annak lehetséges érdeklődéséről.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A pénzügyi rendszerek mérnökeinek el kell kerülniük a hibákat, ahogy azt a Synapse esetében is láthattuk, ahol a főkönyvük pontatlanul több ügyfél-egyenleget mutatott, mint a valós pénzeszközök, ami hiányzó milliókhoz vezetett. - A fintech cégek gyakran ígérnek FDIC biztosítást, de ez csak akkor érvényes, ha a bank csődbe megy, nem pedig akkor, ha a fintech rosszul kezeli a pénzeszközöket, ami kiemeli a pontos pénzügyi nyomon követés fontosságát. - A kettős könyvelés elengedhetetlen a pontosság érdekében, biztosítva, hogy minden tranzakció kiegyensúlyozott és nyomon követhető legyen, ami segít megelőzni a hibákat és a potenciális csalásokat a pénzügyi rendszerekben.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">„Ne szórakozz a Scroll-lal”</a></h2>
<ul>
<li>„A momentum görgetési bővítményeket kritizálják, mert megzavarják a természetes webes böngészési élményt azáltal, hogy rontják a használhatóságot, az akadálymentességet és a teljesítményt. - A fő problémák közé tartozik a felhasználói elvárások megsértése, mozgásbetegség okozása, az akadálymentesség csökkentése és a teljesítmény következetlensége, különösen régebbi eszközökön. - Ezek a bővítmények növelik az oldal betöltési idejét, megszakítják a natív böngészőfunkciókat, és karbantartási terhet adnak hozzá, ami felhasználói frusztrációhoz és bonyolultsághoz vezet.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita hangsúlyozza a frusztrációkat az egyoldalas alkalmazásokkal (SPA-k) kapcsolatban, amelyek befolyásolják a webes navigációt, különösen az URL-eket, a böngésző navigációját és a vissza gombot. A kritikusok azt állítják, hogy a nem megfelelően megvalósított SPA-k veszélyeztetik a web alapvető funkcióit, mint például a könyvjelzőkészítést és a navigációt, a teljesítményt a felhasználói élmény elé helyezve. A beszélgetés kitér olyan problémákra is, mint a szabványos böngészőfunkciók eltérítése és a felhasználói autonómia tiszteletben tartásának fontossága a webdizájnban, szorgalmazva a hagyományos webes funkciók megőrzését.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">„A Hetzner árat emel, miközben jelentősen csökkenti a sávszélességet (USA)”</a></h2>
<ul>
<li>„A Hetzner akár 27,52%-kal emeli az árakat az Egyesült Államokban a CPX21 szerverek esetében, miközben az átlagos sávszélességet 88,19%-kal csökkenti. - A hálaadás napján bejelentett változtatások célja, hogy a költségeket összhangba hozzák az erőforrás-felhasználással, mivel a könnyebb felhasználók támogatták a nehezebb felhasználókat. - Az új árképzés és sávszélesség-korlátok 2024 decemberétől lépnek életbe az új szerverek esetében, és 2025 februárjától a meglévő szervereknél, miközben a Hetzner fenntartja, hogy a legjobb ár-érték arányt kínálja.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Hetzner, egy webtárhely-szolgáltató cég, megemelte árait és csökkentette a sávszélesség kínálatát az Egyesült Államokban.”</li>
<li>„A téma jelentős vitát váltott ki, ami több ismétlődő bejegyzéshez vezetett a Hacker News-on, egy népszerű technológiai híroldalon.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">„Az autógumik az összes környezeti mikroműanyag negyedét bocsátják ki.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az autógumik jelentős forrásai a mikroműanyag-szennyezésnek, az összes mikroműanyag egynegyedét adják a környezetben. Vita folyik arról, hogy a gumik összetevői alapján adóztassák-e azokat a szennyezés kezelésére, szemben a járművek súly szerinti adóztatásával. A megbeszélés során felmerülnek a súly és a megtett távolság alapján történő adóztatás adatvédelmi és gyakorlati aggályai, példákkal az Egyesült Királyságból és Hollandiából, ahol különböző módszereket fontolgatnak a megvalósításra.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">„A Ninja (2020) sikere és kudarca”</a></h2>
<ul>
<li>„A Ninja, egy mellékprojektként létrehozott build rendszer, jelentős népszerűségre tett szert, és ma már olyan nagy projektek használják, mint a Chrome, az Android és a Meson.”</li>
<li>„A rendszer sebességre és hatékonyságra lett tervezve, egy bipartit gráfot használva a jobb felépítési struktúra érdekében, és a gyors, inkrementális építésekre összpontosítva.”</li>
<li>„A készítő elgondolkodik az open-source karbantartóként való létezés kihívásain, megjegyezve a magas elvárásokat és a korlátozott hálát, annak ellenére, hogy a Ninja sikeres.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita a Ninja build rendszer szerepére összpontosít az Android AOSP (Android Open Source Project) keretében, valamint a makefile-okról Ninja-ra való átállás bonyolultságaira.”</li>
<li>„A felhasználók vitatják a Ninja előnyeit a Makefile-okkal szemben, figyelembe véve az architektúrát, a társadalmi kérdéseket és az iterációs idő hatását a programozók elégedettségére.”</li>
<li>„A beszélgetés említ más build rendszereket is, mint például a Samurai, valamint a kézzel készített build rendszerek fenntartásának kihívásait, kiemelve a társadalmi dinamikák szerepét a technológiai környezetekben.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">„Mennyi memóriára van szüksége 2024-ben 1 millió egyidejű feladat futtatásához?”</a></h2>
<ul>
<li>„A 2024-es benchmark tesztelte az 1 millió egyidejű feladat futtatásához szükséges memóriafogyasztást korutinok használatával különböző programozási nyelveken, beleértve a Rustot, a C#-ot, a Go-t és a Java-t. A C# a NativeAOT-val mutatta a legjobb memóriahatékonyságot, felülmúlva a többi nyelvet, míg a Go a vártnál több memóriát fogyasztott, még a Java GraalVM-mel is. A tanulmány hangsúlyozza, hogy néhány nyelv, mint például a .NET a NativeAOT-val és a Java GraalVM-je, javított skálázhatósággal rendelkezik, míg a Go gorutinjai kevésbé voltak hatékonyak, és a Rust memóriahasználatát a feladatkezelés módosításával optimalizálták.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„2024-ben az 1 millió egyidejű feladat futtatásához szükséges memória a programozási nyelvtől és a párhuzamossági modelltől függően változik, a Rust és a C# körülbelül 0,12 KiB memóriát használ fel feladatonként, míg a Go körülbelül 2,64 KiB-ot.”</li>
<li>„A Node.js, annak ellenére, hogy ígéretekkel hatékonynak tűnik, nem hajt végre feladatokat párhuzamosan, ami kiemeli a különbségeket a nyelvek közötti konkurencia kezelésében.”</li>
<li>„A mérföldkő hangsúlyozza, hogy a valós alkalmazások összetettebb műveleteket foglalnak magukban, mint az egyszerű feladatok, ami hatással van a memóriahasználatra és a teljesítményre.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">„Viszlát, Rust. Sok sikert kívánok, de visszatérek a C++-hoz (bocsánat, ez egy kifakadás).”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy Reddit felhasználó kritizálta a Rustot annak összetettsége és korlátozott munkalehetőségei miatt, összehasonlítva azt a Betamaxszal és az Esperantóval, amelyek technikailag fejlettebbek, de nem széles körben elterjedtek.”</li>
<li>„Míg egyes felhasználók értékelik a Rust szigorúságát és biztonsági funkcióit, mások megjegyzik, hogy lassabban terjed, mint például a Go nyelv.”</li>
<li>„Ezek ellenére a Rust egyre nagyobb teret hódít olyan nagyvállalatoknál, mint az AWS és a Microsoft, és néhányan úgy tekintenek rá, mint a C++ lehetséges jövőbeli helyettesítőjére.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">„A GIMP 3.0 úton van”</a></h2>
<ul>
<li>„A GIMP 3.0 várhatóan hamarosan megjelenik, ami az első jelentős frissítés lesz 2018 óta, modernizált GTK 3 felülettel és jobb teljesítménnyel. - A főbb frissítések közé tartozik a nem romboló szerkesztés, a továbbfejlesztett színkezelés, a javított rétegkezelési munkafolyamatok, valamint egy új kiterjesztési rendszer a könnyebb bővítménykezelés érdekében. - Bár a pontos megjelenési dátum ismeretlen, fejlesztési verziók már elérhetők, ami jelentős előrelépést jelez a nyílt forráskódú képszerkesztő számára, és a jövőben gyakoribb frissítések várhatók.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A GIMP 3.0 fejlesztés alatt áll, és támogatást ad az sRGB-n túli színpalettákhoz, mint például a CMYK és a CIELAB, amelyek fontosak a nyomtatás és a kiadás szempontjából.”</li>
<li>„A frissítés célja a színpontosság javítása azáltal, hogy csak szükség esetén konvertál más színtérbe, minimalizálva az adatvesztést.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy vannak olyan fejlesztések, mint a nem romboló szerkesztés, néhány felhasználó aggódik a GIMP felhasználói felülete és funkcionalitása miatt a Photoshophoz képest, lassú fejlesztést említve a kis önkéntes csapat miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">„Vince – Egy saját üzemeltetésű alternatíva a Google Analytics-hez”</a></h2>
<ul>
<li>„A Vince egy Golang-alapú portja a Plausible Analytics irányítópultnak, amelyet egyetlen bináris, egyfelhasználós rendszerként terveztek több weboldal számára futásidejű függőségek nélkül. Olyan funkciókat tartalmaz, mint az automatikus TLS (Transport Layer Security), a kimenő linkek követése, a fájlletöltések követése, a 404-es oldalak követése és az egyedi események követése, így szinte egyenértékű a Plausible irányítópulttal. A Vince célja, hogy a Plausible irányítópultot elérhetővé tegye önálló hosztolásra, személyes weboldalak számára cserélhető megoldásként szolgálva, egy demó pedig elérhető egy 6 dolláros Vultr példányon.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Vince egy saját üzemeltetésű alternatíva a Google Analytics számára, amely a Plausible Analytics irányítópultjának Golang portjaként lett kifejlesztve, és az irányítópulttal kapcsolatos funkciókra összpontosít.”</li>
<li>„Olyan funkciókat kínál, mint az automatikus TLS (Transport Layer Security), a kimenő linkek nyomon követése és az egyedi események követése, futásidejű függőségek nélkül, ami alkalmassá teszi személyes weboldalak számára.”</li>
<li>„Vince megfelel a GDPR (Általános Adatvédelmi Rendelet) előírásainak, a Pebble-t használja adat tárolására, és elérhető nyílt forráskódú projektként a GitHubon, így egy könnyen hozzáférhető önálló hosztolási lehetőséget kínál Plausible bonyolult beállításai nélkül.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">„Az ausztrál parlament megtiltja a közösségi média használatát 16 éven aluliak számára”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Ausztrália betiltotta a közösségi média használatát 16 év alattiak számára, ami vitákat váltott ki a gyermekvédelem és a szülői jogok között. - A törvény életkor-ellenőrzést ír elő, ami adatvédelmi aggályokat és a fokozott megfigyelés miatti félelmeket vetett fel. - A jogszabályt minimális nyilvános hozzájárulással sietve fogadták el, ami kérdéseket vet fel annak hatékonyságával és végrehajthatóságával kapcsolatban.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">„Képernyőmegosztás a böngészőben”</a></h2>
<ul>
<li>„A Bolt.new egy eszköz, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy gyorsan hozzanak létre webalkalmazásokat, amit egy képernyőmegosztó alkalmazás 30 perc alatti megépítésével demonstráltak. Az alkalmazás egyedi kódot generál egy szobához, amelyet mások használhatnak a csatlakozáshoz és a megosztott képernyő megtekintéséhez. A projektet továbbfejlesztették a Cursor segítségével, és megtekinthető a GitHubon, élő demója pedig a Vercel-en van elérhető.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy böngészőalapú képernyőmegosztó alkalmazást fejlesztettek ki a Bolt.new segítségével mindössze 30 perc alatt, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy egyedi kódokkal rendelkező szobákat hozzanak létre és csatlakozzanak azokhoz a képernyőmegosztás érdekében. Az alkalmazás elérhető a GitHubon, demóval együtt, és visszajelzéseket kapott a képernyőmegosztás megszakadásával és a mobil kompatibilitással kapcsolatban. Az alkalmazás nem használ TURN szervert, amelyet általában a média továbbítására használnak WebRTC alkalmazásokban, amikor a közvetlen peer-to-peer kapcsolatok nem sikerülnek.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">„Prometheus 3.0”</a></h2>
<ul>
<li>„A Prometheus 3.0, az első jelentős kiadás 7 év után, modernizált felhasználói felületet, Remote Write 2.0-t, UTF-8 támogatást, OTLP támogatást és natív hisztogramokat vezet be. - A főbb jellemzők közé tartozik a protokoll hatékonyságának javítása a Remote Write 2.0-val, a fokozott interoperabilitás az OpenTelemetry-vel az OTLP beolvasás révén, valamint a hatékonyabb metrikák a natív hisztogramokkal. - A felhasználóknak tisztában kell lenniük néhány jelentős változással, és konzultálniuk kell a migrációs útmutatóval, de a kiadás fenntartja a visszamenőleges kompatibilitást, és ösztönzi a felhasználói visszajelzéseket.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Prometheus 3.0 megjelent, és olyan funkciókat vezetett be, mint a csökkentett memóriahasználat és az OTLP (OpenTelemetry Protocol) bevitel támogatása. A kiadás vitákat váltott ki a skálázhatóságáról az olyan alternatívákhoz képest, mint a Mimir, Victoria és Cortex, mivel néhány felhasználó ezeket a megoldásokat választja a jobb teljesítmény érdekében. Aggodalmak merültek fel a kiadási jegyzetek egyértelműségével kapcsolatban, ami a fejlesztők részéről javított kommunikáció szükségességét jelzi.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Küldjön valakinek, akit értékel, egy hivatalos 'Folytasd és Kitarts' levelet”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EK%C3%BCldj%C3%B6n%20valakinek%2C%20akit%20%C3%A9rt%C3%A9kel%2C%20egy%20hivatalos%20'Folytasd%20%C3%A9s%20Kitarts'%20levelet%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2029.%2C%20p%C3%A9ntek%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">„A rosszindulatú szoftverek képesek kikapcsolni a webkamera LED-jét és videót rögzíteni, amit egy ThinkPad X230-on mutattak be.”</a></h2>
<ul>
<li>„A tároló eszközöket kínál a ThinkPad X230 webkamera LED-jének manipulálására, bemutatva, hogyan rögzíthetne a rosszindulatú szoftver videót LED értesítés nélkül. - A folyamat magában foglalja a webkamera firmware-ének újraflashelését USB-n keresztül, egy olyan technikát, amely különböző laptopokra alkalmazható, firmware manipulációs és LED vezérlési szkriptek használatával. - A webkamera egy Ricoh R5U8710 vezérlőt használ, és óvatosság ajánlott, mivel az újraflashelés károsíthatja a webkamerát; további betekintés a &quot;Lights Out&quot; előadásban érhető el a POC 2024-en.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A rosszindulatú szoftverek képesek letiltani a webkamera LED-jeit és videót rögzíteni a felhasználó tudta nélkül, ahogyan azt egy ThinkPad X230-on bemutatták. - Ellentétben a MacBookokkal, amelyeknél a LED-ek hardveresen jelzik a kamera használatát, sok más laptopnál hiányzik ez a funkció, ami adatvédelmi aggályokat vet fel. - A biztonság fokozása érdekében a szakértők javasolják a webkamerák és mikrofonok fizikai fedőinek vagy kapcsolóinak használatát, hogy megakadályozzák az illetéktelen hozzáférést és védjék az érzékeny információkat.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">„A Hetzner csökkenti a forgalmat az amerikai VPS-eken”</a></h2>
<ul>
<li>„A felhőalapú szerverek (CCX és CPX vonalak) és a terheléselosztók díjszabási struktúrája Ashburnben és Hillsboróban, az Egyesült Államokban frissítésre kerül. - Az új árak és forgalmi mennyiségek 2024. december 1-jétől vonatkoznak az újonnan létrehozott és átméretezett szerverekre, míg a meglévő szerverek változásait 2025. február 1-jétől tapasztalják. - A frissítés célja, hogy igazságosabb árazást biztosítson a helyi feltételek alapján, miközben a forgalmi túllépési árak változatlanok maradnak.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Hetzner felülvizsgálja az Egyesült Államokban található felhő szerverek és terheléselosztók árazási modelljét, csökkentve a tartalmazott forgalmat 20TB-ról akár 1TB-ra, és emelve az árakat.”</li>
<li>„A változások 2024 decemberében lépnek életbe az új szerverek esetében, és 2025 februárjában a meglévőknél, azzal a céllal, hogy kiegyensúlyozzák a költségeket az alacsony és magas erőforrás-felhasználók között.”</li>
<li>„A döntés vitákat váltott ki a méltányosságról és az üzleti stratégiákról, mivel néhány felhasználó elégedetlen a tartalmazott forgalom drasztikus csökkentése miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">„Ausztrália: A 16 év alatti gyerekeket kitiltják a közösségi médiából, miután a Szenátus elfogadta a törvényeket”</a></h2>
<ul>
<li>„Ausztrália új törvényt fogadott el, amely megtiltja a 16 év alatti gyermekek számára a közösségi média használatát, a mentális egészség védelme érdekében.”</li>
<li>„A közösségi média cégeknek egy évük van a megfelelésre, ellenkező esetben akár 50 millió dolláros bírsággal is szembesülhetnek, míg a felhasználók és a szülők nem kapnak büntetést.”</li>
<li>„A törvény nem vonatkozik az üzenetküldő alkalmazásokra, az online játékokra vagy az oktatási szolgáltatásokra, és vegyes reakciókat váltott ki mentálhigiénés szakértőkből, politikusokból és technológiai vállalatokból.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Ausztrália arra készül, hogy megtiltsa a 16 év alatti gyermekek számára a közösségi média használatát, amihez életkoruk igazolására személyazonosság-ellenőrzés szükséges, ami adatvédelmi aggályokat vetett fel.”</li>
<li>„A kritikusok attól tartanak, hogy ez lehetővé teheti a kormány számára a közösségi média adatokhoz való hozzáférést, és csökkentheti a felhasználók anonimitását, egyesek pedig azt sugallják, hogy a hagyományos média támogatja a törvényt, hogy korlátozza a közösségi média versenyét.”</li>
<li>„A törvény hatékonysága és végrehajtása bizonytalan, mivel lehetséges kiskapuk és kihívások merülhetnek fel a megvalósítás során.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">„QwQ: Alibaba O1-szerű érvelő LLM-je”</a></h2>
<ul>
<li>„A QwQ (Qwen with Questions) egy AI modell, amelyet arra terveztek, hogy kíváncsisággal és filozófiai vizsgálódással fedezze fel a problémákat, folyamatosan megkérdőjelezve saját feltételezéseit.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy korlátai vannak, mint például a nyelvkeveredés és a rekurzív érvelési hurkok, a QwQ kiemelkedően teljesít a technikai területeken, magas pontszámokat ér el olyan mércék alapján, mint a GPQA, AIME, MATH-500 és a LiveCodeBench.”</li>
<li>„A modell erős problémamegoldó képességeket mutat a matematikában és a programozásban, hozzájárulva az AI érvelés és a gépi intelligencia megértésének folyamatos útjához.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Alibaba QwQ, egy érvelő nagy nyelvi modell (LLM), figyelmet kelt lenyűgöző teljesítményével különféle hardvereken, beleértve a MacBookokat is, valamint azzal a képességével, hogy összetett feladatokat old meg részletes magyarázatokkal.”</li>
<li>„A QwQ-val kapcsolatos megbeszélések magukban foglalják a hardverkövetelményeket, az érzékeny témák esetleges cenzúrázásának kérdéseit, valamint a nyitottságát és érvelési képességeit, annak ellenére, hogy néhány korlátozást megjegyeztek.”</li>
<li>„A beszélgetés rávilágít a nyílt forráskódú LLM-ek tágabb következményeire és a mesterséges intelligencia fejlesztés területén tapasztalható versenydinamikára.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">„A nyomtatott anyag dicsérete: Az olvasás elengedhetetlen az ismeretelméleti összeomlás korszakában”</a></h2>
<ul>
<li>„Ed Simon hangsúlyozza a nyomtatott olvasás maradandó jelentőségét, hivatkozva Sven Birkerts „The Gutenberg Elegies” című művére, hogy kiemelje a digitális média mélyolvasásra és félretájékoztatásra gyakorolt hatásával kapcsolatos aggodalmakat.”</li>
<li>„Simon azzal érvel, hogy a nyomtatott könyvek egyedi, elmélyült élményt nyújtanak, amelyet a digitális média nem tud megismételni, elősegítve az önvizsgálatot és a magánéletet az internet állandó zajától távol.”</li>
<li>„Arra a következtetésre jut, hogy az írástudás és a mély olvasás megőrzése elengedhetetlen az egyéni gondolkodás fenntartásához és a digitális technológia átható befolyásának ellenállásához.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A nyomtatott és digitális olvasás közötti vita középpontjában a digitális média tartalommal való mély elköteleződésre gyakorolt hatása áll. A digitális olvasás támogatói a kényelemre és hozzáférhetőségre hivatkoznak, míg a kritikusok aggódnak a kritikai gondolkodásra és a figyelem tartamára gyakorolt hatásai miatt. Ez a vita a technológia információfogyasztásra gyakorolt hatásának és a technológiai fejlődés és a hagyományos tudásszerzés közötti egyensúly szélesebb körű kérdéseit tükrözi.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">„Voice-Pro – AI Hangklónozó Varázslat: Alakítson Át Bármilyen Hangot 15 Másodperc Alatt”</a></h2>
<ul>
<li>„A Voice-Pro egy nyílt forráskódú Gradio WebUI, amely fejlett hangmanipulációra lett tervezve, beleértve a zéró-shot hangklónozást és egy hangváltót több mint 50 híresség hangjával.”</li>
<li>„Olyan funkciókat kínál, mint a YouTube hangletöltés, a vokális izoláció, a többnyelvű szövegfelolvasás és a fordítás, a Whisper motorok használatával.”</li>
<li>„A Voice-Pro különösen előnyös a tartalomkészítők, fejlesztők és audio rajongók számára, mivel források érhetők el a GitHubon és videó oktatóanyagok a YouTube-on.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Voice-Pro egy nyílt forráskódú AI eszköz, amely lehetővé teszi a hangklónozást 15 másodperc alatt, és tartalmaz nulla-shot hangklónozást, valamint egy hangváltót több mint 50 híresség hangjával. Funkciói közé tartozik a YouTube hangletöltés, a vokális izoláció, valamint a többnyelvű szövegfelolvasás és fordítás, amelyet Whisper motorok hajtanak, és elérhető a GitHubon. Annak ellenére, hogy kreatív potenciállal bír, aggályok merülnek fel a személyazonosság-lopás és csalások miatt történő visszaélés lehetősége miatt, és jelenleg nem támogatja a Linux vagy MacOS rendszereket, valamint kérdések merülnek fel a telepítéssel és rejtett költségekkel kapcsolatban.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">„London 850 éves élelmiszerpiacai bezárnak”</a></h2>
<ul>
<li>„London történelmi Smithfield és Billingsgate piacai, amelyek 850 éves történelmük miatt jelentősek, 2028-ig bezárnak, mivel a City of London Corporation visszavonja támogatását. A piacok, amelyeket az Egyesült Királyság legnagyobb nagykereskedelmi hús- és belvízi halpiacaként ismernek, új fejlesztésekkel lesznek helyettesítve, a kereskedők pedig kártérítést és áthelyezési segítséget kapnak. A piacok Dagenhambe költöztetésének terveit a magas költségek miatt elvetették, ami aggodalmakat vet fel a londoni halellátás jövőjével kapcsolatban, és a hagyományok elvesztését jelzi.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„London történelmi élelmiszerpiacai, mint például a Smithfield és a Billingsgate, bezárásra kerülnek, miközben a City of London Corporation ezt a kereskedők számára „pozitív új fejezetként” hirdeti. Kritikusok szerint a bezárások célja az ingatlanfejlesztés elősegítése, azzal, hogy a területet kereskedelmi központtá alakítják, ami aggodalmakat vet fel a kulturális örökség elvesztése miatt. A döntés parlamenti jóváhagyásra vár, miközben aggályok merülnek fel a helyi vállalkozásokra gyakorolt esetleges negatív hatás miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">„picoCAD – egy apró modellező apró modellekhez”</a></h2>
<ul>
<li>„A picoCAD, egy 3D modellező eszköz retro stílusú modellek készítéséhez, 2024. november 27-én jelent meg az Apskeppet kiadásában, mind kezdők, mind szakértők számára. Az eszköz elérhető Windows és macOS rendszerekre, bevezető ára 5,09 dollár december 4-ig, 2024-ig. A felhasználókat arra ösztönzik, hogy csatlakozzanak a közösséghez és fedezzék fel a bemutatókat, hogy fokozzák kreativitásukat a picoCAD segítségével.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A picoCAD egy egyszerű 3D modellező eszköz, amelyet a felhasználók a könnyű kezelhetősége és egyszerűsége miatt kedvelnek, különösen alacsony poligonszámú modellek készítésére, szemben a bonyolultabb szoftverekkel, mint például a Blender. Johan Peitz által fejlesztett picoCAD lehetővé teszi az obj/mtl formátumokba történő exportálást, bár a Picotronon nincs natív bináris exportálási lehetőség. A felhasználók értékelik egyedi esztétikáját és egyszerűségét, gyakran hasonlítva más eszközökhöz, mint például a Crocotile és a Kenney Shape.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">„Önmegjelölő lebegés”</a></h2>
<ul>
<li>„A tanulmány bemutatja az „öncímkézést”, egy módszert a típusinformációk kódolására 64 bites objektumokon belül, amely optimalizálja a memóriakiosztást dinamikus nyelvek esetén anélkül, hogy feláldozná az adatterületet.”</li>
<li>„Az öncímkézés 2,3-szorosára javítja a végrehajtási időt a lebegőpontos benchmarkokban Scheme-ben és 2,7-szeresére JavaScript-ben, hatékonyabb alternatívát kínálva a meglévő módszerekhez, mint például a címkézett mutatók és a NaN-címkézés.”</li>
<li>„Ez a megközelítés lehetővé teszi mind az adatok, mind a típus hatékony kódolását, javítva a teljesítményt anélkül, hogy más műveleteket befolyásolna, így ígéretes megoldást jelent a 64 bites IEEE754 dupla pontosságú lebegőpontos számok kezelésére dinamikus nyelvekben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A tanulmány bemutatja a „Float Self-Tagging” technikát, amelynek célja a lebegőpontos számok tárolásának optimalizálása dinamikus programozási nyelvekben a magas bitek címkézésre való használatával, lehetővé téve a legtöbb lebegőpontos szám kicsomagolás nélküli tárolását és a teljesítmény javítását.”</li>
<li>„A cikk kritikusai azt állítják, hogy az összehasonlításai hibásak, és azt javasolják, hogy teszteljék bevált módszerekkel, például a NaN-címkézéssel, amely egy olyan technika, amely további információk kódolására szolgál a lebegőpontos számok NaN (Not-a-Number) értékeiben.”</li>
<li>„A technikát egyszerűsége és potenciálja miatt említik, hasonló módszereket már alkalmaztak olyan nyelvekben, mint a Koka és a CRuby, valamint kapcsolódó optimalizációk figyelhetők meg olyan rendszerekben, mint az Apple Objective-C és a Java Virtual Machine (JVM).”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">„Egy rákgyógyszer kifejlesztése a nagy gyógyszergyárak nélkül: ez a kórház megmutatja, hogy lehetséges”</a></h2>
<ul>
<li>„A növekvő egészségügyi költségeket Hollandiában a bürokráciának, a pazarlásnak és a szükségtelen ellátásnak tulajdonítják, ami a rendszerbeli hatékonysághiányokat emeli ki.”</li>
<li>„Egy holland kórház egy rákellenes gyógyszert fejlesztett ki a nagy gyógyszergyártó cégektől függetlenül, amely ötször olcsóbb kezelést kínál, mint egy hasonló amerikai terápia, ezzel bemutatva a non-profit kórházak lehetőségét az egészségügyi költségek csökkentésére.”</li>
<li>„A megújulás ellenére a drága és összetett Európai Gyógyszerügynökség (EMA) regisztrációs folyamat elriasztja a kórházakat; azonban az AVL kórház adományok révén finanszírozott egy 3. fázisú tanulmányt, amelynek célja az EMA jóváhagyás megszerzése, hogy fenntarthassák megfizethető terápiájukat a költséges gyógyszeripari versennyel szemben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy kórház sikeresen kifejlesztett egy rákgyógyszert önállóan, ezzel bizonyítva, hogy a gyógyszerfejlesztés megvalósítható nagy gyógyszergyárak bevonása nélkül is. A hagyományos gyógyszerfejlesztési folyamatot kritizálják, mivel költséges és nem tudományos tényezők, mint például az ego és a politika, befolyásolják. A vita hangsúlyozza a gyógyszerfejlesztés összetettségét, beleértve a szabályozási kihívásokat és a klinikai vizsgálatok során a gyógyszerek magas kudarcarányát.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">„MIT Alumínium Kerékpár Projekt 1974 (2016)”</a></h2>
<ul>
<li>„1974-ben az M.I.T. egy olyan kurzust tartott, ahol a résztvevők, köztük Marc Rosenbaum és Harriet Fell, alumínium kerékpárvázakat készítettek, Rosenbaum terve pedig a kor legkönnyebb pályakerékpárja volt. Rosenbaum kerékpárja 6061-T6 alumíniumból és titánból készült, nagyobb átmérőjű csövekkel és precíziós csapágyakkal rendelkezett, súlya 12 font 5 uncia volt, és jelenleg az M.I.T. Múzeumban van kiállítva. Harriet Fell váza egy szabadalmi vitában vett részt a Cannondale és a Klein között, ahol a Cannondale azt használta fel, hogy a Klein szabadalmát megelőző műként támadja.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„1974-ben az MIT fontolóra vette az alumínium használatát kerékpárvázakhoz, elutasítva a magnéziumot annak törékenysége és korróziós problémái miatt, bár a modern magnéziumötvözetek, mint például az LPSO, ígéretesek. A magnézium vázakkal kapcsolatos történelmi próbálkozások, mint például a Kirké, gyakran kudarcot vallottak az anyag gyengeségei miatt, míg a szénszál és a titán kedvelt a szilárdságuk és rugalmasságuk miatt. Az anyagok fejlődése ellenére a súly továbbra is központi szerepet játszik a kerékpártervezésben, egyre nagyobb hangsúlyt fektetve az aerodinamikára és a kerékpáros kényelmére.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">„A Dell aláíratlan frissítéseket tesz közzé a weboldalán, amelyek nem települnek.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Dell aláíratlan frissítéseket tett közzé a weboldalán, ami telepítési hibákhoz vezetett, és biztonsági aggályokat vetett fel a hackerek általi esetleges kihasználás miatt.”</li>
<li>„A felhasználók eltéréseket jelentettek a frissítési katalógusok és aláírások között, néhány probléma megoldódott a panaszok nyomán, de a kritika továbbra is fennáll a Dell frissítéskezelésével kapcsolatban.”</li>
<li>„A helyzet rávilágít a szoftverfrissítések ellenőrzésének kritikus fontosságára, hogy biztosítsuk a biztonságot és megbízhatóságot különböző platformokon, beleértve az Apple-t és a Linuxot.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">„Az elfeledett történet arról, hogyan találta fel az IBM az automatizált gyárat”</a></h2>
<ul>
<li>„1970-ben az IBM munkatársa, Bill Harding elindította a SWIFT projektet, amelynek célja az volt, hogy automatizálja a lapkagyártást, és kevesebb mint egy nap alatt állítson elő integrált áramköröket (IC-ket), ami jelentős csökkenést jelentett a tipikusan egy hónapos folyamathoz képest. A SWIFT projekt 5 órás átfutási időt ért el rétegenként, ami még mindig páratlan teljesítmény, és olyan újításokat vezetett be, mint az automatizált feldolgozás és a valós idejű vezérlés, amelyek alapvetőek a modern félvezetőgyártásban. Rövid fennállása ellenére a SWIFT projekt előrelépései és Harding jövőbe mutató vezetése jelentős hatással voltak a félvezetőgyártási technikák fejlődésére.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az IBM egykor élen járt az automatizált gyártás terén, célul tűzve ki a teljes vertikális integrációt a nyersanyagoktól a szoftverekig, így a testreszabott chipek életképesebbé váltak, mint a szabványos opciók. A technológia fejlesztésének magas költségei miatt azonban sok vállalat, köztük az IBM is, kiszervezte a gyártást, vagy leválasztotta gyártóüzemeit. A jelenlegi erőfeszítések, mint például Jim Keller Atomic Semi projektje, arra összpontosítanak, hogy a kis gyártási sorozatok gazdaságosak legyenek, és olyan innovációkat vizsgálnak, mint a strukturált ASIC-ek (alkalmazás-specifikus integrált áramkörök) és a maszk nélküli litográfia, hogy csökkentsék a költségeket és javítsák a testreszabott szilícium hozzáférhetőségét.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">„Az Egyesült Államok szerzői jogi hivatala elutasította a játékmegőrzésre irányuló jelentős erőfeszítést”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Egyesült Államok Szerzői Jogi Hivatala elutasította azt a DMCA mentességi kérelmet, amely lehetővé tette volna a könyvtárak számára, hogy távolról megosszák a megőrzött videojátékok digitális hozzáférését, ezzel lezárva a Video Game History Foundation (VGHF) és a Software Preservation Network hároméves kampányát.”</li>
<li>„A javasolt mentesség lehetővé tette volna egy digitális könyvtár létrehozását történészek és kutatók számára, hogy hozzáférjenek a már nem kapható játékokhoz, de elutasították, mivel az iparági csoportok szerint fennállt a veszélye a szabadidős használatnak és a piaci károknak.”</li>
<li>„A VGHF csalódottságát fejezte ki, bírálva a döntést, amelyet erősen befolyásolt az iparági lobbizás, és amely az iparági érdekeket a történelmi játékokhoz való nyilvános hozzáférés elé helyezte.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Egyesült Államok Szerzői Jogi Hivatala elutasította egy javaslatot, amely a videojátékok megőrzésére irányult, mivel aggályok merültek fel, hogy ezeket a játékokat inkább szórakozási célokra használhatják, mintsem megőrzésre.”</li>
<li>„Ez a döntés vitákat váltott ki a retro játékok rajongói körében, akik azzal érvelnek, hogy a régebbi játékok több élvezetet és nosztalgiát nyújtanak a modern játékokhoz képest.”</li>
<li>„A döntés kritikusai úgy vélik, hogy a jelenlegi szerzői jogi törvények túlságosan korlátozóak, akadályozzák a kulturális és történelmi média megőrzését, és javasolják a szerzői jogi időszakok lerövidítését az innováció előmozdítása és a régebbi művek gyorsabb közkinccsé válása érdekében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">„Az idegi aktivitás következtetése a plaszticitás előtt a tanulás érdekében a visszaterjesztésen túl”</a></h2>
<ul>
<li>„A cikk bemutatja a „prospektív konfigurációt”, egy új hitel-hozzárendelési elvet a tanulásban, amely alternatívát kínál a hagyományos visszaterjesztési módszerrel szemben.”</li>
<li>„A jövőbeli konfiguráció során a neurális hálózatok előre megjósolják a kívánt neurális aktivitási mintákat, mielőtt a szinaptikus súlyokat módosítanák, ezáltal növelve a tanulás hatékonyságát és eredményességét.”</li>
<li>„Ez a módszer szorosabban igazodik az emberi és állati tanulmányokban megfigyelt idegi aktivitáshoz, és előnyöket kínálhat mind a biológiai, mind a mesterséges tanulási rendszerekben a visszaterjesztéssel szemben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy új elmélet, a „prospektív konfiguráció” javasolt annak magyarázatára, hogy az agy hogyan oldja meg a kredit-hozzárendelési problémát, eltérően az mesterséges neurális hálózatokban (ANN-ek) alkalmazott visszaterjesztési módszertől.”</li>
<li>„A elmélet azt sugallja, hogy a neurális aktivitás változásai megelőzik a szinaptikus súlyok módosulását, ellentétben a visszaterjesztéssel, ahol a súlyváltozások vezetnek a neurális aktivitás megváltozásához.”</li>
<li>„Ez a megközelítés jobban igazodhat a biológiai folyamatokhoz, és betekintést nyújthat a hatékonyabb tanulási algoritmusok kifejlesztésébe, hozzájárulva az AI és az emberi agy tanulási hasonlóságairól és különbségeiről szóló vitákhoz.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„A rosszindulatú szoftverek képesek kikapcsolni a webkamera LED-jét és videót rögzíteni, amit egy ThinkPad X230-on mutattak be.”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EA%20rosszindulat%C3%BA%20szoftverek%20k%C3%A9pesek%20kikapcsolni%20a%20webkamera%20LED-j%C3%A9t%20%C3%A9s%20vide%C3%B3t%20r%C3%B6gz%C3%ADteni%2C%20amit%20egy%20ThinkPad%20X230-on%20mutattak%20be.%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2028.%2C%20cs%C3%BCt%C3%B6rt%C3%B6k%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">„Alkalmazás, amely minden alkalommal megkérdezi: &#39;miért?&#39;, amikor feloldja a telefonját”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Intenty egy olyan alkalmazás, amely arra ösztönzi a felhasználókat, hogy egészségesebb telefonhasználati szokásokat alakítsanak ki, figyelemfelhívó üzenetekkel, amikor feloldják készülékeiket. Az alkalmazás a magánélet védelmét hangsúlyozza, mivel teljesen helyben működik, reklámok és nyomkövetés nélkül, és az Android engedélyeket kizárólag a funkcionalitás érdekében használja, adatgyűjtés nélkül. Minimalista dizájnjával és okos testreszabhatóságával az Intenty 4,4 csillagos értékeléssel és több mint 10 000 letöltéssel rendelkezik, vonzóvá téve azok számára, akik csökkenteni szeretnék a céltalan telefonhasználatot.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy alkalmazás, amely a telefon feloldásakor a felhasználókat a „miért?” kérdéssel szembesíti, figyelmet kelt a Hacker News-on, mivel potenciálisan csökkentheti a figyelemeltereléseket.”</li>
<li>„A felhasználók hasznosnak találják az alkalmazást, de néha kényelmetlennek a gyors feladatokhoz, ami olyan fejlesztési javaslatokhoz vezetett, mint a feladatok véletlenszerűsítése vagy az alkalmazás-specifikus megkerülések engedélyezése.”</li>
<li>„A fejlesztő fontolóra veszi a felhasználói visszajelzéseket a frissítésekhez, beleértve az egyszeri vásárlási lehetőséget az előfizetéses modell helyett.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">„A kondenzátor, amelyet az Apple helytelenül forrasztott be a gyárban”</a></h2>
<ul>
<li>„Doug Brown kiemeli az Apple Macintosh LC III gyártási hibáját, ahol egy kondenzátort fordítva szereltek be, ami problémákat okozhat.”</li>
<li>„A Macintosh LC III, amelyet 1993 és 1994 között gyártottak az oktatási piac számára, nem esett át jelentős visszahíváson ennek a hibának ellenére.”</li>
<li>„Brown óvatosságot javasol a kondenzátorok cseréjekor, különösen a modern tantál kondenzátorok esetében, és azt ajánlja, hogy azokat helyesen szereljék be, ellentétben a nyomtatott áramköri lap selyemszitás utasításaival.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Apple véletlenül fordítva szerelt be egy kondenzátort egy 34 éves számítógépbe, ami rávilágít a kondenzátorok helyes tájolásának fontosságára, különösen az elektrolit kondenzátorok esetében, amelyeknek polaritásuk van, és hibásan beszerelve meghibásodhatnak.”</li>
<li>„Ez az eset vitákat indított el a termékek élettartamáról és a tervezett elavulásról, egyesek szerint a modern elektronikai eszközöket szándékosan rövidebb élettartamra tervezik, hogy növeljék az eladásokat.”</li>
<li>„A helyzet emlékeztet más vállalatok, például a Commodore korábbi gyártási hibáira, ami a technológiai iparban visszatérő problémára utal.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">„Nem volt szükségem Kubernetesre, és valószínűleg neked sincs rá szükséged”</a></h2>
<ul>
<li>„A szerző a Kubernetesről a Google Cloud Run-ra váltott, a Kubernetes bonyolultságát, költségeit és lassú autoskálázását említve hátrányként. - A Google Cloud Run-t egy egyszerűbb, költséghatékony alternatívaként emelik ki, amely csak a tényleges CPU- és memóriahasználatért számít fel díjat, és gyors skálázást kínál a Kubernetes kezelési terhe nélkül. - A szerző a GitHub Actions-t használja a folyamatos integráció/folyamatos telepítés (CI/CD), kezelt adatbázisok és pub-sub üzenetküldés céljából, hangsúlyozva a Cloud Run alkalmasságát olyan projektekhez, amelyek egyszerűséget és hatékonyságot igényelnek a Kubernetes kiterjedt funkcióival szemben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A cikk kritizálja a Kubernetes-t, amiért túlságosan bonyolult és gyakran felesleges a kisebb projektek számára, javasolva, hogy egyszerűbb megoldások, mint például egyetlen virtuális gép (VM) vagy szerver, hatékonyabbak lehetnek.”</li>
<li>„Kiemeli a Kubernetes kezelésének kihívásait, beleértve a különféle bővítmények által okozott további összetettséget és azt a hajlamot, hogy egyes mérnökök bonyolítják a rendszereket.”</li>
<li>„Az általános vélekedés szerint, bár a Kubernetes értékes, nem mindig a legjobb választás a kisebb léptékű műveletekhez, ahol az egyszerűség előnyösebb lehet.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">„A Snowflake zsarolásokban részt vevő hacker lehet, hogy egy amerikai katona”</a></h2>
<ul>
<li>„Két személyt letartóztattak, mert adatokat loptak el Snowflake-et használó vállalatoktól, míg egy harmadik gyanúsított, akit &quot;Kiberphant0m&quot; néven ismernek, még szökésben van, és úgy vélik, hogy az Egyesült Államok hadseregének katonája Dél-Koreában.”</li>
<li>„A csoport részt vett lopott adatok értékesítésében és vállalatok zsarolásában, és állítólag az AT&amp;T 370 000 dollárt fizetett azért, hogy a lopott adatokat töröljék.”</li>
<li>„A kanadai hatóságok letartóztatták Alexander Mouckát, és John Erin Binns Törökországban van börtönben, mindketten a jogsértésekkel kapcsolatban, miközben Kiberphant0m továbbra is aktív a kiberbűnözési fórumokon.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Snowflake zsarolásában részt vevő hacker, akit Kiberphant0m néven azonosítottak, vizsgálat alatt áll, és találgatások merültek fel az esetleges amerikai katonai kapcsolatairól.”</li>
<li>„A Kiberphant0m tagadja bármilyen katonai kapcsolatát, azt sugallva, hogy ez egy megtévesztő taktika volt, bár az elemzők kételkednek abban, hogy ez hatékony lenne a nyomozók félrevezetésében.”</li>
<li>„A hacker gondatlan cselekedetei, mint például egy fotó közzététele katonai egyenruhában, rávilágítanak az operatív biztonság fenntartásának és a digitális nyomok elkerülésének nehézségeire.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">„ZetaOffice: LibreOffice a böngészőben”</a></h2>
<ul>
<li>„A ZetaOffice Web bevezeti a LibreOffice-t a webböngészőkbe, lehetővé téve a hozzáférést bármilyen eszközről, önálló hosztolási lehetőségekkel vagy Tartalomszolgáltató Hálózat (CDN) használatával az adatok ellenőrzéséhez. - A csomag tartalmazza a Writer, Calc és Impress alkalmazásokat szövegszerkesztéshez, táblázatkezeléshez és prezentációkhoz, és elérhető mind weben, mind asztali gépen Linux és Windows rendszeren, biztosítva a dokumentumok kompatibilitását. - A ZetaOffice nyílt forráskódú szoftvert kínál fizetős opciókkal a CDN használatához és támogatáshoz, és integrálódik a meglévő rendszerekhez a LibreOffice UNO API-n keresztül, hatékonyan működve a modern böngészőkben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A ZetaOffice, a LibreOffice böngészőalapú verziója, kritikákkal szembesül a teljesítmény és a használhatóság terén felmerülő problémák miatt, beleértve a hibás bevitel és szövegmegjelenítés kérdéseit.”</li>
<li>„Folyamatos vita folyik arról, hogy a vászon használata vagy a DOM (Document Object Model) célzása jobb-e a dokumentumelrendezések megjelenítéséhez webalapú irodai csomagokban.”</li>
<li>„A kihívások ellenére a ZetaOffice célja, hogy következetes, többplatformos élményt nyújtson, és natív asztali alkalmazásként is elérhető.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">„A D-Link azt mondja, hogy nem fogja javítani a 60 ezer régebbi modemet”</a></h2>
<ul>
<li>„A D-Link bejelentette, hogy nem fog biztonsági javításokat biztosítani 60 000 régebbi modemhez, amelyek elérték az életciklusuk végét, és arra ösztönzi a felhasználókat, hogy frissítsenek újabb modellekre.”</li>
<li>„A nem javított biztonsági sebezhetőségek lehetővé tehetik a hackerek számára, hogy átvegyék az irányítást ezek felett az eszközök felett, ami jelentős kockázatot jelent.”</li>
<li>„A legtöbb érintett modem Tajvanon található, és azoknak a felhasználóknak, akik nem tudják frissíteni, a D-Link azt javasolja, hogy korlátozzák a távoli hozzáférést, és használjanak biztonságos jelszavakat óvintézkedésként.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A D-Link úgy döntött, hogy nem javítja ki a sebezhetőségeket 60 000 régebbi modem esetében, ezzel biztonsági kockázatoknak kitéve azokat, ami aggodalmakat vet fel az eszközök biztonságával és a gyártói felelősséggel kapcsolatban.”</li>
<li>„A bejelentés vitákat indított a hosszú távú támogatás fontosságáról és az olyan nyílt forráskódú megoldások lehetséges előnyeiről, mint az OpenWRT, a készülékek biztonságának fenntartása érdekében.”</li>
<li>„Vannak javaslatok arra vonatkozóan, hogy jogi előírások kötelezzék a gyártókat biztonsági frissítések biztosítására, vagy a firmware nyilvánosságra hozatalára, amikor az eszközök elérik az életciklusuk végét, ami egy szélesebb iparági problémát emel ki.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">„Marshall Brain órákkal azután halt meg, hogy megtorlást állított az NC State-nél.”</a></h2>
<ul>
<li>„Az NC State professzora, Marshall Brain, a HowStuffWorks.com alapítója, november 20-án holtan találták az irodájában, miután az egyetemi tisztviselők részéről történő megtorlást állított.”</li>
<li>„Brain azt állította, hogy etikai panaszok miatt kényszerült nyugdíjba, de az egyetem nem kommentálta ezeket a vádakat vagy a halálát.”</li>
<li>„Volt diákok és kollégák csalódottságukat fejezték ki az egyetem hallgatása miatt, kiemelve a történet folyamatos fejlődését.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Marshall Brain, az NC State egykori professzora elhunyt, miután azt állította, hogy az egyetemi adminisztrátorok megtorlást alkalmaztak vele szemben etikai panaszai miatt.”</li>
<li>„Az ő esete rávilágít az idealizmus és a valóság közötti feszültségre, bemutatva a hatalmon lévők elszámoltatásának lehetséges veszélyeit.”</li>
<li>„Az eset vitákat indít az intézményeken belüli jelentési rendszerek hatékonyságáról és a szélesebb körű hatalmi dinamikáról az akadémiai intézményekben.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">„Janet a halandóknak (2023)”</a></h2>
<ul>
<li>„A szerző kiadott egy ingyenes online könyvet &quot;Janet for Mortals&quot; címmel, amely a Janet programozási nyelvre összpontosít, és amelynek megírása 20 hetet vett igénybe. A könyv 44 000 szót tartalmaz, és egy weboldal kíséri, amely egy REPL-t (Read-Eval-Print Loop) kínál az interaktív tanuláshoz. A könyv és a kapcsolódó projektek, mint például a C++ könyvtári kötései és egy tesztelési keretrendszer, pozitív figyelmet kaptak olyan platformokon, mint a Hacker News.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A „Janet for Mortals” egy könyv, amely interaktív REPL-t (Read-Eval-Print Loop) kínál, amely az escape billentyűn keresztül érhető el, lehetővé téve a felhasználók számára, hogy közvetlenül a böngészőjükben kísérletezzenek a Janet programozási nyelvvel telepítés nélkül.”</li>
<li>„Janet-et elismerik a beágyazás és a domain-specifikus nyelvek (DSL-ek) létrehozásának egyszerűsége miatt, bár néhány felhasználó megjegyzi, hogy a dokumentációja javításra szorulhat.”</li>
<li>„A könyv lebilincselő stílusa és a nyelv egyedi jellemzői érdeklődést és pozitív visszajelzéseket váltottak ki, annak ellenére, hogy némi vita alakult ki a könyv címe körül.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">„A Raspberry Pi CM5 egy gyorsabb, cserélhető frissítés”</a></h2>
<ul>
<li>„A Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) jelentős frissítést jelent a CM4-hez képest, 2-3-szor gyorsabb teljesítményt, USB 3-at és PCIe Gen 3 kompatibilitást kínál, miközben megőrzi azonos formátumát.”</li>
<li>„A CM5 ára hasonló a CM4-hez, a 8GB-os modell 75 dollárról indul, és gyorsabb CPU-t, RAM-ot, valamint jobb grafikát tartalmaz, bár teljes kapacitáson több energiát fogyaszt.”</li>
<li>„Egy frissített IO tábla is megjelent 20 dollárért, amely USB-C táplálást és egyéb fejlesztéseket tartalmaz, kiemelve a CM5 támogatását és modularitását, annak ellenére, hogy versenyez más egykártyás számítógépekkel (SBC-kel).”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Raspberry Pi CM5 jelentős teljesítménynövekedést kínál a CM4-hez képest, 2-3-szoros sebességgel, és tartalmaz egy USB 3 frissítést.”</li>
<li>„Míg a 8 GB-os verzió megtartja az árát, más verziók drágábbak, és néhány felhasználó megjegyzi, hogy más táblák jobb specifikációkkal rendelkezhetnek.”</li>
<li>„A hardverfejlesztések ellenére a CM5 nem rendelkezik hardveres kódolási támogatással, de képes dekódolni a H.265-öt, és a Raspberry Pi erős közössége és támogatása továbbra is kulcsfontosságú előny marad.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">„Az internetszolgáltatók szerint a „kiváló ügyfélszolgálatuk” az oka annak, hogy a felhasználók nem váltanak szolgáltatót”</a></h2>
<ul>
<li>„Az internetszolgáltatók lobbicsoportjai azzal érvelnek, hogy a verseny biztosítja a magas ügyfélszolgálati színvonalat, így további szabályozásokra nincs szükség, mivel a gyenge szolgáltatás arra késztetné az ügyfeleket, hogy szolgáltatót váltsanak.”</li>
<li>„A kaliforniai és oregoni szabályozók széleskörű ügyfél-elégedetlenségről számolnak be, kiemelve olyan problémákat, mint a hosszú várakozási idők és a számlázási problémák, amelyek ellentmondanak az internetszolgáltatók állításainak.”</li>
<li>„Az FCC felülvizsgálja az ügyfélszolgálati gyakorlatokat, de Brendan Carr vezetésével, akit Trump megválasztott elnök nevezett ki, új szabályozások bevezetése valószínűtlen, mivel a hangsúly a szabályozási terhek csökkentésére helyeződik át.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az internetszolgáltatók az ügyfelek megtartását a „kiváló ügyfélszolgálatuknak” tulajdonítják, de sokan úgy vélik, hogy ez bizonyos területeken a verseny hiányának köszönhető.”</li>
<li>„Azokban a régiókban, ahol korlátozottak az internetszolgáltató (ISP) lehetőségek, a felhasználók gyakran maradnak jelenlegi szolgáltatójuknál, annak ellenére, hogy elégedetlenek a szolgáltatás minőségével.”</li>
<li>„Az olyan országokban, mint Ausztrália és Kanada, a piac szabályozására és a verseny fokozására tett erőfeszítések folyamatos kihívásokkal szembesülnek, miközben a felhasználók valódi versenyt és jobb szabályozást követelnek.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">„Ajánlás egy szoftvermérnök számára, aki szeretne naprakész lenni a mesterséges intelligencia legújabb fejleményeivel kapcsolatban”</a></h2>
<ul>
<li>„A felhasználó aktívan keres megbízható forrásokat a legújabb mesterséges intelligencia (AI) frissítésekről, különösen olyan tech blogokon keresztül, mint a Hacker News (HN).”</li>
<li>„Tapasztalattal rendelkeznek a ChatGPT és az OpenAI API használatában, különösen a 3.5-ös verzióban, ami gyakorlati érdeklődést jelez az AI eszközök iránt.”</li>
<li>„A felhasználó rátalált Simon Willison blogjára, de úgy érzi, hogy hiányzik belőle az összhang, és javasolja, hogy szükség lenne strukturáltabb és átfogóbb AI információforrásokra.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A szoftvermérnökök fejleszthetik mesterséges intelligencia készségeiket Kaggle versenyeken való részvétellel, amelyek gyakorlati, kézzelfogható tanulási élményeket kínálnak.”</li>
<li>„A tech blogok, hírlevelek és YouTube csatornák, mint például Simon Willison&#39;s, AI Supremacy és 3Blue1Brown követése alapvető és aktuális AI ismereteket nyújthat.”</li>
<li>„Az AI közösségekkel való kapcsolattartás olyan platformokon, mint a Reddit és a Twitter, valamint az oktatási források, például könyvek és online kurzusok felfedezése az MIT xPRO-tól, mélyítheti a megértést és naprakészen tarthatja a mérnököket a legújabb AI trendekkel kapcsolatban.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">„Az OpenAI szünetelteti a Sora videómodellt, miután művészek kiszivárogtatták a hozzáférést tiltakozásul”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az OpenAI szüneteltette a Sora nevű videómodelljét, miután művészek kiszivárogtatták a hozzáférést tiltakozásként a fizetetlen részvétel miatt, annak ellenére, hogy nem ígértek kompenzációt. - A tiltakozás aggodalmakat vet fel azzal kapcsolatban, hogy az AI esetlegesen helyettesítheti a művészeket, és rávilágít az AI fejlesztésével kapcsolatos fizetetlen munka etikai kérdéseire. - Egyesek a tiltakozást stratégiai erőfeszítésként tekintik, hogy felhívják a figyelmet ezekre a szélesebb körű iparági problémákra.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">„Igen, &#39;úgy néz ki, mint egy kacsa&#39;, de a fuvarozók, mint az új USPS postai teherautó”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Egyesült Államok Postai Szolgálata új elektromos postai teherautókat vezet be egy 9,6 milliárd dolláros modernizációs terv részeként, amelyek olyan funkciókat kínálnak, mint a légkondicionálás, megnövelt rakodótér és fokozott biztonság.”</li>
<li>„Eredetileg nagyrészt gázüzeműnek szánták, de a flotta 75%-a most már elektromos lesz a jogi kihívások miatt, ami jelentős elmozdulást jelent a fenntarthatóság felé.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy a teherautók formatervezése szokatlan, pozitív fogadtatásban részesültek a kényelem és hatékonyság terén, mivel figyelembe vették a postai kézbesítők visszajelzéseit, és olyan funkciókat tartalmaznak, mint a csúszásmentes felületek, légzsákok és ütközéselkerülő rendszer.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az új USPS postai teherautó dizájnja a láthatóságot és a biztonságot helyezi előtérbe, alacsony motorháztetővel és nagy lökhárítókkal, amelyek javítják a gyalogosok biztonságát és a vezető kényelmét, különösen városi környezetben.”</li>
<li>„Bár szokatlan megjelenése vitát váltott ki, a teherautót a tartósságra tervezték, hasonlóan a hosszú szolgálatot teljesítő Grumman LLV-hez.”</li>
<li>„A tervezés arra is összpontosít, hogy javítsa a postai dolgozók munkakörülményeit, és tartalmazza az elektromos járművek lehetőségeit a modern kézbesítési igények kielégítésére.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">„Htmy – Aszinkron, tisztán Python alapú renderelő motor”</a></h2>
<ul>
<li>„A „htmy” egy tisztán Python alapú renderelő motor, amely támogatja az aszinkron és szinkron funkció komponenseket, a React-szerű kontextuskezelést és a beépített HTML címkéket, így sokoldalúvá téve különféle webfejlesztési igényekhez. Olyan funkciókat kínál, mint a Markdown támogatás, a JSON-alapú nemzetköziesítés, és könnyű integráció bármilyen backend vagy frontend keretrendszerrel, növelve alkalmazkodóképességét és testreszabhatóságát. A könyvtár nyílt forráskódú az MIT licenc alatt, ösztönözve a közösségi hozzájárulásokat, és telepíthető a PyPI-n keresztül a <code>pip install htmy</code> parancs használatával.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Htmy egy aszinkron, tisztán Python alapú HTML renderelő motor, amely vitát vált ki a Jinjához képest tapasztalható bőbeszédűségéről és az aszinkron HTML renderelés szükségességéről.”</li>
<li>„A vita kiemeli az aszinkron adatlekérés lehetséges előnyeit a komponens alapú tervezésben, bár a vélemények eltérnek arról, hogy ez bonyolítja-e a kódot.”</li>
<li>„A Htmy célja, hogy rugalmas megjelenítési megoldást nyújtson, de az előnyei a már bevált eszközökkel, mint például a Jinja, szemben még mindig vita tárgyát képezik.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Alkalmazás, amely minden alkalommal megkérdezi: 'miért?', amikor feloldja a telefonját”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAlkalmaz%C3%A1s%2C%20amely%20minden%20alkalommal%20megk%C3%A9rdezi%3A%20'mi%C3%A9rt%3F'%2C%20amikor%20feloldja%20a%20telefonj%C3%A1t%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2027.%2C%20szerda%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">„Az Amazon S3 hozzáadja a Put-If-Match (Összehasonlítás és csere) funkciót”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Amazon S3 bevezeti a feltételes írásokat, amelyek lehetővé teszik a frissítéseket csak akkor, ha egy objektum változatlan marad, megakadályozva az egyidejű felülírásokat az objektum ETag-jának ellenőrzésével. Ez a funkció, amely hasonló a HTTP if-none-match fejlécéhez, lehetővé teszi az ügyfelek számára, hogy az if-match fejlécet használják az ETag konzisztencia biztosítására írás előtt, növelve a hatékonyságot az elosztott alkalmazások számára. Minden AWS régióban elérhető további költség nélkül, a megvalósítás az AWS SDK, API vagy CLI használatával történhet, további részletek az S3 Felhasználói Útmutatóban találhatók.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Amazon S3 bevezetett egy új funkciót, amely a Put-If-Match nevet viseli, és úgy működik, mint egy összehasonlító és csere művelet, lehetővé téve a feltételes objektumírást verzióegyezés alapján. Ez a funkció javítja a szinkronizációt és a párhuzamosság-ellenőrzést, lehetővé téve a fejlesztők számára, hogy összetettebb műveleteket hajtsanak végre, például adatbázisokat építsenek az S3-on további infrastruktúra nélkül. A frissítés az Amazon S3-t összhangba hozza más felhőalapú tárolási szolgáltatások, mint például a Google Cloud Storage és az Azure Blob Storage által kínált hasonló funkciókkal.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">„Hazugságok, amiket mondunk magunknak, hogy továbbra is használjuk a Golangot (2022)”</a></h2>
<ul>
<li>„A cikk kritikát fogalmaz meg a Golanggal kapcsolatban, megjegyezve, hogy bár vonzó tulajdonságai vannak, mint például az aszinkron futási környezet és a szemétgyűjtő, jelentős hátrányai is vannak, mint például az összeg típusok hiánya és az elégtelen hibakezelés. Azt állítja, hogy a Go egyszerűségének vélt előnyei megtévesztőek lehetnek, rejtett összetettségeket és kihívásokat okozva a termelési környezetekben, és hangsúlyozza annak fontosságát, hogy ezeket a problémákat felismerjük, ahelyett, hogy csak a használatának könnyűsége miatt fogadnánk el a Go-t. A cikk összehasonlítja a Go-t a Rusttal, azt sugallva, hogy a Rust kihívásai ellenére robusztusabb megoldásokat kínál a komplexitás kezelésére és a kód helyességének biztosítására.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A cikk bírálja a Go hibakezelését, szembeállítva azt a Rust kifinomultabb megközelítésével, amelyet egyesek elegánsabbnak találnak.”</li>
<li>„Van egy véleménykülönbség: egyesek értékelik a Go egyszerűségét és az explicit hibakezelést, míg mások unalmasnak és hibára hajlamosnak találják.”</li>
<li>„A kritikák ellenére a Go továbbra is népszerű marad egyszerűsége és a nagyvállalatok általi széles körű elfogadottsága miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">„Cybertruck számos visszahívása”</a></h2>
<ul>
<li>„A Tesla Cybertruck több visszahívást is tapasztalt a bevezetése óta, a legutóbbi a hibás hajtásinverterekkel kapcsolatos, amelyek több mint 2 400 egységet érintenek, ami aggodalmakat vet fel a megbízhatóságával kapcsolatban.”</li>
<li>„A minőségi problémák ellenére a Cybertruck egyedi formaterve továbbra is vonzza a vásárlókat, bár az európai biztonsági előírásoknak való meg nem felelés korlátozza piaci elérhetőségét.”</li>
<li>„A visszahívások, miközben a szabályozási hatékonyságot mutatják, árthatnak a Tesla márkahírnevének, különösen tekintettel Elon Musk jelentős befolyására az amerikai szabályozásokra.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reakciók</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">„Az adatok azt mutatják, hogy a Y Combinator gyakran támogat olyan startupokat, amelyek más YC vállalatokat másolnak.”</a></h2>
<ul>
<li>„A Y Combinator (YC), egy neves startup gyorsító, olyan sikeres vállalatok elindításáról ismert, mint az Airbnb és a Stripe, de sok startupja hasonló vagy azonos termékeket épít a korábbi YC vállalatokhoz.”</li>
<li>„A PearAI botrány rávilágított erre a trendre, amikor a PearAI-t azzal vádolták, hogy lemásolt egy másik YC terméket, ám a YC vezérigazgatója, Garry Tan megvédte a gyakorlatot, hivatkozva a választás és az innováció fontosságára.”</li>
<li>„A Deckmatch elemzése a YC trendekről azt mutatja, hogy a népszerű startup kategóriák közé tartoznak az AI kód szerkesztők, az éttermi PoS rendszerek és az üzleti pénzügyi eszközök, míg néhány területen, mint például a kriptokereskedelem, csökkenő érdeklődés tapasztalható.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Y Combinator gyakran fektet be olyan startupokba, amelyek más YC által támogatott vállalatokat másolnak, előtérbe helyezve az alapítók potenciálját az egyedi ötletekkel szemben. - Ezt a stratégiát úgy tekintik, mint egy módot arra, hogy hasonló koncepciókra fogadjanak, mivel a siker gyakran inkább a végrehajtáson és az időzítésen múlik, mint az ötlet eredetiségén. - Míg egyesek ezt potenciális érdekellentétként látják, a kockázati tőke gyakorlatában gyakori, hogy több vállalatot is finanszíroznak ugyanabban a szektorban, hogy érvényesítsék a piacokat és növeljék a siker valószínűségét.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">„Fly.io leállás – megoldva”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Fly.io egy ideiglenes leállást tapasztalt, amelyet megoldottak, de ez felvetette a felhasználók aggodalmait a platform megbízhatóságával kapcsolatban a korábbi incidensek miatt. A felhasználók összehasonlították a Fly.io-t más alternatívákkal, mint például a Railway és a Cloudflare, kiemelve a megbízhatóság, a funkciók és a felhasználói élmények közötti különbségeket. A kihívások ellenére néhány felhasználó értékeli a Fly.io-t annak könnyű használhatósága és versenyképes árazása miatt, miközben a megbeszélések hangsúlyozták a magas rendelkezésre állás és a függőségek monitorozásának fontosságát.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">„Rövid bevezetés az autóipari Lidar technológiába”</a></h2>
<ul>
<li>„Vik hírlevele az autóipari lidar technológiát tárgyalja, amely létfontosságú az önvezető autók számára, mivel képes nagy felbontású képeket előállítani infravörös lézerek segítségével. A hírlevél bemutatja a lidar működési elveit, beleértve a hullámhossz-választást, a fotodetektorokat és a távolságmérési technikákat, mint például a Time-of-Flight és a Frequency Modulated Continuous Wave. Emellett különböző lidar rendszereket is vizsgál, mint például a mechanikus és szilárdtest opciókat, azzal a céllal, hogy csökkentsék a költségeket és fejlesszék a technológiát az autonóm járművek szélesebb körű elterjedése érdekében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az autóipari lidar technológia fejlődik, a forgó szkennereket, mint például a Velodyne-é, használják a magas költségek ellenére, míg az alternatívák, mint a flash lidar és a MEMS tükrök, piaci és technikai kihívásokkal szembesülnek.”</li>
<li>„A Waymo továbbra is használja a forgó lidart, még a járművek sérülékeny sarkaiban is, ami hangsúlyozza az olcsóbb és integráltabb megoldások iránti igényt, mivel a pulzáló lidar kevesebb interferenciát kínál a folyamatos rendszerekhez képest.”</li>
<li>„A Lidar nagy felbontású képalkotást biztosít és jól teljesít gyenge fényviszonyok között, de versenyben áll a kamerás rendszerekkel, amelyeket egyes vállalatok, mint például a Tesla, költségokokból előnyben részesítenek, ami folyamatos vitákat gerjeszt az autonóm vezetés legjobb megközelítéséről.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">„Szükséges személyazonosító igazolvány a REAL-ID szabályok elolvasásához?”</a></h2>
<ul>
<li>„Egy kísérlet a TSA új digitális azonosító szabályainak elérésére rávilágított a REAL-ID törvény problémáira, mivel a szabályok nem nyilvánosan hozzáférhetők, és az elérésükhöz azonosítóra van szükség, ami aggodalmakat vet fel a titkos törvények és a jogi eljárás tekintetében.”</li>
<li>„A TSA digitális azonosító szabványai, amelyek magánjellegű dokumentumokból származnak, bonyolult interakciókat foglalnak magukban alkalmazások, eszközök és kormányzati ügynökségek között, miközben adatvédelmi aggályok merülnek fel a naplózott azonosító használatával kapcsolatban.”</li>
<li>„A szerző azzal érvel, hogy a TSA gyakorlatai sértik a nyilvános hozzáférési jogokat, és jelentette az ügyet a Szövetségi Nyilvántartási Hivatalnak, kérve a szabály visszavonását.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita középpontjában az áll, hogy szükséges-e az azonosító a REAL-ID szabályokhoz való hozzáféréshez, miközben néhány felhasználó megkérdőjelezi a TSA biztonsági intézkedéseinek hatékonyságát. - Aggodalmak merülnek fel a mobil vezetői engedélyek (mDL) és az általuk felvetett adatvédelmi kérdések kapcsán. - A felhasználók szkeptikusak a TSA hatékonyságával és a biztonsági színház fogalmával kapcsolatban, miközben megkérdőjelezik a digitális azonosítók, mint a REAL-ID és az mDL, hosszú távú következményeit is.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">„Megoldás J. Kenji Lopez-Alt (2021) The Onion problémájára”</a></h2>
<ul>
<li>„A bejegyzés az „Onion Problem”-mal foglalkozik, amely az egyenletes szeletelés érdekében azonos térfogatú hagymaszeletek elérését célozza meg. - Egy matematikai vizsgálat, amely kalkulust alkalmazott, meghatározta, hogy az optimális vágási pont a hagyma középpontjától 55,73066%-kal lejjebb található, amit „valódi hagymakonstansnak” neveztek el. - Ez az eredmény finomítja a korábbi javaslatot, amely a középponttól 60%-kal lejjebb történő vágást ajánlotta, így pontosabb módszert biztosít az egyenletes hagymaszeletekhez.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita egy matematikai modellt tárgyal, amely az egyenletes hagymavágást célozza meg, J. Kenji Lopez-Alt inspirációja alapján, félkör alakú ábrázolást használva a geometria egyszerűsítésére és a szeletméret eltérésének minimalizálására. - A felhasználók vitatják a modell gyakorlatiasságát és pontosságát, figyelembe véve a hagyma 3D szerkezetét és nem egyenletes rétegeit, és alternatív vágási módszereket vagy eszközöket javasolnak. - A beszélgetés azt is megvizsgálja, hogyan lehet egyensúlyt teremteni az egyenletesség és a kulináris preferenciák között, utalva olyan gasztronómiai személyiségekre, mint Adam Ragusea.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">„A Redis megpróbálja átvenni az összes OSS Redis könyvtár irányítását”</a></h2>
<ul>
<li>„A jelentések szerint a Redis átveszi az irányítást az összes nyílt forráskódú szoftver (OSS) Redis könyvtár felett, amelyek közé tartoznak a népszerű Jedis, Lettuce és redis-py is.”</li>
<li>„Ezek a könyvtárak jelenleg nem működnek, és egy másik könyvtár, a redis-rs, szintén potenciális irányítási vagy leállítási problémákkal néz szembe.”</li>
<li>„Ez a helyzet jelentős, mivel hatással van azokra a fejlesztőkre, akik ezekre a könyvtárakra támaszkodnak a Redis integrációhoz az alkalmazásaikban.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Redis Inc. átveszi az irányítást a nyílt forráskódú Redis könyvtárak felett, ami vitákat vált ki, és néhány fejlesztőt arra késztet, hogy eltávolítsa a Redis függőségeket a védjegy érvényesítési problémák miatt.”</li>
<li>„Az olyan könyvtárak, mint a redis-py, a Lettuce és a Jedis, a Redis Inc. hivatalos szervezetének irányítása alá kerültek, amit védekező stratégiának tekintenek a Valkey-hez hasonló versenytársakkal szemben.”</li>
<li>„A közösség aggódik a védjegyigények és a potenciális szállítói bezártság miatt, ami arra ösztönzi a beszélgetéseket, hogy alternatívákat, mint például a Valkey és a Kvrocks, vizsgáljanak meg, és rávilágít a védjegyérvényesítés kihívásaira a nyílt forráskódú projektekben.”</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">„Setelinleikkaus: Amikor a finnek félbevágták a készpénzüket az infláció megfékezése érdekében”</a></h2>
<ul>
<li>„1945-ben Finnország bevezette a &quot;setelinleikkaus&quot; nevű intézkedést, amely arra kötelezte a polgárokat, hogy vágják félbe a nagy címletű bankjegyeket a második világháború utáni infláció leküzdése érdekében, az egyik felük megőrizte az értékét, míg a másik kormánykötvénnyé vált. Az intézkedés hatástalan volt, mivel csak a fizikai készpénzt célozta meg, ami a pénzkínálatnak csak egy kis részét képezte, ellentétben más európai országok, például Belgium sikeresebb reformjaival. A cikk azt találgatja, hogy a jövőbeni inflációs kontroll digitális számlabefagyasztásokat vonhat maga után, ami pontosabb, de potenciálisan vitatott módszer lehet.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„1945-ben Finnország egyedülálló módon kezelte az inflációt azzal, hogy fizikailag félbevágta a bankjegyeket, szemben a modern módszerekkel, mint például a kamatlábak módosítása.”</li>
<li>„Ez a történelmi megközelítés vitákat indított el a jelenlegi monetáris politikáról, ahol a központi bankok a kamatlábak és a nyíltpiaci műveletek révén kezelik az inflációt.”</li>
<li>„A digitális pénz jövőbeli ellenőrzésének lehetősége, esetleg központi banki digitális valuták révén, aggodalmakat vet fel a személyes pénzügyek kormányzati felügyeletének növekedése miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">„Ima, Elhelyezés és Feloldozás: Peter Hristoff az iszlám imaszőnyegekről (2015)”</a></h2>
<ul>
<li>„Peter Hristoff művészete a művészet és a spiritualitás metszéspontját vizsgálja, különösen az imaszőnyegek médiumán keresztül, 1997-től kezdődően. Alkotásai, beleértve a rajzokat és a szitanyomatokat, nagyobb „szőnyeg” darabokká fejlődnek rizspapíron, amelyeket a török szőnyegek és kilimek inspirálnak, és amelyeket személyes naplókként tekint, szimbolikus jelentésekkel. Hristoff munkái a „ragyogó szomorúságot” testesítik meg, amely az öröm és a bánat keveréke, és amelyet Bartholomeosz pátriárka írásai befolyásoltak, és továbbra is az emberi természet spirituális és fizikai aspektusait kutatják.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Peter Hristoff cikke az iszlám imaszőnyegek jelentőségét vizsgálja, hangsúlyozva azok bonyolult mintáit, mint például a tesszellációkat, amelyek Isten végtelenségét szimbolizálják. A cikk tárgyalja a reprezentatív művészet iszlám tilalmát, ami a kalligráfia és a geometriai minták használatához vezetett az iszlám műtárgyakban. Kiemeli az imaszőnyegek történelmi és kulturális kontextusát, megjegyezve azok használatát különböző vallási hagyományokban, beleértve a kereszténységet is, valamint gyakorlati és spirituális szerepüket.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">„Deno vs. Oracle: A JavaScript védjegy törlése”</a></h2>
<ul>
<li>„Deno petíciót nyújtott be az Egyesült Államok Szabadalmi és Védjegyhivatalához (USPTO), hogy törölje az Oracle „JavaScript” védjegyét, azzal a céllal, hogy közkinccsé tegye, és eltávolítsa a használatával kapcsolatos jogi akadályokat.”</li>
<li>„A petíció azzal érvel, hogy a „JavaScript” egy általános kifejezés, az Oracle csalást követett el a védjegy megújításakor, és az Oracle elhagyta a védjegyet a nemhasználat révén.”</li>
<li>„Több mint 14 000 fejlesztő támogatja a Deno lépését, és az Oracle-nek 2025. január 4-ig van ideje válaszolni, miközben a Deno készen áll arra, hogy minden eljárást megosszon a közösséggel.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Deno petíciót nyújtott be az Egyesült Államok Szabadalmi és Védjegyhivatalához (USPTO), hogy töröljék az Oracle JavaScript védjegyét, ami vitát váltott ki a védjegy etika és a közösségi előnyök kapcsán.”</li>
<li>„A vita a Deno kompatibilitásáról szól a Node Package Managerrel (NPM) és annak hatásáról a szélesebb JavaScript ökoszisztémára, tükrözve a különböző véleményeket a JavaScript jövőjéről és a futtatási környezetekről.”</li>
<li>„A vélemények megoszlanak: egyesek etikátlannak tartják az Oracle védjegyhasználatát, míg mások megkérdőjelezik a Deno szándékait, azt sugallva, hogy ez talán egy PR-stratégia lehet.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">„SQLite bővítmény Jekyllhez”</a></h2>
<ul>
<li>„A szerző kifejlesztett egy Jekyll SQLite bővítményt, hogy javítsa az adatok manipulálási képességeit a Jekyllben, egy népszerű statikus weboldal generátorban.”</li>
<li>„Ez a bővítmény lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy SQL lekérdezéseket hajtsanak végre az adatok kezelésére, megoldva a Liquid, Jekyll sablonnyelvének korlátait a bonyolult adatkezelési műveletek kezelésében.”</li>
<li>„A bővítményt sikeresen használták a gyakorlatban egy éven keresztül, amit a Northwind adathalmazzal is bemutattak, és a szerző visszajelzéseket és javaslatokat vár a fejlesztéshez.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Jekyll SQLite plugin lehetővé teszi az SQLite használatát adatforrásként a Jekyll-ben, ezáltal javítva az adatok manipulálási képességeit SQL-lel. - Integrálja a Jekyll Datafiles és Data Pages generátor funkcióit, lehetővé téve az összetett adatkezelést a hagyományos CSV/JSON/YAML formátumokon túl. - A plugin már egy éve van használatban, és pozitív visszajelzéseket kapott, mivel a statikus webhelygenerálást dinamikusabbá és rugalmasabbá teszi.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">„A haj korai őszülése: Áttekintés frissítésekkel”</a></h2>
<ul>
<li>„A korai őszülés (PGH) a kaukázusiaknál 20 éves kor előtt, az afroamerikaiaknál pedig 30 éves kor előtt jelentkező őszülést jelenti, ami hatással van az önbecsülésre. A PGH okai nem teljesen ismertek, de összefüggésbe hozhatók öregedési rendellenességekkel, autoimmun betegségekkel és oxidatív stresszel, valamint olyan tényezőkkel, mint a dohányzás és a táplálkozási hiányosságok. A PGH gyakori kezelései közé tartoznak a hajfestékek és a táplálékkiegészítők, és tanulmányok utalnak a PGH és az érzelmi tényezők, genetikai hajlamok, valamint környezeti hatások közötti kapcsolatokra.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A korai őszülés összefüggésbe hozható a B12-vitamin hiányával, különösen azoknál, akiknél vészes vérszegénység áll fenn, ami egy olyan állapot, amikor a szervezet nem képes megfelelően felszívni a B12-vitamint. A B12-hiány diagnosztizálása nehéz lehet, mivel a kiegészítők mesterségesen növelhetik a B12-szintet, és egyes egyének nem képesek bizonyos B12-formákat aktív formákká alakítani, ami &quot;paradox B12-hiányhoz&quot; vezethet. Az olyan tényezők, mint a stressz, a genetika és az egészségügyi állapotok, például az autoimmun pajzsmirigybetegség szintén hozzájárulnak az őszüléshez, és bár egyes kiegészítők segíthetnek, nincs bizonyított módszer az ősz haj visszafordítására.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">„LLVM-alapú devirtualizáció”</a></h2>
<ul>
<li>„A Thaliumnál végzett gyakorlat a virtualizált binárisok deobfuszkálására összpontosított az LLVM, egy fordítókeret segítségével, hogy a kód érthetőbbé váljon, különösen a rosszindulatú szoftverek kontextusában. A virtualizáció, amelyet olyan eszközök használnak, mint a Tigress és a VMProtect, erős obfuszkációs technika, amely a programokat virtuális utasításokká kódolja, így a visszafejtés bonyolulttá válik. A projekt sikeresen alkalmazta a dinamikus szennyezés elemzést a Tigress által obfuszkált binárisok vezérlési folyamatábrájának rekonstruálására, bár ez csak tiszta függvényekre és egyetlen végrehajtási útvonalra korlátozódott.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az LLVM-alapú devirtualizáció javítja a teljesítményt azáltal, hogy optimalizálja a virtuális függvényhívásokat, amelyek általában lassabbak a dinamikus természetük miatt.”</li>
<li>„A Bochs, egy CPU emulátor, hatékonyan képes emulálni egy Pentium 4 processzort egy i7-en, még a virtuális gép detektorokat is megkerülve.”</li>
<li>„A Bochs hibakereső különösen hatékony a rosszindulatú szoftverek és a kód elhomályosítók elemzésében és ellensúlyozásában, így értékes eszköz a biztonsági kutatások számára.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Az Amazon S3 hozzáadja a Put-If-Match (Összehasonlítás és csere) funkciót”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAz%20Amazon%20S3%20hozz%C3%A1adja%20a%20Put-If-Match%20(%C3%96sszehasonl%C3%ADt%C3%A1s%20%C3%A9s%20csere)%20funkci%C3%B3t%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2026.%2C%20kedd%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">„RFC 35140: HTTP Ne-Szúrj (2023)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az RFC 35140 humorosan kritizálja a &quot;Do-Not-Stab&quot; HTTP fejléc elavulását, amelyet egy böngésző alapértelmezett beállítása miatt hagytak el, ami negatívan befolyásolta a kitalált szúrási iparágat.”</li>
<li>„A „General Assault Control” fejléc bevezetése, amely kifejezett leiratkozást igényel, szatirikusan ábrázolja a felhasználói beleegyezési mechanizmusokat és a felelősség áthelyezését az intézményektől az egyénekre.”</li>
<li>„A szatíra szélesebb társadalmi kérdéseket érint, beleértve a magánélet védelmét, az adatok nyomon követését, valamint a vállalati érdekekkel szembeni szabályozások érvényesítésének nehézségeit.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">„Starlink Közvetlenül a Mobilra”</a></h2>
<ul>
<li>„A Starlink Direct to Cell a SpaceX új szolgáltatása, amely globális szöveges, hang- és adat-hozzáférést biztosít LTE telefonok számára, biztosítva a kapcsolatot szárazföldön, tavakon és part menti vizeken.”</li>
<li>„A szolgáltatás 2024-ben szöveges szolgáltatásokkal kezdődik, majd 2025-ben hang-, adat- és IoT (dolgok internete) támogatással folytatódik, anélkül, hogy hardverváltoztatásokra vagy speciális alkalmazásokra lenne szükség.”</li>
<li>„Ez a fejlemény kiemeli a SpaceX terjeszkedését a telekommunikáció területén, zökkenőmentes kapcsolatot biztosítva további berendezések nélkül.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Starlink vertikális integrációja és költséghatékony indításai révén vezető szerepet tölt be a műholdas internet iparágban, minimális versennyel szembesülve.”</li>
<li>„Míg egyesek a Starlink dominanciáját monopolista jellegűnek tekintik, mások úgy vélik, hogy az innováció és a külföldi katonai támogatás elősegítheti a jövőbeli versenyt.”</li>
<li>„A műholdindítások magas költsége jelentős akadályt jelent, de az újrafelhasználható rakétatechnológia fejlődése megváltoztathatja a versenyképes környezetet.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">„Ez a weboldal a Bluesky-n van hosztolva”</a></h2>
<ul>
<li>„Az AT protokoll, amelyet a Bluesky használ, támogatja a személyes adatszerverek (PDS) általi hosztolást, bemutatva annak rugalmasságát a tervezett felhasználásokon túl. - A Bluesky tartalma rekordokba és blobokba van rendezve, ahol a blobok nagyobb adatok, mint például a média, amelyeket fel kell tölteni, mielőtt a rekordokban hivatkoznának rájuk. - A protokoll kiterjeszthetősége lehetővé teszi a kreatív alkalmazásokat, mint például a weboldalak hosztolását, ami potenciálisan új felhasználási esetekhez vezethet a jövőben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Bluesky-n hosztolt weboldal megkezdte a vitákat annak lehetséges felhasználásairól, beleértve az RSS-hírcsatornák hosztolását és az olyan adatok tárolását, mint a DOOM WAD-ok, valamint a tartalom moderálásával és jogi kérdésekkel kapcsolatos aggodalmakat.”</li>
<li>„Összehasonlításokat végeznek a múltbeli platformokkal, mint például a MySpace, kiemelve az AT Protocol nyilvános jellegét és a decentralizált adat tárolásának lehetőségét.”</li>
<li>„A felhasználók megosztottak: egyesek szkeptikusak a Bluesky moderációs képességeivel kapcsolatban, míg mások ígéretes új platformként tekintenek rá.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">„Hogyan konfigurálom a Git identitásaimat”</a></h2>
<ul>
<li>„A bejegyzés a Git identitások konfigurálásáról szól az <code>includeIf</code> használatával feltételes konfigurációkhoz, lehetővé téve a különböző beállításokat könyvtárútvonalak vagy távoli URL-ek alapján.”</li>
<li>„A szerző megoszt egy módszert arra, hogyan kezelhetünk több Git identitást és SSH kulcsot azáltal, hogy különböző <code>Host</code> értékeket használunk a <code>~/.ssh/config</code> fájlban, és a Git konfigurációkat az <code>insteadOf</code> segítségével állítjuk be.”</li>
<li>„A bejegyzés egy új megközelítést emel ki, amely a <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> használatával feltételes Git konfigurációkat tesz lehetővé a távoli URL-ek alapján, növelve a rugalmasságot a Git identitások kezelésében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A <code>includeIf</code> utasítás a Git konfigurációban lehetővé teszi a különböző beállítások automatikus alkalmazását a tároló URL-je alapján, megkönnyítve ezzel az identitáskezelést.”</li>
<li>„Ez a módszer lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy megadjanak konkrét felhasználói adatokat és SSH kulcsokat a munkával kapcsolatos tárolókhoz, megkönnyítve ezzel a zökkenőmentes váltást a személyes és a munkahelyi projektek között.”</li>
<li>„A biztonság és a magánélet fenntartása tovább fokozható azzal, ha külön gépeket vagy felhasználói fiókokat használunk a munka és a személyes projektek számára.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: SQLite adatbázisok létrehozása, szerkesztése, böngészése</a></h2>
<ul>
<li>„Az SQLiteStudio kiadta a 3.4.6-os verziót, amely megoldja a 3.4.5-ös verzióban felmerült „fekete SQL kódsor” problémát, valamint két további problémát is orvosol.”</li>
<li>„Ez a szoftver nyílt forráskódú, többplatformos és hordozható, ingyenesen elérhető a GPL licenc alatt, és kompatibilis a Windows, Linux és MacOS X rendszerekkel.”</li>
<li>„Különösen figyelemre méltó, hogy az SQLiteStudio nem igényel telepítést, ami kényelmessé teszi a felhasználók számára az SQLite adatbázisok létrehozását, szerkesztését és böngészését.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az SQLiteStudio egy felhasználóbarát eszköz, amelyet SQLite adatbázisok létrehozására, szerkesztésére és böngészésére terveztek, és dicsérik hordozhatóságáért és erőteljes funkcióiért.”</li>
<li>„Tartalmazza az Entitás-Kapcsolat Diagramok (ERD) támogatását, amely segít a bonyolult adatbázis-feladatok kezelésében, és vizuális visszajelzést nyújt, ami mind a szakemberek, mind a diákok számára előnyös.”</li>
<li>„Bár néhány felhasználó platformspecifikus problémákkal találkozott, az SQLiteStudio-t általában megbízható és hatékony SQLite kezelőeszközként tartják számon.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">„A C++ két frakciója”</a></h2>
<ul>
<li>„A C++ közösség megosztott a modern technológiai cégek, amelyek fejlett funkciókat keresnek, és a régi rendszerekre támaszkodó felhasználók között, ami feszültséget teremt a nyelv fejlődésében. A C++ Evolution Working Group visszafelé kompatibilitásra összpontosító megközelítése ütközik a modern funkciók és biztonság iránti igénnyel, ami elégedetlenséget okoz néhány nagy technológiai szereplő körében. Ezekre a kihívásokra válaszul az amerikai kormány és olyan cégek, mint a Google, alternatív nyelveket, például a Rustot vizsgálják vagy fejlesztik, amelyek a biztonságot és a modern képességeket helyezik előtérbe a visszafelé kompatibilitással szemben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A C++ közösség megosztott a régi kódbázisok fenntartása és a modern, biztonságosabb nyelvi funkciók elfogadása között, különös tekintettel a refaktorálás kihívásaira automatizált tesztelés nélkül.”</li>
<li>„A cikk kiemeli a Google jelentős befolyását a C++ szabványbizottságban, valamint a nyelv fejlesztésének nehézségeit anélkül, hogy megzavarnák a meglévő kódot.”</li>
<li>„Hasonló frakcionális megosztottságok és a nyelvfejlődés összetettségei figyelhetők meg más programozási nyelvekben is, mint például a Python és a Rust.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">„A Bluesky azon a ponton van, hogy minden lényeges szempontból megelőzze a Threads-t.”</a></h2>
<ul>
<li>„A Bluesky, egy decentralizált platform, amelyet kezdetben Jack Dorsey-hoz kapcsoltak, egyre nagyobb népszerűségnek örvend, és már 3,5 millió napi aktív felhasználóval rendelkezik, ezzel közelítve a Meta Threads-hez.”</li>
<li>„A platform 300%-os felhasználói növekedést tapasztalt a november 5-i választások óta, mivel újságírók és akadémikusok Elon Musk X-jéről migrálnak, nyitottabb nyilvános párbeszédet keresve.”</li>
<li>„A Bluesky növekedését olyan problémák nehezítik, mint a leállások és a csalások, de vonzerejét erősíti, hogy a Meta vezérigazgatója, Mark Zuckerberg úgy döntött, hogy korlátozza a politikai tartalmakat a Threads platformon.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Bluesky olyan funkciókkal vonzza a felhasználókat, mint az egyedi címkék, az algoritmus választás és a kronológiai hírfolyam, ezáltal egy felhasználó-központúbb élményt kínál a Threads-hez képest.”</li>
<li>„Ezt potenciális alternatívaként tekintik az X (korábban Twitter) helyett, mivel a felhasználói választásra és a csökkentett algoritmikus beavatkozásra összpontosít.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy egyre népszerűbb, továbbra is aggodalmak merülnek fel a Bluesky fenntarthatóságával és bevételszerzési lehetőségeivel kapcsolatban, mivel még mindig a fejlesztés korai szakaszában van a már megalapozottabb platformokhoz képest.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">„Az AMD Infinity Fabric határainak feszegetése”</a></h2>
<ul>
<li>„Az AMD Infinity Fabric, amely a Zen architektúra része, összekapcsolja a CPU magokat és kezeli a memória késleltetését, a Zen 5 pedig javított sávszélesség-kezelést mutat a gyorsabb DDR5 és a jobb forgalomkezelés miatt.”</li>
<li>„A Zen 2 betekintést nyújt a Core Complex (CCX) és a Core Complex Die (CCD) szűk keresztmetszeteibe, bár ez egy régebbi architektúra.”</li>
<li>„Míg a tipikus alkalmazások, mint például a játékok, nem terhelik meg a sávszélességet, az igényes munkaterhelések, mint például a RawTherapee, felfedhetik a késleltetéskezelés erősségeit és korlátait, különösen a Zen 4 esetében nagy terhelés alatt.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita az AMD Infinity Fabric és a memória sávszélesség korlátai körül forog, összehasonlítva az Apple Silicon képességeivel.”</li>
<li>„A felhasználók vitatják az olyan állítások megvalósíthatóságát, mint például az Apple M1 Max 400 GB/s sávszélességének elérése, megjegyezve a maghasználat különbségeit az AMD Zen 3 és az Apple architektúrája között.”</li>
<li>„A beszélgetés kiemeli a Nem Egységes Memória Hozzáférés (NUMA) konfiguráció jelentőségét és a szoftver optimalizálásának bonyolultságát a feltörekvő CPU architektúrákhoz.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">„SQLite: Szokatlan rekurzív lekérdezési példák”</a></h2>
<ul>
<li>„A közös táblakifejezések (CTE-k) az SQL-ben ideiglenes nézetekként szolgálnak egyetlen utasításhoz, két típussal: hagyományos és rekurzív, amelyek egyszerűsítik az összetett lekérdezéseket, illetve kezelik a hierarchikus adatokat.”</li>
<li>„A CTE-ket egy WITH záradékkal hozzák létre, és egyetlen utasításban több CTE-t is tartalmazhatnak, a rekurzív CTE-k pedig speciális szabályokat igényelnek, mint például a UNION vagy UNION ALL operátorok használata.”</li>
<li>„Az anyagiasítási tippek, amelyek a SQLite 3.35.0 és újabb verzióiban érhetők el, útmutatást adnak a lekérdezéstervezőnek a CTE megvalósításához, korlátozásokkal, mint például a WITH használatának képtelensége a CREATE TRIGGER-ben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az SQLite rekurzív közös táblakifejezései (CTE-k) úgy működnek, mint a ciklusok, lehetővé téve, hogy a lekérdezések önmagukra hivatkozzanak, ami hasznos összetett feladatokhoz, például Sudoku rejtvények megoldásához vagy tranzitív lezárások kiszámításához.”</li>
<li>„A szintaxis elsajátítása, különösen a &quot;WITH&quot; és a &quot;WITH RECURSIVE&quot; használata, elengedhetetlen a rekurzív CTE-k hatékony alkalmazásához, amelyek úgy működnek, hogy egy lekérdezést indítanak el, majd rekurzívan hajtják végre, amíg nem keletkeznek új eredmények.”</li>
<li>„Azok számára, akik nehéznek találják a rekurzív CTE-ket, az O&#39;Reilly SQL Pocket Guide-hoz hasonló források és a relációs algebra alapos megértése hasznos lehet a bonyolult SQL lekérdezések egyszerűsítésében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">„Hé, várj – a munkavállalói teljesítmény Gauss-eloszlású?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A cikk megkérdőjelezi azt a feltételezést, hogy az alkalmazottak teljesítménye Gauss-eloszlást (normál eloszlást) követ, és azt sugallja, hogy ez a nézet elavult teljesítménymenedzsment gyakorlatokhoz vezethet a vállalatoknál.”</li>
<li>„Kritizálja azt a gyakorlatot, hogy az alkalmazottak alsó 5%-át leépítik, és a kombinált termelékenységre való összpontosítást javasolja az egyéni teljesítmény helyett. Azt is felveti, hogy a teljesítmény esetleg Pareto-eloszlást követhet, ahol néhány alkalmazott jelentősen többel járul hozzá a termeléshez.”</li>
<li>„A vita különböző nézőpontokat ölel fel a teljesítményértékelésről, a felvételi gyakorlatokról és a vezetőség szerepéről az alkalmazottak sikerének befolyásolásában.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">„Egy nap az életben: A globális BGP tábla”</a></h2>
<ul>
<li>„A cikk a globális BGP (Border Gateway Protocol) táblázat napi ingadozásait vizsgálja, különös tekintettel a rövid távú viselkedésekre, mint például a szokatlan útvonal attribútumok és a flapping útvonalak.”</li>
<li>„Egy bgpsee nevű eszközt használva a szerző elemzi a BGP üzeneteket, hogy betekintést nyerjen az útvonalfrissítésekbe, ciklikus viselkedésekbe és extrém AS (Autonóm Rendszer) útvonalhosszakba.”</li>
<li>„A feltárás kiemeli a BGP rendszer összetettségét és ellenálló képességét, hangsúlyozva a globális internetes útválasztás bonyolult dinamikáját, annak ellenére, hogy több kérdést vet fel, mint amennyit megválaszol.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A cikk a globális Border Gateway Protocol (BGP) táblázattal foglalkozik, különös tekintettel az útvonal-ingadozás problémáira és az útvonalcsillapítás gyakorlatára, amelyet a túlzott BGP változások mérséklésére alkalmaznak.”</li>
<li>„Egy felhasználó kiemeli az EpicUp 140.99.244.0/23 prefix csapkodását, javasolva, hogy csillapítani kellene, míg egy másik megjegyzi, hogy az útvonalcsillapítás manapság kevésbé gyakori a korábbi hibás konfigurációk és a fejlettebb router képességek miatt.”</li>
<li>„A megbeszélés tartalmazza a BGP furcsaságait, történelmi betekintéseket az internetszolgáltatóktól (ISP-k), valamint forrásokat azok számára, akik érdeklődnek a BGP adatok elemzése iránt, javaslatokkal lehetséges projektekhez.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">„Vadvilág megfigyelési technológiák, amelyeket nők megfélemlítésére és megfigyelésére használnak”</a></h2>
<ul>
<li>„A Cambridge-i kutatók felfedezték, hogy a vadvilág megfigyelésére szolgáló technológiákat, mint például a kameracsapdákat és drónokat, Indiában visszaélésre használják a nők megfigyelésére, ami hatással van mentális egészségükre és biztonságukra. Ezeket a technológiákat eredetileg természetvédelmi célokra szánták, de a jelentések szerint a helyi hatóságok a nőket megfélemlítésére használják, megsértve ezzel jogaikat. A tanulmány hangsúlyozza, hogy alaposan meg kell fontolni az ilyen technológiák alkalmazásának társadalmi hatásait.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vadon élő állatok megfigyelésére szolgáló technológiákat, mint például a kameracsapdákat, indiai erdőkben visszaélésre használják, hogy megfélemlítsék és megfigyeljék a nőket, ami jelentős adatvédelmi és mentális egészségügyi aggályokat vet fel. Ez a visszaélés rámutat a megfigyelés és az adatvédelem globális problémáira, különösen olyan régiókban, ahol már meglévő női jogi kihívások vannak, és nem korlátozódik kizárólag Indiára. E problémák kezelése összetett megoldásokat igényel, beleértve szigorúbb törvények bevezetését és kulturális változásokat az adatvédelem védelme és minden egyén biztonságának biztosítása érdekében.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„RFC 35140: HTTP Ne-Szúrj (2023)”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ERFC%2035140%3A%20HTTP%20Ne-Sz%C3%BArj%20(2023)%E2%80%9D&subheading=2024.%20november%2025.%2C%20h%C3%A9tf%C5%91%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
