<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">„Boldog új évet 2025”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reakciók</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">„DOOM CAPTCHA”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A DOOM CAPTCHA egy kreatív projekt, amelyben a felhasználóknak a klasszikus DOOM játék egy szintjét kell játszaniuk CAPTCHA tesztként, kiemelve a technikai készségeket és a nosztalgiát. - A felhasználók nehéznek találják a modern irányítások hiánya miatt, ami vegyes reakciókat vált ki a gyakorlatiasságával és hozzáférhetőségével kapcsolatban. - A projekt, bár újszerű, rávilágít a hagyományos CAPTCHA rendszerekkel szembeni tartós elégedetlenségre, annak ellenére, hogy a Vercel AI asszisztensével és manuális játék integrációval készült.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">„Statikus keresőfák: gyorsabbak, mint a bináris keresés”</a></h2>
<ul>
<li>„A cikk a statikus keresőfák (S+ fák) megvalósítását és optimalizálását tárgyalja, amelyek jelentősen gyorsabb keresést tesznek lehetővé rendezett adatok esetén, elérve a hagyományos bináris keresésnél 40-szer gyorsabb sebességet. - Optimalizálási technikák, mint például a kötegelt feldolgozás, az előtöltés és a manuális SIMD (Single Instruction, Multiple Data) alkalmazása növeli a lekérdezések áteresztőképességét. - A cikk különböző faelrendezéseket, csomópontméreteket és memóriakezelési stratégiákat is vizsgál, valamint a jövőbeli munkákról, mint például az elágazásos keresés és az interpolációs keresés, amelyek tovább javíthatják a keresési hatékonyságot.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita kiemeli a C/C++-ról Rust-ra való áttérést az algoritmikus tartalmak, különösen a statikus keresési fák esetében, Rust biztonsági és teljesítménybeli előnyei miatt.”</li>
<li>„A Rust növekvő népszerűsége az alacsony szintű programozásban megfigyelhető, egyes felhasználók a C-t vagy a pszeudokódot részesítik előnyben az elérhetőség miatt, míg mások a Rust modern funkcióit értékelik.”</li>
<li>„A beszélgetés a Zig programozási nyelv lehetőségeit és az új nyelvek elsajátításával járó kihívásokat is vizsgálja, tükrözve a programozási nyelvek folyamatosan változó környezetét.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">„30%-os csökkenés az o1-előnézeti pontosságban, amikor a Putnam-problémák kissé módosulnak”</a></h2>
<ul>
<li>„A Putnam-AXIOM egy olyan mérce, amelyet a nagy nyelvi modellek (LLM-ek) fejlett matematikai érvelési képességeinek értékelésére terveztek a Putnam Matematikai Verseny feladatai alapján. - A mérce 236 eredeti feladatot tartalmaz, valamint egy változatot 52 módosított feladattal, hogy elkerüljék az adatszennyezést. - Az OpenAI legjobban teljesítő modellje 41,95%-os pontosságot ért el az eredeti feladatokon, de jelentős, körülbelül 30%-os teljesítménycsökkenést tapasztalt a módosított feladatokon, ami rávilágít a variációkhoz való alkalmazkodás kihívásaira.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy tanulmány kimutatta, hogy az o1-Preview modell pontossága 30%-kal csökkent a Putnam problémákon, amikor kisebb változtatásokat vezettek be, ami rámutat a Nagy Nyelvi Modellek (LLM-ek) kihívásaira a kisebb módosításokkal szemben. - Az eredmények tovább táplálják a vitát arról, hogy az LLM-ek valóban képesek-e érvelni, vagy elsősorban mintázatfelismerésre és memorizálásra támaszkodnak, hasonlóan az emberi hibákhoz nyomás alatt. - E kihívások ellenére az o1 és o3 modellek továbbra is jól teljesítenek összetett matematikai problémákon, bár általánosítási képességük még mindig vizsgálat alatt áll.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">„Adatbázisok 2024-ben: Évértékelés”</a></h2>
<ul>
<li>„A 2024-es adatbázis-piac jelentős változásokon ment keresztül, beleértve a nagy felvásárlásokat, licencváltásokat és a kulcsszereplők, mint a Redis, Elasticsearch, Databricks és Snowflake közötti folyamatos rivalizálást. - A DuckDB népszerűségre tett szert az analitikai lekérdezések terén, integrációkkal a Postgres-be, míg a figyelemre méltó kiadások közé tartozott az Amazon Aurora DSQL és a Microsoft Garnet. - Jelentős felvásárlások történtek, mint például a Tabular a Databricks által és az OrioleDB a Supabase által, és bár voltak visszaesések, mint például az OtterTune bezárása, az iparág továbbra is dinamikus új projektekkel és finanszírozásokkal.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita kritizálja a Redis API-ját, néhányan azzal érvelnek, hogy a kritika nem rendelkezik mély megértéssel a Redis tervezéséről és egyedi adatmodelljéről.”</li>
<li>„A Redis-t elismerik hatékony használatáért olyan speciális alkalmazásokban, mint a ranglisták és valós idejű rendszerek, annak ellenére, hogy néhányan kritikával illetik az API-ját.”</li>
<li>„A beszélgetés a szélesebb adatbázis-környezetet is feltárja, beleértve a startupok előtt álló kihívásokat, az SQL szerepét és az adatbázis-technológiák fejlődését, hangsúlyozva a rendszerek megértésének fontosságát, mielőtt kritikát fogalmaznánk meg róluk.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">„Könyvek, amelyeket 2024-ben szerettem olvasni”</a></h2>
<ul>
<li>„A lista különféle könyveket tartalmaz, beleértve a történelmi, filozófiai, tudományos és személyes elbeszéléseket, amelyek mindegyike egyedi betekintést és gazdagító élményeket kínál.”</li>
<li>„A kiemelt művek közé tartoznak Cicero levelei, amelyek betekintést nyújtanak a római életbe, Ben-Ari munkái a számítástechnikai logikáról és a programok ellenőrzéséről, valamint Steve Martin emlékirata a komikus sikerről.”</li>
<li>„A gyűjtemény filozófiai kutatásokat is tartalmaz Pierre Hadot és Nietzsche tollából, görög tragédiákat Aiszkhülosztól, valamint irodalmi műveket Ursula Le Guin és Rabindranath Tagore alkotásaiból.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reakciók</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">„Terence Tao: Az egyik tanulmányomat ma elutasították”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Terence Tao, egy neves matematikus, megosztotta egy olyan élményét, amikor egy tanulmányát elutasították, ezzel hangsúlyozva az elutasítások gyakori előfordulását az akadémiai világban. - Története vitákat indított a szakmai bírálatok önkényes természetéről és az akadémiai publikálás során felmerülő kihívásokról. - A beszélgetés rávilágított arra, hogy az elutasítás az akadémiai folyamat normális része, még a vezető kutatók számára is, és hangsúlyozta a kudarcok megosztásának fontosságát az imposztor szindróma kezelésére.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">„API Parrot – HTTP API-k automatikus visszafejtése”</a></h2>
<ul>
<li>„Az API Parrot egy új eszköz, amelynek célja az üzleti folyamatok automatizálásának egyszerűsítése azáltal, hogy automatikusan azonosítja az API kérések közötti adatkorrelációkat, és grafikus folyamatábrázolást biztosít. - Lehetővé teszi a felhasználók számára a kérések rögzítését, a bemenetek és kimenetek meghatározását, valamint ezeknek a folyamatoknak JavaScript kódként való exportálását, ami hatékonyabbá teszi a folyamatot, mint a manuális visszafejtés vagy a kevésbé optimális technológiák, mint például a Robotic Process Automation (RPA) használata. - Az eszköz Electron alapú, és elérhető mind Windows, mind Linux platformokra, valamint elérhető egy útmutató a USPS API visszafejtéséhez.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az API Parrot egy olyan eszköz, amely automatizálja a HTTP API-k visszafejtését, megkönnyítve az üzleti folyamatok automatizálását azáltal, hogy azonosítja az adatok közötti összefüggéseket a kérések között. - Olyan funkciókat kínál, mint a kérések rögzítése, a bemenetek és kimenetek meghatározása, valamint a folyamatok JavaScript kódként való exportálása, grafikus folyamatábrázolással. - Jelenleg Windows és Linux rendszerekre érhető el, ingyenes, de egy lehetséges &quot;pro&quot; verzió is készül vállalkozások számára, és a jövőben tervezik a macOS kiadást is.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">„FBI: Az ügynökség történetének legnagyobb házi készítésű robbanóanyag-készletét találták Virginiában”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az FBI történetének legnagyobb házi készítésű robbanóanyag-készletét fedezte fel Virginiában, ami jelentős jogi és közéleti vitákat váltott ki.”</li>
<li>„A gyanúsítottat jelenleg csak rövid csövű puska birtoklásával vádolják, mivel a fegyverei jogszerűségét vizsgálják.”</li>
<li>„Az eset vitákat váltott ki a fegyvertörvényekről, a második alkotmánykiegészítésről, valamint a kormányzati szabályozás és az egyéni jogok közötti egyensúlyról.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">„Déjà vu: Kísérteties CVE-k a terminálom címében”</a></h2>
<ul>
<li>„A Ghostty, egy új terminálemulátor, egy 2003-as biztonsági sebezhetőséghez hasonló problémával küzdött, amely lehetővé tette az ASCII escape karakterek számára, hogy parancsokat hajtsanak végre, például alkalmazások megnyitását. - A probléma különösen a Zsh és Bash vi módban volt jelentős, de a Ghostty 1.0.1 ezt megoldotta azzal, hogy alapértelmezés szerint letiltotta a funkciót. - A biztonsági hiba ellenére a Ghostty-t dicsérik a funkciói miatt, és a fejlesztő gyorsan kezelte a problémát, javításokat és megoldásokat biztosítva a felhasználóknak.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita a terminál biztonsági sebezhetőségeire összpontosít, különösen azokra, amelyek a vezérlőkarakterekhez kapcsolódnak, és megvizsgálja a kockázatok mérséklésének módjait. - A terminál biztonságának javítására tett javaslatok között szerepel olyan rendszerek alkalmazása, mint a CPU védelmi gyűrűi vagy az OpenBSD pledge() rendszerhívása, amelyek korlátozzák a képességeket a kihasználások megelőzése érdekében. - A résztvevők elismerik a biztonság és a funkcionalitás egyensúlyának kihívását a terminál alkalmazásokban, és érdeklődést mutatnak a biztonsági gyakorlatok további feltárása és együttműködés révén történő javítása iránt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">„Nagy koncepciómodellek: Nyelvi modellezés mondat-reprezentációs térben”</a></h2>
<ul>
<li>„A tárház implementációkat kínál a Nagy Fogalom Modellekhez (LCM), amelyek a „fogalmakat” használják magasabb szintű szemantikai reprezentációként a nyelvi modellezéshez.”</li>
<li>„Az LCM 200 szövegnyelvet és 57 beszédnyelvet támogat a SONAR beágyazási tér használatával, és auto-regresszív mondatpredikcióra van betanítva olyan módszerekkel, mint az MSE regresszió és a diffúzió-alapú generálás.”</li>
<li>„A tároló telepítési útmutatókat, adat-előkészítést, képzési, finomhangolási és értékelési irányelveket biztosít, és az MIT licenc alatt kerül kiadásra, a fairseq2 UV és pip telepítési lehetőségekkel.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Nagy Koncepció Modellek a nyelv „koncepciók” szerinti ábrázolására összpontosítanak, nem pedig egyedi tokenekre, céljuk a szemantikai darabolás és előrejelzés javítása.”</li>
<li>„Ez a módszer azt javasolja, hogy magasabb szintű reprezentációkat használjunk az emberi tervezés és kommunikáció utánzására, ami potenciálisan előnyöket kínálhat a hagyományos token-alapú modellekkel szemben.”</li>
<li>„A megközelítés a jelenlegi Nagy Nyelvi Modell (LLM) architektúrák korlátait úgy kezeli, hogy hangsúlyt fektet az explicit hierarchikus struktúrákra, hogy jobban utánozza az emberi érvelést.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Boldog új évet 2025”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EBoldog%20%C3%BAj%20%C3%A9vet%202025%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%201.%2C%20szerda%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">„Boldog Karácsonyt Mindenkinek”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Reakciók</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">„macOS menüsáv alkalmazás, amely valós időben mutatja, mennyire van tele az ISS vizelettartálya”</a></h2>
<ul>
<li>„A pISSStream egy macOS menüsor alkalmazás, amely valós időben mutatja a Nemzetközi Űrállomás (ISS) vizelettartályának kapacitását. Az alkalmazást Swift és macOS használatával fejlesztették, ami a fejlesztő első próbálkozása, így előfordulhatnak benne hibák és korlátozott hibakezelés. Az alkalmazás adatai az ISS Mimic projektből származnak, bár a fejlesztő nem tervezi további statisztikák beépítését a forrásból.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy macOS menüsor alkalmazás valós időben mutatja a Nemzetközi Űrállomás (ISS) vizelettartályának állapotát, az ISS-Mimic adatai alapján, és elérhető a GitHubon.”</li>
<li>„A jaennaet által Swift tanulási projektként létrehozott alkalmazás humorosan vizsgálja a nyílt forráskódú kommunikációt és a nem célokat, miközben vitákat indít az űrhulladék kezeléséről és a lehetséges fejlesztésekről.”</li>
<li>„A projekt vegyes reakciókat vált ki, az érdeklődéstől a kétkedésig terjedően, beszélgetésekkel annak újdonságáról, lehetséges filmadaptációiról és pénzkereseti lehetőségeiről.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">„T * sin (t)&#39; ≈ Díszített karácsonyfa (2013)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A T * sin(t) karácsonyfa egy visszatérő ünnepi bejegyzés a Hacker News-on, amelyben idén Silvia Hao módosítása került kiemelésre. A bejegyzés tartalmazza a fa mögötti matematikai fogalmakról szóló vitákat, és bemutat más kreatív ünnepi projekteket is, mint például egy Bauble dweet és egy Chaos Game megközelítés. A közösség aktívan részt vesz a matematikai és művészi ünnepi alkotások megosztásában és ünneplésében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">„Ez a nyitott probléma megtanította nekem, mi a topológia [videó]”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A videó hatékonyan magyarázta el az algebrai topológia fogalmait, így azokat a tudományos körökön kívüli szélesebb közönség számára is elérhetővé tette. - Vitákat indított el a bonyolult matematikai fogalmak, például a 4D terek vizualizálásáról, és hangsúlyozta az animációk oktatási értékét. - Bár néhány néző számára kihívást jelentettek a magyarázatok, a videó bemutatta az innovatív tanítási módszerek lehetőségeit a matematikában.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">„Ruby 3.4.0”</a></h2>
<ul>
<li>„A Ruby 3.4.0 új funkciókat vezet be, mint például a blokk paraméter hivatkozás <code>it</code> használatával, a Prism mint alapértelmezett elemző, és a Happy Eyeballs 2. verziója a jobb hálózati kapcsolódás érdekében.”</li>
<li>„A frissítés teljesítményjavításokat, új parancssori opciókat és különféle hibajavításokat tartalmaz, valamint elavulási figyelmeztetéseket a módosítható karakterlánc-literálokra és támogatást a kulcsszavas nil szórására.”</li>
<li>„A kompatibilitási problémák és a C API frissítések megoldásra kerültek, a magosztályok és a standard könyvtár frissítéseivel, ami jelentős kiadást jelent a fejlesztők számára.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Ruby 3.4.0 egy új, kézzel írt elemzőt vezet be, amely felváltja a korábbi generáltat, jelentős lépést téve a jobb hosszú távú karbantarthatóság felé.”</li>
<li>„A frissítés elindította a vitákat a parser generátorok és a kézzel írt parserek előnyeiről és hátrányairól, mivel néhány fejlesztő az utóbbit részesíti előnyben az egyszerűség és a hatékonyság miatt.”</li>
<li>„A Ruby teljesítményjavításait, különösen a YJIT (Yet Another Ruby JIT) révén, pozitívan fogadták, ami növeli vonzerejét a webfejlesztés terén, annak ellenére, hogy telepítési nehézségek adódhatnak.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">„Kipróbálom a QvQ-t – Qwen új vizuális következtetési modelljét”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Alibaba 2024 decemberében kiadta az új vizuális következtetési modellt, a QvQ-72B-Preview-t, amely a látványt szöveges utasításokkal integrálja a vizuális következtetési képességek javítása érdekében.”</li>
<li>„A modell tesztelésre elérhető a Hugging Face Spaces platformon, és helyileg is futtatható Prince Canuma mlx-vlm csomagjával, bemutatva annak nyílt forráskódú jellegét és hozzáférhetőségét.”</li>
<li>„Simon Willison blogja kiemeli a modell kreatív alkalmazásokra való potenciálját, annak vegyes eredményei ellenére, és hangsúlyozza szórakoztató megközelítését a problémamegoldásban.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A QvQ, Qwen új vizuális következtetési modellje, 38 GB lemezterületet igényel, és kiválóan nyújt részletes képleírásokat, de nehézségekbe ütközik a bonyolult vizuális következtetési feladatok során.”</li>
<li>„A modell érzékeny témák, például a Tienanmen tér kezelése cenzúra által befolyásolt, ami aggodalmakat vet fel a felhasználók körében a nyílt forráskódú státusza és a cenzúra mechanizmusai miatt.”</li>
<li>„A felhasználók megfigyelték, hogy a QvQ bőbeszédű és kötetlen stílusú, és bár képes kezelni néhány feladatot, mint például a matematikai egyenletek, gyakran kudarcot vall az összetettebb kihívásokkal szemben.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">„Maszkok, füst és tükrök: Az EgyptAir 804-es járatának története”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az EgyptAir 804-es járatának balesetével kapcsolatos vizsgálat eltéréseket tár fel a francia BEA (Polgári Légiközlekedés Biztonsági Vizsgálati Irodája) és az egyiptomi EAAID (Egyiptomi Repülőgép-balesetek Vizsgálati Igazgatósága) jelentései között.”</li>
<li>„A megvitatott főbb kérdések közé tartozik a pilótafülkében való dohányzás szabályozása, a tiszta oxigén használata a repülésben, valamint a pártatlan vizsgálatok nehézségei az autoriter rendszerekben.”</li>
<li>„A vita középpontjában az egyiptomi hatóságok bombateóriára való összpontosítása áll, annak ellenére, hogy ellentétes bizonyítékok is léteznek, ami rávilágít a politikai befolyás biztonsági kultúrára és balesetvizsgálatokra gyakorolt hatására.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">„FixBrowser – egy könnyű web böngésző, amelyet a semmiből hoztak létre”</a></h2>
<ul>
<li>„Egy új, könnyű, adatvédelemre összpontosító webböngésző fejlesztése van folyamatban, amely egyedülálló módon JavaScript nélkül működik, helyette frissített szkripteket használ a weboldalak fejlesztésére. - A böngésző fehérlistás stratégiát alkalmaz, hogy blokkolja a különböző domainekről származó erőforrásokat, hatékonyan elkerülve a nyomkövetőket és javítva a felhasználói adatvédelmet. - A fejlesztő adománygyűjtést indított a projekt előmozdításának támogatására, és hozzájárulásokat vár az érdeklődő felektől.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A FixBrowser egy könnyű, adatvédelemre összpontosító webböngésző, amely javítja a magánélet védelmét azáltal, hogy egy fehérlistás megközelítéssel blokkolja a különböző domainekről származó erőforrásokat.”</li>
<li>„Ez a FixScript nevű, biztonságos és hordozható nyelven készült, és nem támogatja a JavaScriptet, bár van lehetőség más szkriptnyelvek integrálására.”</li>
<li>„A projekt nyílt forráskódú, és további fejlesztésekhez keres finanszírozást, célja több platform, köztük a Linux és a MacOS támogatása.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">„Készítettem egy weboldalt, amely szemantikai keresést végez az ArXiv cikkek között”</a></h2>
<ul>
<li>„Egy ADHD-s végzős hallgató kifejlesztett egy weboldalt, amely segít a szisztematikus irodalmi áttekintésekben azáltal, hogy jelentés alapján hasonló cikkeket talál. - Az oldal a MixedBread beágyazási modelljét használja a vektoros ábrázoláshoz, a Milvus-t a tároláshoz és kereséshez, valamint a Gradio-t az alkalmazás kiszolgálásához. - A vektoradatbázist hetente frissítik Kaggle adatokkal, és a keresési hatékonyságot az ágyazások binarizálásával és a Hamming-távolság alkalmazásával növelik.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy új weboldal készült az ArXiv cikkek szemantikai keresésére, amely a MixedBread beágyazási modelljét, a Milvus-t vektortárolásra, és a Gradio-t a frontendhez használja.”</li>
<li>„Az adatbázist hetente frissítik a Kaggle-ről, és a Hamming-távolságot használják a gyorsabb keresésekhez, a felhasználói visszajelzések pedig további funkciókat és szélesebb körű alkalmazásokat javasolnak.”</li>
<li>„A megbeszélések során szó esik a szemantikus keresés lehetséges felhasználásairól a marketingben és az e-kereskedelemben, valamint technikai aspektusokról, mint például a beágyazási modellek és az újrarangsorolási stratégiák.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">„CRT szimuláció egy GPU shaderben, jobban néz ki, mint a fekete képkocka beillesztése”</a></h2>
<ul>
<li>„Mark Rejhon Timothy Lottesszel együttműködve bemutatott egy új, nyílt forráskódú algoritmust a CRT (katódsugárcsöves) kijelzők szimulálására, amely elérhető a Shadertoy-on és a GitHub-on. Ez az algoritmus csökkenti a mozgáselmosódást a 240Hz-es vagy annál nagyobb képfrissítési frekvenciájú kijelzőkön, és lágyabb villogást kínál a BFI-hez (Black Frame Insertion) képest, valamint integrálva lett a Retroarch emulátorba. A szimuláció kompatibilis az LCD-kkel és OLED-ekkel, valós idejű és lassított módokat biztosít, és különösen hatékony a mozgáselmosódás csökkentésében a régi 60fps tartalmak esetében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita a CRT (katódsugárcső) szimulációról szól GPU shaderekben, amelyet egyes felhasználók jobbnak találnak a fekete keret beillesztésénél a régi videojátékok vizuális megjelenítésének emulálására. - A felhasználók olyan problémákról számolnak be, mint a tartós sávosodás, villogás és színeltolódás, ami kihívásokat jelez a meggyőző CRT hatás elérésében a modern kijelzőkön. - A valósághű szimuláció elérése magas frissítési rátákat igényelhet, akár 1000Hz-ig, a mozgáselmosódás csökkentése érdekében, bár ez villogást és artefaktumokat okozhat.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">„Gordon Mah Ung meghalt”</a></h2>
<ul>
<li>„Gordon Mah Ung, a tisztelt PCWorld szerkesztő és hardver újságíró, 58 éves korában elhunyt hasnyálmirigyrákkal folytatott küzdelme után, jelentős hatást hagyva a technológiai újságírásban.”</li>
<li>„Több mint 25 éves iparági tapasztalattal rendelkezett, mély tudásáról, lebilincselő írásairól és az újságírói integritás iránti elkötelezettségéről volt ismert, hozzájárulva a Maximum PC és a PCWorld magazinokhoz.”</li>
<li>„Gordon munkássága, beleértve a „The Full Nerd” podcastot, sokakat inspirált a technológiai közösségben, és csodálták őt a fogyasztói érdekképviselet iránti elkötelezettségéért és a bonyolult technológia egyszerűsítéséért.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Gordon Mah Ung, a tech közösség tiszteletben álló alakja, aki a Maximum PC-vel végzett munkájáról ismert, elhunyt, jelentős hatást hagyva a PC-rajongókra fogyasztói érdekképviselete és hardverértékelései révén. - Olyan neves személyiségek, mint Steve a GamersNexus-tól és Ian, méltatják befolyását és elkötelezettségét a technológia iránt, valamint humorát. - Halála felhívta a figyelmet a hasnyálmirigyrák problémájára is, amely betegség korai felismerése nehézségeiről ismert.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">„Most frissítettem a feleségem Chrome böngészőjét, és az uBlock már nem támogatott.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A felhasználók frusztrációjukat fejezik ki, mivel a legújabb Chrome frissítés már nem támogatja az uBlock-ot, egy népszerű hirdetésblokkoló bővítményt, ami aggodalmakat kelt, hogy a Google a hirdetéseket előnyben részesíti a felhasználói élménnyel szemben.”</li>
<li>„Válaszul néhány felhasználó alternatív böngészőkre vált, mint például a Firefox, amely erős adatvédelmi és hirdetésblokkoló funkcióiról ismert, vagy a Brave, amely beépített hirdetésblokkolást kínál.”</li>
<li>„A helyzet rávilágít a hatékony hirdetésblokkolás fenntartásának folyamatos kihívásaira a Chromium-alapú böngészőkben, ami vitákat indít a böngészőválasztásról a fokozott adatvédelem érdekében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">„Egy pilóta átrohant a repülőtéren, hogy meglepje a nőt, aki megmentette az életét”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy pilóta meglepte azt a nőt, aki megmentette az életét, ami vitát indított az orgonadományozás etikájáról. - A felhasználók azon vitatkoztak, hogy az orgonadományozóknak figyelembe kell-e venniük a recipiensek hiteit, a vélemények megoszlottak az életmentés és a donor választásának prioritása között. - A beszélgetés rávilágított az orgonaelosztás etikai összetettségére, és ösztönözte a őssejt- vagy csontvelő-donáció megfontolását.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Boldog Karácsonyt Mindenkinek”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EBoldog%20Kar%C3%A1csonyt%20Mindenkinek%E2%80%9D&subheading=2024.%20december%2025.%2C%20szerda%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">„Mi történt a világ legnagyobb képcsöves tévéjével? [videó]”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy YouTube influencer megmentette a világ legnagyobb csöves televízióját, egy ritka Sony modellt a megsemmisítéstől, és Japánból az Egyesült Államokba szállította személyes használatra. A döntés vitát váltott ki arról, hogy az ilyen egyedi tárgyakat inkább múzeumokban kellene-e megőrizni, mint magángyűjteményekben. A helyzet rávilágít a ritka tárgyak megőrzésének nehézségeire, valamint a tulajdonjog és a kulturális örökség körüli bonyolult kérdésekre.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">„A pi számnak van egy gonosz ikertestvére”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A lemniscáta állandó, amelyet ϖ jelöl, az ∞ alakú lemniscáta görbéhez kapcsolódik, és a pi szám megfelelője.”</li>
<li>„A megbeszélések kiemelik a tudományos fantasztikum terén való lehetséges alkalmazásait, a helyesírási változatait és a matematikai jelentőségét.”</li>
<li>„A beszélgetés a nyelvre és a matematikára gyakorolt kulturális és történelmi hatásokat is vizsgálja, különös tekintettel a görög és arab hozzájárulásokra.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">„38. Chaos Communication Congress”</a></h2>
<ul>
<li>„A 38. Chaos Communication Congress (38C3) 2024. december 27-30. között kerül megrendezésre Hamburgban, a Chaos Computer Club szervezésében. Ez az éves esemény a technológia, a társadalom és az utópia metszéspontjára helyezi a hangsúlyt, előadásokat, workshopokat és beszélgetéseket kínálva a technológia hatásáról. A résztvevőket arra ösztönzik, hogy önkéntesként vegyenek részt, eseményeket szervezzenek vagy projekteket mutassanak be, a kulcsfontosságú információk pedig elérhetők az esemény információs oldalain és blogján.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A 38. Chaos Communication Congress (CCC) figyelmet kelt a mesterséges intelligenciáról, biológiáról és beágyazott rendszerekről szóló változatos előadásaival, kiemelve Joscha Bach „From Computation to Consciousness” sorozatát. Az esemény ismert a nem mainstream vitáiról, és élő közvetítéssel fogják sugározni, olyan kihívásokat érintve, mint a jegyértékesítés és a technikai, valamint társadalmi témák közötti egyensúly. A CCC kulcsfontosságú esemény a hacker közösség számára, amely a nyitottságra és befogadásra összpontosít, és politikai és kulturális aspektusokat is vizsgál, beleértve a nyelvhasználatot.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">„Építsen alacsony költségű drónt ESP32 használatával”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A barkács drón ökoszisztéma bővül, mivel elérhető áron kaphatók olyan alkatrészek, mint a repülésvezérlő mikrovezérlő egységek (MCU-k), motorvezérlők és kamerák, amelyek testreszabhatók.”</li>
<li>„A nyílt forráskódú szoftverek, mint például a Betaflight és az ArduPilot, támogatják ezeket a barkács építéseket, alternatívát kínálva a zárt rendszerekhez, mint például a DJI, bár jelenleg néhány területen lemaradásban vannak.”</li>
<li>„Az ESP32 mikrokontroller költséghatékony megoldás drónprojektekhez, mivel a belépő szintű konfigurációk körülbelül 500 dollárba kerülnek, annak ellenére, hogy kihívásokkal jár, mint például a valós idejű vezérlés WiFi-n keresztül.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">„AMD GPU-k versenyképessé tétele LLM következtetéshez (2023)”</a></h2>
<ul>
<li>„Az MLC-LLM lehetővé teszi a Nagy Nyelvi Modellek (LLM-ek) fordítását és telepítését AMD GPU-kon ROCm használatával, elérve a teljesítményt, amely közel áll az NVIDIA csúcskategóriás GPU-ihoz. Az AMD Radeon RX 7900 XTX versenyképes teljesítményt nyújt, elérve az NVIDIA RTX 4090 sebességének 80%-át és az RTX 3090 Ti 94%-át bizonyos modellek esetében, miközben jelentősen megfizethetőbb. A projekt kiemeli az AMD GPU-k potenciálját az LLM következtetésekhez, folyamatos szoftvertámogatási fejlesztésekkel és jövőbeli fejlesztési tervekkel, mint például a kötegelt feldolgozás és a több GPU támogatása.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az AMD fogyasztói GPU-i, mint például az RX7900XTX, eltérnek az architektúrájukban a MI300X-hez hasonló adatközponti GPU-któl, ami befolyásolja a teljesítményszinteket. Egyre nagyobb erőfeszítések folynak az AMD CDNA architektúrájának és a HIP (Heterogeneous-compute Interface for Portability) támogatásának integrálására a mélytanulási platformokba, azzal a céllal, hogy kihívást jelentsenek az Nvidia dominanciájára az AI munkaterhelések terén. Az érdeklődés növekedése ellenére olyan kihívások, mint a szoftvertámogatás és a teljesítmény konzisztenciája továbbra is fennállnak, ami miatt néhány fejlesztő visszatér az Nvidia-hoz, amely jelentős előnyt tart fenn a CUDA (Compute Unified Device Architecture) platformjával.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">„Miért ragadtak a rákos irányelvek PDF-ekben?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A rákos megbetegedésekre vonatkozó irányelveket gyakran PDF formátumban tárolják annak tartóssága és hordozhatósága miatt, annak ellenére, hogy korlátozott a használhatósága és az orvosi rendszerekkel való integrációja. A strukturált adatokra való áttérés javíthatná a használhatóságot, de kihívások közé tartozik az orvosi információk összetettsége, a szabványosítás hiánya és a szabályozási akadályok. A vita középpontjában az áll, hogy hogyan lehet egyensúlyt teremteni a PDF-ek megbízhatósága és a dinamikus, gép által értelmezhető adatmegoldások potenciális előnyei között, figyelembe véve az automatizált rendszerekben a folyamatos frissítések és a hibakezelés szükségességét.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">„A Lego Island teljes dekompilálása”</a></h2>
<ul>
<li>„A projekt célja a LEGO Island (1.1-es verzió, angol) teljes dekompilálása, az eredeti gépi kód minél pontosabb reprodukálásával.”</li>
<li>„A CMake-et használja az építéshez, a Microsoft Visual C++ 4.20 ajánlott az optimális eredmények eléréséhez, és magában foglalja a környezet beállítását, a CMake-kel való konfigurálást és az nmake-kel való építést.”</li>
<li>„Ösztönözzük a hozzájárulásokat, különös tekintettel az 1.1-es verzió angol kiadására, a dekompilált ISLE.EXE és LEGO1.DLL fájlok folyamatos fejlesztésével.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy GitHub projekt sikeresen dekompilálta a klasszikus Lego Island játékot, javítva az eredeti játék hibáinak korábbi javítási kísérleteit. MattKC, egy technikai tartalmakról ismert YouTuber, jelentős szerepet játszott ebben a dekompilációs projektben, amely a pontosságra helyezi a hangsúlyt, és olyan eszközöket tartalmaz, mint egy lint eszköz és egy erőforrás-szerkesztő. A projekt felkeltette az érdeklődést a régi LEGO játékok újraalkotása iránt, a rajongók nosztalgiával emlegetik a Rock Raiders és a Lego Loco címeket, kiemelve a közösség elismerését ezen klasszikus játékok megőrzése és fejlesztése iránt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">„Az Intel részvényesei pert indítanak, amelyben kérik a volt vezérigazgatót és pénzügyi igazgatót, hogy térítsék vissza 3 évnyi fizetésüket.”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Intel részvényesei a korábbi vezérigazgató, Pat Gelsinger és a pénzügyi igazgató, David Zinsner javadalmazásának visszatérítését kérik, azzal vádolva őket, hogy félrevezették a részvényeseket az Intel öntödei egységének pénzügyi teljesítményével kapcsolatban.”</li>
<li>„A per azt állítja, hogy megsértették a bizalmi kötelezettségeket, miután az Intel sikertelen fordulatterve és rekord 16,6 milliárd dolláros negyedéves vesztesége 9,2%-os esést eredményezett az Intel részvényeiben.”</li>
<li>„A kezdetben növekedést elősegítőnek várt öntödei egységet később jelentős költségközpontként azonosították, ami átszervezési erőfeszítéseket indított el Zinsner, a jelenlegi társigazgató által, miközben Gelsinger lemondott.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Intel részvényesei pert indítottak a korábbi vezérigazgató és pénzügyi igazgató ellen, követelve három évnyi fizetés visszatérítését egy sikertelen üzleti terv miatt.”</li>
<li>„A kritikusok azzal érvelnek, hogy a per megalapozatlan, mivel a vezetők elismerték az Intel Foundry részlegének szembesült kihívásait.”</li>
<li>„A per hangsúlyozza a részvényesek és a vállalat vezetése közötti feszültségeket, mivel egyesek ezt pénzügyi haszonszerzés által motivált, jelentéktelen lépésnek tekintik.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">„Tokió ingyenesen elérhetővé tette a teljes város pontfelhő adatait”</a></h2>
<ul>
<li>„Tokió elérhetővé tette az egész város pontfelhő adatait ingyenesen, lehetővé téve a nyilvános letöltést.”</li>
<li>„A pontfelhő adatok térbeli adatpontok gyűjteménye, amelyeket gyakran használnak 3D modellezésben és földrajzi információs rendszerekben (GIS).”</li>
<li>„Ez a kiadás jelentős, mivel értékes erőforrásokat biztosít a fejlesztők, kutatók és várostervezők számára, akik érdeklődnek Tokió 3D modellezése és térbeli elemzése iránt.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Tokió elérhetővé tette az egész város ingyenes pontfelhő adatait, lehetővé téve az interaktív 3D navigációt és felfedezést. Ez a kezdeményezés hasonló a svájci és francia példákhoz, ahol részletes 3D modelleket és lidar adatokat tettek közzé. Ezek az adathalmazok különösen értékesek a számítógéppel generált képek (CGI), videojátékok és más 3D technológiák alkalmazásai számára.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">„A hibakeresők rejtelmeinek feltárása, 2. rész: A futó program anatómiája”</a></h2>
<ul>
<li>„A „Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program” című cikk bemutatja a program végrehajtásában részt vevő összetevőket, mint például a virtuális címtereket, szálakat és folyamatokat. Részletezi, hogyan használják az operációs rendszerek a virtuális memóriát és az ütemezést több program egyidejű futtatásának kezelésére. A bejegyzés egy sorozat része, amely arra összpontosít, hogy megmagyarázza, hogyan lépnek kapcsolatba a hibakeresők ezekkel a folyamatokkal a program végrehajtásának elemzése érdekében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A hibakeresők elengedhetetlenek a futó programok elemzéséhez, és az integrálásuk a nagy nyelvi modellekkel (LLM-ekkel) potenciálisan javíthatja a funkcionalitásukat.”</li>
<li>„A fejlesztők körében vita folyik az LLM-ek hibakeresési potenciáljáról, egyesek optimisták a hibakövetési képességeikkel kapcsolatban, míg mások szkeptikusak a jelenlegi hatékonyságukkal szemben.”</li>
<li>„A vita rávilágít a hibakeresési gyakorlatok különböző nézőpontjaira és a nagy nyelvi modellek fejlődő szerepére a szoftverfejlesztésben.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">„Az alapmodellekkel történő automatizált keresés a mesterséges élet után”</a></h2>
<ul>
<li>„Az Automatikus Keresés Mesterséges Élet után (ASAL) algoritmus AI látás-nyelv alapú modelleket használ mesterséges életformák felfedezésére szimulációkban, ezzel előmozdítva a Mesterséges Élet (ALife) kutatás területét. Az ASAL sikeresen azonosított új életformákat olyan szimulációkban, mint a Lenia, Boids, Particle Life és az Élet Játéka, dinamikus mintákat és új sejtautomata szabályokat bemutatva. Ez a megközelítés automatizálja a felfedezési folyamatot, leküzdve a kézzel tervezett szimulációk korlátait, és ösztönzi a további kutatást és együttműködést az ALife koncepciók AI-ba való integrálására, hogy adaptívabb és kreatívabb rendszereket hozzanak létre.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az alapmodellek integrálása a mesterséges élet (ALife) keresésének automatizálásába egyre inkább érdeklődésre tart számot, kiemelve a különbséget a mesterséges intelligencia (AI) és az ALife között. - „Az önszerveződő agy” egy könyv, amely több nézőpontból vizsgálja az intelligenciát, hozzájárulva a folyamatban lévő diskurzushoz. - A Sakana AI, amelyet a „Attention Is All You Need” című befolyásos tanulmány szerzői alapítottak, az AI kereskedelmi hasznosítására összpontosít, kockázati tőke befektetések támogatásával, és része az AI szerepéről szóló vitáknak a földönkívüli intelligencia keresésére (SETI) vonatkozó adatok elemzésében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">„Másodpercenként több millió URL feldolgozása (2023)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita a másodpercenkénti több millió URL feldolgozásának kihívásaira összpontosít, különös tekintettel az URL normalizálás és a feldolgozási hibák problémáira.”</li>
<li>„Vita folyik arról, hogy szükséges-e az &quot;http://&quot; &quot;https://&quot;-re cserélése, valamint a HTTPS megbízhatóságáról, némi kételkedéssel a parser teljesítményére vonatkozó állítások kapcsán.”</li>
<li>„A résztvevők megvitatják az hatékony elemzők írásának nehézségeit, a reguláris kifejezések (regex) URL elemzésére való használatának korlátait, valamint a különböző URL specifikációk betartásának összetettségét.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">„Párizsból Berlinbe vonattal most öt órával gyorsabb”</a></h2>
<ul>
<li>„A Deutsche Bahn és az SNCF új közvetlen nappali vonatjáratot indított Párizsból Berlinbe, amellyel az utazási idő öt órával csökken, így 7 óra 59 perc lesz.”</li>
<li>„Az útvonal festői kilátásokat és megállókat tartalmaz Strasbourgban, Karlsruhe-ban és Frankfurtban, a jegyek ára másodosztályon €59.99-tól kezdődik.”</li>
<li>„Miközben a szolgáltatás kényelmesebb utazási élményt kínál, egyesek szerint gyorsabbnak kellene lennie ahhoz, hogy hatékonyan versenyezhessen a légi közlekedéssel.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az új közvetlen vonatjárat Párizs és Berlin között öt órával csökkenti az utazási időt, így nyugodtabb utazást kínál a légi közlekedéshez képest.”</li>
<li>„A vonatok környezetbarátok, mivel alacsonyabb CO2-kibocsátást eredményeznek, de jelentős infrastrukturális beruházást igényelnek.”</li>
<li>„Bár a vonatozás drágább és kevésbé rugalmas lehet, mint a repülés, sok utazó előnyben részesíti a kényelme és a praktikum miatt.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Mi történt a világ legnagyobb képcsöves tévéjével? [videó]”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMi%20t%C3%B6rt%C3%A9nt%20a%20vil%C3%A1g%20legnagyobb%20k%C3%A9pcs%C3%B6ves%20t%C3%A9v%C3%A9j%C3%A9vel%3F%20%5Bvide%C3%B3%5D%E2%80%9D&subheading=2024.%20december%2024.%2C%20kedd%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/23&#39;</h2>
<h1>2024-12-23</h1>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/">„A &#39;United Healthcare&#39; a DMCA-t használja Luigi Mangione képei ellen”</a></h2>
<ul>
<li>„A jelentések szerint a United Healthcare DMCA-kérelmeket használ arra, hogy eltávolítsa az online tartalmakat Luigi Mangione-val kapcsolatban, annak ellenére, hogy nem rendelkezik a szerzői jogokkal, ami aggodalmakat vet fel a szerzői jogi törvények visszaélésszerű alkalmazása miatt. - A helyzet rávilágít arra, hogyan használhatják ki a DMCA-t a szerzői jogi trollok, hogy nyomást gyakoroljanak a tartalomgazdákra, hogy megfeleljenek potenciálisan alaptalan követeléseknek. - Nem biztos, hogy a United Healthcare közvetlenül felelős ezekért a kérelmekért, vagy egy harmadik fél utánozza őket.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490453">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Állítólag a United Healthcare DMCA értesítéseket használ Luigi Mangione képeinek eltávolítására, akit azzal vádolnak, hogy megölte a vezérigazgatójukat, de felmerült a gyanú, hogy valaki visszaél a DMCA kiskapukkal, és másnak adja ki magát.”</li>
<li>„A DMCA folyamat lehetővé teszi az eltávolítási kérelmek benyújtását minimális ellenőrzéssel, ami visszaélésekhez és helytelen használathoz vezethet.”</li>
<li>„A DMCA értesítés figyelmen kívül hagyása a biztonságos kikötő védelmének elvesztéséhez vezethet, ami a címzetteket szerzői jogi jogsértésért teheti felelőssé, rávilágítva a DMCA végrehajtásának problémáira.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html">„A Twtxt egy decentralizált, minimalista mikroblog szolgáltatás hackerek számára.”</a></h2>
<ul>
<li>„A twtxt kiadta a v1.3.2-dev verziót, egy decentralizált, minimalista mikroblog szolgáltatást, amelyet hackereknek szánnak.”</li>
<li>„A dokumentáció tartalmazza a Telepítés, Gyorsindítás, Használat, Konfiguráció és API részeket, a közösségi támogatás pedig elérhető az IRC-n.”</li>
<li>„Az API fejezet részletezi a felhasználók, tweetek, említések, címkék és felfedezhetőség végpontjait, és ösztönzi a hozzájárulásokat a GitHubon.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42488983">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Twtxt egy decentralizált mikroblog szolgáltatás, amelyet hackerek számára terveztek, és minimalista, egyszerű felületéről ismert.”</li>
<li>„A felhasználók olyan kihívásokat emelnek ki, mint az aktív oldalak megtalálása és a vizuális képek hiánya, bár néhányan értékelik az egyszerűségét és a rétegzett vonzerejét.”</li>
<li>„A közösség továbbra is kicsi, mivel néhány felhasználó más platformokra, például a Mastodonra vagy a Nostrra vált, mégis a Twtxt egyedi, önállóan üzemeltetett alternatívát kínál a mainstream közösségi médiával szemben.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">„Előrejelzések 2025-re?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„2025-re az előrelépések várhatóak a mesterséges intelligencia (AI) terén, beleértve a specializáltabb nagy nyelvi modelleket (LLM-ek) és a zene- és videógeneráló AI-t.”</li>
<li>„A közösségi média platformok jogi kihívásokkal szembesülhetnek az algoritmikus károk kapcsán, és lehetséges, hogy szigorúbb korlátozások lépnek életbe a gyermekek használatára vonatkozóan.”</li>
<li>„A gazdasági előrejelzések szerint az amerikai adósság miatt lehetséges pénzügyi válság alakulhat ki, miközben a kereskedelmi munkák jövedelmezőbbé válhatnak, a napenergia, a robotika és a mesterséges intelligencia által vezérelt eszközök technológiai fejlődésével párhuzamosan.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html">„A kereskedelmi teafilterek mikroműanyagokat bocsátanak ki, amelyek bejutnak az emberi sejtekbe”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494746">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A kereskedelmi teafilterek, amelyek polimerekből, például nejlon-6-ból, polipropilénből és cellulózból készülnek, mikroműanyagokat bocsáthatnak ki, amelyek bejuthatnak az emberi sejtekbe.”</li>
<li>„A tanulmány célja egy módszertan kidolgozása volt a mikroműanyagok elemzésére, nem pedig konkrét állítások megfogalmazása a papír teafilterekről, kiemelve a természetesen előforduló polimerekkel, például a cellulózzal kapcsolatos folyamatban lévő vitákat.”</li>
<li>„A mikroműanyagokkal kapcsolatos aggodalmak nem korlátozódnak a teafilterekre, hanem más mindennapi tárgyakat is magukban foglalnak, mint például a műanyaggal bélelt poharak és evőeszközök, ami egy szélesebb körű környezeti és egészségügyi problémára utal.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/">„Tud-e már matematikát az AI? Gondolatok egy matematikustól”</a></h2>
<ul>
<li>„Az OpenAI új nyelvi modellje, az o3, 25%-os eredményt ért el a FrontierMath adathalmazon, amely kihívást jelentő matematikai kérdéseket tartalmaz, amelyeknek határozott válaszai vannak.”</li>
<li>„Az adathalmaz titokban van tartva, hogy megakadályozzák a nyelvi modellek általi tanulást, és olyan problémákat tartalmaz, amelyek megoldásához speciális matematikai területeken való jártasság szükséges.”</li>
<li>„Bár az o3 teljesítménye figyelemre méltó, az igazi előrelépés akkor lesz, amikor az MI képes lesz bonyolultabb, bizonyításalapú kérdéseket megoldani, mivel a jelenlegi modellek, mint például a DeepMind AlphaProof, még mindig csak középiskolai szintű problémákra korlátozódnak.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42493464">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az AI matematikai képességei vitatottak, mivel segíthet a problémamegoldásban és a mintafelismerésben, de gyakran hibázik a logikai érvelésben és az aritmetikában.”</li>
<li>„Az olyan modellek, mint a ChatGPT, hasznosak a fogalmi megértéshez, de az összetett matematikához emberi irányításra van szükség, ami kiemeli az AI korlátait a következtetés terén.”</li>
<li>„Vannak aggodalmak az AI munkahelyekre gyakorolt hatása és a mércék integritása miatt, bár ígéretesnek mutatkozik a matematikai kutatások segítésében, még nem képes önállóan előmozdítani a matematikai tudást.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/">„A CUDA védőbástya még mindig él”</a></h2>
<ul>
<li>„A MI300X, H100 és H200 GPU-k teljesítményértékelése azt mutatja, hogy az AMD MI300X alulteljesít a szoftveres problémák miatt, annak ellenére, hogy ígéretes specifikációkkal rendelkezik.”</li>
<li>„Az Nvidia GPU-i már a dobozból kivéve is kiemelkedő teljesítményt nyújtanak, míg az AMD MI300X jelentős hangolást és hibajavításokat igényel, hogy elérje a benne rejlő lehetőségeket.”</li>
<li>„Az AMD számára javasolt lépések közé tartozik a szoftverminőség javítása, a belső tesztelés fokozása, valamint az együttműködés partnerekkel annak érdekében, hogy javítsa versenyképességét az Nvidiával szemben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489844">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az AMD kihívásokkal néz szembe a szoftverfejlesztés terén, ami befolyásolja versenyképességét az Nvidia-val szemben, különösen az AI és gépi tanulás szektorokban. - Annak ellenére, hogy erős hardverrel rendelkezik, az AMD problémái a meghajtótámogatással és a visszamenőleges kompatibilitással korlátozzák teljesítményét, ellentétben az Nvidia sikeres CUDA ökoszisztémájával. - A kritikusok azt javasolják, hogy az AMD javítsa szoftvermérnöki erőfeszítéseit, hogy javítsa pozícióját az AI piacon, és hatékonyabban versenyezzen az Nvidia-val.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/">„Titkosított vadászgép specifikációk szivárogtak ki a War Thunder fórumokon”</a></h2>
<ul>
<li>„A War Thunder fórumokon kiszivárogtak az Eurofighter Typhoon radarjának titkosított specifikációi, ami vitát váltott ki és biztonsági aggályokat vetett fel.”</li>
<li>„Ez az incidens egy mintázat része, mivel a korábbi szivárgások a platformon más katonai rendszereket is érintettek, mint például a Challenger 2 tank.”</li>
<li>„A szivárogtatásért felelős felhasználót felfüggesztették, és az anyagot azonnal eltávolították, ami rávilágít a War Thunder előtt álló kihívásokra a katonai pontosság és az információbiztonság egyensúlyának megteremtésében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490191">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Titkosított vadászgép specifikációk szivárogtak ki a War Thunder fórumokon, rávilágítva az információbiztonság problémájára az online közösségekben.”</li>
<li>„A megbeszélések azt sugallják, hogy ezek a szivárgások gyakran már keringő dokumentumok újraposztolásai, az újdonság pedig a szivárgásra használt platform—a játékfórum.”</li>
<li>„A szivárgások ellenére a játékfejlesztők nem módosítják a játékot ezek alapján, ami a szivárgások korlátozott hatását jelzi.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://imgur.com/a/NQskWzI">„Az új Google Sheet a 13,6 hüvelykes MacBook Air képernyő felén teljesen el van fedve felugró ablakokkal.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490948">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A felhasználók kritizálják a Google UX tervezését a Google Sheets esetében egy 13,6 hüvelykes MacBook Air-en, azzal érvelve, hogy a túlzott felugró ablakok és a nagy UI elemek akadályozzák a használhatóságot.”</li>
<li>„A vita kedvezőtlenül hasonlítja össze a Google dizájnját más platformokkal, rámutatva arra a trendre, hogy a mobil és érintőképernyős felületeket előnyben részesítik az asztali használhatósággal szemben.”</li>
<li>„Frusztrációt fejeznek ki amiatt, hogy a Google az AI funkciókra összpontosít, ami egyesek szerint elvonja a figyelmet az alapvető felhasználói élmény és a felület tervezésének javításáról.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark">„A Xerox felvásárolja a Lexmarkot”</a></h2>
<ul>
<li>„A Xerox azt tervezi, hogy 1,5 milliárd dollárért felvásárolja a Lexmarkot, célja a nyomtatási szolgáltatások fejlesztése és globális elérhetőségének bővítése.”</li>
<li>„A felvásárlás, amely várhatóan 2025 második felében zárul le, készpénzből és adósságból lesz finanszírozva, csökkentett osztalékkal az adósság kezelése érdekében.”</li>
<li>„A szabályozói jóváhagyások még függőben vannak, és az üzlet célja, hogy a két vállalat erősségeit egyesítve átfogó portfóliót kínáljon és javítsa a pénzügyi teljesítményt.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494067">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Xerox felvásárolja a Lexmarkot, azzal a szándékkal, hogy fenntartsa és esetleg bővítse a Lexmark működését a saját erőforrásaival.”</li>
<li>„A Lexmark, amelyet márkájáról és az olyan növekedési területekre, mint az Internet of Things (IoT) való fókuszálásáról ismernek, már a Xerox partnere volt.”</li>
<li>„A felvásárlás rámutat a nyomtatóipar változásaira, mivel a Xerox a Lexmark képességeinek kihasználásával igyekszik javítani piaci pozícióját.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oldmoe/litestack">„Litestack: Az összes adat-infrastruktúrád, egyetlen Ruby gemben”</a></h2>
<ul>
<li>„A Litestack egy Ruby gem, amely több adat-infrastruktúra komponenst egyesít egyetlen csomagban Ruby és Ruby on Rails alkalmazások számára, SQLite használatával. Funkciókat kínál, mint például SQL adatbázis, gyorsítótár, feladat sor, üzenetközvetítő, teljes szövegű keresőmotor és metrikák platform, javítva a teljesítményt és csökkentve a költségeket azáltal, hogy megszünteti a különálló szerverek szükségességét. A gem integrálódik a Fiber-alapú IO keretrendszerekkel a CPU és memóriahasználat optimalizálása érdekében, és nyílt forráskódú az MIT Licenc alatt, a hozzájárulásokat szívesen fogadják a GitHubon.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42491196">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Litestack egy Ruby gem, amely átfogó adat-infrastruktúrát biztosít, és hatékonyan integrálódik a Rails 8-cal, amely mostantól támogatja az SQLite-ot adatbázisokhoz, feladat sorokhoz és gyorsítótárazáshoz.”</li>
<li>„A felhasználók értékelik a Litestack teljesítményét, különösen amikor a Litestreamet használják biztonsági mentésekhez, bár az SQLite méretezhetőségi aggályai továbbra is fennállnak nagyobb projektek esetén.”</li>
<li>„Érdeklődés mutatkozik hasonló megoldások iránt Python és Django esetében, mivel a felhasználók összehasonlítják a Litestack teljesítményére vonatkozó állításait, különösen a Redis-szel szemben, ami további érvényesítést igényel.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/">„Fogus: Dolgok és cuccok 2024-ből”</a></h2>
<ul>
<li>„Fogus visszatekint a 2024-es tapasztalataira és felfedezéseire, amelyek széles körű témákat ölelnek fel, beleértve a programozást, a médiát és a személyes érdeklődési köröket.”</li>
<li>„Beszél a Clojure programozási nyelvvel kapcsolatos munkájáról és jövőbeli terveiről, mint például a konkatenatív nyelvek felfedezése és a blogjának egyszerűsítése.”</li>
<li>„Figyelemre méltó említések közé tartozik az Elite játék, a rádióamatőr történelem és a japán fürdőszobai szellemek, valamint azoknak az embereknek a megemlítése, akik inspirálták őt.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42495077">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Fogus kiemeli a 2024-es technológiai trendeket, beleértve a Boox Go táblagépet, és kritikát fogalmaz meg a reMarkable™ közösségi megközelítése kapcsán. A TypeScriptet ajánlja a JavaScript helyett a fejlesztési élmény javítása érdekében, míg a Ziget kevésbé termékenynek tartja, mint a Go-t és a Pythont, annak ellenére, hogy potenciálisan hasznos lehet bizonyos területeken. Az írás megemlíti a Nagy Nyelvi Modellek (LLM-ek) alulértékelt hatását a programozásra 2024-ben, valamint a kombinatorikus programozást és a történelmi technológiákat, mint például a Wordstar.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data">„A német felügyeleti hatóság elrendelte Sam Altman biometrikus azonosító projektjének, a Worldnak az adatok törlését.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489072">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A német felügyeleti hatóság kötelezte a Sam Altman által vezetett Worldcoin projektet a biometrikus adatok törlésére, adatvédelmi és adatkezelési aggályokra hivatkozva.”</li>
<li>„A Worldcoin íriszszkennelést használ a duplikált fiókok megelőzésére, de a kritikusok aggódnak a cég által gyűjtött kiterjedt személyes adatok miatt.”</li>
<li>„A helyzet rámutat a digitális azonosító rendszerek és a magánélet szélesebb körű problémáira, mivel a német hatóság hangsúlyozza a GDPR (Általános Adatvédelmi Rendelet) szerinti adat törlésének betartását.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://webextension.net/collections">„Készítettem egy platformot a Chrome-bővítmény gyűjtemények felfedezésére és megosztására”</a></h2>
<ul>
<li>„A WebExtension.net egy olyan platform, amely Chrome-bővítmények és témák gyűjteményeit állítja össze, különös hangsúlyt fektetve a produktivitásra, AI eszközökre és közösségi médiára. A felhasználók különböző kategóriákat fedezhetnek fel, beleértve a népszerű és trendi bővítményeket, a Chrome Web Store bővítményeihez kapcsolódó elemzésekkel. A platform független, nem áll kapcsolatban a Google-lal vagy a Chrome Web Store-ral, és minden adatot nyilvános forrásokból szerez be.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42492753">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Kifejlesztettek egy új platformot a Chrome-bővítmények gyűjteményeinek megosztására, ami vitákat indított a magánéletről és az egyedi bővítmények fejlesztéséről. - A felhasználók érdeklődést mutatnak a Firefox-bővítmények támogatása iránt, és visszajelzéseket adnak a platform fejlesztéséhez, miközben aggodalmakat vetnek fel bizonyos bővítmények, például a Honey adatvisszaéléseivel kapcsolatban. - A platform felhasználói felülete pozitív visszajelzéseket kap, és a jövőbeli frissítéseket várják.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„A 'United Healthcare' a DMCA-t használja Luigi Mangione képei ellen”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EA%20'United%20Healthcare'%20a%20DMCA-t%20haszn%C3%A1lja%20Luigi%20Mangione%20k%C3%A9pei%20ellen%E2%80%9D&subheading=2024.%20december%2023.%2C%20h%C3%A9tf%C5%91%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
