<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 19:05:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">„Önvezető 1993-as Volvo nyílt pilótával”</a></h2>
<ul>
<li>„Egy baráti társaság részt vett a Carbage Run 2025 téli kiadásán, egy 6 napos rallyn Svédországon keresztül a sarkkörig és vissza Helsinkibe, amelyen a járműveknek legalább 20 éveseknek kell lenniük, és értékük nem haladhatja meg az 1000 eurót.”</li>
<li>„Átalakítottak egy 1993-as Volvo 940 Estate modellt önvezető járművé a comma.ai openpilot rendszerével, modern alkatrészeket, például elektromos szervokormányt, Bosch iBooster-t és Tesla radarérzékelőt beépítve.”</li>
<li>„A jövőbeli frissítések részleteket tartalmaznak majd a vezetékezésről, egy egyedi motorvezérlő egységről (ECU), valamint a kód nyílt forráskódúvá tételének terveiről, kiemelve a projekt innovatív megközelítését a régebbi járművek önvezető technológiával való felszerelésére.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy 1993-as Volvo 940-et felszereltek az OpenPilot nevű önvezető technológiával, ami kiemeli a klasszikus autótervezés és a modern technológia találkozását.”</li>
<li>„A projekt kihívásokkal szembesült, beleértve a fék- és kormányműrendszerek frissítését, ami jogi és biztonsági aggályokat vetett fel, különösen az olyan barkács módosításokkal, mint a kormányoszlop hegesztése.”</li>
<li>„A vita kiterjedt az európai autószabályozásokra, az amerikai hotrodok hanyatlására és az autómodifikációs szabadságok kulturális különbségeire, miközben a projektet inspiráló barkács erőfeszítésként tekintették, a biztonsági aggályok ellenére.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">„VoxelSpace: Domborzatmegjelenítő algoritmus kevesebb mint 20 sor kódban (2020)”</a></h2>
<ul>
<li>„A NovaLogic 1992-es Comanche játéka a Voxel Space motorral készült, amely egy 2.5D-s renderelési technika, amely sugárvetítésen alapul, és részletes terepeket hoz létre árnyékolással és árnyékokkal.”</li>
<li>„A Voxel Space motor magassági és színtérképeket használt, valamint egy egyszerű renderelési algoritmust, amely hátulról előre rajzolta a függőleges vonalakat, és amelyet teljesítmény szempontjából lehetett optimalizálni.”</li>
<li>„A motor kódja elérhető az MIT licenc alatt, de a technológia bizonyos régiókban még mindig szabadalmaztatott lehet.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A VoxelSpace egy terepmegjelenítő algoritmus, amely egyszerűségéről ismert, kevesebb mint 20 sornyi kódot igényel, és nosztalgiát idéz elő az innovatív játékfejlesztés iránt a hardverkorlátozott korszakokban.”</li>
<li>„A modern AAA játékok a bonyolult optimalizálásokra és piaci trendekre összpontosítanak, gyakran az eredetiség rovására, míg az indie játékok és a PICO-8 platformok nagyobb kreatív szabadságot biztosítanak.”</li>
<li>„A technológiai fejlődés ellenére néhány fejlesztő és játékos úgy érzi, hogy a régebbi játékok „varázsa” hiányzik, bár az olyan innovatív projektek, mint a voxel renderelés, továbbra is inspirálják a kreativitást.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">„Hogyan rajzoljunk körvonalat egy videojátékban”</a></h2>
<ul>
<li>„A cikk öt technikát tárgyal az Unity-ben, egy népszerű játékfejlesztési platformon, az körvonalak megjelenítésére, kiemelve azok használatát olyan játékokban, mint a Sable és a The Last of Us. - A technikák közé tartozik a Rim Effects, a Vertex Extrusion, a Blurred Buffer, a Jump Flood Algorithm és az Edge Detection, mindegyik egyedi előnyökkel és kompromisszumokkal rendelkezik a teljesítmény és a vizuális minőség szempontjából. - A cikk betekintést nyújt ezen módszerek kiegyensúlyozásába az optimális játékesztétika és játékmenet támogatása érdekében, további forrásokkal és 3D modellekhez kapcsolódó kreditekkel.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A cikk a videojátékokban alkalmazott körvonalrajzolás fejlett technikáit vizsgálja, kiemelve a Jump Flood Algorithm (JFA) és a Signed Distance Fields (SDFs) hatékonyságát a hagyományos módszerekkel szemben. - Stílusos 3D grafikákat tárgyal, beleértve a renderelési technikákat és a neurális hálózatok világítási és stílusalkotási lehetőségeit. - A közreműködők betekintést nyújtanak a cel shading történelmi fejlődésébe a játékokban, mint például a Jet Set Radio, kiemelve a technológia és a művészet fejlődő metszéspontját a 3D grafikában.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">„Felmondok a Washington Postnál”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A szerző elhagyja a Washington Postot, mivel az nem tudott alkalmazkodni a változó médiakörnyezethez, és a kérdések bemutatásának módját is hatástalannak tartja olyan kritikus témák esetében, mint a demokrácia.”</li>
<li>„A hagyományos média, különösen a helyi újságok, pénzügyi nehézségekkel küzdenek, ami elfogult tudósításhoz és a közbizalom csökkenéséhez vezet, miközben a közösségi média nem helyettesítheti az újságírás alapos munkáját.”</li>
<li>„Aggodalmak merülnek fel a gazdag egyének, például Jeff Bezos, médiaorgánumokra gyakorolt befolyása, valamint a vállalati érdekek hatása miatt a média hatalomellenőrző szerepére.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">„A Perplexity reklámokat kapott”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Perplexity bevezette a hirdetéseket, ami vitákat váltott ki az online szolgáltatásokban megjelenő hirdetések elkerülhetetlenségéről, mivel a fogyasztók vonakodnak fizetni a hirdetésmentes élményekért. - Néhány felhasználó tolakodónak találja a hirdetéseket, és inkább az olyan előfizetéses szolgáltatásokat részesíti előnyben, mint a Kagi, amely hirdetésmentes keresést kínál, míg mások továbbra is a hirdetésekkel támogatott ingyenes lehetőségeket választják. - Ez a helyzet rávilágít a digitális szolgáltatásokban az ad-támogatott és az előfizetéses modellek közötti folyamatos vitára.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Önvezető 1993-as Volvo nyílt pilótával”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9E%C3%96nvezet%C5%91%201993-as%20Volvo%20ny%C3%ADlt%20pil%C3%B3t%C3%A1val%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%204.%2C%20szombat%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">„Gazdag vagyok, és fogalmam sincs, mit tegyek.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A bejegyzés a pénzügyi siker elérése utáni célkeresés közös küzdelméről szól, amely kiábrándultsághoz és elszigeteltséghez vezethet. - Azt javasolja, hogy a beteljesülés mások fejlesztésében, kapcsolatok építésében vagy új érdeklődési körök követésében található meg, hangsúlyozva a pénzügyi gazdagságon túli cél fontosságát. - A vita kiemeli a kapcsolatok fenntartásának kihívásait is, amikor a gazdagság társadalmi szakadékot teremt, aláhúzva a jelentőségteljes tevékenységek és kapcsolatok szükségességét a hovatartozás érzésének elősegítésére.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">„iTerm2 kritikus biztonsági kiadás”</a></h2>
<ul>
<li>„Az iTerm2 3.5.11-es verziója, amelyet 2025. január 2-án adtak ki, egy kritikus biztonsági sebezhetőséget orvosol, amely az SSH integrációs funkcióval kapcsolatos a korábbi verziókban. - A hiba az input/output naplózását érintette egy fájlba a távoli gazdagépen, amelyhez mások is hozzáférhettek, és a 3.5.6-tól 3.5.10-ig terjedő verziók, valamint bizonyos béta verziók felhasználóit érintette. - A felhasználóknak javasolt azonnal frissíteni a 3.5.11-es verzióra, törölni a /tmp/framer.txt fájlt, és ellenőrizni a frissítést a megadott SHA-256 és PGP aláírás segítségével a biztonság garantálása érdekében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az iTerm2 kiadott egy kritikus biztonsági frissítést, hogy kezelje az SSH integrációjában található hibát, amely a bemenetet és a kimenetet egy fájlba naplózta a távoli gazdagépen, potenciálisan kitéve az adatokat más felhasználók számára.”</li>
<li>„A probléma az okozta, hogy a részletes naplózás véletlenül engedélyezve lett a termelési környezetben, ami vitákat indított a pre-commit hookok és védelmi intézkedések fontosságáról, hogy elkerüljük a hasonló hibákat.”</li>
<li>„Az incidens vitát váltott ki arról, hogy érdemes-e áttérni olyan alternatívákra, mint a Ghostty vagy a Terminal.app, miközben rávilágított a funkciókban gazdag szoftverek és a biztonsági kockázatok közötti egyensúly fontosságára.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">„Írhatnak-e az LLM-ek jobb kódot, ha folyamatosan arra kérjük őket, hogy „írjanak jobb kódot”?”</a></h2>
<ul>
<li>„2023 novemberében egy mémtrend során a felhasználók arra kérték a ChatGPT-t, hogy iteratívan javítsa a képeket, amit aztán a Claude 3.5 Sonnet segítségével a kódra is alkalmaztak egy Python program fejlesztése érdekében. - Az első próbálkozások homályos utasításokkal, mint például „írj jobb kódot”, némi javulást mutattak, de a strukturált prompttervezés konkrét optimalizálási célokkal jelentős teljesítményjavuláshoz vezetett. - A kísérlet hangsúlyozta az emberi felügyelet fontosságát, mivel bár a Nagy Nyelvi Modellek (LLM-ek) innovatív ötleteket kínálhatnak, a kód optimalizálása során finom hibákat is bevezethetnek.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Nagy Nyelvi Modellek (LLM-ek) gyakran generálnak alapvető kódot, mivel számos oktatóanyagon képezték őket, ami miatt esetleg kihagyhatnak egyszerű optimalizálásokat, amelyek javíthatnák a kód teljesítményét. - Az LLM-ek iteratív ösztönzése a kód javítására jobb eredményeket hozhat, de ez a folyamat ugyanolyan időigényes lehet, mint a kézi kódolás. - A vita rávilágít az LLM-ek korlátaira a komplex optimalizálások megértésében, és hangsúlyozza a kontextus és a konkrét utasítások fontosságát a kódminőség javítása érdekében.”</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">„Advent of Code 2024 tisztán SQL-ben”</a></h2>
<ul>
<li>„Thomas Neumann megosztotta tapasztalatait az Advent of Code 2024 kihívások megoldásáról tisztán SQL használatával, kiemelve ezt mint egy alternatív problémamegoldási megközelítést. - Neumann sikeresen teljesítette az összes kihívást, bár megjegyezte, hogy az SQL korlátokba ütközik a komplex algoritmusok és állapotfrissítések kezelésében, javasolva a SQL hatékonyságának esetleges javításait. - A blogbejegyzés tartalmaz egy részletes SQL megoldást egy kihívásra, és tárgyalja annak lehetőségét, hogy az SQL-t hogyan lehetne fejleszteni a komplex algoritmusok közvetlen adatbázisokon belüli végrehajtásának jobb támogatása érdekében.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A 2024-es Advent of Code tisztán SQL-ben kiemeli az SQL képességét a komplex kihívások kezelésére, felkeltve az érdeklődést annak teljesítménye és logikai struktúrája iránt.”</li>
<li>„A beszélgetés különböző tapasztalatokat tár fel az SQL-lel kapcsolatban, az eljárások optimalizálásától kezdve az üzleti logika alkalmazásáig, bemutatva mind az erősségeit, mind a kihívásait.”</li>
<li>„A beszélgetés azt is vizsgálja, hogy milyen lehetőségeket rejtenek magukban az SQL-szerű nyelvek, valamint az adatbázis logika és az alkalmazáskód közötti egyensúlyt, tükrözve a különböző véleményeket az SQL szerepéről a szoftverfejlesztésben.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">„Az Egyesült Államok fellebbviteli bírósága hatályon kívül helyezte az FCC netsemlegességi szabályait”</a></h2>
<ul>
<li>„Egy amerikai fellebbviteli bíróság érvénytelenítette az FCC hálózatsemlegességi szabályait, amelyek előírták az internetes forgalom egyenlő kezelését a szélessávú szolgáltatók által, azzal az indokkal, hogy az FCC túllépte jogi hatáskörét.”</li>
<li>„A döntés hivatkozik egy Legfelsőbb Bírósági határozatra, amely korlátozza a szabályozó ügynökségek hatáskörét, befolyásolva az FCC képességét a netsemlegesség érvényesítésére.”</li>
<li>„Az FCC elnöke, Jessica Rosenworcel felszólította a Kongresszust, hogy alkosson törvényt a netsemlegességről, míg Brendan Carr biztos támogatta a bíróság döntését, mint a szabályozási túlkapások elleni ellenőrzést.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy amerikai fellebbviteli bíróság érvénytelenítette az FCC hálózatsemlegességi szabályait, mivel a jelenlegi törvények alapján nem rendelkezik elegendő jogi felhatalmazással. - A döntés a Chevron deference legfelsőbb bírósági megsemmisítését követi, amely lehetővé tette az olyan ügynökségek számára, mint az FCC, hogy széles körben értelmezzék a törvényeket. - A bíróság a szélessávú szolgáltatókat &quot;információs szolgáltatás&quot; nyújtóként, nem pedig &quot;távközlési szolgáltatás&quot; nyújtóként osztályozta, így korlátozva az FCC szabályozási hatalmát és megszüntetve a szövetségi hálózatsemlegességi szabályokat, ami lehetővé teheti az internetszolgáltatók számára az internetes forgalom lassítását vagy priorizálását.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">„Legyen ingatlantulajdonos, ne pedig bérlő az interneten”</a></h2>
<ul>
<li>„A cikk hangsúlyozza annak fontosságát, hogy saját digitális terünket birtokoljuk, ahelyett, hogy kizárólag a nagy internetes platformokra támaszkodnánk, amelyek gyakran a saját növekedésüket helyezik előtérbe a felhasználói érdekekkel szemben. - Az online jelenlétünk feletti kontroll megőrzésének stratégiái közé tartozik egy domain birtoklása, a tartalom több platformon történő diverzifikálása, valamint közvetlen kapcsolatok kiépítése a közönséggel e-mail listákon keresztül. - Saját webes tulajdon létrehozásával biztosítjuk a rugalmasságot és az ellenálló képességet digitális törekvéseinkben, csökkentve a függőséget bármely egyetlen hálózattól.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita hangsúlyozza annak fontosságát, hogy az ember saját digitális jelenlétét birtokolja ahelyett, hogy a közösségi média platformokra támaszkodna, és foglalkozik az AI által a felhasználók által generált tartalom kihasználásával kapcsolatos aggodalmakkal. - Feltárja a szerzői jog, az AI etika összetettségét, valamint a személyes weboldal vagy domain birtoklásának jelentőségét az online adatok jobb ellenőrzése érdekében. - A beszélgetés azt is megvizsgálja, hogy mennyire praktikus és milyen korlátai vannak az önálló hosztolásnak, tekintettel a külső szolgáltatások, például a domain regisztrátorok és hoszting szolgáltatók függőségére, és szorgalmazza a nagyobb függetlenséget az online jelenlét kezelésében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">„BlogScroll – Személyes oldalak és blogok nyílt könyvtára”</a></h2>
<ul>
<li>„A BlogScroll egy nyílt könyvtár személyes webhelyekről és blogokról, amely a nagy technológiai vállalatokon kívüli digitális tereket hangsúlyozza, és Den Delimarsky tartja karban a GitHubon. - A felhasználók hozzájárulhatnak a BlogScrollhoz a GitHubon keresztül vagy a készítőnek küldött e-mail útján, és az RSS-hírcsatornán keresztül érhetők el a frissítések. - A könyvtár különféle kategóriákat tartalmaz, mint például design-and-ux, személyes, fotó-videó-produkció és technológia, bemutatva számos egyén hozzájárulását.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A BlogScroll egy nyílt könyvtár személyes oldalak és blogok számára, amely a digitális kertek megosztására összpontosít, amelyeket egyes felhasználók bármely személyes oldalnak tekintenek.”</li>
<li>„A GitHubon tárolt BlogScroll vitákat váltott ki annak „falakkal körülvett kert” jellegéről, és javaslatok merültek fel az OPML exportálására és a skálázhatóság javítására.”</li>
<li>„A projekt ösztönzi a beküldéseket a lista bővítése érdekében, ami a személyes webes terek iránti megújult érdeklődést és az önálló, gondozott online tartalom fenntartásának kihívásait tükrözi.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">„Az Alder Lake SHLX anomália”</a></h2>
<ul>
<li>„Harold Aptroot felfedezte, hogy az Intel Alder Lake processzorain a SHLX utasítás „közepes késleltetést” mutat, ami 3 ciklus, ami szokatlan a balra toló műveleteknél, amelyek általában 1 ciklust vesznek igénybe. - Ez a késleltetési probléma kifejezetten az Alder Lake teljesítmény magjaira vonatkozik, és nem érinti a hatékonysági magokat, ellentmondva az Intel állításainak, miszerint 1 ciklus a késleltetés. - A késleltetés változik a shift count regiszter inicializálása alapján, 32 bites utasítások vagy 64 bites utasítások azonnali értékek nélkül 1 ciklus késleltetést érnek el, míg 64 bites utasítások azonnali értékekkel 3 ciklus késleltetést eredményeznek.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az Alder Lake SHLX Anomália egy teljesítményprobléma, ahol bizonyos utasítások, mint például a <code>mov rcx, 1</code>, lassabb végrehajtást okoznak a <code>SHLX</code> utasításnál, valószínűleg a regiszter átnevező kis azonnali értékek kezelésének következtében.”</li>
<li>„Ez az anomália akár háromszoros lassulást is okozhat, és nehéz reprodukálni, mert a kontextusváltások visszaállíthatják a regiszter állapotát, ami akaratlanul is felgyorsíthatja a kódot.”</li>
<li>„A probléma újonnan felfedezett, és elsősorban a shift számlálásokat érinti, befolyásolva az olyan utasításokat, mint a <code>SHL</code>, de nem másokat, mint például az <code>ANDN</code>, és általában a fordítók nem veszik figyelembe.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Gazdag vagyok, és fogalmam sincs, mit tegyek.”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EGazdag%20vagyok%2C%20%C3%A9s%20fogalmam%20sincs%2C%20mit%20tegyek.%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%203.%2C%20p%C3%A9ntek%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">„Ma elutasították az egyik dolgozatomat”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy neves matematikus, Terence Tao tanulmányát elutasították, ami rámutat arra, hogy még a legkiválóbb akadémikusok is szembesülnek elutasítással, és szélesebb körű vitát indított a tudományos dolgozatok elutasításának gyakoriságáról az akadémiai világban. - A diskurzus rávilágított a szakértői értékelési folyamat problémáira, beleértve az elfogultságokat és a gyakori publikálás kényszerét, sokan megosztották személyes elutasítási tapasztalataikat. - A javításra vonatkozó javaslatok között szerepelt az alternatív értékelési és publikációs rendszerek, például az internetközpontú nyílt értékelések felfedezése, miközben elismerték, hogy az elutasítás az akadémiai pálya szokásos része.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">„MitmProxy2Swagger: Automatikusan visszafejti a REST API-kat”</a></h2>
<ul>
<li>„A mitmproxy2swagger egy eszköz, amely a mitmproxy által rögzített adatokat OpenAPI 3.0 specifikációkká alakítja, megkönnyítve a REST API-k visszafejtését az alkalmazásforgalom rögzítésével. - Az eszköz mostantól támogatja a böngésző Fejlesztői Eszközeiből származó HTTP Archive (HAR) fájlokat, bővítve ezzel a fejlesztők számára való használhatóságát. - A telepítés Python3 és pip vagy Docker használatával végezhető el, és a projekt olyan eszközöket alkalmaz, mint a poetry, pre-commit és pytest a fejlesztéshez, MIT licenccel.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A MitmProxy2Swagger egy olyan eszköz, amelyet REST API-k visszafejtésére terveztek azáltal, hogy elemzi a mitmproxyval rögzített forgalmat, amely egy népszerű eszköz a HTTP/HTTPS forgalom lehallgatására.”</li>
<li>„A felhasználók sikeresen használták arra, hogy privát szervereket hozzanak létre játékokhoz, és visszafejtsék az Android alkalmazások API-jait, kiemelve annak hatékonyságát az API végpontok azonosításában.”</li>
<li>„Az eszköz különösen hasznos a régi rendszerekkel vagy dokumentálatlan API-kkal való munkavégzés során, bár kihívásokkal szembesülhet a nem szabványos API-kkal. A megbeszélések magukban foglalják az API-k visszafejtés elleni védelmének módszereit, mint például a CAPTCHA-k és a tanúsítvány rögzítése.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">„A GPU, nem a TPM, a hardveres DRM gyökere”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A hardveres digitális jogkezelés (DRM) központi eleme inkább a grafikus feldolgozó egységekhez (GPU-k) kapcsolódik, mint a megbízható platformmodulokhoz (TPM-ek), mivel a média DRM jelenleg a GPU gyártókhoz kötődik.”</li>
<li>„A DRM hosszú távú célja az lehet, hogy teljes ellenőrzést gyakoroljon az eszközök felett, ami potenciálisan hatással lehet olyan szoftverekre, mint az adblockerek, aggodalmakat keltve a személyi számítástechnika jövőjével kapcsolatban.”</li>
<li>„A Szabad Szoftver Alapítvány (FSF) talán tévúton jár, amikor a TPM-ekre összpontosít, mivel a GPU-gyártók már integrálták a DRM technológiát, ami rámutat a jogalkotási beavatkozás szükségességére a felhasználói jogok védelme érdekében.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">„Zasper: Egy modern és hatékony alternatíva a JupyterLab számára, Go nyelven építve”</a></h2>
<ul>
<li>„A Zasper egy nagy teljesítményű integrált fejlesztőkörnyezet (IDE), amelyet a Jupyter inspirált, és amelyet hatalmas párhuzamosságra és minimális memóriahasználatra optimalizáltak. - A Go programozási nyelvvel készült a fokozott párhuzamosság és teljesítmény érdekében, és elérhető mind Electron, mind webalkalmazás verzióban, nyílt forráskódú az AGPL-3.0 licenc alatt. - A Zasper támogatja a REPL-stílusú (Read-Eval-Print Loop) adatalkalmazásokat, és célja, hogy túllépjen a Jupyter Notebookokon, hogy egyedi adatalkalmazásokat támogasson, teljes támogatással Mac-en és korlátozott támogatással Linuxon.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Zasper egy új alternatíva a JupyterLab számára, amelyet a Go programozási nyelvben fejlesztettek ki, és ígérete szerint fokozott hatékonyságot biztosít csökkentett RAM- és CPU-használat mellett.”</li>
<li>„Go korutinokat használ a jobb kernelkezelés érdekében, szemben a JupyterLab Python-alapú megközelítésével, és célja, hogy megoldja a kernelkezelés és a csomagtelepítés problémáit.”</li>
<li>„A projekt még a kezdeti szakaszában van, a Jupyter közösség támogatásával, és nyitott a visszajelzésekre és az együttműködésre, kiemelve a különböző felületek előnyeit és az olyan eszközökkel való potenciális integrációt, mint az Emacs.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">„Sín mindenhez”</a></h2>
<ul>
<li>„A Rails 8 optimalizálva van kis projektekhez és egyéni fejlesztők számára, és átfogó „Első lépések a Rails-szel” útmutatót kínál a teljes funkcionalitású alkalmazások építéséhez.”</li>
<li>„Az SQLite most már gyártásra kész a Rails 8-ban, csökkentve a PostgreSQL vagy Redis függőséget, és tartalmaz alapvető folyamatos integrációs (CI) konfigurációt 2000 ingyenes GitHub akció perccel.”</li>
<li>„Az új hitelesítési generátor és az egyszerű telepítés Kamallal megkönnyíti a felhasználói bejelentkezést és az élő alkalmazás beállítását SSL-lel, elősegítve a bevált gyakorlatokat.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Rails egy népszerű keretrendszer a webalkalmazások fejlesztéséhez, amely egyszerűségéről és hatékonyságáról ismert, különösen más modern stackekhez, mint például a Spring Boot vagy a Micronaut, képest. - Előnyben részesítik a teljes stackű webalkalmazások gyors felépítéséhez, integrált funkciókkal, mint az ActiveStorage és a rendszer tesztek, ami ideálissá teszi egyéni fejlesztők és kis csapatok számára. - Annak ellenére, hogy folyamatos viták folynak a relevanciájáról, a Rails továbbra is fejlődik a legújabb frissítésekkel, amelyek növelik képességeit és fenntartják vonzerejét a fejlesztői közösségben.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">„Hol dolgozzon 40 után?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A 40 év feletti karrierutak jelentősen eltérhetnek, lehetőségeket kínálva közepes méretű B2B (Business-to-Business) vállalatokhoz való csatlakozásra, tanácsadásra vagy professzionális szolgáltatásokra.”</li>
<li>„A személyes célok, pénzügyi szükségletek és érdeklődési körök kell, hogy irányítsák a döntést, miközben a kapcsolati háló és a korábbi tapasztalatok kulcsszerepet játszanak az új lehetőségek felfedezésében.”</li>
<li>„Az ideális karrierút szubjektív, és az egyéni preferenciák és körülmények alapján változik.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">„A kedvenc számítógépes ergonómiai trükköm”</a></h2>
<ul>
<li>„Jacob Vosmaer bemutatja a „The Beeper” nevű DIY eszközt, amelyet arra terveztek, hogy mozgásra ösztönözzön azáltal, hogy sípol, ha a számítógép képernyője túl sokáig marad feloldva. - A Beeper hardverből (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, kapcsoló, piezo hangszóró), firmware-ből (Lua szkript) és az aktiválást kezelő szoftverből áll. - Egyszerűsége ellenére az eszköz hatékonyan elősegíti a rendszeres mozgást, és Jacob elismeri felesége támogatását a projektben.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A felhasználók frusztrációjukat fejezték ki a kötelező RSIGuard szoftverrel kapcsolatban a munkahelyen, amely fix időzítéssel és zavaró felugró ablakokkal kényszeríti a szüneteket. - A megbeszélés során különböző ergonómiai trükköket is megvitattak, mint például a vízivás a rendszeres szünetek érdekében, szoros ruházat viselése, és az Apple Watch emlékeztetőinek használata. - Alternatívákat, mint az AntiRSI, Workrave, egyedi megoldások, és okosórák, mint a Bangle.js2, javasoltak az ismétlődő terhelés okozta sérülések (RSI) kezelésére és az ergonómia javítására.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">„A UBlockOrigin GPL kódját ellopja a Honey böngészőbővítmény mögött álló csapat”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Honey böngészőbővítmény csapatát azzal vádolják, hogy a GPL (General Public License) kódot használták a UBlockOrigin-ból megfelelő hivatkozás nélkül, ami vitát váltott ki.”</li>
<li>„A Reddit felhasználók aggodalmukat fejezik ki a megtévesztő üzleti gyakorlatokkal kapcsolatban, hangsúlyozva a negatív hatást az ügyfelekre és a technológiai iparra.”</li>
<li>„A vita szélesebb körű kérdéseket emel ki, beleértve a vállalati etika, a pénz politikai befolyása és az üzleti integritás fenntartásának kihívásait, valamint a nyílt forráskódú projektek jövőjével kapcsolatos szkepticizmust a vállalatok általi esetleges kizsákmányolás miatt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">„A blogok elavulnak. A wikik várakoznak.”</a></h2>
<ul>
<li>„A bejegyzés szembeállítja a wikik tartós jellegét a blogok mulandó természetével, azt sugallva, hogy 2025-re a wikik személyesebbé és jelentőségteljesebbé válnak.”</li>
<li>„A wikiket dinamikusnak és a szerző fejlődő gondolatait tükrözőnek írják le, míg a blogokat statikus, elfeledett kirakatokhoz hasonlítják.”</li>
<li>„A szerző a hagyományos weboldalról wiki formátumra vált, ami azt jelzi, hogy változás következik be a személyes tartalom kezelésében és megosztásában.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A blogok időspecifikus pillanatképet nyújtanak a szerző gondolatairól, lehetővé téve a frissítéseket új bejegyzéseken keresztül, de gyakran hiányoznak az időbélyegek a kontextushoz. - A wikik, mint például a Wikipédia, nehézségekbe ütközhetnek a frissítési időpontok és a megbízhatóság tisztázásában, ami elavult információkhoz vezethet. - Mind a blogok, mind a wikik egyedi előnyökkel rendelkeznek, és együtt létezhetnek, különböző célokat szolgálva a tartalomkészítésben és a tudásmegosztásban.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">„A Meta több mesterséges intelligencia botot szeretne a Facebookon és az Instagramon”</a></h2>
<ul>
<li>„A Meta AI botokat készül bevezetni a Facebookon és az Instagramon, hogy elérje a fiatalabb felhasználókat, és kihasználja a generatív AI technológiába való befektetését. - Ezek az AI botok profilokkal rendelkeznek majd, és tartalmat hoznak létre, hasonlóan a hagyományos közösségi média fiókokhoz, a Meta SocialAI felvásárlását követően. - Ez a kezdeményezés a Meta szélesebb stratégiáját tükrözi, amely a társadalmi interakciók és a tartalom kuráció automatizálására irányul, összhangban a Character.ai-hoz hasonló alkalmazásokban megfigyelhető trendekkel.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Meta több mesterséges intelligencia botot vezet be a Facebookon és az Instagramon, hogy növelje a felhasználói elköteleződést az interakciók szimulálásával, ami tükrözi az iparág szélesebb körű trendjét, amely az AI-t használja a felhasználói élmény fokozására.”</li>
<li>„Aggodalmak merülnek fel az interakciók hitelességével kapcsolatban, mivel az AI által generált tartalom elnyomhatja a valódi emberi kapcsolatokat ezeken a platformokon.”</li>
<li>„A kritikusok attól tartanak, hogy a megnövekedett mesterséges intelligencia jelenléte kevésbé autentikus közösségi média élményhez vezethet, ami elidegenítheti azokat a felhasználókat, akik értékelik a valódi interakciókat.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">„25 éves kalandom az AI és ML világában”</a></h2>
<ul>
<li>„Austin Z. Henley, a Carnegie Mellon Egyetem oktatási docense, megosztja 25 éves útját a mesterséges intelligencia (AI) és a gépi tanulás (ML) területén, kiemelve, hogyan alakult át kezdeti érdektelensége aktív részvétellé különböző projektek révén.”</li>
<li>„Karrierútja magában foglalja egyszerű játékok fejlesztését, mesterséges intelligencia és neurális hálózatok tanulmányozását, valamint döntési fák és klaszterezés alkalmazását a PhD során a kódszerkesztő adatok elemzésére.”</li>
<li>„Henley 2022-ben csatlakozott a Microsoft program szintézis csapatához, ahol AI projekteken dolgozik, beleértve az LLM-ekre (nagy nyelvi modellekre) alapuló eszközöket, és továbbra is önállóan kutatja az AI eszközöket, miközben tanít.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az AI (Mesterséges Intelligencia) és ML (Gépi Tanulás) területein egyre növekvő tendencia figyelhető meg, hogy AI-t alkalmaznak még akkor is, amikor egyszerűbb megoldások hatékonyabbak lehetnének. - Néhány szakember ellenzi ezt a tendenciát, hangsúlyozva a gyakorlati megközelítések fontosságát, és megkérdőjelezve az AI szükségességét minden alkalmazásban. - A vita rávilágít a mérnöki csapatokon belüli kommunikáció fontosságára, hogy egyensúlyt teremtsenek az innováció és a gyakorlatiasság között, miközben figyelembe veszik az AI társadalmi hatását a hagyományos emberi szerepekre és a kreativitásra.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Ma elutasították az egyik dolgozatomat”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMa%20elutas%C3%ADtott%C3%A1k%20az%20egyik%20dolgozatomat%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%202.%2C%20cs%C3%BCt%C3%B6rt%C3%B6k%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">„Boldog új évet 2025”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reakciók</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">„DOOM CAPTCHA”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A DOOM CAPTCHA egy kreatív projekt, amelyben a felhasználóknak a klasszikus DOOM játék egy szintjét kell játszaniuk CAPTCHA tesztként, kiemelve a technikai készségeket és a nosztalgiát. - A felhasználók nehéznek találják a modern irányítások hiánya miatt, ami vegyes reakciókat vált ki a gyakorlatiasságával és hozzáférhetőségével kapcsolatban. - A projekt, bár újszerű, rávilágít a hagyományos CAPTCHA rendszerekkel szembeni tartós elégedetlenségre, annak ellenére, hogy a Vercel AI asszisztensével és manuális játék integrációval készült.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">„Statikus keresőfák: gyorsabbak, mint a bináris keresés”</a></h2>
<ul>
<li>„A cikk a statikus keresőfák (S+ fák) megvalósítását és optimalizálását tárgyalja, amelyek jelentősen gyorsabb keresést tesznek lehetővé rendezett adatok esetén, elérve a hagyományos bináris keresésnél 40-szer gyorsabb sebességet. - Optimalizálási technikák, mint például a kötegelt feldolgozás, az előtöltés és a manuális SIMD (Single Instruction, Multiple Data) alkalmazása növeli a lekérdezések áteresztőképességét. - A cikk különböző faelrendezéseket, csomópontméreteket és memóriakezelési stratégiákat is vizsgál, valamint a jövőbeli munkákról, mint például az elágazásos keresés és az interpolációs keresés, amelyek tovább javíthatják a keresési hatékonyságot.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita kiemeli a C/C++-ról Rust-ra való áttérést az algoritmikus tartalmak, különösen a statikus keresési fák esetében, Rust biztonsági és teljesítménybeli előnyei miatt.”</li>
<li>„A Rust növekvő népszerűsége az alacsony szintű programozásban megfigyelhető, egyes felhasználók a C-t vagy a pszeudokódot részesítik előnyben az elérhetőség miatt, míg mások a Rust modern funkcióit értékelik.”</li>
<li>„A beszélgetés a Zig programozási nyelv lehetőségeit és az új nyelvek elsajátításával járó kihívásokat is vizsgálja, tükrözve a programozási nyelvek folyamatosan változó környezetét.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">„30%-os csökkenés az o1-előnézeti pontosságban, amikor a Putnam-problémák kissé módosulnak”</a></h2>
<ul>
<li>„A Putnam-AXIOM egy olyan mérce, amelyet a nagy nyelvi modellek (LLM-ek) fejlett matematikai érvelési képességeinek értékelésére terveztek a Putnam Matematikai Verseny feladatai alapján. - A mérce 236 eredeti feladatot tartalmaz, valamint egy változatot 52 módosított feladattal, hogy elkerüljék az adatszennyezést. - Az OpenAI legjobban teljesítő modellje 41,95%-os pontosságot ért el az eredeti feladatokon, de jelentős, körülbelül 30%-os teljesítménycsökkenést tapasztalt a módosított feladatokon, ami rávilágít a variációkhoz való alkalmazkodás kihívásaira.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Egy tanulmány kimutatta, hogy az o1-Preview modell pontossága 30%-kal csökkent a Putnam problémákon, amikor kisebb változtatásokat vezettek be, ami rámutat a Nagy Nyelvi Modellek (LLM-ek) kihívásaira a kisebb módosításokkal szemben. - Az eredmények tovább táplálják a vitát arról, hogy az LLM-ek valóban képesek-e érvelni, vagy elsősorban mintázatfelismerésre és memorizálásra támaszkodnak, hasonlóan az emberi hibákhoz nyomás alatt. - E kihívások ellenére az o1 és o3 modellek továbbra is jól teljesítenek összetett matematikai problémákon, bár általánosítási képességük még mindig vizsgálat alatt áll.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">„Adatbázisok 2024-ben: Évértékelés”</a></h2>
<ul>
<li>„A 2024-es adatbázis-piac jelentős változásokon ment keresztül, beleértve a nagy felvásárlásokat, licencváltásokat és a kulcsszereplők, mint a Redis, Elasticsearch, Databricks és Snowflake közötti folyamatos rivalizálást. - A DuckDB népszerűségre tett szert az analitikai lekérdezések terén, integrációkkal a Postgres-be, míg a figyelemre méltó kiadások közé tartozott az Amazon Aurora DSQL és a Microsoft Garnet. - Jelentős felvásárlások történtek, mint például a Tabular a Databricks által és az OrioleDB a Supabase által, és bár voltak visszaesések, mint például az OtterTune bezárása, az iparág továbbra is dinamikus új projektekkel és finanszírozásokkal.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita kritizálja a Redis API-ját, néhányan azzal érvelnek, hogy a kritika nem rendelkezik mély megértéssel a Redis tervezéséről és egyedi adatmodelljéről.”</li>
<li>„A Redis-t elismerik hatékony használatáért olyan speciális alkalmazásokban, mint a ranglisták és valós idejű rendszerek, annak ellenére, hogy néhányan kritikával illetik az API-ját.”</li>
<li>„A beszélgetés a szélesebb adatbázis-környezetet is feltárja, beleértve a startupok előtt álló kihívásokat, az SQL szerepét és az adatbázis-technológiák fejlődését, hangsúlyozva a rendszerek megértésének fontosságát, mielőtt kritikát fogalmaznánk meg róluk.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">„Könyvek, amelyeket 2024-ben szerettem olvasni”</a></h2>
<ul>
<li>„A lista különféle könyveket tartalmaz, beleértve a történelmi, filozófiai, tudományos és személyes elbeszéléseket, amelyek mindegyike egyedi betekintést és gazdagító élményeket kínál.”</li>
<li>„A kiemelt művek közé tartoznak Cicero levelei, amelyek betekintést nyújtanak a római életbe, Ben-Ari munkái a számítástechnikai logikáról és a programok ellenőrzéséről, valamint Steve Martin emlékirata a komikus sikerről.”</li>
<li>„A gyűjtemény filozófiai kutatásokat is tartalmaz Pierre Hadot és Nietzsche tollából, görög tragédiákat Aiszkhülosztól, valamint irodalmi műveket Ursula Le Guin és Rabindranath Tagore alkotásaiból.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reakciók</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">„Terence Tao: Az egyik tanulmányomat ma elutasították”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Terence Tao, egy neves matematikus, megosztotta egy olyan élményét, amikor egy tanulmányát elutasították, ezzel hangsúlyozva az elutasítások gyakori előfordulását az akadémiai világban. - Története vitákat indított a szakmai bírálatok önkényes természetéről és az akadémiai publikálás során felmerülő kihívásokról. - A beszélgetés rávilágított arra, hogy az elutasítás az akadémiai folyamat normális része, még a vezető kutatók számára is, és hangsúlyozta a kudarcok megosztásának fontosságát az imposztor szindróma kezelésére.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">„API Parrot – HTTP API-k automatikus visszafejtése”</a></h2>
<ul>
<li>„Az API Parrot egy új eszköz, amelynek célja az üzleti folyamatok automatizálásának egyszerűsítése azáltal, hogy automatikusan azonosítja az API kérések közötti adatkorrelációkat, és grafikus folyamatábrázolást biztosít. - Lehetővé teszi a felhasználók számára a kérések rögzítését, a bemenetek és kimenetek meghatározását, valamint ezeknek a folyamatoknak JavaScript kódként való exportálását, ami hatékonyabbá teszi a folyamatot, mint a manuális visszafejtés vagy a kevésbé optimális technológiák, mint például a Robotic Process Automation (RPA) használata. - Az eszköz Electron alapú, és elérhető mind Windows, mind Linux platformokra, valamint elérhető egy útmutató a USPS API visszafejtéséhez.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az API Parrot egy olyan eszköz, amely automatizálja a HTTP API-k visszafejtését, megkönnyítve az üzleti folyamatok automatizálását azáltal, hogy azonosítja az adatok közötti összefüggéseket a kérések között. - Olyan funkciókat kínál, mint a kérések rögzítése, a bemenetek és kimenetek meghatározása, valamint a folyamatok JavaScript kódként való exportálása, grafikus folyamatábrázolással. - Jelenleg Windows és Linux rendszerekre érhető el, ingyenes, de egy lehetséges &quot;pro&quot; verzió is készül vállalkozások számára, és a jövőben tervezik a macOS kiadást is.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">„FBI: Az ügynökség történetének legnagyobb házi készítésű robbanóanyag-készletét találták Virginiában”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„Az FBI történetének legnagyobb házi készítésű robbanóanyag-készletét fedezte fel Virginiában, ami jelentős jogi és közéleti vitákat váltott ki.”</li>
<li>„A gyanúsítottat jelenleg csak rövid csövű puska birtoklásával vádolják, mivel a fegyverei jogszerűségét vizsgálják.”</li>
<li>„Az eset vitákat váltott ki a fegyvertörvényekről, a második alkotmánykiegészítésről, valamint a kormányzati szabályozás és az egyéni jogok közötti egyensúlyról.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">„Déjà vu: Kísérteties CVE-k a terminálom címében”</a></h2>
<ul>
<li>„A Ghostty, egy új terminálemulátor, egy 2003-as biztonsági sebezhetőséghez hasonló problémával küzdött, amely lehetővé tette az ASCII escape karakterek számára, hogy parancsokat hajtsanak végre, például alkalmazások megnyitását. - A probléma különösen a Zsh és Bash vi módban volt jelentős, de a Ghostty 1.0.1 ezt megoldotta azzal, hogy alapértelmezés szerint letiltotta a funkciót. - A biztonsági hiba ellenére a Ghostty-t dicsérik a funkciói miatt, és a fejlesztő gyorsan kezelte a problémát, javításokat és megoldásokat biztosítva a felhasználóknak.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A vita a terminál biztonsági sebezhetőségeire összpontosít, különösen azokra, amelyek a vezérlőkarakterekhez kapcsolódnak, és megvizsgálja a kockázatok mérséklésének módjait. - A terminál biztonságának javítására tett javaslatok között szerepel olyan rendszerek alkalmazása, mint a CPU védelmi gyűrűi vagy az OpenBSD pledge() rendszerhívása, amelyek korlátozzák a képességeket a kihasználások megelőzése érdekében. - A résztvevők elismerik a biztonság és a funkcionalitás egyensúlyának kihívását a terminál alkalmazásokban, és érdeklődést mutatnak a biztonsági gyakorlatok további feltárása és együttműködés révén történő javítása iránt.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">„Nagy koncepciómodellek: Nyelvi modellezés mondat-reprezentációs térben”</a></h2>
<ul>
<li>„A tárház implementációkat kínál a Nagy Fogalom Modellekhez (LCM), amelyek a „fogalmakat” használják magasabb szintű szemantikai reprezentációként a nyelvi modellezéshez.”</li>
<li>„Az LCM 200 szövegnyelvet és 57 beszédnyelvet támogat a SONAR beágyazási tér használatával, és auto-regresszív mondatpredikcióra van betanítva olyan módszerekkel, mint az MSE regresszió és a diffúzió-alapú generálás.”</li>
<li>„A tároló telepítési útmutatókat, adat-előkészítést, képzési, finomhangolási és értékelési irányelveket biztosít, és az MIT licenc alatt kerül kiadásra, a fairseq2 UV és pip telepítési lehetőségekkel.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>„A Nagy Koncepció Modellek a nyelv „koncepciók” szerinti ábrázolására összpontosítanak, nem pedig egyedi tokenekre, céljuk a szemantikai darabolás és előrejelzés javítása.”</li>
<li>„Ez a módszer azt javasolja, hogy magasabb szintű reprezentációkat használjunk az emberi tervezés és kommunikáció utánzására, ami potenciálisan előnyöket kínálhat a hagyományos token-alapú modellekkel szemben.”</li>
<li>„A megközelítés a jelenlegi Nagy Nyelvi Modell (LLM) architektúrák korlátait úgy kezeli, hogy hangsúlyt fektet az explicit hierarchikus struktúrákra, hogy jobban utánozza az emberi érvelést.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Boldog új évet 2025”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EBoldog%20%C3%BAj%20%C3%A9vet%202025%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%201.%2C%20szerda%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
