<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Selamat Tahun Baru 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA adalah proyek kreatif yang mengharuskan pengguna memainkan level dari game klasik DOOM sebagai tes CAPTCHA, menyoroti keterampilan teknis dan nostalgia. - Pengguna merasa kesulitan karena tidak adanya kontrol modern, yang mengarah pada reaksi beragam tentang kepraktisan dan aksesibilitasnya. - Proyek ini, meskipun baru, menyoroti ketidakpuasan yang terus-menerus terhadap sistem CAPTCHA tradisional, meskipun dibangun dengan asisten AI Vercel dan integrasi game manual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Tree pencarian statis: lebih cepat daripada pencarian biner</a></h2>
<ul>
<li>Tulisan ini membahas tentang penerapan dan optimalisasi pohon pencarian statis (S+ trees) untuk pencarian data yang diurutkan dengan kecepatan yang jauh lebih cepat, mencapai 40 kali lebih cepat dibandingkan pencarian biner tradisional. - Teknik optimalisasi seperti batching, prefetching, dan SIMD (Single Instruction, Multiple Data) manual digunakan untuk meningkatkan throughput kueri. - Artikel ini juga mengeksplorasi berbagai tata letak pohon, ukuran node, dan strategi manajemen memori, dengan diskusi tentang pekerjaan di masa depan seperti pencarian bercabang dan pencarian interpolasi untuk lebih meningkatkan efisiensi pencarian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi tersebut menyoroti pergeseran dari C/C++ ke Rust untuk konten algoritmik, terutama dalam pohon pencarian statis, karena manfaat keamanan dan kinerja yang ditawarkan oleh Rust.</li>
<li>Popularitas Rust yang semakin meningkat dalam pemrograman tingkat rendah dicatat, dengan beberapa pengguna lebih memilih C atau pseudocode untuk aksesibilitas, sementara yang lain menghargai fitur modern Rust.</li>
<li>Teks tersebut juga mengeksplorasi potensi bahasa pemrograman Zig dan tantangan yang terkait dengan mempelajari bahasa baru, mencerminkan lanskap bahasa pemrograman yang terus berkembang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">Penurunan 30% dalam Akurasi Pratinjau o1 Ketika Masalah Putnam Sedikit Divariasikan</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM adalah tolok ukur yang dirancang untuk menilai model bahasa besar (LLM) dalam penalaran matematika tingkat lanjut menggunakan masalah dari Kompetisi Matematika Putnam. - Tolok ukur ini mencakup 236 masalah asli dan variasi dengan 52 masalah yang diubah untuk menghindari kontaminasi data. - Model berperforma terbaik dari OpenAI mencapai akurasi 41,95% pada masalah asli tetapi mengalami penurunan kinerja yang signifikan sekitar 30% pada masalah yang diubah, menyoroti tantangan dalam beradaptasi dengan variasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah studi mengungkapkan penurunan akurasi sebesar 30% pada model o1-Preview dalam masalah Putnam ketika variasi kecil diperkenalkan, menunjukkan tantangan bagi Model Bahasa Besar (LLM) dengan perubahan kecil. - Temuan ini memicu perdebatan tentang apakah LLM benar-benar dapat bernalar atau jika mereka terutama bergantung pada pencocokan pola dan penghafalan, mirip dengan kesalahan manusia di bawah tekanan. - Meskipun menghadapi tantangan ini, model seperti o1 dan o3 terus tampil baik pada masalah matematika yang kompleks, meskipun kapasitas mereka untuk menggeneralisasi masih dalam pengawasan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Basis Data di Tahun 2024: Tinjauan Tahunan</a></h2>
<ul>
<li>Tahun 2024, lanskap basis data mengalami perubahan signifikan, termasuk akuisisi besar, perubahan lisensi, dan persaingan yang terus berlanjut di antara pemain kunci seperti Redis, Elasticsearch, Databricks, dan Snowflake. - DuckDB mendapatkan popularitas untuk kueri analitis, dengan integrasi ke dalam Postgres, sementara rilis penting termasuk Amazon Aurora DSQL dan Microsoft Garnet. - Akuisisi seperti Tabular oleh Databricks dan OrioleDB oleh Supabase menjadi penting, dan meskipun ada kemunduran seperti penutupan OtterTune, industri ini tetap dinamis dengan proyek dan pendanaan baru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi tersebut mengkritik API Redis, dengan beberapa pihak berpendapat bahwa kritik tersebut kurang memahami secara mendalam desain Redis dan model datanya yang unik.</li>
<li>Redis dikenal karena penggunaannya yang efektif dalam aplikasi tertentu seperti papan peringkat dan sistem waktu nyata, meskipun ada beberapa kritik terhadap API-nya.</li>
<li>Teks tersebut juga mengeksplorasi lanskap basis data yang lebih luas, termasuk tantangan bagi startup, peran SQL, dan evolusi teknologi basis data, dengan menekankan pentingnya memahami sistem sebelum mengkritiknya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Buku yang Saya Suka Baca di 2024</a></h2>
<ul>
<li>Daftar tersebut menampilkan beragam buku, termasuk narasi sejarah, filosofis, ilmiah, dan pribadi, masing-masing menawarkan wawasan unik dan pengalaman yang memperkaya.</li>
<li>Highlight termasuk surat-surat Cicero untuk wawasan tentang kehidupan Romawi, karya-karya Ben-Ari tentang logika ilmu komputer dan verifikasi program, serta memoar Steve Martin tentang kesuksesan komedi.</li>
<li>Terdapat juga eksplorasi filosofis oleh Pierre Hadot dan Nietzsche, tragedi Yunani oleh Aeschylus, serta karya sastra oleh Ursula Le Guin dan Rabindranath Tagore dalam koleksi tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: Salah satu makalah saya ditolak hari ini</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, seorang matematikawan terkemuka, berbagi pengalaman tentang penolakan sebuah makalah, menekankan seringnya terjadi penolakan dalam dunia akademis. - Ceritanya memicu diskusi tentang sifat sewenang-wenang dari tinjauan sejawat dan tantangan yang dihadapi dalam penerbitan akademis. - Percakapan tersebut menyoroti bahwa penolakan adalah bagian normal dari proses akademis, bahkan bagi peneliti terkemuka, dan menekankan pentingnya berbagi kegagalan untuk mengatasi sindrom penipu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Secara Otomatis Mereverse Engineering API HTTP</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot adalah alat baru yang dirancang untuk menyederhanakan otomatisasi proses bisnis dengan secara otomatis mengidentifikasi korelasi data antara permintaan API dan menyediakan representasi alur grafis. - Alat ini memungkinkan pengguna untuk merekam permintaan, mendefinisikan input dan output, serta mengekspor alur ini sebagai kode JavaScript, membuat proses lebih efisien dibandingkan rekayasa balik manual atau menggunakan teknologi yang kurang optimal seperti Robotic Process Automation (RPA). - Alat ini dibangun di atas Electron dan tersedia untuk platform Windows dan Linux, dengan tutorial yang tersedia untuk rekayasa balik API USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot adalah alat yang mengotomatisasi rekayasa balik dari HTTP API, memfasilitasi otomatisasi proses bisnis dengan mengidentifikasi korelasi data antara permintaan. - Alat ini menawarkan fitur seperti merekam permintaan, mendefinisikan input dan output, serta mengekspor alur sebagai kode JavaScript, dengan representasi alur grafis. - Saat ini tersedia untuk Windows dan Linux, API Parrot gratis, dengan kemungkinan versi &quot;pro&quot; untuk bisnis, dan rencana untuk rilis macOS di masa depan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Temuan bahan peledak buatan sendiri terbesar dalam sejarah agensi ditemukan di Virginia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tidak lama ini, FBI menemukan gudang bahan peledak buatan sendiri terbesar dalam sejarahnya di Virginia, yang memicu perdebatan hukum dan publik yang signifikan.</li>
<li>Tersangka saat ini hanya didakwa memiliki senapan laras pendek, karena legalitas senjatanya sedang diperiksa.</li>
<li>Teks tersebut telah memicu diskusi tentang undang-undang senjata, Amandemen Kedua, dan keseimbangan antara regulasi pemerintah dan hak individu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Teks: Déjà vu: CVE hantu di judul terminal saya</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, sebuah terminal emulator baru, memiliki kerentanan keamanan yang mirip dengan yang terjadi pada tahun 2003, yang memungkinkan karakter escape ASCII untuk mengeksekusi perintah seperti membuka aplikasi. - Masalah ini sangat bermasalah dengan Zsh dan Bash dalam mode vi, tetapi Ghostty 1.0.1 telah menyelesaikannya dengan menonaktifkan fitur tersebut secara default. - Meskipun ada cacat keamanan, Ghostty dipuji karena fiturnya, dan pengembang dengan cepat menangani masalah ini, menyediakan perbaikan dan solusi untuk pengguna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini membahas tentang kerentanan keamanan terminal, khususnya yang terkait dengan urutan pelolosan, dan mengeksplorasi cara-cara untuk mengurangi risiko ini. - Saran untuk meningkatkan keamanan terminal termasuk mengadopsi sistem yang mirip dengan cincin perlindungan CPU atau syscall pledge() dari OpenBSD, yang membatasi kemampuan untuk mencegah eksploitasi. - Para peserta mengakui tantangan dalam menyeimbangkan keamanan dengan fungsionalitas dalam aplikasi terminal dan menyatakan minat untuk eksplorasi dan kolaborasi lebih lanjut guna meningkatkan praktik keamanan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Model Konsep Besar: Pemodelan bahasa dalam ruang representasi kalimat</a></h2>
<ul>
<li>Terdapat implementasi untuk Model Konsep Besar (LCM) dalam repositori ini, yang memanfaatkan &quot;konsep&quot; sebagai representasi semantik tingkat tinggi untuk pemodelan bahasa.</li>
<li>LCM mendukung 200 bahasa teks dan 57 bahasa ucapan menggunakan ruang embedding SONAR, dan dilatih untuk prediksi kalimat auto-regresif dengan metode seperti regresi MSE dan generasi berbasis difusi.</li>
<li>Tepat guna menyediakan petunjuk instalasi, persiapan data, pelatihan, penyempurnaan, dan panduan evaluasi, serta dirilis di bawah lisensi MIT, menggunakan fairseq2 dengan opsi instalasi UV dan pip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Model Konsep Besar berfokus pada representasi bahasa dalam bentuk &quot;konsep&quot; daripada token individu, dengan tujuan untuk meningkatkan pengelompokan semantik dan prediksi.</li>
<li>Metode ini mengusulkan penggunaan representasi tingkat tinggi untuk meniru perencanaan dan komunikasi manusia, yang berpotensi menawarkan keunggulan dibandingkan model berbasis token tradisional.</li>
<li>Tindakan ini mengatasi keterbatasan dalam arsitektur Model Bahasa Besar (LLM) saat ini dengan menekankan struktur hierarkis yang eksplisit untuk lebih mereplikasi penalaran manusia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Selamat Tahun Baru 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Selamat%20Tahun%20Baru%202025&subheading=Rabu%2C%201%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Merry Christmas Everyone</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">aplikasi bilah menu macOS yang menunjukkan seberapa penuh tangki urin ISS secara real time</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream adalah aplikasi menu bar macOS yang menampilkan status kapasitas tangki urin Stasiun Luar Angkasa Internasional (ISS) secara real-time. Aplikasi ini dikembangkan menggunakan Swift dan macOS, menandai upaya pertama pengembang, yang mungkin mengakibatkan potensi bug dan penanganan kesalahan yang terbatas. Data untuk aplikasi ini bersumber dari proyek ISS Mimic, meskipun pengembang tidak berencana untuk menyertakan statistik tambahan dari sumber tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Aplikasi menu bar macOS menampilkan status waktu nyata dari tangki urin Stasiun Luar Angkasa Internasional (ISS), terinspirasi oleh data ISS-Mimic, dan tersedia di GitHub.</li>
<li>Dibuat oleh jaennaet sebagai proyek pembelajaran Swift, aplikasi ini dengan humor mengeksplorasi komunikasi sumber terbuka dan non-tujuan, memicu diskusi tentang pengelolaan sampah luar angkasa dan potensi pengembangan.</li>
<li>Tanggapan terhadap proyek ini beragam, mulai dari hiburan hingga skeptisisme, dengan percakapan tentang kebaruannya, kemungkinan adaptasi film, dan potensi monetisasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">T * sin (t)&#39; ≈ Pohon Natal Berhias (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>T * sin(t) pohon Natal adalah postingan meriah yang berulang di Hacker News, dengan modifikasi Silvia Hao yang disorot tahun ini. Postingan tersebut mencakup diskusi tentang konsep matematika di balik pohon tersebut dan menampilkan proyek meriah kreatif lainnya, seperti Bauble dweet dan pendekatan Chaos Game. Komunitas terlibat dalam berbagi dan merayakan kreasi liburan yang bersifat matematis dan artistik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">Masalah terbuka ini mengajarkan saya apa itu topologi [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks video tersebut secara efektif menjelaskan konsep topologi aljabar, membuatnya dapat diakses oleh audiens yang lebih luas di luar kalangan akademis. Ini memicu diskusi tentang memvisualisasikan konsep matematika yang kompleks, seperti ruang 4D, dan menekankan nilai edukatif dari animasi. Meskipun beberapa penonton merasa penjelasannya menantang, video tersebut menunjukkan potensi metode pengajaran inovatif dalam matematika.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 memperkenalkan fitur-fitur baru seperti referensi parameter blok menggunakan <code>it</code>, Prism sebagai parser default, dan Happy Eyeballs Versi 2 untuk meningkatkan konektivitas jaringan.</li>
<li>Teks pembaruan mencakup peningkatan kinerja, opsi baris perintah baru, dan berbagai perbaikan bug, bersama dengan peringatan penghentian untuk literal string yang dapat diubah dan dukungan untuk penyebaran kata kunci nil.</li>
<li>Kendala kompatibilitas dan pembaruan C API telah ditangani, dengan pembaruan pada kelas inti dan pustaka standar, menjadikannya rilis yang signifikan bagi pengembang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 memperkenalkan parser baru yang ditulis secara manual, menggantikan parser yang sebelumnya dihasilkan, menandai pergeseran signifikan menuju pemeliharaan jangka panjang yang lebih baik.</li>
<li>Tinjauan ini telah memulai diskusi tentang kelebihan dan kekurangan generator parser dibandingkan dengan parser yang ditulis tangan, dengan beberapa pengembang lebih memilih yang terakhir karena kesederhanaan dan efisiensinya.</li>
<li>Perbaikan kinerja Ruby, terutama dengan YJIT (Yet Another Ruby JIT), telah diterima dengan baik, meningkatkan daya tariknya untuk pengembangan web meskipun ada tantangan dalam instalasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">Menjajal QvQ – model penalaran visual baru dari Qwen</a></h2>
<ul>
<li>Alibaba telah merilis model penalaran visual baru, QvQ-72B-Preview, pada Desember 2024, yang mengintegrasikan visi dengan petunjuk teks untuk meningkatkan kemampuan penalaran visual.</li>
<li>Tetapan ini tersedia untuk pengujian di Hugging Face Spaces dan dapat dijalankan secara lokal menggunakan paket mlx-vlm dari Prince Canuma, menunjukkan sifat sumber terbuka dan aksesibilitasnya.</li>
<li>Blog Simon Willison menyoroti potensi model untuk aplikasi kreatif, meskipun hasilnya beragam, dan menekankan pendekatannya yang menghibur dalam memecahkan masalah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, model penalaran visual baru dari Qwen, memerlukan ruang disk sebesar 38GB dan unggul dalam memberikan deskripsi gambar yang terperinci tetapi kesulitan dengan tugas penalaran visual yang kompleks.</li>
<li>Tanggapan model terhadap topik sensitif, seperti Tiananmen Square, dipengaruhi oleh sensor, yang menimbulkan kekhawatiran di kalangan pengguna tentang status sumber terbukanya dan mekanisme sensor.</li>
<li>Pengguna telah mengamati bahwa QvQ memiliki gaya yang verbose dan santai, dan meskipun dapat menangani beberapa tugas seperti persamaan matematika, sering kali gagal dalam tantangan yang lebih kompleks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">Topeng, Asap, dan Cermin: Kisah Penerbangan EgyptAir 804</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Investigasi kecelakaan EgyptAir Penerbangan 804 mengungkapkan perbedaan antara laporan BEA Prancis (Bureau of Enquiry and Analysis for Civil Aviation Safety) dan laporan EAAID Mesir (Direktorat Investigasi Kecelakaan Pesawat Mesir).</li>
<li>Isu-isu utama yang dibahas meliputi peraturan merokok di kokpit, penggunaan oksigen murni dalam penerbangan, dan kesulitan investigasi yang tidak bias di rezim otoriter.</li>
<li>Perdebatan berpusat pada fokus otoritas Mesir terhadap teori bom, meskipun ada bukti yang bertentangan, yang menyoroti dampak pengaruh politik terhadap budaya keselamatan dan investigasi kecelakaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – sebuah peramban web ringan yang dibuat dari awal</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah peramban web baru yang ringan dan berfokus pada privasi sedang dikembangkan, yang secara unik beroperasi tanpa JavaScript, menggunakan skrip yang diperbarui untuk meningkatkan situs web. Peramban ini menggunakan strategi daftar putih untuk memblokir sumber daya dari berbagai domain, secara efektif menghindari pelacak dan meningkatkan privasi pengguna. Pengembangnya sedang menjalankan penggalangan dana untuk mendukung kemajuan proyek ini, mengundang kontribusi dari pihak-pihak yang tertarik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser adalah peramban web ringan yang berfokus pada privasi dengan meningkatkan privasi melalui pemblokiran sumber daya dari berbagai domain menggunakan pendekatan daftar putih.</li>
<li>Itu dikembangkan dalam FixScript, sebuah bahasa yang aman dan portabel, dan tidak mendukung JavaScript, meskipun ada potensi untuk mengintegrasikan mesin skrip lainnya.</li>
<li>Teks tersebut adalah tentang proyek open-source yang mencari pendanaan untuk pengembangan lebih lanjut, dengan tujuan mendukung berbagai platform, termasuk Linux dan MacOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">Saya membuat sebuah situs web untuk mencari makalah ArXiv secara semantik</a></h2>
<ul>
<li>Seorang mahasiswa pascasarjana dengan ADHD mengembangkan sebuah situs web untuk membantu tinjauan literatur sistematis dengan menemukan makalah serupa berdasarkan makna. Situs ini memanfaatkan model embedding MixedBread untuk representasi vektor, Milvus untuk penyimpanan dan pencarian, serta Gradio untuk melayani aplikasi. Basis data vektor diperbarui setiap minggu menggunakan data Kaggle, dan efisiensi pencarian ditingkatkan dengan membinarisasi embedding dan menggunakan jarak Hamming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah situs web baru telah dikembangkan untuk melakukan pencarian semantik pada makalah ArXiv menggunakan model embedding MixedBread, Milvus untuk penyimpanan vektor, dan Gradio untuk antarmuka depan.</li>
<li>Tabel data diperbarui setiap minggu dari Kaggle, dan jarak Hamming digunakan untuk pencarian yang lebih cepat, dengan umpan balik pengguna yang menyarankan fitur tambahan dan aplikasi yang lebih luas.</li>
<li>Diskusi mencakup potensi penggunaan pencarian semantik dalam pemasaran dan e-commerce, serta aspek teknis seperti model embedding dan strategi peringkat ulang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">Simulasi CRT dalam Shader GPU, Terlihat Lebih Baik Daripada Penyisipan Bingkai Hitam</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon, bekerja sama dengan Timothy Lottes, telah memperkenalkan algoritma sumber terbuka baru untuk mensimulasikan tampilan CRT (Cathode Ray Tube), yang tersedia di Shadertoy dan GitHub. Algoritma ini mengurangi blur gerakan pada tampilan 240Hz+ dan menawarkan kedipan yang lebih lembut dibandingkan dengan BFI (Black Frame Insertion), dan telah diintegrasikan ke dalam emulator Retroarch. Simulasi ini kompatibel dengan LCD dan OLED, menyediakan mode waktu nyata dan gerakan lambat, dan sangat efektif untuk mengurangi blur gerakan dalam konten 60fps warisan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berpusat pada simulasi CRT (Cathode Ray Tube) dalam shader GPU, yang menurut beberapa pengguna lebih unggul daripada penyisipan bingkai hitam untuk meniru visual permainan video lama. Pengguna melaporkan masalah seperti pembentukan pita yang persisten, kedipan, dan pergeseran warna, yang menunjukkan tantangan dalam mencapai efek CRT yang meyakinkan pada tampilan modern. Mencapai simulasi yang realistis mungkin memerlukan tingkat penyegaran tinggi, berpotensi hingga 1000Hz, untuk mengurangi blur gerakan, meskipun ini dapat memperkenalkan kedipan dan artefak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">Gordon Mah Ung telah meninggal dunia</a></h2>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, seorang editor PCWorld yang dihormati dan jurnalis perangkat keras, meninggal dunia pada usia 58 tahun setelah berjuang melawan kanker pankreas, meninggalkan dampak signifikan pada jurnalisme teknologi.</li>
<li>Dengan lebih dari 25 tahun di industri ini, ia dikenal karena pengetahuannya yang mendalam, tulisan yang menarik, dan komitmennya terhadap integritas jurnalistik, berkontribusi pada Maximum PC dan PCWorld.</li>
<li>Gordon&#39;s work, termasuk podcast &quot;The Full Nerd&quot;, menginspirasi banyak orang di komunitas teknologi, dan dia dikagumi karena dedikasinya terhadap advokasi konsumen dan menyederhanakan teknologi yang kompleks.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, sosok yang dihormati dalam komunitas teknologi dan dikenal melalui karyanya dengan Maximum PC, telah meninggal dunia, meninggalkan dampak signifikan pada para penggemar PC melalui advokasinya untuk konsumen dan ulasan perangkat kerasnya. Penghormatan dari tokoh-tokoh terkenal seperti Steve dari GamersNexus dan Ian menyoroti pengaruh dan dedikasinya terhadap teknologi, serta humornya. Kepergiannya juga membawa perhatian pada masalah kanker pankreas, penyakit yang dikenal sulit dideteksi pada tahap awal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Saya baru saja memperbarui Chrome istri saya, dan uBlock tidak lagi didukung.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengguna menyatakan frustrasi karena pembaruan Chrome terbaru tidak lagi mendukung uBlock, sebuah ekstensi pemblokir iklan yang populer, yang menimbulkan kekhawatiran bahwa Google lebih memprioritaskan iklan daripada pengalaman pengguna.</li>
<li>Dalam menanggapi hal tersebut, beberapa pengguna beralih ke peramban alternatif seperti Firefox, yang dikenal dengan fitur privasi dan pemblokiran iklan yang kuat, atau Brave, yang menawarkan pemblokiran iklan bawaan.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti tantangan yang terus berlanjut dalam mempertahankan pemblokiran iklan yang efektif di peramban berbasis Chromium, yang mendorong diskusi tentang pilihan peramban untuk privasi yang lebih baik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">Seorang pilot berlari melewati bandara untuk mengejutkan wanita yang telah menyelamatkan hidupnya.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ada seorang pilot yang mengejutkan wanita yang telah menyelamatkan hidupnya, memicu diskusi tentang etika donasi organ. Pengguna memperdebatkan apakah pendonor organ harus mempertimbangkan keyakinan penerima, dengan pendapat yang terbagi antara memprioritaskan penyelamatan nyawa dan pilihan pendonor. Percakapan ini menyoroti kompleksitas etika distribusi organ dan mendorong pertimbangan donasi sel punca atau sumsum tulang.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Merry Christmas Everyone" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Merry%20Christmas%20Everyone&subheading=Rabu%2C%2025%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">Apakah yang terjadi pada TV tabung terbesar di dunia? [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang influencer YouTube menyelamatkan TV tabung terbesar di dunia, model Sony yang langka, dari kehancuran, dengan memindahkannya dari Jepang ke AS untuk penggunaan pribadi. Keputusan ini memicu perdebatan tentang apakah artefak unik semacam itu seharusnya disimpan di museum daripada koleksi pribadi. Situasi ini menyoroti kesulitan dalam melestarikan barang-barang langka dan masalah rumit seputar kepemilikan dan warisan budaya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">Tetapan pi memiliki kembaran jahat</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tetapan lemniskat, dilambangkan sebagai ϖ, terkait dengan kurva lemniskat berbentuk ∞ dan merupakan padanan dari bilangan pi.</li>
<li>Diskusi menyoroti potensi aplikasinya dalam fiksi ilmiah, variasi ejaannya, dan pentingnya dalam matematika.</li>
<li>Teks tersebut juga mengeksplorasi pengaruh budaya dan sejarah terhadap bahasa dan matematika, khususnya kontribusi Yunani dan Arab.</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">Chaos Communication Congress ke-38</a></h2>
<ul>
<li>Tema Kongres Komunikasi Chaos ke-38 (38C3) dijadwalkan berlangsung di Hamburg dari tanggal 27-30 Desember 2024, diselenggarakan oleh Chaos Computer Club. Acara tahunan ini menekankan persimpangan antara teknologi, masyarakat, dan utopia, menawarkan ceramah, lokakarya, dan diskusi tentang dampak teknologi. Peserta diundang untuk berpartisipasi dengan menjadi sukarelawan, menyelenggarakan acara, atau mempresentasikan proyek, dengan informasi penting dapat diakses di halaman info acara dan blog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Chaos Communication Congress (CCC) ke-38 menarik perhatian dengan berbagai pembicaraan tentang AI, biologi, dan sistem tertanam, menyoroti seri &quot;From Computation to Consciousness&quot; oleh Joscha Bach. Acara ini dikenal dengan diskusi-diskusi non-mainstream dan akan disiarkan secara langsung, membahas tantangan seperti tiket dan keseimbangan antara topik teknis dan sosial. CCC adalah acara penting bagi komunitas peretas, berfokus pada keterbukaan dan inklusivitas, serta mengeksplorasi aspek politik dan budaya, termasuk penggunaan bahasa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">Bangun Drone Berbiaya Rendah Menggunakan ESP32</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tata ekosistem drone DIY semakin berkembang, dengan komponen-komponen terjangkau seperti unit mikrokontroler pengendali penerbangan (MCU), penggerak motor, dan kamera yang tersedia untuk kustomisasi.</li>
<li>Perangkat lunak sumber terbuka seperti Betaflight dan ArduPilot mendukung pembuatan DIY ini, menawarkan alternatif untuk sistem kepemilikan seperti DJI, meskipun saat ini mereka tertinggal di beberapa area.</li>
<li>Microkontroler ESP32 adalah opsi yang hemat biaya untuk proyek drone, dengan pengaturan tingkat pemula yang berharga sekitar $500, meskipun ada tantangan seperti kontrol waktu nyata melalui WiFi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">Menjadikan GPU AMD kompetitif untuk inferensi LLM (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MLC-LLM memfasilitasi kompilasi dan penerapan Model Bahasa Besar (LLM) pada GPU AMD menggunakan ROCm, mencapai kinerja yang mendekati GPU kelas atas NVIDIA. AMD Radeon RX 7900 XTX menawarkan kinerja yang kompetitif, mencapai 80% dari kecepatan NVIDIA RTX 4090 dan 94% dari RTX 3090 Ti untuk model tertentu, sambil tetap jauh lebih terjangkau. Proyek ini menyoroti potensi GPU AMD untuk inferensi LLM, dengan peningkatan berkelanjutan dalam dukungan perangkat lunak dan rencana untuk peningkatan di masa depan seperti batching dan dukungan multi-GPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>GPU konsumen AMD, seperti RX7900XTX, berbeda dalam arsitektur dari GPU pusat data mereka seperti MI300X, yang mempengaruhi tingkat kinerja. Ada upaya yang semakin meningkat untuk mengintegrasikan arsitektur CDNA AMD dan dukungan HIP (Heterogeneous-compute Interface for Portability) ke dalam platform pembelajaran mendalam, dengan tujuan menantang dominasi Nvidia dalam beban kerja AI. Meskipun minat meningkat, tantangan seperti dukungan perangkat lunak dan konsistensi kinerja tetap ada, membuat beberapa pengembang kembali ke Nvidia, yang mempertahankan keunggulan signifikan dengan platform CUDA (Compute Unified Device Architecture) miliknya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">Kenapa pedoman kanker terjebak dalam format PDF?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kanker pedoman sering disimpan dalam format PDF karena daya tahan dan portabilitasnya, meskipun ada keterbatasan dalam kegunaan dan integrasi dengan sistem medis. Beralih ke data terstruktur dapat meningkatkan kegunaan, tetapi tantangannya meliputi kompleksitas informasi medis, kurangnya standarisasi, dan hambatan regulasi. Perdebatan berpusat pada menyeimbangkan keandalan PDF dengan potensi keuntungan dari solusi data dinamis yang dapat diinterpretasikan mesin, dengan mempertimbangkan kebutuhan untuk pembaruan yang konsisten dan manajemen kesalahan dalam sistem otomatis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">Komplet dekompilasi dari Lego Island</a></h2>
<ul>
<li>Tugas proyek ini melibatkan dekompilasi lengkap dari LEGO Island (Versi 1.1, Bahasa Inggris), dengan tujuan untuk mereplikasi kode mesin asli sedekat mungkin.</li>
<li>Itu menggunakan CMake untuk membangun, dengan Microsoft Visual C++ 4.20 direkomendasikan untuk hasil yang optimal, dan melibatkan pengaturan lingkungan, konfigurasi dengan CMake, dan membangun dengan nmake.</li>
<li>Kontribusi sangat dianjurkan, dengan fokus khusus pada rilis bahasa Inggris versi 1.1, dengan perbaikan berkelanjutan pada file ISLE.EXE dan LEGO1.DLL yang telah didekompilasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah proyek GitHub berhasil mendekompilasi game klasik Lego Island, meningkatkan upaya sebelumnya untuk memperbaiki bug dalam game aslinya. MattKC, seorang YouTuber yang dikenal dengan konten teknis, memainkan peran penting dalam proyek dekompilasi ini, yang menekankan akurasi dan mencakup alat seperti alat lint dan editor sumber daya. Proyek ini telah memicu minat untuk membuat ulang game LEGO vintage, dengan penggemar mengekspresikan nostalgia untuk judul-judul seperti Rock Raiders dan Lego Loco, menyoroti apresiasi komunitas untuk melestarikan dan meningkatkan game klasik ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">Pemegang saham Intel mengajukan kasus meminta mantan CEO dan CFO untuk mengembalikan gaji selama 3 tahun</a></h2>
<ul>
<li>Para pemegang saham Intel sedang mencari pengembalian kompensasi dari mantan CEO Pat Gelsinger dan CFO David Zinsner, menuduh mereka menyesatkan pemegang saham tentang kinerja keuangan unit foundry Intel.</li>
<li>Tuntutan hukum tersebut mengklaim pelanggaran kewajiban fidusia, setelah rencana pemulihan Intel yang gagal dan kerugian kuartalan sebesar $16,6 miliar yang memecahkan rekor, yang menyebabkan penurunan 9,2% pada saham Intel.</li>
<li>Unit pengecoran, yang awalnya diharapkan mendorong pertumbuhan, kemudian diidentifikasi sebagai pusat biaya yang signifikan, mendorong upaya restrukturisasi oleh Zinsner, yang sekarang menjadi co-CEO sementara, sementara Gelsinger telah mengundurkan diri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pemegang saham Intel telah mengajukan gugatan terhadap mantan CEO dan CFO, menuntut pengembalian gaji selama tiga tahun karena rencana bisnis yang gagal.</li>
<li>Kritikus berpendapat bahwa gugatan tersebut tidak berdasar, karena para eksekutif telah mengakui tantangan yang dihadapi oleh unit Foundry Intel.</li>
<li>Tuntutan hukum tersebut menyoroti ketegangan antara pemegang saham dan kepemimpinan perusahaan, dengan beberapa pihak melihatnya sebagai tindakan sepele yang dimotivasi oleh keuntungan finansial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">Tokyo merilis data awan titik dari seluruh kota secara gratis</a></h2>
<ul>
<li>Tersedia data point cloud gratis dari seluruh kota Tokyo, yang dapat diunduh oleh publik.</li>
<li>Titik data awan adalah kumpulan titik data di ruang angkasa, yang sering digunakan dalam pemodelan 3D dan sistem informasi geografis (GIS).</li>
<li>Rilis ini penting karena menyediakan sumber daya berharga bagi pengembang, peneliti, dan perencana kota yang tertarik pada pemodelan 3D dan analisis spasial Tokyo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tokyo telah menyediakan data point cloud gratis dari seluruh kota, memungkinkan navigasi dan eksplorasi 3D interaktif. Inisiatif ini mirip dengan yang ada di Swiss dan Prancis, di mana model 3D yang terperinci dan data lidar telah dirilis. Dataset ini sangat berharga untuk aplikasi dalam citra yang dihasilkan komputer (CGI), video game, dan teknologi 3D lainnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">Menjelaskan Debugger, Bagian 2: Anatomi dari Program yang Sedang Berjalan</a></h2>
<ul>
<li>Artikel &quot;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&quot; menjelaskan komponen yang terlibat dalam eksekusi program, seperti ruang alamat virtual, thread, dan proses. Artikel ini merinci bagaimana sistem operasi menggunakan memori virtual dan penjadwalan untuk mengelola beberapa program yang berjalan secara bersamaan. Tulisan ini adalah bagian dari seri yang berfokus pada penjelasan bagaimana debugger berinteraksi dengan proses-proses ini untuk menganalisis eksekusi program.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Debugger sangat penting untuk menganalisis program yang sedang berjalan, dan mengintegrasikannya dengan Model Bahasa Besar (LLM) berpotensi dapat meningkatkan fungsionalitasnya.</li>
<li>Ada perdebatan di antara para pengembang tentang potensi LLM dalam debugging, dengan beberapa yang optimis tentang kemampuan mereka dalam melacak kesalahan dan yang lain skeptis terhadap efektivitasnya saat ini.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti berbagai perspektif tentang praktik debugging dan peran LLM yang terus berkembang dalam pengembangan perangkat lunak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">Automatisasi pencarian kehidupan buatan dengan model dasar</a></h2>
<ul>
<li>Algoritma Automated Search for Artificial Life (ASAL) memanfaatkan model dasar visi-bahasa AI untuk menemukan bentuk kehidupan buatan dalam simulasi, meningkatkan bidang penelitian Artificial Life (ALife). ASAL telah berhasil mengidentifikasi bentuk kehidupan baru dalam simulasi seperti Lenia, Boids, Particle Life, dan Game of Life, menampilkan pola dinamis dan aturan automata seluler baru. Pendekatan ini mengotomatisasi proses penemuan, mengatasi keterbatasan simulasi yang dirancang secara manual, dan mendorong eksplorasi lebih lanjut serta kolaborasi untuk mengintegrasikan konsep ALife ke dalam AI untuk sistem yang lebih adaptif dan kreatif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>The integration of foundation models dalam mengotomatisasi pencarian kehidupan buatan (ALife) menjadi topik yang menarik, menyoroti perbedaan antara kecerdasan buatan (AI) dan ALife. &quot;The Self-Assembling Brain&quot; adalah sebuah buku yang memeriksa kecerdasan dari berbagai sudut pandang, berkontribusi pada diskusi yang sedang berlangsung. Sakana AI, sebuah perusahaan yang didirikan oleh penulis makalah berpengaruh &quot;Attention Is All You Need&quot;, berfokus pada komersialisasi AI, didukung oleh investasi modal ventura, dan menjadi bagian dari diskusi tentang peran AI dalam menganalisis data Pencarian untuk Kecerdasan Ekstraterestrial (SETI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">Mem-parsing jutaan URL per Detik (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini berfokus pada tantangan dalam memproses jutaan URL per detik, terutama masalah dengan normalisasi URL dan kesalahan parsing.</li>
<li>Terdapat perdebatan mengenai kebutuhan untuk mengubah &quot;http://&quot; menjadi &quot;https://&quot; dan keandalan HTTPS, dengan beberapa skeptisisme tentang klaim kinerja parser.</li>
<li>Peserta juga membahas kesulitan dalam menulis parser yang efisien, keterbatasan penggunaan ekspresi reguler (regex) untuk parsing URL, dan kompleksitas dalam mematuhi berbagai spesifikasi URL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">Perjalanan kereta dari Paris ke Berlin sekarang lebih cepat lima jam</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn dan SNCF telah meluncurkan layanan kereta langsung baru pada siang hari dari Paris ke Berlin, mengurangi waktu perjalanan lima jam menjadi 7 jam dan 59 menit.</li>
<li>Tiket perjalanan ini mencakup pemandangan indah dan pemberhentian di Strasbourg, Karlsruhe, dan Frankfurt, dengan harga mulai dari €59,99 untuk kelas dua.</li>
<li>Walaupun layanan ini menawarkan pengalaman perjalanan yang lebih santai, beberapa orang berpendapat bahwa layanan ini perlu lebih cepat agar dapat bersaing secara efektif dengan perjalanan udara.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Hubungan kereta langsung baru antara Paris dan Berlin mengurangi waktu perjalanan hingga lima jam, menawarkan perjalanan yang lebih santai dibandingkan dengan perjalanan udara.</li>
<li>Kereta api ramah lingkungan, menghasilkan emisi CO2 yang lebih rendah, tetapi memerlukan investasi infrastruktur yang substansial.</li>
<li>Walaupun perjalanan kereta bisa lebih mahal dan kurang fleksibel dibandingkan dengan penerbangan, banyak pelancong lebih menyukainya karena kenyamanan dan kemudahannya.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apakah yang terjadi pada TV tabung terbesar di dunia? [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apakah%20yang%20terjadi%20pada%20TV%20tabung%20terbesar%20di%20dunia%3F%20%5Bvideo%5D&subheading=Selasa%2C%2024%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/23&#39;</h2>
<h1>2024-12-23</h1>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/">United Healthcare&#39; menggunakan DMCA terhadap gambar Luigi Mangione</a></h2>
<ul>
<li>United Healthcare dilaporkan menggunakan permintaan DMCA untuk menghapus konten online terkait Luigi Mangione, meskipun tidak memiliki hak cipta, menimbulkan kekhawatiran tentang penyalahgunaan undang-undang hak cipta. Situasi ini menyoroti bagaimana DMCA dapat dieksploitasi oleh troll hak cipta untuk menekan penyedia konten agar mematuhi klaim yang mungkin tidak berdasar. Tidak pasti apakah United Healthcare secara langsung bertanggung jawab atas permintaan ini atau jika pihak ketiga menyamar sebagai mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490453">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>United Healthcare diduga menggunakan pemberitahuan DMCA untuk menghapus gambar Luigi Mangione, yang dituduh membunuh CEO mereka, tetapi ada spekulasi tentang peniruan yang memanfaatkan celah DMCA.</li>
<li>Teks DMCA memungkinkan permintaan penghapusan dengan verifikasi minimal, yang dapat menyebabkan penyalahgunaan dan penyimpangan.</li>
<li>Mengabaikan pemberitahuan DMCA dapat mengakibatkan hilangnya perlindungan pelabuhan aman, membuat penerima bertanggung jawab atas pelanggaran hak cipta, yang menyoroti masalah dalam penerapan DMCA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html">Twtxt adalah layanan microblogging minimalis yang terdesentralisasi untuk para peretas.</a></h2>
<ul>
<li>twtxt telah merilis versi v1.3.2-dev, sebuah layanan microblogging desentralisasi dan minimalis yang ditujukan untuk para peretas.</li>
<li>Terdapat bagian dalam dokumentasi mengenai Instalasi, Quickstart, Penggunaan, Konfigurasi, dan API, dengan dukungan komunitas yang tersedia di IRC.</li>
<li>Teks bab API merinci endpoint untuk pengguna, tweet, sebutan, tag, dan keterlihatan, serta mendorong kontribusi di GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42488983">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Twtxt adalah layanan microblogging terdesentralisasi yang dirancang untuk peretas, dikenal dengan antarmuka yang minimalis dan sederhana.</li>
<li>Pengguna menyoroti tantangan seperti menemukan situs aktif dan kurangnya fitur seperti citra visual, meskipun beberapa menghargai kesederhanaan dan daya tarik khususnya.</li>
<li>Tetap kecil, komunitas ini dengan beberapa pengguna beralih ke platform lain seperti Mastodon atau Nostr, namun Twtxt menyediakan alternatif unik yang di-host sendiri untuk media sosial arus utama.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">Prediksi untuk tahun 2025?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pada tahun 2025, kemajuan dalam Kecerdasan Buatan (AI) diharapkan, termasuk Model Bahasa Besar (LLM) yang lebih khusus dan AI generatif untuk musik dan video.</li>
<li>Platform media sosial mungkin menghadapi tantangan hukum terkait kerugian algoritmik, dengan potensi peningkatan pembatasan penggunaan oleh anak-anak.</li>
<li>Perkiraan ekonomi menunjukkan kemungkinan krisis keuangan akibat utang AS, sementara pekerjaan di bidang perdagangan mungkin menjadi lebih menguntungkan, seiring dengan kemajuan teknologi dalam energi surya, robotika, dan alat yang didorong oleh AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html">Teh celup komersial melepaskan mikroplastik, memasuki sel manusia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494746">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teh celup komersial yang terbuat dari polimer seperti nilon-6, polipropilena, dan selulosa dapat melepaskan mikroplastik, yang berpotensi masuk ke dalam sel manusia.</li>
<li>Studi ini bertujuan untuk mengembangkan metodologi untuk menganalisis mikroplastik daripada membuat klaim spesifik tentang kantong teh kertas, menyoroti perdebatan yang sedang berlangsung tentang polimer alami seperti selulosa.</li>
<li>Keprihatinan tentang mikroplastik tidak terbatas pada kantong teh tetapi juga mencakup barang-barang sehari-hari lainnya seperti cangkir dan peralatan makan yang dilapisi plastik, menunjukkan masalah lingkungan dan kesehatan yang lebih luas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/">Apakah AI sudah bisa melakukan matematika? Pemikiran dari seorang matematikawan</a></h2>
<ul>
<li>Model bahasa baru OpenAI, o3, mencapai skor 25% pada dataset FrontierMath, yang mencakup pertanyaan matematika menantang dengan jawaban definitif.</li>
<li>Tetapan data ini dirahasiakan untuk mencegah model bahasa berlatih menggunakannya, dan mencakup masalah yang memerlukan keahlian dalam bidang matematika tertentu.</li>
<li>Walaupun kinerja o3 patut diperhatikan, kemajuan nyata akan terjadi ketika AI dapat menyelesaikan pertanyaan yang lebih kompleks dan berbasis bukti, karena model saat ini seperti AlphaProof dari DeepMind masih terbatas pada masalah setingkat sekolah menengah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42493464">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kapabilitas AI dalam matematika diperdebatkan, karena meskipun dapat membantu dengan masalah dan pengenalan pola, AI sering kali melakukan kesalahan dalam penalaran logis dan aritmatika.</li>
<li>Model seperti ChatGPT berguna untuk pemahaman konseptual tetapi memerlukan bimbingan manusia untuk matematika yang kompleks, menyoroti keterbatasan AI dalam penalaran.</li>
<li>Terdapat kekhawatiran tentang dampak AI terhadap pekerjaan dan integritas tolok ukur, meskipun AI menunjukkan potensi dalam membantu penelitian matematika, namun belum dapat secara mandiri memajukan pengetahuan matematika.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/">CUDA Moat Masih Hidup</a></h2>
<ul>
<li>Benchmarking dari GPU MI300X, H100, dan H200 menunjukkan bahwa MI300X dari AMD berkinerja kurang baik karena masalah perangkat lunak, meskipun memiliki spesifikasi yang menjanjikan.</li>
<li>Nvidia&#39;s GPU menunjukkan kinerja superior langsung dari kotak, sedangkan AMD&#39;s MI300X memerlukan penyetelan dan perbaikan bug yang signifikan untuk mencapai potensinya.</li>
<li>Rekomendasi untuk AMD meliputi peningkatan kualitas perangkat lunak, peningkatan pengujian internal, dan berkolaborasi dengan mitra untuk meningkatkan posisi kompetitifnya melawan Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489844">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>AMD menghadapi tantangan dalam pengembangan perangkat lunak, yang mempengaruhi daya saingnya melawan Nvidia, terutama di sektor AI dan pembelajaran mesin. Meskipun memiliki perangkat keras yang kuat, masalah AMD dengan dukungan driver dan kompatibilitas mundur membatasi kinerjanya, berlawanan dengan ekosistem CUDA Nvidia yang sukses. Kritikus menyarankan bahwa AMD harus meningkatkan upaya rekayasa perangkat lunaknya untuk memperbaiki posisinya di pasar AI dan bersaing lebih efektif dengan Nvidia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/">Spesifikasi jet tempur rahasia bocor di forum War Thunder</a></h2>
<ul>
<li>Spesifikasi rahasia radar Eurofighter Typhoon bocor di forum War Thunder, menyebabkan kontroversi dan meningkatkan kekhawatiran keamanan.</li>
<li>Insiden ini merupakan bagian dari pola, karena kebocoran sebelumnya di platform tersebut melibatkan sistem militer lain seperti tank Challenger 2.</li>
<li>Pengguna yang bertanggung jawab atas kebocoran tersebut telah ditangguhkan, dan materi tersebut segera dihapus, menyoroti tantangan yang dihadapi War Thunder dalam menyeimbangkan akurasi militer dengan keamanan informasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490191">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Spesifikasi jet tempur yang diklasifikasikan bocor di forum War Thunder, menyoroti masalah keamanan informasi dalam komunitas online.</li>
<li>Diskusi menunjukkan bahwa kebocoran ini sering kali merupakan unggahan ulang dari dokumen yang sudah beredar, dengan hal baru adalah platform yang digunakan untuk kebocoran tersebut—sebuah forum permainan.</li>
<li>Meskipun ada kebocoran, pengembang game tidak mengubah permainan berdasarkan kebocoran tersebut, menunjukkan dampak kebocoran yang terbatas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://imgur.com/a/NQskWzI">Google Sheet baru pada setengah layar MacBook Air 13,6&quot; sepenuhnya tertutup oleh pop-up</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490948">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengguna mengkritik desain UX Google untuk Google Sheets pada MacBook Air 13,6&quot;, dengan menyebutkan pop-up yang berlebihan dan elemen UI yang besar yang menghambat kegunaan.</li>
<li>Teks tersebut membandingkan desain Google secara tidak menguntungkan dengan platform lain, menunjukkan tren yang memprioritaskan antarmuka seluler dan sentuh dibandingkan kegunaan desktop.</li>
<li>Frustrasi diungkapkan atas fokus Google pada fitur AI, yang menurut beberapa orang mengalihkan perhatian dari peningkatan pengalaman pengguna dasar dan desain antarmuka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark">Xerox akan mengakuisisi Lexmark</a></h2>
<ul>
<li>Xerox berencana untuk mengakuisisi Lexmark senilai $1,5 miliar, dengan tujuan untuk meningkatkan layanan cetaknya dan memperluas jangkauan globalnya.</li>
<li>Tindakan akuisisi ini, yang diharapkan selesai pada paruh kedua tahun 2025, akan dibiayai melalui kas dan utang, dengan dividen yang dikurangi untuk mengelola utang.</li>
<li>Persetujuan regulasi masih menunggu, dan kesepakatan ini bertujuan untuk menggabungkan kekuatan kedua perusahaan guna menawarkan portofolio yang komprehensif dan meningkatkan kinerja keuangan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494067">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Xerox mengakuisisi Lexmark, dengan tujuan untuk mempertahankan dan berpotensi memperluas operasi Lexmark menggunakan sumber dayanya.</li>
<li>Lexmark, yang dikenal karena mereknya dan fokus pada area pertumbuhan seperti Internet of Things (IoT), sudah menjadi mitra Xerox.</li>
<li>Pengambilalihan ini menyoroti pergeseran dalam industri printer, dengan Xerox berupaya meningkatkan posisinya di pasar dengan memanfaatkan kemampuan Lexmark.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oldmoe/litestack">Litestack: Semua infrastruktur data Anda, dalam satu gem Ruby</a></h2>
<ul>
<li>Litestack adalah sebuah Ruby gem yang mengonsolidasikan beberapa komponen infrastruktur data ke dalam satu paket untuk aplikasi Ruby dan Ruby on Rails, menggunakan SQLite. Ini menawarkan fungsionalitas seperti basis data SQL, cache, antrean pekerjaan, broker pesan, mesin pencari teks lengkap, dan platform metrik, meningkatkan kinerja dan mengurangi biaya dengan menghilangkan kebutuhan untuk server terpisah. Gem ini terintegrasi dengan kerangka kerja IO berbasis Fiber untuk penggunaan CPU dan memori yang dioptimalkan dan bersifat open source di bawah Lisensi MIT, dengan kontribusi diterima di GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42491196">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Litestack adalah sebuah Ruby gem yang menyediakan infrastruktur data yang komprehensif dan terintegrasi secara efektif dengan Rails 8, yang sekarang mendukung SQLite untuk basis data, antrian pekerjaan, dan caching.</li>
<li>Pengguna menghargai kinerja Litestack, terutama ketika digunakan dengan Litestream untuk pencadangan, meskipun kekhawatiran tentang skalabilitas dengan SQLite tetap ada untuk proyek yang lebih besar.</li>
<li>Terdapat minat terhadap solusi serupa untuk Python dan Django, karena pengguna membandingkan klaim kinerja Litestack, terutama terhadap Redis, yang memerlukan validasi lebih lanjut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/">Fogus: Hal-hal dan Barang-barang Tahun 2024</a></h2>
<ul>
<li>Fogus merefleksikan pengalaman dan penemuannya dari tahun 2024, mencakup berbagai topik termasuk pemrograman, media, dan minat pribadi.</li>
<li>Dia membahas pekerjaannya dengan bahasa pemrograman Clojure dan rencana masa depannya, seperti menjelajahi bahasa concatenative dan menyederhanakan blognya.</li>
<li>Sebutan penting termasuk permainan Elite, sejarah radio Ham, dan hantu kamar mandi Jepang, bersama dengan pengakuan terhadap orang-orang yang menginspirasinya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42495077">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fogus menyoroti tren teknologi untuk tahun 2024, termasuk perangkat seperti tablet Boox Go dan mengkritik reMarkable™ karena pendekatannya terhadap komunitas. TypeScript direkomendasikan dibandingkan JavaScript untuk pengalaman pengembangan yang lebih baik, sementara Zig dianggap kurang produktif dibandingkan Go dan Python, meskipun memiliki potensi di area khusus. Artikel ini mencatat dampak yang kurang dibahas dari Model Bahasa Besar (LLM) pada pemrograman di tahun 2024 dan menyebutkan pemrograman kombinatorik serta teknologi historis seperti Wordstar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data">Pengawas Jerman memerintahkan proyek ID biometrik Sam Altman, World, untuk menghapus data</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489072">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengawas Jerman telah mewajibkan proyek Worldcoin, yang dipimpin oleh Sam Altman, untuk menghapus data biometrik, dengan alasan kekhawatiran privasi dan penanganan data.</li>
<li>Worldcoin menggunakan pemindaian iris untuk mencegah akun duplikat, tetapi para kritikus khawatir tentang data pribadi yang luas yang dikumpulkan oleh perusahaan tersebut.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti masalah yang lebih luas terkait sistem identitas digital dan privasi, dengan otoritas Jerman menekankan kepatuhan terhadap GDPR (Peraturan Perlindungan Data Umum) untuk penghapusan data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webextension.net/collections">Saya membangun sebuah platform untuk menemukan dan berbagi koleksi ekstensi Chrome.</a></h2>
<ul>
<li>WebExtension.net adalah sebuah platform yang mengkurasi koleksi ekstensi dan tema Chrome, dengan penekanan pada produktivitas, alat AI, dan media sosial. Pengguna dapat menjelajahi berbagai kategori, termasuk ekstensi populer dan tren, dengan analitik yang disediakan untuk ekstensi Chrome Web Store. Platform ini independen dan tidak berafiliasi dengan Google atau Chrome Web Store, dengan semua data bersumber dari sumber publik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42492753">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah platform baru telah dikembangkan untuk berbagi koleksi ekstensi Chrome, memicu diskusi tentang privasi dan pengembangan ekstensi kustom. Pengguna menunjukkan minat untuk mendukung ekstensi Firefox dan memberikan masukan untuk perbaikan platform, sambil juga mengangkat kekhawatiran tentang penyalahgunaan data oleh ekstensi tertentu seperti Honey. Antarmuka pengguna platform tersebut menerima umpan balik positif, dan pembaruan di masa depan diantisipasi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="United Healthcare' menggunakan DMCA terhadap gambar Luigi Mangione" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=United%20Healthcare'%20menggunakan%20DMCA%20terhadap%20gambar%20Luigi%20Mangione&subheading=Senin%2C%2023%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
