<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 19:07:47 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">Yang kita ketahui tentang tersangka penembakan CEO</a></h2>
<ul>
<li>Luigi Mangione, seorang pria berusia 26 tahun dari keluarga terkemuka di Baltimore, telah didakwa dengan pembunuhan CEO UnitedHealthcare Brian Thompson di New York City.</li>
<li>Mangione ditangkap di Pennsylvania dengan senjata hantu dan sebuah dokumen yang mengisyaratkan motif terkait kemarahan terhadap perusahaan-perusahaan Amerika.</li>
<li>Meskipun prestasi akademisnya dan kariernya sebagai insinyur data, media sosial Mangione menunjukkan isolasi baru-baru ini dari keluarga dan teman-teman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tersangka penembakan CEO telah memunculkan berbagai teori, mulai dari rencana sengaja untuk menyebarkan pesan hingga ketidakmampuan dan keberuntungan semata. Perilaku tersangka, termasuk membawa bukti dan muncul di depan umum selama perburuan, telah memperkuat spekulasi publik. Insiden ini telah memicu diskusi tentang isu-isu sosial, terutama frustrasi publik terhadap sistem kesehatan dan perbedaan perlakuan terhadap kejahatan berdasarkan status korban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Ini bukan lelucon, Funko baru saja menelepon ibuku</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Funko mengeluarkan permintaan penurunan yang menargetkan halaman tertentu di itch.io, tetapi hal itu mengakibatkan penghapusan sementara seluruh situs, yang memicu reaksi publik.</li>
<li>Funko menjelaskan bahwa niat mereka adalah untuk menargetkan hanya halaman tertentu, bukan seluruh platform itch.io.</li>
<li>Insiden tersebut telah memicu diskusi tentang tanggung jawab perusahaan dan mitra mereka dalam mengelola permintaan penurunan secara efektif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Tree Calculus</a></h2>
<ul>
<li>Tree Calculus adalah model komputasi Turing-complete dengan satu operator, memungkinkan analisis program, pemeriksaan tipe, kompilasi, dan optimasi langsung dalam kode. Ini mendukung sistem tipe sewenang-wenang dan pengetikan bertahap, memungkinkan Read-Eval-Print Loops (REPLs) yang kuat dan penerapan program tanpa alat eksternal. Sintaks dan semantik minimalnya membuatnya portabel dan mudah untuk mengimplementasikan interpreter di platform mana pun, cocok untuk pemodelan, spesifikasi formal, dan tujuan pendidikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus adalah bahasa pemrograman yang dikembangkan oleh Prof. Barry Jay, yang berfokus pada pohon tanpa label dan memungkinkan introspeksi serta manipulasi fungsi.</li>
<li>Itu adalah Turing complete, yang berarti dapat melakukan perhitungan apa pun dengan waktu dan sumber daya yang cukup, dan menawarkan fitur unik seperti pembalikan fungsi, yang membedakannya dari bahasa seperti Lisp atau Forth.</li>
<li>Terdapat diskusi aktif di komunitas mengenai implikasi dan potensi penerapannya, meskipun ada beberapa kebingungan terkait presentasi dan tujuannya di situs web treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Trellis – model generatif jala 3D</a></h2>
<ul>
<li>Postingan tersebut memperkenalkan metode generasi 3D baru menggunakan representasi Terstruktur LATen (SLAT) yang terpadu, yang meningkatkan pembuatan aset 3D yang serbaguna dan berkualitas tinggi.</li>
<li>Model tersebut, yang diberi nama TRELLIS, memanfaatkan transformer aliran terperbaiki dan dilatih pada kumpulan data besar, melampaui metode yang ada dalam generasi 3D.</li>
<li>Tindakan ini mendukung format keluaran yang fleksibel dan pengeditan 3D lokal, dengan rencana untuk merilis kode, model, dan data kepada publik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, sebuah model generatif mesh 3D, telah menimbulkan reaksi beragam karena kemampuannya untuk menghasilkan aset berkualitas tinggi, yang berpotensi mengalihkan fokus pengembangan game dari grafis ke penceritaan.</li>
<li>Walaupun beberapa orang mengungkapkan kekhawatiran tentang peran seni buatan tangan yang semakin berkurang, yang lain melihat potensi bagi seniman untuk beradaptasi dan menggunakan AI untuk meningkatkan karya mereka.</li>
<li>Trellis diakui karena potensinya dalam pembuatan prototipe dan mendemokratisasi pemodelan 3D, meskipun ada keterbatasan saat ini seperti kualitas wireframe yang buruk dan tantangan dengan bentuk tertentu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Selamatkan Musik, Selamatkan Arsip</a></h2>
<ul>
<li>Lebih dari 500 musisi mendesak label-label besar untuk menarik gugatan senilai $621 juta terhadap Internet Archive, sebuah lembaga budaya nirlaba.</li>
<li>Para musisi menekankan perlunya kompensasi yang adil, perlindungan warisan musik, dan investasi pada seniman yang masih hidup daripada mendukung praktik monopoli.</li>
<li>Mereka berpendapat bahwa kelangsungan hidup industri musik bergantung pada memprioritaskan masa depan para seniman dan melestarikan karya-karya mereka, serta mendesak dukungan publik melalui surat terbuka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Proyek sumber terbuka, seperti Relisten, memanfaatkan Internet Archive untuk menyimpan konser yang direkam secara legal, membantu penggemar musik dan melestarikan sejarah budaya.</li>
<li>The Internet Archive menghadapi tantangan hukum dari label-label besar, terutama terkait proyek seperti Great 78 Project, yang bertujuan untuk melestarikan rekaman-rekaman bersejarah.</li>
<li>Terdapat perdebatan yang sedang berlangsung dalam industri musik mengenai kompensasi yang adil bagi artis, dengan diskusi tentang hak cipta, pendapatan dari streaming, dan model pendapatan alternatif seperti penjualan langsung dan platform seperti Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">Dari tempat saya tinggalkan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kontroversi berpusat pada Redis yang mengubah lisensi sumber terbukanya, menyebabkan ketidakpuasan di antara para kontributor yang merasa dikhianati oleh langkah tersebut. Lisensi baru ini dianggap oleh beberapa pihak sebagai mempersulit penggunaan secara legal, sementara yang lain melihatnya sebagai hal yang penting untuk mencegah eksploitasi oleh perusahaan besar. Munculnya Valkey, sebuah fork Redis yang didukung oleh perusahaan teknologi besar, dan kembalinya pendiri Redis, Salvatore Sanfilippo, merupakan perkembangan signifikan dalam perdebatan yang sedang berlangsung tentang lisensi sumber terbuka dan pengaruh korporasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Pengembang menulis 25 ribu baris kode plugin Neovim menggunakan ponsel dan layar sentuh</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang pengembang di Bangladesh menulis 25.000 baris kode plugin Neovim hanya menggunakan ponsel dan layar sentuh, menunjukkan dedikasi dan kemampuan beradaptasi yang luar biasa.</li>
<li>Sebuah penggalangan dana sedang diorganisir untuk memberinya sebuah laptop, karena laptop mahal di Bangladesh, menyoroti hambatan keuangan yang dihadapi oleh pengembang di negara-negara berkembang.</li>
<li>Pengembang tersebut menggunakan alat seperti Termius, tmux, dan Vim di ponselnya, dan usahanya telah memicu diskusi tentang tantangan pemrograman di ponsel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Debanking (dan Membongkar Mitos?)</a></h2>
<ul>
<li>Penutupan rekening bank secara paksa, atau debanking, adalah isu yang kontroversial, terutama mempengaruhi bisnis kripto, dengan kekhawatiran bahwa hal ini dapat digunakan sebagai alat politik.</li>
<li>Terdapat perdebatan yang melibatkan interaksi kompleks antara pelaku swasta dan negara, dengan beberapa pihak memandang debanking sebagai hal yang diperlukan untuk manajemen risiko, sementara yang lain melihatnya sebagai tindakan yang tidak adil dan kurang memiliki proses yang semestinya.</li>
<li>Langkah-langkah regulasi historis seperti Operation Choke Point, yang menekan bank untuk memutuskan hubungan dengan industri tertentu, disebut oleh para kritikus mirip dengan tindakan saat ini terhadap bisnis kripto, yang disebut sebagai &#39;Choke Point 2.0.&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Debanking melibatkan penutupan rekening atau penolakan layanan oleh bank, sering kali karena tekanan regulasi seperti undang-undang Anti-Pencucian Uang (AML), yang bertujuan untuk mencegah aktivitas keuangan ilegal.</li>
<li>Kritikus menyoroti kurangnya transparansi dan proses yang adil dalam debanking, yang dapat secara tidak adil mempengaruhi individu dan bisnis, membatasi partisipasi ekonomi mereka.</li>
<li>Perdebatan berpusat pada apakah bank harus diwajibkan untuk menawarkan layanan dasar kepada semua orang, terlepas dari risiko yang dipersepsikan, dan bagaimana masalah ini berpotongan dengan kekhawatiran politik dan sosial yang lebih luas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Double (YC W24) – Investasi Indeks dengan Rasio Biaya 0%</a></h2>
<ul>
<li>Double adalah platform keuangan yang memungkinkan investasi di lebih dari 50 indeks pasar saham tanpa rasio biaya, dengan biaya tetap sebesar $1/bulan untuk manajemen, penyeimbangan kembali, dan pemanenan kerugian pajak.</li>
<li>Platform ini menawarkan pengindeksan langsung dengan membeli saham individu dari indeks populer, menyediakan kustomisasi dan optimalisasi portofolio harian, membedakan dirinya dari penasihat robo lainnya.</li>
<li>Double telah mencapai $10 juta dalam aset yang dikelola (AUM) dan bertujuan untuk mengganggu pasar ETF dan reksa dana senilai $100 miliar per tahun dengan menawarkan strategi investasi berbiaya rendah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Double adalah platform investasi yang menawarkan investasi indeks dengan biaya tetap sebesar $1/bulan dan rasio biaya 0%, bertujuan untuk mengganggu pasar ETF dan reksa dana tradisional. Didirikan oleh JJ dan Mark, platform ini mengelola lebih dari 50 indeks pasar saham dan menangani tugas-tugas seperti penyeimbangan kembali dan pemanenan kerugian pajak, dengan aset yang dikelola sebesar $10 juta. Meskipun memiliki struktur biaya yang inovatif, ada kekhawatiran tentang keberlanjutan, keamanan, dan bagaimana Double dibandingkan dengan lembaga keuangan mapan seperti Vanguard dan Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Yang kita ketahui tentang tersangka penembakan CEO" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Yang%20kita%20ketahui%20tentang%20tersangka%20penembakan%20CEO&subheading=Selasa%2C%2010%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Funko Menurunkan Itch.io</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Itch.io&#39;s domain dinonaktifkan karena laporan penipuan dan phishing palsu oleh BrandShield terkait halaman penggemar untuk permainan Funko Pop. Insiden ini menyoroti masalah dengan penegakan merek dagang otomatis dan kurangnya pengawasan manusia, serta respons lambat dari pendaftar, iwantmyname. Situasi ini telah memicu dukungan pengguna untuk itch.io dan kritik terhadap pihak-pihak yang terlibat dalam penutupan tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Merusak Rantai Pasokan OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Seorang insinyur keamanan mengidentifikasi kerentanan dalam proses peningkatan firmware OpenWrt, termasuk masalah injeksi perintah dan tabrakan hash SHA-256. Kerentanan ini memungkinkan penyerang potensial untuk menyuntikkan perintah dan menciptakan tabrakan hash, yang dapat mengarah pada pemasangan firmware berbahaya. Tim OpenWrt dengan cepat menangani dan memperbaiki kerentanan ini, menekankan pentingnya keamanan yang kuat dalam rantai pasokan perangkat lunak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah kerentanan dalam rantai pasokan OpenWrt memungkinkan eksekusi kode yang ditargetkan tanpa validasi, menimbulkan risiko pembuatan perangkat lunak yang disusupi. Insiden ini menekankan pentingnya reproduktibilitas dan transparansi dalam pembuatan perangkat lunak, serupa dengan praktik di repositori ebuild Gentoo. Tanggapan cepat OpenWrt menyoroti efisiensi proyek sumber terbuka dalam menangani masalah keamanan dibandingkan dengan alternatif sumber tertutup.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger salah untuk Intel</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, meskipun memiliki keahlian teknis dan keterampilan manajerial, dianggap tidak cocok sebagai CEO Intel karena ketidakmampuannya dalam menangani tantangan budaya dan strategis perusahaan.</li>
<li>Keputusan kepemimpinannya, seperti mempertahankan dividen dan iklan yang agresif, dikritik karena mencerminkan pendekatan masa damai daripada kepemimpinan yang diperlukan di masa perang.</li>
<li>Gelsinger mengelola Layanan Pabrik Intel dan penghentian proyek Tofino, sebuah silikon saklar yang dapat diprogram yang menjanjikan, dianggap sebagai kesalahan besar, meninggalkan masalah budaya Intel yang belum terselesaikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO Intel, menghadapi tantangan termasuk penundaan produksi 10nm dan persaingan dari TSMC, yang menyebabkan penurunan saham yang signifikan meskipun ada investasi strategis dalam fasilitas manufaktur.</li>
<li>Kritikus menyarankan bahwa dewan Intel, yang sebagian besar terdiri dari anggota non-teknis, mungkin menjadi masalah inti, mempertanyakan apakah keahlian teknis Gelsinger atau orang luar diperlukan untuk menyelesaikan masalah Intel.</li>
<li>Perdebatan yang sedang berlangsung berpusat pada apakah strategi Gelsinger sudah tepat atau jika komposisi dan keputusan dewan menghambat kemajuan Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON untuk Manusia</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, sebuah ekstensi dari JSON, dirancang untuk memudahkan pengeditan manual, menjadikannya ideal untuk file konfigurasi tetapi tidak cocok untuk komunikasi mesin.</li>
<li>Sejak diluncurkan pada tahun 2012, JSON5 telah mendapatkan popularitas yang signifikan, dengan lebih dari 65 juta unduhan setiap minggu, dan digunakan oleh proyek-proyek besar seperti Chromium dan Next.js.</li>
<li>JSON5 adalah superset dari JSON, yang menggabungkan fitur-fitur ECMAScript 5.1, memungkinkan sintaks yang fleksibel, dan kompatibel dengan ES5, dengan perpustakaan JavaScript yang tersedia untuk parsing dan serialisasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 adalah ekstensi dari JSON yang dirancang agar lebih ramah pengguna dengan memungkinkan fitur-fitur seperti komentar dan koma di akhir.</li>
<li>Terdapat perdebatan mengenai apakah JSON sebaiknya tetap sederhana atau berkembang dengan fitur tambahan, seperti yang terlihat pada JSON5, yang bukan merupakan pembaruan resmi melainkan format alternatif.</li>
<li>Beberapa orang menyarankan untuk menggunakan format lain seperti TOML atau HJSON untuk konfigurasi yang lebih mudah dibaca oleh manusia, menyoroti diskusi yang sedang berlangsung tentang evolusi JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Inggris melarang iklan TV siang hari untuk sereal, muffin, dan burger</a></h2>
<ul>
<li>Pemerintah Inggris menerapkan larangan iklan TV pada siang hari untuk makanan yang mengandung gula dan makanan &#39;kurang sehat&#39;, seperti sereal, muffin, dan burger, guna mengatasi obesitas anak.</li>
<li>Mulai Oktober mendatang, iklan-iklan ini hanya akan diizinkan tayang setelah pukul 21.00, dengan tujuan mencegah 20.000 kasus obesitas anak setiap tahun.</li>
<li>Secretary Kesehatan Wes Streeting menyoroti pentingnya menghentikan penargetan anak-anak dengan iklan makanan cepat saji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Inggris telah menerapkan larangan iklan TV di siang hari untuk makanan cepat saji, termasuk sereal, muffin, dan burger, sebagai langkah untuk memerangi obesitas pada anak-anak.</li>
<li>Kritikus berpendapat bahwa larangan tersebut tidak memadai, karena anak-anak lebih dipengaruhi oleh iklan online di platform seperti YouTube dan TikTok, yang tidak termasuk dalam larangan tersebut.</li>
<li>Perdebatan terus berlanjut mengenai apakah pemerintah harus menegakkan undang-undang yang ada dan mengatur iklan online yang menargetkan anak-anak atau jika orang tua harus mengambil lebih banyak tanggung jawab dalam melindungi anak-anak dari iklan yang berbahaya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner telah memutuskan untuk membatalkan akun kami dan menghentikan semua server.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembatalan akun dan penghentian server oleh Hetzner telah memicu diskusi tentang pentingnya cadangan dan rencana pemulihan bencana.</li>
<li>Pengguna berbagi pengalaman tentang penegakan Ketentuan Layanan (ToS) yang ketat oleh Hetzner, termasuk penutupan server secara langsung untuk pelanggaran, yang menimbulkan kekhawatiran tentang keandalan penyedia cloud.</li>
<li>Debat tersebut menekankan risiko bergantung pada satu penyedia dan pentingnya menggunakan beberapa penyedia untuk cadangan guna memastikan keamanan data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, Chip Kuantum Kami</a></h2>
<ul>
<li>Google telah memperkenalkan Willow, sebuah chip kuantum yang menandai kemajuan signifikan dalam koreksi kesalahan kuantum dan kecepatan komputasi. Willow menunjukkan kemampuannya dengan melakukan komputasi dalam waktu kurang dari lima menit, sebuah tugas yang akan memakan waktu 10 septiliun tahun bagi sebuah superkomputer, menunjukkan potensinya untuk menangani masalah kompleks yang melampaui komputer klasik. Perkembangan ini sangat penting untuk masa depan komputer kuantum yang layak secara komersial, dengan implikasi untuk merevolusi industri seperti kedokteran, energi, dan kecerdasan buatan (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengumuman Google tentang chip kuantum, Willow, yang menampilkan lebih dari 100 qubit dengan stabilitas, menandai tonggak penting dalam komputasi kuantum. Perkembangan ini dapat mempengaruhi AI dan keamanan data, karena komputasi kuantum menimbulkan tantangan terhadap metode enkripsi tradisional. Meskipun pencapaian ini signifikan, aplikasi praktis seperti algoritma Shor memerlukan jumlah qubit yang jauh lebih tinggi, yang mengakibatkan reaksi beragam mengenai dampak langsung dari chip tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Alat pembuatan video Sora dari OpenAI menerima ulasan beragam karena tantangan dalam menciptakan konten yang presisi, karena teknologi AI saat ini kesulitan dengan petunjuk yang terperinci dan akurasi gerakan.</li>
<li>Alat ini belum tersedia di Uni Eropa, dan peluncurannya menghadapi masalah server, yang mempengaruhi pengalaman pengguna.</li>
<li>Walaupun beberapa pengguna menghargai kebaruan dan potensi dari konten yang dihasilkan oleh AI, ada kekhawatiran mengenai kualitas dan struktur harga, dengan beberapa mencatat bahwa hal ini tertinggal dibandingkan pesaing.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Funko Menurunkan Itch.io" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Funko%20Menurunkan%20Itch.io&subheading=Senin%2C%209%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: Peramban untuk Peretas</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt adalah peramban yang dirancang untuk pengguna tingkat lanjut, menekankan navigasi menggunakan keyboard dan efisiensi dalam analisis serta ekstraksi informasi online.</li>
<li>Itu dilengkapi dengan alat-alat canggih seperti petunjuk tautan, Jump Headings untuk navigasi dokumen, dan pencarian fuzzy untuk manajemen tab yang mudah dan eksekusi perintah.</li>
<li>Fungsi tambahan meliputi REPL (Read-Eval-Print Loop) bawaan untuk pemrograman, pencarian penanda pintar, pengisian otomatis yang dapat disesuaikan, riwayat clipboard, dan riwayat berbasis pohon untuk melacak halaman yang dikunjungi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt adalah sebuah peramban yang mengintegrasikan AI dan alat semantik, bertujuan untuk meningkatkan pengalaman pengguna dengan berfungsi sebagai &quot;otak kedua,&quot; meskipun beberapa pengguna skeptis terhadap kemampuan AI dan dampaknya terhadap kinerja.</li>
<li>Ditulis dalam Common Lisp, Nyxt dirancang untuk sangat dapat diperluas seperti Emacs tetapi tidak mendukung WebExtensions, membatasi kompatibilitas dengan ekstensi populer seperti uBlock Origin.</li>
<li>Meskipun memiliki fitur unik seperti riwayat berbasis pohon dan alur kerja yang dikendalikan oleh keyboard, kepraktisannya diperdebatkan dibandingkan dengan peramban seperti qutebrowser dan Firefox; tersedia di Linux, dengan dukungan tidak resmi untuk BSD, macOS, dan Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Rezim Suriah jatuh mengakhiri 50 tahun kekuasaan keluarga Assad</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Aturan 50 tahun keluarga Assad di Suriah telah berakhir, menunjukkan keadaan melemah dari pendukung utama mereka, Rusia dan Iran, yang terlibat dalam konflik lain.</li>
<li>Tidak adanya kekuasaan di Suriah telah menyebabkan situasi yang kompleks dengan berbagai faksi bersaing untuk menguasai, menciptakan ketidakpastian tentang masa depan negara tersebut.</li>
<li>The fall of Assad dapat berkontribusi pada ketidakstabilan regional dan memiliki implikasi yang lebih luas bagi politik global, termasuk konflik di Ukraina.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Rekayasa balik format file gambar permainan Sega Channel</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel adalah layanan permainan sesuai permintaan yang inovatif untuk Sega Genesis, aktif dari tahun 1994 hingga 1998, menawarkan sekitar 50 permainan setiap bulan. Pada tahun 2024, seorang pengguna menemukan CD gambar permainan Sega Channel dari tahun 1996, yang memicu upaya rekayasa balik untuk mengekstrak dan melestarikan datanya. Proyek ini berhasil mendekode permainan eksklusif, menekankan peran upaya komunitas dan rekayasa balik dalam melestarikan sejarah permainan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>The Sega Channel adalah layanan inovatif pada tahun 1990-an yang memungkinkan pengguna untuk mengunduh permainan melalui TV kabel, berfungsi serupa dengan Teletext dengan loop data yang berkelanjutan.</li>
<li>Itu adalah pendahulu distribusi game digital modern, menawarkan pilihan game yang berotasi dengan biaya berlangganan, meskipun menghadapi tantangan teknis dan jangkauan yang terbatas.</li>
<li>Pelayanan ini memerlukan perangkat keras khusus dan menggunakan transmisi satelit ke headend kabel, tetapi dikenal karena ketidakandalannya di area tertentu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Taman Katedral Notre Dame dibuka kembali</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Notre Dame Cathedral telah dibuka kembali, dipulihkan ke penampilan abad pertengahannya yang asli dengan pembaruan modern, seperti menara baru.</li>
<li>Restorasi difokuskan pada mencerminkan desain awal katedral daripada keadaannya sebelum kebakaran tahun 2018, mendapatkan pujian atas keahlian dan teknik tradisionalnya.</li>
<li>Proyek ini telah memicu diskusi tentang menyeimbangkan keaslian sejarah dengan elemen modern, menarik perhatian signifikan terhadap pentingnya budaya dan sejarah Notre Dame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs Menyelidiki Peretas Paling Kejam di Internet–Dari Lokasi Rahasia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, seorang jurnalis keamanan siber yang terkenal, dikenal karena investigasinya terhadap aktivitas peretasan, termasuk mengungkap kelemahan pelacakan ponsel yang signifikan pada tahun 2018.</li>
<li>Artikel tersebut membahas kemudahan bagi peretas muda untuk mempelajari keterampilan melalui komunitas online, menyoroti aksesibilitas pengetahuan peretasan.</li>
<li>Itu juga membahas risiko yang dihadapi oleh peretas, seringkali untuk imbalan finansial yang minimal, menekankan pentingnya dan tantangan di bidang keamanan siber.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Informan maskapai menerima ribuan dari penyitaan uang tunai penumpang</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang informan maskapai menerima insentif keuangan dari penyitaan uang tunai penumpang, menimbulkan kekhawatiran tentang potensi pelanggaran hak-hak sipil.</li>
<li>Penggeledahan &#39;konsensual&#39; oleh DEA di bandara, yang sering dikritik karena didasarkan pada kriteria yang lemah, telah ditangguhkan menyusul laporan dari Inspektur Jenderal Departemen Kehakiman.</li>
<li>Kritikus berpendapat bahwa penyitaan aset sipil tidak konstitusional dan mendorong reformasi sistemik untuk mencegah penyalahgunaan oleh penegak hukum.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Menelusuri konten negatif secara online memperburuk perjuangan kesehatan mental: Studi</a></h2>
<ul>
<li>Para peneliti MIT telah menciptakan sebuah plug-in web bernama &quot;Digital Diet&quot; untuk membantu pengguna dalam membuat pilihan yang tepat mengenai konten online guna melindungi kesehatan mental mereka.</li>
<li>Alat ini menggunakan pemrosesan bahasa alami (NLP) untuk mengevaluasi halaman web berdasarkan emosi, pengetahuan, dan kemampuan untuk bertindak, mengarahkan pengguna menuju konten yang lebih positif.</li>
<li>Penelitian ini menekankan hubungan dua arah antara perilaku online dan kesehatan mental, dengan temuan yang dipublikasikan di Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah studi menunjukkan bahwa paparan terhadap konten negatif daring dapat memperburuk masalah kesehatan mental, berkontribusi pada perasaan cemas dan tidak berdaya. Mengelola konsumsi daring sangat penting, karena paparan terus-menerus terhadap informasi negatif dapat secara signifikan mempengaruhi pikiran dan emosi. Meskipun tetap terinformasi penting untuk perubahan sosial, banyak yang menemukan bahwa mengurangi paparan terhadap berita negatif dan fokus pada kesejahteraan pribadi dapat memberikan kelegaan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: Peramban untuk Peretas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20Peramban%20untuk%20Peretas&subheading=Minggu%2C%208%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Tahun kedua saya tanpa pekerjaan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Elemen Dialog</a></h2>
<ul>
<li>Elemen HTML `` digunakan untuk membuat kotak dialog, yang dapat bersifat modal (menghentikan interaksi halaman) atau non-modal (memungkinkan interaksi).</li>
<li>Metode JavaScript <code>.showModal()</code> dan <code>.show()</code> digunakan untuk menampilkan dialog modal dan non-modal, masing-masing, sedangkan <code>.close()</code> digunakan untuk menutupnya.</li>
<li>Keberlanjutan aksesibilitas sangat penting; pastikan fokus diatur dengan benar dan sediakan mekanisme penutupan, seperti tombol, saat menggunakan CSS <code>::backdrop</code> untuk menata latar belakang modal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Elemen dialog di developer.mozilla.org telah memicu perdebatan tentang penggunaan elemen HTML interaktif, seperti pemilih file dan pemutar media, dengan pendapat yang berbeda mengenai konsistensi dan prediktabilitasnya di berbagai peramban.</li>
<li>Beberapa pengembang mengkritik elemen dialog karena tidak memiliki gaya dan tidak berfungsi seperti popup asli, sementara yang lain menghargai manfaat semantik dan aksesibilitasnya.</li>
<li>Diskusi menyoroti tantangan dalam menjaga konsistensi desain dan kekhawatiran tentang potensi penyalahgunaan oleh pengiklan, menunjukkan bahwa elemen dialog adalah langkah progresif tetapi masih memerlukan peningkatan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Pendiri Maps.me mencoba menutup fork open-source Organic Maps</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps telah merilis kode sumber untuk &quot;metaserver&quot;-nya, yang mengoptimalkan kecepatan unduhan peta dengan mengarahkan pengguna ke server Jaringan Pengiriman Konten (CDN) terbaik berdasarkan lokasi mereka.</li>
<li>Teks tersebut menyatakan bahwa kode yang awalnya ditutup untuk mencegah percabangan yang tidak sah, sekarang dibuka di bawah lisensi MIT, yang mendorong transparansi dan keterlibatan komunitas.</li>
<li>The team sedang mempertimbangkan kembali penggunaan Cloudflare Workers untuk mencegah ketergantungan pada vendor dan telah membatalkan perubahan yang tidak sah yang dilakukan oleh seorang kontributor, menekankan komitmen mereka terhadap privasi dan transparansi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, salah satu pendiri Maps.me, mencoba menutup fork open-source Organic Maps dengan mengubah lisensi MIT-nya dan menambahkan pencatatan ke dalam repositori pribadi. Roman Tsisyk, pemelihara proyek lainnya, membalikkan perubahan ini dan membuat repositori tersebut menjadi publik, yang mengakibatkan konflik dan pencabutan izin aksesnya. Insiden ini menyoroti ketidaksepakatan internal tentang sifat open-source proyek tersebut, namun Organic Maps tetap menjadi aplikasi peta offline yang banyak digunakan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Bagaimana cara menggunakan Postgres untuk segala hal</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Postgres for Everything&quot; adalah sebuah repositori yang mempromosikan penggunaan PostgreSQL, sebuah basis data relasional sumber terbuka yang populer, untuk berbagai aplikasi di luar tugas basis data tradisional. Repositori ini mengundang kontribusi dan melacak berbagai penggunaan inovatif dari PostgreSQL, termasuk cron jobs, antrian pesan, analitik, dan lainnya, menyoroti fleksibilitasnya. Inisiatif ini mencakup 11 item terkait Supabase, sebuah platform yang menyediakan layanan backend menggunakan PostgreSQL, menunjukkan integrasi dan kegunaannya dalam pengembangan aplikasi modern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks tersebut menekankan fleksibilitas Postgres dalam berbagai aplikasi tetapi juga menunjukkan keterbatasan, seperti menangani karakter null dalam string dan memerlukan SQL khusus untuk skip-index scans. Pendapat bervariasi tentang penggunaan Postgres untuk semua tujuan, dengan beberapa memperingatkan terhadap ketergantungan berlebihan pada satu basis data untuk tim besar dan yang lain memuji kesederhanaannya dan pengurangan kompleksitas. Alternatif seperti Redis disebutkan, bersama dengan tantangan dalam penskalaan dan pentingnya menghindari rekayasa berlebihan pada tahap awal proyek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Lies yang Diberitahukan kepada Saya tentang Kolaborasi Penyuntingan, Bagian 1: Algoritma untuk Penyuntingan Offline</a></h2>
<ul>
<li>Dalam awal tahun 2024, penelitian tentang sistem pengeditan kolaboratif untuk editor teks Moment menyoroti tantangan dengan pengeditan offline, di mana algoritma populer seperti CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types) dan OT (Operational Transformation) sering gagal. Pengeditan offline meningkatkan konflik langsung, dengan 20-30% dari konflik ini menghasilkan hasil yang tidak dapat diterima, menunjukkan bahwa masalah ini lebih merupakan tantangan antarmuka pengguna/pengalaman pengguna (UI/UX) daripada masalah algoritmik. Para peneliti sekarang fokus pada peningkatan pengalaman pengguna dalam pengeditan offline, dengan menarik paralel pada bagaimana git menangani penggabungan dokumen, yang merupakan perkembangan yang menjanjikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tulisan ini membahas tantangan dalam pengeditan kolaboratif, terutama secara offline, dan mengkritik algoritma saat ini seperti Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) dan Operational Transformation (OT) karena tidak selalu menghasilkan hasil yang bermakna secara semantik. Ada kesepakatan tentang perlunya peningkatan resolusi konflik, yang mungkin melalui masukan pengguna atau alat canggih seperti Model Bahasa Besar (LLMs), untuk menangani konflik semantik secara efektif. Diskusi ini juga mempertimbangkan peran solusi Antarmuka Pengguna/Pengalaman Pengguna (UI/UX) dalam meningkatkan pengalaman pengeditan kolaboratif, menyoroti bahwa masalah ini melampaui algoritma hingga pemahaman niat pengguna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Output Terstruktur dengan Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Ollama telah memperkenalkan dukungan untuk keluaran terstruktur, memungkinkan model untuk menghasilkan keluaran dalam format tertentu menggunakan skema JSON.</li>
<li>Fitur ini sekarang tersedia dalam perpustakaan Ollama Python dan JavaScript yang diperbarui, berguna untuk tugas-tugas seperti penguraian data dari dokumen dan gambar.</li>
<li>Pengguna harus memperbarui ke versi Ollama terbaru dan menggunakan parameter format dalam permintaan cURL atau pustaka, dengan pembaruan di masa depan menjanjikan peningkatan kinerja dan lebih banyak opsi format.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ollama menyediakan metode untuk menghasilkan data terstruktur, seperti JSON, dari model bahasa, dengan diskusi tentang penggunaan tata bahasa GBNF untuk format output yang lebih serbaguna seperti XML atau SQL. Pengguna memperdebatkan keandalan output JSON dibandingkan dengan bahasa alami, dengan wawasan tentang bagaimana model bahasa (LLM) menghasilkan teks dan peran prompt terstruktur. Integrasi Ollama dengan llama.cpp dicatat untuk menyederhanakan penggunaan model, meskipun beberapa melihatnya hanya sebagai pembungkus, dan fitur ini mendukung berbagai model dengan tingkat akurasi yang berbeda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon adalah yang terakhir dari jenisnya [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, yang dikembangkan terutama dalam bahasa assembly oleh tim kecil, menjadi best-seller pada tahun 1999, menampilkan gaya pengembangan yang langka.</li>
<li>Penggemar menyarankan OpenRCT2 untuk fitur yang ditingkatkan dan kompatibilitas, serta Roller Coaster Tycoon Classic untuk perangkat modern, sementara alternatif seperti Parkitect dan Planet Coaster menawarkan pengalaman yang bervariasi.</li>
<li>Tayangan video tersebut menyoroti evolusi pengembangan game dan tantangan yang dihadapi tim kecil ketika bersaing dengan studio yang lebih besar, dengan kesuksesan indie seperti Minecraft yang menggambarkan potensi pencapaian tim kecil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Fruktosa dalam diet meningkatkan pertumbuhan tumor: penelitian</a></h2>
<ul>
<li>Penggunaan fruktosa telah meningkat secara signifikan selama 50 tahun terakhir, terutama karena sirup jagung fruktosa tinggi dalam minuman dan makanan olahan.</li>
<li>Penelitian dari Washington University di St. Louis menunjukkan bahwa meskipun fruktosa tidak secara langsung memicu tumor, hati mengubahnya menjadi nutrisi yang mendukung pertumbuhan tumor pada kanker seperti melanoma, kanker payudara, dan kanker serviks.</li>
<li>Studi ini menunjukkan potensi pengobatan baru untuk kanker dengan mengeksplorasi metode untuk mencegah fruktosa membantu pertumbuhan tumor, mungkin melalui perubahan pola makan atau obat-obatan, dengan pendanaan sebagian dari National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penelitian dari Washington University menunjukkan bahwa konsumsi fruktosa yang tinggi dapat mendorong pertumbuhan tumor dengan meningkatkan lipid yang beredar, yang digunakan oleh sel kanker untuk pertumbuhan. Sementara fruktosa dalam buah-buahan umumnya aman karena adanya nutrisi tambahan, asupan berlebihan dari sumber seperti sirup jagung fruktosa tinggi bisa berisiko. Studi ini menyoroti kompleksitas metabolisme kanker dan potensi pengaruh diet terhadap perkembangan kanker, meskipun penelitian lebih lanjut diperlukan untuk sepenuhnya memahami mekanisme ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Program shell terbesar</a></h2>
<ul>
<li>Halaman ini menyoroti program shell yang signifikan, dengan fokus pada skrip yang ditulis tangan secara substansial daripada yang dihasilkan oleh alat seperti autoconf. - Entri yang menonjol termasuk akinomyoga/ble.sh, sebuah Bash Line Editor dengan 61K baris kode (LoC), dan kalua, sebuah addon OpenWRT dengan 56K baris kode sumber (SLoC). - Daftar ini memberikan wawasan tentang kompleksitas dan keragaman scripting shell, menampilkan program yang memanfaatkan struktur data dan algoritma, biasanya melebihi 5.000 baris kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini membahas tentang kompleksitas dan tantangan dalam menggunakan skrip shell yang besar, seperti masalah keterbacaan, penanganan kesalahan, dan portabilitas. Pengguna menyarankan untuk mempertimbangkan alternatif seperti Python atau AWK untuk tugas yang kompleks karena lebih mudah dipelihara, sementara alat seperti ShellCheck dapat membantu meningkatkan kualitas skrip shell. Percakapan ini menyoroti keseimbangan antara menggunakan skrip shell untuk tugas cepat dan memilih bahasa pemrograman yang lebih kuat untuk proyek yang lebih besar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Pemrograman–bukan memandu–LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy adalah kerangka kerja yang dirancang untuk membangun sistem AI modular menggunakan kode Python komposisional, dengan fokus pada peningkatan keluaran model bahasa (LM) tanpa hanya mengandalkan prompt. Ini mendukung beberapa penyedia model bahasa besar (LLM) seperti OpenAI, Anthropic, dan Databricks, memungkinkan pengguna untuk mendeskripsikan perilaku AI sebagai kode, memfasilitasi iterasi dan optimasi yang lebih mudah. Berasal dari Stanford NLP, DSPy memiliki kehadiran komunitas yang kuat di GitHub dan Discord, berkontribusi pada penelitian AI sumber terbuka dan memajukan arsitektur program serta pengoptimal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>DSPy adalah sebuah kerangka kerja yang dirancang untuk mengoptimalkan prompt untuk model bahasa (LMs) dengan mengotomatisasi pemilihan subset data pelatihan, sehingga meningkatkan kinerja dan meminimalkan penyesuaian manual.</li>
<li>Itu mendukung pelatihan end-to-end dari program model bahasa besar (LLM), mencegah penggunaan prompt yang usang dalam kode, dan sangat berguna untuk tugas-tugas seperti ekstraksi data dan peringkasan.</li>
<li>Walaupun beberapa pengguna merasa kompleksitas DSPy menantang, DSPy dihargai karena pendekatannya yang terstruktur dan fitur-fitur seperti pernyataan dan saran yang menegakkan batasan output.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tahun kedua saya tanpa pekerjaan" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tahun%20kedua%20saya%20tanpa%20pekerjaan&subheading=Sabtu%2C%207%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Tidak ada jumlah iklan yang benar selain nol.</a></h2>
<ul>
<li>The Verge telah memperkenalkan model berlangganan dengan versi berbayar, menawarkan manfaat seperti umpan RSS teks lengkap kepada pelanggan.</li>
<li>Tawaran berlangganan ini bertujuan untuk mengurangi paparan iklan, tetapi ada kritik bahwa pelanggan yang membayar seharusnya tidak melihat iklan sama sekali.</li>
<li>Keprihatinan muncul mengenai potensi penjualan data kepada pengiklan, menunjukkan bahwa pelanggan seharusnya tidak menjadi subjek iklan dan monetisasi data sekaligus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan tentang iklan di media berpusat pada kebutuhan mereka, dengan beberapa orang melihatnya sebagai penting untuk diversifikasi pendapatan dan pengurangan biaya, sementara yang lain mendukung pengalaman bebas iklan untuk pelanggan yang membayar.</li>
<li>Kritikus menyoroti masalah privasi dan sifat mengganggu dari iklan online dibandingkan dengan iklan cetak tradisional, yang menimbulkan kekhawatiran tentang pengalaman konsumen dan integritas media.</li>
<li>Diskusi tersebut mencakup keberlanjutan model yang didukung iklan dan mengeksplorasi metode pendanaan alternatif seperti langganan atau dukungan langsung melalui platform seperti Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">Masalah 70%: Kebenaran pahit tentang pengkodean yang dibantu AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Alat pemrograman yang dibantu AI dapat dengan cepat menghasilkan kode, mirip dengan pengembang junior, tetapi sering kali memerlukan tinjauan menyeluruh oleh pengembang berpengalaman karena sering terjadi kesalahan.</li>
<li>Walaupun alat AI unggul dalam menangani tugas-tugas berulang dan menawarkan draf kode awal, mereka kesulitan dalam pemecahan masalah yang kompleks dan kreativitas, membatasi kemampuan mereka untuk sepenuhnya menggantikan pemrogram manusia.</li>
<li>Tantangan integrasi alat AI ke dalam alur kerja pengembangan adalah meningkatkan pembelajaran dan produktivitas tanpa menghambat pengembangan keterampilan pemecahan masalah yang esensial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Bandara Portland berkembang dengan kanopi atap kayu massal yang luas</a></h2>
<ul>
<li>Bandara Portland (PDX) telah memperluas terminal utamanya dengan kanopi atap kayu massal yang berkelanjutan, dirancang oleh ZGF, menggunakan glulam Douglas Fir yang bersumber secara lokal.</li>
<li>Tenda seluas sembilan hektar ini bertujuan untuk meningkatkan kapasitas bandara dan pengalaman penumpang sambil mengurangi jejak karbon, dengan menggabungkan elemen biophilik untuk menciptakan suasana yang ramah.</li>
<li>Proyek ini menetapkan standar baru untuk desain bandara berkelanjutan, dengan penyelesaian yang diharapkan pada tahun 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Bandara Portland telah memperkenalkan kanopi atap kayu massal baru, yang meningkatkan cahaya alami dan menaikkan langit-langit, sebagai bagian dari proyek renovasi multi-tahap.</li>
<li>Tampilan desainnya dihargai karena estetika dan peningkatan akustiknya, tetapi beberapa pengguna melaporkan kebingungan dengan penunjuk arah.</li>
<li>Penggunaan kayu dianggap sebagai pilihan konstruksi yang berkelanjutan, meskipun ada diskusi tentang dampaknya terhadap emisi karbon, dengan membandingkannya dengan bandara modern lainnya yang bertema alami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Contoh kegagalan dewan direksi dan pendekatan jangka pendek: Kasus dewan direksi Intel</a></h2>
<ul>
<li>Kepergian Pat Gelsinger dari Intel digambarkan sebagai pemecatan daripada pensiun, menekankan kegagalan dewan dan fokus jangka pendek daripada strategi jangka panjang. Kurangnya keahlian semikonduktor dewan dan fokus pada nilai pemegang saham langsung telah dikritik, yang berpotensi merugikan prospek jangka panjang Intel dan industri semikonduktor AS. Kegagalan dewan untuk mendukung strategi IDM 2.0 Gelsinger menunjukkan pergeseran menuju penjualan bagian perusahaan, yang mungkin menguntungkan pemegang saham dalam jangka pendek tetapi dapat merusak masa depan Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Direksi Intel telah menghadapi kritik karena kurangnya keahlian teknis dan memprioritaskan keuntungan jangka pendek, yang menurut beberapa orang telah berkontribusi pada kesulitan perusahaan baru-baru ini.</li>
<li>Pat Gelsinger, CEO saat ini, dipandang mampu tetapi dilaporkan kurang mendapatkan dukungan yang cukup dari dewan, yang secara historis lebih fokus pada dividen dan kepentingan pemegang saham daripada pada inovasi.</li>
<li>Telah ada seruan untuk perubahan budaya di dalam Intel, menekankan perlunya penyelarasan yang lebih baik dengan tujuan jangka panjang untuk mengamankan masa depan perusahaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Server aplikasi open-source, cepat, dan berkas tunggal yang dibangun menggunakan Rust dan SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase adalah server aplikasi sumber terbuka yang dirancang untuk API yang cepat dan aman tipe, menggunakan Rust, SQLite, dan V8, dan cocok untuk aplikasi mobile, web, atau desktop.</li>
<li>Itu menawarkan latensi di bawah milidetik, menghilangkan kebutuhan akan cache khusus, dan mendukung berbagai platform dengan biner yang sudah dibangun sebelumnya dan paket klien yang tersedia untuk Linux, MacOS, dan berbagai bahasa pemrograman.</li>
<li>TrailBase dilisensikan di bawah OSL-3.0, memungkinkan untuk digunakan sebagai kerangka kerja tanpa persyaratan lisensi tambahan, dan kontribusi dari komunitas sangat dianjurkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase adalah server aplikasi open-source yang cepat dan berbentuk file tunggal, dikembangkan menggunakan Rust dan SQLite, yang telah memicu diskusi tentang keamanannya, terutama terkait risiko injeksi SQL. Pengguna telah menyarankan perbaikan seperti menggunakan pernyataan yang dipersiapkan atau string template berlabel untuk meningkatkan keamanan kueri SQL, dan telah membandingkan Trailbase dengan proyek serupa seperti Pocketbase dan Supabase. Meskipun ada beberapa kekhawatiran tentang kejelasan dokumentasi dan perdebatan lisensi, Trailbase telah diterima dengan baik karena potensinya dan perbandingan yang hormat dengan proyek lain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab menunjuk Bill Staples sebagai CEO baru</a></h2>
<ul>
<li>GitLab telah menunjuk Bill Staples sebagai CEO baru, dengan salah satu pendiri Sid Sijbrandij pindah ke posisi Ketua Eksekutif Dewan karena alasan kesehatan.</li>
<li>Staples, yang sebelumnya menjabat sebagai CEO di New Relic, membawa pengalaman luas dalam platform pengembang ke GitLab, sebuah platform DevSecOps bertenaga AI yang terkemuka.</li>
<li>GitLab melayani lebih dari 10.000 pelanggan, menghasilkan pendapatan lebih dari $750 juta, dan dipercaya oleh lebih dari 40 juta pengguna, termasuk lebih dari setengah perusahaan Fortune 100.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>GitLab telah menunjuk Bill Staples sebagai CEO baru, menggantikan Sid Sijbrandij, yang mengundurkan diri untuk fokus pada perawatan kankernya.</li>
<li>Perubahan kepemimpinan menunjukkan pergeseran strategis GitLab dari pendekatan yang berpusat pada pengembang ke penargetan penjualan perusahaan, dengan Staples memiliki pengalaman dalam mempersiapkan perusahaan untuk akuisisi.</li>
<li>Penunjukan tersebut telah memicu diskusi tentang masa depan GitLab, kemungkinan penjualan, dan persaingan dengan GitHub, serta kekhawatiran pengguna tentang harga dan fokus produk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Ketiga pembangkit listrik tenaga nuklir Ukraina telah memulihkan produksi listrik.</a></h2>
<ul>
<li>Pembangkitan listrik di pembangkit listrik tenaga nuklir Ukraina telah dilanjutkan setelah serangan terhadap jaringan listrik baru-baru ini, menyoroti pentingnya pasokan listrik yang stabil untuk keselamatan nuklir.</li>
<li>International Atomic Energy Agency (IAEA) secara aktif memantau situasi di Ukraina, menekankan komitmennya terhadap keselamatan dan keamanan nuklir.</li>
<li>Peralatan senilai lebih dari 14 juta euro telah disediakan untuk Ukraina guna memperkuat langkah-langkah keselamatan dan keamanan nuklir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembangkitan listrik di pembangkit listrik tenaga nuklir Ukraina telah dilanjutkan, menunjukkan ketahanan meskipun ada konflik yang sedang berlangsung.</li>
<li>Pemadaman listrik biasanya diselesaikan dalam waktu 48 jam, menunjukkan efisiensi manajemen jaringan listrik dan kemampuan perbaikan di Ukraina.</li>
<li>Penggunaan solusi alternatif, seperti baterai inverter surya, oleh penduduk dan bisnis menyoroti kemampuan beradaptasi dalam menjaga operasi selama gangguan listrik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">Diduga Kampanye Peretasan untuk Disewa oleh ExxonMobil Menargetkan Aktivis Iklim</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil dituduh mengatur kampanye peretasan untuk disewa, &quot;Fox Hunt,&quot; yang menargetkan lebih dari 500 aktivis iklim dan jurnalis dengan menggunakan kemampuan siber canggih.</li>
<li>Operasi tersebut diduga melibatkan serangan phishing dan kebocoran email untuk melemahkan para pendukung lingkungan dan mendukung strategi hukum Exxon, meskipun perusahaan tersebut membantah keterlibatannya.</li>
<li>Kasus ini menyoroti tren yang semakin meningkat dari perang digital dalam perselisihan korporat, mendorong investigasi FBI dan seruan untuk langkah-langkah hukum yang lebih kuat guna memerangi operasi siber semacam itu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil dituduh mengatur kampanye peretasan untuk disewa yang menargetkan aktivis iklim dan organisasi Fight for the Future, yang mengadvokasi netralitas internet.</li>
<li>Tindakan penyerangan yang awalnya dianggap acak kemudian diidentifikasi sebagai upaya untuk mengakses komunikasi internal, mendorong organisasi untuk mengadopsi kebijakan retensi email selama 3 bulan demi perlindungan.</li>
<li>Tindakan tersebut menekankan pentingnya akuntabilitas dan peraturan yang lebih ketat terhadap pelanggaran perusahaan, dengan kemungkinan keterkaitan dengan Penyedia Layanan Internet (ISP) besar Amerika atau kelompok lobi mereka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Teams</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, yang akan diluncurkan pada 5 Desember 2024, menyediakan bisnis dengan alat pencarian dan AI yang berfokus pada privasi, menekankan tanpa iklan, pelacakan, atau pengumpulan data.</li>
<li>Teks tersebut mencakup mesin pencari premium dan akses AI universal, dengan harga fleksibel berdasarkan pengguna aktif, menawarkan paket Profesional dan Ultimate.</li>
<li>Kagi menjanjikan penyiapan yang cepat, dukungan yang tersedia, dan pengembalian investasi (ROI) yang signifikan melalui waktu penelitian yang lebih cepat, memastikan privasi data untuk bisnis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams adalah mesin pencari yang dipuji karena hasil pencariannya yang bebas iklan dan berkualitas tinggi, menawarkan pengalaman yang lebih bersih dibandingkan dengan Google.</li>
<li>Beberapa pengguna bersedia membayar $120/tahun untuk Kagi, menghargai kemampuannya untuk menyaring iklan dan penipuan, tetapi ada kekhawatiran mengenai penggunaannya terhadap Yandex, mesin pencari Rusia yang memiliki hubungan dengan Kremlin.</li>
<li>Kagi juga menyediakan integrasi AI dan rencana tim untuk bisnis, meskipun asosiasi dengan Yandex tetap menjadi perhatian signifikan bagi beberapa pengguna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Saya menghabiskan satu tahun untuk membuat kursus Android bagi para lansia</a></h2>
<ul>
<li>Penulis mengembangkan kursus video untuk mengajarkan individu lanjut usia cara menggunakan ponsel pintar Android, dengan mengatasi tantangan umum seperti rasa takut terhadap antarmuka dan kurangnya keterampilan dasar seperti menggulir atau menggeser.</li>
<li>Course ini mencakup naskah setebal 400 halaman, rekaman video, dan aplikasi Android dengan latihan, yang awalnya di-host di Udemy dan kemudian dipindahkan ke situs web khusus, &#39;Smartphone How-To.&#39;</li>
<li>Memasarkan kursus ini menantang karena kesulitan audiens target dengan pendaftaran dan pembayaran online, dan penulis mencari masukan untuk perbaikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuat kursus Android dikembangkan khusus untuk lansia guna membantu penggunaan dasar smartphone, menerima ulasan positif di Udemy meskipun ada beberapa tantangan. Umpan balik menunjukkan masalah seperti peringatan cookie dan kebingungan berlangganan, dengan saran untuk menyederhanakan konten dan menyertakan aplikasi populer seperti WhatsApp. Peningkatan di masa depan mungkin melibatkan terjemahan dan menangani masalah aksesibilitas untuk lebih mendukung lansia dalam menavigasi smartphone dan sumber daya online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">Unit McKinsey akan membayar $123 juta untuk menyelesaikan klaim bahwa mereka menyuap pejabat Afrika Selatan.</a></h2>
<ul>
<li>Afiliasi McKinsey &amp; Company telah setuju untuk membayar $123 juta untuk menyelesaikan tuduhan penyuapan terhadap pejabat Afrika Selatan, seperti yang dilaporkan oleh Departemen Kehakiman AS.</li>
<li>Tindak penyuapan yang melibatkan McKinsey Africa menghasilkan keuntungan sebesar $85 juta melalui kontrak dengan perusahaan utilitas yang dikendalikan negara.</li>
<li>Bekas mitra McKinsey, Vikas Sagar, mengakui bersalah atas tuduhan konspirasi di bawah Undang-Undang Praktik Korupsi Asing, dan McKinsey Afrika telah menyetujui perjanjian penuntutan yang ditangguhkan selama tiga tahun, berjanji untuk meningkatkan langkah-langkah kepatuhan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey telah setuju untuk membayar $123 juta untuk menyelesaikan tuduhan menyuap pejabat Afrika Selatan, menyoroti kekhawatiran tentang korupsi di dalam perusahaan konsultan.</li>
<li>Kesepakatan tersebut mendorong diskusi tentang efektivitas hukuman finansial sebagai pencegah dan akuntabilitas perusahaan besar.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti masalah korupsi yang lebih luas dalam bisnis dan pemerintahan, dengan potensi implikasi bagi perdagangan dan regulasi internasional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Meta telah membuka sumber Llama-3.3-70B-Instruct, sebuah langkah untuk membuat AI lebih mudah diakses dan meningkatkan platform sosial mereka.</li>
<li>Tetap bersaing dengan Llama 3.2 405B dan lebih hemat biaya dibandingkan dengan GPT-4o, model ini menawarkan alat yang kuat bagi pengembang untuk melakukan kustomisasi.</li>
<li>Walaupun model Llama terbuka, mereka memiliki batasan komersial, yang menunjukkan upaya strategis untuk menantang dominasi OpenAI dan memberikan manfaat bagi komunitas AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Instal postmarketOS pada ponsel Android dan gunakan Docker sebagai server rumah</a></h2>
<ul>
<li>Panduan ini menjelaskan cara menginstal Docker pada OnePlus 6T menggunakan postmarketOS, yang secara efektif mengubahnya menjadi server rumah, tetapi proses ini akan menghapus semua data di ponsel.</li>
<li>Persyaratan utama meliputi OnePlus 6 atau 6T, Fastboot pada PC, dan file postmarketOS, dengan langkah-langkah yang melibatkan mengaktifkan Mode Pengembang, mem-flash postmarketOS, dan mengatur SSH.</li>
<li>Walaupun pengaturan ini menawarkan alternatif untuk Raspberry Pi dengan layar dan baterai terintegrasi, namun tidak mendukung Ethernet dan terbatas pada penyimpanan internal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>The artikel mengeksplorasi penggunaan postmarketOS, sebuah sistem operasi berbasis Linux, pada ponsel Android untuk mengubahnya menjadi server rumah dengan Docker, menawarkan lingkungan yang lebih stabil dibandingkan Android. Artikel ini menekankan keuntungan dari postmarketOS atau Mobian untuk keamanan kernel yang ditingkatkan dan dukungan untuk perangkat lama, seperti OnePlus 6/6T, sambil menangani kekhawatiran tentang masa pakai baterai dan operasi berkelanjutan. Diskusi mencakup keterbatasan penggunaan musl (sebuah pustaka standar C yang ringan) dibandingkan dengan glibc (GNU C Library) dan ide inovatif memanfaatkan ponsel lama sebagai server.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Hacker Herald – seperti HN tetapi dengan gambar dan subtitle yang bersumber dari kerumunan</a></h2>
<ul>
<li>The author, bersama dengan mantan instruktur Arnav dan siswa Archis, telah meluncurkan sebuah proyek bernama Hacker Herald, sebuah antarmuka depan untuk Hacker News. Proyek ini dikembangkan selama kursus pemrograman JavaScript online dan bertujuan untuk menyediakan tata letak yang menarik secara visual mirip dengan situs surat kabar populer. Penyertaan elemen visual, seperti gambar, dimaksudkan untuk meningkatkan pengalaman bercerita dengan memberikan konteks langsung tanpa perlu mengklik artikel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald adalah proyek baru yang terinspirasi oleh Hacker News, menawarkan tata letak seperti koran dengan gambar dan subtitle yang bersumber dari kerumunan untuk berita teknologi.</li>
<li>Tanggapan terhadap proyek ini beragam, dengan beberapa pengguna menghargai daya tarik visualnya, sementara yang lain lebih menyukai kesederhanaan format asli Hacker News.</li>
<li>Telah muncul kekhawatiran tentang keaslian gambar dan masalah privasi dari hotlinking, dengan saran untuk perbaikan seperti menambahkan fitur pencarian, kategori, dan permalink.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Dalam pernyataan terbaru, pemerintah Kongo mengatakan bahwa mereka &#39;siaga&#39; terhadap penyakit misterius mirip flu yang telah menewaskan puluhan orang.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kementerian Kongo dalam siaga tinggi karena penyakit misterius mirip flu yang telah mengakibatkan puluhan kematian, menimbulkan kekhawatiran tentang sifat dan asal-usulnya.</li>
<li>Para ahli sedang mempertimbangkan berbagai kemungkinan, termasuk apakah itu merupakan penyakit endemik, penyakit menular yang baru muncul, atau patogen baru, dengan pengujian yang sedang dilakukan untuk mengidentifikasi penyebabnya.</li>
<li>Daerah yang terkena dampak dikenal dengan masalah malnutrisi, yang dapat memperburuk dampaknya, tetapi saat ini tidak ada bukti penularan yang cepat atau meluas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tidak ada jumlah iklan yang benar selain nol." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tidak%20ada%20jumlah%20iklan%20yang%20benar%20selain%20nol.&subheading=Jumat%2C%206%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – Pendekatan sistematis untuk penulisan dokumentasi teknis</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis adalah pendekatan sistematis untuk dokumentasi teknis yang berfokus pada kebutuhan pengguna dengan mengkategorikan konten menjadi empat jenis: tutorial, panduan cara, referensi teknis, dan penjelasan.</li>
<li>Metode ini menangani masalah yang terkait dengan konten, gaya, dan organisasi, yang menguntungkan baik pengguna maupun pembuat dengan meningkatkan kualitas dan aksesibilitas dokumentasi.</li>
<li>Diátaxis telah berhasil diterapkan dalam proyek seperti Gatsby dan Cloudflare, menunjukkan efektivitas praktisnya dalam meningkatkan kejelasan dan aksesibilitas pengguna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis adalah kerangka kerja yang dirancang untuk meningkatkan dokumentasi teknis dengan mengkategorikan konten menjadi tutorial, panduan cara, materi referensi, dan penjelasan, yang masing-masing melayani kebutuhan pengguna yang berbeda.</li>
<li>Pendekatan ini semakin populer dalam penulisan teknologi karena bertujuan untuk meningkatkan kualitas dokumentasi dengan menghindari jebakan pembuatan dokumen yang seragam untuk semua kebutuhan.</li>
<li>Walaupun kerangka kerja ini bermanfaat, beberapa ahli menyarankan untuk mempertahankan fleksibilitas agar dapat beradaptasi dengan persyaratan dokumentasi yang bervariasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Memperkenalkan kuantisasi konteks K/V ke Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Integrasi kuantisasi konteks K/V (Key/Value) ke dalam Ollama adalah upaya kolaboratif antara tim Ollama dan komunitas, yang memakan waktu sekitar lima bulan untuk diselesaikan.</li>
<li>Berbagai tantangan dihadapi dalam menggabungkan fitur tersebut ke dalam proyek, yang menyoroti kompleksitas berkontribusi pada proyek berskala besar.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti dedikasi para penggemar dalam pengembangan AI dan mencakup diskusi tentang berbagai metode penggunaan, seperti opsi GUI (Graphical User Interface) dan kompatibilitas seluler, dengan alat seperti OpenWebUI dan LibreChat yang direkomendasikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Berhenti berikutnya: Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One akan memperluas layanan ride-hailing otonom dan sepenuhnya listriknya ke Miami pada tahun 2026, menggunakan Jaguar I-PACE.</li>
<li>Ekspansi ini dilakukan dalam kemitraan dengan Moove dan mengikuti uji coba yang berhasil di kondisi cuaca menantang di Miami.</li>
<li>Langkah ini sejalan dengan penekanan Miami pada transportasi energi bersih dan berkelanjutan, dan layanan ini akan dapat diakses melalui aplikasi Waymo One.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Waymo memperluas layanan mobil tanpa pengemudinya ke Miami, sebuah kota dengan kondisi berkendara yang menantang, sebagai bagian dari strateginya untuk memperluas operasi di berbagai kota. Ekspansi ini menimbulkan pertanyaan tentang kemampuan Waymo untuk menangani tantangan unik Miami, termasuk banjir yang sering terjadi dan perilaku berkendara yang agresif. Waymo bermitra dengan perusahaan lokal untuk mengelola operasi, dengan fokus pada teknologi mengemudi otomatisnya untuk mengatasi biaya tinggi dan masalah keamanan taksi yang dikemudikan manusia, dengan tujuan menciptakan solusi transportasi perkotaan yang lebih efisien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Pengadilan Federal Menyatakan Membongkar Ponsel untuk Memasang Firmware Bukanlah &#39;Penggeledahan&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Terdapat kerentanan keamanan yang dikenal sebagai exploit checkm8 yang dapat mempengaruhi iPhone 6.</li>
<li>Perangkat seperti iPhone XS dan model yang lebih baru saat ini tidak terpengaruh oleh eksploit ini, menunjukkan adanya peningkatan langkah-langkah keamanan pada model-model terbaru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengadilan federal memutuskan bahwa membongkar ponsel untuk memasang firmware tidak memenuhi syarat sebagai &quot;pencarian&quot; jika akses data dilakukan dengan surat perintah yang sah. Pemerintah menghadapi tantangan dalam mengakses perangkat, yang membuat mereka mengirimkannya untuk diperbaiki dan diperbarui firmware, dengan surat perintah baru diperoleh sebelum pencarian data yang sebenarnya. Kasus ini menyoroti kompleksitas dalam interpretasi hukum dan kesulitan dalam membuat judul yang jelas untuk masalah hukum teknis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: Simpan 400k Vektor seharga $1 di PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord adalah ekstensi PostgreSQL baru yang dirancang untuk pencarian vektor yang efisien, mampu menyimpan 400.000 vektor hanya dengan $1, menjadikannya lebih hemat biaya dibandingkan pesaingnya. Ekstensi ini memanfaatkan teknik IVF (Inverted File) dan RaBitQ (Random Bit Quantization) untuk meningkatkan kecepatan pencarian dan efisiensi memori, sehingga cocok untuk menangani kumpulan data besar. VectorChord mengungguli alternatif seperti Pinecone dan pgvector dalam hal harga dan kinerja, menawarkan pencarian vektor yang dapat diskalakan dengan kecepatan dan presisi yang lebih baik untuk aplikasi yang membutuhkan respons cepat dan akurat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord telah memperkenalkan ekstensi PostgreSQL yang memungkinkan penyimpanan 400.000 vektor dengan biaya $1, menyoroti solusi hemat biaya untuk penyimpanan vektor.</li>
<li>Perbandingan dengan AstraDB dari Datastax mengungkapkan perbedaan dalam strategi replikasi dan biaya terkait, memicu diskusi tentang kinerja dan penanganan pembaruan.</li>
<li>Terdapat rencana dalam proyek ini untuk mengintegrasikan fitur-fitur dari pgvecto.rs dan akhirnya menghentikan dukungan untuk itu, dengan pengguna mengeksplorasi potensi dan keterbatasan VectorChord dalam manajemen basis data vektor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Bitcoin lebih dari $100k</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Lonjakan terbaru Bitcoin melewati $100k telah memicu kembali perdebatan tentang nilainya, dengan diskusi yang berfokus pada perannya sebagai aset spekulatif versus penyimpan nilai.</li>
<li>Tumbuhnya fenomena ini telah mendorong percakapan tentang ketimpangan kekayaan, dampak lingkungan dari cryptocurrency, dan potensinya sebagai alat keuangan terdesentralisasi.</li>
<li>Meskipun terdapat pendapat yang beragam, pertumbuhan Bitcoin terus menarik perhatian, dengan prediksi peningkatan lebih lanjut dan peringatan tentang volatilitasnya yang melekat.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – Pendekatan sistematis untuk penulisan dokumentasi teknis" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20Pendekatan%20sistematis%20untuk%20penulisan%20dokumentasi%20teknis&subheading=Kamis%2C%205%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Antara tahun 2009 dan 2012, iPhone memiliki tombol &quot;Kirim ke YouTube&quot; di aplikasi Foto, yang mengakibatkan banyak unggahan dengan nama file default IMG_XXXX. Sebuah bot dikembangkan, terinspirasi oleh Ben Wallace, untuk menemukan 5 juta video ini, menampilkan momen-momen mentah dan tidak diedit. Koleksi video ini tersedia untuk ditonton, disajikan dalam urutan acak, menawarkan sekilas konten yang tidak difilter dari era tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini membahas fitur antarmuka pengguna (UI) minimalis yang menampilkan jumlah penayangan pada video, yang membangkitkan nostalgia untuk konten yang lebih personal dan autentik dari internet awal. Pengguna mengungkapkan emosi campur aduk, dengan beberapa melihat video pribadi sebagai pelanggaran privasi, meskipun tersedia untuk umum, menyoroti kekhawatiran privasi yang terus berlanjut dalam budaya internet. Percakapan ini mencerminkan evolusi budaya internet, yang membandingkan keaslian mentah dari pengalaman online masa lalu dengan sifat web saat ini yang lebih disanitasi dan berpotensi mengganggu privasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Teks: Anak saya (9 tahun) menggunakan JavaScript biasa untuk membuat sebuah permainan, dan ingin mendapatkan masukan dari Anda.</a></h2>
<ul>
<li>Ada seorang anak berusia 9 tahun yang telah belajar pemrograman, menguasai HTML dan CSS, dan baru-baru ini menggunakan Google Gemini untuk meningkatkan keterampilannya. Dia membuat sebuah permainan dengan memprogram HTML, CSS, dan JavaScript di VSCode dan menggunakan Piskel untuk grafik animasi, dengan bimbingan dari orang tuanya dan Google Gemini. Anak tersebut mendokumentasikan pengalamannya dalam sebuah posting blog, membahas prosesnya dan menerima masukan dari orang tuanya yang merupakan programmer untuk menyempurnakan tulisannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ada seorang anak berusia 9 tahun yang menciptakan sebuah permainan menggunakan JavaScript, menunjukkan keterampilan dalam HTML, CSS, dan desain permainan dengan alat seperti VSCode dan Piskel. Pengembang muda ini mendapatkan bimbingan dari orang tuanya yang juga seorang programmer dan menggunakan Google Gemini untuk meningkatkan keterampilan kodingnya. Umpan balik dari komunitas sangat positif, dengan saran untuk perbaikan, menunjukkan lingkungan yang mendukung untuk perjalanan kodingnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Egoless Engineering</a></h2>
<ul>
<li>Teks tersebut menekankan pentingnya menciptakan lingkungan kerja yang lebih baik dengan menghilangkan pembagian peran yang tidak perlu dan mendorong kolaborasi lintas peran. Teks ini menyoroti ketidakefisienan yang disebabkan oleh pembagian peran yang berlebihan dan kesalahpahaman tentang praktik &#39;devops&#39; yang menciptakan hambatan daripada mempromosikan kolaborasi. Pembicara menganjurkan untuk menghargai kerja sama, rasa ingin tahu, dan tanggung jawab bersama, dengan menyarankan bahwa penderitaan tidak boleh disamakan dengan produktivitas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Egoless Engineering berfokus pada kolaborasi, kepemilikan, dan meminimalkan proses yang tidak perlu untuk meningkatkan efisiensi tim.</li>
<li>Ini menyoroti pentingnya menciptakan lingkungan dengan tingkat kepercayaan tinggi untuk meningkatkan produktivitas dan memperingatkan tentang ketidakefisienan yang disebabkan oleh politik dalam struktur tim modern.</li>
<li>Menyeimbangkan otonomi dengan pengawasan yang diperlukan sangat penting, terutama dalam proyek besar, untuk membangun budaya kepercayaan dan kolaborasi sambil mengelola sifat manusia seperti ego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 telah hadir</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 telah dirilis, menawarkan pembaruan besar yang menyederhanakan aplikasi yang dirender oleh server secara dinamis dengan mengurangi kebutuhan akan JavaScript dan meningkatkan kemampuan real-time. Fitur utama dari rilis ini termasuk mesin diffing untuk pembaruan yang efisien, komponen HEEx untuk meningkatkan komposabilitas HTML, dan unggahan interaktif, semuanya memanfaatkan Elixir dan Erlang VM untuk latensi dan skalabilitas yang superior. Pembaruan ini juga memperkenalkan fitur baru seperti aliran dan operasi asinkron, dengan rencana masa depan untuk mengintegrasikan hook JavaScript dan Komponen Web, mendorong pengembang untuk menjelajahi pengaturannya yang mudah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 telah dirilis, menampilkan penginstal baru untuk memudahkan pengaturan dan fungsionalitas yang ditingkatkan.</li>
<li>Rilis ini dianggap sebagai tonggak penting bagi proyek Elixir dan Phoenix, dengan pengguna memuji produktivitas dan kemudahan penggunaannya dibandingkan dengan kerangka kerja lainnya.</li>
<li>Terlepas dari beberapa tantangan seperti mengelola koneksi yang tidak dapat diandalkan, komunitas secara aktif mencari solusi, dan penciptanya, Chris McCord, terbuka terhadap masukan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: Model dunia fondasi skala besar</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, dirilis pada 4 Desember 2024, adalah model dunia fondasi skala besar yang dirancang untuk menghasilkan lingkungan 3D yang beragam untuk pelatihan agen AI. Dikembangkan oleh tim Jack Parker-Holder, Genie 2 dapat menciptakan dunia yang dapat dikendalikan aksi dan dapat dimainkan dari satu prompt gambar, mendukung pembuatan prototipe cepat dan pengalaman interaktif. Genie 2 memajukan penelitian AI dengan memodelkan interaksi objek, animasi karakter, dan fisika lingkungan, mengatasi tantangan dalam menciptakan lingkungan pelatihan yang kaya untuk agen yang berwujud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, yang dikembangkan oleh DeepMind, adalah model dunia baru yang menunjukkan potensi dalam menavigasi lingkungan menggunakan foto dan teks tetapi kurang dalam detail teknis, kode, dan akses terbuka.</li>
<li>Itu dianggap lebih sebagai prototipe untuk penelitian dan pengembangan daripada produk jadi, yang mengarah pada kritik tentang ketidakaksesannya dan aplikasi praktis yang terbatas.</li>
<li>Diskusi seputar Genie 2 menyoroti tantangan konten yang dihasilkan oleh AI, potensi untuk aplikasi di masa depan, dan sifat kompetitif dari pengembangan AI, dengan kegunaan dan dampaknya di dunia nyata yang masih belum pasti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD adalah permainan simulasi sumber terbuka yang didasarkan pada Transport Tycoon Deluxe</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 dirilis pada 3 Mei 2024, dengan fokus pada perbaikan bug sejak rilis awal. Pembaruan utama termasuk penyelesaian bug desinkronisasi multiplayer dan peningkatan pada pencari jalur kapal serta fitur unbunching. Para pemain menunjukkan keterlibatan yang signifikan, mencatat 34.700 jam dalam 17.219 permainan dalam minggu terakhir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD adalah permainan simulasi sumber terbuka yang terinspirasi oleh Transport Tycoon Deluxe, terkenal karena dapat dimainkan tanpa memerlukan aset tambahan, tidak seperti banyak remake sumber terbuka lainnya. Dirilis pada tahun 2004, OpenTTD menggantikan grafis permainan asli pada tahun 2009, memungkinkan distribusinya di platform seperti Steam sambil mempertahankan gaya asli tanpa menyalin aset. Permainan ini mendukung multiplayer dan memiliki aplikasi edukatif, seperti dalam pengembangan AI, dan terus populer karena daya tarik nostalgia dan gameplay yang menarik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Teks: Kompiler C saya mengompilasi dirinya sendiri</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang pengguna merinci perjalanan mereka dalam mengembangkan kompiler C yang dapat mengompilasi sendiri, menyoroti tantangan dan imbalan dari proses tersebut.</li>
<li>Umpan balik difokuskan pada kepatuhan terhadap prinsip DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) dan menghindari pengubahan tipe yang tidak perlu dengan malloc(), sebuah fungsi alokasi memori dalam C.</li>
<li>Tinjauan tersebut meluas untuk mencakup topik seperti kompatibilitas compiler, gaya penulisan kode, bootstrapping, serta kelebihan dan kekurangan menggunakan Makefile dibandingkan skrip Python untuk membangun proyek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Bagaimana cara mengembangkan hubungan profesional</a></h2>
<ul>
<li>TJS (The Journey to Synergy) Collaboration Model menguraikan tujuh keadaan hubungan profesional, mulai dari kompetitif hingga identitas bersama, untuk meningkatkan kolaborasi.</li>
<li>Model ini menekankan peralihan dari pola pikir zero-sum ke sinergi berkualitas tinggi, mendorong pola pikir berkelimpahan dan keselarasan dengan tujuan serta nilai-nilai pribadi.</li>
<li>Langkah-langkah kunci meliputi Kompetisi, Koeksistensi, Komunikasi, Kerja Sama, Koordinasi, Kolaborasi, dan &quot;Kita adalah sama,&quot; dengan tujuan akhir mencapai lebih banyak secara kolektif daripada secara individu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Sebuah kursus fisika partikel untuk siswa sekolah menengah</a></h2>
<ul>
<li>CERN&#39;s Physics Education Research team telah mengembangkan kursus fisika partikel percontohan untuk siswa sekolah menengah, yang terdiri dari 16 bab dengan video dan kuis. Kursus ini, yang berlangsung sekitar 4 jam, mencakup topik-topik dasar seperti &quot;Apa itu partikel?&quot; dan &quot;Apa itu akselerator partikel?&quot; serta mencakup eksperimen DIY. Peserta dapat menyelesaikan bab dalam urutan apa pun dan mendapatkan sertifikat digital setelah menyelesaikan semua kuis, dengan umpan balik didorong untuk meningkatkan iterasi di masa depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebanyak 54 remaja dari 36 sekolah di Inggris mengikuti kursus fisika partikel untuk siswa sekolah menengah, yang dilaksanakan secara online selama delapan minggu. Meskipun menghadapi tantangan seperti interaksi yang terbatas dan masalah kepercayaan diri, lebih dari 80% siswa lulus ujian dengan pertanyaan dari ujian fisika kuantum pascasarjana Oxford, dengan setengahnya meraih predikat istimewa. Keberhasilan kursus ini tanpa matematika yang kompleks memicu diskusi tentang penerapan penggunaan kamera dalam kelas online, keterlibatan siswa, dan aksesibilitas bahasa bagi penutur non-Inggris.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Tidak ada NAT November: Bulan saya tanpa IPv4</a></h2>
<ul>
<li>Tantangan &quot;No NAT November&quot; melibatkan menonaktifkan IPv4 dan hanya menggunakan IPv6, menyoroti potensi dan tantangan dalam beralih ke jaringan yang hanya menggunakan IPv6. Penulis menyarankan pendekatan &quot;IPv6-mostly&quot;, yang memprioritaskan IPv6 sambil mempertahankan jaringan dual-stack, mengurangi pemeliharaan dan mempersiapkan masa depan tanpa IPv4. Teknologi transisi seperti NAT64 dan DNS64 membantu mengatasi masalah kompatibilitas, dengan perangkat Apple beradaptasi dengan baik, sementara Windows dan Linux menunjukkan hasil yang beragam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi menyoroti tantangan dalam transisi dari IPv4 ke IPv6, termasuk masalah dukungan ISP, keterbatasan perangkat keras, serta hambatan bisnis dan teknis.</li>
<li>Pengguna mencatat manfaat IPv6, seperti peningkatan latensi dan penyederhanaan manajemen jaringan dengan menghindari kompleksitas NAT (Network Address Translation).</li>
<li>Percakapan tersebut mencakup skeptisisme tentang adopsi IPv6 dan mengeksplorasi solusi teknis, konfigurasi, serta dampaknya terhadap keamanan dan manajemen jaringan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Formaldehida Menyebabkan Lebih Banyak Kanker Dibandingkan Polutan Udara Beracun Lainnya</a></h2>
<ul>
<li>Formaldehida, sebuah polutan udara yang umum dari sumber seperti knalpot mobil dan pabrik, menimbulkan risiko kanker yang signifikan, terutama terkait dengan leukemia mieloid. Upaya untuk mengatur formaldehida telah terhalang oleh pengaruh industri dan perubahan politik, dengan kemunduran yang signifikan selama pemerintahan Trump. Investigasi ProPublica menyoroti risiko formaldehida yang diremehkan dan tantangan yang terus berlanjut dalam menerapkan regulasi yang efektif, meskipun ada beberapa kemajuan di bawah pemerintahan Biden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Formaldehida diakui sebagai polutan udara karsinogenik utama, dengan perdebatan yang sedang berlangsung tentang regulasinya dan risiko kesehatan yang terkait, terutama leukemia mieloid.</li>
<li>Agensi Perlindungan Lingkungan (EPA) menghadapi kritik dari beberapa ilmuwan terkait penilaiannya terhadap risiko formaldehida, yang menyoroti ketegangan antara keselamatan publik dan kepentingan ekonomi.</li>
<li>Formaldehida umumnya ditemukan dalam produk seperti bahan bangunan dan perawatan rambut, yang menimbulkan kekhawatiran paparan, sementara diskusi yang lebih luas mencakup polusi dari ban kendaraan dan pengurangan ketergantungan pada mobil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 dijadwalkan akan diadakan secara online pada tanggal 7-8 Desember, menampilkan pembicaraan, peluang relawan, dan diskusi yang berpusat pada GNU Emacs dan Emacs Lisp.</li>
<li>Acara ini akan menggunakan perangkat lunak gratis untuk streaming dan mencakup acara satelit di Lucerne, Swiss, yang menawarkan pengalaman hibrida.</li>
<li>Peserta dapat terlibat dalam diskusi melalui milis emacsconf-discuss, mengatur melalui emacsconf-org, dan terhubung di IRC di #emacsconf pada irc.libera.chat, dengan konten berlisensi di bawah CC BY-SA 4.0 dan GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 menekankan dedikasi abadi komunitas Emacs, menampilkan fitur-fitur uniknya meskipun tidak sepopuler editor seperti VS Code. Diskusi utama berfokus pada daya tarik khusus Emacs, hubungan antara popularitas dan keberlanjutan perangkat lunak, serta presentasi inovatif di konferensi tersebut. Topik penting termasuk integrasi Emacs dengan AI dan mode unik seperti gptel, yang menyoroti adaptabilitas dan relevansinya yang berkelanjutan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">CEO UnitedHealthcare ditembak mati di pusat kota Manhattan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>CEO UnitedHealthcare secara tragis ditembak di Manhattan, yang menyebabkan spekulasi luas tentang motif di balik insiden tersebut.</li>
<li>Beberapa orang menyarankan bahwa motif tersebut mungkin terkait dengan praktik kontroversial UnitedHealthcare, termasuk menolak klaim untuk penyakit terminal.</li>
<li>Teks tersebut telah memicu percakapan tentang keselamatan individu berprofil tinggi dan dampak tindakan korporat terhadap sentimen publik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King akan menutup 3 stasiun radionya di Maine</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King menutup tiga stasiun radionya di Bangor, Maine, setelah lebih dari 40 tahun kepemilikan, karena kerugian finansial dan usianya.</li>
<li>Stasiun-stasiun tersebut, yang mencerminkan kecintaan King terhadap musik rock dan media lokal, akan menghentikan operasinya pada Malam Tahun Baru.</li>
<li>Keputusan ini menandai perubahan signifikan dalam urusan bisnis King, saat ia merestrukturisasi usahanya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King menutup tiga stasiun radionya di Maine karena tantangan yang ditimbulkan oleh meningkatnya penyiaran korporat, yang membuat stasiun kecil sulit bersaing.</li>
<li>Industri radio menghadapi kesulitan karena platform digital seperti podcast dan YouTube menjadi lebih populer, menarik audiens menjauh dari radio tradisional.</li>
<li>Penutupan stasiun King&#39;s menyoroti perjuangan yang lebih luas dari bisnis radio independen dalam beradaptasi dengan lingkungan media yang berkembang pesat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Mobil listrik Porsche Macan sedang ditarik kembali karena lampu depannya terlalu terang.</a></h2>
<ul>
<li>Porsche sedang menarik kembali 2.941 model Macan Electric di AS karena lampu depan yang terlalu terang, yang memerlukan kunjungan ke pusat layanan untuk pembaruan perangkat lunak.</li>
<li>Tidak dapat diselesaikan melalui pembaruan over-the-air, masalah ini memerlukan kunjungan fisik ke pusat layanan untuk perbaikan gratis.</li>
<li>Penarikan ini mempengaruhi kendaraan yang diproduksi antara 15 Maret dan 4 November 2024, dengan dealer dan pemilik akan diberitahu pada Desember 2024 dan Januari 2025, masing-masing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Porsche Macan EV sedang ditarik kembali karena lampu depannya yang terlalu terang, menyebabkan ketidaknyamanan dan masalah keamanan bagi pengemudi.</li>
<li>Tindakan penarikan ini menyoroti perbedaan dalam peraturan lampu depan antara AS dan Eropa, di mana AS memiliki batas kecerahan yang lebih ketat tetapi penegakan yang kurang terhadap penyesuaian yang tepat.</li>
<li>Masalah ini menyoroti frustrasi yang lebih luas di kalangan pengemudi mengenai peningkatan kecerahan lampu depan mobil modern, terutama pada kendaraan yang lebih besar seperti SUV dan truk.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=Rabu%2C%204%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Little Red Book Facebook</a></h2>
<ul>
<li>Dalam tahun 2012, Facebook menciptakan &quot;Buku Merah Kecil&quot; untuk mempertahankan identitas dan fokusnya saat berkembang hingga mencapai satu miliar pengguna, dengan menekankan prinsip-prinsip seperti merusak sesuatu, berpikir besar, dan bergerak cepat.</li>
<li>Desain buku oleh Ben Barry berfungsi sebagai manifesto untuk menjaga etos Facebook selama pertumbuhan yang cepat, menyoroti pentingnya bercerita dalam memperluas budaya perusahaan.</li>
<li>Sebuah versi digital berkualitas tinggi dari buku langka ini telah dibuat untuk menggambarkan bagaimana perusahaan yang sukses mempertahankan identitas dan budaya mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>‘Buku Merah Kecil’ Facebook adalah panduan karyawan dari tahun 2012, yang dirancang untuk menginspirasi rasa misi dan optimisme teknologi.</li>
<li>Tuntunan tersebut telah menghadapi kritik karena dianggap naif dan kurang memiliki kesadaran diri, terutama mengingat kontroversi Facebook belakangan ini yang melibatkan privasi data dan misinformasi.</li>
<li>The book dipandang sebagai peninggalan dari era yang lebih penuh harapan dalam teknologi, yang kontras dengan realitas kompleks media sosial saat ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Presiden Korea Selatan menyatakan darurat hukum militer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Presiden Korea Selatan Yoon Suk Yeol menyatakan darurat militer, tetapi Majelis Nasional memberikan suara untuk menuntut pencabutannya, sehingga pernyataan tersebut menjadi batal.</li>
<li>Militer bersikeras bahwa darurat militer akan berlanjut sampai presiden secara resmi mengakhirinya, yang memicu perdebatan tentang kewajiban konstitusional dan potensi pemakzulan.</li>
<li>Deklarasi tersebut dibandingkan dengan upaya kudeta, menimbulkan kekhawatiran tentang peran militer dan motif presiden, termasuk menghindari investigasi skandal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Pelajaran yang Saya Pelajari Saat Bekerja di Galeri Seni</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks tersebut menekankan sifat subjektif dari evaluasi seni dan pentingnya jaringan dalam kesuksesan karier seorang seniman. Teks ini membahas tantangan dalam memprediksi pameran seni yang sukses dan peran koneksi profesional awal. Percakapan ini meluas ke kompleksitas dalam mendefinisikan &quot;seni hebat,&quot; pengaruh kesuksesan komersial, dan pentingnya komunikasi dalam lingkungan profesional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator dan Kekuatan di Silicon Valley</a></h2>
<ul>
<li>Dalam tahun 2010, AdGrok, sebuah startup kecil, menghadapi gugatan dari mantan majikan mereka, Adchemy, yang mengancam stabilitas keuangan mereka. Y Combinator, sebuah akselerator startup yang mendukung AdGrok, memainkan peran penting dalam menyelesaikan gugatan tersebut dengan memanfaatkan pengaruhnya dengan para investor Adchemy dan mitra bisnis potensial. Meskipun memenangkan gugatan, cobaan tersebut menyebabkan penjualan AdGrok ke Twitter pada tahun 2011, sementara Adchemy kemudian dijual ke Walmart Labs dalam akuisisi penjualan darurat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) adalah pemain utama di Silicon Valley, mempengaruhi startup mana yang mendapatkan daya tarik setelah akselerator. Kritikus menyarankan bahwa YC telah mengadopsi strategi &quot;spray and pray&quot;, memprioritaskan jumlah startup daripada selektivitas dan kualitas. Perdebatan berpusat pada apakah YC harus memperluas operasinya atau berkonsentrasi pada lebih sedikit startup berkualitas tinggi, mencerminkan kompleksitas yang lebih luas dalam budaya startup dan strategi investasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 bulan menggunakan OCaml setelah 8 tahun menggunakan Haskell dalam produksi (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Penulis membandingkan Haskell dan OCaml berdasarkan pengalaman mereka, menyoroti bahwa Haskell memiliki lebih banyak fitur dan paket, tetapi kesederhanaan OCaml meningkatkan produktivitas. Alat bantu Haskell kuat namun tidak konsisten, sementara alat bantu OCaml sederhana dan andal, dengan pesan kompilator yang ringkas. Kedua bahasa cocok untuk penggunaan industri, tetapi penulis lebih memilih OCaml karena fokusnya pada pengembangan daripada terlalu banyak berpikir, meskipun dokumentasi Haskell lebih komprehensif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penulis membandingkan pengalaman mereka dengan Haskell dan OCaml, menyoroti sintaks Haskell yang elegan namun kompleks dan alat yang tidak konsisten, terutama dengan versi GHC (Glasgow Haskell Compiler) tertentu. OCaml dipuji karena kesederhanaannya, sistem modul yang lebih sederhana, kompilator yang lebih cepat, dan kepraktisan dalam produksi, dengan lebih sedikit ekstensi bahasa dan kurva pembelajaran yang lebih mudah dikelola. Penulis menekankan pentingnya perpustakaan standar yang kuat untuk keberhasilan sebuah bahasa pemrograman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Vaksin HIV Dua Kali Setahun Menunjukkan Efektivitas 100% pada Wanita</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah suntikan HIV dua kali setahun yang baru telah menunjukkan efektivitas 100% pada wanita, memberikan alternatif yang menjanjikan untuk pil harian atau suntikan bulanan.</li>
<li>Perkembangan ini sangat penting bagi individu yang merasa sulit untuk mematuhi rejimen pengobatan harian, yang berpotensi menyederhanakan upaya pencegahan HIV.</li>
<li>Meskipun menjanjikan, biaya bentuk injeksi menjadi perhatian, meskipun Gilead berencana untuk menawarkan versi generik yang lebih terjangkau di 120 negara berpenghasilan rendah, yang berpotensi mempengaruhi kesehatan masyarakat di wilayah dengan prevalensi HIV tinggi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Penarikan Warcraft I dan II oleh Blizzard menguji Program Pelestarian baru GOG</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard telah meminta GOG untuk menghapus bundel Warcraft I &amp; II yang bebas DRM dari tokonya karena peluncuran versi remaster.</li>
<li>GOG menawarkan bundel tersebut dengan diskon sebelum penghapusan, memastikan bahwa pembeli tetap memiliki akses dan menerima pembaruan untuk kompatibilitas dengan sistem modern.</li>
<li>Situasi ini menyoroti ketegangan yang terus berlanjut antara versi game yang telah diremaster dan versi aslinya, dengan GOG berusaha untuk melestarikan game klasik meskipun ada keputusan dari penerbit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penghapusan Warcraft I dan II dari GOG oleh Blizzard telah menuai kritik, terutama mengingat umpan balik negatif pada remaster Warcraft 3.</li>
<li>Para penggemar menyatakan kekhawatiran bahwa Blizzard, setelah merger dengan Activision, lebih fokus pada keuntungan jangka pendek daripada mempertahankan kualitas permainan.</li>
<li>Situasi ini menyoroti kesulitan dalam melestarikan sejarah permainan, seperti yang ditekankan oleh Program Pelestarian GOG, dan mencerminkan tren industri menuju model yang berorientasi pada keuntungan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi meningkatkan kinerja Pi 5 dengan penyetelan SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>Para insinyur Raspberry Pi telah mengoptimalkan pengaturan waktu SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory), yang menghasilkan peningkatan kinerja sebesar 10-20% untuk Pi 5 dan Pi 4 pada 2,4 GHz.</li>
<li>Overclocking, yang melibatkan peningkatan kecepatan clock melebihi spesifikasi pabrikan, dapat mencapai peningkatan kecepatan hingga 32%, dengan sebagian besar Pi 5 mencapai 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Perbaikan kinerja ini, termasuk emulasi NUMA (Non-Uniform Memory Access) untuk penanganan beban kerja multi-core yang lebih baik, mungkin akan segera tersedia melalui pembaruan firmware, dan berpotensi menjadi fitur standar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tingkat kinerja Raspberry Pi 5 meningkat berkat penyetelan SDRAM, yang memicu diskusi tentang penggunaan Intel N100s sebagai alternatif. Kenaikan harga Raspberry Pi membuat Intel N100s lebih menarik bagi mereka yang memprioritaskan kinerja per dolar, meskipun Pi memiliki keunggulan dalam GPIO (General Purpose Input/Output) dan ukuran yang kompak. Perdebatan berpusat pada kasus penggunaan terbaik, dengan beberapa orang lebih memilih Raspberry Pi untuk kesederhanaannya dan yang lain memilih N100s untuk daya dan keserbagunaannya yang superior.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Tidak perlu mengirim email kepada saya tentang Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>Nama dan email penulis disertakan dalam klien VPN AnyConnect milik Cisco karena penggunaan pustaka curl, yang menyebabkan kebingungan di antara pengguna yang mencari dukungan. Penulis menjelaskan bahwa mereka adalah pengembang utama curl, sebuah komponen yang digunakan dalam aplikasi tersebut, tetapi tidak berafiliasi dengan Cisco atau AnyConnect. Pengguna yang membutuhkan dukungan untuk AnyConnect harus menghubungi Cisco langsung di <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, pencipta curl, sering menerima permintaan dukungan yang salah arah untuk Cisco AnyConnect, menggambarkan masalah dengan perusahaan yang menyembunyikan saluran dukungan mereka. Pengguna sering melewati departemen TI mereka, mungkin karena interaksi negatif sebelumnya, yang membuat mereka mencari bantuan dari pihak yang tidak terkait. Percakapan ini juga menyoroti kesulitan dalam menghubungi individu secara langsung secara online, terutama karena kekhawatiran tentang spam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">DuckDuckGo Menyumbangkan $25k kepada Perl dan Raku Foundation</a></h2>
<ul>
<li>DuckDuckGo telah menyumbangkan $25,000 kepada The Perl and Raku Foundation (TPRF) pada &quot;Giving Tuesday,&quot; berkontribusi pada misi mereka untuk memajukan bahasa pemrograman Perl dan Raku.</li>
<li>Sejak tahun 2011, DuckDuckGo telah menyumbangkan lebih dari $6 juta kepada organisasi yang mendukung kepercayaan online, menyoroti komitmennya untuk mendorong lingkungan online yang aman dan dapat dipercaya.</li>
<li>Tidak ada teks yang disediakan untuk diterjemahkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dukungan sebesar $25 ribu dari DuckDuckGo kepada Perl and Raku Foundation telah memicu diskusi mengenai keberlanjutan proyek-proyek sumber terbuka.</li>
<li>Terkurangnya penggunaan Perl dan kurangnya kontribusi dari perusahaan yang mengandalkannya menyoroti kekhawatiran tentang pendanaan masa depannya dan masalah utang teknologi.</li>
<li>Terdapat perdebatan mengenai ketergantungan model open-source pada donasi dan kerja sukarela yang menyarankan untuk mengeksplorasi metode pendanaan alternatif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Perusahaan mengklaim kenaikan harga 1.000% mendorongnya beralih dari VMware ke pesaing sumber terbuka</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, sebuah operator cloud di Inggris, memindahkan 20.000 mesin virtual (VM) dari VMware ke OpenNebula setelah terjadi kenaikan harga sebesar 1.000% setelah Broadcom mengakuisisi VMware.</li>
<li>Perpindahan ini meningkatkan efisiensi VM sebesar 200% dan memungkinkan Beeks untuk mengalokasikan lebih banyak sumber daya ke beban kerja klien.</li>
<li>Pengambilalihan VMware oleh Broadcom telah menyebabkan peningkatan biaya dan pengurangan dukungan, mendorong banyak perusahaan, termasuk AT&amp;T, untuk mencari alternatif karena ketidakpuasan pelanggan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah kenaikan harga yang signifikan telah mendorong sebuah perusahaan untuk beralih dari VMware ke alternatif sumber terbuka, mencerminkan tren yang lebih luas dalam industri.</li>
<li>Pengambilalihan VMware oleh Broadcom dan perubahan harga yang menyusul mendorong bisnis untuk mencari opsi lain, dengan Red Hat mendapatkan pelanggan baru sebagai hasilnya.</li>
<li>Peralihan industri menuju kontainerisasi dan Kubernetes mengurangi daya tarik mesin virtual tradisional, menekankan perlunya mempertimbangkan ketergantungan pada vendor dan mengeksplorasi alternatif seperti Proxmox atau OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Little Red Book Facebook" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Little%20Red%20Book%20Facebook&subheading=Selasa%2C%203%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel mengumumkan pensiunnya Pat Gelsinger</a></h2>
<ul>
<li>CEO Intel Pat Gelsinger mengumumkan pensiunnya setelah lebih dari 40 tahun, efektif mulai 1 Desember 2024, dengan David Zinsner dan Michelle Johnston Holthaus menjabat sebagai co-CEO sementara.</li>
<li>Tidak ada teks yang disediakan untuk diterjemahkan.</li>
<li>Intel tetap menjadi pemimpin dalam teknologi semikonduktor, terinspirasi oleh Hukum Moore, dengan fokus pada inovasi dan kesinambungan kepemimpinan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengunduran diri CEO Intel Pat Gelsinger telah memicu spekulasi tentang masa depan perusahaan, dengan pendapat yang terbagi mengenai apakah strategi agresifnya bermanfaat atau menunjukkan masalah mendasar.</li>
<li>Diskusi telah muncul tentang potensi merger, termasuk usulan kontroversial untuk bergabung dengan AMD, yang menimbulkan kekhawatiran tentang pembentukan monopoli.</li>
<li>Tanggapan terhadap pengumuman tersebut beragam, dengan beberapa orang melihatnya sebagai kesalahan dan yang lain menganggapnya sebagai perubahan yang diperlukan untuk kemajuan Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Apakah yang Akan Masuk ke Domain Publik pada Tahun 2025?</a></h2>
<ul>
<li>Pada tanggal 1 Januari 2025, karya-karya baru akan memasuki domain publik, termasuk karya-karya dari pencipta yang meninggal pada tahun 1954 dan 1974, serta film/buku AS dari tahun 1929.</li>
<li>The Public Domain Review, sebuah Perusahaan Kepentingan Komunitas di Inggris, menggunakan keuntungan untuk kepentingan komunitas dan bergantung pada donasi pembaca.</li>
<li>Pembaca didorong untuk menjelajahi sumber daya seperti “Public Domain Day Countdown” oleh John Mark Ockerbloom dan Manifesto dari Communia untuk informasi lebih lanjut tentang domain publik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dalam tahun 2025, berakhirnya paten terakhir pada codec video h.264 (AVC) akan membuatnya tersedia secara gratis, yang berpotensi meningkatkan aksesibilitas dan mengurangi biaya bagi pengguna.</li>
<li>Tetap terjerat dalam kompleksitas paten, codec HEVC menyoroti tantangan berkelanjutan dalam aksesibilitas codec video.</li>
<li>Diskusi tentang reformasi hak cipta sedang berlangsung, dengan proposal untuk memperpendek jangka waktu dan lebih banyak lisensi wajib untuk menyeimbangkan hak pencipta dengan akses publik, mengatasi kekhawatiran bahwa jangka waktu yang panjang saat ini terutama menguntungkan korporasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Bagaimana Mempelajari Matematika (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Tulisan esai oleh Lawrence Neff Stout memberikan strategi untuk mempelajari matematika tingkat perguruan tinggi, menekankan perlunya pemahaman yang lebih mendalam tentang teori, definisi, dan pembuktian dibandingkan dengan matematika di sekolah menengah. Strategi kunci meliputi pemahaman definisi yang tepat, menghafal dan memahami teorema dan pembuktian, serta menggunakan teknik seperti bekerja mundur untuk melihat bagaimana konsep saling berhubungan. Esai ini menyoroti pentingnya berlatih soal untuk mengembangkan teknik dan penilaian, dan menekankan bahwa pemahaman lebih penting daripada sekadar menghafal dalam matematika perguruan tinggi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Menikmati belajar matematika dapat meningkatkan pemahaman dan membawa kesuksesan, karena banyak siswa kesulitan dengan mata pelajaran ini akibat metode pengajaran yang tidak menarik. Memiliki seorang mentor yang dapat mengungkapkan aspek-aspek menyenangkan dari matematika dan membangun kepercayaan diri sejak dini dapat mencegah siswa menyerah terlalu cepat. Strategi yang efektif meliputi keterlibatan mendalam dengan materi, memecahkan masalah, dan memahami definisi serta pembuktian, menyeimbangkan intuisi dengan studi yang ketat untuk mencapai penguasaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Gen di balik bulu oranye pada kucing</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Studi terbaru menunjukkan bahwa gen Arhgap36, yang mempengaruhi tingkat GTP dan aktivitas reseptor MC1R, mungkin bertanggung jawab atas bulu oranye pada kucing, bukan gen Mc1r yang terkait dengan rambut merah pada manusia.</li>
<li>Penemuan ini menyoroti kompleksitas genetika, di mana satu gen dapat mempengaruhi berbagai sifat, dan merupakan bagian dari upaya penelitian yang lebih luas untuk memahami mekanisme genetik.</li>
<li>Memahami faktor genetik ini memiliki implikasi potensial untuk pembiakan dan kesehatan, yang berkontribusi pada popularitas kucing oranye, yang sering dikenal karena perilaku mereka yang suka bermain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">’Brain rot‘ dinobatkan sebagai Kata Tahun Ini 2024 oleh Oxford</a></h2>
<ul>
<li>Teks: Kata Oxford Tahun 2024 adalah &quot;brain rot,&quot; yang dipilih melalui pemungutan suara publik dengan lebih dari 37.000 peserta, menyoroti relevansinya yang semakin meningkat. &quot;Brain rot&quot; menggambarkan penurunan mental akibat mengonsumsi konten online yang sepele, dengan peningkatan penggunaan sebesar 230% dari 2023 hingga 2024, mencerminkan kekhawatiran tentang dampak konsumsi digital terhadap kesehatan mental. Awalnya diciptakan oleh Henry David Thoreau pada tahun 1854, istilah ini telah mendapatkan popularitas di platform seperti TikTok, memicu diskusi tentang efek dari konten online yang berlebihan, terutama di kalangan Gen Z dan Gen Alpha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Brain rot&quot; telah dipilih sebagai Kata Oxford Tahun Ini 2024, merujuk pada penurunan kondisi mental akibat konsumsi berlebihan konten online yang sepele. Istilah ini menyoroti kekhawatiran tentang menurunnya rentang perhatian dan sifat adiktif media digital, seperti media sosial, TV, dan video game. Percakapan seputar &quot;brain rot&quot; menekankan perlunya moderasi untuk menyeimbangkan relaksasi dan menghindari stimulasi berlebihan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Pemrograman C64 dengan Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>Teks VS64 memungkinkan pemrograman Commodore 64 menggunakan Visual Studio Code di Mac, Windows, dan Linux, menyediakan alternatif modern lintas platform untuk CBM PRG Studio yang hanya tersedia di Windows.</li>
<li>VS64 mendukung pemrograman BASIC, Assembly, dan C dengan penyorotan sintaks, alat, dan fitur seperti penomoran otomatis dan penggunaan label, yang meningkatkan pengalaman pengembangan.</li>
<li>Itu terintegrasi dengan assembler ACME dan Kick, compiler C/C++ CC65 dan LLVM-MOS, serta emulator VICE C64 untuk debugging, menjadikannya alat yang komprehensif untuk pengembangan C64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi menekankan nostalgia dan minat yang berkelanjutan dalam komputasi retro, khususnya pemrograman Commodore 64 (C64) menggunakan Visual Studio Code.</li>
<li>Peserta berbagi pengalaman dengan sistem vintage, mengakui bahwa sistem tersebut menginspirasi karier pengembangan perangkat lunak mereka, dan mendiskusikan alat seperti &quot;retro debugger&quot; dan tutorial YouTube untuk mempelajari tentang permainan dan demo lama.</li>
<li>Percakapan tersebut menyoroti tantangan dan kesenangan dalam pemrograman menggunakan bahasa assembly dan BASIC, serta menyebutkan alat dan ekstensi modern yang meningkatkan pengalaman pengkodean retro.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel mengumumkan pensiunnya Pat Gelsinger" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20mengumumkan%20pensiunnya%20Pat%20Gelsinger&subheading=Senin%2C%202%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Advent of Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, yang dibuat oleh Eric Wastl, adalah kalender Advent yang menampilkan teka-teki pemrograman yang cocok untuk semua tingkat keahlian, yang dapat diselesaikan dalam bahasa pemrograman apa pun.</li>
<li>Teka-teki ini dirancang untuk berjalan dengan efisien pada perangkat keras yang lebih lama dan ditujukan untuk latihan, wawancara, atau hiburan, tanpa memerlukan latar belakang ilmu komputer.</li>
<li>Peserta didorong untuk berbagi pengalaman mereka, menguji solusi dengan contoh, dan mencari bantuan jika diperlukan, sambil mematuhi pedoman seperti tidak menggunakan AI untuk memecahkan teka-teki dan menghormati aturan merek dagang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 telah dimulai, dengan peserta yang terlibat dalam pemecahan masalah kreatif dan berbagi pengalaman mereka. Beberapa peserta bereksperimen dengan pendekatan unik, seperti menggunakan C tanpa pustaka standar atau menjelajahi bahasa pemrograman baru seperti Swift atau Ada. Meskipun ada kekhawatiran tentang dampak AI pada papan peringkat, acara ini terutama mendorong kesenangan pribadi, pembelajaran, dan interaksi komunitas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">CA Brasil yang hanya dipercaya oleh Microsoft telah mengeluarkan sertifikat untuk google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang Otoritas Sertifikat (CA) Brasil, yang hanya dipercaya oleh Microsoft, mengeluarkan sertifikat untuk google.com, melanggar aturan Otoritas Sertifikat Otorisasi (CAA) Google.</li>
<li>Insiden ini menimbulkan kekhawatiran tentang keandalan CA dan keputusan Microsoft untuk mempercayainya, sementara peramban utama lainnya tidak.</li>
<li>Tanda sertifikat tersebut dapat memfasilitasi serangan man-in-the-middle, memungkinkan penyerang untuk menyamar sebagai Google dan mendistribusikan malware, yang menekankan perlunya pengawasan yang lebih ketat dan transparansi dalam keputusan kepercayaan CA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Open-source sistem kamera keamanan rumah pribadi (enkripsi end-to-end)</a></h2>
<ul>
<li>Teks tersebut menjelaskan bahwa penulis mengembangkan sistem kamera keamanan rumah bernama Privastead, yang berfokus pada privasi dengan menggunakan enkripsi end-to-end menggunakan OpenMLS dan sebagian besar diimplementasikan dalam Rust. Privastead bersifat open-source untuk mereka yang memiliki kekhawatiran tentang privasi, memerlukan kamera IP yang kompatibel, mesin lokal, server, dan smartphone Android untuk pengaturan. Saat ini, sistem tersebut hanya mendukung satu kamera IP dan Android, tetapi penulis mencari masukan dan kontribusi dari komunitas untuk meningkatkan kemampuannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Privastead adalah sistem kamera keamanan rumah sumber terbuka yang dikembangkan untuk mengatasi masalah privasi dengan solusi yang ada, menggunakan enkripsi ujung-ke-ujung melalui OpenMLS. Sistem ini terutama diimplementasikan dalam Rust dan memerlukan kamera IP yang didukung, mesin lokal, server, dan smartphone Android untuk beroperasi. Proyek ini tersedia di GitHub, mengundang umpan balik dan kontribusi dari komunitas untuk meningkatkan fungsionalitasnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs melakukan konversi langsung dari sistem file NTFS ke Btrfs sumber terbuka.</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs adalah alat yang dirancang untuk mengonversi sistem file NTFS ke Btrfs secara langsung, dengan mempertahankan gambar asli sebagai salinan reflink untuk pemulihan ruang yang potensial.</li>
<li>Alat ini tersedia untuk Windows dan Linux, dengan petunjuk instalasi dan dependensi khusus untuk setiap platform, dan mencakup fitur seperti dukungan kompresi dan pengembalian ke NTFS.</li>
<li>Pembatasan termasuk kurangnya dukungan untuk atribut diperluas yang lebih lama, aliran data alternatif besar (ADS), dan file terenkripsi, dengan kondisi khusus yang diperlukan untuk mem-boot Windows dari sistem file Btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs adalah alat yang memungkinkan konversi langsung dari NTFS (New Technology File System) ke Btrfs (B-tree File System), memicu diskusi tentang kegunaannya dan waktu yang tepat untuk transfer data dalam jumlah besar.</li>
<li>Pengguna berbagi pengalaman beragam dengan Btrfs, menghargai fitur seperti snapshot tetapi mengingat masalah stabilitas di masa lalu, sambil juga membahas sistem berkas lain seperti ZFS dan bcachefs.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti kompleksitas dan risiko manajemen sistem file, dengan beberapa pengguna menganjurkan untuk melakukan pencadangan dan format ulang daripada menggunakan alat konversi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD Menonaktifkan Buffer Loop Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>AMD telah menonaktifkan loop buffer pada CPU Zen 4-nya, sebuah fitur yang ditujukan untuk optimalisasi daya daripada peningkatan kinerja. - Tes kinerja menunjukkan perbedaan yang dapat diabaikan dengan loop buffer dinonaktifkan, karena op cache mengompensasi dengan bandwidth yang cukup. - Keputusan untuk menonaktifkan loop buffer, kemungkinan karena bug perangkat keras, tidak mungkin berdampak signifikan pada kinerja atau konsumsi daya, dan fitur ini tidak banyak didokumentasikan oleh AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>AMD telah menonaktifkan loop buffer dalam CPU Zen 4-nya, kemungkinan karena kerentanan perangkat keras yang tidak diungkapkan, yang mengakibatkan penurunan kinerja kecil dalam situasi tertentu. Loop buffer dirancang untuk meningkatkan efisiensi daya dan kinerja, tetapi penghapusannya menunjukkan bahwa mungkin tidak menawarkan keuntungan yang signifikan. Keputusan diam-diam untuk menonaktifkan loop buffer telah menimbulkan kekhawatiran mengenai transparansi dan pengelolaan kerentanan perangkat keras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One Dirilis: Router Pertama yang Dirancang Khusus untuk OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) dan OpenWrt telah merilis OpenWrt One, sebuah router nirkabel yang dirancang untuk mempromosikan kebebasan perangkat lunak dan hak untuk memperbaiki, dengan harga $89 dengan casing atau $68,42 untuk papan.</li>
<li>The router tidak dapat di-brick, sepenuhnya mematuhi copyleft, dan dilengkapi dengan SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, RAM DDR4 1 GiB, mendukung Power over Ethernet (PoE) dan daya USB-C, dengan antarmuka serial USB untuk pengguna tingkat lanjut.</li>
<li>The device mematuhi FCC, menunjukkan bahwa hak perbaikan perangkat lunak dapat selaras dengan persyaratan regulasi, dan setiap pembelian termasuk donasi sebesar $10 kepada OpenWrt di Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, router pertama yang dirancang khusus untuk firmware open-source OpenWrt, telah dirilis dengan harga $89. Router ini bertujuan untuk menyeimbangkan kepatuhan copyleft dengan peraturan FCC, meskipun masih menyertakan beberapa binary blob kepemilikan untuk fungsi Wi-Fi. Peluncuran ini telah memicu diskusi tentang manfaat memisahkan fungsi router dan Wi-Fi untuk fleksibilitas yang lebih besar dalam perangkat keras jaringan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean Menanggapi Industri EDA tentang AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean menanggapi kritik terkait AlphaChip Google, dengan mencatat bahwa para kritikus tidak mengikuti langkah-langkah replikasi penting, seperti pra-pelatihan. Perdebatan ini mempertanyakan apakah kinerja AlphaChip sebanding dengan alat yang ada, dengan beberapa pihak menyarankan klaim Google mungkin berlebihan. Diskusi ini menyoroti ketegangan antara Google dan industri Electronic Design Automation (EDA), yang melibatkan tuduhan bias dan kekhawatiran tentang replikabilitas penelitian Google.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Advent of Code 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Advent%20of%20Code%202024&subheading=Minggu%2C%201%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
