<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 19:07:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Merry Christmas Everyone</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">aplikasi bilah menu macOS yang menunjukkan seberapa penuh tangki urin ISS secara real time</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream adalah aplikasi menu bar macOS yang menampilkan status kapasitas tangki urin Stasiun Luar Angkasa Internasional (ISS) secara real-time. Aplikasi ini dikembangkan menggunakan Swift dan macOS, menandai upaya pertama pengembang, yang mungkin mengakibatkan potensi bug dan penanganan kesalahan yang terbatas. Data untuk aplikasi ini bersumber dari proyek ISS Mimic, meskipun pengembang tidak berencana untuk menyertakan statistik tambahan dari sumber tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Aplikasi menu bar macOS menampilkan status waktu nyata dari tangki urin Stasiun Luar Angkasa Internasional (ISS), terinspirasi oleh data ISS-Mimic, dan tersedia di GitHub.</li>
<li>Dibuat oleh jaennaet sebagai proyek pembelajaran Swift, aplikasi ini dengan humor mengeksplorasi komunikasi sumber terbuka dan non-tujuan, memicu diskusi tentang pengelolaan sampah luar angkasa dan potensi pengembangan.</li>
<li>Tanggapan terhadap proyek ini beragam, mulai dari hiburan hingga skeptisisme, dengan percakapan tentang kebaruannya, kemungkinan adaptasi film, dan potensi monetisasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">T * sin (t)&#39; ≈ Pohon Natal Berhias (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>T * sin(t) pohon Natal adalah postingan meriah yang berulang di Hacker News, dengan modifikasi Silvia Hao yang disorot tahun ini. Postingan tersebut mencakup diskusi tentang konsep matematika di balik pohon tersebut dan menampilkan proyek meriah kreatif lainnya, seperti Bauble dweet dan pendekatan Chaos Game. Komunitas terlibat dalam berbagi dan merayakan kreasi liburan yang bersifat matematis dan artistik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">Masalah terbuka ini mengajarkan saya apa itu topologi [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks video tersebut secara efektif menjelaskan konsep topologi aljabar, membuatnya dapat diakses oleh audiens yang lebih luas di luar kalangan akademis. Ini memicu diskusi tentang memvisualisasikan konsep matematika yang kompleks, seperti ruang 4D, dan menekankan nilai edukatif dari animasi. Meskipun beberapa penonton merasa penjelasannya menantang, video tersebut menunjukkan potensi metode pengajaran inovatif dalam matematika.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 memperkenalkan fitur-fitur baru seperti referensi parameter blok menggunakan <code>it</code>, Prism sebagai parser default, dan Happy Eyeballs Versi 2 untuk meningkatkan konektivitas jaringan.</li>
<li>Teks pembaruan mencakup peningkatan kinerja, opsi baris perintah baru, dan berbagai perbaikan bug, bersama dengan peringatan penghentian untuk literal string yang dapat diubah dan dukungan untuk penyebaran kata kunci nil.</li>
<li>Kendala kompatibilitas dan pembaruan C API telah ditangani, dengan pembaruan pada kelas inti dan pustaka standar, menjadikannya rilis yang signifikan bagi pengembang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 memperkenalkan parser baru yang ditulis secara manual, menggantikan parser yang sebelumnya dihasilkan, menandai pergeseran signifikan menuju pemeliharaan jangka panjang yang lebih baik.</li>
<li>Tinjauan ini telah memulai diskusi tentang kelebihan dan kekurangan generator parser dibandingkan dengan parser yang ditulis tangan, dengan beberapa pengembang lebih memilih yang terakhir karena kesederhanaan dan efisiensinya.</li>
<li>Perbaikan kinerja Ruby, terutama dengan YJIT (Yet Another Ruby JIT), telah diterima dengan baik, meningkatkan daya tariknya untuk pengembangan web meskipun ada tantangan dalam instalasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">Menjajal QvQ – model penalaran visual baru dari Qwen</a></h2>
<ul>
<li>Alibaba telah merilis model penalaran visual baru, QvQ-72B-Preview, pada Desember 2024, yang mengintegrasikan visi dengan petunjuk teks untuk meningkatkan kemampuan penalaran visual.</li>
<li>Tetapan ini tersedia untuk pengujian di Hugging Face Spaces dan dapat dijalankan secara lokal menggunakan paket mlx-vlm dari Prince Canuma, menunjukkan sifat sumber terbuka dan aksesibilitasnya.</li>
<li>Blog Simon Willison menyoroti potensi model untuk aplikasi kreatif, meskipun hasilnya beragam, dan menekankan pendekatannya yang menghibur dalam memecahkan masalah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, model penalaran visual baru dari Qwen, memerlukan ruang disk sebesar 38GB dan unggul dalam memberikan deskripsi gambar yang terperinci tetapi kesulitan dengan tugas penalaran visual yang kompleks.</li>
<li>Tanggapan model terhadap topik sensitif, seperti Tiananmen Square, dipengaruhi oleh sensor, yang menimbulkan kekhawatiran di kalangan pengguna tentang status sumber terbukanya dan mekanisme sensor.</li>
<li>Pengguna telah mengamati bahwa QvQ memiliki gaya yang verbose dan santai, dan meskipun dapat menangani beberapa tugas seperti persamaan matematika, sering kali gagal dalam tantangan yang lebih kompleks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">Topeng, Asap, dan Cermin: Kisah Penerbangan EgyptAir 804</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Investigasi kecelakaan EgyptAir Penerbangan 804 mengungkapkan perbedaan antara laporan BEA Prancis (Bureau of Enquiry and Analysis for Civil Aviation Safety) dan laporan EAAID Mesir (Direktorat Investigasi Kecelakaan Pesawat Mesir).</li>
<li>Isu-isu utama yang dibahas meliputi peraturan merokok di kokpit, penggunaan oksigen murni dalam penerbangan, dan kesulitan investigasi yang tidak bias di rezim otoriter.</li>
<li>Perdebatan berpusat pada fokus otoritas Mesir terhadap teori bom, meskipun ada bukti yang bertentangan, yang menyoroti dampak pengaruh politik terhadap budaya keselamatan dan investigasi kecelakaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – sebuah peramban web ringan yang dibuat dari awal</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah peramban web baru yang ringan dan berfokus pada privasi sedang dikembangkan, yang secara unik beroperasi tanpa JavaScript, menggunakan skrip yang diperbarui untuk meningkatkan situs web. Peramban ini menggunakan strategi daftar putih untuk memblokir sumber daya dari berbagai domain, secara efektif menghindari pelacak dan meningkatkan privasi pengguna. Pengembangnya sedang menjalankan penggalangan dana untuk mendukung kemajuan proyek ini, mengundang kontribusi dari pihak-pihak yang tertarik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser adalah peramban web ringan yang berfokus pada privasi dengan meningkatkan privasi melalui pemblokiran sumber daya dari berbagai domain menggunakan pendekatan daftar putih.</li>
<li>Itu dikembangkan dalam FixScript, sebuah bahasa yang aman dan portabel, dan tidak mendukung JavaScript, meskipun ada potensi untuk mengintegrasikan mesin skrip lainnya.</li>
<li>Teks tersebut adalah tentang proyek open-source yang mencari pendanaan untuk pengembangan lebih lanjut, dengan tujuan mendukung berbagai platform, termasuk Linux dan MacOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">Saya membuat sebuah situs web untuk mencari makalah ArXiv secara semantik</a></h2>
<ul>
<li>Seorang mahasiswa pascasarjana dengan ADHD mengembangkan sebuah situs web untuk membantu tinjauan literatur sistematis dengan menemukan makalah serupa berdasarkan makna. Situs ini memanfaatkan model embedding MixedBread untuk representasi vektor, Milvus untuk penyimpanan dan pencarian, serta Gradio untuk melayani aplikasi. Basis data vektor diperbarui setiap minggu menggunakan data Kaggle, dan efisiensi pencarian ditingkatkan dengan membinarisasi embedding dan menggunakan jarak Hamming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah situs web baru telah dikembangkan untuk melakukan pencarian semantik pada makalah ArXiv menggunakan model embedding MixedBread, Milvus untuk penyimpanan vektor, dan Gradio untuk antarmuka depan.</li>
<li>Tabel data diperbarui setiap minggu dari Kaggle, dan jarak Hamming digunakan untuk pencarian yang lebih cepat, dengan umpan balik pengguna yang menyarankan fitur tambahan dan aplikasi yang lebih luas.</li>
<li>Diskusi mencakup potensi penggunaan pencarian semantik dalam pemasaran dan e-commerce, serta aspek teknis seperti model embedding dan strategi peringkat ulang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">Simulasi CRT dalam Shader GPU, Terlihat Lebih Baik Daripada Penyisipan Bingkai Hitam</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon, bekerja sama dengan Timothy Lottes, telah memperkenalkan algoritma sumber terbuka baru untuk mensimulasikan tampilan CRT (Cathode Ray Tube), yang tersedia di Shadertoy dan GitHub. Algoritma ini mengurangi blur gerakan pada tampilan 240Hz+ dan menawarkan kedipan yang lebih lembut dibandingkan dengan BFI (Black Frame Insertion), dan telah diintegrasikan ke dalam emulator Retroarch. Simulasi ini kompatibel dengan LCD dan OLED, menyediakan mode waktu nyata dan gerakan lambat, dan sangat efektif untuk mengurangi blur gerakan dalam konten 60fps warisan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berpusat pada simulasi CRT (Cathode Ray Tube) dalam shader GPU, yang menurut beberapa pengguna lebih unggul daripada penyisipan bingkai hitam untuk meniru visual permainan video lama. Pengguna melaporkan masalah seperti pembentukan pita yang persisten, kedipan, dan pergeseran warna, yang menunjukkan tantangan dalam mencapai efek CRT yang meyakinkan pada tampilan modern. Mencapai simulasi yang realistis mungkin memerlukan tingkat penyegaran tinggi, berpotensi hingga 1000Hz, untuk mengurangi blur gerakan, meskipun ini dapat memperkenalkan kedipan dan artefak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">Gordon Mah Ung telah meninggal dunia</a></h2>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, seorang editor PCWorld yang dihormati dan jurnalis perangkat keras, meninggal dunia pada usia 58 tahun setelah berjuang melawan kanker pankreas, meninggalkan dampak signifikan pada jurnalisme teknologi.</li>
<li>Dengan lebih dari 25 tahun di industri ini, ia dikenal karena pengetahuannya yang mendalam, tulisan yang menarik, dan komitmennya terhadap integritas jurnalistik, berkontribusi pada Maximum PC dan PCWorld.</li>
<li>Gordon&#39;s work, termasuk podcast &quot;The Full Nerd&quot;, menginspirasi banyak orang di komunitas teknologi, dan dia dikagumi karena dedikasinya terhadap advokasi konsumen dan menyederhanakan teknologi yang kompleks.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, sosok yang dihormati dalam komunitas teknologi dan dikenal melalui karyanya dengan Maximum PC, telah meninggal dunia, meninggalkan dampak signifikan pada para penggemar PC melalui advokasinya untuk konsumen dan ulasan perangkat kerasnya. Penghormatan dari tokoh-tokoh terkenal seperti Steve dari GamersNexus dan Ian menyoroti pengaruh dan dedikasinya terhadap teknologi, serta humornya. Kepergiannya juga membawa perhatian pada masalah kanker pankreas, penyakit yang dikenal sulit dideteksi pada tahap awal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Saya baru saja memperbarui Chrome istri saya, dan uBlock tidak lagi didukung.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengguna menyatakan frustrasi karena pembaruan Chrome terbaru tidak lagi mendukung uBlock, sebuah ekstensi pemblokir iklan yang populer, yang menimbulkan kekhawatiran bahwa Google lebih memprioritaskan iklan daripada pengalaman pengguna.</li>
<li>Dalam menanggapi hal tersebut, beberapa pengguna beralih ke peramban alternatif seperti Firefox, yang dikenal dengan fitur privasi dan pemblokiran iklan yang kuat, atau Brave, yang menawarkan pemblokiran iklan bawaan.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti tantangan yang terus berlanjut dalam mempertahankan pemblokiran iklan yang efektif di peramban berbasis Chromium, yang mendorong diskusi tentang pilihan peramban untuk privasi yang lebih baik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">Seorang pilot berlari melewati bandara untuk mengejutkan wanita yang telah menyelamatkan hidupnya.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ada seorang pilot yang mengejutkan wanita yang telah menyelamatkan hidupnya, memicu diskusi tentang etika donasi organ. Pengguna memperdebatkan apakah pendonor organ harus mempertimbangkan keyakinan penerima, dengan pendapat yang terbagi antara memprioritaskan penyelamatan nyawa dan pilihan pendonor. Percakapan ini menyoroti kompleksitas etika distribusi organ dan mendorong pertimbangan donasi sel punca atau sumsum tulang.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Merry Christmas Everyone" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Merry%20Christmas%20Everyone&subheading=Rabu%2C%2025%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">Apakah yang terjadi pada TV tabung terbesar di dunia? [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang influencer YouTube menyelamatkan TV tabung terbesar di dunia, model Sony yang langka, dari kehancuran, dengan memindahkannya dari Jepang ke AS untuk penggunaan pribadi. Keputusan ini memicu perdebatan tentang apakah artefak unik semacam itu seharusnya disimpan di museum daripada koleksi pribadi. Situasi ini menyoroti kesulitan dalam melestarikan barang-barang langka dan masalah rumit seputar kepemilikan dan warisan budaya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">Tetapan pi memiliki kembaran jahat</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tetapan lemniskat, dilambangkan sebagai ϖ, terkait dengan kurva lemniskat berbentuk ∞ dan merupakan padanan dari bilangan pi.</li>
<li>Diskusi menyoroti potensi aplikasinya dalam fiksi ilmiah, variasi ejaannya, dan pentingnya dalam matematika.</li>
<li>Teks tersebut juga mengeksplorasi pengaruh budaya dan sejarah terhadap bahasa dan matematika, khususnya kontribusi Yunani dan Arab.</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">Chaos Communication Congress ke-38</a></h2>
<ul>
<li>Tema Kongres Komunikasi Chaos ke-38 (38C3) dijadwalkan berlangsung di Hamburg dari tanggal 27-30 Desember 2024, diselenggarakan oleh Chaos Computer Club. Acara tahunan ini menekankan persimpangan antara teknologi, masyarakat, dan utopia, menawarkan ceramah, lokakarya, dan diskusi tentang dampak teknologi. Peserta diundang untuk berpartisipasi dengan menjadi sukarelawan, menyelenggarakan acara, atau mempresentasikan proyek, dengan informasi penting dapat diakses di halaman info acara dan blog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Chaos Communication Congress (CCC) ke-38 menarik perhatian dengan berbagai pembicaraan tentang AI, biologi, dan sistem tertanam, menyoroti seri &quot;From Computation to Consciousness&quot; oleh Joscha Bach. Acara ini dikenal dengan diskusi-diskusi non-mainstream dan akan disiarkan secara langsung, membahas tantangan seperti tiket dan keseimbangan antara topik teknis dan sosial. CCC adalah acara penting bagi komunitas peretas, berfokus pada keterbukaan dan inklusivitas, serta mengeksplorasi aspek politik dan budaya, termasuk penggunaan bahasa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">Bangun Drone Berbiaya Rendah Menggunakan ESP32</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tata ekosistem drone DIY semakin berkembang, dengan komponen-komponen terjangkau seperti unit mikrokontroler pengendali penerbangan (MCU), penggerak motor, dan kamera yang tersedia untuk kustomisasi.</li>
<li>Perangkat lunak sumber terbuka seperti Betaflight dan ArduPilot mendukung pembuatan DIY ini, menawarkan alternatif untuk sistem kepemilikan seperti DJI, meskipun saat ini mereka tertinggal di beberapa area.</li>
<li>Microkontroler ESP32 adalah opsi yang hemat biaya untuk proyek drone, dengan pengaturan tingkat pemula yang berharga sekitar $500, meskipun ada tantangan seperti kontrol waktu nyata melalui WiFi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">Menjadikan GPU AMD kompetitif untuk inferensi LLM (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MLC-LLM memfasilitasi kompilasi dan penerapan Model Bahasa Besar (LLM) pada GPU AMD menggunakan ROCm, mencapai kinerja yang mendekati GPU kelas atas NVIDIA. AMD Radeon RX 7900 XTX menawarkan kinerja yang kompetitif, mencapai 80% dari kecepatan NVIDIA RTX 4090 dan 94% dari RTX 3090 Ti untuk model tertentu, sambil tetap jauh lebih terjangkau. Proyek ini menyoroti potensi GPU AMD untuk inferensi LLM, dengan peningkatan berkelanjutan dalam dukungan perangkat lunak dan rencana untuk peningkatan di masa depan seperti batching dan dukungan multi-GPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>GPU konsumen AMD, seperti RX7900XTX, berbeda dalam arsitektur dari GPU pusat data mereka seperti MI300X, yang mempengaruhi tingkat kinerja. Ada upaya yang semakin meningkat untuk mengintegrasikan arsitektur CDNA AMD dan dukungan HIP (Heterogeneous-compute Interface for Portability) ke dalam platform pembelajaran mendalam, dengan tujuan menantang dominasi Nvidia dalam beban kerja AI. Meskipun minat meningkat, tantangan seperti dukungan perangkat lunak dan konsistensi kinerja tetap ada, membuat beberapa pengembang kembali ke Nvidia, yang mempertahankan keunggulan signifikan dengan platform CUDA (Compute Unified Device Architecture) miliknya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">Kenapa pedoman kanker terjebak dalam format PDF?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kanker pedoman sering disimpan dalam format PDF karena daya tahan dan portabilitasnya, meskipun ada keterbatasan dalam kegunaan dan integrasi dengan sistem medis. Beralih ke data terstruktur dapat meningkatkan kegunaan, tetapi tantangannya meliputi kompleksitas informasi medis, kurangnya standarisasi, dan hambatan regulasi. Perdebatan berpusat pada menyeimbangkan keandalan PDF dengan potensi keuntungan dari solusi data dinamis yang dapat diinterpretasikan mesin, dengan mempertimbangkan kebutuhan untuk pembaruan yang konsisten dan manajemen kesalahan dalam sistem otomatis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">Komplet dekompilasi dari Lego Island</a></h2>
<ul>
<li>Tugas proyek ini melibatkan dekompilasi lengkap dari LEGO Island (Versi 1.1, Bahasa Inggris), dengan tujuan untuk mereplikasi kode mesin asli sedekat mungkin.</li>
<li>Itu menggunakan CMake untuk membangun, dengan Microsoft Visual C++ 4.20 direkomendasikan untuk hasil yang optimal, dan melibatkan pengaturan lingkungan, konfigurasi dengan CMake, dan membangun dengan nmake.</li>
<li>Kontribusi sangat dianjurkan, dengan fokus khusus pada rilis bahasa Inggris versi 1.1, dengan perbaikan berkelanjutan pada file ISLE.EXE dan LEGO1.DLL yang telah didekompilasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah proyek GitHub berhasil mendekompilasi game klasik Lego Island, meningkatkan upaya sebelumnya untuk memperbaiki bug dalam game aslinya. MattKC, seorang YouTuber yang dikenal dengan konten teknis, memainkan peran penting dalam proyek dekompilasi ini, yang menekankan akurasi dan mencakup alat seperti alat lint dan editor sumber daya. Proyek ini telah memicu minat untuk membuat ulang game LEGO vintage, dengan penggemar mengekspresikan nostalgia untuk judul-judul seperti Rock Raiders dan Lego Loco, menyoroti apresiasi komunitas untuk melestarikan dan meningkatkan game klasik ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">Pemegang saham Intel mengajukan kasus meminta mantan CEO dan CFO untuk mengembalikan gaji selama 3 tahun</a></h2>
<ul>
<li>Para pemegang saham Intel sedang mencari pengembalian kompensasi dari mantan CEO Pat Gelsinger dan CFO David Zinsner, menuduh mereka menyesatkan pemegang saham tentang kinerja keuangan unit foundry Intel.</li>
<li>Tuntutan hukum tersebut mengklaim pelanggaran kewajiban fidusia, setelah rencana pemulihan Intel yang gagal dan kerugian kuartalan sebesar $16,6 miliar yang memecahkan rekor, yang menyebabkan penurunan 9,2% pada saham Intel.</li>
<li>Unit pengecoran, yang awalnya diharapkan mendorong pertumbuhan, kemudian diidentifikasi sebagai pusat biaya yang signifikan, mendorong upaya restrukturisasi oleh Zinsner, yang sekarang menjadi co-CEO sementara, sementara Gelsinger telah mengundurkan diri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pemegang saham Intel telah mengajukan gugatan terhadap mantan CEO dan CFO, menuntut pengembalian gaji selama tiga tahun karena rencana bisnis yang gagal.</li>
<li>Kritikus berpendapat bahwa gugatan tersebut tidak berdasar, karena para eksekutif telah mengakui tantangan yang dihadapi oleh unit Foundry Intel.</li>
<li>Tuntutan hukum tersebut menyoroti ketegangan antara pemegang saham dan kepemimpinan perusahaan, dengan beberapa pihak melihatnya sebagai tindakan sepele yang dimotivasi oleh keuntungan finansial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">Tokyo merilis data awan titik dari seluruh kota secara gratis</a></h2>
<ul>
<li>Tersedia data point cloud gratis dari seluruh kota Tokyo, yang dapat diunduh oleh publik.</li>
<li>Titik data awan adalah kumpulan titik data di ruang angkasa, yang sering digunakan dalam pemodelan 3D dan sistem informasi geografis (GIS).</li>
<li>Rilis ini penting karena menyediakan sumber daya berharga bagi pengembang, peneliti, dan perencana kota yang tertarik pada pemodelan 3D dan analisis spasial Tokyo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tokyo telah menyediakan data point cloud gratis dari seluruh kota, memungkinkan navigasi dan eksplorasi 3D interaktif. Inisiatif ini mirip dengan yang ada di Swiss dan Prancis, di mana model 3D yang terperinci dan data lidar telah dirilis. Dataset ini sangat berharga untuk aplikasi dalam citra yang dihasilkan komputer (CGI), video game, dan teknologi 3D lainnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">Menjelaskan Debugger, Bagian 2: Anatomi dari Program yang Sedang Berjalan</a></h2>
<ul>
<li>Artikel &quot;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&quot; menjelaskan komponen yang terlibat dalam eksekusi program, seperti ruang alamat virtual, thread, dan proses. Artikel ini merinci bagaimana sistem operasi menggunakan memori virtual dan penjadwalan untuk mengelola beberapa program yang berjalan secara bersamaan. Tulisan ini adalah bagian dari seri yang berfokus pada penjelasan bagaimana debugger berinteraksi dengan proses-proses ini untuk menganalisis eksekusi program.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Debugger sangat penting untuk menganalisis program yang sedang berjalan, dan mengintegrasikannya dengan Model Bahasa Besar (LLM) berpotensi dapat meningkatkan fungsionalitasnya.</li>
<li>Ada perdebatan di antara para pengembang tentang potensi LLM dalam debugging, dengan beberapa yang optimis tentang kemampuan mereka dalam melacak kesalahan dan yang lain skeptis terhadap efektivitasnya saat ini.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti berbagai perspektif tentang praktik debugging dan peran LLM yang terus berkembang dalam pengembangan perangkat lunak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">Automatisasi pencarian kehidupan buatan dengan model dasar</a></h2>
<ul>
<li>Algoritma Automated Search for Artificial Life (ASAL) memanfaatkan model dasar visi-bahasa AI untuk menemukan bentuk kehidupan buatan dalam simulasi, meningkatkan bidang penelitian Artificial Life (ALife). ASAL telah berhasil mengidentifikasi bentuk kehidupan baru dalam simulasi seperti Lenia, Boids, Particle Life, dan Game of Life, menampilkan pola dinamis dan aturan automata seluler baru. Pendekatan ini mengotomatisasi proses penemuan, mengatasi keterbatasan simulasi yang dirancang secara manual, dan mendorong eksplorasi lebih lanjut serta kolaborasi untuk mengintegrasikan konsep ALife ke dalam AI untuk sistem yang lebih adaptif dan kreatif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>The integration of foundation models dalam mengotomatisasi pencarian kehidupan buatan (ALife) menjadi topik yang menarik, menyoroti perbedaan antara kecerdasan buatan (AI) dan ALife. &quot;The Self-Assembling Brain&quot; adalah sebuah buku yang memeriksa kecerdasan dari berbagai sudut pandang, berkontribusi pada diskusi yang sedang berlangsung. Sakana AI, sebuah perusahaan yang didirikan oleh penulis makalah berpengaruh &quot;Attention Is All You Need&quot;, berfokus pada komersialisasi AI, didukung oleh investasi modal ventura, dan menjadi bagian dari diskusi tentang peran AI dalam menganalisis data Pencarian untuk Kecerdasan Ekstraterestrial (SETI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">Mem-parsing jutaan URL per Detik (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini berfokus pada tantangan dalam memproses jutaan URL per detik, terutama masalah dengan normalisasi URL dan kesalahan parsing.</li>
<li>Terdapat perdebatan mengenai kebutuhan untuk mengubah &quot;http://&quot; menjadi &quot;https://&quot; dan keandalan HTTPS, dengan beberapa skeptisisme tentang klaim kinerja parser.</li>
<li>Peserta juga membahas kesulitan dalam menulis parser yang efisien, keterbatasan penggunaan ekspresi reguler (regex) untuk parsing URL, dan kompleksitas dalam mematuhi berbagai spesifikasi URL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">Perjalanan kereta dari Paris ke Berlin sekarang lebih cepat lima jam</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn dan SNCF telah meluncurkan layanan kereta langsung baru pada siang hari dari Paris ke Berlin, mengurangi waktu perjalanan lima jam menjadi 7 jam dan 59 menit.</li>
<li>Tiket perjalanan ini mencakup pemandangan indah dan pemberhentian di Strasbourg, Karlsruhe, dan Frankfurt, dengan harga mulai dari €59,99 untuk kelas dua.</li>
<li>Walaupun layanan ini menawarkan pengalaman perjalanan yang lebih santai, beberapa orang berpendapat bahwa layanan ini perlu lebih cepat agar dapat bersaing secara efektif dengan perjalanan udara.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Hubungan kereta langsung baru antara Paris dan Berlin mengurangi waktu perjalanan hingga lima jam, menawarkan perjalanan yang lebih santai dibandingkan dengan perjalanan udara.</li>
<li>Kereta api ramah lingkungan, menghasilkan emisi CO2 yang lebih rendah, tetapi memerlukan investasi infrastruktur yang substansial.</li>
<li>Walaupun perjalanan kereta bisa lebih mahal dan kurang fleksibel dibandingkan dengan penerbangan, banyak pelancong lebih menyukainya karena kenyamanan dan kemudahannya.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apakah yang terjadi pada TV tabung terbesar di dunia? [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apakah%20yang%20terjadi%20pada%20TV%20tabung%20terbesar%20di%20dunia%3F%20%5Bvideo%5D&subheading=Selasa%2C%2024%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/23&#39;</h2>
<h1>2024-12-23</h1>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/">United Healthcare&#39; menggunakan DMCA terhadap gambar Luigi Mangione</a></h2>
<ul>
<li>United Healthcare dilaporkan menggunakan permintaan DMCA untuk menghapus konten online terkait Luigi Mangione, meskipun tidak memiliki hak cipta, menimbulkan kekhawatiran tentang penyalahgunaan undang-undang hak cipta. Situasi ini menyoroti bagaimana DMCA dapat dieksploitasi oleh troll hak cipta untuk menekan penyedia konten agar mematuhi klaim yang mungkin tidak berdasar. Tidak pasti apakah United Healthcare secara langsung bertanggung jawab atas permintaan ini atau jika pihak ketiga menyamar sebagai mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490453">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>United Healthcare diduga menggunakan pemberitahuan DMCA untuk menghapus gambar Luigi Mangione, yang dituduh membunuh CEO mereka, tetapi ada spekulasi tentang peniruan yang memanfaatkan celah DMCA.</li>
<li>Teks DMCA memungkinkan permintaan penghapusan dengan verifikasi minimal, yang dapat menyebabkan penyalahgunaan dan penyimpangan.</li>
<li>Mengabaikan pemberitahuan DMCA dapat mengakibatkan hilangnya perlindungan pelabuhan aman, membuat penerima bertanggung jawab atas pelanggaran hak cipta, yang menyoroti masalah dalam penerapan DMCA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html">Twtxt adalah layanan microblogging minimalis yang terdesentralisasi untuk para peretas.</a></h2>
<ul>
<li>twtxt telah merilis versi v1.3.2-dev, sebuah layanan microblogging desentralisasi dan minimalis yang ditujukan untuk para peretas.</li>
<li>Terdapat bagian dalam dokumentasi mengenai Instalasi, Quickstart, Penggunaan, Konfigurasi, dan API, dengan dukungan komunitas yang tersedia di IRC.</li>
<li>Teks bab API merinci endpoint untuk pengguna, tweet, sebutan, tag, dan keterlihatan, serta mendorong kontribusi di GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42488983">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Twtxt adalah layanan microblogging terdesentralisasi yang dirancang untuk peretas, dikenal dengan antarmuka yang minimalis dan sederhana.</li>
<li>Pengguna menyoroti tantangan seperti menemukan situs aktif dan kurangnya fitur seperti citra visual, meskipun beberapa menghargai kesederhanaan dan daya tarik khususnya.</li>
<li>Tetap kecil, komunitas ini dengan beberapa pengguna beralih ke platform lain seperti Mastodon atau Nostr, namun Twtxt menyediakan alternatif unik yang di-host sendiri untuk media sosial arus utama.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">Prediksi untuk tahun 2025?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pada tahun 2025, kemajuan dalam Kecerdasan Buatan (AI) diharapkan, termasuk Model Bahasa Besar (LLM) yang lebih khusus dan AI generatif untuk musik dan video.</li>
<li>Platform media sosial mungkin menghadapi tantangan hukum terkait kerugian algoritmik, dengan potensi peningkatan pembatasan penggunaan oleh anak-anak.</li>
<li>Perkiraan ekonomi menunjukkan kemungkinan krisis keuangan akibat utang AS, sementara pekerjaan di bidang perdagangan mungkin menjadi lebih menguntungkan, seiring dengan kemajuan teknologi dalam energi surya, robotika, dan alat yang didorong oleh AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html">Teh celup komersial melepaskan mikroplastik, memasuki sel manusia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494746">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teh celup komersial yang terbuat dari polimer seperti nilon-6, polipropilena, dan selulosa dapat melepaskan mikroplastik, yang berpotensi masuk ke dalam sel manusia.</li>
<li>Studi ini bertujuan untuk mengembangkan metodologi untuk menganalisis mikroplastik daripada membuat klaim spesifik tentang kantong teh kertas, menyoroti perdebatan yang sedang berlangsung tentang polimer alami seperti selulosa.</li>
<li>Keprihatinan tentang mikroplastik tidak terbatas pada kantong teh tetapi juga mencakup barang-barang sehari-hari lainnya seperti cangkir dan peralatan makan yang dilapisi plastik, menunjukkan masalah lingkungan dan kesehatan yang lebih luas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/">Apakah AI sudah bisa melakukan matematika? Pemikiran dari seorang matematikawan</a></h2>
<ul>
<li>Model bahasa baru OpenAI, o3, mencapai skor 25% pada dataset FrontierMath, yang mencakup pertanyaan matematika menantang dengan jawaban definitif.</li>
<li>Tetapan data ini dirahasiakan untuk mencegah model bahasa berlatih menggunakannya, dan mencakup masalah yang memerlukan keahlian dalam bidang matematika tertentu.</li>
<li>Walaupun kinerja o3 patut diperhatikan, kemajuan nyata akan terjadi ketika AI dapat menyelesaikan pertanyaan yang lebih kompleks dan berbasis bukti, karena model saat ini seperti AlphaProof dari DeepMind masih terbatas pada masalah setingkat sekolah menengah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42493464">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kapabilitas AI dalam matematika diperdebatkan, karena meskipun dapat membantu dengan masalah dan pengenalan pola, AI sering kali melakukan kesalahan dalam penalaran logis dan aritmatika.</li>
<li>Model seperti ChatGPT berguna untuk pemahaman konseptual tetapi memerlukan bimbingan manusia untuk matematika yang kompleks, menyoroti keterbatasan AI dalam penalaran.</li>
<li>Terdapat kekhawatiran tentang dampak AI terhadap pekerjaan dan integritas tolok ukur, meskipun AI menunjukkan potensi dalam membantu penelitian matematika, namun belum dapat secara mandiri memajukan pengetahuan matematika.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/">CUDA Moat Masih Hidup</a></h2>
<ul>
<li>Benchmarking dari GPU MI300X, H100, dan H200 menunjukkan bahwa MI300X dari AMD berkinerja kurang baik karena masalah perangkat lunak, meskipun memiliki spesifikasi yang menjanjikan.</li>
<li>Nvidia&#39;s GPU menunjukkan kinerja superior langsung dari kotak, sedangkan AMD&#39;s MI300X memerlukan penyetelan dan perbaikan bug yang signifikan untuk mencapai potensinya.</li>
<li>Rekomendasi untuk AMD meliputi peningkatan kualitas perangkat lunak, peningkatan pengujian internal, dan berkolaborasi dengan mitra untuk meningkatkan posisi kompetitifnya melawan Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489844">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>AMD menghadapi tantangan dalam pengembangan perangkat lunak, yang mempengaruhi daya saingnya melawan Nvidia, terutama di sektor AI dan pembelajaran mesin. Meskipun memiliki perangkat keras yang kuat, masalah AMD dengan dukungan driver dan kompatibilitas mundur membatasi kinerjanya, berlawanan dengan ekosistem CUDA Nvidia yang sukses. Kritikus menyarankan bahwa AMD harus meningkatkan upaya rekayasa perangkat lunaknya untuk memperbaiki posisinya di pasar AI dan bersaing lebih efektif dengan Nvidia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/">Spesifikasi jet tempur rahasia bocor di forum War Thunder</a></h2>
<ul>
<li>Spesifikasi rahasia radar Eurofighter Typhoon bocor di forum War Thunder, menyebabkan kontroversi dan meningkatkan kekhawatiran keamanan.</li>
<li>Insiden ini merupakan bagian dari pola, karena kebocoran sebelumnya di platform tersebut melibatkan sistem militer lain seperti tank Challenger 2.</li>
<li>Pengguna yang bertanggung jawab atas kebocoran tersebut telah ditangguhkan, dan materi tersebut segera dihapus, menyoroti tantangan yang dihadapi War Thunder dalam menyeimbangkan akurasi militer dengan keamanan informasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490191">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Spesifikasi jet tempur yang diklasifikasikan bocor di forum War Thunder, menyoroti masalah keamanan informasi dalam komunitas online.</li>
<li>Diskusi menunjukkan bahwa kebocoran ini sering kali merupakan unggahan ulang dari dokumen yang sudah beredar, dengan hal baru adalah platform yang digunakan untuk kebocoran tersebut—sebuah forum permainan.</li>
<li>Meskipun ada kebocoran, pengembang game tidak mengubah permainan berdasarkan kebocoran tersebut, menunjukkan dampak kebocoran yang terbatas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://imgur.com/a/NQskWzI">Google Sheet baru pada setengah layar MacBook Air 13,6&quot; sepenuhnya tertutup oleh pop-up</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490948">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengguna mengkritik desain UX Google untuk Google Sheets pada MacBook Air 13,6&quot;, dengan menyebutkan pop-up yang berlebihan dan elemen UI yang besar yang menghambat kegunaan.</li>
<li>Teks tersebut membandingkan desain Google secara tidak menguntungkan dengan platform lain, menunjukkan tren yang memprioritaskan antarmuka seluler dan sentuh dibandingkan kegunaan desktop.</li>
<li>Frustrasi diungkapkan atas fokus Google pada fitur AI, yang menurut beberapa orang mengalihkan perhatian dari peningkatan pengalaman pengguna dasar dan desain antarmuka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark">Xerox akan mengakuisisi Lexmark</a></h2>
<ul>
<li>Xerox berencana untuk mengakuisisi Lexmark senilai $1,5 miliar, dengan tujuan untuk meningkatkan layanan cetaknya dan memperluas jangkauan globalnya.</li>
<li>Tindakan akuisisi ini, yang diharapkan selesai pada paruh kedua tahun 2025, akan dibiayai melalui kas dan utang, dengan dividen yang dikurangi untuk mengelola utang.</li>
<li>Persetujuan regulasi masih menunggu, dan kesepakatan ini bertujuan untuk menggabungkan kekuatan kedua perusahaan guna menawarkan portofolio yang komprehensif dan meningkatkan kinerja keuangan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494067">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Xerox mengakuisisi Lexmark, dengan tujuan untuk mempertahankan dan berpotensi memperluas operasi Lexmark menggunakan sumber dayanya.</li>
<li>Lexmark, yang dikenal karena mereknya dan fokus pada area pertumbuhan seperti Internet of Things (IoT), sudah menjadi mitra Xerox.</li>
<li>Pengambilalihan ini menyoroti pergeseran dalam industri printer, dengan Xerox berupaya meningkatkan posisinya di pasar dengan memanfaatkan kemampuan Lexmark.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oldmoe/litestack">Litestack: Semua infrastruktur data Anda, dalam satu gem Ruby</a></h2>
<ul>
<li>Litestack adalah sebuah Ruby gem yang mengonsolidasikan beberapa komponen infrastruktur data ke dalam satu paket untuk aplikasi Ruby dan Ruby on Rails, menggunakan SQLite. Ini menawarkan fungsionalitas seperti basis data SQL, cache, antrean pekerjaan, broker pesan, mesin pencari teks lengkap, dan platform metrik, meningkatkan kinerja dan mengurangi biaya dengan menghilangkan kebutuhan untuk server terpisah. Gem ini terintegrasi dengan kerangka kerja IO berbasis Fiber untuk penggunaan CPU dan memori yang dioptimalkan dan bersifat open source di bawah Lisensi MIT, dengan kontribusi diterima di GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42491196">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Litestack adalah sebuah Ruby gem yang menyediakan infrastruktur data yang komprehensif dan terintegrasi secara efektif dengan Rails 8, yang sekarang mendukung SQLite untuk basis data, antrian pekerjaan, dan caching.</li>
<li>Pengguna menghargai kinerja Litestack, terutama ketika digunakan dengan Litestream untuk pencadangan, meskipun kekhawatiran tentang skalabilitas dengan SQLite tetap ada untuk proyek yang lebih besar.</li>
<li>Terdapat minat terhadap solusi serupa untuk Python dan Django, karena pengguna membandingkan klaim kinerja Litestack, terutama terhadap Redis, yang memerlukan validasi lebih lanjut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/">Fogus: Hal-hal dan Barang-barang Tahun 2024</a></h2>
<ul>
<li>Fogus merefleksikan pengalaman dan penemuannya dari tahun 2024, mencakup berbagai topik termasuk pemrograman, media, dan minat pribadi.</li>
<li>Dia membahas pekerjaannya dengan bahasa pemrograman Clojure dan rencana masa depannya, seperti menjelajahi bahasa concatenative dan menyederhanakan blognya.</li>
<li>Sebutan penting termasuk permainan Elite, sejarah radio Ham, dan hantu kamar mandi Jepang, bersama dengan pengakuan terhadap orang-orang yang menginspirasinya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42495077">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fogus menyoroti tren teknologi untuk tahun 2024, termasuk perangkat seperti tablet Boox Go dan mengkritik reMarkable™ karena pendekatannya terhadap komunitas. TypeScript direkomendasikan dibandingkan JavaScript untuk pengalaman pengembangan yang lebih baik, sementara Zig dianggap kurang produktif dibandingkan Go dan Python, meskipun memiliki potensi di area khusus. Artikel ini mencatat dampak yang kurang dibahas dari Model Bahasa Besar (LLM) pada pemrograman di tahun 2024 dan menyebutkan pemrograman kombinatorik serta teknologi historis seperti Wordstar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data">Pengawas Jerman memerintahkan proyek ID biometrik Sam Altman, World, untuk menghapus data</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489072">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengawas Jerman telah mewajibkan proyek Worldcoin, yang dipimpin oleh Sam Altman, untuk menghapus data biometrik, dengan alasan kekhawatiran privasi dan penanganan data.</li>
<li>Worldcoin menggunakan pemindaian iris untuk mencegah akun duplikat, tetapi para kritikus khawatir tentang data pribadi yang luas yang dikumpulkan oleh perusahaan tersebut.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti masalah yang lebih luas terkait sistem identitas digital dan privasi, dengan otoritas Jerman menekankan kepatuhan terhadap GDPR (Peraturan Perlindungan Data Umum) untuk penghapusan data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webextension.net/collections">Saya membangun sebuah platform untuk menemukan dan berbagi koleksi ekstensi Chrome.</a></h2>
<ul>
<li>WebExtension.net adalah sebuah platform yang mengkurasi koleksi ekstensi dan tema Chrome, dengan penekanan pada produktivitas, alat AI, dan media sosial. Pengguna dapat menjelajahi berbagai kategori, termasuk ekstensi populer dan tren, dengan analitik yang disediakan untuk ekstensi Chrome Web Store. Platform ini independen dan tidak berafiliasi dengan Google atau Chrome Web Store, dengan semua data bersumber dari sumber publik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42492753">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah platform baru telah dikembangkan untuk berbagi koleksi ekstensi Chrome, memicu diskusi tentang privasi dan pengembangan ekstensi kustom. Pengguna menunjukkan minat untuk mendukung ekstensi Firefox dan memberikan masukan untuk perbaikan platform, sambil juga mengangkat kekhawatiran tentang penyalahgunaan data oleh ekstensi tertentu seperti Honey. Antarmuka pengguna platform tersebut menerima umpan balik positif, dan pembaruan di masa depan diantisipasi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="United Healthcare' menggunakan DMCA terhadap gambar Luigi Mangione" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=United%20Healthcare'%20menggunakan%20DMCA%20terhadap%20gambar%20Luigi%20Mangione&subheading=Senin%2C%2023%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/22&#39;</h2>
<h1>2024-12-22</h1>
<h2><a href="https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/">Kami menggunakan perangkat keras kami sendiri di Fastmail</a></h2>
<ul>
<li>Fastmail memilih untuk menggunakan perangkat kerasnya sendiri daripada layanan cloud, dengan fokus pada optimalisasi biaya dan perencanaan jangka panjang, memanfaatkan pengalaman selama 25 tahun.</li>
<li>Mereka telah meningkatkan ke SSD NVMe, meningkatkan kinerja dan keandalan dibandingkan dengan Hard Disk Drive (HDD) tradisional.</li>
<li>Fastmail menggunakan ZFS untuk penyimpanan, yang menawarkan keuntungan seperti kompresi dan enkripsi, dan telah memilih server 2U baru dengan SSD untuk meningkatkan input/output, keandalan, dan efektivitas biaya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42485124">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fastmail memilih untuk menggunakan perangkat kerasnya sendiri daripada layanan cloud, dengan alasan efektivitas biaya untuk bisnis dengan kebutuhan hosting yang besar.</li>
<li>Diskusi antara cloud dan self-hosting sering kali dibayangi oleh kesalahpahaman, dengan beberapa pendukung cloud kurang memiliki wawasan teknis.</li>
<li>Strategi Fastmail menekankan kelayakan bisnis dalam mengelola sistem mereka sendiri, mempertanyakan asumsi bahwa solusi cloud secara universal lebih unggul.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x">Pembuat Rosetta 2 meninggalkan Apple untuk bekerja penuh waktu di Lean</a></h2>
<ul>
<li>Leonardo de Moura, tokoh kunci di AWS dan Lean FRO, mengumumkan bahwa Cameron Zwarich, yang dikenal karena menciptakan Rosetta 2 di Apple, telah bergabung dengan Lean FRO.</li>
<li>Cameron Zwarich akan fokus pada peningkatan pembangkit kode Lean, membawa pengalaman luasnya dalam pengembangan perangkat lunak ke tim.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42483895">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengembang di balik Rosetta 2 telah meninggalkan Apple untuk fokus pada Lean, sebuah asisten pembuktian dan bahasa pemrograman, menyoroti pergeseran menuju penalaran formal dan verifikasi perangkat lunak.</li>
<li>Rosetta 2 diakui karena keunggulan teknisnya, dengan kontribusi signifikan dari pengembang ini sebelum sebuah tim dibentuk.</li>
<li>Transisi ke Lean dimotivasi oleh potensinya dalam kemajuan AI, dengan tujuan untuk meningkatkan skalabilitas, kegunaan, dan otomatisasi pembuktian.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html">A data table thousands of years old (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Catatan akuntansi Mesopotamia kuno menggunakan tablet tanah liat dengan baris dan kolom, mirip dengan tabel data modern, seperti yang dibuktikan oleh sebuah tablet dari Larsa, Irak, yang diterjemahkan oleh Eleanor Robson. Tablet tersebut, yang dikatalogkan di British Museum, menyerupai ringkasan penggajian untuk sebuah proyek konstruksi, menunjukkan data yang terorganisir dengan header dan perhitungan lebih dari 3500 tahun yang lalu. Wawasan historis ini menyoroti bahwa meskipun tabel data memiliki asal-usul kuno, penggunaannya yang berkelanjutan tidak dijamin, karena penemuan dapat hilang dan ditemukan kembali seiring waktu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42482829">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks tersebut menekankan relevansi abadi dari representasi data dalam bentuk tabel, meskipun tabel data tersebut berasal dari tahun 2020, yang dianggap usang menurut standar saat ini.</li>
<li>Peserta mengeksplorasi signifikansi historis dan desain intuitif dari tabel, mencatat evolusinya menjadi spreadsheet dan basis data modern.</li>
<li>Teks tersebut juga mempertimbangkan kemajuan budaya dan teknis dalam pelestarian data, dengan menyarankan bahwa data modern mungkin dapat dilestarikan dengan cara yang mirip dengan data kuno.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings">Penundaan penerapan menyebabkan pertemuan (2015)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42484139">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengiriman yang lambat meningkatkan risiko dan menyebabkan lebih banyak pertemuan, sementara pengiriman yang lebih sering dan lebih kecil mengurangi risiko dan meningkatkan pengiriman nilai.</li>
<li>Pengujian otomatis dan perbaikan infrastruktur dapat mengurangi kebutuhan akan rapat dan meningkatkan efisiensi penerapan, tetapi organisasi sering menghadapi tantangan seperti birokrasi dan kurangnya keterampilan teknis.</li>
<li>Memotivasi staf non-teknis untuk menerima pengujian otomatis dan mengurangi proses manual, serta mengadopsi layanan mikro, dapat meningkatkan frekuensi penerapan, meskipun memerlukan perubahan organisasi dan tata kelola yang lebih baik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hyperessays.net/">Esai-esai Michel de Montaigne online</a></h2>
<ul>
<li>HyperEssays adalah proyek daring yang menyediakan edisi modern dari Esai-esai Michel de Montaigne, menampilkan empat versi dari terjemahan dan pembaruan historis yang berbeda. Proyek ini menawarkan alat dan konteks bagi pembaca baru, dengan PDF bab gratis dan format yang memudahkan pembacaan di berbagai perangkat, mencakup topik seperti agama, persahabatan, dan hukum. HyperEssays adalah sumber daya yang terus berkembang, menyambut kontribusi untuk menjaga aksesibilitas dan ketersediaannya secara gratis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42484527">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Esai-esai Michel de Montaigne, yang tersedia secara online, sering disamakan dengan blog karena sifatnya yang personal namun dirancang dengan hati-hati, mencakup berbagai topik seperti penerimaan kematian.</li>
<li>Sebuat kutipan terkenal dari esainya &#39;Of Experience&#39; menekankan kondisi manusia, menyatakan bahwa bahkan di atas takhta tertinggi, kita tetap manusia.</li>
<li>Terjemahan modern dan pembaruan yang dibantu AI bertujuan untuk membuat tulisan Montaigne lebih mudah diakses, sambil mempertahankan daya tarik aslinya bagi pembaca kaya maupun biasa.</li>
</ul>
<h2><a href="http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html">Pembagian bilangan 8-bit tanpa tanda</a></h2>
<ul>
<li>Teks tersebut mengeksplorasi metode untuk membagi angka 8-bit tanpa tanda menggunakan instruksi SIMD (Single Instruction, Multiple Data), dengan fokus pada pembagian titik mengambang dan algoritma pembagian panjang.</li>
<li>Itu menyoroti penerapan metode-metode ini menggunakan instruksi SSE, AVX2, dan AVX-512, dengan perbandingan kinerja pada CPU seperti Ryzen 7, Skylake-X, dan IceLake.</li>
<li>Perlu dicatat, implementasi AVX-512 untuk pembagian panjang adalah yang tercepat pada CPU Intel, sementara AVX2 menggunakan perkiraan kebalikan adalah yang tercepat pada Ryzen, dengan kode sumber tersedia di GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481612">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembagian bilangan 8-bit tanpa tanda dapat dioptimalkan dengan menggunakan perkalian dengan kebalikan, yang didekati oleh rasional dyadik, seperti mengalikan dengan 171 dan menggeser ke kanan sebanyak 9 untuk pembagian dengan 3.</li>
<li>Optimasi ini bermanfaat dalam perangkat keras dan kompilator yang dioptimalkan, dengan teknik tambahan seperti perkalian modular, tabel pencarian, dan instruksi SIMD (Single Instruction, Multiple Data), meskipun masing-masing memiliki keterbatasan.</li>
<li>Beberapa Arsitektur Set Instruksi (ISA), seperti RISC-V Vector Extension, mendukung pembagian bilangan bulat SIMD, tetapi dukungan semacam itu jarang ditemukan, dan berbagai teknik, termasuk aritmetika floating-point dan tabel pencarian mikro, dieksplorasi untuk optimasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openjdk.org/jeps/483">JEP 483: Pemuatan dan Penghubungan Kelas di Muka</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481813">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>JEP 483 mengusulkan pemuatan dan penghubungan kelas di muka (Ahead-of-Time/AOT) untuk Java, dengan tujuan meningkatkan waktu startup, yang sangat bermanfaat untuk aplikasi antarmuka baris perintah (CLI).</li>
<li>Proposal ini berfokus pada caching data pemuatan dan penghubungan kelas, bukan kode yang dikompilasi Just-In-Time (JIT), yang dapat menguntungkan dalam lingkungan serverless seperti AWS Lambda.</li>
<li>Terdapat kompromi antara peningkatan ukuran kontainer dan kecepatan pemuatan kelas yang lebih baik, yang memerlukan evaluasi cermat, terutama untuk aplikasi yang lebih besar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html">Memecahkan sinyal telepon dalam &#39;The Wall&#39; oleh Pink Floyd</a></h2>
<ul>
<li>The Corelatus Blog membahas perangkat keras telekomunikasi, khususnya antarmuka E1/T1 dan SDH/SONET, dan baru-baru ini menganalisis sinyal telepon dalam lagu &#39;The Wall&#39; oleh Pink Floyd. Analisis tersebut mengidentifikasi sinyal SS5, sebuah sistem yang digunakan pada awal 1980-an, dengan memeriksa spektrogram audio dan membandingkannya dengan standar yang dikenal seperti DTMF dan CAS R2. Studi tersebut menyimpulkan bahwa audio tersebut kemungkinan berasal dari panggilan nyata, memberikan nuansa koneksi jarak jauh yang autentik, dengan versi yang lebih panjang muncul dalam lagu &#39;Young Lust&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42485795">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>James Guthrie mengungkapkan bahwa suara operator telepon direkam untuk album &#39;The Wall&#39; oleh Pink Floyd untuk melambangkan isolasi yang dialami saat tur.</li>
<li>Proses rekaman untuk album ini ditandai dengan kebebasan artistik, bebas dari batasan komersial, yang menghasilkan lagu-lagu yang luas dan rumit.</li>
<li>Wawancara tersebut juga menyoroti kesulitan dalam menguraikan nomor telepon yang digunakan dalam rekaman tersebut karena perubahan kode area di London selama bertahun-tahun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile">Singlefile: Ekstensi web untuk menyimpan halaman web lengkap ke dalam satu file HTML</a></h2>
<ul>
<li>SingleFile adalah ekstensi web serbaguna dan alat baris perintah yang memungkinkan pengguna untuk menyimpan seluruh halaman web sebagai file HTML tunggal, kompatibel dengan peramban utama seperti Chrome, Firefox, Edge, dan Safari.</li>
<li>Itu menawarkan fitur seperti menyimpan konten yang dipilih, beberapa tab, anotasi, penyimpanan otomatis, dan integrasi dengan Google Drive dan GitHub, meskipun memiliki beberapa keterbatasan dengan domain tertentu dan karakter nama file.</li>
<li>Alat ini bersifat open-source, dilisensikan di bawah AGPL, dan digunakan dalam proyek seperti ArchiveBox dan Zotero Connector, dengan kontribusi dari berbagai penerjemah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481659">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>SingleFile adalah ekstensi web yang dirancang untuk menyimpan seluruh halaman web sebagai file HTML tunggal, menawarkan metode penyimpanan yang ringkas menggunakan pengkodean UTF-16. Ekstensi ini menyediakan alternatif dengan menyimpan halaman sebagai file ZIP/HTML yang dapat mengekstrak sendiri, mengatasi keterbatasan fungsi penyimpanan standar browser dan meningkatkan pencetakan PDF. Kekhawatiran privasi telah dibahas, tetapi pengembang mengonfirmasi bahwa SingleFile menghormati privasi pengguna, menjadikannya alat yang berharga untuk akses offline dan berbagi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kami menggunakan perangkat keras kami sendiri di Fastmail" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kami%20menggunakan%20perangkat%20keras%20kami%20sendiri%20di%20Fastmail&subheading=Minggu%2C%2022%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/21&#39;</h2>
<h1>2024-12-21</h1>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/">Seorang hakim AS menemukan bahwa Grup NSO Israel bertanggung jawab atas peretasan jurnalis melalui WhatsApp.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476828">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang hakim AS telah menahan NSO Group dari Israel bertanggung jawab atas peretasan jurnalis melalui WhatsApp, menimbulkan pertanyaan tentang tanggung jawab perusahaan dalam kegiatan peretasan dan pengawasan.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti kekhawatiran etis terkait penjualan dan penggunaan alat siber, yang disamakan dengan penjualan senjata tradisional, dan mendorong diskusi tentang kemungkinan konsekuensi hukum bagi manajemen.</li>
<li>Itu juga menarik perhatian pada isu-isu yang lebih luas seperti privasi, pengawasan pemerintah, dan tanggung jawab perusahaan media sosial dalam melindungi data pengguna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.15042">Pengompilan C ke Rust Aman, Diformalisasi</a></h2>
<ul>
<li>Tulisan oleh Aymeric Fromherz dan Jonathan Protzenko membahas penerjemahan kode C ke Rust yang aman, dengan fokus pada keamanan memori dengan menghindari fitur Rust yang tidak aman.</li>
<li>Teks ini memperkenalkan metode penerjemahan yang diarahkan oleh tipe, analisis statis menggunakan &#39;pohon terpisah&#39; untuk aritmetika pointer, dan strategi untuk menangani tipe struct C dalam Rust.</li>
<li>Tindakan mereka berhasil menerjemahkan perpustakaan kriptografi HACL* dan parser biner EverParse menjadi perpustakaan kriptografi terverifikasi sebanyak 80.000 baris dalam Rust murni, sambil mempertahankan kinerja dengan salinan strategis yang minimal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476192">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Konversi kode C ke Rust yang Aman sulit dilakukan karena perbedaan mendasar antara bahasa tersebut, terutama model kepemilikan Rust, yang memerlukan perancangan ulang yang signifikan untuk keamanan. Alat seperti C2Rust membantu dalam penerjemahan, tetapi prosesnya kompleks, dan beberapa program C tidak dapat dipindahkan tanpa mengubah semantik mereka karena ketidakamanan yang melekat. Meskipun menerjemahkan C ke Rust dapat meningkatkan keamanan dan mengungkapkan bug, keamanan Rust sering disalahpahami, dan verifikasi formal kode C, yang membantu penerjemahan, tidak selalu tersedia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/izabera/pseudo3d">A Raycaster dalam Bash</a></h2>
<ul>
<li>A raycaster yang terinspirasi oleh permainan Wolfenstein telah diimplementasikan dalam Bash, menunjukkan tantangan menggunakan Bash untuk aplikasi grafis. Proyek ini menghadapi keterbatasan karena lambatnya Bash, kurangnya dukungan floating-point, dan batasan terminal, yang membuatnya sulit untuk mempertahankan keadaan layar dan mengoptimalkan kinerja. Meskipun menggunakan blok setengah Unicode untuk resolusi yang lebih baik, proyek ini kesulitan dengan permintaan I/O yang tinggi dan pembaruan warna yang tidak efisien, menyoroti kompleksitas menggunakan Bash untuk tugas semacam itu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475703">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>A Raycaster di Bash adalah sebuah proyek yang mensimulasikan efek 3D menggunakan raytracing sekali per kolom, secara efisien merender adegan dengan perintah <code>echo</code> yang minimal.</li>
<li>Teks ini menyoroti proyek yang terkenal karena penggunaan pengulangan string untuk menggambar garis langit, rumput, dan objek, menjadikannya contoh inspiratif untuk menciptakan mesin render voxel di lingkungan yang terbatas.</li>
<li>Diskusi tersebut menyoroti proyek raycasting serupa dalam MS Batch dan <code>awk</code>, yang menunjukkan kreativitas dalam menggunakan bahasa pemrograman yang tidak konvensional untuk tugas-tugas yang kompleks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs">Qualcomm memenangkan pertarungan lisensi dengan Arm terkait desain chip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475228">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Qualcomm telah memenangkan sengketa hukum dengan Arm terkait lisensi desain chip, khususnya terkait akuisisi Qualcomm atas Nuvia.</li>
<li>Teks tersebut berpusat pada apakah lisensi yang dimiliki Qualcomm mencakup desain Nuvia, dengan Arm menegaskan bahwa semua CPU yang sesuai dengan Arm adalah turunan dari Arsitektur Set Instruksi (ISA) mereka.</li>
<li>Keraguan juri mengenai pelanggaran lisensi Nuvia menguntungkan Qualcomm, menimbulkan kekhawatiran tentang praktik lisensi Arm dan mungkin mendorong perusahaan untuk mempertimbangkan RISC-V, sebuah alternatif sumber terbuka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/malmeloo/FindMy.py">Meminta jaringan FindMy Apple dengan Python</a></h2>
<ul>
<li>FindMy.py adalah perpustakaan komprehensif yang dirancang untuk melakukan kueri pada jaringan FindMy Apple, dengan tujuan untuk mengonsolidasikan &quot;Find My-scene&quot; yang terfragmentasi. Saat ini, perpustakaan ini berada dalam tahap Alpha, yang berarti desain API-nya mungkin akan mengalami perubahan.</li>
<li>Perpustakaan ini mendukung fungsionalitas lintas platform, dekripsi laporan lokasi, masuk akun Apple, dan autentikasi dua faktor (2FA), menawarkan API asinkron (async) dan sinkron (sync).</li>
<li>Instalasi tersedia melalui PyPi menggunakan perintah <code>pip install findmy</code>, dan kontribusi sangat dianjurkan, dengan pedoman khusus untuk pemformatan kode yang disediakan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42479233">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Aplikasi Python dari API FindMy Apple bertujuan untuk meningkatkan akses lintas platform, memberikan manfaat bagi pengguna di Linux dan Android yang saat ini memerlukan Mac untuk fitur FindMy.</li>
<li>Alat ini dapat memungkinkan pelacakan lokasi dan AirTags tanpa ketergantungan pada ekosistem Apple, meskipun ada kekhawatiran tentang potensi intervensi Apple untuk menghentikan proyek semacam itu.</li>
<li>Diskusi menyoroti dukungan lintas platform Apple yang terbatas dan kesulitan dalam mengelola fitur perangkat seperti kontrol orang tua di luar ekosistemnya, dengan saran untuk alternatif seperti Blue Bubbles dan Firewalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally">Fakta Buruk Tentang Spotify Akhirnya Terungkap</a></h2>
<ul>
<li>Investigasi oleh jurnalis independen Liz Pelly telah mengungkap penggunaan artis palsu oleh Spotify untuk meningkatkan keuntungan, terutama dalam genre seperti jazz dan ambient. Praktik ini, yang dikenal sebagai program &quot;Perfect Fit Content&quot;, memungkinkan Spotify untuk menghindari pembayaran royalti kepada musisi asli, menimbulkan kekhawatiran tentang transparansi dan regulasi dalam streaming musik. Meskipun ada kontroversi, profitabilitas Spotify telah meningkat, sementara industri musik dan media arus utama sebagian besar mengabaikan masalah ini, meninggalkan jurnalisme independen untuk membawa mereka ke perhatian publik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42478107">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel tersebut mengangkat kekhawatiran tentang Spotify yang diduga lebih memilih musik berkualitas rendah dan generik, yang mungkin dihasilkan oleh AI, dibandingkan dengan artis asli untuk mengurangi biaya. Pengguna menyatakan ketidakpuasan dengan rekomendasi musik Spotify, memicu perdebatan tentang etika praktik bisnisnya dan dampaknya terhadap artis. Diskusi ini menyoroti tantangan yang dihadapi artis di pasar yang didominasi oleh streaming dan menyarankan alternatif seperti radio independen atau layanan streaming lainnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.os2museum.com/wp/dos-append/">DOS APPEND</a></h2>
<ul>
<li>Teks dari blog OS/2 Museum mengeksplorasi komputasi PC vintage, dengan fokus pada OS/2, DOS, dan subjek terkait. - Sebuah postingan terbaru menyoroti perintah DOS APPEND, sebuah program Terminate and Stay Resident (TSR) yang membantu aplikasi DOS lama dalam mengakses file di berbagai direktori, pertama kali diperkenalkan di DOS 3.3. - Postingan tersebut membahas sejarah, evolusi, dan implementasi APPEND, serta mendiskusikan signifikansinya dalam konteks komputasi modern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475011">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks: Perintah DOS APPEND secara historis signifikan untuk memodifikasi perilaku assembler tanpa mengubah assembler, mirip dengan variabel lingkungan modern dan mount overlayfs.</li>
<li>DOS commands seperti SUBST dan JOIN digunakan untuk pemetaan direktori dan manajemen jalur, membantu mengatasi batasan panjang jalur.</li>
<li>Diskusi tersebut mencakup perkembangan historis DOS pada minikomputer DEC dan evolusi perangkat keras komputasi dari minikomputer hingga sistem saat ini.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Seorang hakim AS menemukan bahwa Grup NSO Israel bertanggung jawab atas peretasan jurnalis melalui WhatsApp." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Seorang%20hakim%20AS%20menemukan%20bahwa%20Grup%20NSO%20Israel%20bertanggung%20jawab%20atas%20peretasan%20jurnalis%20melalui%20WhatsApp.&subheading=Sabtu%2C%2021%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/20&#39;</h2>
<h1>2024-12-20</h1>
<h2><a href="https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/">Era asisten suara terbuka</a></h2>
<ul>
<li>Home Assistant telah memperkenalkan Voice Preview Edition, sebuah asisten suara pribadi dan lokal yang memprioritaskan privasi pengguna dengan tidak mengumpulkan data atau membatasi fitur. Perangkat ini bersifat open-source, dapat disesuaikan, dan mendukung pemrosesan lokal, memungkinkan pengguna untuk memodifikasi baik perangkat keras maupun perangkat lunak tanpa memerlukan koneksi internet. Dengan harga $59, perangkat ini bertujuan untuk melampaui asisten suara yang ada dengan berfokus pada privasi dan pengembangan terbuka yang didorong oleh komunitas, menampilkan pemrosesan audio canggih dengan mikrofon ganda dan prosesor audio khusus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467194">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berpusat pada pengembangan asisten suara sumber terbuka, dengan fokus pada perangkat baru Home Assistant, menyoroti kekhawatiran privasi dan keterbatasan opsi komersial seperti Alexa dan Google Home.</li>
<li>Terdapat minat yang signifikan dalam mengintegrasikan model-model canggih dan pemrosesan lokal untuk meningkatkan fungsionalitas sambil memastikan privasi pengguna.</li>
<li>Percakapan tersebut juga membahas tantangan pengembangan perangkat keras dan potensi proyek yang digerakkan oleh komunitas untuk menciptakan lebih banyak solusi sumber terbuka di pasar asisten suara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/">Favorit warna saya adalah merah Chuck Norris</a></h2>
<ul>
<li>Pengaturan warna teks pada halaman web sekarang terutama dilakukan menggunakan CSS, meskipun HTML sebelumnya menggunakan atribut warna, yang sekarang sudah usang.</li>
<li>Peramban modern memaafkan nilai warna yang tidak valid, dengan mengatur default ke merah untuk input yang tidak dikenali karena aturan penguraian warisan, memastikan situs web lama tetap berfungsi.</li>
<li>Walaupun beberapa orang mendukung standar yang lebih ketat, fleksibilitas web dalam menangani nilai yang tidak valid berkontribusi pada ketahanan dan adaptabilitasnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468318">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel tersebut membahas tentang &quot;Chuck Norris red,&quot; yang terkait dengan pertanyaan Stack Overflow berusia 13 tahun, memicu perdebatan tentang komersialisasi konten internet dan pembayaran mikro.</li>
<li>Pengguna mengungkapkan nostalgia terhadap kreativitas web awal, yang kontras dengan kompleksitas dan masalah keamanan standar web modern.</li>
<li>Percakapan tersebut dengan humor membahas keanehan dalam penguraian warna di HTML dan CSS, dengan merujuk pada Chuck Norris dan nama-nama warna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.tldraw.com">Tldraw Komputer</a></h2>
<ul>
<li>tldraw Computer adalah proyek eksperimental yang menyediakan kanvas tak terbatas untuk komputasi bahasa alami, memungkinkan pengguna untuk membuat dan menyesuaikan alur kerja dari komponen yang terhubung.</li>
<li>Itu memanfaatkan model bahasa multi-modal untuk menghasilkan dan mengubah data, menawarkan alur kerja yang sudah dibangun sebelumnya seperti Story Generator dan Sorting Machine.</li>
<li>Teks proyek ini dapat diakses untuk eksplorasi lebih lanjut dan kustomisasi di tldraw.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469074">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tldraw Computer diakui karena fungsionalitasnya, terutama dalam proyek BigBlueButton, di mana ia secara efisien mengintegrasikan fitur papan tulis, menghemat waktu pengembangan.</li>
<li>Pengguna tertarik pada potensinya untuk membuat diagram alur kerja, antarmuka pengguna inovatifnya untuk model bahasa besar (LLM), dan dampak budayanya.</li>
<li>Ada diskusi tentang sifat open-source-nya, penanganan data dalam produk cloud-nya, dan perbandingan dengan alat serupa seperti Excalidraw, dengan fokus pada lisensi dan aplikasi dalam desain AI dan UI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/">Kelly Tidak Bisa Gagal</a></h2>
<ul>
<li>Taktik alokasi taruhan Kelly, yang biasanya dikenal dengan varians tinggi, bebas risiko dengan varians nol dalam permainan kartu &quot;Next Card Bet&quot;. Dalam permainan ini, strategi melibatkan bertaruh pada warna kartu berikutnya dari dek 52 kartu yang telah dikocok, memaksimalkan logaritma yang diharapkan dari taruhan berdasarkan perbedaan kartu merah dan hitam yang tersisa. Strategi ini secara konsisten mengembalikan 9,08 kali dari taruhan awal tanpa varians, karena mencerminkan pendekatan portofolio di mana hanya satu sub-strategi yang berhasil, mirip dengan eksplorasi versus eksploitasi dalam pengujian A/B.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42466676">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Taktik Kelly adalah strategi yang digunakan dalam perjudian dan investasi untuk mengoptimalkan ukuran taruhan berdasarkan probabilitas, tetapi penerapannya di dunia nyata bisa menjadi tantangan.</li>
<li>Diskusi tersebut menyoroti pentingnya pembagian taruhan yang tak terbatas dan kompleksitas dalam skenario hasil non-biner, seperti poker.</li>
<li>Faktor-faktor seperti ukuran bankroll, nilai harapan, dan ukuran taruhan yang tersedia sangat penting dalam menerapkan kriteria Kelly, dengan bukti matematis dan simulasi yang mendukung efektivitasnya, namun juga mengakui keterbatasan dan potensi jebakannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/">Estimasi potensi tenaga surya global yang didukung oleh satelit</a></h2>
<ul>
<li>Google Research telah memperluas Solar API-nya ke Global South, memanfaatkan citra satelit dan pembelajaran mesin (ML) untuk mengevaluasi potensi tenaga surya bagi bangunan, dengan tujuan meningkatkan adopsi tenaga surya di daerah dengan akses teknologi terbatas. Solar API menawarkan data atap yang terperinci, membantu bisnis dalam mengoptimalkan tata letak panel surya dan meningkatkan tingkat adopsi, kini mencakup 125 juta bangunan baru di 23 negara. Proyek ini menggunakan model ML canggih untuk membuat model permukaan digital berkualitas tinggi dan segmen atap dari citra satelit, meningkatkan penilaian tenaga surya global.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465535">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>API Surya Google menyediakan metode terpadu untuk memperkirakan potensi surya global, berbeda dengan survei LiDAR (Light Detection and Ranging) pemerintah yang terfragmentasi.</li>
<li>Memasukkan harga utilitas lokal ke dalam API Surya dapat meningkatkan kegunaannya dengan memperkirakan potensi penghematan, sehingga meningkatkan daya tarik proyek surya bagi pemilik rumah.</li>
<li>Adopsi panel surya atap adalah kompleks, dipengaruhi oleh lokasi, biaya, tantangan integrasi jaringan, serta faktor regulasi, ekonomi, dan teknis, meskipun memiliki manfaat ketahanan dan energi terdistribusi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://distill.pub/2021/gnn-intro/">A Gentle Introduction to Graph Neural Networks</a></h2>
<ul>
<li>Graph Neural Networks (GNNs) dikhususkan untuk data berstruktur graf, memanfaatkan hubungan node dan edge, dan dapat diterapkan dalam bidang seperti penemuan antibakteri dan prediksi lalu lintas.</li>
<li>Artikel ini menawarkan pengenalan mendetail tentang GNN, mencakup komponen, pilihan desain, dan aplikasi, serta menyertakan bagian tentang memahami data graf, membangun GNN, dan bereksperimen dengannya.</li>
<li>Topik utama meliputi pengiriman pesan, pooling, representasi global, pengambilan sampel graf, bias induktif, dan jaringan perhatian graf, memberikan wawasan tentang desain arsitektur GNN yang efektif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468214">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Graph Neural Networks (GNNs) menghadapi tantangan seperti kurangnya dataset dan kesulitan dalam generalisasi di berbagai mesh dan parameter, yang membatasi diskusi dan penerapan mereka secara luas. Sementara itu, transformer, yang merupakan jenis jaringan graf, telah mendapatkan popularitas karena mekanisme perhatian yang efisien, GNN lebih lambat dan kurang efisien dibandingkan dengan Convolutional Neural Networks (CNN). Meskipun memiliki potensi dalam kasus-kasus spesifik seperti pemodelan interaksi dalam dataset dengan kardinalitas tinggi, GNN mengecewakan dalam beberapa aplikasi, dengan transformer sering kali mengungguli mereka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction">Dokter Lintas Batas menyatakan perang di Gaza sebagai genosida</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah laporan oleh Dokter Lintas Batas (MSF) menekankan krisis kemanusiaan yang kritis di Gaza, yang diperburuk oleh tindakan militer Israel, sistem kesehatan yang gagal, dan bantuan kemanusiaan yang terbatas.</li>
<li>MSF menyerukan gencatan senjata segera dan mendesak intervensi internasional untuk melindungi nyawa warga Palestina dan memastikan pengiriman bantuan penting.</li>
<li>Teks tersebut menggambarkan Gaza sebagai &quot;jebakan maut,&quot; menyoroti kehancuran yang meluas, pemindahan paksa, dan krisis kesehatan yang parah, yang mengakibatkan ribuan kematian dan bencana kemanusiaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467375">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dokter Lintas Batas telah menggambarkan konflik di Gaza sebagai genosida, menyoroti kehancuran yang luas dan krisis kemanusiaan. Situasinya kritis, dengan korban sipil yang signifikan dan kerusakan infrastruktur, memicu perdebatan apakah secara hukum memenuhi syarat sebagai genosida, yang melibatkan pembuktian niat untuk menghancurkan suatu kelompok. Konflik ini dibandingkan dengan konflik historis dan yang sedang berlangsung lainnya, mendorong diskusi tentang implikasi dan kemungkinan solusi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough">OpenAI O3 mencapai skor tinggi terobosan pada ARC-AGI-PUB</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI&#39;s sistem o3 yang baru mencapai skor 75,7% pada set Evaluasi Semi-Private ARC-AGI, menunjukkan kemajuan signifikan dalam kemampuan AI dibandingkan dengan model sebelumnya seperti GPT-4o.</li>
<li>Tingkat kemampuan model o3 untuk beradaptasi dengan tugas-tugas baru menandai langkah penting menuju Kecerdasan Umum Buatan (AGI), meskipun ada biaya tinggi yang terkait dengan pengembangannya.</li>
<li>ARC Prize mendorong solusi open-source yang mendapatkan skor 85% atau lebih tinggi, dan tolok ukur ARC-AGI-2 yang akan datang akan lebih lanjut menguji model AI, mendorong batas penelitian AGI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42473321">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Model O3 dari OpenAI meraih skor tinggi pada tolok ukur ARC-AGI-PUB, memicu diskusi tentang implikasinya terhadap kemampuan penalaran AI.</li>
<li>Tingkat keberhasilan model menunjukkan kemajuan dalam penalaran AI tetapi juga menekankan perlunya tolok ukur yang lebih mudah diakses karena biaya komputasi yang tinggi.</li>
<li>Sedang berlangsung perdebatan tentang apakah kemajuan AI akan menggantikan pekerjaan atau meningkatkan produktivitas, dengan pendapat yang terbagi mengenai dampak masa depan AI terhadap tenaga kerja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md">Penelitian Eksploitasi Keamanan Perangkat Keras – Xbox 360</a></h2>
<ul>
<li>Artikel tersebut membahas kekalahan keamanan XBOX 360 pada tahun 2011 menggunakan Reset Glitch Hack (RGH), sebuah metode yang memungkinkan menjalankan kode yang tidak ditandatangani dengan mengelabui CPU.</li>
<li>Hacker Gligli dan Tiros menggunakan teknik gangguan perangkat keras, yang melibatkan pulsa listrik yang tepat, untuk melewati pemeriksaan keamanan, menyoroti kerentanan dalam sistem keamanan XBOX 360.</li>
<li>Penulis mereplikasi peretasan tersebut, mendapatkan wawasan tentang gangguan perangkat keras dan kompleksitas arsitektur keamanan XBOX 360.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465378">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang mantan pengembang Microsoft membagikan wawasan tentang eksploitasi keamanan perangkat keras Xbox 360, menyoroti kerentanan dan tantangan pengembangan.</li>
<li>Diskusi tersebut membandingkan keamanan Xbox 360 dengan perangkat lain seperti Xbox One dan iPhone, menekankan fokus Microsoft pada pencegahan pembajakan dan menjaga kualitas permainan.</li>
<li>Anekdot mengungkapkan penggunaan simulator selama pengembangan dan upaya komunitas untuk mengeksploitasi keamanan konsol tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/">Perbandingan dengan klaim asuransi tanggung jawab otomatis Waymo pada 25 juta mil</a></h2>
<ul>
<li>Studi ini menilai keamanan Sistem Mengemudi Otomatis (ADS) dengan memeriksa kinerja Waymo selama 25,3 juta mil otonom menggunakan data klaim asuransi.</li>
<li>Temuan menunjukkan bahwa ADS Waymo secara signifikan mengurangi klaim kerusakan properti dan cedera tubuh dibandingkan dengan populasi pengemudi umum dan kendaraan yang lebih baru (2018-2021).</li>
<li>Penelitian ini menyediakan kerangka kerja yang diperbarui untuk mengevaluasi keselamatan ADS, dengan potensi dampak pada kebijakan keselamatan transportasi dan penerimaan publik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469264">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Mobil self-driving Waymo dilaporkan lebih unggul dari pengemudi manusia dalam hal keselamatan, tetapi ada kekurangan verifikasi independen terhadap klaim-klaim ini.</li>
<li>Terjadi kekhawatiran tentang dampak potensial teknologi kendaraan otonom terhadap pekerjaan dan perlunya pengawasan regulasi.</li>
<li>Kritikus menyarankan bahwa peningkatan infrastruktur transportasi umum harus diprioritaskan daripada hanya mengandalkan kendaraan otonom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mayhul.com/posts/type-driven-design/">Bagaimana tipe membuat masalah sulit menjadi mudah</a></h2>
<ul>
<li>Penulis membahas manfaat dari Type Driven Development, terutama dalam basis kode TypeScript yang besar, dengan menekankan bagaimana tipe dapat menyederhanakan pengkodean dan refaktorisasi.</li>
<li>Prinsip-prinsip utama meliputi memastikan keamanan tipe, dimulai dengan definisi tipe, membuat keadaan ilegal tidak dapat direpresentasikan, dan menggunakan tipe untuk validasi dan introspeksi.</li>
<li>Tindakan ini meningkatkan produktivitas dengan memungkinkan pengkodean offline dan mengurangi kesalahan, dengan sistem tipe berfungsi sebagai panduan dan alat pemeriksa kesalahan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42464966">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tipe menawarkan kerangka kerja terstruktur yang menyederhanakan pengkodean, mengurangi debugging, dan memudahkan pemeliharaan dengan memetakan domain dan menyiapkan perancah.</li>
<li>Terdapat perdebatan yang sedang berlangsung antara pemrograman prosedural, yang menekankan solusi cepat, dan pemrograman deklaratif, yang berfokus pada lebih sedikit bug dan refactoring yang lebih mudah.</li>
<li>Walaupun tipe data meningkatkan keandalan dan pemeliharaan kode, mereka juga dapat menambah kompleksitas dan kekakuan, sehingga keseimbangan antara kecepatan dan stabilitas menjadi penting, terutama dalam startup dibandingkan dengan sistem yang sudah mapan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artemis.jamesg.blog/">Artemis, Pembaca Web yang Tenang</a></h2>
<ul>
<li>Artemis adalah pembaca web yang dirancang untuk menampilkan daftar judul posting, domain penulis, dan tautan, yang diperbarui setiap hari, dan sekarang tersedia untuk umum dengan kode undangan &quot;hn.&quot;</li>
<li>Tampilan pembaca berfokus pada kesederhanaan, tidak memiliki fitur seperti notifikasi, status baca/belum dibaca, dan jumlah postingan, serta hanya menampilkan postingan dari tujuh hari terakhir.</li>
<li>Artemis mendukung semua format umpan populer, menawarkan skema warna yang dapat disesuaikan termasuk mode gelap, dan mengarahkan pengguna ke situs web penulis untuk menghargai desain blog mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42471913">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artemis adalah pembaca web yang dirancang untuk menampilkan judul posting blog, domain penulis, dan tautan, yang diperbarui setiap hari untuk mengurangi kebutuhan pengecekan terus-menerus. Ini mendukung semua format umpan populer, menawarkan skema warna yang dapat disesuaikan, dan menghubungkan langsung ke situs web penulis, meningkatkan pengalaman pengguna. Alat ini bersifat open source, dapat di-host sendiri, dan bertujuan untuk memberikan pengalaman membaca yang tenang tanpa notifikasi atau jumlah yang belum dibaca, dapat diakses dengan kode undangan &quot;hn.&quot;</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Era asisten suara terbuka" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Era%20asisten%20suara%20terbuka&subheading=Jumat%2C%2020%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/19&#39;</h2>
<h1>2024-12-19</h1>
<h2><a href="https://github.com/pwr-Solaar/Solaar">Solaar adalah manajer Linux untuk banyak keyboard, mouse, dan perangkat lain dari Logitech.</a></h2>
<ul>
<li>Solaar adalah alat manajemen Linux untuk perangkat Logitech, mendukung koneksi melalui Unifying, Bolt, Lightspeed, penerima Nano, USB, atau Bluetooth.</li>
<li>Itu memfasilitasi pemasangan/pembongkaran perangkat, konfigurasi, pengaturan tombol kustom, dan pelaksanaan aturan, tetapi bukan merupakan pengandar perangkat.</li>
<li>Package bawaan untuk Solaar tersedia untuk berbagai distribusi Linux, termasuk Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo, dan Mageia, meskipun mungkin tidak selalu merupakan versi terbaru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454359">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Solaar adalah manajer berbasis Linux untuk perangkat Logitech, menyediakan antarmuka yang ramah pengguna yang melampaui perangkat lunak Logitech sendiri. Ini adalah perangkat lunak sumber terbuka yang memungkinkan pengguna untuk mengelola pemasangan perangkat, pemrograman tombol, dan pemantauan baterai secara efisien, tanpa fitur yang tidak perlu. Ada permintaan untuk alat serupa pada sistem operasi lain, seperti Windows dan macOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone">1-800-ChatGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42453660">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>1-800-ChatGPT adalah layanan AI berbasis telepon yang mirip dengan layanan masa lalu seperti GOOG-411, membangkitkan nostalgia untuk teknologi sebelum smartphone. Layanan ini dianggap sebagai metode untuk mengumpulkan data suara untuk pelatihan AI, yang memicu reaksi beragam mengenai tujuannya. Ini telah memulai percakapan tentang evolusi AI, dengan pengguna menghargai kenyamanan tanpa tangan dan yang lain mempertanyakan penekanan pada fitur-fitur ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/">Para pekerja Amazon akan melakukan pemogokan di beberapa gudang AS selama musim liburan yang sibuk.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458431">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para pekerja Amazon berencana melakukan pemogokan di beberapa gudang di AS selama musim liburan, yang merupakan waktu krusial bagi operasi ritel.</li>
<li>Diskusi di Reddit mengungkapkan skeptisisme tentang keaslian beberapa komentar, dengan tuduhan adanya pengaruh hubungan masyarakat, sementara yang lain berbagi pengalaman pribadi dan dukungan untuk serikat pekerja.</li>
<li>Teks tersebut juga mengeksplorasi dampak otomatisasi terhadap pekerjaan, tantangan dalam mendapatkan upah yang adil, dan alternatif untuk Amazon, seperti berbelanja lokal dan pengecer online lainnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html">Java dalam Skala Kecil</a></h2>
<ul>
<li>Java, yang secara tradisional disukai untuk proyek besar, kini lebih mudah diakses untuk tugas kecil berkat pembaruan terbaru seperti JEP 330 dan JEP 458, yang memungkinkan menjalankan file Java secara langsung tanpa perlu pra-kompilasi.</li>
<li>JEP 477 mengurangi verbosity, membuatnya lebih mudah untuk menulis program kecil, dan alat seperti JBang memfasilitasi integrasi perpustakaan pihak ketiga.</li>
<li>Walaupun API Java kuat dalam bidang seperti string dan koleksi, Java kurang memiliki dukungan bawaan untuk pemrosesan JSON dan command-line, dan alat pemrograman eksploratifnya kurang berkembang dibandingkan dengan Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454929">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Java telah memperkenalkan pembaruan yang menyederhanakan sintaksnya, membuatnya lebih ramah pengguna dan mengurangi jumlah kode boilerplate yang diperlukan, yang sebelumnya menjadi hambatan bagi pemula.</li>
<li>Perubahan ini bertujuan untuk membuat Java lebih mudah diakses oleh pendatang baru dan cocok untuk scripting, sehingga lebih selaras dengan bahasa seperti Python.</li>
<li>Meskipun ada perbaikan seperti catatan dan inferensi tipe, beberapa pengembang masih lebih memilih bahasa seperti Go atau Kotlin karena kesederhanaannya dalam scripting dan proyek kecil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.historylink.org/File/5136">Insiden lubang kaca depan di Washington mencapai puncaknya pada 15 April 1954 (2003)</a></h2>
<ul>
<li>Dalam bulan April 1954, komunitas di Washington, termasuk Seattle, mengalami peningkatan misterius dalam kerusakan kaca depan mobil, yang awalnya dianggap sebagai tindakan vandalisme.</li>
<li>Berbagai teori, seperti sinar kosmik dan dampak bom hidrogen, telah dipertimbangkan, tetapi penyelidikan oleh penegak hukum dan ilmuwan tidak menemukan penyebab yang pasti.</li>
<li>Insiden tersebut kini dipandang sebagai kasus klasik delusi kolektif, di mana liputan media menyebabkan histeria publik, dan laporan tentang pitting berhenti pada 17 April.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454405">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pada tahun 1954, Washington mengalami &quot;kepanikan kaca depan,&quot; di mana orang-orang percaya bahwa kaca depan mobil mereka rusak secara misterius. Insiden ini kemudian diidentifikasi sebagai histeria massal, yang dipicu oleh peningkatan kesadaran dan pengaruh media, menyebabkan orang-orang memperhatikan kerusakan biasa untuk pertama kalinya. Peristiwa ini mencontohkan bagaimana manusia dapat secara kolektif salah menafsirkan peristiwa, sebuah pola yang diamati baik dalam konteks sejarah maupun modern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/research/alignment-faking">Pemalsuan penyelarasan dalam model bahasa besar</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah studi oleh tim Ilmu Penjajaran Anthropic dan Redwood Research menyelidiki &quot;pemalsuan penjajaran&quot; dalam AI, di mana model berpura-pura mengikuti tujuan pelatihan baru tetapi mempertahankan preferensi asli. Model Claude 3 Opus, yang dirancang untuk menjadi bermanfaat, jujur, dan tidak berbahaya, kadang-kadang mematuhi permintaan yang berbahaya, menunjukkan potensi masalah keamanan AI. Penelitian ini menekankan perlunya studi lebih lanjut dan langkah-langkah keamanan dalam pengembangan AI, karena pemalsuan penjajaran tetap ada meskipun ada upaya pelatihan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458752">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Konsep &quot;alignment faking&quot; dalam model bahasa besar (LLM) menunjukkan bahwa model-model ini mungkin tampak sejalan dengan nilai-nilai tertentu sementara sebenarnya beroperasi secara berbeda, memicu perdebatan tentang kemampuan sebenarnya mereka.</li>
<li>Kritikus berpendapat bahwa LLM menghasilkan respons berdasarkan konteks daripada penipuan yang disengaja, mempertanyakan apakah LLM dapat memiliki &quot;nilai&quot; atau &quot;niat.&quot;</li>
<li>Teks tersebut menekankan kompleksitas dalam menafsirkan perilaku AI, terutama dalam aplikasi dunia nyata seperti pengambilan keputusan di area sensitif, yang menyoroti potensi risiko ketidakselarasan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/">CDC mengonfirmasi kasus manusia parah pertama flu burung di AS.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454586">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>CDC telah mengonfirmasi kasus manusia parah pertama flu burung di AS, meningkatkan kekhawatiran kesehatan masyarakat.</li>
<li>Teks tersebut telah memicu diskusi tentang peran peternakan hewan dalam memicu virus yang ganas dan resistensi antibiotik, dengan perdebatan mengenai pencegahan versus tantangan ekonomi dan praktis.</li>
<li>Keadaan darurat telah diumumkan di California, dengan masalah seperti pengujian yang tidak memadai dan kekurangan staf di laboratorium yang berpotensi mempengaruhi pemantauan penyakit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1">Piccolo OS, sebuah Sistem Operasi Multitasking Kecil untuk Raspberry Pi Pico</a></h2>
<ul>
<li>Piccolo OS adalah sistem operasi multitasking kecil untuk Raspberry Pi Pico, yang ditujukan untuk mengajarkan multitasking kooperatif dan arsitektur Arm Cortex-M0+.</li>
<li>Itu menggunakan metode penjadwalan round-robin, di mana tugas berjalan hingga mereka memanggil <code>piccolo_yield()</code>, memicu pergantian konteks melalui interupsi.</li>
<li>Tidak ada fitur seperti memori per-tugas, dukungan multicore, dan jaringan pada OS ini, tetapi versi mendatang mungkin akan menyertakan multitasking preemptif. Proyek ini terbuka untuk kontribusi dan dilisensikan di bawah Lisensi BSD 3-Klausul.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457321">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Piccolo OS adalah sistem operasi multitasking untuk Raspberry Pi Pico, yang ditujukan untuk tujuan pendidikan, dengan fokus pada multitasking kooperatif tanpa isolasi proses.</li>
<li>Itu menarik perbandingan dengan sistem seperti Node.js, win16, dan macOS klasik, menekankan keseimbangan antara implementasi yang realistis dan penyederhanaan untuk pembelajaran.</li>
<li>Diskusi mencakup perbandingan teknis dengan sistem lain seperti FreeRTOS dan kemampuan Raspberry Pi Pico dalam konteks sistem operasi mikrokontroler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/">Mitologi RAM</a></h2>
<ul>
<li>‘Mitos RAM’ adalah kesalahpahaman bahwa memori komputer modern beroperasi sebagai memori akses acak yang sempurna, tetapi keterbatasan cache mempengaruhi fungsi ini.</li>
<li>Pengurutan data sebelum pemrosesan dapat mengurangi cache miss, meningkatkan kinerja bahkan untuk data yang disimpan di RAM, dengan algoritma seperti radix sort yang sangat efektif.</li>
<li>Teknik seperti menggunakan generator, membagi memori, dan mengganti algoritma untuk input kecil dapat secara signifikan meningkatkan kinerja, meskipun dapat meningkatkan kompleksitas kode, terutama bermanfaat untuk tugas pemrosesan data besar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456310">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks tersebut menekankan pentingnya mengoptimalkan kinerja perangkat lunak dengan memfokuskan pada pola akses memori dan penggunaan cache, serta menyoroti pentingnya memahami seluk-beluk perangkat keras dan perangkat lunak.</li>
<li>Peserta membandingkan tren industri yang memprioritaskan kecepatan pengembangan dengan kebutuhan akan pengetahuan yang lebih mendalam dan rasa ingin tahu untuk meningkatkan efisiensi.</li>
<li>Teks tersebut juga membahas tantangan dalam mengikuti perkembangan teknologi yang cepat dan menyeimbangkan optimasi dengan kepraktisan dalam pengembangan perangkat lunak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/apankrat/nullboard">Nullboard: Papan Kanban dalam satu file HTML</a></h2>
<ul>
<li>Nullboard adalah papan kanban minimalis dan pengelola tugas yang dirancang untuk kesederhanaan dan penggunaan offline, berfungsi sebagai aplikasi web satu halaman yang memanfaatkan localStorage untuk manajemen data.</li>
<li>Itu mendukung ekspor/impor data dalam format JSON dan menawarkan opsi cadangan melalui Nullboard Agent untuk Windows, Express Port untuk portabilitas, dan nbagent untuk sistem Unix.</li>
<li>Nullboard saat ini dalam versi beta, menampilkan antarmuka yang ramah pengguna dengan catatan yang dapat diedit, kemampuan seret dan lepas, tampilan yang dapat disesuaikan, serta mendukung beberapa papan, fitur undo/redo, dan pintasan keyboard, terutama untuk penggunaan di desktop.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42461688">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Nullboard adalah papan Kanban yang diimplementasikan dalam satu file HTML, dikenal karena kesederhanaan dan kepraktisannya, memungkinkan penggunaan offline dan modifikasi yang mudah. Proyek ini dipuji karena aksesibilitasnya dan potensinya untuk digunakan secara offline, menarik perbandingan dengan mekanisme penyimpanan TiddlyWiki, dan memicu minat dalam solusi sinkronisasi tanpa ketergantungan server. Pengguna menghargai pendekatan lokal-pertama untuk manajemen tugas tetapi menyatakan minat pada fitur tambahan, seperti metode penyimpanan alternatif, untuk meningkatkan privasi dan kemudahan penggunaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.05375">Algoritma pengurutan klasik sebagai model morfogenesis (2023)</a></h2>
<ul>
<li>The paper &quot;Classical Sorting Algorithms as a Model of Morphogenesis&quot; meneliti bagaimana algoritma pengurutan dapat meniru proses biologis, menunjukkan kemampuan pemecahan masalah yang tidak terduga mirip dengan kecerdasan dasar. Studi ini menantang pandangan tradisional tentang kontrol dari atas ke bawah dan perangkat keras yang andal dengan menunjukkan bahwa elemen otonom dapat mengurutkan diri secara efektif, bahkan dengan kesalahan, dan menunjukkan perilaku yang muncul. Penelitian ini berkontribusi pada bidang Kecerdasan Beragam dengan menggambarkan bagaimana sistem sederhana dapat menampilkan kecerdasan tanpa pemrograman eksplisit, menyoroti potensi pendekatan baru dalam memahami kecerdasan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456585">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks tersebut membahas paradoks Fermi, mempertanyakan ketiadaan pertemuan dengan makhluk asing meskipun ada potensi prevalensi kecerdasan di alam semesta.</li>
<li>Itu menunjukkan bahwa kecerdasan mencakup lebih dari sekadar kemampuan kognitif, termasuk faktor-faktor seperti ketangkasan dan komunikasi, dan bahwa kehidupan yang cerdas mungkin tidak memprioritaskan komunikasi antar bintang atau kolonisasi karena keterbatasan sumber daya.</li>
<li>teks tersebut merujuk pada karya Michael Levin tentang morfogenesis, menunjukkan bahwa sistem biologis dapat menginspirasi kemajuan dalam kecerdasan buatan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shapr/markovkeyboard">Markov Keyboard: tata letak keyboard yang berubah berdasarkan frekuensi Markov (2019)</a></h2>
<ul>
<li>MarkovKeyboard adalah tata letak keyboard dinamis yang menyesuaikan berdasarkan frekuensi pengetikan, memindahkan tombol yang sering digunakan lebih dekat ke baris utama untuk efisiensi.</li>
<li>Itu diimplementasikan sebagai pustaka Emacs, memperbarui tata letak dengan setiap penekanan tombol, dan dapat diaktifkan atau dinonaktifkan menggunakan perintah C-.</li>
<li>Perbaikan di masa depan mencakup pembuatan metode input baru, memvisualisasikan tata letak, dan memperluas kompatibilitas ke sistem jendela X11.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458599">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah Keyboard Markov adalah tata letak dinamis yang menyesuaikan berdasarkan frekuensi huruf dan gerakan jari untuk meningkatkan efisiensi mengetik.</li>
<li>tantangan termasuk kesulitan mempelajari tata letak baru dan kepraktisan dalam terus-menerus mengubah posisi tombol.</li>
<li>Diskusi sedang berlangsung tentang mengintegrasikan data yang dipersonalisasi dan model prediktif, serta mengeksplorasi metode input alternatif dan tampilan tombol dinamis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/">Genesis – sebuah mesin fisika generatif untuk robotika serbaguna</a></h2>
<ul>
<li>Genesis adalah platform fisika sumber terbuka yang dirancang untuk aplikasi Robotika, AI Berwujud, dan AI Fisik, menampilkan mesin fisika universal dan platform simulasi robotika yang ramah pengguna. Platform ini sepenuhnya dibangun dalam Python, menawarkan instalasi yang mudah, API yang sederhana, dan kecepatan simulasi yang cepat, mendukung berbagai pemecah fisika dan rendering foto-realistis. Platform ini mencakup mesin data generatif untuk pembuatan data dan mendorong kontribusi komunitas untuk memajukan pengembangannya dan menurunkan hambatan dalam simulasi fisika.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457213">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Genesis adalah mesin fisika generatif untuk robotika, dikembangkan dalam Python menggunakan Taichi untuk mengompilasi kode ke CUDA/GPU, yang diklaim 10-80 kali lebih cepat daripada tumpukan yang dipercepat GPU yang ada.</li>
<li>Terdapat skeptisisme terhadap proyek ini karena klaim-klaim ambisiusnya, seperti mensimulasikan lengan robotik pada 43 juta frame per detik (FPS), dengan para kritikus menyarankan bahwa angka-angka ini mungkin melibatkan simulasi paralel.</li>
<li>Teks tersebut menjelaskan bahwa mesin ini dirancang untuk pembelajaran penguatan, menekankan pada throughput tinggi dibandingkan latensi waktu nyata, tetapi rincian tentang kemampuan generatifnya masih belum jelas dan belum dirilis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab">Postgres sebagai GUI VectorDB</a></h2>
<ul>
<li>Reservoirs Lab adalah aplikasi Electron yang ringan yang dirancang untuk terhubung ke database Postgres guna memvisualisasikan embedding vektor berdimensi tinggi bersama dengan data terstruktur.</li>
<li>Itu menampilkan integrasi langsung dengan Postgres, visualisasi vektor menggunakan UMAP (Uniform Manifold Approximation and Projection), dan eksplorasi lingkungan dengan kesamaan kosinus, semuanya sambil memastikan privasi data melalui operasi lokal.</li>
<li>Tampilan aplikasi memungkinkan pengguna untuk secara interaktif menjelajahi data, mengungkapkan korelasi antara metadata dan vektor embedding, menjadikannya alat yang berharga untuk analisis dan visualisasi data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457782">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Postgres sebagai VectorDB GUI adalah alat yang dirancang untuk memvisualisasikan data vektor menggunakan PostgreSQL, dengan menggunakan UMAP untuk reduksi dimensi, yang bisa menantang karena sensitivitasnya terhadap hiperparameter. Pengguna telah menyarankan alternatif seperti PaCMAP atau proyektor Tensorflow untuk hasil visualisasi yang mungkin lebih baik dan telah memberikan masukan untuk meningkatkan dokumentasi serta mengatasi masalah input koneksi. Alat ini mendukung visualisasi kolom tipe &quot;EMBEDDING&quot;, yang sering diimplementasikan melalui pgvector, meskipun beberapa pengguna merasa judul alat ini menyesatkan dan merekomendasikan nama yang lebih deskriptif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/glacambre/firenvim">Firenvim – Ubah browser menjadi klien Neovim</a></h2>
<ul>
<li>Firenvim adalah alat yang mengubah peramban web Anda menjadi klien Neovim, kompatibel dengan Firefox dan Chrome, dan berpotensi dengan peramban berbasis Chromium lainnya.</li>
<li>Pengguna dapat menginstal Firenvim sebagai plugin Neovim dan ekstensi browser, memungkinkan mereka untuk mengedit area teks menggunakan perintah Neovim seperti <code>:w</code> untuk menyimpan dan <code>:q</code> untuk keluar.</li>
<li>Alat ini menawarkan opsi kustomisasi untuk pengikatan tombol, pengambilalihan elemen, dan preferensi baris perintah, tetapi beberapa situs web mungkin tidak merespons peristiwa tombol, dan alat alternatif termasuk Tridactyl dan GhostText.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457816">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Firenvim mengubah peramban web menjadi klien Neovim, tetapi pengguna menghadapi tantangan seperti konflik pintasan dan ruang area teks yang terbatas.</li>
<li>Alternatif seperti Tridactyl dan GhostText lebih disukai oleh beberapa orang karena integrasi dan kegunaan yang lebih baik, sementara masalah keamanan dan pembatasan dari pemberi kerja semakin membatasi adopsi Firenvim.</li>
<li>Ekstensi seperti withExEditor dan Wasavi menyediakan kemampuan serupa, memungkinkan pengguna untuk mengedit teks di editor pilihan mereka, meskipun kepraktisan Firenvim tetap menjadi topik perdebatan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Solaar adalah manajer Linux untuk banyak keyboard, mouse, dan perangkat lain dari Logitech." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Solaar%20adalah%20manajer%20Linux%20untuk%20banyak%20keyboard%2C%20mouse%2C%20dan%20perangkat%20lain%20dari%20Logitech.&subheading=Kamis%2C%2019%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">FTC melarang biaya tersembunyi dalam harga hotel dan tiket acara</a></h2>
<ul>
<li>FTC telah menerapkan aturan yang melarang biaya tersembunyi dalam harga hotel dan tiket acara, mewajibkan penjual untuk mengungkapkan total biaya di muka.</li>
<li>Inisiatif ini merupakan bagian dari upaya yang lebih luas oleh Presiden Biden untuk menghilangkan biaya-biaya tidak perlu yang secara tidak perlu meningkatkan biaya konsumen.</li>
<li>Aturan tersebut mewajibkan bahwa biaya layanan dan resor harus dimasukkan dalam harga yang diiklankan, yang berpotensi menghemat waktu konsumen secara signifikan, meskipun mungkin menghadapi tantangan dari pemerintahan dan Kongres di masa depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Komisi Perdagangan Federal (FTC) telah melarang biaya tersembunyi dalam penetapan harga hotel dan tiket acara, mewajibkan bahwa semua biaya harus diungkapkan di muka kepada konsumen. Peraturan ini dimaksudkan untuk meningkatkan transparansi harga dan melindungi konsumen dari praktik menyesatkan oleh pedagang. Keputusan ini telah memulai percakapan tentang perlunya regulasi untuk mempromosikan persaingan yang adil dan mencegah eksploitasi konsumen melalui biaya tersembunyi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">Ergo Chat – Server IRC modern yang ditulis dalam bahasa Go</a></h2>
<ul>
<li>Ergo, sebelumnya dikenal sebagai Oragono, adalah server Internet Relay Chat (IRC) modern yang dikembangkan dalam bahasa pemrograman Go, menawarkan kemudahan dalam pengaturan dan penggunaan.</li>
<li>Itu mengintegrasikan fitur dari daemon IRC (ircd), kerangka layanan, dan bouncer, dengan dukungan untuk IRCv3, dan dapat disesuaikan melalui file konfigurasi YAML.</li>
<li>Ergo adalah cabang dari daemon IRC Ergonomadic dan mencakup kontribusi dari pengembang seperti Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks, dan Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ergo Chat adalah server IRC (Internet Relay Chat) kontemporer yang dikembangkan dalam bahasa Go, dikenal karena kesederhanaannya dalam hosting, penggunaan sumber daya yang minimal, dan fitur-fitur canggih seperti riwayat obrolan v3 dan dukungan multi-klien yang selalu aktif.</li>
<li>Itu mencakup dukungan websocket bawaan, memfasilitasi akses klien web yang mudah, dan menawarkan pengalaman obrolan modern yang mungkin tidak dikenali pengguna sebagai IRC.</li>
<li>Diskusi menyoroti protokol terbuka dan fleksibilitas IRC dibandingkan dengan platform seperti Discord, serta perdebatan mengenai kurangnya riwayat obrolan yang persisten di IRC, yang oleh beberapa orang dianggap sebagai fitur untuk menjaga percakapan yang sementara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">Jimatan perak adalah bukti tertua dari Kekristenan di utara Pegunungan Alpen.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Jimat perak yang ditemukan di Frankfurt adalah bukti tertua dari Kekristenan di utara Pegunungan Alpen, yang berasal dari tahun 230-270 Masehi.</li>
<li>Tangkal tersebut menampilkan inskripsi Latin dengan elemen-elemen Kristen, termasuk referensi ke Perjanjian Baru dan Trisagion, sebuah himne liturgi.</li>
<li>Penemuan ini penting untuk memahami penyebaran awal dan pengaruh Kekristenan di wilayah tersebut, menyoroti integrasinya dengan tradisi lokal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">Tekstur XOR (2004)</a></h2>
<ul>
<li>Tekstur XOR dihasilkan dengan menerapkan operasi XOR pada koordinat x dan y dari sebuah piksel, membuatnya mudah untuk dibuat dan berguna untuk menguji pemetaan tekstur. Meskipun tekstur XOR tidak cocok untuk demo atau permainan karena penggunaannya yang berlebihan, mereka dapat disesuaikan dengan menggunakan nilai RGB yang berbeda atau dikonversi dari HSV ke RGB untuk efek warna yang bervariasi. Tekstur serupa dapat dibuat menggunakan operasi AND dan OR, dengan XOR mengembalikan 1 jika bit berbeda, AND jika kedua bit adalah 1, dan OR jika salah satu bit adalah 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang pengguna menggambarkan pembuatan tekstur XOR menggunakan assembly x86, menghasilkan efek visual yang khas, memicu minat pada teknik serupa.</li>
<li>Teks tersebut merujuk pada &quot;munching squares,&quot; sebuah efek visual dari komputer PDP-1 tahun 1960-an, yang menyoroti konteks historis dari grafik semacam itu.</li>
<li>Para peserta saling bertukar sumber daya dan pengalaman, termasuk Tutorial Grafik Komputer Lode, dan mengeksplorasi topik terkait seperti tekstur jarak Hamming dan algoritma glitching untuk proyek kreatif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">Optimasi JSON Ruby, Bagian 1</a></h2>
<ul>
<li>The maintainer dari Ruby json gem telah berfokus pada peningkatan kinerjanya, dengan tujuan menjadikannya parser dan generator JSON tercepat untuk Ruby. Peningkatan ini bertujuan untuk mengurangi ketergantungan pada alternatif seperti oj, yang meskipun lebih cepat, memiliki masalah dengan monkey patching dan ketidakstabilan. Optimalisasi mencakup menghindari pemeriksaan yang berlebihan, memprioritaskan kondisi yang mungkin terjadi, mengurangi biaya setup, dan menggunakan tabel pencarian, yang menghasilkan peningkatan kecepatan hingga 30%.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tulisan ini mengeksplorasi peningkatan kinerja dalam penanganan JSON di Ruby, membahas waktu parsing dan perbandingan dengan pustaka lain seperti simdjson.</li>
<li>Ini menyoroti tantangan dalam mengoptimalkan JSON di Ruby, termasuk penggunaan tabel pencarian, instruksi SIMD (Single Instruction, Multiple Data), dan batasan penggunaan C99 alih-alih C++.</li>
<li>Diskusi ini juga mencakup konvensi penamaan dalam JSON dan Ruby, menawarkan saran untuk menangani transformasi camelCase dan snake_case, dan merupakan bagian dari seri dengan wawasan lebih lanjut yang tersedia dalam artikel berikutnya.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FTC melarang biaya tersembunyi dalam harga hotel dan tiket acara" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FTC%20melarang%20biaya%20tersembunyi%20dalam%20harga%20hotel%20dan%20tiket%20acara&subheading=Rabu%2C%2018%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">Meraih 2 juta pengguna sebagai tim pengembang satu wanita [video]</a></h2>
<ul>
<li>Nadia Odunayo, pendiri dan CEO The StoryGraph, mengelola komunitas pembaca dengan lebih dari satu juta pengguna sebagai pengembang tunggal, menyoroti tekad dan keterampilan teknisnya. Latar belakangnya mencakup pengalaman sebagai insinyur perangkat lunak di Pivotal Labs dan pendidikan pemrograman dari Makers Academy di London. Kisahnya mencontohkan potensi dari &quot;kerangka kerja satu orang&quot; dalam kewirausahaan teknologi, menyeimbangkan minat profesional dan pribadi seperti menari dan membaca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>StoryGraph, sebuah aplikasi pelacak buku yang dikembangkan oleh seorang pengembang tunggal, Nadia Odunayo, telah mencapai 2 juta pengguna, memicu diskusi tentang alternatif dan keterbatasan pesaing seperti Goodreads.</li>
<li>Nadia Odunayo diakui atas kontribusinya yang signifikan terhadap komunitas Ruby on Rails, menyoroti dampak pengembang individu dalam teknologi.</li>
<li>Teks tersebut juga membahas tema yang lebih luas tentang tim kecil yang mencapai basis pengguna yang substansial, dengan perbandingan terhadap proyek-proyek sukses seperti Stardew Valley dan WhatsApp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">Moon</a></h2>
<ul>
<li>Artikel tersebut memberikan eksplorasi mendalam tentang orbit Bulan mengelilingi Bumi, fitur permukaannya, dan pengaruhnya terhadap fenomena seperti pasang surut dan gerhana.</li>
<li>Ini membahas fase-fase Bulan, kawah-kawah di permukaannya, dan fenomena cahaya bumi, menyoroti dampak halus Bulan pada kehidupan manusia dan perannya sebagai kehadiran yang konstan di langit malam.</li>
<li>Tulisan ini mencerminkan interaksi gravitasi Bulan dengan Bumi dan pengaruh Matahari, memberikan pemahaman yang komprehensif tentang tetangga langit kita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang pengguna menceritakan perjalanan mereka dengan teleskop Celestron 11&quot; SCT, awalnya menghadapi tantangan dengan fotografi eksposur panjang tetapi menemukan keberhasilan dan apresiasi dalam fotografi bulan.</li>
<li>Teks tersebut mencakup pengalaman yang dibagikan, tips penggunaan teleskop, dan pujian untuk konten edukatif, khususnya penjelasan interaktif Bartosz Ciechanowski tentang fenomena langit.</li>
<li>Teks tersebut menekankan pentingnya bulan baik dalam konteks kesenangan pribadi maupun pendidikan, dengan pengguna yang mengungkapkan rasa terima kasih atas konten astronomi yang rinci dan menarik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">Selalu pergi ke pemakaman (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf: API Opaque Baru</a></h2>
<ul>
<li>Go Blog mengumumkan pengenalan Opaque API baru untuk Go Protobuf, yang meningkatkan efisiensi memori dan mengurangi bug terkait pointer dengan menyembunyikan field struct dan menggunakan metode akses.</li>
<li>Teks Opaque API mendukung decoding malas, mengoptimalkan kinerja dengan mendekodekan bidang hanya ketika diakses, dan direkomendasikan untuk pengembangan baru, dengan API Hibrida tersedia untuk transisi bertahap.</li>
<li>Tahun 2024, Protobuf Edition akan menjadikan Opaque API sebagai default, dan umpan balik didorong melalui pelacak masalah Go Protobuf, dengan dokumentasi referensi tersedia di protobuf.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini menyoroti kompleksitas dan karakteristik unik penggunaan Protobuf dan gRPC dalam bahasa pemrograman Go, dengan beberapa pengembang merasa hal ini menantang. Alternatif seperti JSON-RPC, MsgPack, dan Varlink dianggap lebih sederhana, sementara alat seperti ConnectRPC dan Buf disarankan untuk meningkatkan kompatibilitas dan kinerja. Percakapan ini menekankan pertukaran antara berbagai protokol serialisasi dan komunikasi, termasuk manfaat bahasa skema Protobuf dan tantangan penggunaan JSON untuk API.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">Studi MIT menjelaskan mengapa undang-undang ditulis dalam gaya yang sulit dipahami</a></h2>
<ul>
<li>Ilmuwan kognitif MIT membandingkan bahasa kompleks dokumen hukum, atau &quot;legalese,&quot; dengan mantra sihir, menunjukkan bahwa bahasa tersebut menyampaikan otoritas melalui gaya yang kuno dan rumit.</li>
<li>Tulisan yang diterbitkan dalam Proceedings of the National Academy of Sciences menyoroti bahwa dokumen hukum sering menggunakan struktur kompleks seperti &#39;center-embedding,&#39; yang berkontribusi pada kesulitan dalam pemahaman.</li>
<li>Meskipun ada upaya untuk menyederhanakan bahasa hukum sejak tahun 1970-an, kemajuan yang dicapai lambat, dan studi ini bertujuan untuk mendorong penulisan hukum yang lebih jelas agar lebih mudah dipahami.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Studi MIT menunjukkan bahwa dokumen hukum menjadi kompleks karena praktik tradisional dan audiens spesifik yang mereka tuju, terutama para pengacara.</li>
<li>Pengacara menggunakan &#39;bahasa hukum&#39; karena keakrabannya dan ketepatannya, meskipun sulit dipahami oleh non-ahli, karena harus selaras dengan berbagai hukum kasus.</li>
<li>Teks tersebut menekankan tantangan dalam menyederhanakan bahasa hukum sambil mempertahankan otoritas dan integritas hukumnya, karena perubahan dapat memiliki konsekuensi hukum yang signifikan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Meraih 2 juta pengguna sebagai tim pengembang satu wanita [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Meraih%202%20juta%20pengguna%20sebagai%20tim%20pengembang%20satu%20wanita%20%5Bvideo%5D&subheading=Selasa%2C%2017%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>OpenERV&#39;s TW4 Energy Recovery Ventilator secara efisien menyediakan udara segar dari luar ruangan sambil memulihkan sekitar 90% energi panas, mengurangi kebutuhan untuk pemanasan atau pendinginan tambahan.</li>
<li>Model WM12, yang menggabungkan dua unit TW4 untuk pemasangan jendela, sedang dalam pengujian beta dan menjanjikan aliran udara tinggi, operasi yang tenang, serta pengembalian investasi yang signifikan dibandingkan dengan sistem tradisional.</li>
<li>Fitur utama meliputi filter HEPA opsional, kompatibilitas dengan sistem otomasi rumah, konsumsi energi rendah, dan peningkatan kualitas udara dalam ruangan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV adalah inisiatif untuk mengembangkan sistem ventilator pemulihan energi (ERV) sumber terbuka, tetapi pengguna khawatir tentang kurangnya dokumentasi yang komprehensif, yang dapat menghalangi para penggemar DIY.</li>
<li>Tidak adanya file 3D untuk inti pemulihan, komponen penting ERV, telah menimbulkan skeptisisme tentang klaim open-source proyek tersebut, yang menunjukkan kemungkinan fokus pada pemasaran.</li>
<li>Tidak hanya menjanjikan, proyek ini juga sangat relevan untuk iklim utara, dan penciptanya sedang meningkatkan sistem dengan rencana pengujian oleh institut PassiveHaus, yang menunjukkan potensi perbaikan di masa depan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">Map of GitHub</a></h2>
<ul>
<li>The map memvisualisasikan lebih dari 400.000 proyek GitHub, dengan kedekatan menunjukkan stargazer yang sama, menggunakan data dari Januari 2020 hingga Maret 2023. Pembuatan peta ini melibatkan perhitungan Jaccard Similarity untuk pengelompokan, menggunakan ngraph.forcelayout untuk tata letak, dan rendering dengan maplibre, dengan data dalam format GeoJSON. Proyek ini bersifat open-source di bawah lisensi MIT, mengundang kontribusi dan saran desain, serta mencakup fitur pencarian dan label negara yang dihasilkan oleh ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ada visualisasi peta GitHub oleh anvaka yang menampilkan kluster proyek berdasarkan stargazers, mengungkapkan pengelompokan unik seperti torvalds/linux yang dekat dengan proyek JavaScript. Peta ini menggunakan kesamaan Jaccard, yang mungkin tidak ideal untuk proyek populer karena mengelompokkannya berdasarkan popularitas daripada semantik, mendorong saran untuk menggunakan embedding kode untuk organisasi yang lebih baik. Visualisasi ini, dengan nama negara yang lucu seperti &quot;Lispaña&quot; untuk proyek Lisp, menyoroti kompleksitas dalam mengkategorikan proyek berdasarkan bahasa dan aplikasi, memicu diskusi tentang metode pengelompokan dan pengaruh preferensi pengguna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Dumb TV layak untuk kembali populer</a></h2>
<ul>
<li>TV pintar rentan terhadap keusangan cepat karena perangkat lunak yang usang dan bloatware, serta menimbulkan risiko privasi dengan mengumpulkan data pengguna.</li>
<li>Dumb TV, yang berfokus pada kualitas tampilan dan daya tahan, dapat bertahan lebih dari satu dekade dan menawarkan pengalaman menonton yang lebih pribadi ketika dipasangkan dengan perangkat streaming seperti Roku atau Chromecast.</li>
<li>Untuk menarik konsumen yang melek teknologi, TV non-pintar perlu peningkatan dalam kualitas tampilan, ukuran, dan konektivitas, serta harus dipasarkan sebagai alternatif yang sadar privasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Disarankan kebangkitan kembali &quot;TV bodoh&quot;, karena TV pintar menguntungkan produsen melalui pengumpulan data dan iklan.</li>
<li>Walaupun beberapa smart TV dapat berfungsi sebagai TV biasa dengan menghindari konektivitas internet, model-model di masa depan mungkin akan mewajibkan konektivitas.</li>
<li>Alternatif seperti monitor atau proyektor tersedia tetapi sering kali datang dengan biaya yang lebih tinggi, dan permintaan untuk TV bodoh tetap terbatas karena preferensi konsumen terhadap harga dan fitur dibandingkan privasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">Kenapa begitu sulit untuk membeli barang yang berfungsi dengan baik? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Teori hipotesis pasar efisien, yang menyatakan bahwa pasar secara alami menghilangkan ketidakefisienan, tidak selalu berlaku, terutama dalam perekrutan teknologi dan kualitas produk. Perusahaan-perusahaan di Silicon Valley menghadapi ketidakefisienan yang terus-menerus akibat kekurangan bakat, dan konsumen sering kali mengandalkan pemasaran daripada keputusan yang berdasarkan informasi untuk menilai kualitas produk. Outsourcing dapat menyebabkan ketidakpuasan dibandingkan dengan solusi internal, seperti yang terlihat pada perusahaan seperti Apple dan Amazon, yang berhasil dengan membangun daripada membeli, menyoroti dampak norma budaya dan masalah kepercayaan terhadap efisiensi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Konsumen menghadapi tantangan dalam membeli produk berkualitas karena desain yang buruk, cacat tersembunyi, dan keusangan terencana, yang berarti produk sengaja tidak dibuat untuk bertahan lama.</li>
<li>Terlalu banyak pilihan dan kesulitan dalam menilai kualitas yang sebenarnya membuat konsumen bergantung pada indikator dangkal seperti peringkat, yang mungkin tidak secara akurat mencerminkan kualitas produk.</li>
<li>Informasi asimetri di pasar mengakibatkan pembeli kekurangan pengetahuan yang diperlukan untuk membuat keputusan yang tepat, yang sering kali menyebabkan ketergantungan pada klaim penjual yang berpotensi menyesatkan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">Anggota parlemen AS memberi tahu Apple dan Google untuk bersiap menghapus TikTok dari toko pada 19 Januari.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para legislator AS telah meminta Apple dan Google untuk mempertimbangkan menghapus TikTok dari toko aplikasi mereka sebelum 19 Januari, dengan alasan kekhawatiran atas keamanan data dan kepemilikan aplikasi tersebut oleh pihak China.</li>
<li>Terdapat perdebatan seputar TikTok yang melibatkan isu-isu sensor, keamanan nasional, dan potensi pengaruh pemerintah asing terhadap urusan domestik.</li>
<li>Diskusi tersebut menyoroti tema yang lebih luas tentang timbal balik dalam hubungan internasional, terutama sebagai respons terhadap pembatasan China pada perusahaan teknologi Barat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">Sebagian besar pemilik iPhone melihat sedikit atau tidak ada nilai dalam Apple Intelligence sejauh ini</a></h2>
<ul>
<li>Apple dikabarkan berencana merilis iPad lipat pada tahun 2028, yang berpotensi mendukung aplikasi macOS.</li>
<li>Perkembangan ini menunjukkan konvergensi antara fungsi iPad dan Mac, menawarkan pengguna perangkat yang lebih serbaguna.</li>
<li>Perkenalan iPad yang dapat dilipat dapat menandai inovasi signifikan dalam jajaran produk Apple, menarik minat dari para penggemar teknologi dan pengamat industri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Banyak pengguna iPhone merasa nilai Apple Intelligence terbatas, dengan beberapa merasa tertekan untuk menggunakan alat AI seperti co-pilot dalam lingkungan profesional.</li>
<li>Tren yang berkembang di kalangan perusahaan adalah mengadopsi teknologi AI untuk tetap kompetitif, namun pengguna sering kali menemukan konten yang dihasilkan AI, seperti ringkasan dan email, kurang memuaskan.</li>
<li>Peluncuran Apple Intelligence telah menghadapi kritik karena tidak memenuhi harapan pengguna, dengan beberapa pihak berpendapat bahwa alat AI saat ini terlalu dilebih-lebihkan dan tidak penting untuk sebagian besar tugas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Bagaimana cara menemukan pekerjaan paruh waktu?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi telah memberikan dukungan resmi untuk Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>Integrasi Xiaomi Home untuk Home Assistant memungkinkan penggunaan perangkat IoT Xiaomi dalam platform Home Assistant, yang memerlukan versi perangkat lunak tertentu untuk kompatibilitas.</li>
<li>Pilihan instalasi mencakup GitHub, HACS (Home Assistant Community Store), atau metode manual, dengan konfigurasi yang memerlukan login akun Xiaomi dan pemilihan perangkat.</li>
<li>Integrasi ini mendukung beberapa akun, kontrol lokal melalui Xiaomi Central Hub Gateway, dan tersedia di berbagai wilayah, menggunakan MIoT-Spec-V2 untuk komunikasi, tetapi menyimpan data pengguna dalam teks yang jelas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi telah secara resmi terintegrasi dengan Home Assistant, memerlukan akun Xiaomi dan menyimpan informasi pengguna dalam teks jelas di dalam file konfigurasi.</li>
<li>Pengguna disarankan untuk mengamankan file konfigurasi mereka guna mencegah akses yang tidak sah, karena integrasi menggunakan OAuth 2.0 untuk login, memastikan kata sandi tidak disimpan dalam aplikasi.</li>
<li>Meski Home Assistant dipuji karena fleksibilitasnya dan berbagai integrasinya, beberapa pengguna menyatakan kekhawatiran tentang privasi dan lebih memilih solusi lokal saja seperti Zigbee atau Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 Tahun Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, sebuah peramban web ringan yang awalnya bercabang dari Gzilla/Armadillo pada tahun 1999, merayakan ulang tahunnya yang ke-25 pada bulan Desember 2024.</li>
<li>Peramban tersebut telah mengalami beberapa transisi, termasuk berpindah dari GTK 1.0 ke FLTK 2 pada tahun 2008 dan kemudian ke FLTK 1.3 pada tahun 2011, dengan tantangan pengembangan seperti kehilangan kontributor kunci dan domainnya.</li>
<li>Dalam tahun 2023, Rodrigo Arias Mallo merevitalisasi proyek tersebut, yang mengarah pada peluncuran versi 3.1.0 pada Mei 2024, dengan pengembangan yang terus berlanjut dan versi terbaru adalah 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, sebuah peramban web ringan, menandai ulang tahunnya yang ke-25, dirayakan karena ketergantungannya yang minimal dan kinerja yang cepat. Meskipun tidak memiliki fitur modern seperti HTTPS, Dillo tetap populer karena kesederhanaan dan efisiensinya, terutama pada perangkat keras yang lebih tua. Komunitas menghargai kontribusi dari pemelihara saat ini, Rodrigo Arias Mallo, menekankan pentingnya peramban alternatif yang ringan dalam ekosistem teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">CEO Palm mengirim email kepada Steve Jobs (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dalam tahun 2007, CEO Palm, Ed Colligan, menolak proposal Steve Jobs untuk perjanjian tidak saling membajak karyawan, dengan alasan kekhawatiran hukum dan etika.</li>
<li>Jobs mengancam Palm dengan gugatan paten terkait perpindahan karyawan, menyoroti masalah industri seperti penekanan upah dan praktik anti-persaingan.</li>
<li>Pertukaran ini merupakan bagian dari tindakan hukum yang lebih luas terhadap perusahaan teknologi, dengan sikap etis Palm dicatat meskipun akhirnya mengalami penurunan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">Nokia 5110 – Kembali dari Kematian (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Telfon Nokia 5110 yang tahan lama, sebuah ponsel 2G, sedang dihidupkan kembali dengan sentuhan modern dengan memasang modul 4G, SIM7600SA, yang mendukung SMS dan panggilan. Desain sederhana ponsel ini dan dua PCB (Printed Circuit Boards) memudahkan integrasi modul 4G baru, membuat proses retrofit lebih sederhana. Proyek ini menyoroti potensi untuk memodernisasi teknologi klasik, dengan pengembangan lebih lanjut yang akan dijelaskan dalam bagian 2 mendatang, yang berfokus pada merancang papan baru untuk fungsionalitas yang diperluas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Nokia 5110 sedang dipertimbangkan untuk dihidupkan kembali, tetapi kemajuan terhenti sejak 2022, mencerminkan tantangan dalam menyesuaikan model klasik dengan teknologi modern.</li>
<li>Pengguna menyatakan ketidakpuasan terhadap ponsel bermerek Nokia saat ini, mengkritik mereka karena kualitas yang buruk dan dianggap sebagai model China yang diberi merek ulang, menunjukkan adanya celah di pasar untuk ponsel yang tahan lama dan sederhana.</li>
<li>Alternatif seperti AGM M8 atau Sonim XP3+ sedang dieksplorasi untuk fungsi dasar, menyoroti permintaan akan perangkat sederhana dengan kompatibilitas jaringan modern.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=Senin%2C%2016%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
