<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 19:13:25 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Antara tahun 2009 dan 2012, iPhone memiliki tombol &quot;Kirim ke YouTube&quot; di aplikasi Foto, yang mengakibatkan banyak unggahan dengan nama file default IMG_XXXX. Sebuah bot dikembangkan, terinspirasi oleh Ben Wallace, untuk menemukan 5 juta video ini, menampilkan momen-momen mentah dan tidak diedit. Koleksi video ini tersedia untuk ditonton, disajikan dalam urutan acak, menawarkan sekilas konten yang tidak difilter dari era tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini membahas fitur antarmuka pengguna (UI) minimalis yang menampilkan jumlah penayangan pada video, yang membangkitkan nostalgia untuk konten yang lebih personal dan autentik dari internet awal. Pengguna mengungkapkan emosi campur aduk, dengan beberapa melihat video pribadi sebagai pelanggaran privasi, meskipun tersedia untuk umum, menyoroti kekhawatiran privasi yang terus berlanjut dalam budaya internet. Percakapan ini mencerminkan evolusi budaya internet, yang membandingkan keaslian mentah dari pengalaman online masa lalu dengan sifat web saat ini yang lebih disanitasi dan berpotensi mengganggu privasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Teks: Anak saya (9 tahun) menggunakan JavaScript biasa untuk membuat sebuah permainan, dan ingin mendapatkan masukan dari Anda.</a></h2>
<ul>
<li>Ada seorang anak berusia 9 tahun yang telah belajar pemrograman, menguasai HTML dan CSS, dan baru-baru ini menggunakan Google Gemini untuk meningkatkan keterampilannya. Dia membuat sebuah permainan dengan memprogram HTML, CSS, dan JavaScript di VSCode dan menggunakan Piskel untuk grafik animasi, dengan bimbingan dari orang tuanya dan Google Gemini. Anak tersebut mendokumentasikan pengalamannya dalam sebuah posting blog, membahas prosesnya dan menerima masukan dari orang tuanya yang merupakan programmer untuk menyempurnakan tulisannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ada seorang anak berusia 9 tahun yang menciptakan sebuah permainan menggunakan JavaScript, menunjukkan keterampilan dalam HTML, CSS, dan desain permainan dengan alat seperti VSCode dan Piskel. Pengembang muda ini mendapatkan bimbingan dari orang tuanya yang juga seorang programmer dan menggunakan Google Gemini untuk meningkatkan keterampilan kodingnya. Umpan balik dari komunitas sangat positif, dengan saran untuk perbaikan, menunjukkan lingkungan yang mendukung untuk perjalanan kodingnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Egoless Engineering</a></h2>
<ul>
<li>Teks tersebut menekankan pentingnya menciptakan lingkungan kerja yang lebih baik dengan menghilangkan pembagian peran yang tidak perlu dan mendorong kolaborasi lintas peran. Teks ini menyoroti ketidakefisienan yang disebabkan oleh pembagian peran yang berlebihan dan kesalahpahaman tentang praktik &#39;devops&#39; yang menciptakan hambatan daripada mempromosikan kolaborasi. Pembicara menganjurkan untuk menghargai kerja sama, rasa ingin tahu, dan tanggung jawab bersama, dengan menyarankan bahwa penderitaan tidak boleh disamakan dengan produktivitas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Egoless Engineering berfokus pada kolaborasi, kepemilikan, dan meminimalkan proses yang tidak perlu untuk meningkatkan efisiensi tim.</li>
<li>Ini menyoroti pentingnya menciptakan lingkungan dengan tingkat kepercayaan tinggi untuk meningkatkan produktivitas dan memperingatkan tentang ketidakefisienan yang disebabkan oleh politik dalam struktur tim modern.</li>
<li>Menyeimbangkan otonomi dengan pengawasan yang diperlukan sangat penting, terutama dalam proyek besar, untuk membangun budaya kepercayaan dan kolaborasi sambil mengelola sifat manusia seperti ego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 telah hadir</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 telah dirilis, menawarkan pembaruan besar yang menyederhanakan aplikasi yang dirender oleh server secara dinamis dengan mengurangi kebutuhan akan JavaScript dan meningkatkan kemampuan real-time. Fitur utama dari rilis ini termasuk mesin diffing untuk pembaruan yang efisien, komponen HEEx untuk meningkatkan komposabilitas HTML, dan unggahan interaktif, semuanya memanfaatkan Elixir dan Erlang VM untuk latensi dan skalabilitas yang superior. Pembaruan ini juga memperkenalkan fitur baru seperti aliran dan operasi asinkron, dengan rencana masa depan untuk mengintegrasikan hook JavaScript dan Komponen Web, mendorong pengembang untuk menjelajahi pengaturannya yang mudah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 telah dirilis, menampilkan penginstal baru untuk memudahkan pengaturan dan fungsionalitas yang ditingkatkan.</li>
<li>Rilis ini dianggap sebagai tonggak penting bagi proyek Elixir dan Phoenix, dengan pengguna memuji produktivitas dan kemudahan penggunaannya dibandingkan dengan kerangka kerja lainnya.</li>
<li>Terlepas dari beberapa tantangan seperti mengelola koneksi yang tidak dapat diandalkan, komunitas secara aktif mencari solusi, dan penciptanya, Chris McCord, terbuka terhadap masukan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: Model dunia fondasi skala besar</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, dirilis pada 4 Desember 2024, adalah model dunia fondasi skala besar yang dirancang untuk menghasilkan lingkungan 3D yang beragam untuk pelatihan agen AI. Dikembangkan oleh tim Jack Parker-Holder, Genie 2 dapat menciptakan dunia yang dapat dikendalikan aksi dan dapat dimainkan dari satu prompt gambar, mendukung pembuatan prototipe cepat dan pengalaman interaktif. Genie 2 memajukan penelitian AI dengan memodelkan interaksi objek, animasi karakter, dan fisika lingkungan, mengatasi tantangan dalam menciptakan lingkungan pelatihan yang kaya untuk agen yang berwujud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, yang dikembangkan oleh DeepMind, adalah model dunia baru yang menunjukkan potensi dalam menavigasi lingkungan menggunakan foto dan teks tetapi kurang dalam detail teknis, kode, dan akses terbuka.</li>
<li>Itu dianggap lebih sebagai prototipe untuk penelitian dan pengembangan daripada produk jadi, yang mengarah pada kritik tentang ketidakaksesannya dan aplikasi praktis yang terbatas.</li>
<li>Diskusi seputar Genie 2 menyoroti tantangan konten yang dihasilkan oleh AI, potensi untuk aplikasi di masa depan, dan sifat kompetitif dari pengembangan AI, dengan kegunaan dan dampaknya di dunia nyata yang masih belum pasti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD adalah permainan simulasi sumber terbuka yang didasarkan pada Transport Tycoon Deluxe</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 dirilis pada 3 Mei 2024, dengan fokus pada perbaikan bug sejak rilis awal. Pembaruan utama termasuk penyelesaian bug desinkronisasi multiplayer dan peningkatan pada pencari jalur kapal serta fitur unbunching. Para pemain menunjukkan keterlibatan yang signifikan, mencatat 34.700 jam dalam 17.219 permainan dalam minggu terakhir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD adalah permainan simulasi sumber terbuka yang terinspirasi oleh Transport Tycoon Deluxe, terkenal karena dapat dimainkan tanpa memerlukan aset tambahan, tidak seperti banyak remake sumber terbuka lainnya. Dirilis pada tahun 2004, OpenTTD menggantikan grafis permainan asli pada tahun 2009, memungkinkan distribusinya di platform seperti Steam sambil mempertahankan gaya asli tanpa menyalin aset. Permainan ini mendukung multiplayer dan memiliki aplikasi edukatif, seperti dalam pengembangan AI, dan terus populer karena daya tarik nostalgia dan gameplay yang menarik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Teks: Kompiler C saya mengompilasi dirinya sendiri</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang pengguna merinci perjalanan mereka dalam mengembangkan kompiler C yang dapat mengompilasi sendiri, menyoroti tantangan dan imbalan dari proses tersebut.</li>
<li>Umpan balik difokuskan pada kepatuhan terhadap prinsip DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) dan menghindari pengubahan tipe yang tidak perlu dengan malloc(), sebuah fungsi alokasi memori dalam C.</li>
<li>Tinjauan tersebut meluas untuk mencakup topik seperti kompatibilitas compiler, gaya penulisan kode, bootstrapping, serta kelebihan dan kekurangan menggunakan Makefile dibandingkan skrip Python untuk membangun proyek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Bagaimana cara mengembangkan hubungan profesional</a></h2>
<ul>
<li>TJS (The Journey to Synergy) Collaboration Model menguraikan tujuh keadaan hubungan profesional, mulai dari kompetitif hingga identitas bersama, untuk meningkatkan kolaborasi.</li>
<li>Model ini menekankan peralihan dari pola pikir zero-sum ke sinergi berkualitas tinggi, mendorong pola pikir berkelimpahan dan keselarasan dengan tujuan serta nilai-nilai pribadi.</li>
<li>Langkah-langkah kunci meliputi Kompetisi, Koeksistensi, Komunikasi, Kerja Sama, Koordinasi, Kolaborasi, dan &quot;Kita adalah sama,&quot; dengan tujuan akhir mencapai lebih banyak secara kolektif daripada secara individu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Sebuah kursus fisika partikel untuk siswa sekolah menengah</a></h2>
<ul>
<li>CERN&#39;s Physics Education Research team telah mengembangkan kursus fisika partikel percontohan untuk siswa sekolah menengah, yang terdiri dari 16 bab dengan video dan kuis. Kursus ini, yang berlangsung sekitar 4 jam, mencakup topik-topik dasar seperti &quot;Apa itu partikel?&quot; dan &quot;Apa itu akselerator partikel?&quot; serta mencakup eksperimen DIY. Peserta dapat menyelesaikan bab dalam urutan apa pun dan mendapatkan sertifikat digital setelah menyelesaikan semua kuis, dengan umpan balik didorong untuk meningkatkan iterasi di masa depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebanyak 54 remaja dari 36 sekolah di Inggris mengikuti kursus fisika partikel untuk siswa sekolah menengah, yang dilaksanakan secara online selama delapan minggu. Meskipun menghadapi tantangan seperti interaksi yang terbatas dan masalah kepercayaan diri, lebih dari 80% siswa lulus ujian dengan pertanyaan dari ujian fisika kuantum pascasarjana Oxford, dengan setengahnya meraih predikat istimewa. Keberhasilan kursus ini tanpa matematika yang kompleks memicu diskusi tentang penerapan penggunaan kamera dalam kelas online, keterlibatan siswa, dan aksesibilitas bahasa bagi penutur non-Inggris.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Tidak ada NAT November: Bulan saya tanpa IPv4</a></h2>
<ul>
<li>Tantangan &quot;No NAT November&quot; melibatkan menonaktifkan IPv4 dan hanya menggunakan IPv6, menyoroti potensi dan tantangan dalam beralih ke jaringan yang hanya menggunakan IPv6. Penulis menyarankan pendekatan &quot;IPv6-mostly&quot;, yang memprioritaskan IPv6 sambil mempertahankan jaringan dual-stack, mengurangi pemeliharaan dan mempersiapkan masa depan tanpa IPv4. Teknologi transisi seperti NAT64 dan DNS64 membantu mengatasi masalah kompatibilitas, dengan perangkat Apple beradaptasi dengan baik, sementara Windows dan Linux menunjukkan hasil yang beragam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi menyoroti tantangan dalam transisi dari IPv4 ke IPv6, termasuk masalah dukungan ISP, keterbatasan perangkat keras, serta hambatan bisnis dan teknis.</li>
<li>Pengguna mencatat manfaat IPv6, seperti peningkatan latensi dan penyederhanaan manajemen jaringan dengan menghindari kompleksitas NAT (Network Address Translation).</li>
<li>Percakapan tersebut mencakup skeptisisme tentang adopsi IPv6 dan mengeksplorasi solusi teknis, konfigurasi, serta dampaknya terhadap keamanan dan manajemen jaringan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Formaldehida Menyebabkan Lebih Banyak Kanker Dibandingkan Polutan Udara Beracun Lainnya</a></h2>
<ul>
<li>Formaldehida, sebuah polutan udara yang umum dari sumber seperti knalpot mobil dan pabrik, menimbulkan risiko kanker yang signifikan, terutama terkait dengan leukemia mieloid. Upaya untuk mengatur formaldehida telah terhalang oleh pengaruh industri dan perubahan politik, dengan kemunduran yang signifikan selama pemerintahan Trump. Investigasi ProPublica menyoroti risiko formaldehida yang diremehkan dan tantangan yang terus berlanjut dalam menerapkan regulasi yang efektif, meskipun ada beberapa kemajuan di bawah pemerintahan Biden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Formaldehida diakui sebagai polutan udara karsinogenik utama, dengan perdebatan yang sedang berlangsung tentang regulasinya dan risiko kesehatan yang terkait, terutama leukemia mieloid.</li>
<li>Agensi Perlindungan Lingkungan (EPA) menghadapi kritik dari beberapa ilmuwan terkait penilaiannya terhadap risiko formaldehida, yang menyoroti ketegangan antara keselamatan publik dan kepentingan ekonomi.</li>
<li>Formaldehida umumnya ditemukan dalam produk seperti bahan bangunan dan perawatan rambut, yang menimbulkan kekhawatiran paparan, sementara diskusi yang lebih luas mencakup polusi dari ban kendaraan dan pengurangan ketergantungan pada mobil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 dijadwalkan akan diadakan secara online pada tanggal 7-8 Desember, menampilkan pembicaraan, peluang relawan, dan diskusi yang berpusat pada GNU Emacs dan Emacs Lisp.</li>
<li>Acara ini akan menggunakan perangkat lunak gratis untuk streaming dan mencakup acara satelit di Lucerne, Swiss, yang menawarkan pengalaman hibrida.</li>
<li>Peserta dapat terlibat dalam diskusi melalui milis emacsconf-discuss, mengatur melalui emacsconf-org, dan terhubung di IRC di #emacsconf pada irc.libera.chat, dengan konten berlisensi di bawah CC BY-SA 4.0 dan GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 menekankan dedikasi abadi komunitas Emacs, menampilkan fitur-fitur uniknya meskipun tidak sepopuler editor seperti VS Code. Diskusi utama berfokus pada daya tarik khusus Emacs, hubungan antara popularitas dan keberlanjutan perangkat lunak, serta presentasi inovatif di konferensi tersebut. Topik penting termasuk integrasi Emacs dengan AI dan mode unik seperti gptel, yang menyoroti adaptabilitas dan relevansinya yang berkelanjutan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">CEO UnitedHealthcare ditembak mati di pusat kota Manhattan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>CEO UnitedHealthcare secara tragis ditembak di Manhattan, yang menyebabkan spekulasi luas tentang motif di balik insiden tersebut.</li>
<li>Beberapa orang menyarankan bahwa motif tersebut mungkin terkait dengan praktik kontroversial UnitedHealthcare, termasuk menolak klaim untuk penyakit terminal.</li>
<li>Teks tersebut telah memicu percakapan tentang keselamatan individu berprofil tinggi dan dampak tindakan korporat terhadap sentimen publik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King akan menutup 3 stasiun radionya di Maine</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King menutup tiga stasiun radionya di Bangor, Maine, setelah lebih dari 40 tahun kepemilikan, karena kerugian finansial dan usianya.</li>
<li>Stasiun-stasiun tersebut, yang mencerminkan kecintaan King terhadap musik rock dan media lokal, akan menghentikan operasinya pada Malam Tahun Baru.</li>
<li>Keputusan ini menandai perubahan signifikan dalam urusan bisnis King, saat ia merestrukturisasi usahanya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King menutup tiga stasiun radionya di Maine karena tantangan yang ditimbulkan oleh meningkatnya penyiaran korporat, yang membuat stasiun kecil sulit bersaing.</li>
<li>Industri radio menghadapi kesulitan karena platform digital seperti podcast dan YouTube menjadi lebih populer, menarik audiens menjauh dari radio tradisional.</li>
<li>Penutupan stasiun King&#39;s menyoroti perjuangan yang lebih luas dari bisnis radio independen dalam beradaptasi dengan lingkungan media yang berkembang pesat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Mobil listrik Porsche Macan sedang ditarik kembali karena lampu depannya terlalu terang.</a></h2>
<ul>
<li>Porsche sedang menarik kembali 2.941 model Macan Electric di AS karena lampu depan yang terlalu terang, yang memerlukan kunjungan ke pusat layanan untuk pembaruan perangkat lunak.</li>
<li>Tidak dapat diselesaikan melalui pembaruan over-the-air, masalah ini memerlukan kunjungan fisik ke pusat layanan untuk perbaikan gratis.</li>
<li>Penarikan ini mempengaruhi kendaraan yang diproduksi antara 15 Maret dan 4 November 2024, dengan dealer dan pemilik akan diberitahu pada Desember 2024 dan Januari 2025, masing-masing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Porsche Macan EV sedang ditarik kembali karena lampu depannya yang terlalu terang, menyebabkan ketidaknyamanan dan masalah keamanan bagi pengemudi.</li>
<li>Tindakan penarikan ini menyoroti perbedaan dalam peraturan lampu depan antara AS dan Eropa, di mana AS memiliki batas kecerahan yang lebih ketat tetapi penegakan yang kurang terhadap penyesuaian yang tepat.</li>
<li>Masalah ini menyoroti frustrasi yang lebih luas di kalangan pengemudi mengenai peningkatan kecerahan lampu depan mobil modern, terutama pada kendaraan yang lebih besar seperti SUV dan truk.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=Rabu%2C%204%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Little Red Book Facebook</a></h2>
<ul>
<li>Dalam tahun 2012, Facebook menciptakan &quot;Buku Merah Kecil&quot; untuk mempertahankan identitas dan fokusnya saat berkembang hingga mencapai satu miliar pengguna, dengan menekankan prinsip-prinsip seperti merusak sesuatu, berpikir besar, dan bergerak cepat.</li>
<li>Desain buku oleh Ben Barry berfungsi sebagai manifesto untuk menjaga etos Facebook selama pertumbuhan yang cepat, menyoroti pentingnya bercerita dalam memperluas budaya perusahaan.</li>
<li>Sebuah versi digital berkualitas tinggi dari buku langka ini telah dibuat untuk menggambarkan bagaimana perusahaan yang sukses mempertahankan identitas dan budaya mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>‘Buku Merah Kecil’ Facebook adalah panduan karyawan dari tahun 2012, yang dirancang untuk menginspirasi rasa misi dan optimisme teknologi.</li>
<li>Tuntunan tersebut telah menghadapi kritik karena dianggap naif dan kurang memiliki kesadaran diri, terutama mengingat kontroversi Facebook belakangan ini yang melibatkan privasi data dan misinformasi.</li>
<li>The book dipandang sebagai peninggalan dari era yang lebih penuh harapan dalam teknologi, yang kontras dengan realitas kompleks media sosial saat ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Presiden Korea Selatan menyatakan darurat hukum militer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Presiden Korea Selatan Yoon Suk Yeol menyatakan darurat militer, tetapi Majelis Nasional memberikan suara untuk menuntut pencabutannya, sehingga pernyataan tersebut menjadi batal.</li>
<li>Militer bersikeras bahwa darurat militer akan berlanjut sampai presiden secara resmi mengakhirinya, yang memicu perdebatan tentang kewajiban konstitusional dan potensi pemakzulan.</li>
<li>Deklarasi tersebut dibandingkan dengan upaya kudeta, menimbulkan kekhawatiran tentang peran militer dan motif presiden, termasuk menghindari investigasi skandal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Pelajaran yang Saya Pelajari Saat Bekerja di Galeri Seni</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks tersebut menekankan sifat subjektif dari evaluasi seni dan pentingnya jaringan dalam kesuksesan karier seorang seniman. Teks ini membahas tantangan dalam memprediksi pameran seni yang sukses dan peran koneksi profesional awal. Percakapan ini meluas ke kompleksitas dalam mendefinisikan &quot;seni hebat,&quot; pengaruh kesuksesan komersial, dan pentingnya komunikasi dalam lingkungan profesional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator dan Kekuatan di Silicon Valley</a></h2>
<ul>
<li>Dalam tahun 2010, AdGrok, sebuah startup kecil, menghadapi gugatan dari mantan majikan mereka, Adchemy, yang mengancam stabilitas keuangan mereka. Y Combinator, sebuah akselerator startup yang mendukung AdGrok, memainkan peran penting dalam menyelesaikan gugatan tersebut dengan memanfaatkan pengaruhnya dengan para investor Adchemy dan mitra bisnis potensial. Meskipun memenangkan gugatan, cobaan tersebut menyebabkan penjualan AdGrok ke Twitter pada tahun 2011, sementara Adchemy kemudian dijual ke Walmart Labs dalam akuisisi penjualan darurat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) adalah pemain utama di Silicon Valley, mempengaruhi startup mana yang mendapatkan daya tarik setelah akselerator. Kritikus menyarankan bahwa YC telah mengadopsi strategi &quot;spray and pray&quot;, memprioritaskan jumlah startup daripada selektivitas dan kualitas. Perdebatan berpusat pada apakah YC harus memperluas operasinya atau berkonsentrasi pada lebih sedikit startup berkualitas tinggi, mencerminkan kompleksitas yang lebih luas dalam budaya startup dan strategi investasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 bulan menggunakan OCaml setelah 8 tahun menggunakan Haskell dalam produksi (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Penulis membandingkan Haskell dan OCaml berdasarkan pengalaman mereka, menyoroti bahwa Haskell memiliki lebih banyak fitur dan paket, tetapi kesederhanaan OCaml meningkatkan produktivitas. Alat bantu Haskell kuat namun tidak konsisten, sementara alat bantu OCaml sederhana dan andal, dengan pesan kompilator yang ringkas. Kedua bahasa cocok untuk penggunaan industri, tetapi penulis lebih memilih OCaml karena fokusnya pada pengembangan daripada terlalu banyak berpikir, meskipun dokumentasi Haskell lebih komprehensif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penulis membandingkan pengalaman mereka dengan Haskell dan OCaml, menyoroti sintaks Haskell yang elegan namun kompleks dan alat yang tidak konsisten, terutama dengan versi GHC (Glasgow Haskell Compiler) tertentu. OCaml dipuji karena kesederhanaannya, sistem modul yang lebih sederhana, kompilator yang lebih cepat, dan kepraktisan dalam produksi, dengan lebih sedikit ekstensi bahasa dan kurva pembelajaran yang lebih mudah dikelola. Penulis menekankan pentingnya perpustakaan standar yang kuat untuk keberhasilan sebuah bahasa pemrograman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Vaksin HIV Dua Kali Setahun Menunjukkan Efektivitas 100% pada Wanita</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah suntikan HIV dua kali setahun yang baru telah menunjukkan efektivitas 100% pada wanita, memberikan alternatif yang menjanjikan untuk pil harian atau suntikan bulanan.</li>
<li>Perkembangan ini sangat penting bagi individu yang merasa sulit untuk mematuhi rejimen pengobatan harian, yang berpotensi menyederhanakan upaya pencegahan HIV.</li>
<li>Meskipun menjanjikan, biaya bentuk injeksi menjadi perhatian, meskipun Gilead berencana untuk menawarkan versi generik yang lebih terjangkau di 120 negara berpenghasilan rendah, yang berpotensi mempengaruhi kesehatan masyarakat di wilayah dengan prevalensi HIV tinggi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Penarikan Warcraft I dan II oleh Blizzard menguji Program Pelestarian baru GOG</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard telah meminta GOG untuk menghapus bundel Warcraft I &amp; II yang bebas DRM dari tokonya karena peluncuran versi remaster.</li>
<li>GOG menawarkan bundel tersebut dengan diskon sebelum penghapusan, memastikan bahwa pembeli tetap memiliki akses dan menerima pembaruan untuk kompatibilitas dengan sistem modern.</li>
<li>Situasi ini menyoroti ketegangan yang terus berlanjut antara versi game yang telah diremaster dan versi aslinya, dengan GOG berusaha untuk melestarikan game klasik meskipun ada keputusan dari penerbit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penghapusan Warcraft I dan II dari GOG oleh Blizzard telah menuai kritik, terutama mengingat umpan balik negatif pada remaster Warcraft 3.</li>
<li>Para penggemar menyatakan kekhawatiran bahwa Blizzard, setelah merger dengan Activision, lebih fokus pada keuntungan jangka pendek daripada mempertahankan kualitas permainan.</li>
<li>Situasi ini menyoroti kesulitan dalam melestarikan sejarah permainan, seperti yang ditekankan oleh Program Pelestarian GOG, dan mencerminkan tren industri menuju model yang berorientasi pada keuntungan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi meningkatkan kinerja Pi 5 dengan penyetelan SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>Para insinyur Raspberry Pi telah mengoptimalkan pengaturan waktu SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory), yang menghasilkan peningkatan kinerja sebesar 10-20% untuk Pi 5 dan Pi 4 pada 2,4 GHz.</li>
<li>Overclocking, yang melibatkan peningkatan kecepatan clock melebihi spesifikasi pabrikan, dapat mencapai peningkatan kecepatan hingga 32%, dengan sebagian besar Pi 5 mencapai 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Perbaikan kinerja ini, termasuk emulasi NUMA (Non-Uniform Memory Access) untuk penanganan beban kerja multi-core yang lebih baik, mungkin akan segera tersedia melalui pembaruan firmware, dan berpotensi menjadi fitur standar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tingkat kinerja Raspberry Pi 5 meningkat berkat penyetelan SDRAM, yang memicu diskusi tentang penggunaan Intel N100s sebagai alternatif. Kenaikan harga Raspberry Pi membuat Intel N100s lebih menarik bagi mereka yang memprioritaskan kinerja per dolar, meskipun Pi memiliki keunggulan dalam GPIO (General Purpose Input/Output) dan ukuran yang kompak. Perdebatan berpusat pada kasus penggunaan terbaik, dengan beberapa orang lebih memilih Raspberry Pi untuk kesederhanaannya dan yang lain memilih N100s untuk daya dan keserbagunaannya yang superior.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Tidak perlu mengirim email kepada saya tentang Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>Nama dan email penulis disertakan dalam klien VPN AnyConnect milik Cisco karena penggunaan pustaka curl, yang menyebabkan kebingungan di antara pengguna yang mencari dukungan. Penulis menjelaskan bahwa mereka adalah pengembang utama curl, sebuah komponen yang digunakan dalam aplikasi tersebut, tetapi tidak berafiliasi dengan Cisco atau AnyConnect. Pengguna yang membutuhkan dukungan untuk AnyConnect harus menghubungi Cisco langsung di <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, pencipta curl, sering menerima permintaan dukungan yang salah arah untuk Cisco AnyConnect, menggambarkan masalah dengan perusahaan yang menyembunyikan saluran dukungan mereka. Pengguna sering melewati departemen TI mereka, mungkin karena interaksi negatif sebelumnya, yang membuat mereka mencari bantuan dari pihak yang tidak terkait. Percakapan ini juga menyoroti kesulitan dalam menghubungi individu secara langsung secara online, terutama karena kekhawatiran tentang spam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">DuckDuckGo Menyumbangkan $25k kepada Perl dan Raku Foundation</a></h2>
<ul>
<li>DuckDuckGo telah menyumbangkan $25,000 kepada The Perl and Raku Foundation (TPRF) pada &quot;Giving Tuesday,&quot; berkontribusi pada misi mereka untuk memajukan bahasa pemrograman Perl dan Raku.</li>
<li>Sejak tahun 2011, DuckDuckGo telah menyumbangkan lebih dari $6 juta kepada organisasi yang mendukung kepercayaan online, menyoroti komitmennya untuk mendorong lingkungan online yang aman dan dapat dipercaya.</li>
<li>Tidak ada teks yang disediakan untuk diterjemahkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dukungan sebesar $25 ribu dari DuckDuckGo kepada Perl and Raku Foundation telah memicu diskusi mengenai keberlanjutan proyek-proyek sumber terbuka.</li>
<li>Terkurangnya penggunaan Perl dan kurangnya kontribusi dari perusahaan yang mengandalkannya menyoroti kekhawatiran tentang pendanaan masa depannya dan masalah utang teknologi.</li>
<li>Terdapat perdebatan mengenai ketergantungan model open-source pada donasi dan kerja sukarela yang menyarankan untuk mengeksplorasi metode pendanaan alternatif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Perusahaan mengklaim kenaikan harga 1.000% mendorongnya beralih dari VMware ke pesaing sumber terbuka</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, sebuah operator cloud di Inggris, memindahkan 20.000 mesin virtual (VM) dari VMware ke OpenNebula setelah terjadi kenaikan harga sebesar 1.000% setelah Broadcom mengakuisisi VMware.</li>
<li>Perpindahan ini meningkatkan efisiensi VM sebesar 200% dan memungkinkan Beeks untuk mengalokasikan lebih banyak sumber daya ke beban kerja klien.</li>
<li>Pengambilalihan VMware oleh Broadcom telah menyebabkan peningkatan biaya dan pengurangan dukungan, mendorong banyak perusahaan, termasuk AT&amp;T, untuk mencari alternatif karena ketidakpuasan pelanggan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah kenaikan harga yang signifikan telah mendorong sebuah perusahaan untuk beralih dari VMware ke alternatif sumber terbuka, mencerminkan tren yang lebih luas dalam industri.</li>
<li>Pengambilalihan VMware oleh Broadcom dan perubahan harga yang menyusul mendorong bisnis untuk mencari opsi lain, dengan Red Hat mendapatkan pelanggan baru sebagai hasilnya.</li>
<li>Peralihan industri menuju kontainerisasi dan Kubernetes mengurangi daya tarik mesin virtual tradisional, menekankan perlunya mempertimbangkan ketergantungan pada vendor dan mengeksplorasi alternatif seperti Proxmox atau OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Little Red Book Facebook" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Little%20Red%20Book%20Facebook&subheading=Selasa%2C%203%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel mengumumkan pensiunnya Pat Gelsinger</a></h2>
<ul>
<li>CEO Intel Pat Gelsinger mengumumkan pensiunnya setelah lebih dari 40 tahun, efektif mulai 1 Desember 2024, dengan David Zinsner dan Michelle Johnston Holthaus menjabat sebagai co-CEO sementara.</li>
<li>Tidak ada teks yang disediakan untuk diterjemahkan.</li>
<li>Intel tetap menjadi pemimpin dalam teknologi semikonduktor, terinspirasi oleh Hukum Moore, dengan fokus pada inovasi dan kesinambungan kepemimpinan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengunduran diri CEO Intel Pat Gelsinger telah memicu spekulasi tentang masa depan perusahaan, dengan pendapat yang terbagi mengenai apakah strategi agresifnya bermanfaat atau menunjukkan masalah mendasar.</li>
<li>Diskusi telah muncul tentang potensi merger, termasuk usulan kontroversial untuk bergabung dengan AMD, yang menimbulkan kekhawatiran tentang pembentukan monopoli.</li>
<li>Tanggapan terhadap pengumuman tersebut beragam, dengan beberapa orang melihatnya sebagai kesalahan dan yang lain menganggapnya sebagai perubahan yang diperlukan untuk kemajuan Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Apakah yang Akan Masuk ke Domain Publik pada Tahun 2025?</a></h2>
<ul>
<li>Pada tanggal 1 Januari 2025, karya-karya baru akan memasuki domain publik, termasuk karya-karya dari pencipta yang meninggal pada tahun 1954 dan 1974, serta film/buku AS dari tahun 1929.</li>
<li>The Public Domain Review, sebuah Perusahaan Kepentingan Komunitas di Inggris, menggunakan keuntungan untuk kepentingan komunitas dan bergantung pada donasi pembaca.</li>
<li>Pembaca didorong untuk menjelajahi sumber daya seperti “Public Domain Day Countdown” oleh John Mark Ockerbloom dan Manifesto dari Communia untuk informasi lebih lanjut tentang domain publik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dalam tahun 2025, berakhirnya paten terakhir pada codec video h.264 (AVC) akan membuatnya tersedia secara gratis, yang berpotensi meningkatkan aksesibilitas dan mengurangi biaya bagi pengguna.</li>
<li>Tetap terjerat dalam kompleksitas paten, codec HEVC menyoroti tantangan berkelanjutan dalam aksesibilitas codec video.</li>
<li>Diskusi tentang reformasi hak cipta sedang berlangsung, dengan proposal untuk memperpendek jangka waktu dan lebih banyak lisensi wajib untuk menyeimbangkan hak pencipta dengan akses publik, mengatasi kekhawatiran bahwa jangka waktu yang panjang saat ini terutama menguntungkan korporasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Bagaimana Mempelajari Matematika (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Tulisan esai oleh Lawrence Neff Stout memberikan strategi untuk mempelajari matematika tingkat perguruan tinggi, menekankan perlunya pemahaman yang lebih mendalam tentang teori, definisi, dan pembuktian dibandingkan dengan matematika di sekolah menengah. Strategi kunci meliputi pemahaman definisi yang tepat, menghafal dan memahami teorema dan pembuktian, serta menggunakan teknik seperti bekerja mundur untuk melihat bagaimana konsep saling berhubungan. Esai ini menyoroti pentingnya berlatih soal untuk mengembangkan teknik dan penilaian, dan menekankan bahwa pemahaman lebih penting daripada sekadar menghafal dalam matematika perguruan tinggi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Menikmati belajar matematika dapat meningkatkan pemahaman dan membawa kesuksesan, karena banyak siswa kesulitan dengan mata pelajaran ini akibat metode pengajaran yang tidak menarik. Memiliki seorang mentor yang dapat mengungkapkan aspek-aspek menyenangkan dari matematika dan membangun kepercayaan diri sejak dini dapat mencegah siswa menyerah terlalu cepat. Strategi yang efektif meliputi keterlibatan mendalam dengan materi, memecahkan masalah, dan memahami definisi serta pembuktian, menyeimbangkan intuisi dengan studi yang ketat untuk mencapai penguasaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Gen di balik bulu oranye pada kucing</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Studi terbaru menunjukkan bahwa gen Arhgap36, yang mempengaruhi tingkat GTP dan aktivitas reseptor MC1R, mungkin bertanggung jawab atas bulu oranye pada kucing, bukan gen Mc1r yang terkait dengan rambut merah pada manusia.</li>
<li>Penemuan ini menyoroti kompleksitas genetika, di mana satu gen dapat mempengaruhi berbagai sifat, dan merupakan bagian dari upaya penelitian yang lebih luas untuk memahami mekanisme genetik.</li>
<li>Memahami faktor genetik ini memiliki implikasi potensial untuk pembiakan dan kesehatan, yang berkontribusi pada popularitas kucing oranye, yang sering dikenal karena perilaku mereka yang suka bermain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">’Brain rot‘ dinobatkan sebagai Kata Tahun Ini 2024 oleh Oxford</a></h2>
<ul>
<li>Teks: Kata Oxford Tahun 2024 adalah &quot;brain rot,&quot; yang dipilih melalui pemungutan suara publik dengan lebih dari 37.000 peserta, menyoroti relevansinya yang semakin meningkat. &quot;Brain rot&quot; menggambarkan penurunan mental akibat mengonsumsi konten online yang sepele, dengan peningkatan penggunaan sebesar 230% dari 2023 hingga 2024, mencerminkan kekhawatiran tentang dampak konsumsi digital terhadap kesehatan mental. Awalnya diciptakan oleh Henry David Thoreau pada tahun 1854, istilah ini telah mendapatkan popularitas di platform seperti TikTok, memicu diskusi tentang efek dari konten online yang berlebihan, terutama di kalangan Gen Z dan Gen Alpha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Brain rot&quot; telah dipilih sebagai Kata Oxford Tahun Ini 2024, merujuk pada penurunan kondisi mental akibat konsumsi berlebihan konten online yang sepele. Istilah ini menyoroti kekhawatiran tentang menurunnya rentang perhatian dan sifat adiktif media digital, seperti media sosial, TV, dan video game. Percakapan seputar &quot;brain rot&quot; menekankan perlunya moderasi untuk menyeimbangkan relaksasi dan menghindari stimulasi berlebihan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Pemrograman C64 dengan Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>Teks VS64 memungkinkan pemrograman Commodore 64 menggunakan Visual Studio Code di Mac, Windows, dan Linux, menyediakan alternatif modern lintas platform untuk CBM PRG Studio yang hanya tersedia di Windows.</li>
<li>VS64 mendukung pemrograman BASIC, Assembly, dan C dengan penyorotan sintaks, alat, dan fitur seperti penomoran otomatis dan penggunaan label, yang meningkatkan pengalaman pengembangan.</li>
<li>Itu terintegrasi dengan assembler ACME dan Kick, compiler C/C++ CC65 dan LLVM-MOS, serta emulator VICE C64 untuk debugging, menjadikannya alat yang komprehensif untuk pengembangan C64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi menekankan nostalgia dan minat yang berkelanjutan dalam komputasi retro, khususnya pemrograman Commodore 64 (C64) menggunakan Visual Studio Code.</li>
<li>Peserta berbagi pengalaman dengan sistem vintage, mengakui bahwa sistem tersebut menginspirasi karier pengembangan perangkat lunak mereka, dan mendiskusikan alat seperti &quot;retro debugger&quot; dan tutorial YouTube untuk mempelajari tentang permainan dan demo lama.</li>
<li>Percakapan tersebut menyoroti tantangan dan kesenangan dalam pemrograman menggunakan bahasa assembly dan BASIC, serta menyebutkan alat dan ekstensi modern yang meningkatkan pengalaman pengkodean retro.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel mengumumkan pensiunnya Pat Gelsinger" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20mengumumkan%20pensiunnya%20Pat%20Gelsinger&subheading=Senin%2C%202%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Advent of Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, yang dibuat oleh Eric Wastl, adalah kalender Advent yang menampilkan teka-teki pemrograman yang cocok untuk semua tingkat keahlian, yang dapat diselesaikan dalam bahasa pemrograman apa pun.</li>
<li>Teka-teki ini dirancang untuk berjalan dengan efisien pada perangkat keras yang lebih lama dan ditujukan untuk latihan, wawancara, atau hiburan, tanpa memerlukan latar belakang ilmu komputer.</li>
<li>Peserta didorong untuk berbagi pengalaman mereka, menguji solusi dengan contoh, dan mencari bantuan jika diperlukan, sambil mematuhi pedoman seperti tidak menggunakan AI untuk memecahkan teka-teki dan menghormati aturan merek dagang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 telah dimulai, dengan peserta yang terlibat dalam pemecahan masalah kreatif dan berbagi pengalaman mereka. Beberapa peserta bereksperimen dengan pendekatan unik, seperti menggunakan C tanpa pustaka standar atau menjelajahi bahasa pemrograman baru seperti Swift atau Ada. Meskipun ada kekhawatiran tentang dampak AI pada papan peringkat, acara ini terutama mendorong kesenangan pribadi, pembelajaran, dan interaksi komunitas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">CA Brasil yang hanya dipercaya oleh Microsoft telah mengeluarkan sertifikat untuk google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang Otoritas Sertifikat (CA) Brasil, yang hanya dipercaya oleh Microsoft, mengeluarkan sertifikat untuk google.com, melanggar aturan Otoritas Sertifikat Otorisasi (CAA) Google.</li>
<li>Insiden ini menimbulkan kekhawatiran tentang keandalan CA dan keputusan Microsoft untuk mempercayainya, sementara peramban utama lainnya tidak.</li>
<li>Tanda sertifikat tersebut dapat memfasilitasi serangan man-in-the-middle, memungkinkan penyerang untuk menyamar sebagai Google dan mendistribusikan malware, yang menekankan perlunya pengawasan yang lebih ketat dan transparansi dalam keputusan kepercayaan CA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Open-source sistem kamera keamanan rumah pribadi (enkripsi end-to-end)</a></h2>
<ul>
<li>Teks tersebut menjelaskan bahwa penulis mengembangkan sistem kamera keamanan rumah bernama Privastead, yang berfokus pada privasi dengan menggunakan enkripsi end-to-end menggunakan OpenMLS dan sebagian besar diimplementasikan dalam Rust. Privastead bersifat open-source untuk mereka yang memiliki kekhawatiran tentang privasi, memerlukan kamera IP yang kompatibel, mesin lokal, server, dan smartphone Android untuk pengaturan. Saat ini, sistem tersebut hanya mendukung satu kamera IP dan Android, tetapi penulis mencari masukan dan kontribusi dari komunitas untuk meningkatkan kemampuannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Privastead adalah sistem kamera keamanan rumah sumber terbuka yang dikembangkan untuk mengatasi masalah privasi dengan solusi yang ada, menggunakan enkripsi ujung-ke-ujung melalui OpenMLS. Sistem ini terutama diimplementasikan dalam Rust dan memerlukan kamera IP yang didukung, mesin lokal, server, dan smartphone Android untuk beroperasi. Proyek ini tersedia di GitHub, mengundang umpan balik dan kontribusi dari komunitas untuk meningkatkan fungsionalitasnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs melakukan konversi langsung dari sistem file NTFS ke Btrfs sumber terbuka.</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs adalah alat yang dirancang untuk mengonversi sistem file NTFS ke Btrfs secara langsung, dengan mempertahankan gambar asli sebagai salinan reflink untuk pemulihan ruang yang potensial.</li>
<li>Alat ini tersedia untuk Windows dan Linux, dengan petunjuk instalasi dan dependensi khusus untuk setiap platform, dan mencakup fitur seperti dukungan kompresi dan pengembalian ke NTFS.</li>
<li>Pembatasan termasuk kurangnya dukungan untuk atribut diperluas yang lebih lama, aliran data alternatif besar (ADS), dan file terenkripsi, dengan kondisi khusus yang diperlukan untuk mem-boot Windows dari sistem file Btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs adalah alat yang memungkinkan konversi langsung dari NTFS (New Technology File System) ke Btrfs (B-tree File System), memicu diskusi tentang kegunaannya dan waktu yang tepat untuk transfer data dalam jumlah besar.</li>
<li>Pengguna berbagi pengalaman beragam dengan Btrfs, menghargai fitur seperti snapshot tetapi mengingat masalah stabilitas di masa lalu, sambil juga membahas sistem berkas lain seperti ZFS dan bcachefs.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti kompleksitas dan risiko manajemen sistem file, dengan beberapa pengguna menganjurkan untuk melakukan pencadangan dan format ulang daripada menggunakan alat konversi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD Menonaktifkan Buffer Loop Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>AMD telah menonaktifkan loop buffer pada CPU Zen 4-nya, sebuah fitur yang ditujukan untuk optimalisasi daya daripada peningkatan kinerja. - Tes kinerja menunjukkan perbedaan yang dapat diabaikan dengan loop buffer dinonaktifkan, karena op cache mengompensasi dengan bandwidth yang cukup. - Keputusan untuk menonaktifkan loop buffer, kemungkinan karena bug perangkat keras, tidak mungkin berdampak signifikan pada kinerja atau konsumsi daya, dan fitur ini tidak banyak didokumentasikan oleh AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>AMD telah menonaktifkan loop buffer dalam CPU Zen 4-nya, kemungkinan karena kerentanan perangkat keras yang tidak diungkapkan, yang mengakibatkan penurunan kinerja kecil dalam situasi tertentu. Loop buffer dirancang untuk meningkatkan efisiensi daya dan kinerja, tetapi penghapusannya menunjukkan bahwa mungkin tidak menawarkan keuntungan yang signifikan. Keputusan diam-diam untuk menonaktifkan loop buffer telah menimbulkan kekhawatiran mengenai transparansi dan pengelolaan kerentanan perangkat keras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One Dirilis: Router Pertama yang Dirancang Khusus untuk OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) dan OpenWrt telah merilis OpenWrt One, sebuah router nirkabel yang dirancang untuk mempromosikan kebebasan perangkat lunak dan hak untuk memperbaiki, dengan harga $89 dengan casing atau $68,42 untuk papan.</li>
<li>The router tidak dapat di-brick, sepenuhnya mematuhi copyleft, dan dilengkapi dengan SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, RAM DDR4 1 GiB, mendukung Power over Ethernet (PoE) dan daya USB-C, dengan antarmuka serial USB untuk pengguna tingkat lanjut.</li>
<li>The device mematuhi FCC, menunjukkan bahwa hak perbaikan perangkat lunak dapat selaras dengan persyaratan regulasi, dan setiap pembelian termasuk donasi sebesar $10 kepada OpenWrt di Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, router pertama yang dirancang khusus untuk firmware open-source OpenWrt, telah dirilis dengan harga $89. Router ini bertujuan untuk menyeimbangkan kepatuhan copyleft dengan peraturan FCC, meskipun masih menyertakan beberapa binary blob kepemilikan untuk fungsi Wi-Fi. Peluncuran ini telah memicu diskusi tentang manfaat memisahkan fungsi router dan Wi-Fi untuk fleksibilitas yang lebih besar dalam perangkat keras jaringan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean Menanggapi Industri EDA tentang AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean menanggapi kritik terkait AlphaChip Google, dengan mencatat bahwa para kritikus tidak mengikuti langkah-langkah replikasi penting, seperti pra-pelatihan. Perdebatan ini mempertanyakan apakah kinerja AlphaChip sebanding dengan alat yang ada, dengan beberapa pihak menyarankan klaim Google mungkin berlebihan. Diskusi ini menyoroti ketegangan antara Google dan industri Electronic Design Automation (EDA), yang melibatkan tuduhan bias dan kekhawatiran tentang replikabilitas penelitian Google.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Advent of Code 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Advent%20of%20Code%202024&subheading=Minggu%2C%201%20Desember%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Untuk apa tombol ini? – Mobil baru saya memiliki saklar misterius yang tidak terdokumentasi</a></h2>
<ul>
<li>Seorang pemilik Opel Corsa tahun 2020 menemukan sebuah saklar misterius yang terhubung ke sistem pelacakan armada, kemungkinan besar dipasang oleh pemilik sebelumnya, sebuah perusahaan besar.</li>
<li>Teks: Sistem ini berfungsi sebagai pelacak GPS dan mungkin juga sebagai pengunci, melacak pergerakan pengemudi dan mengirimkan data ke manajer armada.</li>
<li>Pemilik berencana untuk menghapus sistem tersebut karena kekhawatiran privasi, menyoroti masalah mengemudi tanpa sadar dengan perangkat pelacak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Model mobil baru menampilkan sakelar yang terhubung dengan teknologi GPS dan eSIM, menimbulkan kekhawatiran privasi karena fitur-fitur ini tidak dapat dinonaktifkan, yang berpotensi memungkinkan pengumpulan data dan pengawasan pemerintah.</li>
<li>Beberapa konsumen lebih memilih mobil lama untuk menghindari masalah privasi, karena kendaraan modern sering dibandingkan dengan &quot;smartphone di atas roda&quot; karena fitur konektivitasnya.</li>
<li>Studi privasi menyoroti kekhawatiran signifikan dengan mobil baru, meskipun beberapa merek menawarkan opsi untuk tidak berbagi data, memicu perdebatan yang berkelanjutan tentang keseimbangan antara kemajuan teknologi dan hak privasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">Memecahkan CAPTCHA 4Chan</a></h2>
<ul>
<li>Tugas proyek ini adalah mengembangkan model pembelajaran mesin menggunakan TensorFlow untuk memecahkan CAPTCHA 4Chan dengan akurasi lebih dari 80%, dan akhirnya mencapai akurasi lebih dari 90%.</li>
<li>Model tersebut menggunakan arsitektur LSTM CNN dengan pengkodean CTC, dilatih pada 500 gambar yang diselesaikan secara manual dan 50.000 gambar sintetis, dan diubah untuk penggunaan di peramban dengan TensorFlow.js.</li>
<li>Teks tersebut memberikan wawasan berharga tentang pembelajaran mesin dan penglihatan komputer, mengatasi tantangan seperti pengumpulan data, pembuatan data sintetis, dan masalah kompatibilitas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>CAPTCHA sistem 4Chan telah dikompromikan, menunjukkan keterbatasan CAPTCHA berbasis teks karena komputer sekarang melampaui kemampuan manusia dalam menyelesaikannya.</li>
<li>Meskipun memiliki kerentanan, CAPTCHA masih berperan dalam meningkatkan biaya spamming, sehingga menghalangi beberapa spammer potensial.</li>
<li>Implikasi etis dari pemecahan CAPTCHA diperdebatkan, karena hal ini memfasilitasi lebih banyak spam dan konten yang dihasilkan AI, mempengaruhi pemilik situs web dan pengguna, serta menyoroti kebutuhan akan solusi anti-spam yang lebih efektif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Garisan geometris karya Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Line-art geometris oleh Wacław Szpakowski semakin mendapatkan pengakuan berkat desainnya yang kompleks, menarik perbandingan dengan Op Art dan seniman seperti Bridget Riley dan Bernard Cohen. Seni ini, yang menyerupai pola matematika, menginspirasi para pencipta seni digital dan generatif, menyoroti potensinya di platform digital modern. Diskusi menekankan pentingnya sejarah karya Szpakowski dan perpaduannya antara matematika dan seni, dengan tautan ke seni terkait dan pameran yang dibagikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Rekayasa Tidur</a></h2>
<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) adalah kondisi di mana individu dapat tidur lebih sedikit tanpa efek buruk karena mutasi genetik, terutama pada gen DEC2 yang mempengaruhi kadar orexin. Orexin memainkan peran kunci dalam regulasi tidur, dengan ketidakseimbangan yang dapat menyebabkan kantuk atau insomnia, dan penelitian sedang mengeksplorasi replikasi FNSS melalui agonis orexin atau terapi gen. Meskipun memiliki potensi, FNSS masih kurang diteliti, menunjukkan perlunya studi lebih lanjut untuk mengembangkan metode rekayasa tidur yang lebih baik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) adalah mutasi genetik yang memungkinkan individu untuk tidur lebih sedikit tanpa efek samping, memicu minat terhadap potensi manfaat dan risikonya.</li>
<li>Kekhawatiran muncul tentang dampak kesehatan jangka panjang dari pengurangan tidur, termasuk kemungkinan peningkatan risiko demensia, meskipun ada beberapa anekdot pribadi tentang keberhasilan optimalisasi tidur.</li>
<li>Diskusi ini juga mempertimbangkan peran evolusioner dari tidur, potensi untuk biohacking tidur, dan implikasi sosialnya, dengan mempertanyakan apakah kebutuhan tidur yang berkurang pada akhirnya bermanfaat atau merugikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Terganggunya Google</a></h2>
<ul>
<li>Tutupnya Giant Freakin Robot menyoroti tantangan yang dihadapi oleh penerbit independen, karena banyak situs yang tutup akibat penurunan lalu lintas dari platform besar seperti Google dan Facebook. Sistem pembelajaran mesin Google, yang dirancang untuk meningkatkan hasil pencarian, secara tidak sengaja telah menghapus banyak situs kecil, menyebabkan kesulitan keuangan bagi pembuat konten. Kompleksitas algoritma dan posisi dominan Google di pasar berkontribusi pada masalah yang berkelanjutan, meninggalkan pembuat konten dengan alternatif dan solusi yang terbatas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penurunan Google terkait dengan fokusnya pada pendapatan iklan daripada kualitas pencarian, yang mengakibatkan berkurangnya inovasi dan visi.</li>
<li>Pengguna melaporkan penurunan kualitas layanan seperti Google Maps dan Google Docs, tanpa pencapaian signifikan dari Google dalam beberapa tahun terakhir.</li>
<li>Bangkitnya Optimasi Mesin Pencari (SEO) dan konten yang dihasilkan oleh AI telah mempersulit hasil pencarian, mendorong pengguna untuk mencari alternatif seperti Kagi dan DuckDuckGo untuk pengalaman pencarian yang lebih baik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Produsen Sol-Ark dilaporkan menonaktifkan semua inverter Deye di AS</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark menonaktifkan semua inverter Deye di AS, mengganggu pemilik rumah dengan sengaja merusaknya dengan pesan tentang pembatasan regional.</li>
<li>Sol-Ark, yang memegang hak penjualan eksklusif di AS, menawarkan program penggantian dengan diskon kepada pelanggan yang terkena dampak, menimbulkan kekhawatiran tentang kontrol dan keamanan inverter surya yang terhubung ke internet.</li>
<li>Tindakan tersebut menekankan pentingnya memilih inverter dengan dukungan yang andal dan jaringan yang aman untuk menghindari gangguan serupa, terutama dengan produk buatan Tiongkok.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark diduga menonaktifkan semua inverter Deye di AS, memicu frustrasi atas ketergantungan pada perangkat yang terhubung internet dan layanan cloud. Pengguna menyatakan kekhawatiran tentang ketergantungan pada layanan cloud untuk perangkat lokal, khawatir akan potensi gangguan di masa depan dan menganjurkan kontrol lokal. Insiden ini menyoroti risiko yang terkait dengan teknologi yang bergantung pada cloud, mendorong seruan untuk perlindungan konsumen yang lebih baik dan solusi alternatif.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Untuk apa tombol ini? – Mobil baru saya memiliki saklar misterius yang tidak terdokumentasi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Untuk%20apa%20tombol%20ini%3F%20%E2%80%93%20Mobil%20baru%20saya%20memiliki%20saklar%20misterius%20yang%20tidak%20terdokumentasi&subheading=Sabtu%2C%2030%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Kirimi seseorang yang Anda hargai sebuah Surat Resmi &#39;Lanjutkan dan Bertahan&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Insinyur tidak boleh membuat kesalahan startup ketika mereka membangun buku besar.</a></h2>
<ul>
<li>Panduan Insinyur Pembayaran menekankan peran penting dari buku besar yang akurat dalam startup fintech, menyoroti jebakan dari mengabaikan sistem akuntansi berpasangan.</li>
<li>Alvaro Duran berbagi kisah peringatan dari pengalamannya dalam startup, di mana ketiadaan sistem pembukuan berpasangan menyebabkan ketidaksesuaian keuangan dan ketidakpuasan pelanggan.</li>
<li>Duran sedang mempertimbangkan untuk menulis sebuah buku tentang cara membuat buku besar yang dapat diskalakan dan tahan masa depan, serta mencari masukan mengenai potensi minat terhadap buku tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Insinyur dalam sistem keuangan harus menghindari kesalahan, seperti yang terlihat dalam kasus Synapse, di mana buku besar mereka secara tidak akurat menunjukkan lebih banyak saldo pelanggan daripada dana yang sebenarnya, mengakibatkan kehilangan jutaan. - Perusahaan fintech sering menjanjikan asuransi FDIC, tetapi ini hanya berlaku jika bank gagal, bukan jika fintech salah mengelola dana, menyoroti pentingnya pelacakan keuangan yang akurat. - Pembukuan berpasangan sangat penting untuk akurasi, memastikan setiap transaksi seimbang dan dapat dilacak, yang membantu mencegah kesalahan dan potensi penipuan dalam sistem keuangan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Jangan Main-main dengan Scroll</a></h2>
<ul>
<li>Plugin pengguliran momentum dikritik karena mengganggu pengalaman menjelajah web yang alami dengan menurunkan kegunaan, aksesibilitas, dan kinerja. Masalah utama meliputi pelanggaran ekspektasi pengguna, menyebabkan mabuk gerak, mengurangi aksesibilitas, dan kinerja yang tidak konsisten, terutama pada perangkat yang lebih tua. Plugin ini juga meningkatkan waktu muat halaman, merusak fitur bawaan browser, dan menambah beban pemeliharaan, yang mengarah pada frustrasi pengguna dan kompleksitas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi menekankan frustrasi dengan Aplikasi Halaman Tunggal (Single Page Applications/SPAs) yang mempengaruhi navigasi web, terutama terkait dengan URL, navigasi browser, dan tombol kembali. Para kritikus berpendapat bahwa SPAs yang diimplementasikan dengan tidak tepat mengorbankan dasar-dasar web seperti kemampuan untuk menandai halaman dan navigasi, dengan memprioritaskan kinerja di atas pengalaman pengguna. Percakapan ini juga membahas masalah seperti pembajakan fungsi standar browser dan pentingnya menghormati otonomi pengguna dalam desain web, serta menganjurkan untuk mempertahankan fungsi web tradisional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner menaikkan harga sambil secara signifikan menurunkan bandwidth (AS)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner menaikkan harga di AS hingga 27,52% untuk server CPX21 sambil mengurangi bandwidth rata-rata sebesar 88,19%. Perubahan ini, yang diumumkan pada Hari Thanksgiving, dimaksudkan untuk menyelaraskan biaya dengan penggunaan sumber daya, karena pengguna yang lebih ringan mensubsidi pengguna yang lebih berat. Harga dan batas bandwidth baru akan berlaku mulai Desember 2024 untuk server baru dan Februari 2025 untuk yang sudah ada, dengan Hetzner mempertahankan bahwa mereka menawarkan rasio harga-kinerja terbaik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, sebuah perusahaan web hosting, telah menaikkan harga dan mengurangi penawaran bandwidth di Amerika Serikat.</li>
<li>Tema ini telah memicu diskusi yang signifikan, yang mengakibatkan banyak postingan duplikat di Hacker News, sebuah platform berita teknologi yang populer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Ban mobil melepaskan seperempat dari semua mikroplastik di lingkungan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ban mobil merupakan sumber utama polusi mikroplastik, menyumbang seperempat dari semua mikroplastik di lingkungan. Ada perdebatan tentang apakah harus mengenakan pajak pada ban berdasarkan senyawa mereka untuk mengatasi polusi, dibandingkan dengan mengenakan pajak pada kendaraan berdasarkan berat. Diskusi ini mencakup kekhawatiran privasi dan kepraktisan terkait pajak berdasarkan berat dan jarak tempuh, dengan contoh dari Inggris dan Belanda yang mempertimbangkan metode berbeda untuk pelaksanaannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">Keberhasilan dan Kegagalan Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Ninja, sebuah sistem build yang dibuat sebagai proyek sampingan, telah mendapatkan popularitas yang signifikan dan sekarang digunakan oleh proyek-proyek besar seperti Chrome, Android, dan Meson.</li>
<li>Tata sistem dirancang untuk kecepatan dan efisiensi, memanfaatkan graf bipartit untuk struktur bangunan yang lebih baik dan berfokus pada pembangunan inkremental yang cepat.</li>
<li>Pembuatnya merenungkan tantangan menjadi pemelihara sumber terbuka, mencatat tuntutan yang tinggi dan rasa terima kasih yang terbatas meskipun kesuksesan Ninja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini membahas peran sistem build Ninja dalam AOSP (Proyek Sumber Terbuka Android) dan kompleksitas transisi dari makefiles ke Ninja.</li>
<li>Pengguna memperdebatkan keunggulan Ninja dibandingkan Makefiles, dengan mempertimbangkan arsitektur, isu sosial, dan dampak waktu iterasi terhadap kepuasan pemrogram.</li>
<li>Teks tersebut juga menyebutkan sistem build lainnya seperti Samurai dan tantangan dalam memelihara sistem build yang dibuat secara manual, menyoroti peran dinamika sosial dalam lingkungan teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">Berapa banyak memori yang Anda butuhkan pada tahun 2024 untuk menjalankan 1 juta tugas bersamaan?</a></h2>
<ul>
<li>Tolok ukur tahun 2024 menguji konsumsi memori untuk menjalankan 1 juta tugas bersamaan menggunakan coroutine di berbagai bahasa pemrograman, termasuk Rust, C#, Go, dan Java. C# dengan NativeAOT menunjukkan efisiensi memori terbaik, mengungguli bahasa lain, sementara Go mengonsumsi lebih banyak memori dari yang diharapkan, bahkan lebih dari Java dengan GraalVM. Studi ini menekankan bahwa beberapa bahasa, seperti .NET dengan NativeAOT dan GraalVM Java, telah meningkatkan skalabilitas, sedangkan goroutine Go kurang efisien, dan penggunaan memori Rust dioptimalkan dengan menyesuaikan penanganan tugas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dalam tahun 2024, memori yang dibutuhkan untuk menjalankan 1 juta tugas bersamaan bervariasi berdasarkan bahasa pemrograman dan model konkuren, dengan Rust dan C# menggunakan sekitar 0,12 KiB per tugas, sementara Go menggunakan sekitar 2,64 KiB per tugas.</li>
<li>Node.js, meskipun tampak efisien dengan promises, tidak menjalankan tugas secara paralel, menyoroti perbedaan dalam penanganan konkurensi di antara bahasa pemrograman.</li>
<li>Tolok ukur tersebut menekankan bahwa aplikasi dunia nyata melibatkan operasi yang lebih kompleks daripada tugas sederhana, yang mempengaruhi penggunaan memori dan kinerja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Selamat tinggal, Rust. Saya berharap Anda sukses, tetapi saya kembali ke C++ (maaf, ini adalah keluhan)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang pengguna Reddit mengkritik Rust karena kompleksitasnya dan peluang pekerjaan yang terbatas, membandingkannya dengan Betamax dan Esperanto, yang secara teknis lebih unggul tetapi tidak diadopsi secara luas.</li>
<li>Walaupun beberapa pengguna menghargai ketatnya dan fitur keamanan Rust, yang lain mencatat tingkat adopsinya yang lebih lambat dibandingkan dengan bahasa seperti Go.</li>
<li>Meskipun menghadapi tantangan-tantangan ini, Rust semakin mendapatkan perhatian di perusahaan-perusahaan besar seperti AWS dan Microsoft, dengan beberapa pihak melihatnya sebagai pengganti potensial untuk C++ di masa depan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 sedang dalam perjalanan</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0 diantisipasi akan segera dirilis, menandai pembaruan besar pertama sejak 2018, dengan fitur antarmuka GTK 3 yang dimodernisasi dan peningkatan kinerja. Pembaruan utama meliputi pengeditan non-destruktif, manajemen warna yang ditingkatkan, alur kerja lapisan yang lebih baik, dan sistem ekstensi baru untuk memudahkan pengelolaan plugin. Meskipun tanggal rilis yang tepat belum diketahui, build pengembangan sudah tersedia, menunjukkan kemajuan signifikan untuk editor gambar sumber terbuka ini dengan pembaruan lebih sering di masa depan yang diharapkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 sedang dalam pengembangan, menambahkan dukungan untuk palet warna di luar sRGB, seperti CMYK dan CIELAB, yang penting untuk percetakan dan penerbitan.</li>
<li>Tindakan pembaruan ini bertujuan untuk meningkatkan akurasi warna dengan mengonversi ke ruang warna lain hanya ketika diperlukan, sehingga meminimalkan kehilangan data.</li>
<li>Meskipun ada kemajuan seperti pengeditan non-destruktif, beberapa pengguna khawatir tentang antarmuka pengguna dan fungsionalitas GIMP dibandingkan dengan Photoshop, dengan alasan perkembangan yang lambat karena tim sukarelawan yang kecil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – Alternatif yang dihosting sendiri untuk Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Vince adalah port berbasis Golang dari dashboard Plausible Analytics, dirancang sebagai sistem biner tunggal untuk satu pengguna yang dapat digunakan untuk beberapa situs web tanpa ketergantungan runtime. Ini mencakup fitur-fitur seperti TLS (Transport Layer Security) otomatis, pelacakan tautan keluar, pelacakan unduhan file, pelacakan halaman 404, dan pelacakan acara kustom, menjadikannya hampir setara dengan dashboard Plausible. Vince bertujuan untuk membuat dashboard Plausible dapat diakses untuk hosting mandiri, berfungsi sebagai pengganti langsung untuk situs web pribadi, dengan demo tersedia pada instance Vultr seharga $6.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Vince adalah alternatif yang di-hosting sendiri untuk Google Analytics, dikembangkan sebagai port Golang dari dasbor Plausible Analytics, dengan fokus pada fitur-fitur terkait dasbor.</li>
<li>Itu menawarkan fitur seperti TLS (Transport Layer Security) otomatis, pelacakan tautan keluar, dan pelacakan acara khusus, tanpa ketergantungan runtime, menjadikannya cocok untuk situs web pribadi.</li>
<li>Vince mematuhi GDPR (Peraturan Perlindungan Data Umum), menggunakan Pebble untuk penyimpanan data, dan tersedia sebagai proyek sumber terbuka di GitHub, menyediakan opsi self-hosting yang mudah diakses tanpa kerumitan pengaturan Plausible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Parlemen Australia melarang media sosial untuk anak di bawah 16 tahun</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Australia telah menerapkan larangan penggunaan media sosial bagi individu di bawah 16 tahun, memicu diskusi tentang perlindungan anak versus hak orang tua. Undang-undang ini mewajibkan verifikasi usia, yang telah menimbulkan kekhawatiran privasi dan ketakutan akan peningkatan pengawasan. Legislasi ini dipercepat dengan masukan publik yang minimal, meninggalkan pertanyaan tentang efektivitas dan penegakannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Berbagi Layar di Peramban</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new adalah alat yang memungkinkan pengguna untuk dengan cepat membuat aplikasi web, yang ditunjukkan dengan membangun aplikasi berbagi layar hanya dalam 30 menit. Aplikasi ini berfungsi dengan menghasilkan kode unik untuk sebuah ruangan, yang dapat digunakan orang lain untuk bergabung dan melihat layar yang dibagikan. Proyek ini dikembangkan lebih lanjut menggunakan Cursor dan tersedia untuk dilihat di GitHub, dengan demo langsung yang dihosting di Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah aplikasi berbagi layar berbasis peramban dikembangkan menggunakan Bolt.new hanya dalam 30 menit, memungkinkan pengguna untuk membuat dan bergabung dengan ruangan menggunakan kode unik untuk berbagi layar. Aplikasi ini tersedia di GitHub, dengan demo yang disediakan, dan telah menerima masukan mengenai masalah penghentian berbagi layar dan kompatibilitas dengan perangkat seluler. Aplikasi ini tidak menggunakan server TURN, yang biasanya digunakan untuk meneruskan media dalam aplikasi WebRTC ketika koneksi peer-to-peer langsung gagal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Prometheus 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, rilis besar pertama dalam 7 tahun, memperkenalkan UI yang dimodernisasi, Remote Write 2.0, dukungan UTF-8, dukungan OTLP, dan histogram native. - Fitur utama termasuk efisiensi protokol yang ditingkatkan dengan Remote Write 2.0, interoperabilitas yang lebih baik dengan OpenTelemetry melalui pengambilan OTLP, dan metrik yang lebih efisien dengan histogram native. - Pengguna harus menyadari beberapa perubahan yang merusak dan berkonsultasi dengan panduan migrasi, tetapi rilis ini mempertahankan kompatibilitas mundur dan mendorong umpan balik pengguna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 telah dirilis, memperkenalkan fitur-fitur seperti pengurangan penggunaan memori dan dukungan untuk pengambilan OTLP (OpenTelemetry Protocol). Rilis ini telah memicu diskusi tentang skalabilitasnya dibandingkan dengan alternatif seperti Mimir, Victoria, dan Cortex, dengan beberapa pengguna memilih solusi-solusi ini untuk peningkatan kinerja. Ada kekhawatiran tentang kejelasan catatan rilis, menunjukkan perlunya komunikasi yang lebih baik dari para pengembang.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kirimi seseorang yang Anda hargai sebuah Surat Resmi 'Lanjutkan dan Bertahan'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kirimi%20seseorang%20yang%20Anda%20hargai%20sebuah%20Surat%20Resmi%20'Lanjutkan%20dan%20Bertahan'&subheading=Jumat%2C%2029%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Malware dapat mematikan lampu LED webcam dan merekam video, seperti yang ditunjukkan pada ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini menjelaskan bahwa repositori tersebut menawarkan alat untuk memanipulasi lampu LED webcam pada ThinkPad X230, yang menggambarkan bagaimana malware dapat merekam video tanpa pemberitahuan LED. Proses ini melibatkan pemrograman ulang firmware webcam melalui USB, sebuah teknik yang dapat diterapkan pada berbagai laptop, menggunakan skrip untuk manipulasi firmware dan kontrol LED. Webcam tersebut menggunakan pengontrol Ricoh R5U8710, dan disarankan untuk berhati-hati karena pemrograman ulang dapat merusak webcam; wawasan lebih lanjut tersedia dalam pembicaraan &quot;Lights Out&quot; di POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Malware memiliki kemampuan untuk menonaktifkan lampu LED webcam dan merekam video tanpa sepengetahuan pengguna, seperti yang ditunjukkan pada ThinkPad X230. Berbeda dengan MacBook, yang memiliki lampu LED yang terhubung secara langsung untuk menandakan penggunaan kamera, banyak laptop lain tidak memiliki fitur ini, sehingga menimbulkan kekhawatiran privasi. Untuk meningkatkan keamanan, para ahli merekomendasikan penggunaan penutup fisik atau sakelar untuk webcam dan mikrofon guna mencegah akses yang tidak sah dan melindungi informasi sensitif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hertzner mengurangi lalu lintas pada VPS AS</a></h2>
<ul>
<li>Struktur tarif untuk server Cloud (jalur CCX dan CPX) dan penyeimbang beban di Ashburn dan Hillsboro, AS, sedang diperbarui. Harga dan jumlah lalu lintas baru akan berlaku untuk server yang baru dibuat dan ditingkatkan mulai 1 Desember 2024, dengan perubahan pada server yang sudah ada mulai 1 Februari 2025. Pembaruan ini bertujuan untuk memberikan harga yang lebih adil berdasarkan kondisi lokal, sementara harga kelebihan lalu lintas tetap tidak berubah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner sedang merevisi model harga untuk server Cloud dan Load balancer di AS, mengurangi lalu lintas yang disertakan dari 20TB menjadi serendah 1TB dan menaikkan harga.</li>
<li>Perubahan ini akan berlaku pada Desember 2024 untuk server baru dan Februari 2025 untuk server yang sudah ada, dengan tujuan menyeimbangkan biaya antara pengguna sumber daya rendah dan tinggi.</li>
<li>Keputusan tersebut telah memicu perdebatan tentang keadilan dan strategi bisnis, dengan beberapa pengguna merasa tidak puas dengan pengurangan drastis dalam lalu lintas yang disertakan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Australia: Anak-anak di bawah 16 tahun akan dilarang menggunakan media sosial setelah Senat mengesahkan undang-undang</a></h2>
<ul>
<li>Australia telah mengesahkan undang-undang baru yang melarang anak-anak di bawah 16 tahun menggunakan media sosial, dengan tujuan melindungi kesehatan mental.</li>
<li>Perusahaan media sosial memiliki waktu satu tahun untuk mematuhi, menghadapi denda hingga $50 juta jika tidak mematuhi, sementara pengguna dan orang tua tidak menghadapi hukuman.</li>
<li>Tidak ada penerapan hukum ini pada aplikasi pesan, permainan daring, atau layanan pendidikan, dan telah menerima reaksi beragam dari para ahli kesehatan mental, politisi, dan perusahaan teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Australia akan melarang anak-anak di bawah usia 16 tahun untuk menggunakan media sosial, yang memerlukan verifikasi ID untuk mengonfirmasi usia, yang telah memicu kekhawatiran privasi.</li>
<li>Kritikus khawatir hal ini dapat memberikan akses kepada pemerintah terhadap data media sosial dan mengurangi anonimitas pengguna, dengan beberapa pihak menyarankan bahwa media lama mendukung undang-undang tersebut untuk membatasi persaingan media sosial.</li>
<li>Tingkat efektivitas dan penegakan hukum tersebut masih belum pasti, dengan kemungkinan adanya celah hukum dan tantangan dalam pelaksanaannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: LLM Penalaran Seperti O1 dari Alibaba</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) adalah model AI yang dirancang untuk mengeksplorasi masalah dengan rasa ingin tahu dan penyelidikan filosofis, terus-menerus mempertanyakan asumsi-asumsinya.</li>
<li>Meskipun memiliki keterbatasan seperti pencampuran bahasa dan loop penalaran rekursif, QwQ unggul dalam domain teknis, mencapai skor tinggi pada tolok ukur seperti GPQA, AIME, MATH-500, dan LiveCodeBench.</li>
<li>Tetapan ini menunjukkan kemampuan pemecahan masalah yang kuat dalam matematika dan pemrograman, berkontribusi pada perjalanan berkelanjutan dalam memahami penalaran AI dan kecerdasan mesin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>QwQ dari Alibaba, sebuah model bahasa besar (LLM) yang berfokus pada penalaran, mendapatkan perhatian karena kinerjanya yang mengesankan pada berbagai perangkat keras, termasuk MacBook, dan kemampuannya untuk menyelesaikan tugas-tugas kompleks dengan penjelasan yang mendetail.</li>
<li>Diskusi seputar QwQ mencakup persyaratan perangkat kerasnya, potensi masalah sensor pada topik sensitif, serta keterbukaan dan kemampuan penalarannya, meskipun ada beberapa keterbatasan yang dicatat.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti implikasi yang lebih luas dari LLM sumber terbuka dan dinamika persaingan dalam bidang pengembangan kecerdasan buatan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">Dalam Pujian Terhadap Cetak: Membaca Adalah Esensial di Era Keruntuhan Epistemologis</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon menekankan pentingnya membaca cetak yang bertahan lama, merujuk pada &#39;The Gutenberg Elegies&#39; karya Sven Birkerts untuk menyoroti kekhawatiran tentang dampak media digital terhadap membaca mendalam dan misinformasi.</li>
<li>Simon berpendapat bahwa buku cetak memberikan pengalaman unik dan mendalam yang tidak dapat direplikasi oleh media digital, mendorong introspeksi dan privasi jauh dari kebisingan internet yang konstan.</li>
<li>Dia menyimpulkan bahwa menjaga literasi dan membaca mendalam sangat penting untuk mempertahankan pemikiran individu dan melawan pengaruh luas dari teknologi digital.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks perdebatan antara membaca cetak dan digital berpusat pada kekhawatiran tentang dampak media digital terhadap keterlibatan mendalam dengan konten. Para pendukung membaca digital menyebutkan kemudahan dan aksesibilitas, sementara para kritikus khawatir tentang efeknya pada pemikiran kritis dan rentang perhatian. Diskusi ini mencerminkan isu yang lebih luas tentang pengaruh teknologi terhadap konsumsi informasi dan keseimbangan antara kemajuan teknologi dan perolehan pengetahuan tradisional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – Keajaiban Kloning Suara AI: Ubah Suara Apa Pun dalam 15 Detik</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro adalah Gradio WebUI sumber terbuka yang dirancang untuk manipulasi audio tingkat lanjut, termasuk cloning suara zero-shot dan pengubah suara dengan lebih dari 50 suara selebriti.</li>
<li>Itu menawarkan fitur seperti pengunduhan audio YouTube, isolasi vokal, teks-ke-ucapan multi-bahasa, dan terjemahan, dengan memanfaatkan mesin Whisper.</li>
<li>Voice-Pro sangat bermanfaat bagi pembuat konten, pengembang, dan penggemar audio, dengan sumber daya yang tersedia di GitHub dan tutorial video di YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro adalah alat AI sumber terbuka yang memungkinkan peniruan suara dalam 15 detik, menampilkan peniruan suara zero-shot dan pengubah suara dengan lebih dari 50 suara selebriti. Ini mencakup fungsionalitas seperti pengunduhan audio YouTube, isolasi vokal, dan teks-ke-ucapan serta terjemahan multi-bahasa, didukung oleh mesin Whisper, dan tersedia di GitHub. Meskipun memiliki potensi kreatif, ada kekhawatiran tentang penyalahgunaan untuk pencurian identitas dan penipuan, dan saat ini tidak mendukung Linux atau MacOS, dengan pertanyaan tentang instalasi dan biaya tersembunyi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">Pasar makanan berusia 850 tahun di London akan ditutup</a></h2>
<ul>
<li>Pasar bersejarah Smithfield dan Billingsgate di London, yang signifikan karena sejarahnya selama 850 tahun, akan ditutup pada tahun 2028 karena Corporation City of London menarik dukungannya. Pasar-pasar ini, yang dikenal sebagai pasar grosir daging dan ikan darat terbesar di Inggris, akan digantikan oleh pengembangan baru, dengan pedagang menerima kompensasi dan bantuan relokasi. Rencana untuk memindahkan pasar ke Dagenham dibatalkan karena biaya yang tinggi, menimbulkan kekhawatiran tentang pasokan ikan di London di masa depan dan menandai hilangnya tradisi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pasar makanan bersejarah di London, seperti Smithfield dan Billingsgate, direncanakan untuk ditutup, dengan City of London Corporation mempromosikannya sebagai &quot;babak baru yang positif&quot; bagi para pedagang. Kritikus menyarankan bahwa penutupan ini dimaksudkan untuk memfasilitasi pengembangan real estat, mengubah area tersebut menjadi pusat komersial, yang menimbulkan kekhawatiran tentang hilangnya warisan budaya. Keputusan ini menunggu persetujuan parlemen, dengan kekhawatiran tentang potensi dampak negatif pada bisnis lokal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – pemodel kecil untuk model kecil</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, sebuah alat pemodelan 3D untuk membuat model bergaya retro, dirilis pada 27 November 2024 oleh Apskeppet, ditujukan untuk pemula dan ahli. Alat ini tersedia untuk Windows dan macOS, dengan harga perkenalan sebesar $5,09 hingga 4 Desember 2024. Pengguna didorong untuk bergabung dengan komunitas dan menjelajahi tutorial untuk meningkatkan kreativitas mereka dengan picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD adalah alat pemodelan 3D yang sederhana dan disukai karena kesederhanaan dan kemudahan penggunaannya, terutama untuk membuat model low-poly, dibandingkan dengan perangkat lunak yang lebih kompleks seperti Blender. Dikembangkan oleh Johan Peitz, picoCAD memungkinkan ekspor ke format obj/mtl, meskipun tidak memiliki ekspor biner asli di Picotron. Pengguna menghargai estetika unik dan kesederhanaannya, sering membandingkannya dengan alat lain seperti Crocotile dan Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Penandaan Diri Mengambang</a></h2>
<ul>
<li>Tulisan ini memperkenalkan &quot;self-tagging,&quot; sebuah metode untuk menyandikan informasi tipe dalam objek 64-bit, mengoptimalkan tata letak memori untuk bahasa dinamis tanpa mengorbankan ruang data.</li>
<li>Self-tagging meningkatkan waktu eksekusi dalam tolok ukur yang banyak menggunakan float sebesar 2,3 kali di Scheme dan 2,7 kali di JavaScript, menawarkan alternatif yang lebih efisien dibandingkan metode yang ada seperti penunjuk bertanda dan penandaan NaN.</li>
<li>Tindakan ini memungkinkan pengkodean yang efisien baik untuk data maupun tipe, meningkatkan kinerja tanpa mempengaruhi operasi lainnya, menjadikannya solusi yang menjanjikan untuk menangani float presisi ganda IEEE754 64-bit dalam bahasa dinamis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Makalah ini memperkenalkan &quot;Float Self-Tagging,&quot; sebuah teknik yang bertujuan untuk mengoptimalkan penyimpanan float dalam bahasa pemrograman dinamis dengan menggunakan bit tinggi untuk penandaan, memungkinkan sebagian besar float tetap tidak terbungkus dan meningkatkan kinerja.</li>
<li>Kritikus makalah tersebut berpendapat bahwa perbandingannya cacat dan merekomendasikan pengujian terhadap metode yang sudah mapan seperti NaN-tagging, yang merupakan teknik untuk menyandikan informasi tambahan dalam nilai NaN (Not-a-Number) dari angka floating-point.</li>
<li>Teknik ini dikenal karena kesederhanaan dan potensinya, dengan metode serupa yang sudah diterapkan dalam bahasa seperti Koka dan CRuby, serta optimasi terkait yang terlihat dalam sistem seperti Objective-C Apple dan Java Virtual Machine (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Pengembangan obat kanker tanpa Big Pharma: rumah sakit ini menunjukkan bahwa hal itu bisa dilakukan</a></h2>
<ul>
<li>Biaya perawatan kesehatan yang meningkat di Belanda disebabkan oleh birokrasi, pemborosan, dan perawatan yang tidak perlu, yang menyoroti ketidakefisienan sistemik.</li>
<li>Sebuah rumah sakit di Belanda mengembangkan obat kanker secara mandiri tanpa keterlibatan perusahaan farmasi besar, menawarkan pengobatan yang lima kali lebih murah dibandingkan terapi Amerika yang sebanding, menunjukkan potensi rumah sakit nirlaba untuk mengurangi biaya perawatan kesehatan.</li>
<li>Meskipun ada inovasi, proses registrasi European Medicines Agency (EMA) yang mahal dan kompleks menghalangi rumah sakit; namun, rumah sakit AVL telah mendanai studi fase 3 melalui donasi, dengan tujuan mendapatkan persetujuan EMA untuk mempertahankan terapi terjangkau mereka melawan persaingan farmasi yang mahal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Rumah sakit telah berhasil mengembangkan obat kanker secara mandiri, menunjukkan bahwa pengembangan obat dapat terjadi tanpa keterlibatan perusahaan farmasi besar. Proses pengembangan obat tradisional dikritik karena mahal dan dipengaruhi oleh faktor non-ilmiah, seperti ego dan politik. Diskusi menekankan kompleksitas dalam pengembangan obat, termasuk tantangan regulasi dan tingginya tingkat kegagalan obat selama uji klinis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">Proyek Sepeda Aluminium MIT 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Dalam tahun 1974, M.I.T. menyelenggarakan sebuah kursus di mana para peserta, termasuk Marc Rosenbaum dan Harriet Fell, membangun rangka sepeda dari aluminium, dengan desain Rosenbaum menjadi sepeda trek teringan pada saat itu. Sepeda Rosenbaum, terbuat dari aluminium 6061-T6 dan titanium, menampilkan tabung berdiameter lebih besar dan bantalan presisi, dengan berat 12 lbs. 5 oz., dan sekarang dipajang di Museum M.I.T. Rangka sepeda Harriet Fell terlibat dalam sengketa paten antara Cannondale dan Klein, di mana Cannondale menggunakannya untuk menentang paten Klein dengan mengklaim adanya seni sebelumnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dalam tahun 1974, MIT mempertimbangkan aluminium untuk rangka sepeda, menolak magnesium karena kerapuhan dan masalah korosinya, meskipun paduan magnesium modern seperti LPSO menunjukkan potensi. Upaya historis dengan rangka magnesium, seperti milik Kirk, sering gagal karena kelemahan material, sementara serat karbon dan titanium lebih disukai karena kekuatan dan fleksibilitasnya. Meskipun ada kemajuan dalam material, berat tetap menjadi fokus dalam desain sepeda, dengan penekanan yang meningkat pada aerodinamika dan kenyamanan pengendara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Dell memposting pembaruan yang tidak ditandatangani ke situs web mereka yang gagal diinstal</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dell telah merilis pembaruan yang tidak ditandatangani di situs web mereka, yang menyebabkan kegagalan instalasi dan menimbulkan kekhawatiran keamanan tentang potensi eksploitasi oleh peretas.</li>
<li>Pengguna telah melaporkan ketidaksesuaian antara katalog pembaruan dan tanda tangan, dengan beberapa masalah yang diselesaikan setelah adanya keluhan, tetapi kritik tetap ada terkait manajemen pembaruan Dell.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti kebutuhan penting untuk memverifikasi pembaruan perangkat lunak guna memastikan keamanan dan keandalan di berbagai platform, termasuk Apple dan Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">Kisah Terlupakan tentang Bagaimana IBM Menciptakan Fab Otomatis</a></h2>
<ul>
<li>Pada tahun 1970, Bill Harding dari IBM memulai Proyek SWIFT, yang bertujuan untuk mengotomatisasi pembuatan wafer guna memproduksi sirkuit terpadu (IC) dalam waktu kurang dari sehari, yang merupakan pengurangan signifikan dari proses yang biasanya memakan waktu sebulan. SWIFT mencapai waktu penyelesaian 5 jam per lapisan, sebuah prestasi yang masih belum tertandingi, dan memperkenalkan inovasi seperti pemrosesan otomatis dan kontrol waktu nyata, yang menjadi dasar bagi manufaktur semikonduktor modern. Meskipun keberadaannya singkat, kemajuan Proyek SWIFT dan kepemimpinan visioner Harding secara signifikan mempengaruhi evolusi teknik produksi semikonduktor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>IBM pernah memimpin dalam fabrikasi otomatis, dengan tujuan integrasi vertikal lengkap dari bahan mentah hingga perangkat lunak, membuat chip kustom lebih layak daripada opsi standar. Karena tingginya biaya untuk memajukan teknologi, banyak perusahaan, termasuk IBM, telah mengalihdayakan produksi atau memisahkan fasilitas fabrikasi mereka. Upaya saat ini, seperti Atomic Semi yang dipimpin oleh Jim Keller, berfokus pada membuat produksi fabrikasi kecil menjadi ekonomis, dengan mengeksplorasi inovasi seperti ASIC terstruktur (Sirkuit Terpadu Khusus Aplikasi) dan litografi tanpa masker untuk mengurangi biaya dan meningkatkan aksesibilitas ke silikon kustom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">Departemen Hak Cipta AS telah membatalkan upaya besar untuk pelestarian permainan.</a></h2>
<ul>
<li>The US Copyright Office telah menolak permintaan pengecualian DMCA yang bertujuan untuk memungkinkan perpustakaan berbagi akses digital secara jarak jauh ke video game yang dilestarikan, mengakhiri kampanye tiga tahun oleh Video Game History Foundation (VGHF) dan Software Preservation Network.</li>
<li>Tawaran pengecualian yang diusulkan akan memfasilitasi perpustakaan digital bagi sejarawan dan peneliti untuk mengakses permainan yang sudah tidak dicetak, tetapi ditolak karena kekhawatiran tentang potensi penggunaan rekreasi dan kerugian pasar, seperti yang diperdebatkan oleh kelompok industri.</li>
<li>VGHF menyatakan kekecewaannya, mengkritik keputusan tersebut karena dianggap sangat dipengaruhi oleh lobi industri, yang lebih memprioritaskan kepentingan industri daripada akses publik terhadap permainan bersejarah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>The US Copyright Office telah menolak sebuah proposal yang bertujuan untuk melestarikan video game, karena kekhawatiran bahwa game-game ini mungkin digunakan untuk tujuan rekreasi daripada pelestarian.</li>
<li>Keputusan ini telah memicu diskusi di kalangan penggemar game retro, yang berpendapat bahwa game lama memberikan lebih banyak kesenangan dan nostalgia dibandingkan dengan game modern.</li>
<li>Kritikus terhadap keputusan tersebut percaya bahwa undang-undang hak cipta saat ini terlalu ketat, menghambat pelestarian media budaya dan sejarah, dan menyarankan untuk mempersingkat masa berlaku hak cipta guna mendorong inovasi dan memungkinkan karya-karya lama masuk ke domain publik lebih cepat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Menafsirkan aktivitas neural sebelum plastisitas untuk pembelajaran melampaui backpropagation</a></h2>
<ul>
<li>Artikel tersebut memperkenalkan &quot;konfigurasi prospektif,&quot; sebuah prinsip penugasan kredit baru dalam pembelajaran, sebagai alternatif dari metode backpropagation tradisional.</li>
<li>Konfigurasi prospektif melibatkan jaringan saraf yang memprediksi pola aktivitas saraf yang diinginkan sebelum menyesuaikan bobot sinaptik, meningkatkan efisiensi dan efektivitas dalam pembelajaran.</li>
<li>Metode ini lebih selaras dengan aktivitas saraf yang diamati dalam studi manusia dan hewan dan mungkin menawarkan keunggulan dalam sistem pembelajaran biologis dan buatan dibandingkan dengan backpropagation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah teori baru, &quot;konfigurasi prospektif,&quot; diusulkan untuk menjelaskan bagaimana otak menangani masalah penugasan kredit, berbeda dari metode backpropagation yang digunakan dalam jaringan saraf buatan (ANNs).</li>
<li>Theori tersebut menyarankan bahwa perubahan aktivitas neural mendahului modifikasi bobot sinaptik, berbeda dengan backpropagation di mana perubahan bobot menyebabkan perubahan aktivitas neural.</li>
<li>Pendekatan ini mungkin lebih selaras dengan proses biologis dan dapat memberikan wawasan dalam mengembangkan algoritma pembelajaran yang lebih efisien, berkontribusi pada perdebatan tentang kesamaan dan perbedaan pembelajaran AI dan otak manusia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Malware dapat mematikan lampu LED webcam dan merekam video, seperti yang ditunjukkan pada ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Malware%20dapat%20mematikan%20lampu%20LED%20webcam%20dan%20merekam%20video%2C%20seperti%20yang%20ditunjukkan%20pada%20ThinkPad%20X230&subheading=Kamis%2C%2028%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">App yang bertanya &#39;kenapa?&#39; setiap kali Anda membuka kunci ponsel Anda</a></h2>
<ul>
<li>Intenty adalah sebuah aplikasi yang mendorong pengguna untuk mengembangkan kebiasaan penggunaan ponsel yang lebih sehat melalui pengingat kesadaran saat membuka kunci perangkat mereka. Aplikasi ini menekankan privasi dengan beroperasi sepenuhnya secara lokal tanpa iklan atau pelacakan, dan menggunakan izin Android semata-mata untuk fungsionalitas tanpa pengumpulan data. Dengan desain minimalis dan kustomisasi cerdas, Intenty memiliki peringkat 4,4 bintang dan lebih dari 10.000 unduhan, menarik bagi pengguna yang ingin mengurangi penggunaan ponsel yang tidak sadar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuat aplikasi yang meminta pengguna dengan pertanyaan &quot;mengapa?&quot; saat membuka kunci ponsel mereka sedang mendapatkan perhatian di Hacker News karena potensinya untuk mengurangi gangguan.</li>
<li>Pengguna menemukan aplikasi ini bermanfaat tetapi terkadang tidak nyaman untuk tugas cepat, yang mengarah pada saran perbaikan seperti pengacakan prompt atau memungkinkan pengabaian khusus aplikasi.</li>
<li>Pengembang sedang mempertimbangkan masukan pengguna untuk pembaruan, termasuk opsi pembelian satu kali alih-alih model berlangganan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Tegangan yang disolder Apple secara tidak benar di pabrik</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown menyoroti kesalahan manufaktur pada Apple Macintosh LC III, di mana sebuah kapasitor dipasang terbalik, yang berpotensi menyebabkan masalah.</li>
<li>Macintosh LC III, yang diproduksi antara tahun 1993 dan 1994 untuk pasar pendidikan, tidak mengalami penarikan besar meskipun ada kesalahan ini.</li>
<li>Brown menyarankan untuk berhati-hati saat mengganti kapasitor, terutama dengan kapasitor tantalum modern, dan merekomendasikan untuk memasangnya dengan benar, bertentangan dengan petunjuk silkscreen pada PCB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Apple secara keliru memasang kapasitor terbalik pada komputer berusia 34 tahun, menyoroti pentingnya orientasi kapasitor yang benar, terutama untuk kapasitor elektrolitik, yang memiliki polaritas dan dapat gagal jika dipasang secara tidak benar.</li>
<li>Insiden ini telah memicu diskusi tentang umur panjang produk dan perencanaan usang, dengan beberapa orang menyarankan bahwa elektronik modern sengaja dirancang untuk memiliki masa pakai yang lebih pendek guna meningkatkan penjualan.</li>
<li>Tentu saja, situasi ini mengingatkan pada kesalahan manufaktur di masa lalu oleh perusahaan lain, seperti Commodore, yang menunjukkan masalah berulang dalam industri teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">Saya Tidak Membutuhkan Kubernetes, dan Anda Mungkin Juga Tidak</a></h2>
<ul>
<li>Penulis beralih dari Kubernetes ke Google Cloud Run, dengan menyebutkan kompleksitas, biaya, dan autoscaling yang lambat dari Kubernetes sebagai kelemahan. Google Cloud Run disorot sebagai alternatif yang lebih sederhana dan hemat biaya, hanya membebankan biaya untuk penggunaan CPU dan memori yang sebenarnya, serta menawarkan penskalaan cepat tanpa beban manajemen Kubernetes. Penulis menggunakan GitHub Actions untuk integrasi berkelanjutan/penerapan berkelanjutan (CI/CD), basis data yang dikelola, dan pesan pub-sub, menekankan kesesuaian Cloud Run untuk proyek yang membutuhkan kesederhanaan dan efisiensi dibandingkan fitur luas Kubernetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel tersebut mengkritik Kubernetes karena dianggap terlalu kompleks dan sering kali tidak diperlukan untuk proyek-proyek yang lebih kecil, dengan menyarankan solusi yang lebih sederhana seperti satu mesin virtual (VM) atau server mungkin lebih efisien.</li>
<li>Itu menyoroti tantangan dalam mengelola Kubernetes, termasuk kompleksitas tambahan dari berbagai add-on dan kecenderungan beberapa insinyur untuk memperumit sistem.</li>
<li>Kesepakatannya adalah bahwa meskipun Kubernetes berharga, itu tidak selalu menjadi pilihan terbaik untuk operasi skala kecil, di mana kesederhanaan bisa lebih bermanfaat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">Hacker dalam pemerasan Snowflake mungkin adalah seorang tentara AS</a></h2>
<ul>
<li>Dua individu ditangkap karena pencurian data dari perusahaan yang menggunakan Snowflake, sementara tersangka ketiga, yang dikenal sebagai &quot;Kiberphant0m,&quot; masih buron dan diyakini sebagai seorang tentara Angkatan Darat AS di Korea Selatan.</li>
<li>Kelompok tersebut terlibat dalam penjualan data curian dan memeras perusahaan, dengan AT&amp;T dilaporkan membayar $370,000 untuk menghapus catatan yang dicuri.</li>
<li>Pejabat Kanada telah menangkap Alexander Moucka, dan John Erin Binns dipenjara di Turki, keduanya terkait dengan pelanggaran tersebut, sementara Kiberphant0m tetap aktif di forum kejahatan siber.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang peretas yang terlibat dalam pemerasan terhadap Snowflake, yang diidentifikasi sebagai Kiberphant0m, sedang dalam penyelidikan, dengan spekulasi tentang kemungkinan keterkaitan dengan militer AS.</li>
<li>Kiberphant0m menyangkal adanya hubungan militer, menyarankan bahwa itu adalah taktik menipu, meskipun para analis meragukan ini akan efektif dalam menyesatkan penyelidik.</li>
<li>Tindakan ceroboh peretas, seperti memposting foto dengan seragam militer, menyoroti kesulitan dalam menjaga keamanan operasional dan menghindari jejak digital.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice di Peramban</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web memperkenalkan LibreOffice ke peramban web, memungkinkan akses dari perangkat apa pun dengan opsi untuk hosting mandiri atau menggunakan Jaringan Pengiriman Konten (CDN) untuk kontrol data. Suite ini mencakup Writer, Calc, dan Impress untuk pengolahan kata, spreadsheet, dan presentasi, dan tersedia untuk web dan desktop di Linux dan Windows, memastikan kompatibilitas dokumen. ZetaOffice menawarkan perangkat lunak sumber terbuka dengan opsi berbayar untuk penggunaan CDN dan dukungan, serta terintegrasi dengan sistem yang ada melalui API LibreOffice UNO, berfungsi secara efisien di peramban modern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, versi berbasis peramban dari LibreOffice, menghadapi kritik terkait masalah kinerja dan kegunaan, termasuk input yang rusak dan rendering teks.</li>
<li>Terdapat perdebatan yang sedang berlangsung tentang apakah menggunakan kanvas atau menargetkan DOM (Document Object Model) lebih baik untuk merender tata letak dokumen dalam suite kantor berbasis web.</li>
<li>Terlepas dari tantangan, ZetaOffice bertujuan untuk memberikan pengalaman lintas platform yang konsisten dan juga tersedia sebagai aplikasi desktop asli.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link mengatakan tidak akan memperbaiki 60 ribu modem lama</a></h2>
<ul>
<li>D-Link telah mengumumkan bahwa mereka tidak akan menyediakan patch keamanan untuk 60.000 modem lama yang telah mencapai status akhir masa pakai, dan mendorong pengguna untuk meningkatkan ke model yang lebih baru.</li>
<li>Kerentanan keamanan yang belum ditambal dapat memungkinkan peretas untuk mengambil alih perangkat ini, menimbulkan risiko yang signifikan.</li>
<li>Sebagian besar modem yang terkena dampak berada di Taiwan, dan bagi pengguna yang tidak dapat melakukan upgrade, D-Link merekomendasikan untuk membatasi akses jarak jauh dan menggunakan kata sandi yang aman sebagai langkah pencegahan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>D-Link telah memutuskan untuk tidak menambal kerentanan pada 60.000 modem lama, yang membuatnya rentan terhadap risiko keamanan, sehingga menimbulkan kekhawatiran tentang keamanan perangkat dan tanggung jawab produsen.</li>
<li>Pengumuman tersebut telah memicu diskusi tentang pentingnya dukungan jangka panjang dan potensi manfaat dari solusi sumber terbuka seperti OpenWRT untuk menjaga keamanan perangkat.</li>
<li>Terdapat saran untuk mandat hukum yang mewajibkan produsen memberikan pembaruan keamanan atau merilis firmware kepada publik ketika perangkat mencapai akhir masa pakainya, yang menyoroti masalah industri yang lebih luas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain meninggal beberapa jam setelah menuduh adanya pembalasan di NC State</a></h2>
<ul>
<li>Profesor NC State Marshall Brain, pendiri HowStuffWorks.com, ditemukan meninggal di kantornya pada 20 November, setelah menuduh adanya pembalasan dari pejabat universitas.</li>
<li>Brain mengklaim bahwa dia dipaksa untuk pensiun setelah adanya keluhan etika, tetapi universitas belum memberikan komentar mengenai tuduhan ini atau kematiannya.</li>
<li>Para mantan mahasiswa dan rekan kerja telah menyatakan kekecewaan atas sikap diam universitas, menyoroti sifat berkelanjutan dari cerita yang sedang berkembang ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, mantan profesor di NC State, meninggal dunia setelah mengklaim adanya pembalasan dari administrator universitas karena keluhan etisnya.</li>
<li>Kasusnya menyoroti ketegangan antara idealisme dan realitas, menggambarkan potensi bahaya dari menuntut pertanggungjawaban mereka yang berkuasa.</li>
<li>Tindakannya mendorong diskusi tentang efektivitas sistem pelaporan internal dan dinamika kekuasaan yang lebih luas di dalam institusi akademik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet untuk Manusia Biasa (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Penulis telah merilis buku online gratis berjudul &quot;Janet for Mortals,&quot; yang berfokus pada bahasa pemrograman Janet, yang memerlukan waktu 20 minggu untuk ditulis. Buku ini mencakup 44.000 kata dan dilengkapi dengan situs web yang menampilkan REPL (Read-Eval-Print Loop) untuk pembelajaran interaktif. Buku dan proyek terkait, seperti binding perpustakaan C++ dan kerangka pengujian, telah mendapatkan perhatian positif di platform seperti Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Janet for Mortals&quot; adalah sebuah buku yang menawarkan REPL (Read-Eval-Print Loop) interaktif yang dapat diakses melalui tombol escape, memungkinkan pengguna untuk bereksperimen dengan bahasa pemrograman Janet langsung di browser mereka tanpa perlu instalasi.</li>
<li>Janet diakui karena kemudahan dalam menyematkan dan membuat Bahasa Spesifik Domain (DSL), meskipun beberapa pengguna mencatat bahwa dokumentasinya dapat ditingkatkan.</li>
<li>Tata bahasa yang menarik dari buku tersebut dan fitur unik dari bahasanya telah menghasilkan minat dan umpan balik positif, meskipun ada beberapa perdebatan mengenai judul buku tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 adalah peningkatan yang lebih cepat dan dapat langsung digunakan</a></h2>
<ul>
<li>Tombol Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) adalah peningkatan signifikan dari CM4, menawarkan kinerja 2-3 kali lebih cepat, USB 3, dan kompatibilitas PCIe Gen 3 sambil mempertahankan faktor bentuk yang sama.</li>
<li>CM5 dihargai serupa dengan CM4, dengan model 8GB dimulai dari $75, dan mencakup CPU yang lebih cepat, RAM, dan grafis yang ditingkatkan, meskipun menggunakan lebih banyak daya pada kapasitas penuh.</li>
<li>IO board yang diperbarui juga dirilis seharga $20, menampilkan daya USB-C dan peningkatan lainnya, menyoroti dukungan dan modularitas CM5 meskipun ada persaingan dari komputer papan tunggal (SBC) lainnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Terdapat peningkatan kinerja yang signifikan pada Raspberry Pi CM5 dibandingkan dengan CM4, dengan kecepatan 2-3 kali lebih cepat, dan dilengkapi dengan peningkatan USB 3.</li>
<li>Meski versi 8GB mempertahankan harganya, versi lainnya lebih mahal, dan beberapa pengguna mencatat bahwa papan lainnya mungkin memiliki spesifikasi yang lebih baik.</li>
<li>Meskipun ada peningkatan perangkat keras, CM5 tidak memiliki dukungan pengkodean perangkat keras tetapi dapat mendekode H.265, dan komunitas serta dukungan kuat Raspberry Pi tetap menjadi keunggulan utama.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">ISP mengatakan bahwa &quot;layanan pelanggan yang luar biasa&quot; adalah alasan mengapa pengguna tidak beralih penyedia.</a></h2>
<ul>
<li>Kelompok lobi ISP berpendapat bahwa persaingan memastikan standar layanan pelanggan yang tinggi, sehingga peraturan tambahan tidak diperlukan, karena layanan yang buruk akan mendorong pelanggan untuk beralih penyedia.</li>
<li>Regulator di California dan Oregon melaporkan ketidakpuasan pelanggan yang meluas, menyoroti masalah seperti waktu tunggu yang lama dan masalah penagihan, yang bertentangan dengan klaim ISP.</li>
<li>FCC sedang meninjau praktik layanan pelanggan, tetapi dengan kepemimpinan Brendan Carr, yang ditunjuk oleh Presiden terpilih Trump, peraturan baru tidak mungkin diterapkan, karena fokus bergeser ke arah pengurangan beban regulasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>ISP mengaitkan retensi pelanggan dengan &quot;layanan pelanggan yang sangat baik,&quot; tetapi banyak yang percaya bahwa hal itu disebabkan oleh kurangnya persaingan di area tertentu.</li>
<li>Di daerah dengan pilihan ISP yang terbatas, pengguna sering tetap dengan penyedia mereka saat ini meskipun tidak puas dengan kualitas layanan.</li>
<li>Upaya di negara-negara seperti Australia dan Kanada untuk mengatur pasar dan meningkatkan persaingan menghadapi tantangan yang berkelanjutan, dengan pengguna menyerukan persaingan yang nyata dan regulasi yang lebih baik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Rekomendasi untuk seorang SWE yang ingin mempercepat pemahaman tentang AI terbaru</a></h2>
<ul>
<li>Pengguna sedang aktif mencari sumber yang dapat diandalkan untuk pembaruan terbaru dalam Kecerdasan Buatan (AI), terutama melalui blog teknologi yang mirip dengan Hacker News (HN).</li>
<li>Mereka memiliki pengalaman menggunakan ChatGPT dan OpenAI API, khususnya versi 3.5, yang menunjukkan minat praktis dalam alat AI.</li>
<li>Pengguna menemukan blog Simon Willison tetapi merasa kurang kohesif, menyarankan perlunya sumber informasi AI yang lebih terstruktur dan komprehensif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Insinyur perangkat lunak dapat meningkatkan keterampilan AI mereka dengan berpartisipasi dalam kompetisi Kaggle, yang menawarkan pengalaman belajar praktis dan langsung.</li>
<li>Memperoleh informasi melalui blog teknologi, buletin, dan saluran YouTube seperti Simon Willison&#39;s, AI Supremacy, dan 3Blue1Brown dapat memberikan pengetahuan dasar dan terkini tentang AI.</li>
<li>Berinteraksi dengan komunitas AI di platform seperti Reddit dan Twitter, serta menjelajahi sumber daya pendidikan seperti buku dan kursus online dari MIT xPRO, dapat memperdalam pemahaman dan menjaga insinyur tetap terbarui dengan tren AI terbaru.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI menghentikan sementara model video Sora setelah seniman membocorkan akses sebagai bentuk protes</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI menghentikan model video Sora setelah para seniman membocorkan akses sebagai protes atas partisipasi yang tidak dibayar, meskipun tidak ada janji kompensasi. Protes ini menimbulkan kekhawatiran tentang AI yang berpotensi menggantikan seniman dan menyoroti masalah etika terkait tenaga kerja yang tidak dibayar dalam pengembangan AI. Beberapa orang melihat protes ini sebagai upaya strategis untuk menarik perhatian pada isu-isu yang lebih luas dalam industri ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Ya, itu &#39;terlihat seperti bebek,&#39; tetapi pengangkut seperti truk surat USPS yang baru</a></h2>
<ul>
<li>The U.S. Postal Service memperkenalkan truk surat listrik baru sebagai bagian dari rencana modernisasi senilai $9,6 miliar, menawarkan fitur seperti pendingin udara, ruang kargo yang lebih luas, dan peningkatan keselamatan.</li>
<li>Awalnya dimaksudkan untuk sebagian besar menggunakan tenaga gas, 75% dari armada sekarang akan menjadi listrik karena tantangan hukum, menandai pergeseran signifikan menuju keberlanjutan.</li>
<li>Meskipun desainnya tidak konvensional, truk-truk tersebut telah diterima dengan baik karena kenyamanan dan efisiensinya, menggabungkan masukan dari pengantar pos dan menyertakan fitur-fitur seperti permukaan anti-selip, kantung udara, dan sistem penghindaran tabrakan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tampilan baru truk pos USPS menekankan visibilitas dan keselamatan, dengan kap mesin yang rendah dan bumper besar untuk meningkatkan keselamatan pejalan kaki dan kenyamanan pengemudi, terutama di lingkungan perkotaan.</li>
<li>Meski penampilannya yang tidak konvensional telah memicu perdebatan, truk ini dirancang untuk ketahanan, mirip dengan Grumman LLV yang telah lama beroperasi.</li>
<li>Tata letak juga berfokus pada peningkatan kondisi pekerja pos dan mencakup opsi untuk kendaraan listrik guna memenuhi tuntutan pengiriman modern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – Mesin rendering asinkron, murni-Python</a></h2>
<ul>
<li>htmy&quot; adalah mesin rendering murni-Python yang mendukung komponen fungsi asinkron dan sinkron, manajemen konteks mirip React, dan tag HTML bawaan, menjadikannya serbaguna untuk berbagai kebutuhan pengembangan web. Ini menawarkan fitur seperti dukungan Markdown, internasionalisasi berbasis JSON, dan integrasi mudah dengan kerangka kerja backend atau frontend apa pun, meningkatkan adaptabilitas dan kustomisasinya. Perpustakaan ini bersifat open-source di bawah lisensi MIT, mendorong kontribusi komunitas, dan dapat diinstal melalui PyPI menggunakan <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Htmy adalah mesin rendering HTML asinkron yang sepenuhnya menggunakan Python, memicu perdebatan mengenai kebanyakan kata dibandingkan dengan Jinja dan kebutuhan akan asinkron dalam rendering HTML.</li>
<li>Diskusi tersebut menyoroti potensi manfaat dari async untuk pengambilan data dinamis dalam desain berbasis komponen, meskipun pendapat bervariasi tentang apakah hal itu mempersulit kode.</li>
<li>Htmy bertujuan untuk menyediakan solusi rendering yang fleksibel, tetapi keunggulannya dibandingkan alat yang sudah mapan seperti Jinja masih dalam pembahasan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="App yang bertanya 'kenapa?' setiap kali Anda membuka kunci ponsel Anda" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=App%20yang%20bertanya%20'kenapa%3F'%20setiap%20kali%20Anda%20membuka%20kunci%20ponsel%20Anda&subheading=Rabu%2C%2027%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 Menambahkan Put-If-Match (Bandingkan-dan-Tukar)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 memperkenalkan penulisan bersyarat, memungkinkan pembaruan hanya jika sebuah objek tetap tidak dimodifikasi, mencegah penulisan ulang bersamaan dengan memverifikasi ETag objek. Fitur ini, mirip dengan header HTTP if-none-match, memungkinkan klien menggunakan header if-match untuk memastikan konsistensi ETag sebelum menulis, meningkatkan efisiensi untuk aplikasi terdistribusi. Tersedia tanpa biaya tambahan di semua Wilayah AWS, implementasi dapat dilakukan menggunakan AWS SDK, API, atau CLI, dengan detail lebih lanjut di Panduan Pengguna S3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 telah meluncurkan fitur baru yang disebut Put-If-Match, yang berfungsi seperti operasi compare-and-swap, memungkinkan penulisan objek bersyarat berdasarkan pencocokan versi. Fitur ini meningkatkan sinkronisasi dan kontrol konkurensi, memungkinkan pengembang untuk melakukan operasi yang lebih kompleks, seperti membangun basis data di S3 tanpa infrastruktur tambahan. Pembaruan ini membuat Amazon S3 sejalan dengan fitur serupa yang ditawarkan oleh layanan penyimpanan awan lainnya seperti Google Cloud Storage dan Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">Lies we tell ourselves to keep using Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artikel tersebut mengkritik Golang, mencatat bahwa meskipun memiliki fitur menarik seperti runtime asinkron dan pengumpul sampah, Golang juga memiliki kelemahan signifikan, seperti ketiadaan tipe jumlah dan penanganan kesalahan yang tidak memadai. Artikel ini berpendapat bahwa kesederhanaan yang dipersepsikan dari Go bisa menipu, yang mengarah pada kompleksitas tersembunyi dan tantangan di lingkungan produksi, dan menekankan pentingnya mengenali masalah ini daripada mengadopsi Go semata-mata karena kemudahan penggunaannya. Artikel ini membandingkan Go dengan Rust, menyarankan bahwa meskipun Rust memiliki tantangan, Rust memberikan solusi yang lebih kuat untuk mengelola kompleksitas dan memastikan kebenaran kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel tersebut mengkritik penanganan kesalahan dalam Go, dengan membandingkannya dengan pendekatan Rust yang lebih canggih, yang oleh beberapa orang dianggap lebih elegan.</li>
<li>Terdapat perbedaan pendapat: beberapa orang menghargai kesederhanaan dan penanganan kesalahan eksplisit dari Go, sementara yang lain menganggapnya membosankan dan rentan terhadap kesalahan.</li>
<li>Meskipun ada kritik, Go tetap populer karena kesederhanaannya dan adopsi yang luas oleh perusahaan-perusahaan besar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Berbagai Penarikan Kembali Cybertruck</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck telah mengalami beberapa penarikan kembali sejak peluncurannya, dengan yang terbaru melibatkan inverter penggerak yang rusak yang mempengaruhi lebih dari 2.400 unit, menimbulkan kekhawatiran tentang keandalannya.</li>
<li>Meskipun ada masalah kualitas, desain unik Cybertruck terus menarik pembeli, meskipun ketidakmampuannya untuk memenuhi standar keselamatan Eropa membatasi jangkauan pasarnya.</li>
<li>Penarikan kembali, meskipun menunjukkan efektivitas regulasi, dapat merusak reputasi merek Tesla, terutama mengingat pengaruh signifikan Elon Musk terhadap regulasi di AS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator sering mendukung startup yang menduplikasi perusahaan YC lainnya, data menunjukkan</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), sebuah akselerator startup terkemuka, dikenal karena meluncurkan perusahaan-perusahaan sukses seperti Airbnb dan Stripe, tetapi banyak dari startupnya membangun produk yang serupa atau identik dengan perusahaan YC sebelumnya.</li>
<li>Kontroversi PearAI menyoroti tren ini, di mana PearAI dituduh meniru produk YC lainnya, namun CEO YC Garry Tan membela praktik tersebut, dengan menyebut pentingnya pilihan dan inovasi.</li>
<li>Analisis tren YC oleh Deckmatch menunjukkan bahwa kategori startup yang populer meliputi editor kode AI, sistem PoS restoran, dan alat keuangan bisnis, dengan beberapa area seperti perdagangan kripto mengalami penurunan minat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator sering berinvestasi dalam startup yang meniru perusahaan lain yang didukung oleh YC, dengan memprioritaskan potensi pendiri daripada ide yang unik. Strategi ini dipandang sebagai cara untuk mengurangi risiko pada konsep yang serupa, karena kesuksesan sering kali bergantung pada pelaksanaan dan waktu, bukan pada orisinalitas ide. Meskipun beberapa orang melihat ini sebagai potensi konflik kepentingan, ini adalah praktik umum dalam modal ventura untuk mendanai beberapa perusahaan di sektor yang sama guna memvalidasi pasar dan meningkatkan kemungkinan keberhasilan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Pemadaman Fly.io – telah diselesaikan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io mengalami gangguan sementara, yang telah diselesaikan, tetapi hal ini menimbulkan kekhawatiran pengguna tentang keandalan platform tersebut karena insiden-insiden sebelumnya. Pengguna membandingkan Fly.io dengan alternatif seperti Railway dan Cloudflare, menyoroti perbedaan dalam keandalan, fitur, dan pengalaman pengguna. Meskipun ada tantangan, beberapa pengguna menghargai Fly.io karena kemudahan penggunaannya dan harga yang kompetitif, sementara diskusi menekankan pentingnya ketersediaan tinggi dan pemantauan ketergantungan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">Pengantar Singkat tentang Teknologi Lidar Otomotif</a></h2>
<ul>
<li>Newsletter Vik membahas teknologi lidar otomotif, yang penting untuk mobil self-driving karena kemampuannya menghasilkan gambar resolusi tinggi menggunakan laser inframerah. Newsletter ini membahas prinsip operasi lidar, termasuk pilihan panjang gelombang, fotodetektor, dan teknik pengukuran jarak seperti Time-of-Flight dan Frequency Modulated Continuous Wave. Selain itu, juga meneliti berbagai sistem lidar, seperti opsi mekanis dan solid-state, dengan tujuan mengurangi biaya dan meningkatkan teknologi untuk adopsi yang lebih luas dalam kendaraan otonom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teknologi lidar otomotif sedang berkembang, dengan pemindai berputar seperti milik Velodyne yang digunakan meskipun biayanya tinggi, sementara alternatif seperti flash lidar dan cermin MEMS menghadapi tantangan pasar dan teknis.</li>
<li>Penggunaan berkelanjutan lidar berputar oleh Waymo, bahkan di sudut-sudut kendaraan yang rentan, menekankan kebutuhan akan solusi yang lebih terjangkau dan terintegrasi, karena lidar berdenyut menawarkan gangguan yang lebih rendah dibandingkan dengan sistem kontinu.</li>
<li>Lidar menyediakan pencitraan beresolusi tinggi dan berfungsi dengan baik dalam kondisi cahaya rendah, tetapi menghadapi persaingan dari sistem berbasis kamera, yang disukai beberapa perusahaan, seperti Tesla, karena alasan biaya, memicu perdebatan yang berkelanjutan tentang pendekatan terbaik untuk mengemudi otonom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Apakah Anda memerlukan ID untuk membaca aturan REAL-ID?</a></h2>
<ul>
<li>Upaya untuk mengakses aturan ID digital baru TSA mengungkapkan masalah dengan Undang-Undang REAL-ID, karena aturan tersebut tidak dapat diakses secara publik dan memerlukan ID untuk akses, menimbulkan kekhawatiran tentang hukum rahasia dan proses hukum yang adil.</li>
<li>TSA memiliki standar ID digital yang berasal dari dokumen pribadi, yang melibatkan interaksi kompleks antara aplikasi, perangkat, dan lembaga pemerintah, dengan kekhawatiran privasi terkait penggunaan ID yang dicatat.</li>
<li>Penulis berpendapat bahwa praktik TSA melanggar hak akses publik dan telah melaporkan masalah ini ke Kantor Pendaftaran Federal, dengan tujuan untuk menarik kembali aturan tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berpusat pada kebutuhan memiliki ID untuk mengakses aturan REAL-ID, dengan beberapa pengguna mempertanyakan efektivitas langkah-langkah keamanan TSA. Kekhawatiran muncul tentang implikasi dari lisensi pengemudi seluler (mDLs) dan masalah privasi yang mungkin ditimbulkannya. Pengguna menyatakan skeptisisme tentang efektivitas TSA dan konsep teater keamanan, sambil juga mempertanyakan implikasi jangka panjang dari ID digital seperti REAL-ID dan mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">Solusi untuk masalah The Onion dari J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Tulisan tersebut membahas &quot;Masalah Bawang,&quot; yang melibatkan pemotongan bawang untuk mencapai varians minimal dalam volume irisan demi keseragaman. - Sebuah eksplorasi matematis menggunakan kalkulus menentukan titik potong optimal adalah 55,73066% di bawah pusat bawang, yang disebut sebagai &quot;konstanta bawang sejati.&quot; - Temuan ini menyempurnakan saran sebelumnya untuk memotong menuju titik 60% di bawah pusat, memberikan metode yang lebih tepat untuk irisan bawang yang merata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi tersebut mengeksplorasi model matematika untuk memotong bawang secara merata, terinspirasi oleh J. Kenji Lopez-Alt, dengan menggunakan representasi setengah lingkaran untuk menyederhanakan geometri dan meminimalkan variasi ukuran irisan. Pengguna memperdebatkan kepraktisan dan akurasi model tersebut, dengan mempertimbangkan struktur 3D bawang dan lapisan yang tidak seragam, serta menyarankan metode atau alat pemotongan alternatif. Percakapan juga mempertimbangkan keseimbangan antara keseragaman dan preferensi kuliner, merujuk pada tokoh kuliner seperti Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis sedang berusaha mengambil alih semua pustaka Redis OSS.</a></h2>
<ul>
<li>Redis dilaporkan mengambil alih semua perpustakaan perangkat lunak sumber terbuka (OSS) Redis, yang mencakup perpustakaan populer seperti Jedis, Lettuce, dan redis-py.</li>
<li>Perpustakaan-perpustakaan ini saat ini sedang tidak berfungsi, dan perpustakaan lain, redis-rs, juga menghadapi potensi pengendalian atau penutupan.</li>
<li>Situasi ini penting karena mempengaruhi pengembang yang bergantung pada pustaka-pustaka ini untuk integrasi Redis dalam aplikasi mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. mengambil alih kendali atas pustaka Redis sumber terbuka, memicu kontroversi dan menyebabkan beberapa pengembang menghapus ketergantungan Redis karena masalah penegakan merek dagang.</li>
<li>Libraries seperti redis-py, Lettuce, dan Jedis telah dipindahkan di bawah organisasi resmi Redis Inc., yang dilihat sebagai strategi defensif melawan pesaing seperti Valkey.</li>
<li>Komunitas khawatir tentang klaim merek dagang dan potensi penguncian vendor, yang mendorong diskusi tentang alternatif seperti Valkey dan Kvrocks, serta menyoroti tantangan penegakan merek dagang dalam proyek sumber terbuka.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Ketika Orang Finlandia Memotong Uang Tunai Mereka Menjadi Dua untuk Menekan Inflasi</a></h2>
<ul>
<li>Pada tahun 1945, Finlandia menerapkan &quot;setelinleikkaus,&quot; sebuah kebijakan yang mengharuskan warga untuk memotong uang kertas besar menjadi dua untuk melawan inflasi pasca-Perang Dunia II, dengan satu bagian tetap memiliki nilai dan bagian lainnya menjadi obligasi pemerintah. Kebijakan ini tidak efektif karena hanya menargetkan uang tunai fisik, yang merupakan bagian kecil dari suplai uang, berbeda dengan reformasi yang lebih berhasil di negara-negara Eropa lainnya seperti Belgia. Artikel tersebut berspekulasi bahwa pengendalian inflasi di masa depan mungkin melibatkan pembekuan akun digital, sebuah metode yang lebih tepat tetapi berpotensi kontroversial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pada tahun 1945, Finlandia secara unik menangani inflasi dengan memotong uang kertas menjadi dua, berbeda dengan metode modern seperti menyesuaikan suku bunga.</li>
<li>Pendekatan historis ini telah memicu diskusi tentang kebijakan moneter saat ini, di mana bank sentral mengelola inflasi melalui suku bunga dan operasi pasar terbuka.</li>
<li>Terkendali masa depan uang digital, mungkin melalui mata uang digital bank sentral, menimbulkan kekhawatiran tentang peningkatan pengawasan pemerintah terhadap keuangan pribadi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Doa, Penempatan, dan Pengampunan: Peter Hristoff tentang Karpet Doa Islam (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Artwork Peter Hristoff menyelami persimpangan antara seni dan spiritualitas, terutama melalui media permadani doa, dimulai dari tahun 1997. Karya-karyanya, termasuk gambar dan cetakan serigrafi, berkembang menjadi potongan &quot;karpet&quot; yang lebih besar di atas kertas beras, terinspirasi oleh permadani dan kilim Turki, yang ia pandang sebagai buku harian pribadi dengan makna simbolis. Karya Hristoff mewujudkan &quot;kesedihan cerah,&quot; perpaduan antara kegembiraan dan kesedihan, dipengaruhi oleh tulisan-tulisan Patriark Bartholomew, dan terus mengeksplorasi aspek spiritual dan fisik dari sifat manusia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel Peter Hristoff mengeksplorasi pentingnya sajadah Islam, menekankan desainnya yang rumit, seperti tesselasi, yang melambangkan ketakterbatasan Tuhan. Artikel ini membahas larangan seni representasional dalam Islam, yang mengarah pada penggunaan kaligrafi dan pola geometris dalam artefak Islam. Artikel ini menyoroti konteks sejarah dan budaya sajadah, mencatat penggunaannya di berbagai tradisi agama, termasuk Kristen, serta peran praktis dan spiritualnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Deno vs. Oracle: Membatalkan Merek Dagang JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Deno telah mengajukan petisi kepada Kantor Paten dan Merek Dagang Amerika Serikat (USPTO) untuk membatalkan merek dagang Oracle atas &quot;JavaScript,&quot; dengan tujuan menjadikannya barang publik dan menghilangkan hambatan hukum untuk penggunaannya.</li>
<li>Petisi tersebut berargumen bahwa &quot;JavaScript&quot; adalah istilah generik, Oracle melakukan penipuan dalam memperbarui merek dagang, dan Oracle telah meninggalkan merek dagang tersebut karena tidak digunakan.</li>
<li>Lebih dari 14.000 pengembang mendukung langkah Deno, dan Oracle memiliki waktu hingga 4 Januari 2025 untuk merespons, dengan Deno siap membagikan semua proses dengan komunitas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Deno telah mengajukan petisi kepada Kantor Paten dan Merek Dagang Amerika Serikat (USPTO) untuk membatalkan merek dagang Oracle atas JavaScript, memicu perdebatan tentang etika merek dagang dan manfaat bagi komunitas.</li>
<li>Teks tersebut membahas kompatibilitas Deno dengan Node Package Manager (NPM) dan dampaknya terhadap ekosistem JavaScript yang lebih luas, mencerminkan perbedaan pendapat tentang masa depan JavaScript dan lingkungan runtime.</li>
<li>Opini terbagi, dengan beberapa orang melihat penggunaan merek dagang Oracle sebagai tidak etis, sementara yang lain mempertanyakan niat Deno, menyarankan bahwa itu mungkin merupakan strategi hubungan masyarakat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">Plugin SQLite untuk Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>Penulis telah mengembangkan plugin Jekyll SQLite untuk meningkatkan kemampuan manipulasi data dalam Jekyll, sebuah generator situs statis yang populer.</li>
<li>Plugin ini memungkinkan pengguna untuk melakukan kueri SQL untuk pengolahan data, mengatasi keterbatasan Liquid, bahasa templating Jekyll, dalam menangani operasi data yang kompleks.</li>
<li>Plugin ini telah berhasil digunakan dalam produksi selama setahun, ditunjukkan dengan dataset Northwind, dan penulis mengundang masukan serta saran untuk perbaikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>A Jekyll SQLite plugin memungkinkan penggunaan SQLite sebagai sumber data di Jekyll, meningkatkan kemampuan manipulasi data dengan SQL. Ini mengintegrasikan fitur generator Datafiles dan Data Pages Jekyll, memungkinkan penanganan data yang lebih kompleks di luar format tradisional CSV/JSON/YAML. Plugin ini telah digunakan dalam produksi selama setahun, menerima umpan balik positif karena membuat pembuatan situs statis menjadi lebih dinamis dan fleksibel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Uban Dini: Tinjauan dengan Pembaruan</a></h2>
<ul>
<li>Rambut beruban prematur (PGH) didefinisikan sebagai rambut beruban sebelum usia 20 tahun pada orang Kaukasia dan sebelum 30 tahun pada orang Afrika-Amerika, yang mempengaruhi harga diri. Penyebab PGH belum sepenuhnya dipahami tetapi dikaitkan dengan gangguan penuaan, penyakit autoimun, dan stres oksidatif, dengan faktor-faktor seperti merokok dan kekurangan nutrisi turut berkontribusi. Perawatan umum untuk PGH meliputi pewarna rambut dan suplemen nutrisi, dengan studi yang menunjukkan adanya hubungan antara PGH dan faktor emosional, predisposisi genetik, serta pengaruh lingkungan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Rambut beruban prematur dikaitkan dengan kekurangan vitamin B12, terutama pada individu dengan anemia pernisiosa, suatu kondisi di mana tubuh tidak dapat menyerap B12 dengan baik. Mendiagnosis kekurangan B12 bisa menjadi tantangan karena suplementasi dapat secara artifisial meningkatkan kadar B12, dan beberapa individu tidak dapat mengubah bentuk tertentu dari B12 menjadi bentuk aktif, yang mengarah pada &quot;kekurangan B12 paradoks.&quot; Faktor-faktor seperti stres, genetika, dan kondisi kesehatan seperti tiroid autoimun juga berkontribusi pada uban, dan meskipun beberapa suplemen mungkin membantu, tidak ada metode yang terbukti untuk membalikkan rambut beruban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">Devirtualisasi yang didukung oleh LLVM</a></h2>
<ul>
<li>The internship di Thalium berfokus pada deobfuscating biner yang tervirtualisasi menggunakan LLVM, sebuah kerangka kerja kompilator, untuk membuat kode lebih mudah dipahami, terutama dalam konteks malware. Virtualisasi, sebuah teknik obfuscation yang kuat yang digunakan oleh alat seperti Tigress dan VMProtect, mengkodekan program menjadi instruksi virtual, membuat rekayasa balik menjadi kompleks. Proyek ini berhasil menggunakan analisis taint dinamis untuk merekonstruksi grafik aliran kontrol dari biner yang diobfuscate oleh Tigress, meskipun terbatas pada fungsi murni dan jalur eksekusi tunggal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Devirtualisasi yang didukung oleh LLVM meningkatkan kinerja dengan mengoptimalkan panggilan fungsi virtual, yang biasanya lebih lambat karena sifatnya yang dinamis.</li>
<li>Bochs, sebuah emulator CPU, dapat dengan efisien mengemulasikan prosesor Pentium 4 pada i7, bahkan melewati detektor mesin virtual.</li>
<li>Debugger Bochs sangat efektif dalam menganalisis dan melawan malware serta pengabur kode, menjadikannya alat yang berharga untuk penelitian keamanan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 Menambahkan Put-If-Match (Bandingkan-dan-Tukar)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20Menambahkan%20Put-If-Match%20(Bandingkan-dan-Tukar)&subheading=Selasa%2C%2026%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 secara humoris mengkritik penghapusan header HTTP &quot;Do-Not-Stab&quot;, yang ditinggalkan setelah pengaturan default browser berdampak negatif pada industri penusukan fiktif.</li>
<li>Pengantar dari header &quot;Kontrol Serangan Umum&quot;, yang memerlukan pilihan keluar secara eksplisit, menyindir mekanisme persetujuan pengguna dan pergeseran tanggung jawab dari institusi ke individu.</li>
<li>Satir tersebut membahas isu-isu masyarakat yang lebih luas, termasuk privasi, pelacakan data, dan kesulitan dalam menegakkan peraturan terhadap kepentingan korporasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Langsung ke Sel</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell adalah layanan baru dari SpaceX yang menawarkan akses teks, suara, dan data global untuk ponsel LTE, memastikan konektivitas di darat, danau, dan perairan pesisir.</li>
<li>Pelayanan akan dimulai dengan layanan teks pada tahun 2024, diikuti dengan dukungan suara, data, dan IoT (Internet of Things) pada tahun 2025, tanpa memerlukan perubahan perangkat keras atau aplikasi khusus.</li>
<li>Perkembangan ini menyoroti ekspansi SpaceX ke dalam telekomunikasi, menyediakan konektivitas yang mulus tanpa peralatan tambahan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Integrasi vertikal dan peluncuran yang hemat biaya dari Starlink menempatkannya sebagai kekuatan terdepan dalam industri internet satelit, dengan persaingan yang minimal.</li>
<li>Walaupun beberapa orang melihat dominasi Starlink sebagai monopoli, yang lain percaya bahwa inovasi dan dukungan militer asing mungkin dapat mendorong persaingan di masa depan.</li>
<li>Biaya tinggi peluncuran satelit adalah hambatan utama, tetapi kemajuan dalam teknologi roket yang dapat digunakan kembali dapat mengubah lanskap persaingan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Website ini dihosting di Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>Teks Protokol AT, yang digunakan oleh Bluesky, mendukung hosting melalui Server Data Pribadi (PDS), menunjukkan fleksibilitasnya di luar penggunaan yang dimaksudkan. Konten di Bluesky diorganisir menjadi catatan dan blob, dengan blob menjadi data yang lebih besar seperti media, yang harus diunggah sebelum dirujuk dalam catatan. Ekstensibilitas protokol ini memungkinkan aplikasi kreatif, seperti hosting situs web, yang berpotensi mengarah pada penggunaan baru di masa depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Website yang dihosting di Bluesky telah memulai diskusi tentang potensi penggunaannya, termasuk untuk hosting umpan RSS dan menyimpan data seperti DOOM WADs, serta kekhawatiran tentang moderasi konten dan masalah hukum.</li>
<li>Perbandingan sedang dilakukan dengan platform masa lalu seperti MySpace, menyoroti sifat publik dari AT Protocol dan potensinya untuk penyimpanan data terdesentralisasi.</li>
<li>Pengguna terbagi, dengan beberapa yang skeptis tentang kemampuan moderasi Bluesky, sementara yang lain melihatnya sebagai platform baru yang menjanjikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Bagaimana saya mengkonfigurasi identitas Git saya</a></h2>
<ul>
<li>Postingan tersebut membahas tentang mengonfigurasi identitas Git menggunakan <code>includeIf</code> untuk konfigurasi bersyarat, yang memungkinkan pengaturan berbeda berdasarkan jalur direktori atau URL remote.</li>
<li>Penulis membagikan metode untuk mengelola beberapa identitas Git dan kunci SSH dengan menggunakan nilai <code>Host</code> yang berbeda dalam <code>~/.ssh/config</code> dan menyesuaikan konfigurasi Git dengan <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Postingan tersebut menyoroti pendekatan baru menggunakan <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> untuk konfigurasi Git bersyarat berdasarkan URL remote, yang meningkatkan fleksibilitas dalam mengelola identitas Git.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Direktif <code>includeIf</code> dalam konfigurasi Git memungkinkan penerapan otomatis dari pengaturan yang berbeda berdasarkan URL repositori, yang mempermudah pengelolaan identitas.</li>
<li>Metode ini memungkinkan pengguna untuk mengatur detail pengguna spesifik dan kunci SSH untuk repositori terkait pekerjaan, memfasilitasi pergantian yang mulus antara proyek pribadi dan pekerjaan.</li>
<li>Mempertahankan keamanan dan privasi dapat lebih ditingkatkan dengan menggunakan mesin atau akun pengguna yang terpisah untuk pekerjaan dan proyek pribadi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Membuat, mengedit, menjelajahi basis data SQLite</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio telah merilis versi 3.4.6, yang mengatasi masalah &quot;garis kode SQL hitam&quot; dari versi sebelumnya 3.4.5 dan menyelesaikan dua masalah tambahan.</li>
<li>Perangkat lunak ini bersifat open-source, lintas platform, dan portabel, tersedia secara gratis di bawah lisensi GPL, dan kompatibel dengan Windows, Linux, dan MacOS X.</li>
<li>Perlu dicatat, SQLiteStudio tidak memerlukan instalasi, sehingga memudahkan pengguna untuk membuat, mengedit, dan menjelajahi basis data SQLite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio adalah alat yang ramah pengguna yang dirancang untuk membuat, mengedit, dan menjelajahi basis data SQLite, dipuji karena portabilitas dan fitur-fiturnya yang kuat.</li>
<li>Itu mencakup dukungan untuk Diagram Entity-Relationship (ERD), yang membantu dalam menangani tugas-tugas basis data yang kompleks dan menawarkan umpan balik visual, yang bermanfaat bagi para profesional dan pelajar.</li>
<li>Walaupun beberapa pengguna mengalami masalah spesifik pada platform, SQLiteStudio umumnya dianggap sebagai alat manajemen SQLite yang andal dan efisien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">Faksi-faksi C++ yang ada dua</a></h2>
<ul>
<li>The C++ community terbagi antara perusahaan teknologi modern yang mencari fitur-fitur canggih dan pengguna lama yang bergantung pada sistem usang, menciptakan ketegangan dalam evolusi bahasa tersebut. Fokus Kelompok Kerja Evolusi C++ pada kompatibilitas mundur bertentangan dengan permintaan untuk fitur modern dan keamanan, yang menyebabkan ketidakpuasan di antara beberapa pemain teknologi besar. Menanggapi tantangan ini, pemerintah AS dan perusahaan seperti Google sedang menjajaki atau mengembangkan bahasa alternatif, seperti Rust, yang memprioritaskan keamanan dan kemampuan modern dibandingkan kompatibilitas mundur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Terdapat perpecahan dalam komunitas C++ antara mempertahankan basis kode warisan dan mengadopsi fitur bahasa modern yang lebih aman, dengan fokus pada tantangan refaktorisasi tanpa pengujian otomatis.</li>
<li>Artikel tersebut menyoroti pengaruh signifikan Google dalam komite standar C++ dan kesulitan mengembangkan bahasa tersebut tanpa mengganggu kode yang sudah ada.</li>
<li>Perpecahan faksi yang serupa dan kompleksitas dalam evolusi bahasa juga dicatat dalam bahasa pemrograman lain seperti Python dan Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky berada di ambang mengungguli Threads dalam semua cara yang penting.</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, sebuah platform terdesentralisasi yang awalnya terkait dengan Jack Dorsey, semakin mendapatkan perhatian dan kini memiliki 3,5 juta pengguna aktif harian, mendekati Threads milik Meta.</li>
<li>Platform tersebut mengalami peningkatan pengguna sebesar 300% sejak pemilihan 5 November, karena jurnalis dan akademisi bermigrasi dari X milik Elon Musk, mencari diskusi publik yang lebih terbuka.</li>
<li>Pertumbuhan Bluesky menghadapi tantangan seperti pemadaman dan penipuan, tetapi daya tariknya diperkuat oleh keputusan CEO Meta, Mark Zuckerberg, untuk membatasi konten politik di Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky menarik pengguna dengan fitur-fitur seperti label kustom, pilihan algoritma, dan umpan kronologis, menawarkan pengalaman yang lebih dikendalikan pengguna dibandingkan dengan Threads.</li>
<li>Itu dipandang sebagai alternatif potensial untuk X (sebelumnya Twitter) karena fokusnya pada pilihan pengguna dan pengurangan campur tangan algoritmik.</li>
<li>Meskipun popularitasnya semakin meningkat, kekhawatiran tentang keberlanjutan dan monetisasi Bluesky tetap ada, karena masih dalam tahap pengembangan awal dibandingkan dengan platform yang lebih mapan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">Pendorongan AMD&#39;s Infinity Fabric ke Batasnya</a></h2>
<ul>
<li>Infinity Fabric AMD, bagian dari arsitektur Zen, menghubungkan inti CPU dan mengelola latensi memori, dengan Zen 5 menunjukkan peningkatan penanganan bandwidth berkat DDR5 yang lebih cepat dan manajemen lalu lintas yang lebih baik.</li>
<li>Zen 2 memberikan wawasan tentang hambatan Core Complex (CCX) dan Core Complex Die (CCD), meskipun ini adalah arsitektur yang lebih lama.</li>
<li>Walaupun aplikasi-aplikasi biasa seperti permainan tidak membebani bandwidth, beban kerja yang menuntut seperti RawTherapee dapat mengungkap kekuatan dan keterbatasan manajemen latensi, terutama pada Zen 4 di bawah beban berat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berpusat pada Infinity Fabric AMD dan keterbatasan bandwidth memori, dengan perbandingan terhadap kemampuan Apple Silicon.</li>
<li>Pengguna memperdebatkan kelayakan klaim seperti Apple M1 Max yang mencapai bandwidth 400GB/s, dengan mencatat perbedaan dalam pemanfaatan inti antara arsitektur AMD Zen 3 dan Apple.</li>
<li>Percakapan tersebut juga menyoroti pentingnya konfigurasi Non-Uniform Memory Access (NUMA) dan kompleksitas dalam mengoptimalkan perangkat lunak untuk arsitektur CPU yang sedang berkembang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Contoh Query Rekursif yang Aneh</a></h2>
<ul>
<li>Common Table Expressions (CTEs) dalam SQL berfungsi sebagai tampilan sementara untuk satu pernyataan, dengan dua jenis: biasa dan rekursif, yang masing-masing menyederhanakan kueri kompleks dan menangani data hierarkis.</li>
<li>CTE dibuat menggunakan klausa WITH dan dapat mencakup beberapa CTE dalam satu pernyataan, dengan CTE rekursif memerlukan aturan khusus seperti menggunakan operator UNION atau UNION ALL.</li>
<li>Petunjuk materialisasi, yang tersedia di SQLite versi 3.35.0 dan yang lebih baru, membimbing perencana kueri tentang implementasi CTE, dengan batasan seperti ketidakmampuan untuk menggunakan WITH dalam CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fungsi Common Table Expressions (CTEs) rekursif di SQLite berfungsi seperti loop, memungkinkan kueri untuk merujuk pada dirinya sendiri, yang berguna untuk tugas-tugas kompleks seperti memecahkan teka-teki Sudoku atau menghitung penutupan transitif.</li>
<li>Penguasaan sintaks, terutama &quot;WITH&quot; dan &quot;WITH RECURSIVE,&quot; sangat penting untuk memanfaatkan CTE rekursif secara efektif, yang beroperasi dengan memulai sebuah kueri dan mengeksekusi secara rekursif hingga tidak ada hasil baru yang dihasilkan.</li>
<li>Untuk mereka yang merasa kesulitan dengan CTE rekursif, sumber daya seperti O&#39;Reilly SQL Pocket Guide dan pemahaman yang kuat tentang aljabar relasional dapat bermanfaat dalam menyederhanakan kueri SQL yang kompleks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Hei, tunggu – apakah kinerja karyawan terdistribusi secara Gaussian?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel tersebut menantang asumsi bahwa kinerja karyawan mengikuti distribusi Gaussian (normal), dengan menyarankan bahwa pandangan ini dapat menyebabkan praktik manajemen kinerja yang usang di perusahaan.</li>
<li>Ini mengkritik praktik memangkas 5% karyawan terbawah, menganjurkan untuk fokus pada produktivitas gabungan daripada kinerja individu, dan mengusulkan bahwa kinerja mungkin mengikuti distribusi Pareto, di mana beberapa karyawan memberikan kontribusi yang jauh lebih besar terhadap output.</li>
<li>Teks ini mencakup berbagai perspektif tentang evaluasi kinerja, praktik perekrutan, dan peran manajemen dalam mempengaruhi keberhasilan karyawan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">A Day in the Life: Tabel BGP Global</a></h2>
<ul>
<li>Artikel tersebut membahas fluktuasi harian tabel BGP (Border Gateway Protocol) global, dengan fokus pada perilaku jangka pendek seperti atribut jalur yang tidak biasa dan jalur yang berfluktuasi.</li>
<li>Penulis menggunakan alat bernama bgpsee untuk menganalisis pesan BGP guna mengungkap wawasan tentang pembaruan jalur, perilaku siklik, dan panjang jalur AS (Sistem Otonom) yang ekstrem.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti kompleksitas dan ketahanan sistem BGP, menekankan dinamika rumit dari perutean internet global meskipun menimbulkan lebih banyak pertanyaan daripada jawaban.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tulisan tersebut membahas tabel Border Gateway Protocol (BGP) global, dengan fokus pada masalah seperti route flapping dan praktik route dampening untuk mengurangi churn BGP yang berlebihan.</li>
<li>Seorang pengguna menyoroti fluktuasi dari prefix EpicUp 140.99.244.0/23, menyarankan agar itu dikurangi, sementara yang lain mencatat bahwa pengurangan rute sekarang kurang umum karena kesalahan konfigurasi di masa lalu dan kemampuan router yang ditingkatkan.</li>
<li>Diskusi tersebut mencakup keunikan BGP, wawasan historis dari Penyedia Layanan Internet (ISP), dan sumber daya bagi mereka yang tertarik menganalisis data BGP, dengan saran untuk proyek potensial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Teknologi pemantauan satwa liar digunakan untuk mengintimidasi dan memata-matai perempuan</a></h2>
<ul>
<li>Peneliti dari Cambridge menemukan bahwa teknologi pemantauan satwa liar, seperti kamera jebak dan drone, disalahgunakan di India untuk memata-matai perempuan, yang berdampak pada kesehatan mental dan keselamatan mereka. Teknologi ini, yang awalnya dimaksudkan untuk tujuan konservasi, dilaporkan digunakan oleh otoritas lokal untuk mengintimidasi perempuan, melanggar hak-hak mereka. Studi ini menekankan perlunya pertimbangan yang cermat terhadap dampak sosial dari penerapan teknologi semacam itu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teknologi pemantauan satwa liar, seperti kamera jebak, disalahgunakan di hutan-hutan India untuk mengintimidasi dan memata-matai perempuan, menimbulkan kekhawatiran signifikan terkait privasi dan kesehatan mental. Penyalahgunaan ini menyoroti masalah global yang lebih luas tentang pengawasan dan privasi, terutama di wilayah dengan tantangan hak-hak perempuan yang sudah ada, dan tidak terbatas hanya di India. Mengatasi masalah ini memerlukan solusi yang kompleks, termasuk penerapan undang-undang yang lebih ketat dan perubahan budaya untuk melindungi privasi dan memastikan keselamatan bagi semua individu.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20Do-Not-Stab%20(2023)&subheading=Senin%2C%2025%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
