<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 19:19:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Malware dapat mematikan lampu LED webcam dan merekam video, seperti yang ditunjukkan pada ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini menjelaskan bahwa repositori tersebut menawarkan alat untuk memanipulasi lampu LED webcam pada ThinkPad X230, yang menggambarkan bagaimana malware dapat merekam video tanpa pemberitahuan LED. Proses ini melibatkan pemrograman ulang firmware webcam melalui USB, sebuah teknik yang dapat diterapkan pada berbagai laptop, menggunakan skrip untuk manipulasi firmware dan kontrol LED. Webcam tersebut menggunakan pengontrol Ricoh R5U8710, dan disarankan untuk berhati-hati karena pemrograman ulang dapat merusak webcam; wawasan lebih lanjut tersedia dalam pembicaraan &quot;Lights Out&quot; di POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Malware memiliki kemampuan untuk menonaktifkan lampu LED webcam dan merekam video tanpa sepengetahuan pengguna, seperti yang ditunjukkan pada ThinkPad X230. Berbeda dengan MacBook, yang memiliki lampu LED yang terhubung secara langsung untuk menandakan penggunaan kamera, banyak laptop lain tidak memiliki fitur ini, sehingga menimbulkan kekhawatiran privasi. Untuk meningkatkan keamanan, para ahli merekomendasikan penggunaan penutup fisik atau sakelar untuk webcam dan mikrofon guna mencegah akses yang tidak sah dan melindungi informasi sensitif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hertzner mengurangi lalu lintas pada VPS AS</a></h2>
<ul>
<li>Struktur tarif untuk server Cloud (jalur CCX dan CPX) dan penyeimbang beban di Ashburn dan Hillsboro, AS, sedang diperbarui. Harga dan jumlah lalu lintas baru akan berlaku untuk server yang baru dibuat dan ditingkatkan mulai 1 Desember 2024, dengan perubahan pada server yang sudah ada mulai 1 Februari 2025. Pembaruan ini bertujuan untuk memberikan harga yang lebih adil berdasarkan kondisi lokal, sementara harga kelebihan lalu lintas tetap tidak berubah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner sedang merevisi model harga untuk server Cloud dan Load balancer di AS, mengurangi lalu lintas yang disertakan dari 20TB menjadi serendah 1TB dan menaikkan harga.</li>
<li>Perubahan ini akan berlaku pada Desember 2024 untuk server baru dan Februari 2025 untuk server yang sudah ada, dengan tujuan menyeimbangkan biaya antara pengguna sumber daya rendah dan tinggi.</li>
<li>Keputusan tersebut telah memicu perdebatan tentang keadilan dan strategi bisnis, dengan beberapa pengguna merasa tidak puas dengan pengurangan drastis dalam lalu lintas yang disertakan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Australia: Anak-anak di bawah 16 tahun akan dilarang menggunakan media sosial setelah Senat mengesahkan undang-undang</a></h2>
<ul>
<li>Australia telah mengesahkan undang-undang baru yang melarang anak-anak di bawah 16 tahun menggunakan media sosial, dengan tujuan melindungi kesehatan mental.</li>
<li>Perusahaan media sosial memiliki waktu satu tahun untuk mematuhi, menghadapi denda hingga $50 juta jika tidak mematuhi, sementara pengguna dan orang tua tidak menghadapi hukuman.</li>
<li>Tidak ada penerapan hukum ini pada aplikasi pesan, permainan daring, atau layanan pendidikan, dan telah menerima reaksi beragam dari para ahli kesehatan mental, politisi, dan perusahaan teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Australia akan melarang anak-anak di bawah usia 16 tahun untuk menggunakan media sosial, yang memerlukan verifikasi ID untuk mengonfirmasi usia, yang telah memicu kekhawatiran privasi.</li>
<li>Kritikus khawatir hal ini dapat memberikan akses kepada pemerintah terhadap data media sosial dan mengurangi anonimitas pengguna, dengan beberapa pihak menyarankan bahwa media lama mendukung undang-undang tersebut untuk membatasi persaingan media sosial.</li>
<li>Tingkat efektivitas dan penegakan hukum tersebut masih belum pasti, dengan kemungkinan adanya celah hukum dan tantangan dalam pelaksanaannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: LLM Penalaran Seperti O1 dari Alibaba</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) adalah model AI yang dirancang untuk mengeksplorasi masalah dengan rasa ingin tahu dan penyelidikan filosofis, terus-menerus mempertanyakan asumsi-asumsinya.</li>
<li>Meskipun memiliki keterbatasan seperti pencampuran bahasa dan loop penalaran rekursif, QwQ unggul dalam domain teknis, mencapai skor tinggi pada tolok ukur seperti GPQA, AIME, MATH-500, dan LiveCodeBench.</li>
<li>Tetapan ini menunjukkan kemampuan pemecahan masalah yang kuat dalam matematika dan pemrograman, berkontribusi pada perjalanan berkelanjutan dalam memahami penalaran AI dan kecerdasan mesin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>QwQ dari Alibaba, sebuah model bahasa besar (LLM) yang berfokus pada penalaran, mendapatkan perhatian karena kinerjanya yang mengesankan pada berbagai perangkat keras, termasuk MacBook, dan kemampuannya untuk menyelesaikan tugas-tugas kompleks dengan penjelasan yang mendetail.</li>
<li>Diskusi seputar QwQ mencakup persyaratan perangkat kerasnya, potensi masalah sensor pada topik sensitif, serta keterbukaan dan kemampuan penalarannya, meskipun ada beberapa keterbatasan yang dicatat.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti implikasi yang lebih luas dari LLM sumber terbuka dan dinamika persaingan dalam bidang pengembangan kecerdasan buatan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">Dalam Pujian Terhadap Cetak: Membaca Adalah Esensial di Era Keruntuhan Epistemologis</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon menekankan pentingnya membaca cetak yang bertahan lama, merujuk pada &#39;The Gutenberg Elegies&#39; karya Sven Birkerts untuk menyoroti kekhawatiran tentang dampak media digital terhadap membaca mendalam dan misinformasi.</li>
<li>Simon berpendapat bahwa buku cetak memberikan pengalaman unik dan mendalam yang tidak dapat direplikasi oleh media digital, mendorong introspeksi dan privasi jauh dari kebisingan internet yang konstan.</li>
<li>Dia menyimpulkan bahwa menjaga literasi dan membaca mendalam sangat penting untuk mempertahankan pemikiran individu dan melawan pengaruh luas dari teknologi digital.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks perdebatan antara membaca cetak dan digital berpusat pada kekhawatiran tentang dampak media digital terhadap keterlibatan mendalam dengan konten. Para pendukung membaca digital menyebutkan kemudahan dan aksesibilitas, sementara para kritikus khawatir tentang efeknya pada pemikiran kritis dan rentang perhatian. Diskusi ini mencerminkan isu yang lebih luas tentang pengaruh teknologi terhadap konsumsi informasi dan keseimbangan antara kemajuan teknologi dan perolehan pengetahuan tradisional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – Keajaiban Kloning Suara AI: Ubah Suara Apa Pun dalam 15 Detik</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro adalah Gradio WebUI sumber terbuka yang dirancang untuk manipulasi audio tingkat lanjut, termasuk cloning suara zero-shot dan pengubah suara dengan lebih dari 50 suara selebriti.</li>
<li>Itu menawarkan fitur seperti pengunduhan audio YouTube, isolasi vokal, teks-ke-ucapan multi-bahasa, dan terjemahan, dengan memanfaatkan mesin Whisper.</li>
<li>Voice-Pro sangat bermanfaat bagi pembuat konten, pengembang, dan penggemar audio, dengan sumber daya yang tersedia di GitHub dan tutorial video di YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro adalah alat AI sumber terbuka yang memungkinkan peniruan suara dalam 15 detik, menampilkan peniruan suara zero-shot dan pengubah suara dengan lebih dari 50 suara selebriti. Ini mencakup fungsionalitas seperti pengunduhan audio YouTube, isolasi vokal, dan teks-ke-ucapan serta terjemahan multi-bahasa, didukung oleh mesin Whisper, dan tersedia di GitHub. Meskipun memiliki potensi kreatif, ada kekhawatiran tentang penyalahgunaan untuk pencurian identitas dan penipuan, dan saat ini tidak mendukung Linux atau MacOS, dengan pertanyaan tentang instalasi dan biaya tersembunyi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">Pasar makanan berusia 850 tahun di London akan ditutup</a></h2>
<ul>
<li>Pasar bersejarah Smithfield dan Billingsgate di London, yang signifikan karena sejarahnya selama 850 tahun, akan ditutup pada tahun 2028 karena Corporation City of London menarik dukungannya. Pasar-pasar ini, yang dikenal sebagai pasar grosir daging dan ikan darat terbesar di Inggris, akan digantikan oleh pengembangan baru, dengan pedagang menerima kompensasi dan bantuan relokasi. Rencana untuk memindahkan pasar ke Dagenham dibatalkan karena biaya yang tinggi, menimbulkan kekhawatiran tentang pasokan ikan di London di masa depan dan menandai hilangnya tradisi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pasar makanan bersejarah di London, seperti Smithfield dan Billingsgate, direncanakan untuk ditutup, dengan City of London Corporation mempromosikannya sebagai &quot;babak baru yang positif&quot; bagi para pedagang. Kritikus menyarankan bahwa penutupan ini dimaksudkan untuk memfasilitasi pengembangan real estat, mengubah area tersebut menjadi pusat komersial, yang menimbulkan kekhawatiran tentang hilangnya warisan budaya. Keputusan ini menunggu persetujuan parlemen, dengan kekhawatiran tentang potensi dampak negatif pada bisnis lokal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – pemodel kecil untuk model kecil</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, sebuah alat pemodelan 3D untuk membuat model bergaya retro, dirilis pada 27 November 2024 oleh Apskeppet, ditujukan untuk pemula dan ahli. Alat ini tersedia untuk Windows dan macOS, dengan harga perkenalan sebesar $5,09 hingga 4 Desember 2024. Pengguna didorong untuk bergabung dengan komunitas dan menjelajahi tutorial untuk meningkatkan kreativitas mereka dengan picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD adalah alat pemodelan 3D yang sederhana dan disukai karena kesederhanaan dan kemudahan penggunaannya, terutama untuk membuat model low-poly, dibandingkan dengan perangkat lunak yang lebih kompleks seperti Blender. Dikembangkan oleh Johan Peitz, picoCAD memungkinkan ekspor ke format obj/mtl, meskipun tidak memiliki ekspor biner asli di Picotron. Pengguna menghargai estetika unik dan kesederhanaannya, sering membandingkannya dengan alat lain seperti Crocotile dan Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Penandaan Diri Mengambang</a></h2>
<ul>
<li>Tulisan ini memperkenalkan &quot;self-tagging,&quot; sebuah metode untuk menyandikan informasi tipe dalam objek 64-bit, mengoptimalkan tata letak memori untuk bahasa dinamis tanpa mengorbankan ruang data.</li>
<li>Self-tagging meningkatkan waktu eksekusi dalam tolok ukur yang banyak menggunakan float sebesar 2,3 kali di Scheme dan 2,7 kali di JavaScript, menawarkan alternatif yang lebih efisien dibandingkan metode yang ada seperti penunjuk bertanda dan penandaan NaN.</li>
<li>Tindakan ini memungkinkan pengkodean yang efisien baik untuk data maupun tipe, meningkatkan kinerja tanpa mempengaruhi operasi lainnya, menjadikannya solusi yang menjanjikan untuk menangani float presisi ganda IEEE754 64-bit dalam bahasa dinamis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Makalah ini memperkenalkan &quot;Float Self-Tagging,&quot; sebuah teknik yang bertujuan untuk mengoptimalkan penyimpanan float dalam bahasa pemrograman dinamis dengan menggunakan bit tinggi untuk penandaan, memungkinkan sebagian besar float tetap tidak terbungkus dan meningkatkan kinerja.</li>
<li>Kritikus makalah tersebut berpendapat bahwa perbandingannya cacat dan merekomendasikan pengujian terhadap metode yang sudah mapan seperti NaN-tagging, yang merupakan teknik untuk menyandikan informasi tambahan dalam nilai NaN (Not-a-Number) dari angka floating-point.</li>
<li>Teknik ini dikenal karena kesederhanaan dan potensinya, dengan metode serupa yang sudah diterapkan dalam bahasa seperti Koka dan CRuby, serta optimasi terkait yang terlihat dalam sistem seperti Objective-C Apple dan Java Virtual Machine (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Pengembangan obat kanker tanpa Big Pharma: rumah sakit ini menunjukkan bahwa hal itu bisa dilakukan</a></h2>
<ul>
<li>Biaya perawatan kesehatan yang meningkat di Belanda disebabkan oleh birokrasi, pemborosan, dan perawatan yang tidak perlu, yang menyoroti ketidakefisienan sistemik.</li>
<li>Sebuah rumah sakit di Belanda mengembangkan obat kanker secara mandiri tanpa keterlibatan perusahaan farmasi besar, menawarkan pengobatan yang lima kali lebih murah dibandingkan terapi Amerika yang sebanding, menunjukkan potensi rumah sakit nirlaba untuk mengurangi biaya perawatan kesehatan.</li>
<li>Meskipun ada inovasi, proses registrasi European Medicines Agency (EMA) yang mahal dan kompleks menghalangi rumah sakit; namun, rumah sakit AVL telah mendanai studi fase 3 melalui donasi, dengan tujuan mendapatkan persetujuan EMA untuk mempertahankan terapi terjangkau mereka melawan persaingan farmasi yang mahal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Rumah sakit telah berhasil mengembangkan obat kanker secara mandiri, menunjukkan bahwa pengembangan obat dapat terjadi tanpa keterlibatan perusahaan farmasi besar. Proses pengembangan obat tradisional dikritik karena mahal dan dipengaruhi oleh faktor non-ilmiah, seperti ego dan politik. Diskusi menekankan kompleksitas dalam pengembangan obat, termasuk tantangan regulasi dan tingginya tingkat kegagalan obat selama uji klinis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">Proyek Sepeda Aluminium MIT 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Dalam tahun 1974, M.I.T. menyelenggarakan sebuah kursus di mana para peserta, termasuk Marc Rosenbaum dan Harriet Fell, membangun rangka sepeda dari aluminium, dengan desain Rosenbaum menjadi sepeda trek teringan pada saat itu. Sepeda Rosenbaum, terbuat dari aluminium 6061-T6 dan titanium, menampilkan tabung berdiameter lebih besar dan bantalan presisi, dengan berat 12 lbs. 5 oz., dan sekarang dipajang di Museum M.I.T. Rangka sepeda Harriet Fell terlibat dalam sengketa paten antara Cannondale dan Klein, di mana Cannondale menggunakannya untuk menentang paten Klein dengan mengklaim adanya seni sebelumnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dalam tahun 1974, MIT mempertimbangkan aluminium untuk rangka sepeda, menolak magnesium karena kerapuhan dan masalah korosinya, meskipun paduan magnesium modern seperti LPSO menunjukkan potensi. Upaya historis dengan rangka magnesium, seperti milik Kirk, sering gagal karena kelemahan material, sementara serat karbon dan titanium lebih disukai karena kekuatan dan fleksibilitasnya. Meskipun ada kemajuan dalam material, berat tetap menjadi fokus dalam desain sepeda, dengan penekanan yang meningkat pada aerodinamika dan kenyamanan pengendara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Dell memposting pembaruan yang tidak ditandatangani ke situs web mereka yang gagal diinstal</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dell telah merilis pembaruan yang tidak ditandatangani di situs web mereka, yang menyebabkan kegagalan instalasi dan menimbulkan kekhawatiran keamanan tentang potensi eksploitasi oleh peretas.</li>
<li>Pengguna telah melaporkan ketidaksesuaian antara katalog pembaruan dan tanda tangan, dengan beberapa masalah yang diselesaikan setelah adanya keluhan, tetapi kritik tetap ada terkait manajemen pembaruan Dell.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti kebutuhan penting untuk memverifikasi pembaruan perangkat lunak guna memastikan keamanan dan keandalan di berbagai platform, termasuk Apple dan Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">Kisah Terlupakan tentang Bagaimana IBM Menciptakan Fab Otomatis</a></h2>
<ul>
<li>Pada tahun 1970, Bill Harding dari IBM memulai Proyek SWIFT, yang bertujuan untuk mengotomatisasi pembuatan wafer guna memproduksi sirkuit terpadu (IC) dalam waktu kurang dari sehari, yang merupakan pengurangan signifikan dari proses yang biasanya memakan waktu sebulan. SWIFT mencapai waktu penyelesaian 5 jam per lapisan, sebuah prestasi yang masih belum tertandingi, dan memperkenalkan inovasi seperti pemrosesan otomatis dan kontrol waktu nyata, yang menjadi dasar bagi manufaktur semikonduktor modern. Meskipun keberadaannya singkat, kemajuan Proyek SWIFT dan kepemimpinan visioner Harding secara signifikan mempengaruhi evolusi teknik produksi semikonduktor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>IBM pernah memimpin dalam fabrikasi otomatis, dengan tujuan integrasi vertikal lengkap dari bahan mentah hingga perangkat lunak, membuat chip kustom lebih layak daripada opsi standar. Karena tingginya biaya untuk memajukan teknologi, banyak perusahaan, termasuk IBM, telah mengalihdayakan produksi atau memisahkan fasilitas fabrikasi mereka. Upaya saat ini, seperti Atomic Semi yang dipimpin oleh Jim Keller, berfokus pada membuat produksi fabrikasi kecil menjadi ekonomis, dengan mengeksplorasi inovasi seperti ASIC terstruktur (Sirkuit Terpadu Khusus Aplikasi) dan litografi tanpa masker untuk mengurangi biaya dan meningkatkan aksesibilitas ke silikon kustom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">Departemen Hak Cipta AS telah membatalkan upaya besar untuk pelestarian permainan.</a></h2>
<ul>
<li>The US Copyright Office telah menolak permintaan pengecualian DMCA yang bertujuan untuk memungkinkan perpustakaan berbagi akses digital secara jarak jauh ke video game yang dilestarikan, mengakhiri kampanye tiga tahun oleh Video Game History Foundation (VGHF) dan Software Preservation Network.</li>
<li>Tawaran pengecualian yang diusulkan akan memfasilitasi perpustakaan digital bagi sejarawan dan peneliti untuk mengakses permainan yang sudah tidak dicetak, tetapi ditolak karena kekhawatiran tentang potensi penggunaan rekreasi dan kerugian pasar, seperti yang diperdebatkan oleh kelompok industri.</li>
<li>VGHF menyatakan kekecewaannya, mengkritik keputusan tersebut karena dianggap sangat dipengaruhi oleh lobi industri, yang lebih memprioritaskan kepentingan industri daripada akses publik terhadap permainan bersejarah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>The US Copyright Office telah menolak sebuah proposal yang bertujuan untuk melestarikan video game, karena kekhawatiran bahwa game-game ini mungkin digunakan untuk tujuan rekreasi daripada pelestarian.</li>
<li>Keputusan ini telah memicu diskusi di kalangan penggemar game retro, yang berpendapat bahwa game lama memberikan lebih banyak kesenangan dan nostalgia dibandingkan dengan game modern.</li>
<li>Kritikus terhadap keputusan tersebut percaya bahwa undang-undang hak cipta saat ini terlalu ketat, menghambat pelestarian media budaya dan sejarah, dan menyarankan untuk mempersingkat masa berlaku hak cipta guna mendorong inovasi dan memungkinkan karya-karya lama masuk ke domain publik lebih cepat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Menafsirkan aktivitas neural sebelum plastisitas untuk pembelajaran melampaui backpropagation</a></h2>
<ul>
<li>Artikel tersebut memperkenalkan &quot;konfigurasi prospektif,&quot; sebuah prinsip penugasan kredit baru dalam pembelajaran, sebagai alternatif dari metode backpropagation tradisional.</li>
<li>Konfigurasi prospektif melibatkan jaringan saraf yang memprediksi pola aktivitas saraf yang diinginkan sebelum menyesuaikan bobot sinaptik, meningkatkan efisiensi dan efektivitas dalam pembelajaran.</li>
<li>Metode ini lebih selaras dengan aktivitas saraf yang diamati dalam studi manusia dan hewan dan mungkin menawarkan keunggulan dalam sistem pembelajaran biologis dan buatan dibandingkan dengan backpropagation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah teori baru, &quot;konfigurasi prospektif,&quot; diusulkan untuk menjelaskan bagaimana otak menangani masalah penugasan kredit, berbeda dari metode backpropagation yang digunakan dalam jaringan saraf buatan (ANNs).</li>
<li>Theori tersebut menyarankan bahwa perubahan aktivitas neural mendahului modifikasi bobot sinaptik, berbeda dengan backpropagation di mana perubahan bobot menyebabkan perubahan aktivitas neural.</li>
<li>Pendekatan ini mungkin lebih selaras dengan proses biologis dan dapat memberikan wawasan dalam mengembangkan algoritma pembelajaran yang lebih efisien, berkontribusi pada perdebatan tentang kesamaan dan perbedaan pembelajaran AI dan otak manusia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Malware dapat mematikan lampu LED webcam dan merekam video, seperti yang ditunjukkan pada ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Malware%20dapat%20mematikan%20lampu%20LED%20webcam%20dan%20merekam%20video%2C%20seperti%20yang%20ditunjukkan%20pada%20ThinkPad%20X230&subheading=Kamis%2C%2028%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">App yang bertanya &#39;kenapa?&#39; setiap kali Anda membuka kunci ponsel Anda</a></h2>
<ul>
<li>Intenty adalah sebuah aplikasi yang mendorong pengguna untuk mengembangkan kebiasaan penggunaan ponsel yang lebih sehat melalui pengingat kesadaran saat membuka kunci perangkat mereka. Aplikasi ini menekankan privasi dengan beroperasi sepenuhnya secara lokal tanpa iklan atau pelacakan, dan menggunakan izin Android semata-mata untuk fungsionalitas tanpa pengumpulan data. Dengan desain minimalis dan kustomisasi cerdas, Intenty memiliki peringkat 4,4 bintang dan lebih dari 10.000 unduhan, menarik bagi pengguna yang ingin mengurangi penggunaan ponsel yang tidak sadar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuat aplikasi yang meminta pengguna dengan pertanyaan &quot;mengapa?&quot; saat membuka kunci ponsel mereka sedang mendapatkan perhatian di Hacker News karena potensinya untuk mengurangi gangguan.</li>
<li>Pengguna menemukan aplikasi ini bermanfaat tetapi terkadang tidak nyaman untuk tugas cepat, yang mengarah pada saran perbaikan seperti pengacakan prompt atau memungkinkan pengabaian khusus aplikasi.</li>
<li>Pengembang sedang mempertimbangkan masukan pengguna untuk pembaruan, termasuk opsi pembelian satu kali alih-alih model berlangganan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Tegangan yang disolder Apple secara tidak benar di pabrik</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown menyoroti kesalahan manufaktur pada Apple Macintosh LC III, di mana sebuah kapasitor dipasang terbalik, yang berpotensi menyebabkan masalah.</li>
<li>Macintosh LC III, yang diproduksi antara tahun 1993 dan 1994 untuk pasar pendidikan, tidak mengalami penarikan besar meskipun ada kesalahan ini.</li>
<li>Brown menyarankan untuk berhati-hati saat mengganti kapasitor, terutama dengan kapasitor tantalum modern, dan merekomendasikan untuk memasangnya dengan benar, bertentangan dengan petunjuk silkscreen pada PCB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Apple secara keliru memasang kapasitor terbalik pada komputer berusia 34 tahun, menyoroti pentingnya orientasi kapasitor yang benar, terutama untuk kapasitor elektrolitik, yang memiliki polaritas dan dapat gagal jika dipasang secara tidak benar.</li>
<li>Insiden ini telah memicu diskusi tentang umur panjang produk dan perencanaan usang, dengan beberapa orang menyarankan bahwa elektronik modern sengaja dirancang untuk memiliki masa pakai yang lebih pendek guna meningkatkan penjualan.</li>
<li>Tentu saja, situasi ini mengingatkan pada kesalahan manufaktur di masa lalu oleh perusahaan lain, seperti Commodore, yang menunjukkan masalah berulang dalam industri teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">Saya Tidak Membutuhkan Kubernetes, dan Anda Mungkin Juga Tidak</a></h2>
<ul>
<li>Penulis beralih dari Kubernetes ke Google Cloud Run, dengan menyebutkan kompleksitas, biaya, dan autoscaling yang lambat dari Kubernetes sebagai kelemahan. Google Cloud Run disorot sebagai alternatif yang lebih sederhana dan hemat biaya, hanya membebankan biaya untuk penggunaan CPU dan memori yang sebenarnya, serta menawarkan penskalaan cepat tanpa beban manajemen Kubernetes. Penulis menggunakan GitHub Actions untuk integrasi berkelanjutan/penerapan berkelanjutan (CI/CD), basis data yang dikelola, dan pesan pub-sub, menekankan kesesuaian Cloud Run untuk proyek yang membutuhkan kesederhanaan dan efisiensi dibandingkan fitur luas Kubernetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel tersebut mengkritik Kubernetes karena dianggap terlalu kompleks dan sering kali tidak diperlukan untuk proyek-proyek yang lebih kecil, dengan menyarankan solusi yang lebih sederhana seperti satu mesin virtual (VM) atau server mungkin lebih efisien.</li>
<li>Itu menyoroti tantangan dalam mengelola Kubernetes, termasuk kompleksitas tambahan dari berbagai add-on dan kecenderungan beberapa insinyur untuk memperumit sistem.</li>
<li>Kesepakatannya adalah bahwa meskipun Kubernetes berharga, itu tidak selalu menjadi pilihan terbaik untuk operasi skala kecil, di mana kesederhanaan bisa lebih bermanfaat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">Hacker dalam pemerasan Snowflake mungkin adalah seorang tentara AS</a></h2>
<ul>
<li>Dua individu ditangkap karena pencurian data dari perusahaan yang menggunakan Snowflake, sementara tersangka ketiga, yang dikenal sebagai &quot;Kiberphant0m,&quot; masih buron dan diyakini sebagai seorang tentara Angkatan Darat AS di Korea Selatan.</li>
<li>Kelompok tersebut terlibat dalam penjualan data curian dan memeras perusahaan, dengan AT&amp;T dilaporkan membayar $370,000 untuk menghapus catatan yang dicuri.</li>
<li>Pejabat Kanada telah menangkap Alexander Moucka, dan John Erin Binns dipenjara di Turki, keduanya terkait dengan pelanggaran tersebut, sementara Kiberphant0m tetap aktif di forum kejahatan siber.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang peretas yang terlibat dalam pemerasan terhadap Snowflake, yang diidentifikasi sebagai Kiberphant0m, sedang dalam penyelidikan, dengan spekulasi tentang kemungkinan keterkaitan dengan militer AS.</li>
<li>Kiberphant0m menyangkal adanya hubungan militer, menyarankan bahwa itu adalah taktik menipu, meskipun para analis meragukan ini akan efektif dalam menyesatkan penyelidik.</li>
<li>Tindakan ceroboh peretas, seperti memposting foto dengan seragam militer, menyoroti kesulitan dalam menjaga keamanan operasional dan menghindari jejak digital.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice di Peramban</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web memperkenalkan LibreOffice ke peramban web, memungkinkan akses dari perangkat apa pun dengan opsi untuk hosting mandiri atau menggunakan Jaringan Pengiriman Konten (CDN) untuk kontrol data. Suite ini mencakup Writer, Calc, dan Impress untuk pengolahan kata, spreadsheet, dan presentasi, dan tersedia untuk web dan desktop di Linux dan Windows, memastikan kompatibilitas dokumen. ZetaOffice menawarkan perangkat lunak sumber terbuka dengan opsi berbayar untuk penggunaan CDN dan dukungan, serta terintegrasi dengan sistem yang ada melalui API LibreOffice UNO, berfungsi secara efisien di peramban modern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, versi berbasis peramban dari LibreOffice, menghadapi kritik terkait masalah kinerja dan kegunaan, termasuk input yang rusak dan rendering teks.</li>
<li>Terdapat perdebatan yang sedang berlangsung tentang apakah menggunakan kanvas atau menargetkan DOM (Document Object Model) lebih baik untuk merender tata letak dokumen dalam suite kantor berbasis web.</li>
<li>Terlepas dari tantangan, ZetaOffice bertujuan untuk memberikan pengalaman lintas platform yang konsisten dan juga tersedia sebagai aplikasi desktop asli.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link mengatakan tidak akan memperbaiki 60 ribu modem lama</a></h2>
<ul>
<li>D-Link telah mengumumkan bahwa mereka tidak akan menyediakan patch keamanan untuk 60.000 modem lama yang telah mencapai status akhir masa pakai, dan mendorong pengguna untuk meningkatkan ke model yang lebih baru.</li>
<li>Kerentanan keamanan yang belum ditambal dapat memungkinkan peretas untuk mengambil alih perangkat ini, menimbulkan risiko yang signifikan.</li>
<li>Sebagian besar modem yang terkena dampak berada di Taiwan, dan bagi pengguna yang tidak dapat melakukan upgrade, D-Link merekomendasikan untuk membatasi akses jarak jauh dan menggunakan kata sandi yang aman sebagai langkah pencegahan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>D-Link telah memutuskan untuk tidak menambal kerentanan pada 60.000 modem lama, yang membuatnya rentan terhadap risiko keamanan, sehingga menimbulkan kekhawatiran tentang keamanan perangkat dan tanggung jawab produsen.</li>
<li>Pengumuman tersebut telah memicu diskusi tentang pentingnya dukungan jangka panjang dan potensi manfaat dari solusi sumber terbuka seperti OpenWRT untuk menjaga keamanan perangkat.</li>
<li>Terdapat saran untuk mandat hukum yang mewajibkan produsen memberikan pembaruan keamanan atau merilis firmware kepada publik ketika perangkat mencapai akhir masa pakainya, yang menyoroti masalah industri yang lebih luas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain meninggal beberapa jam setelah menuduh adanya pembalasan di NC State</a></h2>
<ul>
<li>Profesor NC State Marshall Brain, pendiri HowStuffWorks.com, ditemukan meninggal di kantornya pada 20 November, setelah menuduh adanya pembalasan dari pejabat universitas.</li>
<li>Brain mengklaim bahwa dia dipaksa untuk pensiun setelah adanya keluhan etika, tetapi universitas belum memberikan komentar mengenai tuduhan ini atau kematiannya.</li>
<li>Para mantan mahasiswa dan rekan kerja telah menyatakan kekecewaan atas sikap diam universitas, menyoroti sifat berkelanjutan dari cerita yang sedang berkembang ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, mantan profesor di NC State, meninggal dunia setelah mengklaim adanya pembalasan dari administrator universitas karena keluhan etisnya.</li>
<li>Kasusnya menyoroti ketegangan antara idealisme dan realitas, menggambarkan potensi bahaya dari menuntut pertanggungjawaban mereka yang berkuasa.</li>
<li>Tindakannya mendorong diskusi tentang efektivitas sistem pelaporan internal dan dinamika kekuasaan yang lebih luas di dalam institusi akademik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet untuk Manusia Biasa (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Penulis telah merilis buku online gratis berjudul &quot;Janet for Mortals,&quot; yang berfokus pada bahasa pemrograman Janet, yang memerlukan waktu 20 minggu untuk ditulis. Buku ini mencakup 44.000 kata dan dilengkapi dengan situs web yang menampilkan REPL (Read-Eval-Print Loop) untuk pembelajaran interaktif. Buku dan proyek terkait, seperti binding perpustakaan C++ dan kerangka pengujian, telah mendapatkan perhatian positif di platform seperti Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Janet for Mortals&quot; adalah sebuah buku yang menawarkan REPL (Read-Eval-Print Loop) interaktif yang dapat diakses melalui tombol escape, memungkinkan pengguna untuk bereksperimen dengan bahasa pemrograman Janet langsung di browser mereka tanpa perlu instalasi.</li>
<li>Janet diakui karena kemudahan dalam menyematkan dan membuat Bahasa Spesifik Domain (DSL), meskipun beberapa pengguna mencatat bahwa dokumentasinya dapat ditingkatkan.</li>
<li>Tata bahasa yang menarik dari buku tersebut dan fitur unik dari bahasanya telah menghasilkan minat dan umpan balik positif, meskipun ada beberapa perdebatan mengenai judul buku tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 adalah peningkatan yang lebih cepat dan dapat langsung digunakan</a></h2>
<ul>
<li>Tombol Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) adalah peningkatan signifikan dari CM4, menawarkan kinerja 2-3 kali lebih cepat, USB 3, dan kompatibilitas PCIe Gen 3 sambil mempertahankan faktor bentuk yang sama.</li>
<li>CM5 dihargai serupa dengan CM4, dengan model 8GB dimulai dari $75, dan mencakup CPU yang lebih cepat, RAM, dan grafis yang ditingkatkan, meskipun menggunakan lebih banyak daya pada kapasitas penuh.</li>
<li>IO board yang diperbarui juga dirilis seharga $20, menampilkan daya USB-C dan peningkatan lainnya, menyoroti dukungan dan modularitas CM5 meskipun ada persaingan dari komputer papan tunggal (SBC) lainnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Terdapat peningkatan kinerja yang signifikan pada Raspberry Pi CM5 dibandingkan dengan CM4, dengan kecepatan 2-3 kali lebih cepat, dan dilengkapi dengan peningkatan USB 3.</li>
<li>Meski versi 8GB mempertahankan harganya, versi lainnya lebih mahal, dan beberapa pengguna mencatat bahwa papan lainnya mungkin memiliki spesifikasi yang lebih baik.</li>
<li>Meskipun ada peningkatan perangkat keras, CM5 tidak memiliki dukungan pengkodean perangkat keras tetapi dapat mendekode H.265, dan komunitas serta dukungan kuat Raspberry Pi tetap menjadi keunggulan utama.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">ISP mengatakan bahwa &quot;layanan pelanggan yang luar biasa&quot; adalah alasan mengapa pengguna tidak beralih penyedia.</a></h2>
<ul>
<li>Kelompok lobi ISP berpendapat bahwa persaingan memastikan standar layanan pelanggan yang tinggi, sehingga peraturan tambahan tidak diperlukan, karena layanan yang buruk akan mendorong pelanggan untuk beralih penyedia.</li>
<li>Regulator di California dan Oregon melaporkan ketidakpuasan pelanggan yang meluas, menyoroti masalah seperti waktu tunggu yang lama dan masalah penagihan, yang bertentangan dengan klaim ISP.</li>
<li>FCC sedang meninjau praktik layanan pelanggan, tetapi dengan kepemimpinan Brendan Carr, yang ditunjuk oleh Presiden terpilih Trump, peraturan baru tidak mungkin diterapkan, karena fokus bergeser ke arah pengurangan beban regulasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>ISP mengaitkan retensi pelanggan dengan &quot;layanan pelanggan yang sangat baik,&quot; tetapi banyak yang percaya bahwa hal itu disebabkan oleh kurangnya persaingan di area tertentu.</li>
<li>Di daerah dengan pilihan ISP yang terbatas, pengguna sering tetap dengan penyedia mereka saat ini meskipun tidak puas dengan kualitas layanan.</li>
<li>Upaya di negara-negara seperti Australia dan Kanada untuk mengatur pasar dan meningkatkan persaingan menghadapi tantangan yang berkelanjutan, dengan pengguna menyerukan persaingan yang nyata dan regulasi yang lebih baik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Rekomendasi untuk seorang SWE yang ingin mempercepat pemahaman tentang AI terbaru</a></h2>
<ul>
<li>Pengguna sedang aktif mencari sumber yang dapat diandalkan untuk pembaruan terbaru dalam Kecerdasan Buatan (AI), terutama melalui blog teknologi yang mirip dengan Hacker News (HN).</li>
<li>Mereka memiliki pengalaman menggunakan ChatGPT dan OpenAI API, khususnya versi 3.5, yang menunjukkan minat praktis dalam alat AI.</li>
<li>Pengguna menemukan blog Simon Willison tetapi merasa kurang kohesif, menyarankan perlunya sumber informasi AI yang lebih terstruktur dan komprehensif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Insinyur perangkat lunak dapat meningkatkan keterampilan AI mereka dengan berpartisipasi dalam kompetisi Kaggle, yang menawarkan pengalaman belajar praktis dan langsung.</li>
<li>Memperoleh informasi melalui blog teknologi, buletin, dan saluran YouTube seperti Simon Willison&#39;s, AI Supremacy, dan 3Blue1Brown dapat memberikan pengetahuan dasar dan terkini tentang AI.</li>
<li>Berinteraksi dengan komunitas AI di platform seperti Reddit dan Twitter, serta menjelajahi sumber daya pendidikan seperti buku dan kursus online dari MIT xPRO, dapat memperdalam pemahaman dan menjaga insinyur tetap terbarui dengan tren AI terbaru.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI menghentikan sementara model video Sora setelah seniman membocorkan akses sebagai bentuk protes</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI menghentikan model video Sora setelah para seniman membocorkan akses sebagai protes atas partisipasi yang tidak dibayar, meskipun tidak ada janji kompensasi. Protes ini menimbulkan kekhawatiran tentang AI yang berpotensi menggantikan seniman dan menyoroti masalah etika terkait tenaga kerja yang tidak dibayar dalam pengembangan AI. Beberapa orang melihat protes ini sebagai upaya strategis untuk menarik perhatian pada isu-isu yang lebih luas dalam industri ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Ya, itu &#39;terlihat seperti bebek,&#39; tetapi pengangkut seperti truk surat USPS yang baru</a></h2>
<ul>
<li>The U.S. Postal Service memperkenalkan truk surat listrik baru sebagai bagian dari rencana modernisasi senilai $9,6 miliar, menawarkan fitur seperti pendingin udara, ruang kargo yang lebih luas, dan peningkatan keselamatan.</li>
<li>Awalnya dimaksudkan untuk sebagian besar menggunakan tenaga gas, 75% dari armada sekarang akan menjadi listrik karena tantangan hukum, menandai pergeseran signifikan menuju keberlanjutan.</li>
<li>Meskipun desainnya tidak konvensional, truk-truk tersebut telah diterima dengan baik karena kenyamanan dan efisiensinya, menggabungkan masukan dari pengantar pos dan menyertakan fitur-fitur seperti permukaan anti-selip, kantung udara, dan sistem penghindaran tabrakan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tampilan baru truk pos USPS menekankan visibilitas dan keselamatan, dengan kap mesin yang rendah dan bumper besar untuk meningkatkan keselamatan pejalan kaki dan kenyamanan pengemudi, terutama di lingkungan perkotaan.</li>
<li>Meski penampilannya yang tidak konvensional telah memicu perdebatan, truk ini dirancang untuk ketahanan, mirip dengan Grumman LLV yang telah lama beroperasi.</li>
<li>Tata letak juga berfokus pada peningkatan kondisi pekerja pos dan mencakup opsi untuk kendaraan listrik guna memenuhi tuntutan pengiriman modern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – Mesin rendering asinkron, murni-Python</a></h2>
<ul>
<li>htmy&quot; adalah mesin rendering murni-Python yang mendukung komponen fungsi asinkron dan sinkron, manajemen konteks mirip React, dan tag HTML bawaan, menjadikannya serbaguna untuk berbagai kebutuhan pengembangan web. Ini menawarkan fitur seperti dukungan Markdown, internasionalisasi berbasis JSON, dan integrasi mudah dengan kerangka kerja backend atau frontend apa pun, meningkatkan adaptabilitas dan kustomisasinya. Perpustakaan ini bersifat open-source di bawah lisensi MIT, mendorong kontribusi komunitas, dan dapat diinstal melalui PyPI menggunakan <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Htmy adalah mesin rendering HTML asinkron yang sepenuhnya menggunakan Python, memicu perdebatan mengenai kebanyakan kata dibandingkan dengan Jinja dan kebutuhan akan asinkron dalam rendering HTML.</li>
<li>Diskusi tersebut menyoroti potensi manfaat dari async untuk pengambilan data dinamis dalam desain berbasis komponen, meskipun pendapat bervariasi tentang apakah hal itu mempersulit kode.</li>
<li>Htmy bertujuan untuk menyediakan solusi rendering yang fleksibel, tetapi keunggulannya dibandingkan alat yang sudah mapan seperti Jinja masih dalam pembahasan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="App yang bertanya 'kenapa?' setiap kali Anda membuka kunci ponsel Anda" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=App%20yang%20bertanya%20'kenapa%3F'%20setiap%20kali%20Anda%20membuka%20kunci%20ponsel%20Anda&subheading=Rabu%2C%2027%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 Menambahkan Put-If-Match (Bandingkan-dan-Tukar)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 memperkenalkan penulisan bersyarat, memungkinkan pembaruan hanya jika sebuah objek tetap tidak dimodifikasi, mencegah penulisan ulang bersamaan dengan memverifikasi ETag objek. Fitur ini, mirip dengan header HTTP if-none-match, memungkinkan klien menggunakan header if-match untuk memastikan konsistensi ETag sebelum menulis, meningkatkan efisiensi untuk aplikasi terdistribusi. Tersedia tanpa biaya tambahan di semua Wilayah AWS, implementasi dapat dilakukan menggunakan AWS SDK, API, atau CLI, dengan detail lebih lanjut di Panduan Pengguna S3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 telah meluncurkan fitur baru yang disebut Put-If-Match, yang berfungsi seperti operasi compare-and-swap, memungkinkan penulisan objek bersyarat berdasarkan pencocokan versi. Fitur ini meningkatkan sinkronisasi dan kontrol konkurensi, memungkinkan pengembang untuk melakukan operasi yang lebih kompleks, seperti membangun basis data di S3 tanpa infrastruktur tambahan. Pembaruan ini membuat Amazon S3 sejalan dengan fitur serupa yang ditawarkan oleh layanan penyimpanan awan lainnya seperti Google Cloud Storage dan Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">Lies we tell ourselves to keep using Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artikel tersebut mengkritik Golang, mencatat bahwa meskipun memiliki fitur menarik seperti runtime asinkron dan pengumpul sampah, Golang juga memiliki kelemahan signifikan, seperti ketiadaan tipe jumlah dan penanganan kesalahan yang tidak memadai. Artikel ini berpendapat bahwa kesederhanaan yang dipersepsikan dari Go bisa menipu, yang mengarah pada kompleksitas tersembunyi dan tantangan di lingkungan produksi, dan menekankan pentingnya mengenali masalah ini daripada mengadopsi Go semata-mata karena kemudahan penggunaannya. Artikel ini membandingkan Go dengan Rust, menyarankan bahwa meskipun Rust memiliki tantangan, Rust memberikan solusi yang lebih kuat untuk mengelola kompleksitas dan memastikan kebenaran kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel tersebut mengkritik penanganan kesalahan dalam Go, dengan membandingkannya dengan pendekatan Rust yang lebih canggih, yang oleh beberapa orang dianggap lebih elegan.</li>
<li>Terdapat perbedaan pendapat: beberapa orang menghargai kesederhanaan dan penanganan kesalahan eksplisit dari Go, sementara yang lain menganggapnya membosankan dan rentan terhadap kesalahan.</li>
<li>Meskipun ada kritik, Go tetap populer karena kesederhanaannya dan adopsi yang luas oleh perusahaan-perusahaan besar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Berbagai Penarikan Kembali Cybertruck</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck telah mengalami beberapa penarikan kembali sejak peluncurannya, dengan yang terbaru melibatkan inverter penggerak yang rusak yang mempengaruhi lebih dari 2.400 unit, menimbulkan kekhawatiran tentang keandalannya.</li>
<li>Meskipun ada masalah kualitas, desain unik Cybertruck terus menarik pembeli, meskipun ketidakmampuannya untuk memenuhi standar keselamatan Eropa membatasi jangkauan pasarnya.</li>
<li>Penarikan kembali, meskipun menunjukkan efektivitas regulasi, dapat merusak reputasi merek Tesla, terutama mengingat pengaruh signifikan Elon Musk terhadap regulasi di AS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator sering mendukung startup yang menduplikasi perusahaan YC lainnya, data menunjukkan</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), sebuah akselerator startup terkemuka, dikenal karena meluncurkan perusahaan-perusahaan sukses seperti Airbnb dan Stripe, tetapi banyak dari startupnya membangun produk yang serupa atau identik dengan perusahaan YC sebelumnya.</li>
<li>Kontroversi PearAI menyoroti tren ini, di mana PearAI dituduh meniru produk YC lainnya, namun CEO YC Garry Tan membela praktik tersebut, dengan menyebut pentingnya pilihan dan inovasi.</li>
<li>Analisis tren YC oleh Deckmatch menunjukkan bahwa kategori startup yang populer meliputi editor kode AI, sistem PoS restoran, dan alat keuangan bisnis, dengan beberapa area seperti perdagangan kripto mengalami penurunan minat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator sering berinvestasi dalam startup yang meniru perusahaan lain yang didukung oleh YC, dengan memprioritaskan potensi pendiri daripada ide yang unik. Strategi ini dipandang sebagai cara untuk mengurangi risiko pada konsep yang serupa, karena kesuksesan sering kali bergantung pada pelaksanaan dan waktu, bukan pada orisinalitas ide. Meskipun beberapa orang melihat ini sebagai potensi konflik kepentingan, ini adalah praktik umum dalam modal ventura untuk mendanai beberapa perusahaan di sektor yang sama guna memvalidasi pasar dan meningkatkan kemungkinan keberhasilan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Pemadaman Fly.io – telah diselesaikan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io mengalami gangguan sementara, yang telah diselesaikan, tetapi hal ini menimbulkan kekhawatiran pengguna tentang keandalan platform tersebut karena insiden-insiden sebelumnya. Pengguna membandingkan Fly.io dengan alternatif seperti Railway dan Cloudflare, menyoroti perbedaan dalam keandalan, fitur, dan pengalaman pengguna. Meskipun ada tantangan, beberapa pengguna menghargai Fly.io karena kemudahan penggunaannya dan harga yang kompetitif, sementara diskusi menekankan pentingnya ketersediaan tinggi dan pemantauan ketergantungan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">Pengantar Singkat tentang Teknologi Lidar Otomotif</a></h2>
<ul>
<li>Newsletter Vik membahas teknologi lidar otomotif, yang penting untuk mobil self-driving karena kemampuannya menghasilkan gambar resolusi tinggi menggunakan laser inframerah. Newsletter ini membahas prinsip operasi lidar, termasuk pilihan panjang gelombang, fotodetektor, dan teknik pengukuran jarak seperti Time-of-Flight dan Frequency Modulated Continuous Wave. Selain itu, juga meneliti berbagai sistem lidar, seperti opsi mekanis dan solid-state, dengan tujuan mengurangi biaya dan meningkatkan teknologi untuk adopsi yang lebih luas dalam kendaraan otonom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teknologi lidar otomotif sedang berkembang, dengan pemindai berputar seperti milik Velodyne yang digunakan meskipun biayanya tinggi, sementara alternatif seperti flash lidar dan cermin MEMS menghadapi tantangan pasar dan teknis.</li>
<li>Penggunaan berkelanjutan lidar berputar oleh Waymo, bahkan di sudut-sudut kendaraan yang rentan, menekankan kebutuhan akan solusi yang lebih terjangkau dan terintegrasi, karena lidar berdenyut menawarkan gangguan yang lebih rendah dibandingkan dengan sistem kontinu.</li>
<li>Lidar menyediakan pencitraan beresolusi tinggi dan berfungsi dengan baik dalam kondisi cahaya rendah, tetapi menghadapi persaingan dari sistem berbasis kamera, yang disukai beberapa perusahaan, seperti Tesla, karena alasan biaya, memicu perdebatan yang berkelanjutan tentang pendekatan terbaik untuk mengemudi otonom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Apakah Anda memerlukan ID untuk membaca aturan REAL-ID?</a></h2>
<ul>
<li>Upaya untuk mengakses aturan ID digital baru TSA mengungkapkan masalah dengan Undang-Undang REAL-ID, karena aturan tersebut tidak dapat diakses secara publik dan memerlukan ID untuk akses, menimbulkan kekhawatiran tentang hukum rahasia dan proses hukum yang adil.</li>
<li>TSA memiliki standar ID digital yang berasal dari dokumen pribadi, yang melibatkan interaksi kompleks antara aplikasi, perangkat, dan lembaga pemerintah, dengan kekhawatiran privasi terkait penggunaan ID yang dicatat.</li>
<li>Penulis berpendapat bahwa praktik TSA melanggar hak akses publik dan telah melaporkan masalah ini ke Kantor Pendaftaran Federal, dengan tujuan untuk menarik kembali aturan tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berpusat pada kebutuhan memiliki ID untuk mengakses aturan REAL-ID, dengan beberapa pengguna mempertanyakan efektivitas langkah-langkah keamanan TSA. Kekhawatiran muncul tentang implikasi dari lisensi pengemudi seluler (mDLs) dan masalah privasi yang mungkin ditimbulkannya. Pengguna menyatakan skeptisisme tentang efektivitas TSA dan konsep teater keamanan, sambil juga mempertanyakan implikasi jangka panjang dari ID digital seperti REAL-ID dan mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">Solusi untuk masalah The Onion dari J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Tulisan tersebut membahas &quot;Masalah Bawang,&quot; yang melibatkan pemotongan bawang untuk mencapai varians minimal dalam volume irisan demi keseragaman. - Sebuah eksplorasi matematis menggunakan kalkulus menentukan titik potong optimal adalah 55,73066% di bawah pusat bawang, yang disebut sebagai &quot;konstanta bawang sejati.&quot; - Temuan ini menyempurnakan saran sebelumnya untuk memotong menuju titik 60% di bawah pusat, memberikan metode yang lebih tepat untuk irisan bawang yang merata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi tersebut mengeksplorasi model matematika untuk memotong bawang secara merata, terinspirasi oleh J. Kenji Lopez-Alt, dengan menggunakan representasi setengah lingkaran untuk menyederhanakan geometri dan meminimalkan variasi ukuran irisan. Pengguna memperdebatkan kepraktisan dan akurasi model tersebut, dengan mempertimbangkan struktur 3D bawang dan lapisan yang tidak seragam, serta menyarankan metode atau alat pemotongan alternatif. Percakapan juga mempertimbangkan keseimbangan antara keseragaman dan preferensi kuliner, merujuk pada tokoh kuliner seperti Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis sedang berusaha mengambil alih semua pustaka Redis OSS.</a></h2>
<ul>
<li>Redis dilaporkan mengambil alih semua perpustakaan perangkat lunak sumber terbuka (OSS) Redis, yang mencakup perpustakaan populer seperti Jedis, Lettuce, dan redis-py.</li>
<li>Perpustakaan-perpustakaan ini saat ini sedang tidak berfungsi, dan perpustakaan lain, redis-rs, juga menghadapi potensi pengendalian atau penutupan.</li>
<li>Situasi ini penting karena mempengaruhi pengembang yang bergantung pada pustaka-pustaka ini untuk integrasi Redis dalam aplikasi mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. mengambil alih kendali atas pustaka Redis sumber terbuka, memicu kontroversi dan menyebabkan beberapa pengembang menghapus ketergantungan Redis karena masalah penegakan merek dagang.</li>
<li>Libraries seperti redis-py, Lettuce, dan Jedis telah dipindahkan di bawah organisasi resmi Redis Inc., yang dilihat sebagai strategi defensif melawan pesaing seperti Valkey.</li>
<li>Komunitas khawatir tentang klaim merek dagang dan potensi penguncian vendor, yang mendorong diskusi tentang alternatif seperti Valkey dan Kvrocks, serta menyoroti tantangan penegakan merek dagang dalam proyek sumber terbuka.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Ketika Orang Finlandia Memotong Uang Tunai Mereka Menjadi Dua untuk Menekan Inflasi</a></h2>
<ul>
<li>Pada tahun 1945, Finlandia menerapkan &quot;setelinleikkaus,&quot; sebuah kebijakan yang mengharuskan warga untuk memotong uang kertas besar menjadi dua untuk melawan inflasi pasca-Perang Dunia II, dengan satu bagian tetap memiliki nilai dan bagian lainnya menjadi obligasi pemerintah. Kebijakan ini tidak efektif karena hanya menargetkan uang tunai fisik, yang merupakan bagian kecil dari suplai uang, berbeda dengan reformasi yang lebih berhasil di negara-negara Eropa lainnya seperti Belgia. Artikel tersebut berspekulasi bahwa pengendalian inflasi di masa depan mungkin melibatkan pembekuan akun digital, sebuah metode yang lebih tepat tetapi berpotensi kontroversial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pada tahun 1945, Finlandia secara unik menangani inflasi dengan memotong uang kertas menjadi dua, berbeda dengan metode modern seperti menyesuaikan suku bunga.</li>
<li>Pendekatan historis ini telah memicu diskusi tentang kebijakan moneter saat ini, di mana bank sentral mengelola inflasi melalui suku bunga dan operasi pasar terbuka.</li>
<li>Terkendali masa depan uang digital, mungkin melalui mata uang digital bank sentral, menimbulkan kekhawatiran tentang peningkatan pengawasan pemerintah terhadap keuangan pribadi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Doa, Penempatan, dan Pengampunan: Peter Hristoff tentang Karpet Doa Islam (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Artwork Peter Hristoff menyelami persimpangan antara seni dan spiritualitas, terutama melalui media permadani doa, dimulai dari tahun 1997. Karya-karyanya, termasuk gambar dan cetakan serigrafi, berkembang menjadi potongan &quot;karpet&quot; yang lebih besar di atas kertas beras, terinspirasi oleh permadani dan kilim Turki, yang ia pandang sebagai buku harian pribadi dengan makna simbolis. Karya Hristoff mewujudkan &quot;kesedihan cerah,&quot; perpaduan antara kegembiraan dan kesedihan, dipengaruhi oleh tulisan-tulisan Patriark Bartholomew, dan terus mengeksplorasi aspek spiritual dan fisik dari sifat manusia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel Peter Hristoff mengeksplorasi pentingnya sajadah Islam, menekankan desainnya yang rumit, seperti tesselasi, yang melambangkan ketakterbatasan Tuhan. Artikel ini membahas larangan seni representasional dalam Islam, yang mengarah pada penggunaan kaligrafi dan pola geometris dalam artefak Islam. Artikel ini menyoroti konteks sejarah dan budaya sajadah, mencatat penggunaannya di berbagai tradisi agama, termasuk Kristen, serta peran praktis dan spiritualnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Deno vs. Oracle: Membatalkan Merek Dagang JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Deno telah mengajukan petisi kepada Kantor Paten dan Merek Dagang Amerika Serikat (USPTO) untuk membatalkan merek dagang Oracle atas &quot;JavaScript,&quot; dengan tujuan menjadikannya barang publik dan menghilangkan hambatan hukum untuk penggunaannya.</li>
<li>Petisi tersebut berargumen bahwa &quot;JavaScript&quot; adalah istilah generik, Oracle melakukan penipuan dalam memperbarui merek dagang, dan Oracle telah meninggalkan merek dagang tersebut karena tidak digunakan.</li>
<li>Lebih dari 14.000 pengembang mendukung langkah Deno, dan Oracle memiliki waktu hingga 4 Januari 2025 untuk merespons, dengan Deno siap membagikan semua proses dengan komunitas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Deno telah mengajukan petisi kepada Kantor Paten dan Merek Dagang Amerika Serikat (USPTO) untuk membatalkan merek dagang Oracle atas JavaScript, memicu perdebatan tentang etika merek dagang dan manfaat bagi komunitas.</li>
<li>Teks tersebut membahas kompatibilitas Deno dengan Node Package Manager (NPM) dan dampaknya terhadap ekosistem JavaScript yang lebih luas, mencerminkan perbedaan pendapat tentang masa depan JavaScript dan lingkungan runtime.</li>
<li>Opini terbagi, dengan beberapa orang melihat penggunaan merek dagang Oracle sebagai tidak etis, sementara yang lain mempertanyakan niat Deno, menyarankan bahwa itu mungkin merupakan strategi hubungan masyarakat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">Plugin SQLite untuk Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>Penulis telah mengembangkan plugin Jekyll SQLite untuk meningkatkan kemampuan manipulasi data dalam Jekyll, sebuah generator situs statis yang populer.</li>
<li>Plugin ini memungkinkan pengguna untuk melakukan kueri SQL untuk pengolahan data, mengatasi keterbatasan Liquid, bahasa templating Jekyll, dalam menangani operasi data yang kompleks.</li>
<li>Plugin ini telah berhasil digunakan dalam produksi selama setahun, ditunjukkan dengan dataset Northwind, dan penulis mengundang masukan serta saran untuk perbaikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>A Jekyll SQLite plugin memungkinkan penggunaan SQLite sebagai sumber data di Jekyll, meningkatkan kemampuan manipulasi data dengan SQL. Ini mengintegrasikan fitur generator Datafiles dan Data Pages Jekyll, memungkinkan penanganan data yang lebih kompleks di luar format tradisional CSV/JSON/YAML. Plugin ini telah digunakan dalam produksi selama setahun, menerima umpan balik positif karena membuat pembuatan situs statis menjadi lebih dinamis dan fleksibel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Uban Dini: Tinjauan dengan Pembaruan</a></h2>
<ul>
<li>Rambut beruban prematur (PGH) didefinisikan sebagai rambut beruban sebelum usia 20 tahun pada orang Kaukasia dan sebelum 30 tahun pada orang Afrika-Amerika, yang mempengaruhi harga diri. Penyebab PGH belum sepenuhnya dipahami tetapi dikaitkan dengan gangguan penuaan, penyakit autoimun, dan stres oksidatif, dengan faktor-faktor seperti merokok dan kekurangan nutrisi turut berkontribusi. Perawatan umum untuk PGH meliputi pewarna rambut dan suplemen nutrisi, dengan studi yang menunjukkan adanya hubungan antara PGH dan faktor emosional, predisposisi genetik, serta pengaruh lingkungan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Rambut beruban prematur dikaitkan dengan kekurangan vitamin B12, terutama pada individu dengan anemia pernisiosa, suatu kondisi di mana tubuh tidak dapat menyerap B12 dengan baik. Mendiagnosis kekurangan B12 bisa menjadi tantangan karena suplementasi dapat secara artifisial meningkatkan kadar B12, dan beberapa individu tidak dapat mengubah bentuk tertentu dari B12 menjadi bentuk aktif, yang mengarah pada &quot;kekurangan B12 paradoks.&quot; Faktor-faktor seperti stres, genetika, dan kondisi kesehatan seperti tiroid autoimun juga berkontribusi pada uban, dan meskipun beberapa suplemen mungkin membantu, tidak ada metode yang terbukti untuk membalikkan rambut beruban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">Devirtualisasi yang didukung oleh LLVM</a></h2>
<ul>
<li>The internship di Thalium berfokus pada deobfuscating biner yang tervirtualisasi menggunakan LLVM, sebuah kerangka kerja kompilator, untuk membuat kode lebih mudah dipahami, terutama dalam konteks malware. Virtualisasi, sebuah teknik obfuscation yang kuat yang digunakan oleh alat seperti Tigress dan VMProtect, mengkodekan program menjadi instruksi virtual, membuat rekayasa balik menjadi kompleks. Proyek ini berhasil menggunakan analisis taint dinamis untuk merekonstruksi grafik aliran kontrol dari biner yang diobfuscate oleh Tigress, meskipun terbatas pada fungsi murni dan jalur eksekusi tunggal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Devirtualisasi yang didukung oleh LLVM meningkatkan kinerja dengan mengoptimalkan panggilan fungsi virtual, yang biasanya lebih lambat karena sifatnya yang dinamis.</li>
<li>Bochs, sebuah emulator CPU, dapat dengan efisien mengemulasikan prosesor Pentium 4 pada i7, bahkan melewati detektor mesin virtual.</li>
<li>Debugger Bochs sangat efektif dalam menganalisis dan melawan malware serta pengabur kode, menjadikannya alat yang berharga untuk penelitian keamanan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 Menambahkan Put-If-Match (Bandingkan-dan-Tukar)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20Menambahkan%20Put-If-Match%20(Bandingkan-dan-Tukar)&subheading=Selasa%2C%2026%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 secara humoris mengkritik penghapusan header HTTP &quot;Do-Not-Stab&quot;, yang ditinggalkan setelah pengaturan default browser berdampak negatif pada industri penusukan fiktif.</li>
<li>Pengantar dari header &quot;Kontrol Serangan Umum&quot;, yang memerlukan pilihan keluar secara eksplisit, menyindir mekanisme persetujuan pengguna dan pergeseran tanggung jawab dari institusi ke individu.</li>
<li>Satir tersebut membahas isu-isu masyarakat yang lebih luas, termasuk privasi, pelacakan data, dan kesulitan dalam menegakkan peraturan terhadap kepentingan korporasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Langsung ke Sel</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell adalah layanan baru dari SpaceX yang menawarkan akses teks, suara, dan data global untuk ponsel LTE, memastikan konektivitas di darat, danau, dan perairan pesisir.</li>
<li>Pelayanan akan dimulai dengan layanan teks pada tahun 2024, diikuti dengan dukungan suara, data, dan IoT (Internet of Things) pada tahun 2025, tanpa memerlukan perubahan perangkat keras atau aplikasi khusus.</li>
<li>Perkembangan ini menyoroti ekspansi SpaceX ke dalam telekomunikasi, menyediakan konektivitas yang mulus tanpa peralatan tambahan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Integrasi vertikal dan peluncuran yang hemat biaya dari Starlink menempatkannya sebagai kekuatan terdepan dalam industri internet satelit, dengan persaingan yang minimal.</li>
<li>Walaupun beberapa orang melihat dominasi Starlink sebagai monopoli, yang lain percaya bahwa inovasi dan dukungan militer asing mungkin dapat mendorong persaingan di masa depan.</li>
<li>Biaya tinggi peluncuran satelit adalah hambatan utama, tetapi kemajuan dalam teknologi roket yang dapat digunakan kembali dapat mengubah lanskap persaingan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Website ini dihosting di Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>Teks Protokol AT, yang digunakan oleh Bluesky, mendukung hosting melalui Server Data Pribadi (PDS), menunjukkan fleksibilitasnya di luar penggunaan yang dimaksudkan. Konten di Bluesky diorganisir menjadi catatan dan blob, dengan blob menjadi data yang lebih besar seperti media, yang harus diunggah sebelum dirujuk dalam catatan. Ekstensibilitas protokol ini memungkinkan aplikasi kreatif, seperti hosting situs web, yang berpotensi mengarah pada penggunaan baru di masa depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Website yang dihosting di Bluesky telah memulai diskusi tentang potensi penggunaannya, termasuk untuk hosting umpan RSS dan menyimpan data seperti DOOM WADs, serta kekhawatiran tentang moderasi konten dan masalah hukum.</li>
<li>Perbandingan sedang dilakukan dengan platform masa lalu seperti MySpace, menyoroti sifat publik dari AT Protocol dan potensinya untuk penyimpanan data terdesentralisasi.</li>
<li>Pengguna terbagi, dengan beberapa yang skeptis tentang kemampuan moderasi Bluesky, sementara yang lain melihatnya sebagai platform baru yang menjanjikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Bagaimana saya mengkonfigurasi identitas Git saya</a></h2>
<ul>
<li>Postingan tersebut membahas tentang mengonfigurasi identitas Git menggunakan <code>includeIf</code> untuk konfigurasi bersyarat, yang memungkinkan pengaturan berbeda berdasarkan jalur direktori atau URL remote.</li>
<li>Penulis membagikan metode untuk mengelola beberapa identitas Git dan kunci SSH dengan menggunakan nilai <code>Host</code> yang berbeda dalam <code>~/.ssh/config</code> dan menyesuaikan konfigurasi Git dengan <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Postingan tersebut menyoroti pendekatan baru menggunakan <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> untuk konfigurasi Git bersyarat berdasarkan URL remote, yang meningkatkan fleksibilitas dalam mengelola identitas Git.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Direktif <code>includeIf</code> dalam konfigurasi Git memungkinkan penerapan otomatis dari pengaturan yang berbeda berdasarkan URL repositori, yang mempermudah pengelolaan identitas.</li>
<li>Metode ini memungkinkan pengguna untuk mengatur detail pengguna spesifik dan kunci SSH untuk repositori terkait pekerjaan, memfasilitasi pergantian yang mulus antara proyek pribadi dan pekerjaan.</li>
<li>Mempertahankan keamanan dan privasi dapat lebih ditingkatkan dengan menggunakan mesin atau akun pengguna yang terpisah untuk pekerjaan dan proyek pribadi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Membuat, mengedit, menjelajahi basis data SQLite</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio telah merilis versi 3.4.6, yang mengatasi masalah &quot;garis kode SQL hitam&quot; dari versi sebelumnya 3.4.5 dan menyelesaikan dua masalah tambahan.</li>
<li>Perangkat lunak ini bersifat open-source, lintas platform, dan portabel, tersedia secara gratis di bawah lisensi GPL, dan kompatibel dengan Windows, Linux, dan MacOS X.</li>
<li>Perlu dicatat, SQLiteStudio tidak memerlukan instalasi, sehingga memudahkan pengguna untuk membuat, mengedit, dan menjelajahi basis data SQLite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio adalah alat yang ramah pengguna yang dirancang untuk membuat, mengedit, dan menjelajahi basis data SQLite, dipuji karena portabilitas dan fitur-fiturnya yang kuat.</li>
<li>Itu mencakup dukungan untuk Diagram Entity-Relationship (ERD), yang membantu dalam menangani tugas-tugas basis data yang kompleks dan menawarkan umpan balik visual, yang bermanfaat bagi para profesional dan pelajar.</li>
<li>Walaupun beberapa pengguna mengalami masalah spesifik pada platform, SQLiteStudio umumnya dianggap sebagai alat manajemen SQLite yang andal dan efisien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">Faksi-faksi C++ yang ada dua</a></h2>
<ul>
<li>The C++ community terbagi antara perusahaan teknologi modern yang mencari fitur-fitur canggih dan pengguna lama yang bergantung pada sistem usang, menciptakan ketegangan dalam evolusi bahasa tersebut. Fokus Kelompok Kerja Evolusi C++ pada kompatibilitas mundur bertentangan dengan permintaan untuk fitur modern dan keamanan, yang menyebabkan ketidakpuasan di antara beberapa pemain teknologi besar. Menanggapi tantangan ini, pemerintah AS dan perusahaan seperti Google sedang menjajaki atau mengembangkan bahasa alternatif, seperti Rust, yang memprioritaskan keamanan dan kemampuan modern dibandingkan kompatibilitas mundur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Terdapat perpecahan dalam komunitas C++ antara mempertahankan basis kode warisan dan mengadopsi fitur bahasa modern yang lebih aman, dengan fokus pada tantangan refaktorisasi tanpa pengujian otomatis.</li>
<li>Artikel tersebut menyoroti pengaruh signifikan Google dalam komite standar C++ dan kesulitan mengembangkan bahasa tersebut tanpa mengganggu kode yang sudah ada.</li>
<li>Perpecahan faksi yang serupa dan kompleksitas dalam evolusi bahasa juga dicatat dalam bahasa pemrograman lain seperti Python dan Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky berada di ambang mengungguli Threads dalam semua cara yang penting.</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, sebuah platform terdesentralisasi yang awalnya terkait dengan Jack Dorsey, semakin mendapatkan perhatian dan kini memiliki 3,5 juta pengguna aktif harian, mendekati Threads milik Meta.</li>
<li>Platform tersebut mengalami peningkatan pengguna sebesar 300% sejak pemilihan 5 November, karena jurnalis dan akademisi bermigrasi dari X milik Elon Musk, mencari diskusi publik yang lebih terbuka.</li>
<li>Pertumbuhan Bluesky menghadapi tantangan seperti pemadaman dan penipuan, tetapi daya tariknya diperkuat oleh keputusan CEO Meta, Mark Zuckerberg, untuk membatasi konten politik di Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky menarik pengguna dengan fitur-fitur seperti label kustom, pilihan algoritma, dan umpan kronologis, menawarkan pengalaman yang lebih dikendalikan pengguna dibandingkan dengan Threads.</li>
<li>Itu dipandang sebagai alternatif potensial untuk X (sebelumnya Twitter) karena fokusnya pada pilihan pengguna dan pengurangan campur tangan algoritmik.</li>
<li>Meskipun popularitasnya semakin meningkat, kekhawatiran tentang keberlanjutan dan monetisasi Bluesky tetap ada, karena masih dalam tahap pengembangan awal dibandingkan dengan platform yang lebih mapan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">Pendorongan AMD&#39;s Infinity Fabric ke Batasnya</a></h2>
<ul>
<li>Infinity Fabric AMD, bagian dari arsitektur Zen, menghubungkan inti CPU dan mengelola latensi memori, dengan Zen 5 menunjukkan peningkatan penanganan bandwidth berkat DDR5 yang lebih cepat dan manajemen lalu lintas yang lebih baik.</li>
<li>Zen 2 memberikan wawasan tentang hambatan Core Complex (CCX) dan Core Complex Die (CCD), meskipun ini adalah arsitektur yang lebih lama.</li>
<li>Walaupun aplikasi-aplikasi biasa seperti permainan tidak membebani bandwidth, beban kerja yang menuntut seperti RawTherapee dapat mengungkap kekuatan dan keterbatasan manajemen latensi, terutama pada Zen 4 di bawah beban berat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berpusat pada Infinity Fabric AMD dan keterbatasan bandwidth memori, dengan perbandingan terhadap kemampuan Apple Silicon.</li>
<li>Pengguna memperdebatkan kelayakan klaim seperti Apple M1 Max yang mencapai bandwidth 400GB/s, dengan mencatat perbedaan dalam pemanfaatan inti antara arsitektur AMD Zen 3 dan Apple.</li>
<li>Percakapan tersebut juga menyoroti pentingnya konfigurasi Non-Uniform Memory Access (NUMA) dan kompleksitas dalam mengoptimalkan perangkat lunak untuk arsitektur CPU yang sedang berkembang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Contoh Query Rekursif yang Aneh</a></h2>
<ul>
<li>Common Table Expressions (CTEs) dalam SQL berfungsi sebagai tampilan sementara untuk satu pernyataan, dengan dua jenis: biasa dan rekursif, yang masing-masing menyederhanakan kueri kompleks dan menangani data hierarkis.</li>
<li>CTE dibuat menggunakan klausa WITH dan dapat mencakup beberapa CTE dalam satu pernyataan, dengan CTE rekursif memerlukan aturan khusus seperti menggunakan operator UNION atau UNION ALL.</li>
<li>Petunjuk materialisasi, yang tersedia di SQLite versi 3.35.0 dan yang lebih baru, membimbing perencana kueri tentang implementasi CTE, dengan batasan seperti ketidakmampuan untuk menggunakan WITH dalam CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fungsi Common Table Expressions (CTEs) rekursif di SQLite berfungsi seperti loop, memungkinkan kueri untuk merujuk pada dirinya sendiri, yang berguna untuk tugas-tugas kompleks seperti memecahkan teka-teki Sudoku atau menghitung penutupan transitif.</li>
<li>Penguasaan sintaks, terutama &quot;WITH&quot; dan &quot;WITH RECURSIVE,&quot; sangat penting untuk memanfaatkan CTE rekursif secara efektif, yang beroperasi dengan memulai sebuah kueri dan mengeksekusi secara rekursif hingga tidak ada hasil baru yang dihasilkan.</li>
<li>Untuk mereka yang merasa kesulitan dengan CTE rekursif, sumber daya seperti O&#39;Reilly SQL Pocket Guide dan pemahaman yang kuat tentang aljabar relasional dapat bermanfaat dalam menyederhanakan kueri SQL yang kompleks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Hei, tunggu – apakah kinerja karyawan terdistribusi secara Gaussian?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel tersebut menantang asumsi bahwa kinerja karyawan mengikuti distribusi Gaussian (normal), dengan menyarankan bahwa pandangan ini dapat menyebabkan praktik manajemen kinerja yang usang di perusahaan.</li>
<li>Ini mengkritik praktik memangkas 5% karyawan terbawah, menganjurkan untuk fokus pada produktivitas gabungan daripada kinerja individu, dan mengusulkan bahwa kinerja mungkin mengikuti distribusi Pareto, di mana beberapa karyawan memberikan kontribusi yang jauh lebih besar terhadap output.</li>
<li>Teks ini mencakup berbagai perspektif tentang evaluasi kinerja, praktik perekrutan, dan peran manajemen dalam mempengaruhi keberhasilan karyawan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">A Day in the Life: Tabel BGP Global</a></h2>
<ul>
<li>Artikel tersebut membahas fluktuasi harian tabel BGP (Border Gateway Protocol) global, dengan fokus pada perilaku jangka pendek seperti atribut jalur yang tidak biasa dan jalur yang berfluktuasi.</li>
<li>Penulis menggunakan alat bernama bgpsee untuk menganalisis pesan BGP guna mengungkap wawasan tentang pembaruan jalur, perilaku siklik, dan panjang jalur AS (Sistem Otonom) yang ekstrem.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti kompleksitas dan ketahanan sistem BGP, menekankan dinamika rumit dari perutean internet global meskipun menimbulkan lebih banyak pertanyaan daripada jawaban.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tulisan tersebut membahas tabel Border Gateway Protocol (BGP) global, dengan fokus pada masalah seperti route flapping dan praktik route dampening untuk mengurangi churn BGP yang berlebihan.</li>
<li>Seorang pengguna menyoroti fluktuasi dari prefix EpicUp 140.99.244.0/23, menyarankan agar itu dikurangi, sementara yang lain mencatat bahwa pengurangan rute sekarang kurang umum karena kesalahan konfigurasi di masa lalu dan kemampuan router yang ditingkatkan.</li>
<li>Diskusi tersebut mencakup keunikan BGP, wawasan historis dari Penyedia Layanan Internet (ISP), dan sumber daya bagi mereka yang tertarik menganalisis data BGP, dengan saran untuk proyek potensial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Teknologi pemantauan satwa liar digunakan untuk mengintimidasi dan memata-matai perempuan</a></h2>
<ul>
<li>Peneliti dari Cambridge menemukan bahwa teknologi pemantauan satwa liar, seperti kamera jebak dan drone, disalahgunakan di India untuk memata-matai perempuan, yang berdampak pada kesehatan mental dan keselamatan mereka. Teknologi ini, yang awalnya dimaksudkan untuk tujuan konservasi, dilaporkan digunakan oleh otoritas lokal untuk mengintimidasi perempuan, melanggar hak-hak mereka. Studi ini menekankan perlunya pertimbangan yang cermat terhadap dampak sosial dari penerapan teknologi semacam itu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teknologi pemantauan satwa liar, seperti kamera jebak, disalahgunakan di hutan-hutan India untuk mengintimidasi dan memata-matai perempuan, menimbulkan kekhawatiran signifikan terkait privasi dan kesehatan mental. Penyalahgunaan ini menyoroti masalah global yang lebih luas tentang pengawasan dan privasi, terutama di wilayah dengan tantangan hak-hak perempuan yang sudah ada, dan tidak terbatas hanya di India. Mengatasi masalah ini memerlukan solusi yang kompleks, termasuk penerapan undang-undang yang lebih ketat dan perubahan budaya untuk melindungi privasi dan memastikan keselamatan bagi semua individu.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20Do-Not-Stab%20(2023)&subheading=Senin%2C%2025%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Frosted Glass dari Game ke Web: Antarmuka pengguna kaca HTML terinspirasi oleh pengembangan game AAA</a></h2>
<ul>
<li>Teks panduan ini mengeksplorasi cara membuat efek kaca buram dalam HTML, terinspirasi oleh game AAA seperti Forza Horizon 3 dan Forza Motorsport 7, serta menyediakan contoh kode dan aset.</li>
<li>Teknik utama meliputi penggunaan <code>backdrop-filter</code> CSS untuk efek blur, <code>box-shadow</code> untuk kedalaman, dan JavaScript untuk refleksi cahaya dinamis, dengan versi JavaScript dan non-JavaScript untuk kompatibilitas lintas platform.</li>
<li>Tutorial ini mencakup bagian &quot;Resep Akhir&quot; untuk memulai dengan cepat, memungkinkan pengguna membuat antarmuka kaca yang menakjubkan mereka sendiri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berfokus pada penggunaan efek UI kaca buram dalam pengembangan web, yang terinspirasi oleh desain game kelas atas, menyoroti daya tarik estetika dan kekhawatiran tentang biaya komputasi.</li>
<li>Terdapat perdebatan mengenai pertukaran antara bandwidth server dan pemrosesan di sisi klien, dengan berbagai pendapat berdasarkan pengalaman pribadi dan perspektif teknologi.</li>
<li>Percakapan tersebut juga mempertimbangkan efisiensi GPU modern dan dampak lingkungan dari berbagai metode komputasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Bocker: Docker diimplementasikan dalam sekitar 100 baris Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker adalah implementasi Docker minimal yang ditulis dalam sekitar 100 baris bash, dirancang untuk manajemen kontainer yang ringan.</li>
<li>Itu memerlukan paket sistem dan konfigurasi khusus, termasuk sistem file btrfs dan pengaturan jaringan, dan paling baik dijalankan di mesin virtual karena memerlukan akses root.</li>
<li>Bocker mendukung fungsionalitas dasar Docker seperti membangun, menarik, menjalankan kontainer, dan mengelola sumber daya, tetapi tidak memiliki fitur seperti kontainer volume data dan penerusan port.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Bocker adalah implementasi Docker yang disederhanakan yang ditulis dalam Bash, menunjukkan bagaimana fungsi inti Docker dapat diminimalkan.</li>
<li>Diskusi tersebut mencakup perbandingan dengan alat lingkungan ringan lainnya seperti proot dan chroot, serta alternatif seperti Podman.</li>
<li>Topik utama meliputi evolusi Docker, nilai ekosistemnya, dan tantangan menjalankan kontainer pada sistem non-Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Bagaimana memberikan umpan balik kepada pemimpin senior tanpa dipecat</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter memberikan strategi untuk memberikan umpan balik kepada pemimpin senior dengan aman, seperti teknik &quot;bahkan lebih&quot; dan menggunakan bahasa diplomatis.</li>
<li>Buletin tersebut menekankan pentingnya mendukung umpan balik dengan data dan berbagi pengalaman pribadi untuk meningkatkan efektivitas komunikasi.</li>
<li>Teks ini juga mempromosikan kursus Komunikasi Eksekutif &amp; Pengaruh Wes, yang bertujuan untuk meningkatkan keterampilan komunikasi di tempat kerja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">Bukti tulisan alfabet tertua yang diketahui ditemukan di kota kuno Suriah</a></h2>
<ul>
<li>Para peneliti dari Universitas Johns Hopkins telah menemukan apa yang bisa menjadi tulisan alfabetik tertua yang diketahui, yang berasal dari sekitar tahun 2400 SM, di sebuah makam di Suriah.</li>
<li>Penemuan ini menunjukkan bahwa penulisan alfabetis 500 tahun lebih tua dari yang diyakini sebelumnya, yang berpotensi mengubah pemahaman tentang asal-usulnya.</li>
<li>Penulisan yang ditemukan pada silinder tanah liat di Tell Umm-el Marra di Suriah ini mendahului naskah yang dikenal dari Mesir dan akan dipresentasikan pada Pertemuan Tahunan American Society of Overseas Research.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para peneliti telah menemukan tulisan alfabetik tertua yang diketahui di sebuah kota kuno di Suriah, yang berasal dari sekitar tahun 2400 SM, menunjukkan bahwa tulisan alfabetik mungkin telah muncul lebih awal dari yang diyakini sebelumnya. Tulisan tersebut ditemukan pada empat silinder tanah liat, tetapi tanpa metode penerjemahan, isinya tetap spekulatif, memunculkan pertanyaan tentang evolusi dan penyebaran sistem tulisan alfabetik. Temuan ini signifikan karena menantang teori-teori yang ada tentang garis waktu dan pengaruh tulisan alfabetik dalam masyarakat kuno.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Antenna Diodes dalam Prosesor Pentium</a></h2>
<ul>
<li>Blog Ken Shirriff membahas sejarah komputer, dengan fokus pada komputer vintage dan rekayasa balik sirkuit terpadu (IC), memberikan wawasan tentang kompleksitas desain dan pembuatan chip.</li>
<li>Dalam sebuah postingan tentang prosesor Pentium, dia menjelaskan &#39;dioda antena,&#39; yang melindungi sirkuit dari muatan yang diinduksi plasma selama proses etsa, sebuah aspek penting dalam manufaktur.</li>
<li>Meskipun dirilis pada tahun 1993 dengan 3,1 juta transistor, penggunaan dioda antena pada Pentium terbatas karena keterbatasan ruang, menyoroti tantangan yang terus berlanjut dalam desain IC modern untuk mengurangi efek antena.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Antenna dioda dalam prosesor Pentium digunakan selama proses manufaktur untuk mencegah penumpukan muatan pada kabel panjang, melindungi sirkuit dari kerusakan.</li>
<li>Diode-diode ini tidak berfungsi dalam desain aktif chip, menekankan peran mereka hanya pada fase manufaktur.</li>
<li>Diskusi tersebut menjelaskan proses rumit pembuatan chip, termasuk penggunaan beberapa lapisan dan bahan seperti tungsten untuk vias, yang menarik bagi mereka yang tertarik pada desain dan pembuatan chip.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">Sebuah Kesalahan yang Mengakhiri Karier</a></h2>
<ul>
<li>Artikel tersebut menekankan pentingnya merencanakan akhir karier Anda, dengan fokus pada pencapaian tujuan karier yang melampaui sekadar pensiun.</li>
<li>Itu menguraikan tiga jalur karier potensial: Senioritas (menjadi kontributor individu senior), Manajemen (beralih ke peran manajerial), dan Kemandirian (bekerja untuk diri sendiri).</li>
<li>Teks tersebut menekankan pentingnya refleksi diri, pengembangan keterampilan, dan fleksibilitas, mendorong pembaca untuk secara aktif merencanakan jalur karier mereka dan tetap terbuka terhadap perubahan dan peluang yang tidak terduga.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dalam industri teknologi, kontribusi dapat dengan cepat menjadi usang setelah kepergian, karena kode ditulis ulang dan dokumentasi hilang.</li>
<li>Tulisan tersebut menyarankan untuk memprioritaskan keuntungan finansial dan kesejahteraan pribadi daripada jalur karier yang kaku, dengan menyoroti bahwa peran manajemen mungkin menawarkan nilai jangka panjang lebih dibandingkan posisi kontributor individu.</li>
<li>Menekankan pentingnya kemampuan beradaptasi dalam jalur karier dan menyarankan bahwa hubungan dan kepuasan pribadi sering kali lebih berharga daripada pencapaian karier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Marshall Brain, pencipta Howstuffworks.com, telah meninggal dunia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, pencipta Howstuffworks.com dan penulis fiksi spekulatif &quot;Manna,&quot; telah meninggal dunia, meninggalkan dampak signifikan pada banyak orang melalui karyanya.</li>
<li>Dia adalah seorang profesor di Universitas NC State, di mana dia mempengaruhi dan membentuk masa depan banyak mahasiswa.</li>
<li>Kepergiannya, yang dilaporkan karena bunuh diri, menyoroti pentingnya kesadaran akan kesehatan mental, sementara warisannya terus menginspirasi rasa ingin tahu dan pemahaman.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Frosted Glass dari Game ke Web: Antarmuka pengguna kaca HTML terinspirasi oleh pengembangan game AAA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Frosted%20Glass%20dari%20Game%20ke%20Web%3A%20Antarmuka%20pengguna%20kaca%20HTML%20terinspirasi%20oleh%20pengembangan%20game%20AAA&subheading=Minggu%2C%2024%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">‘Kebohongan Kembali ke Kantor’</a></h2>
<ul>
<li>Posting blog tersebut mengkritik dorongan untuk kembali ke kantor, dengan berargumen bahwa peran seperti entri data dan komunikasi digital tidak memerlukan kehadiran fisik.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti manfaat dari kerja jarak jauh, seperti peningkatan produktivitas, pengurangan stres, dan aksesibilitas yang lebih baik bagi karyawan yang memiliki disabilitas dan penyakit kronis.</li>
<li>Keprihatinan muncul tentang potensi kehilangan bakat muda jika opsi kerja jarak jauh dibatasi, terutama mengingat kurangnya bonus kinerja meskipun beban kerja meningkat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Banyak individu lebih memilih kerja jarak jauh daripada gaji yang lebih tinggi, menghargai manfaat menghindari perjalanan dan memiliki lebih banyak waktu pribadi.</li>
<li>Beberapa pekerja menerima pemotongan gaji demi fleksibilitas dan kesejahteraan mental yang ditawarkan oleh kerja jarak jauh.</li>
<li>Perdebatan tentang kerja jarak jauh versus kembali ke kantor (RTO) melibatkan isu-isu kontrol, produktivitas, kolaborasi tatap muka, dan dampak yang lebih luas pada keseimbangan kerja-hidup serta lingkungan kerja di masa depan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">Foto resolusi tertinggi yang pernah diambil dari seluruh permukaan matahari</a></h2>
<ul>
<li>European Space Agency (ESA) telah merilis gambar resolusi tertinggi dari permukaan matahari, yang diambil oleh Solar Orbiter pada bulan Maret 2023, dari jarak kurang dari 46 juta mil.</li>
<li>Tata Surya Orbiter, sebuah misi bersama dengan NASA yang diluncurkan pada tahun 2020, telah mencapai tonggak sejarah seperti menangkap gambar terdekat dari matahari dan wilayah kutubnya.</li>
<li>Tampilan baru, yang diambil oleh Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) dan Extreme Ultraviolet Imager (EUI), memberikan detail yang belum pernah ada sebelumnya tentang medan magnet dan atmosfer luar matahari, dengan tujuan untuk meningkatkan pemahaman tentang sifat dinamis matahari.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>The Solar Orbiter telah menangkap gambar resolusi tertinggi dari seluruh permukaan matahari, tersedia dalam berbagai format seperti cahaya tampak, magnetogram, peta kecepatan, dan tampilan ultraviolet.</li>
<li>Foto-foto ini dapat diakses secara online, memicu diskusi tentang kualitasnya, pemrosesan, serta beberapa artefak yang dicatat dan masalah zooming yang lambat.</li>
<li>Teks: Gambar-gambar tersebut diambil selama beberapa jam, menyoroti energi dan skala matahari yang sangat besar, serta memicu diskusi tentang dampaknya dan potensi adanya bentuk kehidupan maju di dalam bintang-bintang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Ulasan Kode Sumber Quake 3: Model Jaringan (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Ulasan Fabien Sanglard memuji model jaringan Quake 3 karena penggunaan UDP/IP yang efisien, yang lebih disukai daripada TCP/IP untuk meminimalkan latensi dalam lingkungan permainan yang cepat.</li>
<li>Server mengelola ketidakandalan UDP dengan menggunakan riwayat snapshot untuk membuat paket delta, memastikan komunikasi yang efisien antara klien dan server.</li>
<li>Teks: Modul NetChannel melakukan pra-fragmentasi pesan untuk mencegah fragmentasi router, dan menangani pengiriman terjamin untuk pesan tertentu, meningkatkan kinerja jaringan secara keseluruhan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ulasan tentang model jaringan Quake 3 memulai diskusi tentang keseimbangan kerja-hidup, menyoroti pengalaman pengguna tentang kelelahan dan keuntungan mengurangi jam kerja untuk hobi.</li>
<li>Kode jaringan Quake 3 efektif untuk permainan jaringan area lokal (LAN) tetapi mengalami kesulitan dengan masalah latensi selama permainan jarak jauh, berbeda dengan protokol permainan modern yang memerlukan logika canggih untuk sinkronisasi dan manajemen bandwidth.</li>
<li>Teks tersebut menyediakan sumber daya untuk memahami protokol permainan waktu nyata dan merefleksikan evolusi kecepatan internet serta pengalaman bermain game dari waktu ke waktu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Orang Amerika melihat tabungan mereka lenyap dalam krisis fintech Synapse</a></h2>
<ul>
<li>Tumbangnya perusahaan fintech Synapse telah mengakibatkan ribuan orang Amerika kehilangan tabungan mereka, dengan akun-akun yang awalnya diyakini didukung oleh pemerintah.</li>
<li>Sengketa antara Synapse dan Evolve Bank menyebabkan dana hilang dan masalah yang belum terselesaikan, membuat pelanggan terkunci dari akun mereka selama berbulan-bulan.</li>
<li>Insiden tersebut menyoroti risiko yang terkait dengan perusahaan fintech yang tidak memiliki hubungan langsung dengan bank tradisional, karena badan pengatur belum turun tangan untuk menyelesaikan krisis tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Krisis fintech Synapse telah mengakibatkan orang Amerika kehilangan tabungan mereka, dengan $96 juta yang saat ini tidak dapat dipertanggungjawabkan, karena Synapse, pemroses keuangan tersebut, mengalami kebangkrutan.</li>
<li>Yotta, sebuah aplikasi fintech yang terlibat dalam krisis, menawarkan suku bunga rendah dan insentif lotere tetapi bukan bank, yang berarti FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) tidak akan menanggung kerugian karena tidak ada bank yang gagal.</li>
<li>Situasi ini menyoroti risiko bawaan yang terkait dengan perusahaan fintech dan menekankan perlunya langkah-langkah regulasi yang lebih baik dalam industri ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: Pustaka abstraksi jendela C99 dengan satu header</a></h2>
<ul>
<li>Perpustakaan Grafik Riley FrameWork (RGFW) adalah perpustakaan ringan dengan satu header untuk membuat aplikasi grafis, menawarkan alternatif yang fleksibel untuk GLFW. RGFW mendukung berbagai platform, termasuk UNIX, MacOS, Windows, dan webASM, dengan dukungan eksperimental untuk Wayland, dan bekerja dengan berbagai backend grafis seperti OpenGL dan Vulkan. Ini dirancang untuk RSGL tetapi dapat digunakan secara independen atau dengan perpustakaan lain, menampilkan sistem acara yang fleksibel dan kompatibilitas dengan berbagai kompiler, di bawah lisensi Zlib/libPNG.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>RGFW adalah perpustakaan abstraksi jendela C99 dengan satu header, dengan diskusi yang berfokus pada kompatibilitasnya dengan Windows, khususnya dengan kompiler MSVC (Microsoft Visual C++) dan MinGW (Minimalist GNU for Windows).</li>
<li>Fitur dukungan Wayland di perpustakaan tersebut masih bersifat eksperimental, dan pengguna menyatakan kebutuhan akan alternatif yang lebih baik untuk X11, sebuah sistem jendela untuk tampilan bitmap.</li>
<li>Percakapan tersebut menyoroti kelebihan dan kekurangan dari pustaka satu-header, membandingkan RGFW dengan pustaka lain seperti SDL (Simple DirectMedia Layer) dan GLFW, serta membahas tantangan dukungan multi-platform, termasuk untuk perangkat mobile.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- adik kecil dari SGI Desktop yang hebat di IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop telah merilis versi baru yang berfokus pada kinerja tinggi, stabilitas, dan produktivitas dengan desain minimalis dan penggunaan sumber daya yang rendah. Lingkungan desktop ini dirancang untuk meningkatkan kreativitas dengan memprioritaskan aplikasi pengguna dan meminimalkan gangguan visual, melayani pengguna IRIX, seniman grafis, dan pengembang. Proyek ini sedang beralih ke model yang digerakkan oleh komunitas, mendorong partisipasi dan kolaborasi pengguna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, yang terinspirasi oleh SGI Desktop pada IRIX, sedang dikembangkan untuk Linux, dengan rencana masa depan untuk mendukung FreeBSD dan Windows11 WSL2.</li>
<li>The project bertujuan untuk menciptakan kembali pengalaman desktop klasik tetapi mengalami kemajuan yang lambat dan tidak bersifat open source, yang mungkin membatasi kontribusi dari komunitas.</li>
<li>Pengguna mengungkapkan nostalgia terhadap fitur unik dan elemen antarmuka pengguna dari lingkungan desktop lama, menyoroti tantangan dalam mencapai kompatibilitas modern.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="‘Kebohongan Kembali ke Kantor’" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%98Kebohongan%20Kembali%20ke%20Kantor%E2%80%99&subheading=Sabtu%2C%2023%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">Llama 3.2 Interpretabilitas dengan Autoencoder Jarang</a></h2>
<ul>
<li>Tulisan tersebut membahas proyek sampingan pribadi yang berfokus pada mereplikasi penelitian interpretabilitas mekanistik pada Model Bahasa Besar (LLM) milik perusahaan, terinspirasi oleh karya terbaru dari perusahaan seperti Anthropic, OpenAI, dan DeepMind.</li>
<li>Penulis sedang mencari umpan balik dan keterlibatan dari komunitas HackerNews, menunjukkan pendekatan kolaboratif dan terbuka terhadap penelitian mereka.</li>
<li>Tugas ini terkait dengan publikasi akademik terbaru, menunjukkan bahwa proyek ini didasarkan pada diskusi ilmiah terkini dan kemajuan dalam bidang interpretabilitas AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.2 Interpretability with Sparse Autoencoders adalah sebuah proyek oleh PaulPauls yang bertujuan untuk mereplikasi penelitian interpretabilitas mekanistik pada Model Bahasa Besar (LLM) yang bersifat kepemilikan. Proyek ini memanfaatkan Sparse Autoencoders (SAE) untuk mengeksplorasi urutan kausal &quot;pemikiran&quot; dalam model, yang menggambarkan kesamaan dengan penalaran manusia. Penelitian terbuka ini, yang tersedia di GitHub, telah memulai diskusi tentang interpretabilitas, penalaran manusia, dan tantangan yang terkait dengan evaluasi SAE, dengan PaulPauls menyambut umpan balik dari komunitas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Permainan WebGL yang terinspirasi oleh Marble Madness yang kami buat untuk Netlify</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah studio kreatif mengembangkan permainan interaktif untuk Netlify guna merayakan pencapaian 5 juta pengembang, terinspirasi oleh permainan klasik Marble Madness. Permainan ini memanfaatkan Three.js untuk grafik 3D dan Rapier untuk fisika, mengintegrasikan konten 2D dengan transformasi CSS 3D untuk menciptakan pengalaman yang mulus. Studio ini mengundang pengguna untuk mencoba permainan tersebut dan memberikan umpan balik, menyoroti perpaduan konten pemasaran dengan pengalaman seperti permainan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah game WebGL yang terinspirasi oleh Marble Madness dikembangkan untuk Netlify guna memperingati pencapaian 5 juta pengembang, menggabungkan gameplay dengan konten pemasaran. Game ini memanfaatkan Three.js untuk grafik 3D dan Rapier untuk fisika, serta mengintegrasikan konten 2D melalui transformasi CSS 3D. Umpan balik sangat dianjurkan untuk meningkatkan pengalaman pengguna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Salmon kembali untuk bertelur di habitat bersejarah setelah proyek penghapusan bendungan</a></h2>
<ul>
<li>Setelah pembongkaran empat bendungan di Sungai Klamath, ratusan salmon telah kembali untuk bertelur di area yang sebelumnya tidak dapat diakses, menandai pemulihan ekologi yang cepat.</li>
<li>Acara ini merupakan kemenangan signifikan bagi suku-suku lokal yang mengadvokasi penghapusan bendungan untuk memulihkan ekosistem sungai, menyoroti keberhasilan proyek dalam meningkatkan kualitas air dan kesehatan salmon.</li>
<li>Tercatat sebagai penghapusan bendungan terbesar dalam sejarah AS, proyek ini menunjukkan kembalinya salmon dengan cepat melebihi ekspektasi dan memberikan optimisme untuk masa depan sungai tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Salmon telah kembali ke tempat pemijahan bersejarah mereka di Sungai Klamath setelah penghapusan empat bendungan, memicu diskusi tentang metode navigasi mereka setelah terputus selama beberapa dekade. Penghapusan bendungan ini merupakan bagian dari upaya pemulihan ekologi yang lebih luas, didukung oleh suku-suku lokal dan kelompok lingkungan, yang bertujuan untuk memulihkan habitat alami. Bendungan-bendungan tersebut sudah usang dan memberikan listrik yang terbatas, menjadikan penghapusan mereka sebagai opsi yang layak untuk meningkatkan kesehatan ekologi sungai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon akan menginvestasikan $4 miliar lagi di Anthropic, pesaing terbesar OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Amazon telah mengumumkan investasi signifikan sebesar $4 miliar di Anthropic, sebuah startup AI yang didirikan oleh mantan eksekutif OpenAI, sehingga total investasinya menjadi $8 miliar. Amazon Web Services (AWS) akan menjadi mitra cloud dan pelatihan utama Anthropic, menawarkan pelanggan AWS akses awal untuk menyesuaikan chatbot Claude milik Anthropic dengan data mereka. Investasi ini menyoroti sifat kompetitif pasar AI generatif, dengan Anthropic baru-baru ini meluncurkan agen AI untuk tugas-tugas kompleks dan Google sebelumnya telah menginvestasikan $2 miliar di perusahaan tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Amazon menginvestasikan $4 miliar di Anthropic, pesaing OpenAI, untuk mengatasi masalah kapasitas dan meningkatkan kinerja layanan Pro Anthropic.</li>
<li>Tindakan investasi ini diharapkan melibatkan kredit AWS (Amazon Web Services), yang berpotensi menurunkan pengeluaran aktual Amazon, dan mencakup penggunaan chip Amazon untuk pelatihan model AI.</li>
<li>Langkah strategis ini mendukung tujuan Amazon untuk meningkatkan pendapatan AWS dan memperluas kemampuan kecerdasan buatannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, sebuah alat berbasis Graph RAG dan basis pengetahuan percakapan</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow adalah Knowledge Graph sumber terbuka yang disebut GraphRAG, memanfaatkan TiDB Vector, LlamaIndex, dan DSPy, menampilkan pencarian percakapan gaya perplexity dan perayap situs web untuk pengambilan URL peta situs.</li>
<li>Itu dapat diterapkan menggunakan Docker Compose, membutuhkan 4 inti CPU dan 8GB RAM, dan mencakup tumpukan teknologi TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, dan shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow memungkinkan pengguna untuk mengedit Knowledge Graph demi akurasi dan menawarkan cuplikan JavaScript yang dapat disematkan untuk mengintegrasikan jendela pencarian percakapan di situs web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, sebuah alat yang berbasis pada Graph RAG (Recurrent Attention Graph), memiliki alur kerja yang kompleks yang oleh beberapa pengguna dianggap lambat dan merepotkan, terutama untuk kueri dasar.</li>
<li>Walaupun antarmuka pengguna dirancang dengan baik, ada permintaan untuk versi yang lebih sederhana guna memenuhi kebutuhan pengguna yang mungkin tidak memerlukan semua fitur rumitnya.</li>
<li>Diskusi menyoroti minat dalam self-hosting, manajemen data pribadi, dan potensi penggunaan LLM (Model Bahasa Besar) lokal untuk meningkatkan manajemen riwayat penelusuran pribadi, dengan menekankan privasi dan pilihan pengguna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 sekarang mendukung kemampuan untuk menambahkan data ke sebuah objek</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone sekarang mendukung penambahan data ke objek yang sudah ada, menghilangkan kebutuhan untuk penyimpanan lokal dan menguntungkan aplikasi seperti pemrosesan log dan penyiaran media.</li>
<li>Fitur ini tersedia di semua Wilayah AWS dan dapat diakses menggunakan AWS SDK, CLI, atau Mountpoint untuk Amazon S3 (versi 1.12.0 atau lebih tinggi).</li>
<li>Tetapan ini sangat menguntungkan untuk aplikasi yang memerlukan pembaruan file secara terus-menerus, meningkatkan efisiensi dan mengurangi beban penyimpanan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 memperkenalkan fitur baru yang memungkinkan data ditambahkan ke objek, tetapi fitur ini terbatas pada kelas bucket &quot;S3 Express One Zone&quot;, yang lebih mahal dan kurang tersedia dibandingkan dengan tier standar.</li>
<li>Tampilan ini mendukung hingga 10.000 operasi penambahan per objek, membuatnya kurang ideal untuk penulisan file log langsung, terutama jika dibandingkan dengan fungsionalitas serupa dari Azure yang telah tersedia sejak 2015.</li>
<li>Perkembangan ini telah memicu diskusi tentang kepraktisan fitur baru S3 karena keterbatasannya dan biaya yang lebih tinggi dibandingkan dengan solusi penyimpanan awan lainnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">Ada kamera &#39;meta-optik&#39; yang ukurannya sebesar sebutir garam</a></h2>
<ul>
<li>Para peneliti di Universitas Princeton dan Universitas Washington telah menciptakan kamera &quot;meta-optik&quot; yang sangat kecil dengan ukuran sebesar sebutir garam, dan 500.000 kali lebih kecil daripada kamera tradisional.</li>
<li>Camera ini menggunakan metasurface dengan 1,6 juta tiang silinder untuk menangkap gambar berkualitas tinggi dan berwarna penuh, yang berpotensi mengubah bidang seperti pencitraan medis, elektronik konsumen, dan teleskop luar angkasa.</li>
<li>Tata permukaan diproduksi menggunakan teknik yang mirip dengan produksi chip komputer, yang dapat menurunkan biaya dan memperluas jangkauan aplikasi untuk kamera ultra-kompak ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuat kamera &quot;meta-optik&quot;, sekecil butiran garam, dapat menangkap gambar berwarna penuh, meskipun beberapa orang meragukan kualitas gambarnya dibandingkan dengan kamera tradisional.</li>
<li>Teknologi ini menggunakan nano-antena subpanjang gelombang dan pemrosesan pasca yang didorong oleh AI untuk meningkatkan kualitas gambar, tetapi gambar mungkin masih kurang tajam dan warna.</li>
<li>Kamera berukuran kecil dan potensi penggunaannya di bidang seperti kedokteran dan militer menimbulkan kekhawatiran privasi dan menyoroti relevansi serta dampaknya yang berkelanjutan sejak publikasinya pada tahun 2021.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">Kisah tentang dua ribu Playdate genggam yang dicuri</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebanyak dua ribu perangkat game genggam Playdate dicuri, dan FedEx menolak untuk mengganti kerugian sebesar $400.000, dengan alasan adanya tanda tangan dari individu yang tidak berwenang. Insiden ini menyoroti masalah signifikan dalam logistik dan verifikasi pengiriman, serta menunjukkan pola respons yang tidak memadai dari perusahaan dalam situasi serupa. Kasus ini menekankan pentingnya pendaftaran perangkat sebagai metode potensial untuk memulihkan barang yang dicuri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">Langkah Selanjutnya untuk WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>The WebGPU specification sedang dalam pengembangan aktif, dengan perusahaan teknologi besar seperti Google, Mozilla, Apple, Intel, dan Microsoft berkolaborasi setiap minggu. Pertemuan terbaru bertujuan untuk memajukan WebGPU ke status rekomendasi kandidat untuk World Wide Web Consortium (W3C) dan membahas fitur-fitur baru seperti subgrup, buffer texel, dan atomik 64-bit. Pertemuan tersebut menyoroti pentingnya kolaborasi dan umpan balik, dengan fokus pada peningkatan kemampuan WebGPU untuk grafik web dan kecerdasan buatan (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU berfokus pada penambahan fitur seperti bindless untuk meningkatkan kinerja dengan meminimalkan perubahan status yang sering, meskipun implementasinya mungkin memerlukan waktu. Batasan saat ini, seperti batas tekstur default yang kecil, membatasi penggunaan WebGPU dalam aplikasi serius, menimbulkan tantangan bagi pengembang game Rust. Meskipun ada kendala ini, WebGPU dianggap menjanjikan untuk kemampuan grafis dan komputasi lanjutan dalam aplikasi web, dengan potensi penggunaan dalam game dan pembelajaran mesin, meskipun adopsi platform tetap menjadi perhatian, terutama dengan implementasi unik dari Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Beta 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 dirilis pada 21 November 2024, memperkenalkan mesin yang lebih cepat dan alat bantu yang terintegrasi. Versi ini menekankan konfigurasi berbasis CSS, memenuhi kebutuhan pengembangan web modern dengan fitur seperti lapisan kaskade asli dan warna gamut lebar. Pengguna didorong untuk menjelajahi dokumentasi beta untuk berkontribusi dalam persiapan rilis stabil yang diharapkan awal tahun depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 telah dirilis, memperkenalkan fitur-fitur seperti ruang warna OKLCH dan peningkatan kinerja, yang telah memicu diskusi di komunitas pengembangan web.</li>
<li>Rilis tersebut telah memicu perdebatan tentang kompleksitas alat pengembangan web modern seperti Vite dan npm, dengan beberapa pengguna mempertanyakan kebutuhan mereka dan yang lain membela efisiensi mereka.</li>
<li>Taliwind CSS dipuji karena kelas utilitasnya yang menyederhanakan CSS dalam HTML, menawarkan manfaat untuk desain responsif dan mengurangi ukuran file CSS, mirip dengan tetapi lebih dioptimalkan daripada Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Llama 3.2 Interpretabilitas dengan Autoencoder Jarang" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Llama%203.2%20Interpretabilitas%20dengan%20Autoencoder%20Jarang&subheading=Jumat%2C%2022%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">ICC mengeluarkan surat perintah untuk Netanyahu, Gallant, dan pejabat Hamas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengadilan Kriminal Internasional (ICC) telah mengeluarkan surat perintah penangkapan untuk para pemimpin Israel Netanyahu dan Gallant, bersama dengan pejabat Hamas, atas dugaan kejahatan perang.</li>
<li>Surat perintah tersebut menegaskan yurisdiksi ICC atas kejahatan di wilayah Palestina, meskipun Israel tidak mengakui otoritas pengadilan tersebut.</li>
<li>Situasi ini menyoroti tantangan dalam penegakan hukum internasional, karena kekuatan besar seperti AS tidak mengakui ICC, yang berpotensi membatasi efektivitasnya dan membuat penangkapan yang sebenarnya tidak mungkin terjadi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">Setiap orang mampu dan dapat mengambil manfaat dari pemikiran matematis.</a></h2>
<ul>
<li>David Bessis, seorang matematikawan, berpendapat bahwa pemikiran matematis, yang menyeimbangkan intuisi dan logika, bermanfaat bagi semua orang, meningkatkan kreativitas dan pemahaman. Dalam bukunya &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity,&quot; Bessis menyamakan pemikiran matematis dengan dialog antara akal dan naluri, mirip dengan yoga, dan menekankannya sebagai keterampilan yang dikembangkan melalui latihan. Bessis memandang matematika sebagai pelajaran hidup universal yang dapat membawa kegembiraan, kejelasan, dan kepercayaan diri, menyarankan bahwa matematika bukan hanya pemecahan masalah tetapi juga bentuk bantuan diri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Berpikir matematis bermanfaat bagi semua orang, tetapi banyak yang menghadapi tantangan karena metode pengajaran yang tidak efektif dan kurangnya motivasi. Matematika sering kali keliru dianggap sebagai bakat bawaan daripada keterampilan yang dapat dikembangkan dengan pendekatan dan pola pikir yang tepat, mirip dengan olahraga. Dengan menekankan bahwa matematika dapat diakses oleh semua orang, pengajaran harus berfokus pada pengembangan keterampilan berpikir matematis, membuat pembelajaran menyenangkan dan inklusif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">Z-Library Membantu Mahasiswa Mengatasi Kemiskinan Akademik, Temuan Studi</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah studi dalam Journal of University Teaching &amp; Learning Practice meneliti penggunaan Z-Library, sebuah perpustakaan bayangan yang menyediakan buku dan artikel akademik gratis, dengan menyoroti biaya tinggi dan akses terbatas sebagai motivator utama.</li>
<li>Mahasiswa pascasarjana Tiongkok, di antara lainnya, menggunakan Z-Library untuk melawan kemiskinan akademik, memandangnya sebagai hal yang penting untuk keberhasilan akademik meskipun ada masalah hukum yang dihadapi oleh platform tersebut.</li>
<li>Studi tersebut merekomendasikan agar universitas dan penerbit meningkatkan akses gratis ke konten untuk menjembatani kesenjangan digital dan memenuhi kebutuhan mahasiswa yang bergantung pada sumber daya tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Suatu studi menekankan peran Z-Library dalam mengurangi kemiskinan akademik dengan menawarkan akses gratis ke buku teks, membantu siswa dalam meninjau buku sebelum membeli salinan fisiknya.</li>
<li>Diskusi tersebut mengeksplorasi sifat ganda dari pembajakan, dengan argumen bahwa hal itu dapat berdampak negatif pada penjualan dan berpotensi mengarah pada pembelian yang sah, sehingga menjaga relevansi sumber daya.</li>
<li>Teks tersebut juga merujuk pada platform lain seperti Sci-Hub dan Libgen, membahas implikasi etis dan pendidikan dari pembajakan dalam mengakses sumber daya pendidikan dan perangkat lunak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">Obat penurun berat badan ditemukan dapat mengecilkan otot pada tikus dan sel manusia</a></h2>
<ul>
<li>Studi dari University of Alberta menunjukkan bahwa obat penurun berat badan seperti Ozempic dapat menyebabkan penyusutan jantung dan otot, menimbulkan kekhawatiran tentang potensi efek kesehatan jangka panjang.</li>
<li>Studi tersebut mengamati kehilangan otot jantung pada tikus dan sel manusia, mendorong para peneliti untuk merekomendasikan pemantauan kesehatan jantung pada pengguna obat-obatan ini.</li>
<li>Para ahli menyarankan bahwa hingga 40% dari penurunan berat badan akibat obat-obatan ini adalah otot, dan menyarankan pengguna untuk mempertahankan massa otot melalui nutrisi yang tepat dan latihan ketahanan selama perawatan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Studi menunjukkan bahwa semaglutide, obat penurun berat badan, dapat menyebabkan lebih banyak kehilangan otot dibandingkan dengan diet tradisional, menimbulkan kekhawatiran tentang efek kesehatannya dalam jangka panjang.</li>
<li>Penelitian menemukan bahwa semaglutide mengurangi otot jantung baik pada tikus maupun sel manusia, memicu perdebatan tentang apakah manfaat penurunan berat badan lebih besar daripada potensi risikonya.</li>
<li>Para ahli merekomendasikan nutrisi yang tepat dan olahraga untuk mengatasi kehilangan otot, menekankan perlunya penelitian lebih lanjut tentang dampak semaglutide terhadap otot dan kesehatan secara keseluruhan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">Persimpangan perkotaan umum di Belanda (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Persimpangan perkotaan di Belanda, seperti yang ada di &#39;s-Hertogenbosch, dirancang untuk memprioritaskan keselamatan dan efisiensi bagi semua pengguna jalan, termasuk lalu lintas bermotor, pesepeda, dan pejalan kaki.</li>
<li>Fitur utama meliputi jalur sepeda yang terlindungi, persimpangan yang ditinggikan, marka jalan yang jelas, dan aturan prioritas yang menguntungkan lalu lintas non-bermotor, mengurangi kebutuhan akan lampu lalu lintas.</li>
<li>Pendekatan desain ini menekankan komitmen Belanda untuk mengakomodasi berbagai jenis lalu lintas melalui perencanaan infrastruktur yang inovatif dan bijaksana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tidak seperti negara-negara seperti Inggris dan Italia, Belanda memprioritaskan pesepeda dan pejalan kaki di persimpangan kota, di mana infrastruktur bersepeda sering kali kurang prioritas dan bisa jadi canggung atau dirancang dengan buruk. Keberhasilan model Belanda disebabkan oleh pergeseran budaya dan kerangka hukum yang mendukung pesepeda, yang mengarah pada lingkungan bersepeda yang lebih aman dan efisien. Ada seruan bagi negara-negara lain untuk mengadopsi model Belanda guna meningkatkan keselamatan dan infrastruktur bersepeda, menyoroti efektivitas dan daya tariknya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google berhenti membiarkan situs seperti Forbes mendominasi pencarian untuk &#39;Permen Karet CBD Terbaik&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Google telah merevisi kebijakan penyalahgunaan reputasi situsnya untuk menangani &quot;Parasite SEO,&quot; di mana situs web yang sudah mapan menggunakan otoritas domain mereka untuk mempromosikan rekomendasi produk pihak ketiga yang tidak terkait.</li>
<li>Pembaruan ini telah menyebabkan penurunan peringkat pencarian untuk situs seperti Forbes dan Time, yang telah menggunakan taktik ini untuk konten afiliasi.</li>
<li>Tindakan perubahan kebijakan ini bertujuan untuk meningkatkan pengalaman pencarian dengan mengurangi pengaruh praktik SEO yang eksploitatif pada hasil pencarian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Google telah menerapkan perubahan untuk mencegah situs seperti Forbes mendominasi hasil pencarian untuk istilah seperti &#39;Gummies CBD Terbaik,&#39; dengan menangani masalah spam SEO dan pemasaran afiliasi.</li>
<li>Perubahan ini bertujuan untuk meningkatkan kualitas hasil pencarian, yang telah terpengaruh oleh konten yang dihasilkan AI dan taktik SEO yang agresif.</li>
<li>Tindakan ini juga dipandang sebagai respons terhadap persaingan dari alat AI seperti ChatGPT, karena Google berupaya meningkatkan hasil pencarian dan mengurangi dampak konten berkualitas rendah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun: Aplikasi desktop lintas platform yang ditulis dalam TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun adalah alat untuk mengembangkan aplikasi desktop yang cepat, kecil, dan lintas platform menggunakan Typescript, memanfaatkan bun untuk eksekusi dan zig untuk pengikatan asli.</li>
<li>Versi terbaru, Electrobun v0.0.13, dapat diinstal dengan <code>$ bun install electrobun</code>, menawarkan bundel aplikasi yang ringkas (~12MB) dan pembaruan minimal (sekecil 4KB).</li>
<li>Itu menyediakan alur kerja terintegrasi yang memungkinkan pengembang untuk mulai coding dalam 5 menit dan mendistribusikan aplikasi dalam 10 menit, memastikan kinerja yang efisien dengan proses terisolasi dan kemampuan Remote Procedure Call (RPC) yang mudah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun adalah kerangka kerja baru yang dirancang untuk membuat aplikasi desktop lintas platform menggunakan TypeScript, mirip dengan Electron tetapi memanfaatkan Bun dan webview sistem alih-alih Node.js dan Chromium.</li>
<li>Electrobun saat ini hanya tersedia untuk macOS, dengan rencana di masa depan untuk mendukung Windows dan Linux, dan sedang dalam tahap pengembangan awal yang berfokus pada stabilitas.</li>
<li>Tata letak ini menjanjikan ukuran pembaruan yang kecil dan mekanisme Remote Procedure Call (RPC) khusus untuk komunikasi antar-proses yang efisien, meskipun saat ini masih kurang dokumentasi yang komprehensif dan contoh visual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 memperkenalkan pembaruan signifikan, termasuk kait properti untuk properti terhitung dan visibilitas asimetris untuk kontrol akses properti. Peningkatan mencakup API DOM yang diperbarui dengan dukungan HTML5, fungsi array baru, dan implementasi JIT (Just-In-Time) baru untuk meningkatkan kinerja. Fitur yang tidak lagi didukung melibatkan ekstensi yang tidak dibundel dan perubahan pada beberapa konstanta dan fungsi, mendorong pengguna untuk meningkatkan versi demi kinerja dan sintaks yang lebih baik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 memperkenalkan property hooks, sebuah fitur yang bertujuan untuk menyederhanakan getters dan setters, yang dibandingkan dengan fungsionalitas serupa di C#.</li>
<li>Teks tersebut mencakup peningkatan kinerja, perbaikan jejak tumpukan, dan fungsi array baru, yang berkontribusi pada evolusi berkelanjutan PHP.</li>
<li>Para pengembang terbagi pendapat mengenai perubahan tersebut, dengan beberapa khawatir tentang kompleksitas yang bertambah, sementara yang lain menghargai pengurangan kode boilerplate dan pergeseran dari verbosity yang mirip dengan Java.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">Hukum Hyrum dalam Golang</a></h2>
<ul>
<li>Hukum Hyrum, dinamai dari insinyur Google Hyrum Wright, menyarankan bahwa dengan cukup banyak pengguna API, semua perilaku yang dapat diamati akan diandalkan oleh seseorang, sehingga membuat perubahan menjadi berisiko.</li>
<li>Dalam bahasa pemrograman Go, mengubah pesan kesalahan seperti &quot;http: request body too large&quot; dapat mengganggu kode yang ada yang bergantung pada pesan-pesan ini, yang menggambarkan Hukum Hyrum.</li>
<li>Konsep ini tidak eksklusif untuk Go; hal ini juga terlihat dalam bahasa lain seperti JavaScript, yang menekankan pentingnya merancang sistem untuk meminimalkan ketergantungan yang tidak diinginkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Hukum Hyrum menyatakan bahwa setiap perilaku yang dapat diamati dalam sebuah sistem, meskipun tidak disengaja, dapat menjadi ketergantungan bagi pengguna, sehingga perubahan dapat berpotensi mengganggu.</li>
<li>Penulis pustaka harus mendokumentasikan bagian API yang stabil dan mempertimbangkan ketergantungan pengguna, sementara konsumen harus berhati-hati dalam mengandalkan fitur yang tidak didokumentasikan.</li>
<li>Diskusi menekankan pentingnya menyeimbangkan perbaikan teknis dengan harapan pengguna, serta mencatat perbedaan dalam menangani perubahan antara perangkat lunak sumber terbuka dan perangkat lunak perusahaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">Kami membuka sumber teknologi pemantauan kompos kami</a></h2>
<ul>
<li>Monty Compost Co. adalah sebuah startup yang berfokus pada peningkatan efisiensi pengomposan untuk penggunaan rumah tangga dan industri melalui teknologi sumber terbuka. Teknologi ini terintegrasi dengan platform seperti Raspberry Pi dan Arduino, menggunakan sensor untuk memantau gas, suhu, kelembaban, dan tekanan udara, dengan data yang dapat diekspor sebagai file CSV. Meskipun awalnya dirancang untuk pemantauan kompos, teknologi ini dapat disesuaikan untuk aplikasi Internet of Things (IoT) dan pemantauan lingkungan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Monty Compost Co. telah merilis teknologi pemantauan komposnya sebagai sumber terbuka, memungkinkan adaptasi dalam berbagai aplikasi di luar pengomposan.</li>
<li>Tata sistem ini kompatibel dengan Raspberry Pi dan Arduino, dilengkapi dengan sensor untuk komposisi gas, suhu, kelembaban, dan tekanan udara, dengan data yang dapat diekspor sebagai file CSV.</li>
<li>Teknologi ini dirancang untuk mengoptimalkan pengomposan tetapi juga dapat diterapkan untuk Internet of Things (IoT) dan pemantauan lingkungan, mendorong eksperimen pengguna dan berbagi proyek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">Memifikasi &#39;Demon Core&#39;</a></h2>
<ul>
<li>The &quot;Demon Core,&quot; yang terkait dengan dua kecelakaan nuklir fatal, telah menjadi meme internet yang gelap, sering menampilkan perpaduan tak terduga dengan karakter anime yang imut. Popularitas meme ini sejak 2019 menyoroti minat khusus yang telah mendapatkan pengakuan lebih luas, meskipun dianggap tidak pantas. &quot;Demon Core&quot; adalah inti plutonium ketiga yang dimaksudkan untuk Perang Dunia II, menambah kompleksitas pada meme-ifikasinya, terutama karena asal-usul Jepangnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks: Meme &#39;Demon Core&#39; berasal dari perpaduan humor gelap dan insiden nuklir historis yang melibatkan sebuah bola plutonium.</li>
<li>Teks tersebut membandingkan sifat berbahaya dari inti dengan konteks yang lucu atau absurd, memicu perdebatan apakah humor tersebut berasal dari eksperimen yang sembrono atau sebagai mekanisme penanggulangan untuk sejarah nuklir.</li>
<li>Fenomena ini menggambarkan bagaimana humor dapat muncul dari topik-topik serius, menawarkan wawasan tentang perilaku manusia dan reaksi yang tidak terduga.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">The Matrix: Generasi Dunia Tak Terbatas dengan Interaksi Waktu Nyata</a></h2>
<ul>
<li>The Matrix project sedang mengembangkan alam semesta digital imersif waktu nyata dengan visual berkualitas tinggi dan presisi tingkat frame, terinspirasi oleh konsep film tersebut.</li>
<li>Itu memanfaatkan model canggih seperti Swin-DPM untuk menghasilkan video yang sangat panjang, memungkinkan kontrol waktu nyata dan eksplorasi lingkungan dinamis.</li>
<li>Terdapat rencana dalam proyek ini untuk membuka sumber data guna mendorong penelitian dan inovasi, menampilkan berbagai adegan yang memadukan pengaturan virtual dan dunia nyata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini membahas potensi untuk menghasilkan dunia virtual tak terbatas, terinspirasi oleh &#39;The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction.&#39;</li>
<li>Perbandingan dibuat dengan permainan seperti Minecraft, yang memanfaatkan generasi prosedural untuk menjaga konsistensi spasial, dan saran termasuk menggunakan dunia 3D beresolusi rendah untuk efektivitas.</li>
<li>Peran AI dalam meningkatkan pengalaman realitas virtual (VR) dan realitas campuran disorot, bersamaan dengan kekhawatiran tentang kegunaan dan daya jual teknologi saat ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">Perencana rute sepeda yang hampir hanya mengikuti jalur sepeda resmi</a></h2>
<ul>
<li>Aplikasi perencana rute tur sepeda baru telah dikembangkan, berfokus pada pemanfaatan infrastruktur sepeda yang ada dan memungkinkan pengguna untuk menjelajahi rute melalui peta atau jalur resmi. Aplikasi ini saat ini mencakup Eropa dan menggunakan data OpenStreetMap untuk perencanaan rute yang optimal, dengan rencana ekspansi ke Amerika Utara dan secara global di masa depan. Secara teknis, aplikasi ini menggunakan Graphhopper untuk pencarian rute, dibangun dengan Next.js 14 dan Typescript, dan menggunakan backend .NET, dengan ubin peta bersumber dari MapTiler, meskipun perencanaan untuk hosting mandiri sedang dilakukan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah aplikasi perencana rute sepeda baru telah dikembangkan, berfokus pada jalur sepeda resmi untuk tur sepeda, dan saat ini tersedia di Eropa. Aplikasi ini memanfaatkan data OpenStreetMap dan menggunakan Graphhopper untuk menemukan rute, dengan aplikasi web yang dibangun menggunakan Next.js dan .NET. Rencana ekspansi di masa depan termasuk memperluas ketersediaan aplikasi ke Amerika Utara dan wilayah lainnya, dengan undangan terbuka untuk masukan dan kolaborasi dari para pengembang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">Boeing membebankan biaya 8.000% di atas harga pasar kepada Angkatan Udara AS untuk dispenser sabun.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Boeing menagih Angkatan Udara AS sebesar $149.072 untuk dispenser sabun, jauh di atas harga pasar, yang setara dengan $671 per pesawat untuk 222 pesawat C-17.</li>
<li>Biaya yang membengkak disebabkan oleh kepatuhan terhadap spesifikasi militer dan persyaratan dokumentasi, memicu perdebatan mengenai efisiensi proses pengadaan.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti potensi ketidakefisienan dalam kontrak militer, dengan indikasi bahwa sistem tersebut mungkin menguntungkan kontraktor seperti Boeing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">Ketahanan Internet Eropa mengurangi dampak pemotongan kabel bawah laut</a></h2>
<ul>
<li>Pemutusan kabel baru-baru ini di Laut Baltik, khususnya kabel BCS East-West Interlink dan C-Lion1, tidak secara signifikan mengganggu konektivitas Internet di Eropa berkat infrastruktur yang tangguh.</li>
<li>Internet infrastruktur yang kuat di Eropa, dengan berbagai koneksi bawah laut dan darat, memastikan dampak minimal dari insiden semacam itu dengan menyediakan rute alternatif.</li>
<li>Cloudflare Radar secara aktif memantau konektivitas Internet global, menawarkan pembaruan melalui media sosial dan posting blog, menyoroti pentingnya arsitektur jaringan redundan untuk mencegah gangguan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Reaksi</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="ICC mengeluarkan surat perintah untuk Netanyahu, Gallant, dan pejabat Hamas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ICC%20mengeluarkan%20surat%20perintah%20untuk%20Netanyahu%2C%20Gallant%2C%20dan%20pejabat%20Hamas&subheading=Kamis%2C%2021%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt sekarang berusia 10 tahun</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt adalah otoritas sertifikat gratis yang menyederhanakan perolehan dan pengelolaan sertifikat server, mengatasi tantangan biaya dan kompleksitas.</li>
<li>Dengan dukungan dari organisasi besar seperti Mozilla, Cisco, dan Electronic Frontier Foundation (EFF), inisiatif ini bertujuan untuk membuat keamanan Internet dapat diakses dan terbuka untuk semua orang.</li>
<li>Prinsip utama dari Let&#39;s Encrypt meliputi gratis, otomatis, aman, transparan, terbuka, dan kooperatif, dengan peluang untuk sponsor atau kontribusi guna mendukung inisiatif tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, merayakan ulang tahun ke-10, telah mengubah keamanan internet dengan menawarkan sertifikat HTTPS gratis, mendemokratisasi koneksi yang aman.</li>
<li>Meskipun adopsinya yang luas, beberapa sektor, seperti perbankan, memerlukan masa berlaku sertifikat yang lebih lama, yang menimbulkan tantangan bagi penggunaan Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>Pelayanan ini telah meningkatkan keamanan web melalui protokol terbuka dan otomatisasi, meskipun tetap bergantung pada donasi, yang menegaskan misi nirlabanya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic Mengizinkan Internet Archive untuk Mendistribusikan Unreal dan Unreal Tournament Selamanya</a></h2>
<ul>
<li>Terdapat saran bahwa jika HR 9495, sebuah rancangan undang-undang yang diusulkan, disahkan, hal itu berpotensi mengklasifikasikan Internet Archive sebagai organisasi teroris tanpa justifikasi yang jelas.</li>
<li>Keprihatinan diangkat oleh sumber anonim, menunjukkan bahwa klasifikasi ini mungkin bukan merupakan fokus utama atau prioritas dari RUU tersebut.</li>
<li>Implikasi dari klasifikasi semacam itu dapat memiliki konsekuensi signifikan bagi Internet Archive, sebuah perpustakaan digital yang menawarkan akses gratis ke koleksi konten digital yang sangat luas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games telah mengizinkan Internet Archive untuk mendistribusikan Unreal dan Unreal Tournament tanpa batas waktu, memicu harapan untuk kemungkinan rilis open-source yang mirip dengan Quake.</li>
<li>Komunitas Unreal Tournament tetap hidup, dengan diskusi tentang pelestarian dan pembaruan game klasik, terutama setelah keputusan Epic untuk menghapus judul-judul lama dari toko.</li>
<li>Open-sourcing Unreal Engine 1 pada akhirnya bisa terjadi, tetapi memerlukan pembersihan yang signifikan, dan langkah ini dapat bermanfaat bagi pembelajaran, pengembangan, dan pelestarian sejarah permainan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Tiny Glade &#39;membangun&#39; jalannya hingga terjual lebih dari 600 ribu dalam sebulan</a></h2>
<ul>
<li>Tiny Glade, sebuah permainan membangun yang menenangkan oleh Pounce Light, terjual lebih dari 600.000 kopi dalam waktu sebulan setelah dirilis di Steam, menunjukkan kesuksesan komersial yang signifikan.</li>
<li>Tidak ada teks yang disediakan untuk diterjemahkan.</li>
<li>Its kesuksesan dikaitkan dengan pengalaman sandbox yang tenang dan bebas tujuan serta teknologi generasi prosedural yang menarik, yang menarik bagi penggemar permainan yang nyaman dan pembangunan kota.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tiny Glade terjual lebih dari 600.000 kopi dalam sebulan, yang dikaitkan dengan mesin pencahayaan kustom canggihnya dan keahlian pengembang Tomasz Stachowiak dan Anastasia Opara.</li>
<li>Tetap, dikembangkan menggunakan Rust dan Vulkan, menjadi populer melalui pemasaran yang efektif dan keterlibatan komunitas, menunjukkan potensi Rust dalam pengembangan game.</li>
<li>Tidak menghiraukan beberapa kritik karena kurang mendalam, Tiny Glade menawarkan pengalaman membangun yang menenangkan, menekankan pentingnya membangun komunitas sebelum peluncuran sebuah permainan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – Anti-Aliasing Analitik</a></h2>
<ul>
<li>Anti-Aliasing Analitik adalah teknik yang dirancang untuk menghilangkan tepi bergerigi (jaggies) dalam gambar raster dengan menghitung terlebih dahulu pudar dari batas bentuk, memastikan tepi yang halus tanpa artefak. Metode ini efisien karena tidak memerlukan buffer tambahan atau perangkat keras dan kompatibel dengan WebGL 1.0 dasar, membuatnya dapat diakses untuk berbagai aplikasi. Teknik ini disorot untuk penggunaan profesionalnya di platform seperti Unity dan Valve Software, menawarkan kejernihan dan ketajaman tanpa keburaman yang umum pada metode anti-aliasing lainnya, seperti SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing), dan DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel &quot;AAA – Analytical Anti-Aliasing&quot; membahas teknik anti-aliasing, dengan menekankan metode analitis dan penerapannya dalam pemrograman grafis.</li>
<li>Itu membahas perdebatan antara ruang warna linear dan sRGB, keterbatasan WebGL, dan tantangan dengan bentuk yang tumpang tindih, memberikan eksplorasi yang komprehensif tentang topik-topik ini.</li>
<li>Artikel tersebut dikenal karena kedalamannya, elemen interaktif, dan umpan balik pada presentasinya, yang menyoroti kompleksitas pengaturan grafis dalam permainan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">Apakah asal usul gambar tank di danau yang telah menjadi meme? (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Mem &#39;lake tank&#39; menampilkan tank Panzer IV yang terendam di Sungai Meuse, Belgia, dari Perang Dunia II, dan populer di kalangan penggemar militer dan gamer.</li>
<li>Itu menarik humor dari konsep menerima kebijaksanaan dari sumber yang tak terduga, mirip dengan &quot;Lady of the Lake&quot; dari legenda Arthurian dan meme &quot;senpai of the pool&quot;.</li>
<li>Tampilan meme yang memiliki daya tarik khusus sebagian disebabkan oleh hubungannya dengan konteks sejarah dan permainan, yang beresonansi dengan komunitas online tertentu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">Yi Peng 3 melintasi kedua kabel C-Lion 1 dan BSC pada waktu yang sesuai dengan saat mereka putus.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kapak kargo Tiongkok, Yi Peng 3, diduga memutuskan kabel bawah laut di Laut Baltik, yang menimbulkan kecurigaan adanya sabotase yang disengaja.</li>
<li>Tindakan kapal, yang dikapteni oleh seorang warga negara Rusia, bertepatan dengan waktu terputusnya kabel, menimbulkan kekhawatiran geopolitik.</li>
<li>Insiden ini, setelah insiden serupa pada Oktober 2023, telah menyebabkan peningkatan pengawasan dan penyelidikan yang sedang berlangsung oleh angkatan laut Denmark.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">Kapan perkiraan berubah menjadi tenggat waktu?</a></h2>
<ul>
<li>Dalam proyek modernisasi perangkat lunak, perkiraan sebaiknya dipandang sebagai panduan yang fleksibel daripada tenggat waktu yang ketat karena sifat proyek semacam itu yang tidak dapat diprediksi.</li>
<li>Indu Alagarsamy menyamakan modernisasi arsitektur dengan perbaikan mobil, menyoroti kebutuhan akan adaptabilitas dan persetujuan tambahan ketika masalah tak terduga muncul.</li>
<li>Pemimpin yang efektif dalam proyek-proyek ini melibatkan mengajukan pertanyaan yang mendalam, merangkul eksperimen, dan memanfaatkan kerangka kerja yang sesuai untuk menavigasi kompleksitas dan mencapai kesuksesan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Postingan tersebut membahas masalah umum di mana manajemen memperlakukan perkiraan proyek sebagai tenggat waktu yang ketat, sering kali mengabaikan faktor-faktor seperti perubahan spesifikasi yang dapat menyebabkan penundaan.</li>
<li>Praktik ini mengarah pada perkiraan yang berlebihan sebagai langkah defensif untuk menghindari kesalahan karena melewatkan apa yang disebut sebagai &quot;batas waktu,&quot; yang dapat menghambat inovasi dan kerja jujur.</li>
<li>Solusi yang disarankan adalah membudayakan perusahaan yang mentoleransi kesalahan dan berfokus pada perbaikan berkelanjutan daripada menyalahkan, sehingga mendorong lingkungan yang lebih inovatif dan produktif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">SpaceX Super Heavy mendarat di teluk, membatalkan pendaratan dengan chopsticks.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Super Heavy booster milik SpaceX melakukan pendaratan lembut di Teluk Meksiko sebagai langkah pengamanan setelah pemeriksaan kesehatan otomatis membatalkan upaya pendaratan di &quot;chopsticks&quot; di lokasi peluncuran. Penerbangan uji coba ini berhasil menunjukkan penyalaan ulang mesin di luar angkasa, menandai pencapaian penting untuk penerbangan orbital di masa depan dan tujuan SpaceX untuk penggunaan kembali yang cepat dengan Starship. Meskipun SpaceX bertujuan untuk peluncuran yang sering dan misi seperti kolonisasi Mars, jadwal untuk mencapai tujuan ini tidak pasti karena potensi tantangan teknis dan regulasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">Penggunaan pembaruan kode panas Erlang</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, sebuah tim konsultasi Elixir, menyelidiki pembaruan kode panas Erlang, sebuah fitur khas yang memungkinkan perubahan kode tanpa menghentikan sistem.</li>
<li>Meskipun Elixir, yang berbasis Erlang, mendukung pembaruan kode secara langsung, rilis standar mix tidak memiliki file yang diperlukan, sehingga para ahli merekomendasikan untuk mempelajari keterampilan ini.</li>
<li>Pembaruan kode panas sangat berguna dalam pengembangan dengan Nerves untuk perangkat tertanam, dan lebih banyak alat di Elixir dapat meningkatkan proses ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Erlang&#39;s hot code updates memungkinkan penerapan perbaikan dengan cepat tanpa memutuskan pengguna, yang sangat menguntungkan untuk sistem dengan koneksi jangka panjang, seperti teleponi.</li>
<li>Meskipun pembaruan ini bisa kompleks dan berisiko, yang berpotensi mengarah pada keadaan yang tidak dapat direplikasi, mereka sangat penting untuk menjaga koneksi berkelanjutan dalam sistem waktu nyata.</li>
<li>Walaupun beberapa orang mendukung penerapan bergulir yang lebih sederhana, pembaruan kode panas memberikan manfaat unik dalam skenario di mana layanan tanpa gangguan sangat penting, meskipun tantangan yang mereka hadirkan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple Mengonfirmasi Serangan Zero-Day yang Menyerang Sistem macOS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Apple telah mengakui adanya serangan zero-day pada sistem macOS dan menyarankan pengguna untuk memperbarui ke versi terbaru: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1, dan iOS 17.7.2.</li>
<li>Terdapat kerentanan yang melibatkan konten web berbahaya yang dapat memungkinkan eksekusi kode sewenang-wenang, menyoroti kebutuhan kritis untuk pembaruan perangkat lunak yang tepat waktu.</li>
<li>Insiden ini adalah bagian dari masalah berulang dengan iPhone, yang sebelumnya telah mengalami kerentanan keamanan yang dapat dieksploitasi melalui web, termasuk jailbreak berbasis web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">Memahami algoritma pencarian teks lengkap BM25</a></h2>
<ul>
<li>BM25, atau Best Match 25, adalah algoritma yang banyak digunakan untuk pencarian teks lengkap, diimplementasikan dalam sistem seperti Lucene/Elasticsearch dan SQLite, dan sering dipasangkan dengan pencarian kesamaan vektor dalam sistem pencarian hibrida.</li>
<li>Ini memeringkat dokumen berdasarkan relevansi terhadap sebuah kueri menggunakan faktor-faktor seperti istilah kueri, Inverse Document Frequency (IDF), frekuensi istilah, dan normalisasi panjang dokumen, mengikuti Prinsip Peringkat Probabilitas.</li>
<li>Skor BM25 bersifat spesifik terhadap konteks, artinya mereka dapat dibandingkan dalam koleksi dokumen yang sama tetapi tidak dapat dibandingkan antar koleksi yang berbeda atau seiring waktu, karena potensi perubahan dalam koleksi yang dapat mempengaruhi skor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini membahas algoritma pencarian BM25 dan integrasinya dengan teknologi pencarian modern, seperti sistem hibrida seperti Typesense yang menggabungkan BM25 dengan pencarian semantik berbasis vektor. Para peserta memperdebatkan efektivitas BM25 dibandingkan dengan model pembelajaran yang lebih baru, dengan beberapa mendukung penggunaannya yang berkelanjutan dan yang lain menyarankan model statistik yang lebih maju. Percakapan ini juga mengeksplorasi alat dan metode seperti Reciprocal Rank Fusion (RRF) dan peran pembelajaran mesin dalam meningkatkan kemampuan pencarian.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3, dirilis pada 19 November 2024, menghadirkan pembaruan signifikan, termasuk Penghubungan Cahaya dan Bayangan EEVEE, node BSDF Metalik baru, dan node tekstur Gabor Noise.</li>
<li>Perbaikan mencakup komposit multi-pass interaktif, peningkatan pengeditan UV, dan pembaruan signifikan pada Geometry Nodes dan Grease Pencil untuk kinerja yang lebih baik dan alat baru.</li>
<li>Tampilan baru ini juga menampilkan perbaikan antarmuka pengguna, peningkatan Video Sequencer, dukungan backend Vulkan, dan tetap gratis, didukung oleh donasi komunitas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3, terutama dengan add-on Bonsai, direkomendasikan untuk renovasi rumah karena kemampuannya dalam perencanaan yang detail.</li>
<li>Perangkat lunak ini dipuji karena model sumber terbukanya, dukungan komunitas yang kuat, dan dana pengembangan, yang berkontribusi pada kesuksesan dan peningkatan berkelanjutan.</li>
<li>Pengguna menyoroti fleksibilitas Blender dalam seni dan pencetakan 3D, serta menyarankan tutorial seperti tutorial donat untuk pemula agar dapat mengatasi kurva pembelajarannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Open Riak – Riak fork yang terbuka dan modern</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak adalah cabang modern dari basis data Riak, yang dikelola oleh para insinyur dari pelanggan utamanya, dengan fokus pada peningkatan stabilitas dalam skenario kegagalan yang kompleks.</li>
<li>Dengan dukungan dari Erlang Ecosystem Foundation, OpenRiak tetap menjadi produk khusus tetapi mungkin menarik pengguna dengan persyaratan non-fungsional tertentu.</li>
<li>Tidak ada terjemahan yang disediakan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: Mesin Virtual untuk Web</a></h2>
<ul>
<li>WebVM adalah mesin virtual Linux yang beroperasi di dalam peramban web menggunakan HTML5 dan WebAssembly, memanfaatkan mesin virtualisasi CheerpX untuk mendukung biner x86.</li>
<li>Itu menawarkan lingkungan tanpa server di sisi klien dengan kemampuan jaringan yang diaktifkan melalui Tailscale, sebuah jaringan VPN, membuatnya dapat diakses tanpa infrastruktur server tradisional.</li>
<li>WebVM adalah open-source di bawah Lisensi Apache 2.0, dengan pembatasan khusus untuk penggunaan organisasi, dan dapat diterapkan dengan melakukan fork pada repositori, mengaktifkan GitHub Pages, dan menyesuaikan Dockerfile.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, yang dikembangkan oleh Leaning Technologies, adalah mesin virtual yang dirancang untuk penggunaan web, dengan potensi aplikasi dalam memvirtualisasi aplikasi perusahaan dan rencana untuk mendukung kontainer Docker.</li>
<li>CheerpX, sebuah komponen kepemilikan, sangat penting untuk penawaran WebVM, menyediakan dukungan untuk Flash dan Java, meskipun WebVM itu sendiri bersifat open-source.</li>
<li>Meskipun tidak dapat berjalan secara offline karena kebutuhan data yang besar, WebVM mendukung Tailscale untuk jaringan, dan ada minat pengguna terhadap kelayakan dan kinerja mesin virtual berbasis web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky sedang memulai era algoritma pilih-sendiri dalam media sosial</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, sebuah jejaring sosial dengan lebih dari 20 juta pengguna, menyediakan kontrol personalisasi atas algoritma media sosial, memungkinkan pengguna untuk memilih konten mereka.</li>
<li>Berbeda dengan platform seperti X (sebelumnya Twitter), di mana algoritma menentukan konten, Bluesky menawarkan &quot;pasar algoritma&quot; bagi pengguna untuk memilih umpan berdasarkan minat.</li>
<li>Pendekatan ini memberdayakan pengguna untuk membentuk pengalaman media sosial mereka dan dapat menetapkan standar baru dalam industri, meskipun ada tantangan dalam menemukan atau menciptakan umpan yang tepat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky meluncurkan algoritma yang dapat disesuaikan untuk media sosial, memungkinkan pengguna memilih bagaimana mereka melihat konten, baik secara kronologis maupun melalui penyortiran algoritmik.</li>
<li>Pengantar fitur-fitur ini memicu perdebatan tentang apakah algoritma meningkatkan atau mengurangi pengalaman pengguna, dengan pendapat yang terbagi antara kebutuhan akan kontrol pengguna dan keuntungan dari konten yang dikurasi.</li>
<li>Bluesky bertujuan untuk menyeimbangkan preferensi pengguna dan keterlibatan dengan menawarkan umpan default kronologis sambil memungkinkan opsi tampilan konten yang dipersonalisasi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt sekarang berusia 10 tahun" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20sekarang%20berusia%2010%20tahun&subheading=Rabu%2C%2020%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">DOJ akan mendorong Google untuk menjual Chrome</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Departemen Kehakiman (DOJ) mendesak Google untuk melepaskan Chrome karena kekhawatiran tentang dominasinya di pasar dan integrasinya dengan layanan Google lainnya, yang meningkatkan kemampuan pengumpulan data dan periklanannya.</li>
<li>Kritikus mengklaim bahwa kontrol Google atas Chrome memungkinkannya untuk memprioritaskan fitur yang menguntungkan bisnis periklanannya dan berpotensi menurunkan kualitas layanan pada peramban pesaing.</li>
<li>Tindakan DOJ dimaksudkan untuk mendorong persaingan, tetapi ada perdebatan mengenai apakah memisahkan Chrome dari Google benar-benar akan menguntungkan konsumen atau hanya mengalihkan akses data ke perusahaan lain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">Llama 3.1 405B sekarang berjalan pada kecepatan 969 token/detik di Cerebras Inference</a></h2>
<ul>
<li>Model Llama 3.1 405B dari Frontier AI pada Cerebras telah mencetak rekor kecepatan baru, mencapai 969 token per detik, menjadikannya model frontier tercepat yang tersedia.</li>
<li>Model ini mendukung panjang konteks 128K dan menawarkan latensi waktu-ke-token-pertama terpendek pada 240ms, yang secara signifikan meningkatkan pengalaman pengguna.</li>
<li>Cerebras telah membuat Llama 3.1 tersedia untuk uji coba pelanggan, dengan ketersediaan umum diharapkan pada Q1 2025, dan harga ditetapkan pada $6 per juta token input dan $12 per juta token output.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1 405B mencapai kecepatan pemrosesan 969 token per detik pada Cerebras Inference, melampaui implementasi tipikal.</li>
<li>Cerebras menggunakan arsitektur yang khas dengan CPU yang mengandung sekitar 1 juta inti, berbeda dari pengaturan GPU tradisional.</li>
<li>Meskipun biaya tinggi dan konsumsi daya dari sistem Cerebras, diskusi menunjukkan potensi keterjangkauan di masa depan dan implikasi signifikan untuk aplikasi AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">Editor yang meninggalkan Scientific American dan politisasi ilmu pengetahuan</a></h2>
<ul>
<li>Laura Helmuth, mantan editor Scientific American, mengundurkan diri setelah postingan media sosial yang kontroversial dan kritik terkait arah editorialnya.</li>
<li>Selama masa jabatannya, majalah tersebut menghadapi tuduhan mempromosikan agenda politik, yang menurut para kritikus mengorbankan kredibilitas ilmiahnya, terutama pada topik sensitif seperti pengobatan gender remaja.</li>
<li>Situasi ini telah berkontribusi pada krisis kepercayaan yang lebih luas terhadap otoritas ilmiah, dengan seruan agar Scientific American memprioritaskan ilmu pengetahuan di atas politik untuk memulihkan reputasinya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Editor Scientific American telah dikritik karena diduga mempolitisasi sains, seperti yang dibahas dalam buku Susan Greenhalgh tentang penggunaan sains oleh Coca-Cola untuk mengalihkan perhatian dari masalah obesitas.</li>
<li>Perdebatan tersebut menimbulkan kekhawatiran tentang frasa &#39;percaya pada sains,&#39; yang menyarankan bahwa hal itu mungkin menyelaraskan sains dengan keyakinan daripada skeptisisme, dan menyoroti pengaruh politik terhadap pelaporan ilmiah.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti ketegangan antara menjaga integritas ilmiah dan mengelola pengaruh politik, dengan klaim bahwa kedua sisi politik memanfaatkan ilmu pengetahuan untuk memajukan agenda mereka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">Ubin Vektor Baru OpenStreetMap</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) telah meluncurkan ubin vektor dalam format Mapbox Vector Tiles (MVT), memungkinkan pengguna untuk menyesuaikan gaya peta dan mengganti bahasa label, meningkatkan kejelasan dan fleksibilitas peta.</li>
<li>Pembaharuan ini menandai pergeseran dari penggunaan ubin raster statis sebelumnya, memungkinkan gambar yang lebih tajam dan interaksi data yang lebih dinamis.</li>
<li>Tulisan tersebut mencakup panduan tentang cara mengatur lingkungan Python dan memanfaatkan DuckDB untuk analisis data, dengan visualisasi yang dapat dilakukan melalui alat seperti QGIS dan Leafmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap telah memperkenalkan ubin vektor baru, yang menyediakan zooming yang halus dan pengeditan gaya yang mudah tetapi kurang detail dibandingkan ubin raster, seperti Titik Menarik (POI) dan nama jalan.</li>
<li>Tetapi komunitas sumber terbuka telah memajukan kemampuan peta vektor, tantangan seperti masalah rendering dengan teks Arab masih ada.</li>
<li>Ubin vektor berpotensi menurunkan biaya hosting tetapi memerlukan lebih banyak sumber daya di sisi klien; saat ini mereka dalam pratinjau teknis dengan perbaikan yang diharapkan terus berlanjut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">Uang koin yang adil cenderung mendarat pada sisi yang mereka mulai: Bukti dari 350.757 lemparan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Studi yang melibatkan 350.757 lemparan koin menunjukkan bahwa koin lebih mungkin mendarat pada sisi yang mereka mulai, tetapi ukuran sampel dibatasi hanya untuk 48 penguji.</li>
<li>Kritikus menunjukkan bahwa metodologi studi tersebut, termasuk tinggi putaran yang rendah dan rotasi, mungkin telah mempengaruhi hasilnya, dan potensi bias penguji dapat mempengaruhi temuan tersebut.</li>
<li>Teks tersebut menekankan peran ketidaksempurnaan manusia dalam lemparan koin, tetapi kesimpulannya mungkin tidak dapat diterapkan di luar kondisi spesifik yang diuji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine: Alat benchmarking baris perintah</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine adalah alat benchmarking command-line yang serbaguna yang mendukung analisis statistik, perintah shell sewenang-wenang, dan memberikan umpan balik kemajuan secara real-time. Alat ini menawarkan fitur seperti pemanasan awal, perintah pembersihan cache, deteksi outlier, dan mendukung ekspor hasil dalam format CSV, JSON, dan Markdown. Alat ini kompatibel dengan berbagai sistem operasi dan manajer paket, serta memiliki lisensi ganda di bawah MIT dan Apache License 2.0, menjadikannya dapat diakses dan fleksibel bagi pengembang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine adalah alat benchmarking berbasis command-line yang dikembangkan oleh pencipta utilitas lain berbasis Rust seperti fd, bat, dan hexyl, yang dikenal dengan antarmuka yang ramah pengguna.</li>
<li>Meski dipuji karena kemudahan penggunaannya, beberapa pengguna mencatat keterbatasan dalam presisi untuk tolok ukur yang sangat singkat, menyarankan alternatif seperti &#39;perf&#39; dan &#39;multitime&#39; untuk kebutuhan spesifik.</li>
<li>Hyperfine bersifat open-source, mengundang pengguna untuk berkontribusi pada pengembangan dan peningkatannya yang berkelanjutan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">Ratusan belajar mengemudi</a></h2>
<ul>
<li>Seorang ahli saraf melatih tikus untuk mengemudikan mobil kecil, menunjukkan bahwa antisipasi kesenangan dapat meningkatkan motivasi dan kegembiraan, mempengaruhi perilaku dan fungsi otak.</li>
<li>Tinjauan tersebut menemukan bahwa antisipasi positif dapat mengubah gaya kognitif dari pesimistis menjadi optimistis, menyoroti peran lingkungan yang diperkaya dan periode menunggu untuk mendapatkan imbalan.</li>
<li>Pengamatan terhadap perilaku tikus, seperti postur ekor, memberikan wawasan tentang ekspresi emosional, menekankan pentingnya pengalaman positif dalam membentuk otak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para tikus telah dilatih untuk mengemudi, menyoroti diskusi tentang kecerdasan dan perilaku hewan, mirip dengan seekor orangutan yang belajar mengemudikan kereta golf melalui pengamatan.</li>
<li>Tingkah laku berbagai hewan, seperti anjing dan kura-kura, untuk melakukan tugas serupa menunjukkan kecenderungan alami untuk bergerak dan menimbulkan pertanyaan tentang kognisi hewan.</li>
<li>Topik ini telah menarik minat tentang bagaimana hewan berkomunikasi emosi, terutama melalui gerakan ekor, dan potensi bagi hewan untuk melakukan tugas yang lebih kompleks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Maslow 4: Pemotongan CNC format besar yang mudah diakses</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 adalah mesin router CNC (Computer Numerical Control) berformat besar yang memudahkan pengguna untuk mengubah desain digital menjadi kreasi fisik.</li>
<li>Komunitas Maslow aktif dalam berbagi berbagai proyek, termasuk furnitur, seni, perahu, dan tanda, yang menunjukkan fleksibilitas platform dan mendorong kreativitas.</li>
<li>Pengguna telah berhasil menciptakan berbagai item seperti meja berdiri, ukiran, dan bahkan rumah mungil, yang menyoroti potensi teknologi CNC untuk proyek-proyek inovatif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4 adalah mesin router CNC (Computer Numerical Control) berformat besar yang mendapatkan perhatian signifikan melalui kampanye Kickstarter yang sukses, mengumpulkan $249.000, jauh melampaui target $16.000.</li>
<li>Trouter ini bersifat open-source, dengan perangkat lunak di bawah GPLv3 (General Public License versi 3) dan file CAD (Computer-Aided Design) di bawah CC-BY-SA 4 (Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0), memungkinkan pengembangan dan kustomisasi yang didorong oleh komunitas.</li>
<li>Itu dikenal karena keterjangkauan dan keserbagunaannya dalam memotong lembaran kayu besar, meskipun beberapa pengguna merasa pengaturannya menantang; kit ini dihargai $525, tidak termasuk router dan bingkai.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="DOJ akan mendorong Google untuk menjual Chrome" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=DOJ%20akan%20mendorong%20Google%20untuk%20menjual%20Chrome&subheading=Selasa%2C%2019%20November%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
