<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 19:29:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Sadari Efek Makefile</a></h2>
<ul>
<li>The &quot;Makefile effect&quot; menggambarkan praktik para insinyur yang menyalin dan memodifikasi konfigurasi kompleks yang sudah ada, seperti Makefile, daripada membuat yang baru dari awal. - Pendekatan ini lazim dalam berbagai sistem, seperti konfigurasi Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) dan sistem build, dan dapat menunjukkan alat yang terlalu kompleks atau dirancang dengan buruk. - Meskipun tidak secara inheren negatif, efek Makefile dapat menghambat pembelajaran, mempersulit keamanan, dan menyebabkan debugging yang tidak efisien, menyoroti perlunya desain alat yang dipikirkan dengan matang yang mempertimbangkan konfigurabilitas dan kemudahan penggunaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Efek Makefile&quot; menggambarkan kecenderungan pengembang untuk menyalin dan memodifikasi kode atau konfigurasi tanpa sepenuhnya memahaminya, sering kali karena kompleksitas alat atau penggunaan yang jarang.</li>
<li>Fenomena ini tersebar luas di seluruh tugas pemrograman dan konfigurasi, di mana para pengembang menggunakan solusi yang sudah dikenal untuk menghemat waktu dan usaha, yang berpotensi mengarah pada kode yang sulit untuk dipelihara.</li>
<li>Teks tersebut menekankan perlunya menyeimbangkan penggunaan template dan solusi yang ada dengan memperoleh pemahaman yang lebih mendalam tentang alat dan sistem yang terlibat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portal dan Quake</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini adalah yang pertama dalam seri &quot;Demystifying the PVS&quot;, berfokus pada sistem visibilitas prahitung Quake untuk mengatasi overdraw, di mana piksel dirender beberapa kali. - Quake menggunakan portal culling dan set visibilitas potensial (PVS) dengan membagi dunia menjadi sel dan portal, menghitung visibilitas sebelumnya untuk mengoptimalkan rendering. - Artikel ini memperkenalkan kelas Portal dan Leaf dalam vis.py, sebuah penerapan ulang algoritma visibilitas Quake dalam Python, menyoroti penggunaan matriks visibilitas dari daun ke daun.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Desainer level Quake memanfaatkan &quot;hint&quot; brushes dan &quot;area portals&quot; untuk mengoptimalkan kinerja game, sebuah teknik yang telah menjadi dasar dalam grafis 3D. - Game seperti Prey dan Portal membawa portal ke sorotan untuk mekanik gameplay, meskipun konsep ini telah digunakan dalam rendering sejak grafis 3D awal. - Unreal Engine 1 menggunakan zona untuk optimasi, dan mesin kontemporer seperti Unreal Engine 5 terus menggunakan metode serupa untuk meningkatkan efisiensi rendering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Perbaikan Bug Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Hanchen menemukan dan mengatasi bug dalam Model Bahasa Besar (LLM) Phi-4 milik Microsoft, seperti masalah pada akhir kalimat dan prompt template obrolan. - Dia mengonversi Phi-4 ke arsitektur Llama, meningkatkan kinerja, dan membagikan perbaikan tersebut di Hugging Face, sebuah platform untuk model pembelajaran mesin. - Sebuah notebook Colab untuk menyempurnakan Phi-4 tersedia, dan meskipun perbaikan tersebut meningkatkan kinerja pada beberapa tolok ukur, mereka menurunkannya pada yang lain; tim Phi-4 sedang bekerja untuk mengintegrasikan perbaikan ini ke dalam model asli.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Matematika yang Sangat Salah</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah perusahaan desain dan konstruksi membuat kesalahan matematika di Facebook, salah menghitung jari-jari Bumi sebagai 4.333 kaki, yang mengarah pada perkiraan keliling yang sangat rendah yaitu hanya lebih dari 5 mil.</li>
<li>Terdapat kesalahan yang berasal dari perhitungan panjang busur tanpa menggunakan radius Bumi yang sebenarnya, yaitu sekitar 3.959 mil.</li>
<li>Tulisan tersebut menyoroti bahwa busur luar kurang dari 1% lebih panjang daripada busur dalam, menunjukkan potensi pengurangan waktu penerbangan karena berkurangnya hambatan udara.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang pembuat konten YouTube secara keliru mengklaim bahwa garis tegak lurus akan sejajar di Bumi datar, salah memahami kelengkungan Bumi, yang sebenarnya dapat diabaikan dalam pengukuran semacam itu. - Diskusi tersebut menyoroti kegagalan intuisi dalam memahami konsep skala besar dan membahas teori Bumi datar, kesalahpahaman tentang gravitasi, dan efek rotasi Bumi pada penerbangan. - Percakapan tersebut dengan humor meneliti ketahanan keyakinan yang salah dan kesulitan menjelaskan konsep ilmiah kepada mereka yang menolak ilmu pengetahuan yang sudah mapan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Bangunan Bauble</a></h2>
<ul>
<li>Bauble adalah alat pemodelan dan perenderan 3D yang memanfaatkan fungsi jarak bertanda (SDFs) untuk membuat bentuk dan animasi yang kompleks. - Awalnya merupakan sistem dasar untuk menghasilkan shader GLSL, Bauble telah ditulis ulang untuk menyertakan fitur seperti ekspor model 3D, pengeditan interaktif, dan pencahayaan kustom. - Alat ini sekarang mendukung penyematan web, pengeditan vektor interaktif, dan menawarkan dokumentasi yang komprehensif, membuatnya dapat diakses untuk proyek kreatif dan pengguna yang tertarik pada desain 3D.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Building Bauble, sebuah proyek yang ditampilkan di ianthehenry.com, telah menimbulkan kegembiraan dengan menampilkan keajaiban dan kesenangan dari pemrograman, terutama dalam pengkodean dan grafis.</li>
<li>Tugas ini dipuji karena kreativitas dan penulisan yang rinci, menginspirasi pembaca untuk mengunjungi kembali proyek yang belum selesai dan menjelajahi teknologi baru seperti Janet (bahasa pemrograman) dan GLSL (OpenGL Shading Language).</li>
<li>Terlepas dari beberapa masalah teknis pada Safari, proyek ini dipuji karena eksekusinya yang mengesankan dan cerita pengembangannya yang menarik, memicu diskusi tentang proyek pribadi dan penggunaan pembaca RSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Hampir semua pencarian biner dan mergesort rusak (2006)</a></h2>
<ul>
<li>Pada tahun 2006, Joshua Bloch mengidentifikasi sebuah bug dalam algoritma pencarian biner, yang awalnya dicatat dalam buku Jon Bentley &quot;Programming Pearls,&quot; di mana terjadi overflow ketika &#39;low&#39; dan &#39;high&#39; melebihi nilai maksimum int.</li>
<li>Bug ini, yang mempengaruhi array dengan panjang 2^30 atau lebih, jarang terjadi pada tahun 1980-an tetapi lebih umum saat ini, juga mempengaruhi mergesort dan algoritma divide-and-conquer lainnya.</li>
<li>Bloch merekomendasikan untuk memperbaiki masalah dengan menghitung titik tengah sebagai <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, menyoroti tantangan dalam menulis kode bebas kesalahan dan pentingnya pengujian yang menyeluruh.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Banyak pencarian biner dan mergesort rentan terhadap masalah overflow integer, terutama dalam implementasi yang lebih lama, seperti yang disoroti dalam artikel tahun 2006.</li>
<li>Tulisan tersebut menekankan pentingnya mempertimbangkan kasus tepi dan keterbatasan perangkat keras dalam pemrograman, yang tetap relevan hingga saat ini.</li>
<li>Pengembang disarankan untuk menggunakan fungsi bawaan atau tipe bilangan bulat yang lebih besar untuk mencegah bug semacam itu, menekankan perlunya kehati-hatian dengan tipe data dan ukuran input.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Pantau perangkat Anda melalui jaringan Apple FindMy di Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack memungkinkan pelacakan perangkat Bluetooth pribadi melalui jaringan &quot;Find My&quot; Apple tanpa memerlukan perangkat keras Apple, dengan memanfaatkan OpenHaystack dan Macless-Haystack menggunakan alat Go/TinyGo.</li>
<li>Pengguna dapat membuat beacon mereka sendiri menggunakan firmware TinyGo pada perangkat keras seperti papan Adafruit Bluefruit dan BBC Microbit, dengan pengaturan yang memerlukan ID Apple dengan autentikasi dua faktor (2FA).</li>
<li>Proses ini melibatkan pemasangan alat go-haystack, menggunakan perintah seperti <code>haystack scan</code> untuk menemukan perangkat, menghasilkan kunci, mem-flash perangkat, dan mengunggah file JSON ke macless-haystack agar perangkat terlihat di antarmuka web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Jaringan Apple FindMy dapat digunakan dengan Go/TinyGo untuk melacak perangkat, menawarkan cara untuk memperluas jaringan tanpa memerlukan akun Apple.</li>
<li>Masalah privasi diatasi oleh desain Apple, dan perusahaan ini memiliki reputasi yang kuat dalam menjaga privasi pengguna, meskipun beberapa pengguna tetap waspada terhadap potensi pengawasan.</li>
<li>Tidak ada teks yang disediakan untuk diterjemahkan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">Keadaan Vim</a></h2>
<ul>
<li>Setelah wafatnya pendiri Vim, Bram Moolenaar, pada tahun 2023, komunitas Vim telah melakukan reorganisasi untuk memastikan kelanjutan pengembangan proyek tersebut, dengan Christian Brabandt sebagai pemelihara saat ini. - Pada VimConf 2024, dibahas bahwa tim telah berkembang, dengan fokus pada pembaruan situs web Vim, pengelolaan keamanan, dan peningkatan saluran komunikasi. - Vim tetap dalam mode pemeliharaan, memprioritaskan kebutuhan komunitas dan mengintegrasikan fitur baru dengan hati-hati, sambil terus mendukung ICCF Holland, sebuah badan amal yang didirikan oleh Moolenaar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengguna Vim yang sudah lama menggunakan editor ini sedang merenungkan masa depan editor tersebut setelah wafatnya penciptanya, Bram Moolenaar. Beberapa merasa puas dengan stabilitasnya saat ini, sementara yang lain menjelajahi alternatif seperti Neovim untuk fitur-fitur modern.</li>
<li>Neovim mendapatkan perhatian karena dukungannya terhadap skrip Lua dan peningkatan modern, sementara beberapa pengguna mempertimbangkan Emacs karena adanya persepsi fragmentasi antara Vim dan Neovim.</li>
<li>Diskusi di antara pengguna mencakup topik seperti kinerja Treesitter, dukungan Protokol Server Bahasa (LSP), dan perbandingan dengan Visual Studio Code (VSCode), menyoroti fleksibilitas dan stabilitas editor-editor ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Meratakan AST dan struktur data kompilator lainnya (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Tulisan tersebut membahas tentang perataan struktur data, sebuah teknik untuk kompiler yang mengoptimalkan pohon sintaksis abstrak (AST) dengan menggunakan satu array dengan indeks alih-alih pointer. - Metode ini meningkatkan kinerja dengan memperbaiki lokalitas memori, mengurangi ukuran referensi, dan menyederhanakan manajemen memori, menghasilkan peningkatan kecepatan 2,4 kali dalam sebuah mikrobenchmark. - Teknik ini terutama digunakan dalam proyek Rust dan menawarkan manfaat ergonomis, seperti manajemen memori yang lebih mudah, dan dibandingkan dengan interpreter bytecode untuk peningkatan kinerja lebih lanjut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini berfokus pada mengoptimalkan Pohon Sintaks Abstrak (AST) dengan menyimpannya dalam array datar yang bersebelahan untuk meningkatkan kinerja dan efisiensi memori.</li>
<li>Metode ini meningkatkan lokalitas cache dan menyederhanakan manajemen memori, dengan membandingkannya dengan teknik dalam bahasa seperti Lisp dan kompilator Zig.</li>
<li>Percakapan tersebut juga merujuk pada metode historis dan teknik serupa dalam bahasa pemrograman lain, menekankan manfaat dari struktur data datar untuk komposabilitas dan kemudahan manipulasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">Menonaktifkan fitur pintar pada speaker Bluetooth Marshall Uxbridge</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks tersebut berfokus pada memodifikasi speaker Bluetooth Marshall Uxbridge untuk menghilangkan fitur &quot;pintar&quot;-nya, yang melibatkan aspek teknis seperti merancang Papan Sirkuit Cetak (PCB) untuk input digital I2S.</li>
<li>Pengguna memperdebatkan peran Pemrosesan Sinyal Digital (DSP) dalam mencapai kualitas suara yang baik, dengan beberapa menekankan pentingnya untuk mengimbangi keterbatasan perangkat keras.</li>
<li>Teks tersebut juga membahas tantangan dalam memodifikasi perangkat pintar dan keterjangkauan produksi PCB modern serta komponennya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">Bot OpenAI menghancurkan situs web perusahaan beranggotakan tujuh orang ini &#39;seperti serangan DDoS&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Triplegangers&#39; situs e-commerce mengalami serangan mirip DDoS karena bot OpenAI membuat puluhan ribu permintaan untuk mengikis lebih dari 65.000 halaman produk. - Situs tersebut tidak memiliki file robots.txt yang dikonfigurasi dengan benar untuk memblokir bot semacam itu, yang mengakibatkan peningkatan biaya AWS dan kekhawatiran tentang keamanan data. - Insiden ini menyoroti pentingnya perusahaan AI mendapatkan izin sebelum melakukan pengikisan data dan menjadi peringatan bagi bisnis kecil untuk memantau aktivitas bot AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Bot OpenAI menyebabkan lalu lintas berlebihan pada situs web perusahaan kecil, mirip dengan serangan Distributed Denial of Service (DDoS), menyoroti masalah dengan bot AI yang membanjiri situs web.</li>
<li>Perusahaan seperti Read the Docs telah mengalami tantangan serupa dengan bot AI yang menghasilkan lalu lintas besar, meskipun menggunakan &quot;robots.txt&quot; untuk mengelola perayap web.</li>
<li>Insiden ini menyoroti perdebatan yang sedang berlangsung tentang menyeimbangkan aksesibilitas web dengan perlindungan terhadap pengambilan data agresif oleh perusahaan AI, karena beberapa bot mengabaikan &quot;robots.txt,&quot; yang dapat menyebabkan masalah hukum dan keuangan bagi pemilik situs kecil.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sadari Efek Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sadari%20Efek%20Makefile&subheading=Sabtu%2C%2011%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Saya Telah Memperoleh Kekuatan Super Baru</a></h2>
<ul>
<li>Seorang pengguna Reddit menemukan teknik untuk dengan mudah melihat perbedaan dalam teka-teki &quot;temukan perbedaannya&quot; dengan menyilangkan mata mereka untuk menciptakan gambar ketiga yang berkilauan.</li>
<li>Metode ini memungkinkan perbedaan menjadi lebih jelas, dan pengguna merasa seolah-olah mendapatkan keterampilan baru atau &quot;kekuatan super&quot; setelah berlatih.</li>
<li>Pengguna membagikan teknik ini kepada orang lain, mendorong mereka untuk mencobanya dengan memfokuskan pada gambar tengah yang tercipta saat mereka menyilangkan mata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teknik untuk melihat perbedaan antara dua gambar dengan menyilangkan mata, mirip dengan melihat stereogram, digunakan untuk memenangkan skor tertinggi mesin permainan dan mendapatkan tab bar gratis.</li>
<li>Metode ini menyoroti perbedaan sebagai area yang berkilauan atau tidak stabil, memicu diskusi tentang aplikasinya dan tantangan, termasuk ketegangan mata dan kesulitan penglihatan.</li>
<li>Tidak lama kemudian, percakapan meluas ke topik terkait seperti penglihatan stereoskopis dan penggunaan teknik serupa di berbagai bidang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Memvisualisasikan Semua ISBN</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, perpustakaan terbuka terbesar, telah memvisualisasikan semua ISBN untuk melacak kemajuan cadangan buku, mengungkapkan bahwa sejauh ini hanya 16% buku yang dicadangkan.</li>
<li>Ada hadiah sebesar $10,000 yang ditawarkan untuk meningkatkan kemampuan zoom, interaktivitas, dan kegunaan visualisasi, dengan hadiah untuk tiga pengajuan terbaik, dan semua kode harus bersifat open source.</li>
<li>Prakarsa ini sangat penting untuk melestarikan buku-buku langka, karena Arsip Anna memiliki koleksi metadata buku terbuka terbesar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi di Hacker News berfokus pada visualisasi ISBN (International Standard Book Numbers) dari Arsip Anna, dengan saran seperti menggunakan Kurva Hilbert untuk representasi data yang lebih baik.</li>
<li>Pengguna memperdebatkan efektivitas ISBN untuk visualisasi data hierarkis, mengusulkan alternatif seperti sistem Library of Congress.</li>
<li>Percakapan tersebut juga membahas legalitas dan etika dari Arsip Anna, yang menampung materi berhak cipta, serta penggunaan mata uang kripto Monero untuk hadiah karena kekhawatiran privasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Prediksi Skor, 01 Januari 2025</a></h2>
<ul>
<li>Tahun ini, penulis memberikan pembaruan tahunan tentang prediksi yang dibuat pada tahun 2018 mengenai mobil self-driving, robotika, AI, pembelajaran mesin, dan perjalanan luar angkasa manusia, dengan rencana untuk membuat prediksi baru untuk tahun 2026-2036.</li>
<li>Meskipun terdapat perkembangan signifikan dalam AI dan mobil self-driving pada tahun 2024, otonomi penuh dan penggantian pekerjaan manusia dengan AI masih jauh, dengan pemantauan manusia dari jarak jauh masih diperlukan untuk mobil self-driving.</li>
<li>Perkembangan penerbangan luar angkasa manusia berjalan lambat, dengan Starship milik SpaceX dan Artemis milik NASA menghadapi penundaan, sementara New Glenn milik Blue Origin mendekati peluncuran, dan pariwisata suborbital menunjukkan kemajuan yang terbatas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini meneliti prediksi Rodney Brooks tentang AI dan robotika, terutama berfokus pada mobil self-driving dan kemajuan AI. - Kritikus mengklaim prediksi Brooks tidak jelas dan terlalu memuji diri sendiri, terutama mengenai teknologi self-driving Waymo, yang menurut beberapa orang tidak sepenuhnya otonom karena adanya intervensi manusia. - Brooks bertujuan untuk meredam hype seputar AI dan robotika dengan menyoroti garis waktu dan tantangan yang realistis, sementara diskusi juga mempertimbangkan kelayakan ekonomi dari teknologi self-driving dan dampaknya terhadap pekerjaan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Saya Telah Memperoleh Kekuatan Super Baru" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Saya%20Telah%20Memperoleh%20Kekuatan%20Super%20Baru&subheading=Jumat%2C%2010%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">Saya harus menurunkan situs penukaran kursus saya atau dikeluarkan</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim, seorang mahasiswa ilmu komputer, mengembangkan HuskySwap, sebuah aplikasi yang dirancang untuk memfasilitasi perdagangan tempat kelas di antara mahasiswa di University of Washington. - Meskipun awalnya dimaksudkan sebagai proyek kelas, Kaim menghadapi &quot;Pemberitahuan Pelanggaran&quot; dari universitas ketika mencoba mengintegrasikan aplikasi tersebut dengan sistem pendaftaran resmi. - Situasi ini telah menimbulkan reaksi beragam, dengan beberapa orang mengkritik tindakan universitas dan yang lain memberikan dukungan serta saran kepada Kaim, yang tetap optimis tentang usaha dan prospek pekerjaan di masa depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tidak lama setelah menciptakan situs pertukaran mata kuliah, pembuatnya terpaksa menutup situs tersebut setelah menerima ultimatum dari universitas mereka, University of Washington (UW), yang mengancam akan mengeluarkan mereka. - Meskipun telah mematuhi, universitas tersebut menahan akun mahasiswa tersebut, menghalangi pendaftaran untuk kuartal terakhir mereka kecuali mereka mengembangkan solusi serupa untuk universitas tanpa kompensasi. - Mahasiswa tersebut merasa situasi ini melemahkan semangat dan sedang mencari resolusi yang adil dari pimpinan UW, sambil juga mempertimbangkan nasihat hukum.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Nama akun Luigi Mangione telah diubah di Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Evan Carroll menyoroti penghapusan identitas Luigi Mangione di Stack Overflow, di mana akunnya diubah namanya menjadi &quot;user4616250&quot; tanpa alasan yang jelas, menimbulkan kekhawatiran tentang atribusi di bawah lisensi Creative Commons.</li>
<li>Penelitian Carroll terhadap masalah ini mengakibatkan larangan selama satu tahun dari Stack Exchange, yang dia anggap sebagai tindakan balasan, berbeda dengan platform lain seperti GitHub dan LinkedIn yang tidak menghapus Mangione.</li>
<li>Situasi ini menyoroti sikap unik oleh Stack Exchange dan menyerukan perlakuan yang adil terhadap Mangione, yang belum dinyatakan bersalah atas kejahatan apa pun.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Nama akun Stack Overflow Luigi Mangione diubah, yang memicu diskusi tentang moderasi dan hak atribusi di platform tersebut.</li>
<li>Kritikus berpendapat bahwa menghapus namanya dapat melanggar lisensi Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA), yang mensyaratkan atribusi yang tepat.</li>
<li>Terdapat perdebatan yang meluas mengenai kekhawatiran yang lebih luas tentang kontrol perusahaan atas konten pengguna dan implikasi dari praktik moderasi terhadap hak individu dan keadilan sosial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Anda tidak perlu membayar kenaikan harga Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 telah menaikkan harga langganannya sekitar 40%, dengan alasan integrasi alat AI-nya, Copilot, meskipun akses penuh ke Copilot memerlukan langganan tambahan. - Pelanggan dapat menghindari kenaikan harga dengan memilih rencana tersembunyi &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, yang mempertahankan harga lama tetapi tidak diiklankan secara terbuka. - Situasi ini menyoroti penggunaan &quot;pola gelap&quot;, di mana antarmuka pengguna dirancang untuk memanipulasi pilihan konsumen, menimbulkan kekhawatiran etis tentang transparansi dan hak-hak konsumen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penyesuaian harga Microsoft 365 telah mendorong pengguna untuk mencari alternatif, seperti versi lama seperti Office 2010 atau layanan gratis seperti Google Docs, karena kekhawatiran membayar bulanan untuk perangkat lunak dengan biaya berulang yang minimal. - Bisnis sering merasa terdorong untuk tetap menggunakan Software as a Service (SaaS) seperti Microsoft 365 demi integrasi dan kontinuitas, meskipun biayanya tinggi, sementara beberapa mempertimbangkan hosting mandiri, yang bisa mahal dan berisiko. - Microsoft menawarkan opsi pembelian satu kali untuk Office 2024, terbatas pada satu PC, menarik bagi mereka yang lebih suka tidak berkomitmen pada model berlangganan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">LA kebakaran hutan memaksa ribuan orang mengungsi, NASA JPL ditutup</a></h2>
<ul>
<li>Wabah kebakaran hutan di Los Angeles County telah menyebabkan evakuasi 70.000 orang dan pemadaman listrik yang mempengaruhi 400.000 penduduk, dengan lebih dari 1.000 bangunan hancur dan dua korban jiwa dilaporkan. - Gubernur California Gavin Newsom menyatakan keadaan darurat, mengerahkan Garda Nasional dan petugas pemadam kebakaran, termasuk narapidana, untuk menangani krisis tersebut. - Laboratorium Propulsi Jet (JPL) NASA berada dalam ancaman, dengan langkah-langkah darurat yang diterapkan, dan rencana kontingensi untuk memindahkan kendali misi Mars jika diperlukan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Api liar di Los Angeles telah menyebabkan evakuasi massal dan penutupan Laboratorium Propulsi Jet (JPL) milik NASA, menyoroti parahnya situasi tersebut.</li>
<li>Angin kencang mempersulit upaya pemadaman kebakaran, dan ada kekhawatiran tentang pemotongan anggaran untuk departemen pemadam kebakaran, yang mungkin mempengaruhi kemampuan respons.</li>
<li>Komunitas secara aktif mendukung mereka yang terkena dampak kebakaran melalui donasi dan bantuan, menunjukkan solidaritas dalam menghadapi bencana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Sebuah permainan Tetris yang dapat dimainkan di dalam sebuah PDF</a></h2>
<ul>
<li>Mesin PDF pada peramban desktop modern, seperti PDFium dan PDF.js, dapat mendukung JavaScript dengan kemampuan input/output yang cukup untuk membuat permainan sederhana seperti Tetris.</li>
<li>Proyek ini menunjukkan fleksibilitas skrip PDF dengan menggunakan bidang anotasi untuk piksel monokrom dan kotak input teks untuk masukan keyboard, meskipun ada beberapa keterbatasan.</li>
<li>PDF tersedia dalam format ASCII, memungkinkan pengguna untuk membukanya di editor teks atau melihat kode sumbernya di GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ada sebuah permainan Tetris yang telah dikembangkan di dalam sebuah PDF menggunakan JavaScript, menunjukkan kemampuan mesin PDF modern seperti PDFium dan PDF.js. - Permainan ini memanfaatkan bidang anotasi untuk tampilan piksel dan input teks untuk kontrol, tetapi tidak berfungsi saat dicetak atau di beberapa penampil PDF seperti Evince. - Proyek ini menunjukkan fleksibilitas skrip PDF, sambil juga menimbulkan kekhawatiran keamanan tentang eksekusi kode di dalam PDF; kode sumbernya dapat diakses di GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce tidak akan merekrut lagi insinyur perangkat lunak pada tahun 2025, kata Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Salesforce berencana untuk menghentikan perekrutan lebih banyak insinyur perangkat lunak pada tahun 2025, mengaitkan peningkatan produktivitas sebesar 30% dengan kemajuan AI, seperti yang dinyatakan oleh CEO Marc Benioff. - Perusahaan akan fokus pada produk AI-nya, Agentforce, dan meningkatkan perekrutan tenaga penjualan untuk mengkomunikasikan nilai AI kepada klien. - Meskipun ada pemutusan hubungan kerja baru-baru ini karena perekrutan berlebihan selama pandemi, Benioff mengantisipasi pertumbuhan perusahaan selama lima tahun ke depan, dengan acara mendatang seperti Japan Dreamin&#39; dan Architect Dreamin&#39; di depan mata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>CEO Salesforce Marc Benioff mengumumkan pembekuan perekrutan untuk insinyur perangkat lunak pada tahun 2025, dengan fokus pada produktivitas yang didorong oleh AI dan pengendalian biaya.</li>
<li>Keputusan ini mengikuti pembekuan perekrutan sebelumnya dan pemutusan hubungan kerja di awal tahun 2023, yang dipengaruhi oleh tekanan dari pemegang saham, dan dianggap sebagai strategi pemasaran untuk produk AI Salesforce.</li>
<li>Meskipun ada klaim peningkatan produktivitas sebesar 30% dari AI, skeptisisme tetap ada, dan Salesforce berencana untuk memperluas tim penjualannya untuk mempromosikan penawaran AI, yang menimbulkan pertanyaan tentang peran AI dalam menggantikan pekerjaan manusia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Steve Langasek, salah satu tokoh terkemuka Ubuntu Linux, telah meninggal dunia.</a></h2>
<ul>
<li>Steve Langasek, seorang kontributor terkemuka di komunitas Linux, khususnya Debian dan Ubuntu, meninggal dunia pada 1 Januari 2025, pada usia 45 tahun. - Langasek dikenal atas kontribusinya yang signifikan dalam administrasi sistem, pengembangan perangkat lunak, dan pemeliharaan paket, yang berdampak pada proyek-proyek seperti Linux-PAM, Samba, dan OpenLDAP. - Kepemimpinan, bimbingan, dan dedikasinya terhadap prinsip-prinsip sumber terbuka sangat dihargai, dengan tokoh-tokoh terkenal seperti Mark Shuttleworth dan Dustin Kirkland memuji wawasan teknis dan semangatnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Steve Langasek, seorang kontributor terkemuka untuk Ubuntu Linux dan Debian, telah meninggal dunia pada usia 45 tahun karena kanker usus besar stadium 4. - Kematiannya telah memicu percakapan tentang pentingnya skrining medis dini dan kesulitan dalam mengaksesnya. - Komunitas teknologi mengenangnya karena pengetahuannya yang luas dan sifatnya yang mendukung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Visualizer Cetak Biru Factorio</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah situs web baru telah dikembangkan untuk memvisualisasikan cetak biru Factorio menggunakan grafik vektor (SVG), memungkinkan pengguna untuk mengimpor dan memodifikasi cetak biru dengan artistik. - Alat ini mendukung Factorio 2.0 dan Factorio: Space Age, dengan kinerja yang ditingkatkan setelah dipindahkan dari Python ke JavaScript. - Pengguna dapat menyesuaikan pengaturan gambar dan memanfaatkan alat ini untuk pembuatan gambar dari teks atau plot pena, dengan kontribusi dan umpan balik yang didorong.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Visualizer Cetak Biru Factorio, sebuah situs web buatan penggemar, telah diperbarui untuk mendukung Factorio 2.0 dan DLC Space Age, memungkinkan pengguna untuk memodifikasi gaya gambar.</li>
<li>The project diubah dari Python ke JavaScript untuk meningkatkan kinerja, dan penciptanya terbuka terhadap masukan mengenai bug dan ide fitur.</li>
<li>Walaupun visualizer tidak secara native mendukung mod, ia dapat disesuaikan dengan menambahkan bangunan mod, dan komunitas tetap aktif terlibat dengan permainan tersebut.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Saya harus menurunkan situs penukaran kursus saya atau dikeluarkan" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Saya%20harus%20menurunkan%20situs%20penukaran%20kursus%20saya%20atau%20dikeluarkan&subheading=Kamis%2C%209%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Mistakes engineers make in large established codebases</a></h2>
<ul>
<li>Berkerja dalam basis kode yang besar dan mapan, sering kali dengan jutaan baris kode dan melibatkan ratusan insinyur, menghadirkan tantangan signifikan bagi insinyur perangkat lunak. - Kesalahan umum adalah ketidakkonsistenan, di mana insinyur mengabaikan pola kode yang ada dan mengimplementasikan fitur secara terpisah, yang dapat menyebabkan masalah pemeliharaan dan menghambat perbaikan di masa depan. - Untuk bekerja secara efektif dalam basis kode yang besar, insinyur harus meneliti pola yang ada, memahami dampak produksi dari basis kode, berhati-hati dengan ketergantungan, dan dengan hati-hati menghapus kode yang tidak perlu untuk menjaga kualitas dan nilai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para insinyur dalam basis kode besar yang sudah mapan sering menghadapi tantangan dengan ketidakkonsistenan dan praktik yang tidak terdokumentasi, sehingga memerlukan fokus pada kualitas kode pribadi dan dokumentasi. - Menyeimbangkan perbaikan dengan mempertahankan konsistensi lokal adalah kunci, terutama ketika basis kode yang ada tidak konsisten, sementara berinteraksi dengan tim yang lebih luas dapat membantu menyelaraskan praktik. - Tujuan utamanya adalah untuk meningkatkan fungsionalitas dan kemampuan pemeliharaan basis kode, yang memerlukan pragmatisme dan adaptasi terhadap pola yang ada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Link email ajaib/tragis: jangan jadikan mereka satu-satunya pilihan</a></h2>
<ul>
<li>Magic Links menyediakan metode login tanpa kata sandi melalui tautan email, menawarkan keamanan yang lebih baik tetapi bisa menjadi tidak nyaman karena penundaan email dan penggunaan multi-perangkat.</li>
<li>Mereka mungkin menimbulkan risiko keamanan dengan mendorong pengguna untuk mengakses email pribadi pada perangkat kerja, yang menyoroti kebutuhan akan alternatif seperti Kata Sandi Satu Kali (OTP).</li>
<li>Untuk pengalaman pengguna yang lebih baik, terutama bagi pengguna yang paham teknologi, kunci akses direkomendasikan sebagai opsi yang lebih fleksibel dan aman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Magic link, yang digunakan untuk otentikasi, menghadapi masalah keandalan karena masalah email dan dapat mendorong pengguna menuju biometrik, yang mungkin secara hukum dapat dipaksa tidak seperti kata sandi. - Passkey diusulkan sebagai alternatif yang lebih aman dan ramah pengguna dibandingkan magic link, tetapi adopsinya masih berlangsung, dengan banyak layanan yang belum menerapkannya. - Diskusi tentang menyeimbangkan keamanan dan kegunaan dalam metode otentikasi tetap aktif, menyoroti tantangan dalam menemukan solusi yang optimal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Operating System dalam 1.000 Baris – Pengantar</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini membimbing pembaca dalam membangun sistem operasi kecil dari awal, mencakup fungsi-fungsi penting seperti pergantian konteks, paging, dan operasi file dalam bahasa C, semuanya dalam sekitar 1.000 baris kode.</li>
<li>Ini menekankan pembelajaran teknik debugging baru, terutama untuk tantangan seperti proses boot dan paging, serta menyediakan contoh yang dapat diunduh di GitHub.</li>
<li>Teks buku ini dilisensikan di bawah CC BY 4.0, dengan kode di bawah lisensi MIT, dan memerlukan pemahaman tentang C dan lingkungan mirip UNIX sebagai prasyarat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Operating System dalam 1.000 Baris&quot; adalah sebuah buku yang membimbing pembaca dalam membuat sistem operasi dari awal menggunakan bahasa pemrograman apa pun, tidak terbatas pada C.</li>
<li>Teks tersebut menekankan komponen penting dari sebuah sistem operasi, menghindari struktur tradisional yang mirip UNIX, dan bertujuan untuk menjadi proyek yang menarik dan kreatif.</li>
<li>Itu mengundang kontribusi dan umpan balik, menawarkan konten dalam format Markdown, dan berfungsi sebagai sumber daya berharga untuk belajar dan bereksperimen dengan pengembangan OS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Memecahkan kunci DKIM 512-bit dengan biaya kurang dari $8 di cloud</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah studi tentang catatan SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail), dan DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) dari 1 juta situs web teratas mengungkapkan lebih dari 1.700 kunci DKIM publik yang lebih pendek dari 1.024 bit, yang dianggap tidak aman. - Para peneliti berhasil memecahkan kunci DKIM 512-bit dari redfin.com menggunakan Python dan CADO-NFS dengan biaya kurang dari $8 di server cloud, menunjukkan kerentanan kunci pendek. - Studi ini menekankan perlunya penyedia email untuk menolak tanda tangan DKIM dengan kunci yang lebih pendek dari 1.024 bit, karena beberapa penyedia seperti Yahoo Mail, Mailfence, dan Tuta menerima tanda tangan yang telah dikompromikan tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Memecahkan kunci DKIM (DomainKeys Identified Mail) 512-bit sekarang terjangkau, dengan biaya kurang dari $8 menggunakan layanan cloud, menyoroti kerentanan metode enkripsi yang sudah usang.</li>
<li>Diskusi menekankan perlunya kunci DKIM yang lebih kuat dan tantangan dalam menyeimbangkan keamanan dengan kegunaan, karena banyak sistem masih bergantung pada kunci yang sudah usang, yang menimbulkan risiko keamanan yang signifikan.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti implikasi yang lebih luas untuk keamanan email dan kebutuhan mendesak akan standar yang diperbarui untuk melindungi dari ancaman yang berkembang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft menyamarkan Bing sebagai Google untuk mengelabui pencari yang kurang perhatian</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft dilaporkan mengubah tampilan Bing agar menyerupai antarmuka Google, yang berpotensi menyesatkan pengguna untuk menggunakan Bing tanpa sengaja. - Strategi ini menyoroti tantangan Microsoft dalam bersaing dengan pangsa pasar besar Google di industri mesin pencari. - Para kritikus menyarankan bahwa taktik ini mungkin lebih memprioritaskan tujuan bisnis Microsoft daripada memberikan pengalaman pengguna yang autentik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft mengubah tampilan Bing agar menyerupai Google ketika pengguna mencari &quot;Google&quot; di Bing, memanfaatkan pengenalan merek Google.</li>
<li>Taknik ini kontroversial, dengan beberapa orang melihatnya sebagai tindakan menipu dan yang lain sebagai langkah strategis untuk mempertahankan pengguna yang mungkin tidak menyadari perbedaannya.</li>
<li>Para ahli hukum menunjukkan bahwa meskipun Google berpotensi untuk menggugat, membuktikan penipuan tanpa pelanggaran merek dagang yang jelas akan sulit, menyoroti strategi kompetitif Microsoft di pasar mesin pencari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Di-PHK untuk pertama kalinya dalam karier saya, dan dua kali dalam satu tahun</a></h2>
<ul>
<li>Penulis membagikan pengalaman mereka dipecat dua kali dalam satu tahun, menekankan pentingnya menjaga hubungan baik dengan mantan atasan dan bersiap untuk mencari pekerjaan. - Tanda-tanda utama kemungkinan pemecatan termasuk kurangnya visi perusahaan, gangguan, rendahnya penggunaan produk, dan pertemuan perusahaan yang tiba-tiba, menyarankan karyawan untuk tetap waspada. - Saran bagi mereka yang dipecat termasuk memperbarui resume, mengajukan tunjangan pengangguran, memanfaatkan LinkedIn dan jaringan, memahami model bisnis, dan menjaga harga diri di luar pekerjaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penulis, yang mengalami dua kali pemutusan hubungan kerja dalam setahun, menekankan pentingnya menggunakan format resume yang sederhana dan linear untuk meningkatkan tingkat respons dari Sistem Pelacakan Pelamar (ATS). - ATS sering salah menafsirkan format resume modern, yang dapat berdampak negatif pada hasil aplikasi pekerjaan; menyederhanakan resume dan fokus pada tanggung jawab peran dapat mengurangi masalah ini. - Jaringan, menjaga hubungan baik, dan membangun keterampilan yang beragam adalah strategi penting untuk stabilitas dan keamanan karier di pasar kerja yang menantang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Gelagapan</a></h2>
<ul>
<li>Fidget adalah sebuah pustaka berbasis Rust yang dirancang untuk menangani ekspresi matematis skala besar, terutama untuk permukaan implisit, yang bersifat kompak dan mendukung operasi seperti gabungan dan irisan. - Pustaka ini disusun dalam tiga lapisan: frontend (mengonversi skrip menjadi bytecode), backend (mengevaluasi ekspresi secara efisien), dan demo, dengan dukungan untuk SIMD (Single Instruction, Multiple Data) dan diferensiasi otomatis. - Fidget kini tersedia secara publik di GitHub di bawah lisensi MPL 2.0, dengan rencana masa depan untuk integrasi GPU dan peningkatan meshing, mendorong eksplorasi dan pengembangan oleh pengguna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, sebuah proyek oleh Matt Keeter, mengeksplorasi berbagai bidang ilmu komputer, termasuk struktur data, algoritma, kompiler, dan grafis, yang menarik minat karena potensi aplikasinya dalam bidang seperti pencetakan 3D dan CAD (Computer-Aided Design).</li>
<li>Meskipun tidak mendukung ekspor STEP (Standar untuk Pertukaran data model Produk) karena perbedaan representasi data, Fidget menawarkan fungsionalitas lain dan menyertakan pengikatan untuk Rhai, sebuah bahasa skrip untuk Rust.</li>
<li>Teks tersebut telah menginspirasi inisiatif pengkodean kreatif dan diskusi, menyoroti keserbagunaan dan potensi inovatifnya dalam komunitas teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Servo Revival: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia menghidupkan kembali proyek Servo, sebuah mesin peramban eksperimental yang awalnya dibuat oleh Mozilla, dengan mengambil alih pemeliharaannya pada Januari 2023. - Kemajuan signifikan meliputi peningkatan dependensi, peningkatan integrasi berkelanjutan (CI) dan alat, perluasan dukungan komunitas, serta penambahan dukungan untuk Android dan OpenHarmony. - Proyek ini telah mengumpulkan lebih dari $24.500 dalam bentuk donasi, dengan tujuan masa depan menjadi mesin web default untuk aplikasi Rust dan mengembangkan peramban web yang lengkap, meskipun menghadapi tantangan seperti persaingan dan pendanaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Servo, sebuah mesin peramban, sedang mengalami kebangkitan dengan pembaruan dan kini menerima donasi melalui Open Collective dan sponsor GitHub. - Igalia, kontributor signifikan untuk Servo, juga terlibat dalam pengembangan Chromium, menekankan pentingnya keragaman mesin peramban. - Meskipun mengalami kemunduran sebelumnya, seperti Mozilla yang menghentikan pengembangannya, Servo tetap aktif, dengan diskusi tentang manfaat penulisan ulang dalam Rust dan harapan untuk pendanaan di masa depan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">Satu hari dalam kehidupan kru penipuan suara yang produktif</a></h2>
<ul>
<li>Apple dan Google telah mengeluarkan peringatan tentang penipuan telepon, namun sebuah kelompok bernama &quot;Crypto Chameleon&quot; memanfaatkan layanan mereka untuk melakukan serangan phishing, yang mengakibatkan kerugian finansial yang signifikan bagi korban seperti investor cryptocurrency Tony, yang kehilangan $4,7 juta.</li>
<li>Kelompok phishing ini menggunakan metode canggih, termasuk kit phishing yang meniru halaman otentikasi dan panggilan dukungan Apple palsu, dengan peran seperti Penelepon, Operator, Penguras, dan Pemilik untuk melaksanakan penipuan mereka.</li>
<li>Meskipun ada pengkhianatan internal, kelompok penjahat siber ini terus berkembang di platform seperti Telegram dan Discord, dengan fokus menargetkan individu kaya, terutama mereka yang memiliki aset cryptocurrency.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Stasiun pengisian bahan bakar di pedesaan Ohio menjadi korban penipuan phishing suara, di mana penipu menyamar sebagai stasiun tersebut untuk meminta pembayaran kartu kredit melalui telepon dengan menggunakan ID penelepon palsu. - Insiden ini menyoroti potensi peningkatan penipuan semacam itu dengan penggunaan alat otomatisasi, menekankan perlunya peningkatan langkah-langkah keamanan. - Jurnalis keamanan siber Brian Krebs, yang dikenal karena mengungkap penipuan online, mengalami kesulitan ketika Akamai menghentikan perlindungan DDoS untuk situsnya, mendorong Google untuk memberikan dukungan, yang menyoroti tantangan keamanan siber yang sedang berlangsung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL adalah proyek OpenStreetMap 3D yang memungkinkan pengguna menjelajahi peta 3D yang terperinci, meskipun beberapa pengguna mencatat bahwa data OSM sudah usang dan fitur tertentu, seperti jembatan, memiliki masalah.</li>
<li>Pengguna telah menyarankan perbaikan, termasuk menggunakan Cloudflare untuk pemuatan yang lebih cepat, memperbarui data bangunan, dan mengintegrasikan data elevasi untuk meningkatkan pengalaman visual.</li>
<li>Teks ini mendukung unggahan file GPX dan FIT untuk trek GPS, memungkinkan interaksi dengan peta melalui kontrol keyboard dan mouse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Selamat tinggal gaming di Windows? SteamOS secara resmi meluas melewati Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Lenovo&#39;s Legion Go S akan menjadi perangkat non-Valve pertama yang secara resmi &quot;Ditenagai oleh SteamOS,&quot; menunjukkan pergeseran signifikan dari Windows untuk PC gaming.</li>
<li>Versi SteamOS dari perangkat ini akan lebih terjangkau, dimulai dari $500, dibandingkan dengan versi Windows yang dihargai $730.</li>
<li>Rencana Valve untuk merilis versi beta SteamOS untuk instalasi pribadi dapat menantang dominasi Windows dalam permainan PC, mendorong pergeseran yang lebih luas menuju permainan berbasis Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS memperluas jangkauannya di luar Steam Deck, menghadirkan dirinya sebagai alternatif yang kredibel untuk Windows bagi para penggemar game.</li>
<li>Tidak semua game dapat berjalan dengan lancar di Linux, meskipun penggunaan Proton, sebuah lapisan kompatibilitas, memungkinkan sebagian besar game untuk berjalan dengan efisien. Namun, beberapa game multipemain dengan sistem anti-cheat tingkat kernel mungkin menghadapi masalah.</li>
<li>Dengan alat seperti Heroic dan Lutris yang menyederhanakan akses ke game dari berbagai platform, SteamOS menawarkan pengalaman yang lebih sederhana dan mirip konsol, yang berpotensi menantang dominasi Windows di sektor game seiring semakin banyak perangkat yang mengadopsinya.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mistakes engineers make in large established codebases" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mistakes%20engineers%20make%20in%20large%20established%20codebases&subheading=Rabu%2C%208%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Bagaimana Saya Memprogram dengan LLMs</a></h2>
<ul>
<li>Penulis telah mengintegrasikan Model Bahasa Besar (LLM) ke dalam alur kerja pemrograman mereka, menemukan bahwa model ini bermanfaat untuk tugas-tugas seperti melengkapi otomatis, pencarian, dan pemrograman berbasis obrolan.</li>
<li>Mereka sedang mengembangkan alat bernama sketch.dev, sebuah Integrated Development Environment (IDE) untuk pemrograman Go yang dirancang untuk meningkatkan produktivitas dengan mengotomatisasi tugas-tugas berulang dan meningkatkan efisiensi pemrograman.</li>
<li>LLM efektif dalam menghasilkan draf kode dan menangani pertanyaan gaya ujian, meskipun kadang-kadang dapat membuat kesalahan, dan mereka mengubah pertimbangan dalam pemrograman dengan memungkinkan kode yang lebih khusus dan pengujian yang komprehensif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Model Bahasa Besar (LLM) diakui oleh beberapa insinyur perangkat lunak karena meningkatkan produktivitas, terutama dalam merancang ide-ide baru dan melakukan tugas-tugas seperti melengkapi otomatis dan pemrograman berbasis obrolan. - Sementara beberapa pengembang menghargai efisiensi yang diberikan oleh LLM, yang lain tetap skeptis tentang efektivitasnya, terutama untuk masalah yang kompleks atau baru. - Diskusi ini menyoroti perbedaan di antara pengembang mengenai adopsi LLM, dengan beberapa yang menerimanya untuk tugas-tugas iteratif dan yang lain lebih menyukai metode tradisional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Nvidia&#39;s Project Digits adalah &#39;superkomputer AI pribadi&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia meluncurkan Project Digits di CES 2025, sebuah &quot;superkomputer AI pribadi&quot; yang ringkas, dibangun di atas platform perangkat keras Grace Blackwell, yang menampilkan GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>The device menawarkan kinerja hingga satu petaflop, cocok untuk peneliti AI, ilmuwan data, dan pelajar, serta dapat menangani model dengan hingga 200 miliar parameter.</li>
<li>Seharga $3,000, Project Digits akan tersedia pada bulan Mei dan dapat terhubung ke PC Windows atau Mac, berjalan pada DGX OS berbasis Linux dari Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia&#39;s Project Digits adalah &#39;superkomputer AI pribadi&#39; yang dihargai $3,000, menampilkan GPU Blackwell dengan 1 PFLOP (PetaFLOP) komputasi FP4, memori DDR5X terpadu 128GB, 20 inti ARM, dan ConnectX untuk penumpukan. - Ini menargetkan startup dan penggemar, menyediakan alternatif lokal untuk solusi AI berbasis cloud, dengan fokus pada kapasitas memori dan efisiensi untuk pengembangan dan tugas inferensi AI. - Perangkat ini beroperasi pada DGX OS milik Nvidia, yang berbasis Ubuntu, dan dianggap sebagai potensi pengubah permainan untuk komputasi AI lokal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">Mesin catur minimax dalam ekspresi reguler</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini mengembangkan mesin catur bernama Regex Chess, menggunakan 84.688 ekspresi reguler untuk menjalankan gerakan catur yang valid, menunjukkan potensi regex dalam aplikasi yang tidak konvensional. - Mesin ini berfungsi seperti CPU ekspresi reguler, menampilkan satu set instruksi unik untuk operasi tumpukan, penanganan variabel, dan eksekusi bersyarat, serta mendukung pembuatan gerakan paralel. - Regex Chess menggunakan pencarian minimax yang disederhanakan untuk mengevaluasi dan menilai gerakan pseudo-legal, menyoroti eksplorasi kreatif kemampuan regex, dengan kode yang dapat diakses di GitHub untuk dilihat publik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini mengembangkan mesin catur minimax menggunakan ekspresi reguler, menunjukkan kemampuan regex dalam menangani tugas-tugas kompleks seperti catur. - Proyek ini, meskipun memiliki bug seperti masalah dengan promosi pion dan gerakan a-file, menunjukkan aspek edukatif dan menghibur dari tantangan pemrograman yang tidak konvensional. - Pencarian 2-ply mesin ini kadang-kadang gagal menghindari ancaman skakmat dalam 1 langkah, menyoroti keterbatasannya tetapi juga pendekatan inovatifnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Comptime Zig sangat luar biasa bagus</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig mengeksplorasi fitur &#39;comptime&#39; Zig, yang meningkatkan produktivitas dengan memungkinkan metaprogramming, memungkinkan eksekusi kode selama waktu kompilasi. - Dia memberikan enam perspektif tentang &#39;comptime&#39;, menyoroti kemampuannya untuk menyederhanakan pembacaan dan debugging kode, dan membandingkannya dengan generik, evaluasi parsial, dan generasi kode. - Redig menyimpulkan bahwa &#39;comptime&#39; Zig adalah kuat dan sederhana, merekomendasikan eksplorasi lebih lanjut melalui sumber daya resmi Zig dan pustaka standarnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pemrograman waktu kompilasi (comptime) Zig diakui karena efisiensinya, memungkinkan fitur seperti generik, inisialisasi data yang kompleks, dan pembuatan kode spesifik target. - Kritikus menyoroti potensi masalah seperti penyalahgunaan yang mirip dengan makro Lisp, pemutusan parametrisitas, dan tantangan dengan tipe generik rekursif serta pemeriksaan tipe selama komputasi waktu kompilasi. - Meskipun ada kekhawatiran ini, kesederhanaan dan eksekusi waktu kompilasi Zig dianggap sebagai keuntungan utama, dengan beberapa minat dalam mengintegrasikan kemampuan metaprogramming-nya dengan ekosistem Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidia mengumumkan GPU generasi berikutnya RTX 5090 dan RTX 5080</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia meluncurkan GPU seri RTX 50 generasi berikutnya di CES, menampilkan RTX 5090 dan RTX 5080 kelas atas, masing-masing dengan harga $1,999 dan $999. - RTX 5090 mencakup 32GB memori GDDR7 dan 21,760 inti CUDA, menawarkan kecepatan dua kali lipat dari pendahulunya, RTX 4090, sementara RTX 5080 menyediakan 16GB memori dan dua kali lebih cepat dari RTX 4080. - Seri ini memperkenalkan teknologi DLSS 4 baru, meningkatkan kinerja dan kualitas gambar, dan akan tersedia untuk laptop mulai bulan Maret.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia telah meluncurkan GPU RTX 5090 dan RTX 5080, dengan RTX 5090 menampilkan memori GDDR7 sebesar 32GB dan Thermal Design Power (TDP) sebesar 575W, ditujukan untuk beban kerja AI konsumen.</li>
<li>RTX 5080 dirancang untuk gaming kelas atas, menawarkan opsi yang lebih terjangkau dengan memori lebih sedikit dibandingkan dengan RTX 5090.</li>
<li>Tingginya permintaan untuk GPU ini, terutama untuk aplikasi AI, dapat menyebabkan masalah ketersediaan, mengingatkan pada kekurangan sebelumnya yang didorong oleh penambangan cryptocurrency.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Setelah menggunakan Meta AI, sekarang Instagram menggunakan wajah saya pada iklan yang ditargetkan kepada saya.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang pengguna Reddit mengalami iklan Instagram yang menampilkan wajah mereka sendiri setelah menggunakan fitur &quot;imagine me&quot; dari Meta AI, yang menimbulkan kekhawatiran tentang iklan yang dipersonalisasi. - Insiden ini memicu perdebatan yang membandingkan tingkat personalisasi iklan ini dengan film &quot;Minority Report,&quot; dengan pendapat yang terbagi antara melihatnya sebagai inovatif atau mengganggu. - Diskusi ini menyoroti kekhawatiran privasi dan implikasi etis AI dalam periklanan, dengan seruan untuk regulasi yang lebih ketat guna melindungi data pribadi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">Pelacak Harga Kemacetan NYC</a></h2>
<ul>
<li>The Congestion Pricing Tracker adalah sebuah proyek oleh Benjamin dan Joshua Moshes, di bawah pengawasan Profesor Emily Oster dari Universitas Brown, yang berfokus pada penetapan harga kemacetan di New York. - Proyek ini mencakup skrip web dan stylesheet, menunjukkan pendekatan digital yang komprehensif untuk menyajikan informasi. - Halaman web dioptimalkan untuk mesin pencari (SEO) dan mencakup halaman kesalahan 404 untuk menangani konten yang tidak ditemukan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Polisi harga kemacetan NYC dirancang untuk mengurangi kemacetan lalu lintas dan menghasilkan pendapatan untuk perbaikan transportasi.</li>
<li>Walaupun beberapa orang melihat manfaat langsung, yang lain berpendapat bahwa terlalu dini untuk menilai efektivitasnya karena variabel seperti cuaca dan perjalanan liburan.</li>
<li>Kritikus menunjukkan bahwa tarif taksi dan berbagi tumpangan yang tidak berubah serta kebutuhan akan peningkatan transportasi umum tetap menjadi perhatian yang signifikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Pertama kali produksi yang dibuat dengan Blender memenangkan Golden Globe</a></h2>
<ul>
<li>Film animasi indie &quot;Flow&quot; karya sutradara Latvia Gints Zilbalodis memenangkan Golden Globe untuk fitur animasi terbaik, menyoroti pencapaian signifikan bagi film independen. - &quot;Flow,&quot; yang dibuat dengan anggaran sederhana sebesar $3,7 juta menggunakan Blender, sebuah perangkat lunak gratis, bersaing melawan produksi studio besar, menunjukkan demokratisasi animasi. - Kemenangan film ini mencerminkan inklusivitas yang semakin berkembang dari Golden Globes terhadap judul internasional dan dapat mempengaruhi perlombaan Oscar untuk fitur animasi, menantang dominasi tradisional Disney.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah produksi yang dibuat dengan Blender telah memenangkan Golden Globe, menandai tonggak sejarah bagi perangkat lunak sumber terbuka tersebut dan menantang persepsi tentang kesiapannya untuk penggunaan profesional. - Film ini, yang dikenal karena penceritaan dan visualnya, telah mendapatkan popularitas di Latvia dan menonjol karena anggarannya yang rendah dibandingkan dengan pemenang animasi lainnya. - Keberhasilan film ini, yang memanfaatkan mesin EEVEE Blender, telah memicu diskusi tentang potensi dampak Blender pada industri animasi dan kemampuannya dalam berbagai pengaturan produksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Saya menjalani hidup saya seperempat abad pada satu waktu</a></h2>
<ul>
<li>Pada tanggal 5 Januari 2000, Steve Jobs memperkenalkan antarmuka pengguna Aqua dari Mac OS X, termasuk Dock, di Macworld Expo, dengan kontribusi signifikan dari seorang insinyur yang berbasis di Apple Cork, Irlandia.</li>
<li>The engineer, yang sebelumnya bekerja pada DragThing, berperan penting dalam mengubah prototipe Bas Ording menjadi kode fungsional untuk Dock, tetapi akhirnya mengundurkan diri karena tekanan relokasi.</li>
<li>Setelah meninggalkan Apple, insinyur tersebut menghidupkan kembali DragThing dan PCalc, yang terus populer, dan menemukan Perjanjian Kerahasiaan (NDA) yang tidak ditandatangani dalam kepemilikan mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel tersebut membahas pengembangan Dock oleh Apple, menekankan sifat eksentrik dan rahasia Steve Jobs, termasuk menerbangkan seorang karyawan antara Irlandia dan AS untuk menjaga kedok.</li>
<li>Meskipun ada upaya yang signifikan, proyek tersebut akhirnya dibatalkan karena masalah yang terkait dengan lokasi kantor.</li>
<li>Teks ini juga menyelami keputusan kontroversial Jobs, warisannya dibandingkan dengan pemimpin teknologi saat ini, dan tema yang lebih luas seperti jalur karier dan ageisme dalam industri teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Proposal Triptych</a></h2>
<ul>
<li>Proposal Triptych oleh Alexander Petros dan Carson Gross bertujuan untuk meningkatkan kemampuan HTML dalam menangani permintaan jaringan dengan mendukung metode HTTP tambahan seperti PUT, PATCH, dan DELETE dalam formulir.</li>
<li>Proposal tersebut juga mencakup pengaktifan tombol untuk membuat permintaan HTTP tanpa formulir dan memungkinkan penggantian halaman parsial, menyelaraskan HTML lebih dekat dengan prinsip REST.</li>
<li>Proposal-proposal ini diperkenalkan di Big Sky Dev Con dan dirinci dalam Triptych Polyfill di GitHub, dengan pembaruan yang sedang berlangsung pada spesifikasi fetch dan navigasi untuk mendukung peningkatan ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Proposal Triptych dari Alex Petros berupaya untuk mengintegrasikan konsep HTMX ke dalam spesifikasi HTML, memungkinkan HTML untuk menangani metode HTTP seperti PUT dan DELETE.</li>
<li>Tawaran tersebut menerima umpan balik positif dari Web Hypertext Application Technology Working Group (WHATWG), tetapi adopsinya oleh peramban utama seperti Chrome dan Safari masih belum pasti.</li>
<li>Prakarsa ini bertujuan untuk mengurangi ketergantungan pada JavaScript dengan meningkatkan kemampuan HTML, yang berkontribusi pada diskusi yang lebih luas tentang API RESTful dan web yang digerakkan oleh hipermedia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – Persatuan Tak Suci Antara Mesin Half-Life dan Morrowind</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah mesin permainan baru yang gratis dan sumber terbuka sedang dikembangkan, mirip dengan mesin populer seperti Unreal dan Source, dengan dukungan untuk streaming dunia terbuka. - Mesin ini dioptimalkan untuk perangkat keras modern, menawarkan kinerja tinggi, tetapi belum siap untuk digunakan dalam produksi. - Pengembang berniat untuk menyelesaikan beberapa proyek besar menggunakan mesin ini, meskipun nama saat ini kemungkinan bersifat sementara.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK adalah proyek yang menggabungkan mesin permainan Half-Life dan Morrowind untuk menciptakan mesin permainan streaming dunia terbuka berbiaya rendah yang gratis dan sumber terbuka. - Meskipun dioptimalkan untuk perangkat keras modern, Tramway SDK belum siap untuk digunakan dalam produksi, tetapi bertujuan untuk mengurangi pembengkakan perangkat lunak dan dampak lingkungan dengan mendukung perangkat keras yang lebih lama. - Proyek ini, yang dilisensikan di bawah MIT, dihargai karena estetika retro dan potensinya untuk pengembangan permainan indie, dengan penciptanya menyambut umpan balik dan pembaruan kemajuan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Penggunaan timbal oleh Kekaisaran Romawi menurunkan tingkat IQ di seluruh Eropa, temuan studi</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah studi menunjukkan bahwa penggunaan timbal oleh Kekaisaran Romawi dalam pengerjaan logam menyebabkan penurunan IQ sebesar 2 hingga 3 poin di seluruh Eropa selama Pax Romana.</li>
<li>Para peneliti menggunakan inti es Arktik untuk melacak polusi timbal dari 500 SM hingga 600 M, menunjukkan peningkatan signifikan selama puncak Kekaisaran Romawi.</li>
<li>Studi tersebut menunjukkan bahwa paparan timbal yang meluas mungkin telah berkontribusi pada penurunan Kekaisaran Romawi, dengan tingkat polusi menurun setelah era Romawi tetapi meningkat lagi selama Revolusi Industri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah studi menunjukkan bahwa penggunaan timbal oleh Kekaisaran Romawi dapat mengurangi tingkat IQ di Eropa, meskipun ini didasarkan pada tingkat timbal historis dan model modern daripada pengukuran IQ kuno secara langsung.</li>
<li>Terdapat perdebatan mengenai apakah keuntungan dari infrastruktur Romawi mungkin telah melampaui dampak merugikan dari paparan timbal.</li>
<li>Teks ini juga mengeksplorasi potensi efek dari zat-zat kontemporer, seperti fluoride dan plastik, terhadap IQ, dengan menekankan kompleksitas dalam menilai dampak kesehatan historis dari bukti tidak langsung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Federal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 melalui FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks &quot;Doomsday Book&quot; dari Federal Reserve Bank of New York adalah panduan hukum yang dirancang untuk membantu pengacara dalam mengelola ketidakpastian hukum selama krisis keuangan, memastikan respons yang cepat dan efektif. - Awalnya dimaksudkan untuk pengacara tertentu, panduan ini sekarang tersedia untuk semua pengacara FRBNY, berfungsi sebagai buku panduan krisis yang mirip dengan rencana respons insiden teknologi. - Dokumen ini tidak dibagikan di luar Fungsi Hukum, dan namanya menandakan persiapan untuk gangguan keuangan yang parah, dengan Fed mempertahankan independensi dari Undang-Undang Kebebasan Informasi (FOIA) karena perannya yang unik, meskipun tetap bertanggung jawab kepada Kongres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Menutup program pemeriksaan fakta pihak ketiga kami dan beralih ke model Catatan Komunitas</a></h2>
<ul>
<li>Meta memprioritaskan kebebasan berekspresi dengan menyederhanakan sistem moderasi kontennya, yang telah dikritik karena terlalu kompleks dan restriktif. - Perusahaan ini mengakhiri program pemeriksaan fakta pihak ketiga di AS dan memperkenalkan sistem Catatan Komunitas, mirip dengan X, untuk memberikan konteks pada postingan yang berpotensi menyesatkan melalui kontribusi pengguna. - Meta mengurangi pembatasan pada konten politik, menyederhanakan proses penegakan untuk fokus pada pelanggaran berat, dan mempersonalisasi visibilitas konten politik berdasarkan preferensi pengguna, sejalan dengan visi Mark Zuckerberg tentang kebebasan berekspresi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Meta sedang beralih dari program pemeriksaan fakta pihak ketiga ke model Catatan Komunitas, mirip dengan strategi Twitter, untuk berpotensi menyesuaikan dengan perubahan politik dan mengurangi biaya moderasi.</li>
<li>Kritikus menyatakan kekhawatiran bahwa pergeseran ini dapat mengakibatkan lebih banyak misinformasi dan konten berbahaya, sementara pendukung berpendapat bahwa hal ini dapat memperkuat kebebasan berbicara.</li>
<li>Keputusan ini menyoroti diskusi yang sedang berlangsung tentang moderasi konten, kebebasan berbicara, dan pengaruh platform media sosial dalam membentuk wacana publik.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bagaimana Saya Memprogram dengan LLMs" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bagaimana%20Saya%20Memprogram%20dengan%20LLMs&subheading=Selasa%2C%207%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Doom, Pengalaman Galeri</a></h2>
<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; adalah sebuah permainan parodi seni oleh bobatealee, yang berlatar di versi yang dibayangkan ulang dari level klasik DOOM (1993) E1M1, di mana pemain menjelajahi sebuah galeri. - Permainan ini kompatibel dengan HTML5, Windows, perangkat mobile, dan gamepad, dan dibuat menggunakan platform pengembangan game Construct. - Permainan ini telah menerima peringkat bintang 5 dan dipuji karena satir budaya dan desainnya, dengan kontribusi dari Filippo Meozzi dan Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Doom, the Gallery Experience&quot; adalah permainan museum virtual yang memungkinkan pemain menjelajahi karya seni, mirip dengan kunjungan ke museum nyata, yang dibuat menggunakan Construct 3.</li>
<li>Tersedia di berbagai platform, meskipun beberapa pengguna melaporkan masalah teknis pada perangkat seluler.</li>
<li>Itu menggabungkan eksplorasi budaya dengan nostalgia, mengambil inspirasi dari permainan klasik seperti Doom, dan telah memicu diskusi tentang kemungkinan modifikasi yang bersifat humoris.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">Video YouTube 3blue1brown tentang Bitcoin dihapus karena pelanggaran hak cipta</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, yang dikenal karena konten pendidikannya, melaporkan bahwa videonya tentang Bitcoin pada tahun 2017 dihapus, dan salurannya menerima teguran hak cipta.</li>
<li>Pengajuan klaim hak cipta dilakukan oleh Chainpatrol atas nama Arbitrum, meskipun video tersebut sepenuhnya merupakan konten asli Sanderson.</li>
<li>Insiden ini menyoroti masalah yang terus berlanjut dengan penegakan hak cipta di platform digital, di mana para kreator dapat menghadapi teguran bahkan untuk karya mereka sendiri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah video YouTube 3blue1brown tentang Bitcoin secara keliru dihapus karena klaim hak cipta oleh ChainPatrol, yang kemudian mengakui bahwa itu adalah positif palsu.</li>
<li>Insiden ini menyoroti kelemahan dalam sistem hak cipta YouTube, memicu diskusi tentang potensi penyalahgunaan dan kurangnya akuntabilitas untuk klaim palsu.</li>
<li>Pengguna menyarankan hukuman yang lebih ketat bagi perusahaan yang mengeluarkan permintaan penghapusan yang salah dan membahas masalah yang lebih luas tentang moderasi konten dan tantangan kebebasan berbicara secara online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Hitting OKRs vs. Melakukan Pekerjaan Anda</a></h2>
<ul>
<li>Dalam bidang Teknik, Tujuan dan Hasil Kunci (OKR) triwulanan sering kali tampak berlebihan karena cenderung mencerminkan peta jalan produk, yang dapat menyebabkan potensi konflik jika berbeda.</li>
<li>Marketing menemukan OKR bermanfaat untuk menentukan fokus triwulanan, menyelaraskan dengan jadwal proyek, dan menyoroti kampanye atau audiens baru, sementara tugas yang sedang berjalan dilacak oleh Indikator Kinerja Utama (KPI).</li>
<li>OKR yang efektif harus menekankan prioritas unik atau yang berubah setiap kuartal, daripada tugas rutin, untuk menghindari stagnasi dan memastikan mereka memberikan nilai di luar peta jalan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>OKR (Objectives and Key Results) terkadang dapat tidak selaras dengan pekerjaan yang sebenarnya, menekankan metrik daripada kontribusi yang bermakna dan berpotensi mengarah pada manipulasi sistem daripada menangani masalah yang sebenarnya.</li>
<li>Implementasi OKR yang efektif memerlukan keselarasan dengan kebutuhan pelanggan dan tujuan perusahaan, tetapi keselarasan ini sering kali sulit dicapai, yang mengarah pada proses birokratis dan kurangnya kepercayaan terhadap motivasi intrinsik karyawan.</li>
<li>Dalam organisasi besar, OKR dapat mendorong persaingan alih-alih kolaborasi, dengan lebih menekankan pada pekerjaan yang terlihat daripada yang bernilai, sehingga gagal menangkap kompleksitas tugas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Deteksi Anomali Deret Waktu: Tinjauan Satu Dekade</a></h2>
<ul>
<li>Tulisan &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; menyoroti pentingnya deteksi anomali dalam data deret waktu karena kemajuan dalam pengumpulan data dan peningkatan data streaming. - Ini memperkenalkan taksonomi berpusat pada proses untuk mengkategorikan metode deteksi anomali yang ada dan menawarkan meta-analisis tren penelitian di domain ini. - Penelitian ini relevan untuk berbagai bidang, termasuk keamanan siber, keuangan, penegakan hukum, dan kesehatan, dan dapat diakses di arXiv di bawah kategori Pembelajaran Mesin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Deteksi anomali deret waktu menggunakan peramalan dan data historis untuk mengidentifikasi penyimpangan pola, dengan alat seperti Prometheus dan Grafana yang membantu dalam aplikasi praktis. - Alat-alat ini memungkinkan pengaturan ambang batas dinamis berdasarkan siklus mingguan dan waktu dalam sehari, tetapi tantangannya termasuk mengelola hari libur dan mendefinisikan anomali. - Bidang ini menjanjikan untuk pengembangan di berbagai industri tetapi saat ini masih kekurangan solusi siap pakai yang komprehensif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Stimulasi Kliker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker di neal.fun adalah permainan klik yang populer dan telah memicu diskusi di kalangan pengguna, dengan perbandingan terhadap permainan lain seperti Cookie Clicker dan komentar tentang kebiasaan web modern. - Pengguna telah berbagi strategi untuk kemajuan yang lebih cepat, seperti mengotomatisasi klik atau mengubah ukuran jendela, serta mencatat kesenangan adiktif dan masalah seperti bug atau overstimulasi. - Permainan ini telah menginspirasi kreativitas, termasuk speedrun, dengan pemain menghargai durasinya yang singkat dan elemen yang menarik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple menyia-nyiakan Cawan Suci</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, yang dimaksudkan untuk meningkatkan kemampuan smartphone, tidak memenuhi harapan, dengan beberapa fitur seperti Math Notes dipuji, tetapi yang lain dikritik karena kurang mengesankan.</li>
<li>Meskipun menjanjikan privasi dan keamanan melalui pemrosesan di perangkat dan Private Cloud Compute, produk tersebut terasa lebih seperti demo teknologi daripada alat yang revolusioner.</li>
<li>Terkadang komunitas open-source melampaui upaya korporat seperti Apple Intelligence, yang hanya memberikan peningkatan marjinal kepada pengguna alih-alih kemajuan yang transformatif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Strategi inovasi Apple berfokus pada penyempurnaan teknologi yang sudah ada, yang kadang-kadang mengecewakan penggemar yang mengharapkan penemuan revolusioner. - Fitur AI Apple, seperti Apple Intelligence, telah menghadapi kritik karena dianggap kurang mengesankan dibandingkan dengan pesaing, meskipun Apple memiliki sejarah dalam peningkatan produk. - Penekanan kuat Apple pada sistem yang aman dan pribadi memberikan optimisme untuk peningkatan di masa depan dalam penawaran AI mereka, meskipun perdebatan tetap ada tentang apakah mereka akan memenuhi harapan pengguna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Insinyur makan dengan efisien seharga $2,50 per hari (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Seorang insinyur memulai tantangan selama 46 hari untuk menghabiskan kurang dari $2,50 setiap hari untuk makanan, mendokumentasikan makanan, biaya, dan eksperimen memasak. - Terinspirasi oleh acara memasak, dia menetapkan aturan untuk memastikan kesenangan, nutrisi, dan berbagi, menjelajahi resep seperti gulungan kubis dan ramen sambil mengelola biaya dan meminimalkan limbah. - Eksperimen ini melibatkan memasak kreatif dengan bahan terbatas, menggunakan teknik seperti penggaraman dan sous vide, serta bereksperimen dengan emulsifier, akhirnya berbagi wawasan tentang memasak yang hemat biaya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang insinyur berhasil mengurangi pengeluaran makanan harian mereka menjadi $2,50 pada tahun 2016 dengan membeli bahan pokok dalam jumlah besar seperti beras, kacang-kacangan, dan gandum, serta mengelola hasil bumi segar dengan hati-hati untuk mencegah pembusukan.</li>
<li>Strategi tersebut termasuk mengencerkan makanan kemasan tinggi natrium dan berbelanja di toko yang ramah anggaran, meskipun mungkin tidak berkelanjutan atau memadai secara nutrisi dalam jangka waktu lama.</li>
<li>Alternatif seperti membeli produk dengan harga diskon di pasar petani atau menggunakan sayuran beku dapat menawarkan kenyamanan dan mempertahankan nilai gizi, tetapi memastikan asupan kalori dan protein yang cukup sangat penting untuk kesehatan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Dibunuh oleh LLM</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; adalah sebuah proyek yang mendokumentasikan tolok ukur AI yang telah dilampaui oleh kemajuan AI, menampilkan kemajuan dalam bidang seperti penalaran, matematika, dan pemrograman. - Situs ini, terinspirasi oleh &quot;Killed by Google,&quot; menyediakan rincian tentang skor asli dan akhir dari tolok ukur serta model AI yang melampauinya, menyoroti evolusi cepat kemampuan AI. - Istilah &quot;Saturation&quot; digunakan untuk menggambarkan tolok ukur yang tidak lagi dapat secara efektif mengukur kemampuan mutakhir AI, dan proyek ini mengundang kontribusi untuk memastikan keakuratan data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini berfokus pada Tes Turing dan interpretasi modernnya, terutama terkait dengan AI dan Model Bahasa Besar (LLM).</li>
<li>Versi modern dari Tes Turing sering menyederhanakan tantangan untuk mengidentifikasi apakah mitra percakapan adalah manusia, yang kadang-kadang dapat dilalui oleh LLM dengan meniru penutur non-pribumi.</li>
<li>Percakapan tersebut menyoroti keterbatasan tolok ukur AI saat ini dan potensi AI untuk disalahgunakan atau disalahpahami, mempertanyakan ukuran sebenarnya dari kecerdasan dalam sistem AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau mengundurkan diri</a></h2>
<ul>
<li>Partai Liberal Kanada memulai proses untuk memilih pemimpin baru, seperti yang diumumkan oleh presiden partai Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, yang dipuji atas kepemimpinannya selama satu dekade dan usahanya dalam membangun kembali serta membuat partai lebih inklusif, akan tetap dalam perannya hingga seorang pengganti dipilih.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau telah mengumumkan rencananya untuk mengundurkan diri sebagai Perdana Menteri Kanada, tetap menjabat hingga Partai Liberal memilih pemimpin baru.</li>
<li>Keputusannya mengikuti peringkat persetujuan yang rendah dan tekanan internal partai, dengan kontroversi seputar penanganannya terhadap protes pengemudi truk dan masalah lainnya.</li>
<li>Pengunduran diri Trudeau dipandang sebagai upaya strategis untuk memungkinkan Partai Liberal berkumpul kembali menjelang pemilihan yang berpotensi menantang, dengan kemungkinan kemenangan Partai Konservatif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Blog favorit di tahun 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Blog Simon Willison disorot karena kontennya yang mendalam tentang kecerdasan buatan (AI) pada tahun 2024.</li>
<li>Blog lain yang direkomendasikan termasuk Julia Evans, Fabien Sanglard, dan &quot;One Useful Thing&quot; oleh Ethan Mollick, yang menawarkan perspektif unik dan topik yang beragam.</li>
<li>Untuk mereka yang tertarik pada ekonomi, Noah Smith dan Paul Krugman disarankan, sementara Dynomight dan Not Boring menyediakan perpaduan konten teknologi dan gaya hidup.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Memublikasikan ulang situs penggemar Simpsons saya, dua puluh tahun kemudian</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tampilan ulang situs penggemar Simpsons setelah 20 tahun telah membangkitkan nostalgia untuk era awal internet, yang ditandai dengan situs penggemar pribadi dan kebebasan berkreasi. - Banyak orang mengingat tahun 90-an dan 2000-an sebagai masa internet yang tidak diatur dan tidak dikomersialkan, yang kontras dengan lanskap yang lebih diatur dan komersial saat ini. - Beberapa situs penggemar asli masih ada, berfungsi sebagai pengingat akan kegembiraan dan kreativitas dalam menciptakan konten untuk kesenangan daripada keuntungan finansial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: Open-Source 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>The srsRAN software suite adalah kumpulan aplikasi radio 4G dan 5G sumber terbuka yang dikembangkan oleh SRS, diimplementasikan dalam C++ dengan ketergantungan minimal, dan berjalan di Linux dengan perangkat keras standar.</li>
<li>Ini dilisensikan di bawah AGPLv3, yang merupakan lisensi perangkat lunak bebas yang memastikan bahwa perangkat lunak tetap bersumber terbuka.</li>
<li>Suite ini mencakup 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit dan Distributed Unit) dengan tumpukan ORAN-native lengkap, dan suite 4G yang menyediakan implementasi jaringan penuh untuk User Equipment (UE), eNodeB (evolved Node B), dan EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN adalah inisiatif sumber terbuka yang memungkinkan pengguna untuk membuat jaringan 4G/5G mereka sendiri menggunakan perangkat lunak dan perangkat keras seperti Radio Terdefinisi Perangkat Lunak (SDR) dan kartu SIM kosong.</li>
<li>Teks ini menjelaskan bahwa proyek tersebut menyediakan alternatif untuk solusi Radio Access Network (RAN) yang bersifat kepemilikan, dengan menargetkan perusahaan telekomunikasi dan menawarkan fleksibilitas untuk pengujian, konektivitas darurat, dan tujuan pendidikan.</li>
<li>Pengguna harus menyadari potensi tantangan hukum dan teknis, terutama terkait dengan lisensi spektrum, karena legalitas mendirikan jaringan pribadi bervariasi menurut wilayah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Peraturan yang Memungkinkan Wi-Fi 6 GHz</a></h2>
<ul>
<li>Beberapa negara, termasuk Argentina, Brasil, Kanada, dan Amerika Serikat, telah mengadopsi rentang spektrum penuh 5925-7125 MHz untuk digunakan.</li>
<li>Uni Eropa telah mengadopsi sebagian dari rentang ini, khususnya 5925-6425 MHz, dengan fokus pada 5945-6425 MHz.</li>
<li>Negara-negara lain, seperti Andorra, Austria, dan Belgia, sedang mempertimbangkan untuk mengadopsi bagian tertentu dari spektrum, sementara negara-negara seperti Mesir, Oman, dan Tunisia masih mengevaluasi opsi mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Terdapat perdebatan mengenai apakah pita 6 GHz seharusnya dilisensikan untuk 5G oleh perusahaan telekomunikasi atau tetap tidak berlisensi untuk penggunaan Wi-Fi, dengan implikasi signifikan terhadap alokasi spektrum. - Pita 6 GHz dipandang sebagai solusi untuk kemacetan pada pita Wi-Fi yang ada, namun ada keraguan untuk mengalokasikan lebih banyak bandwidth ISM (Industri, Sains, dan Medis). - Diskusi juga mencakup aspek teknis Wi-Fi 7, seperti ketersediaan perangkat keras dan kompatibilitas, yang menyoroti dampak lebih luas pada pengembangan teknologi nirkabel di masa depan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Uang Kertas yang Belum Dipotong</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Selembar uang yang belum dipotong pernah disalahgunakan dengan memotongnya menjadi potongan yang tidak sejajar dan menjualnya sebagai uang cacat, mendorong Departemen Keuangan untuk membuat nomor seri yang dapat dikenali untuk mencegah hal ini.</li>
<li>Untuk uang kertas $1, nomor seri pada lembaran yang belum dipotong dimulai dengan 99, memungkinkan kolektor untuk memverifikasi keaslian saat membeli &#39;kesalahan potongan dolar.&#39;</li>
<li>Treasury AS menjual lembaran mata uang yang belum dipotong dengan harga premium, dan mereka populer di kalangan kolektor sebagai barang unik, sering kali dibingkai atau diberikan sebagai hadiah, meskipun merupakan alat pembayaran yang sah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Perkembangan editor kode struktural</a></h2>
<ul>
<li>Postingan tersebut menguraikan pengembangan editor struktural untuk bahasa pemrograman eyg, yang memperlakukan kode sebagai pohon terstruktur untuk mencegah kesalahan sintaks dan meningkatkan pemahaman kode.</li>
<li>Awalnya dibangun dengan Gleam dan Svelte, editor tersebut sekarang menggunakan Gleam dan Lustre, dengan versi terminal dalam Go, dan telah berkembang untuk menyederhanakan Abstract Syntax Tree (AST) demi navigasi yang lebih baik.</li>
<li>Tampilan versi terbaru menampilkan antarmuka pengguna berbasis menu dan ikon, meningkatkan kemudahan penggunaan di berbagai perangkat, dan mendorong umpan balik pengguna untuk memperbaiki pengalaman pengkodean.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini membahas tentang editor kode struktural, yang melihat kode sebagai pohon terstruktur, menawarkan manfaat potensial seperti menghilangkan kesalahan sintaks dan meningkatkan informasi tipe.</li>
<li>Tantangan bagi editor struktural meliputi kompatibilitas dengan alat yang ada seperti Git dan mengelola keadaan kode yang tidak valid selama pengeditan.</li>
<li>Terdapat minat terhadap bagaimana editor struktural dapat meningkatkan aksesibilitas dan efisiensi pemrograman, terutama di lingkungan non-tradisional seperti perangkat seluler, meskipun kekhawatiran tentang kepraktisan dan integrasi tetap ada.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Doom, Pengalaman Galeri" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Doom%2C%20Pengalaman%20Galeri&subheading=Senin%2C%206%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Peneliti merancang teknologi yang dapat dikenakan yang dapat mendeteksi kadar glukosa dengan lebih akurat</a></h2>
<ul>
<li>Para peneliti di Universitas Waterloo telah menciptakan perangkat yang dapat dikenakan yang menggunakan teknologi radar untuk memantau kadar glukosa secara non-invasif, menghilangkan kebutuhan akan jarum.</li>
<li>Perangkat yang dipimpin oleh Dr. George Shaker ini menggabungkan chip radar, meta-permukaan untuk meningkatkan akurasi sinyal, dan algoritma AI untuk pembacaan glukosa yang tepat.</li>
<li>Perangkat yang saat ini menggunakan daya USB ini bertujuan untuk menjadi bertenaga baterai demi meningkatkan portabilitas dan mungkin nantinya akan memantau metrik kesehatan tambahan, dengan upaya yang sedang dilakukan untuk mengkomersialkan teknologi tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para peneliti telah menciptakan teknologi yang dapat dikenakan untuk pemantauan glukosa non-invasif, menawarkan alternatif untuk tusukan jari dan Monitor Glukosa Berkelanjutan (CGM).</li>
<li>Teknologi ini bertujuan untuk memberikan pembacaan glukosa yang akurat tanpa kontak langsung dengan aliran darah, yang dapat signifikan untuk aplikasi klinis.</li>
<li>Walaupun menjanjikan, ada skeptisisme mengenai akurasinya dibandingkan dengan CGM yang ada, dan data serta uji klinis lebih lanjut diperlukan untuk mengonfirmasi efektivitasnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">Tanggal ketika saya mengajarkan AI untuk membaca kode seperti seorang Pengembang Senior</a></h2>
<ul>
<li>AI awalnya menghadapi tantangan dalam menganalisis basis kode React, mendekatinya seperti pengembang pemula. - Dengan meniru strategi pengembang senior, seperti memfokuskan pada file inti dan mengelompokkan perubahan berdasarkan fitur, analisis kode AI meningkat secara signifikan. - Fokusnya adalah pada peningkatan pemahaman kode daripada generasi, dengan rencana masa depan untuk mengidentifikasi utang teknis dan memahami konvensi tim.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel tersebut mengeksplorasi tantangan dalam melatih AI untuk membaca dan menganalisis kode dengan kecakapan seorang pengembang senior, mencatat kesulitan dalam mencapai hasil yang konsisten dan akurat.</li>
<li>Ini menekankan pentingnya memberikan konteks dan menyusun masukan untuk meningkatkan kinerja AI dalam analisis kode, sambil mengakui skeptisisme tentang kemampuan AI saat ini.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti perlunya eksperimen dan evaluasi lebih lanjut untuk memvalidasi kinerja AI dan mempertimbangkan implikasi yang lebih luas serta potensi kemajuan AI dalam pengembangan perangkat lunak.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Hal-hal menjengkelkan pada halaman web yang tidak saya lakukan di sini</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tidak menggunakan fitur web tertentu seperti sticky bars, SSL/TLS paksa, pop-up, dan pelacakan yang tidak perlu untuk meningkatkan pengalaman pengguna.</li>
<li>Terdapat perdebatan yang sedang berlangsung mengenai kebutuhan HTTPS untuk keamanan dibandingkan dengan masalah kompatibilitasnya dengan peramban yang lebih lama.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti tantangan dalam menyeimbangkan pengalaman pengguna dengan praktik web modern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Bagaimana Nat Traversal Bekerja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NAT traversal memungkinkan koneksi langsung antar perangkat meskipun ada Network Address Translators (NAT) dan firewall, dengan menggunakan protokol berbasis UDP dan kontrol soket langsung.</li>
<li>Teknik seperti STUN (Session Traversal Utilities for NAT) membantu dalam menemukan alamat IP publik, sementara relay seperti TURN (Traversal Using Relays around NAT) atau DERP dari Tailscale digunakan untuk NAT yang lebih menantang.</li>
<li>Teks: Protokol ICE (Interactive Connectivity Establishment) mengoptimalkan jalur koneksi dengan mengevaluasi semua opsi yang mungkin dan memilih yang paling efisien, memastikan traversal NAT yang kuat dengan enkripsi dan autentikasi end-to-end.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel tersebut mengeksplorasi traversal NAT (Network Address Translation), menekankan perbedaan antara hole punching TCP (Transmission Control Protocol) dan UDP (User Datagram Protocol), dengan mencatat bahwa TCP memiliki sedikit lebih banyak kompleksitas.</li>
<li>Itu menantang persepsi NAT sebagai fitur keamanan dan membahas metode Tailscale untuk penembusan NAT, mengangkat kekhawatiran tentang bergantung hanya pada ACL (Access Control Lists) perangkat lunak untuk keamanan.</li>
<li>Diskusi tersebut menyoroti pentingnya endpoint yang aman dan mengkritik keterbatasan strategi keamanan jaringan konvensional dalam konteks traversal NAT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Guten: Sebuah Printer Koran Mini</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Guten adalah proyek pencetak surat kabar skala kecil yang dirancang untuk meminimalkan waktu layar dengan menyampaikan berita dalam bentuk cetak. - Diskusi seputar proyek ini mencakup kekhawatiran tentang kandungan BPA dalam kertas termal dan saran untuk menggunakan alternatif bebas BPA atau teknologi pencetakan berbeda seperti printer impact atau dot-matrix. - Perbandingan dilakukan dengan Little Printer yang sudah dihentikan, dengan rekomendasi untuk meningkatkan keramahan pengembang dan opsi kustomisasi Guten, serta pertimbangan dampak lingkungan dan kesehatan dari kertas termal.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Peneliti merancang teknologi yang dapat dikenakan yang dapat mendeteksi kadar glukosa dengan lebih akurat" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Peneliti%20merancang%20teknologi%20yang%20dapat%20dikenakan%20yang%20dapat%20mendeteksi%20kadar%20glukosa%20dengan%20lebih%20akurat&subheading=Minggu%2C%205%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Mobil Volvo tahun 1993 dengan sistem kemudi otomatis</a></h2>
<ul>
<li>Sekelompok teman berpartisipasi dalam Carbage Run edisi Musim Dingin 2025, sebuah reli selama 6 hari melalui Swedia menuju lingkaran kutub dan kembali ke Helsinki, yang mengharuskan mobil berusia setidaknya 20 tahun dan bernilai di bawah €1000.</li>
<li>Mereka mengubah Volvo 940 Estate tahun 1993 menjadi kendaraan otonom menggunakan openpilot dari comma.ai, dengan menggabungkan komponen modern seperti kemudi listrik, Bosch iBooster, dan sensor radar Tesla.</li>
<li>Pembaruan di masa depan akan mencakup detail tentang pengkabelan, Unit Kontrol Mesin (ECU) khusus, dan rencana untuk membuka kode sumber, menyoroti pendekatan inovatif proyek ini dalam memodifikasi kendaraan lama dengan teknologi otonom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah Volvo 940 tahun 1993 dilengkapi dengan OpenPilot, sebuah teknologi mengemudi otomatis, yang menyoroti persimpangan antara desain mobil klasik dan teknologi modern.</li>
<li>Proyek tersebut menghadapi tantangan, termasuk memperbarui sistem rem dan kemudi, yang menimbulkan kekhawatiran hukum dan keselamatan, terutama dengan modifikasi DIY seperti pengelasan kolom kemudi.</li>
<li>Diskusi meluas ke regulasi mobil di Eropa, penurunan hotrod di AS, dan perbedaan budaya dalam kebebasan modifikasi mobil, dengan proyek tersebut dipandang sebagai upaya DIY yang menginspirasi meskipun ada kekhawatiran tentang keselamatan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Algoritma rendering medan dalam kurang dari 20 baris kode (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Permainan Comanche dari NovaLogic tahun 1992 menggunakan mesin Voxel Space, sebuah teknik rendering 2.5D yang didasarkan pada ray casting, untuk menciptakan medan yang terperinci dengan bayangan dan naungan.</li>
<li>Mesin Voxel Space menggunakan peta ketinggian dan warna serta algoritma rendering sederhana, menggambar garis vertikal dari belakang ke depan, yang dapat dioptimalkan untuk kinerja.</li>
<li>Teks mesin tersedia di bawah lisensi MIT, tetapi teknologinya mungkin masih dipatenkan di wilayah tertentu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace adalah algoritma rendering medan yang terkenal karena kesederhanaannya, membutuhkan kurang dari 20 baris kode, dan membangkitkan nostalgia untuk pengembangan game yang inovatif selama era keterbatasan perangkat keras.</li>
<li>Game AAA modern berfokus pada optimasi yang kompleks dan tren pasar, sering kali mengorbankan orisinalitas, sedangkan game indie dan platform seperti PICO-8 memberikan kebebasan kreatif yang lebih besar.</li>
<li>Meskipun ada kemajuan teknologi, beberapa pengembang dan pemain merasa bahwa &quot;keajaiban&quot; dari permainan lama hilang, meskipun proyek inovatif seperti rendering voxel terus menginspirasi kreativitas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Bagaimana cara menggambar garis besar dalam permainan video</a></h2>
<ul>
<li>Artikel tersebut membahas lima teknik untuk membuat garis tepi di Unity, sebuah platform pengembangan game yang populer, dengan menyoroti penggunaannya dalam game seperti Sable dan The Last of Us. - Teknik-teknik tersebut meliputi Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm, dan Edge Detection, masing-masing dengan keunggulan dan kompromi unik dalam hal kinerja dan kualitas visual. - Artikel ini memberikan wawasan tentang cara menyeimbangkan metode-metode ini untuk estetika game yang optimal dan dukungan gameplay, dengan sumber daya tambahan dan kredit untuk model 3D yang disertakan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi teknik-teknik canggih untuk menggambar garis luar dalam video game, menekankan efisiensi Algoritma Jump Flood (JFA) dan Signed Distance Fields (SDFs) dibandingkan metode tradisional. - Artikel ini mendalami grafis 3D bergaya, membahas teknik rendering dan potensi penggunaan jaringan saraf untuk pencahayaan dan penataan. - Para kontributor memberikan wawasan tentang perkembangan historis cel shading dalam game, seperti Jet Set Radio, menyoroti persimpangan yang berkembang antara teknologi dan seni dalam grafis 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Saya berhenti dari Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penulis tersebut meninggalkan Washington Post karena kegagalannya beradaptasi dengan lanskap media yang berkembang dan pendekatannya dalam menyajikan isu-isu, yang mereka anggap tidak efektif untuk topik kritis seperti demokrasi.</li>
<li>Media tradisional, terutama surat kabar lokal, sedang mengalami kesulitan keuangan, yang mengarah pada pelaporan yang bias dan penurunan kepercayaan publik, sementara media sosial tidak dapat menggantikan kerja jurnalistik yang ketat.</li>
<li>Keprihatinan muncul mengenai pengaruh individu kaya, seperti Jeff Bezos, terhadap media massa, dan dampak kepentingan korporasi terhadap peran media dalam mempertanggungjawabkan kekuasaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity mendapatkan iklan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity telah memperkenalkan iklan, yang memicu diskusi tentang keniscayaan iklan dalam layanan online karena keengganan konsumen untuk membayar pengalaman bebas iklan. - Beberapa pengguna merasa iklan mengganggu dan lebih memilih layanan berbasis langganan seperti Kagi, yang menawarkan pencarian bebas iklan, sementara yang lain terus memilih opsi gratis yang didukung iklan. - Situasi ini menyoroti perdebatan yang sedang berlangsung antara model yang didukung iklan dan berbasis langganan dalam layanan digital.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mobil Volvo tahun 1993 dengan sistem kemudi otomatis" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mobil%20Volvo%20tahun%201993%20dengan%20sistem%20kemudi%20otomatis&subheading=Sabtu%2C%204%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Saya kaya dan tidak tahu harus berbuat apa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Postingan tersebut membahas perjuangan umum dalam menemukan tujuan setelah mencapai kesuksesan finansial, yang dapat menyebabkan perasaan kecewa dan isolasi. - Ditekankan bahwa kepuasan dapat ditemukan dengan mengembangkan orang lain, membangun koneksi, atau mengejar minat baru, menekankan pentingnya tujuan di luar kekayaan finansial. - Diskusi tersebut juga menyoroti tantangan dalam mempertahankan hubungan ketika kekayaan menciptakan kesenjangan sosial, menekankan perlunya aktivitas dan koneksi yang bermakna untuk menumbuhkan rasa memiliki.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">Terlisensi keamanan kritis iTerm2</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 versi 3.5.11, dirilis pada 2 Januari 2025, mengatasi kerentanan keamanan kritis terkait fitur integrasi SSH pada versi sebelumnya. - Bug tersebut melibatkan pencatatan input/output ke file di host jarak jauh, yang dapat diakses oleh orang lain, memengaruhi pengguna versi 3.5.6 hingga 3.5.10 dan beberapa versi beta tertentu. - Pengguna disarankan untuk segera memperbarui ke versi 3.5.11, menghapus file /tmp/framer.txt, dan memverifikasi pembaruan menggunakan SHA-256 dan tanda tangan PGP yang disediakan untuk jaminan keamanan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 merilis pembaruan keamanan kritis untuk mengatasi bug dalam integrasi SSH-nya, yang mencatat input dan output ke file di host jarak jauh, yang berpotensi mengekspos data kepada pengguna lain.</li>
<li>Teks tersebut menjelaskan bahwa masalah disebabkan oleh logging yang terlalu rinci yang secara tidak sengaja diaktifkan dalam produksi, yang memicu diskusi tentang pentingnya pre-commit hooks dan langkah-langkah pengamanan untuk mencegah kesalahan serupa.</li>
<li>Tindakannya memicu perdebatan tentang beralih ke alternatif seperti Ghostty atau Terminal.app, sambil juga menyoroti keseimbangan antara perangkat lunak yang kaya fitur dan risiko keamanan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Apakah LLM dapat menulis kode yang lebih baik jika Anda terus meminta mereka untuk &quot;menulis kode yang lebih baik&quot;?</a></h2>
<ul>
<li>Dalam November 2023, sebuah tren meme melibatkan pengguna yang meminta ChatGPT untuk secara iteratif meningkatkan gambar, yang kemudian diterapkan pada kode menggunakan Claude 3.5 Sonnet untuk memperbaiki program Python. - Upaya awal dengan perintah yang samar seperti &quot;tulis kode yang lebih baik&quot; menunjukkan beberapa perbaikan, tetapi rekayasa perintah yang terstruktur dengan tujuan optimasi spesifik menghasilkan peningkatan kinerja yang signifikan. - Eksperimen ini menekankan pentingnya pengawasan manusia, karena meskipun Model Bahasa Besar (LLM) dapat menawarkan ide-ide inovatif, mereka juga dapat memperkenalkan bug halus selama optimasi kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Model Bahasa Besar (LLM) sering kali menghasilkan kode dasar karena pelatihan mereka pada banyak tutorial, yang berpotensi melewatkan optimasi sederhana yang dapat meningkatkan kinerja kode. - Meminta LLM secara iteratif untuk memperbaiki kode dapat memberikan hasil yang lebih baik, tetapi proses ini mungkin memakan waktu seperti pengkodean manual. - Diskusi ini menyoroti keterbatasan LLM dalam memahami optimasi kompleks dan menekankan pentingnya memberikan konteks dan instruksi spesifik untuk meningkatkan kualitas kode.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 dalam SQL murni</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann berbagi pengalamannya menyelesaikan tantangan Advent of Code 2024 menggunakan SQL murni, menyoroti hal ini sebagai latihan dalam pendekatan pemecahan masalah alternatif. - Neumann berhasil menyelesaikan semua tantangan, meskipun ia mencatat keterbatasan SQL dalam menangani algoritma kompleks dan pembaruan status, serta menyarankan potensi perbaikan untuk efisiensi SQL. - Postingan blog tersebut mencakup solusi SQL yang terperinci untuk satu tantangan dan membahas kemungkinan peningkatan SQL untuk lebih mendukung eksekusi algoritma kompleks secara langsung di dalam basis data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 dalam SQL murni menyoroti kemampuan SQL untuk menangani tantangan yang kompleks, memicu minat pada kinerja dan struktur logisnya.</li>
<li>Diskusi tersebut mengungkapkan berbagai pengalaman dengan SQL, mulai dari mengoptimalkan prosedur tersimpan hingga menggunakannya untuk logika bisnis, yang menunjukkan baik kekuatan maupun tantangannya.</li>
<li>Teks tersebut juga mengeksplorasi potensi bahasa seperti SQL dan keseimbangan antara logika basis data dan kode aplikasi, mencerminkan beragam pendapat tentang peran SQL dalam pengembangan perangkat lunak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Pengadilan banding AS membatalkan aturan netralitas internet FCC</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah Pengadilan Banding AS telah membatalkan aturan netralitas internet FCC, yang mewajibkan perlakuan yang sama terhadap lalu lintas internet oleh penyedia broadband, dengan alasan bahwa FCC telah melampaui kewenangan hukumnya.</li>
<li>Teks tersebut merujuk pada keputusan Mahkamah Agung yang membatasi kekuasaan lembaga pengatur, yang mempengaruhi kemampuan FCC untuk menegakkan netralitas internet.</li>
<li>Ketua FCC Jessica Rosenworcel menyerukan kepada Kongres untuk membuat undang-undang tentang netralitas internet, sementara Komisaris Brendan Carr mendukung keputusan pengadilan sebagai pengawasan terhadap tindakan berlebihan dalam regulasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengadilan banding AS telah membatalkan aturan netralitas internet FCC, dengan alasan kurangnya otoritas hukum yang memadai di bawah undang-undang saat ini. - Keputusan ini mengikuti pembatalan deference Chevron oleh Mahkamah Agung, yang sebelumnya mengizinkan lembaga seperti FCC untuk menafsirkan undang-undang secara luas. - Pengadilan mengklasifikasikan penyedia broadband sebagai penyedia &quot;layanan informasi,&quot; bukan &quot;layanan telekomunikasi,&quot; sehingga membatasi kekuatan regulasi FCC dan mengakhiri aturan netralitas internet federal, yang berpotensi memungkinkan ISP untuk memperlambat atau memprioritaskan lalu lintas internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Jadilah pemilik properti dan bukan penyewa di internet</a></h2>
<ul>
<li>Artikel tersebut menekankan pentingnya memiliki ruang digital Anda sendiri daripada hanya mengandalkan platform internet besar, yang sering kali lebih memprioritaskan pertumbuhan mereka daripada kepentingan pengguna. - Strategi untuk mempertahankan kontrol atas kehadiran online Anda termasuk memiliki domain sendiri, mendiversifikasi konten di berbagai platform, dan membangun koneksi langsung dengan audiens melalui daftar email. - Dengan menciptakan properti web Anda sendiri, Anda memastikan fleksibilitas dan ketahanan dalam upaya digital Anda, mengurangi ketergantungan pada satu jaringan saja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks tersebut menekankan pentingnya memiliki kehadiran digital sendiri daripada bergantung pada platform media sosial, dengan menyoroti kekhawatiran tentang AI yang mengeksploitasi konten buatan pengguna. - Teks ini mengeksplorasi kompleksitas hak cipta, etika AI, dan pentingnya memiliki situs web pribadi atau domain untuk kontrol yang lebih baik atas data online. - Percakapan tersebut juga mempertimbangkan kepraktisan dan keterbatasan hosting mandiri, mengingat ketergantungan pada layanan eksternal seperti pendaftar domain dan penyedia hosting, serta menganjurkan lebih banyak kemandirian dalam mengelola kehadiran online seseorang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – Sebuah direktori terbuka untuk situs pribadi dan blog</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll adalah direktori terbuka untuk situs pribadi dan blog, yang menekankan ruang digital di luar perusahaan teknologi besar, dan dikelola di GitHub oleh Den Delimarsky. - Pengguna dapat berkontribusi ke BlogScroll melalui GitHub atau dengan mengirim email kepada pembuatnya, dan pembaruan tersedia melalui umpan RSS. - Direktori ini mencakup berbagai kategori seperti desain-dan-ux, pribadi, produksi foto-video, dan teknologi, menampilkan kontribusi dari banyak individu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll adalah direktori terbuka untuk situs pribadi dan blog, yang berfokus pada berbagi taman digital, yang diperdebatkan sebagai situs pribadi oleh beberapa pengguna.</li>
<li>Di-host di GitHub, BlogScroll telah memicu diskusi tentang sifatnya yang seperti &quot;taman berdinding&quot;, dengan saran untuk ekspor OPML dan peningkatan skalabilitas.</li>
<li>Teks ini mendorong pengajuan untuk memperluas daftarnya, mencerminkan minat yang diperbarui pada ruang web pribadi dan tantangan dalam mempertahankan konten independen yang terkurasi secara online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">The Alder Lake SHLX Anomaly</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot menemukan bahwa instruksi SHLX pada prosesor Alder Lake dari Intel menunjukkan &quot;latensi sedang&quot; sebesar 3 siklus, yang tidak biasa untuk operasi pergeseran ke kiri yang biasanya memerlukan 1 siklus. - Masalah latensi ini khusus terjadi pada inti kinerja Alder Lake dan tidak mempengaruhi inti efisiensi, bertentangan dengan klaim Intel tentang latensi 1 siklus. - Latensi bervariasi berdasarkan inisialisasi register hitungan pergeseran, dengan instruksi 32-bit atau instruksi 64-bit tanpa immediates mencapai latensi 1 siklus, sementara instruksi 64-bit dengan immediates menghasilkan latensi 3 siklus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>The Alder Lake SHLX Anomaly adalah masalah kinerja di mana instruksi tertentu, seperti <code>mov rcx, 1</code>, menyebabkan instruksi <code>SHLX</code> dieksekusi lebih lambat, kemungkinan disebabkan oleh penanganan register renamer terhadap immediate kecil.</li>
<li>Tidak normal ini dapat menyebabkan perlambatan hingga 3 kali lipat dan sulit untuk direproduksi karena pergantian konteks dapat mengatur ulang status register, yang secara tidak sengaja mempercepat kode.</li>
<li>Tantangan ini baru ditemukan dan terutama mempengaruhi hitungan pergeseran, berdampak pada instruksi seperti <code>SHL</code>, tetapi tidak pada instruksi lain seperti <code>ANDN</code>, dan biasanya tidak diperhitungkan oleh kompiler.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Saya kaya dan tidak tahu harus berbuat apa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Saya%20kaya%20dan%20tidak%20tahu%20harus%20berbuat%20apa&subheading=Jumat%2C%203%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Salah satu makalah saya ditolak hari ini</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tulisan oleh matematikawan terkenal Terence Tao ditolak, menunjukkan bahwa bahkan akademisi terkemuka pun mengalami penolakan, memicu diskusi yang lebih luas tentang prevalensi penolakan makalah dalam dunia akademis. - Diskusi tersebut menyoroti masalah dalam proses tinjauan sejawat, termasuk bias dan tekanan untuk sering menerbitkan, dengan banyak yang berbagi pengalaman pribadi tentang penolakan. - Saran untuk perbaikan termasuk mengeksplorasi sistem evaluasi dan publikasi alternatif, seperti tinjauan berbasis internet terbuka, sambil mengakui bahwa penolakan adalah aspek standar dari perjalanan akademis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Secara otomatis merekayasa balik REST API</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger adalah alat yang mengonversi tangkapan mitmproxy menjadi spesifikasi OpenAPI 3.0, memfasilitasi rekayasa balik API REST dengan menangkap lalu lintas aplikasi. - Alat ini sekarang mendukung file HTTP Archive (HAR) dari Alat Pengembang browser, memperluas kegunaannya bagi pengembang. - Instalasi dapat dilakukan menggunakan Python3 dan pip atau Docker, dan proyek ini menggunakan alat seperti poetry, pre-commit, dan pytest untuk pengembangan, dengan lisensi MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger adalah alat yang dirancang untuk merekayasa balik REST API dengan menganalisis lalu lintas yang ditangkap menggunakan mitmproxy, sebuah alat populer untuk mencegat lalu lintas HTTP/HTTPS.</li>
<li>Pengguna telah berhasil memanfaatkannya untuk membuat ulang server pribadi untuk permainan dan merekayasa balik API untuk aplikasi Android, menyoroti efektivitasnya dalam mengidentifikasi titik akhir API.</li>
<li>Alat ini sangat bermanfaat untuk bekerja dengan sistem lama atau API yang tidak terdokumentasi, meskipun mungkin menghadapi tantangan dengan API non-standar dan diskusi mencakup metode untuk melindungi API dari rekayasa balik, seperti CAPTCHA dan pinning sertifikat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">GPU, bukan TPM, adalah akar dari DRM perangkat keras</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Titik inti dari Manajemen Hak Digital (DRM) perangkat keras lebih terkait dengan Unit Pemrosesan Grafis (GPU) daripada Modul Platform Tepercaya (TPM), dengan DRM media saat ini terhubung ke vendor GPU.</li>
<li>Tujuan jangka panjang DRM mungkin adalah untuk memaksakan kontrol total atas perangkat, yang berpotensi mempengaruhi perangkat lunak seperti pemblokir iklan, sehingga menimbulkan kekhawatiran tentang masa depan komputasi pribadi.</li>
<li>Yayasan Perangkat Lunak Bebas (FSF) mungkin salah arah dengan memfokuskan pada TPM, karena vendor GPU telah mengintegrasikan teknologi DRM, yang menyoroti perlunya intervensi legislatif untuk melindungi hak pengguna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Alternatif Modern dan Efisien untuk JupyterLab, Dibangun dengan Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper adalah Integrated Development Environment (IDE) berperforma tinggi yang terinspirasi oleh Jupyter, dioptimalkan untuk konkuren masif dan penggunaan memori minimal. - Dibangun dengan bahasa pemrograman Go untuk meningkatkan konkuren dan performa, menawarkan versi Electron dan Aplikasi Web, serta bersifat open-source di bawah lisensi AGPL-3.0. - Zasper mendukung aplikasi data gaya REPL (Read-Eval-Print Loop) dan bertujuan untuk melampaui Jupyter Notebooks dengan mendukung aplikasi data kustom, dengan dukungan penuh di Mac dan dukungan terbatas di Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Zasper adalah alternatif baru untuk JupyterLab, dikembangkan dalam bahasa pemrograman Go, menjanjikan efisiensi yang lebih baik dengan penggunaan RAM dan CPU yang lebih rendah.</li>
<li>Itu memanfaatkan Go coroutines untuk meningkatkan manajemen kernel, berbeda dengan pendekatan berbasis Python dari JupyterLab, dan bertujuan untuk mengatasi masalah seperti manajemen kernel dan instalasi paket.</li>
<li>The project ini berada pada tahap awal, dengan dukungan dari komunitas Jupyter, dan terbuka untuk masukan serta kolaborasi, menyoroti manfaat dari frontend yang beragam dan potensi integrasi dengan alat seperti Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Rel untuk segalanya</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 dioptimalkan untuk proyek kecil dan pengembang tunggal, menawarkan panduan komprehensif &quot;Memulai dengan Rails&quot; untuk membangun aplikasi dengan fitur lengkap.</li>
<li>SQLite sekarang siap untuk produksi di Rails 8, mengurangi ketergantungan pada PostgreSQL atau Redis, dan menyertakan konfigurasi integrasi berkelanjutan (CI) dasar dengan 2000 menit aksi GitHub gratis.</li>
<li>Tampilan baru generator otentikasi dan penerapan yang mudah dengan Kamal membuat proses masuk pengguna dan pengaturan aplikasi langsung dengan SSL menjadi lebih mudah, mendorong praktik terbaik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Rails adalah kerangka kerja yang populer untuk pengembangan aplikasi web, dikenal karena kesederhanaan dan efisiensinya dibandingkan dengan tumpukan modern lainnya seperti Spring Boot atau Micronaut. - Ini disukai untuk membangun aplikasi web full-stack dengan cepat, dengan fitur terintegrasi seperti ActiveStorage dan tes sistem, menjadikannya ideal untuk pengembang solo dan tim kecil. - Meskipun ada perdebatan yang berkelanjutan tentang relevansinya, Rails terus berkembang dengan pembaruan terbaru, meningkatkan kemampuannya dan mempertahankan daya tariknya di komunitas pengembangan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Di Mana Bekerja Setelah Usia 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Jalur karier setelah usia 40 tahun dapat berbeda secara signifikan, dengan opsi termasuk bergabung dengan perusahaan B2B (Business-to-Business) berukuran menengah, konsultasi, atau layanan profesional.</li>
<li>Tujuan pribadi, kebutuhan finansial, dan minat harus memandu keputusan, dengan jaringan dan pengalaman masa lalu memainkan peran penting dalam menemukan peluang baru.</li>
<li>Trek karier yang ideal bersifat subjektif dan bervariasi berdasarkan preferensi dan keadaan individu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Trik ergonomis komputer favorit saya</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer memperkenalkan &quot;The Beeper,&quot; sebuah perangkat DIY yang dirancang untuk mendorong pergerakan dengan berbunyi jika layar komputer tetap tidak terkunci terlalu lama. - The Beeper terdiri dari perangkat keras (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, saklar, piezo buzzer), firmware (skrip Lua), dan perangkat lunak yang mengelola aktivasi. - Meskipun sederhana, perangkat ini secara efektif mendorong pergerakan teratur, dan Jacob mengakui dukungan istrinya dalam proyek ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengguna menyatakan frustrasi dengan perangkat lunak RSIGuard wajib di tempat kerja, yang memaksakan istirahat dengan waktu yang tetap dan pop-up yang mengganggu. - Diskusi mencakup berbagai trik ergonomis, seperti minum air untuk istirahat teratur, menggunakan pakaian ketat, dan mengandalkan pengingat Apple Watch. - Alternatif seperti AntiRSI, Workrave, solusi kustom, dan jam tangan pintar seperti Bangle.js2 disarankan untuk mengelola cedera regangan berulang (RSI) dan meningkatkan ergonomi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">Kode GPL UBlockOrigin dicuri oleh tim di balik ekstensi browser Honey</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>TIm ekstensi browser Honey dituduh menggunakan kode GPL (General Public License) dari UBlockOrigin tanpa atribusi yang tepat, memicu kontroversi.</li>
<li>Pengguna Reddit menyatakan kekhawatiran tentang praktik bisnis yang menipu, menekankan dampak negatif pada pelanggan dan industri teknologi.</li>
<li>Diskusi tersebut menyoroti isu-isu yang lebih luas, termasuk etika perusahaan, pengaruh uang dalam politik, dan tantangan dalam menjaga integritas bisnis, dengan skeptisisme tentang masa depan proyek open-source karena potensi eksploitasi oleh perusahaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Blog membusuk. Wiki menunggu</a></h2>
<ul>
<li>Tulisan tersebut membandingkan sifat abadi dari wiki dengan sifat sementara dari blog, dengan menyarankan bahwa pada tahun 2025, wiki akan menjadi lebih personal dan bermakna.</li>
<li>Wiki digambarkan sebagai dinamis dan mencerminkan pemikiran penulis yang terus berkembang, sedangkan blog diibaratkan sebagai etalase yang statis dan terlupakan.</li>
<li>Penulis sedang beralih dari situs web tradisional ke format wiki, menunjukkan perubahan dalam cara mengelola dan berbagi konten pribadi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Blog menawarkan gambaran pemikiran penulis pada waktu tertentu, memungkinkan pembaruan melalui postingan baru, tetapi sering kali tidak memiliki penanda waktu untuk konteks. - Wiki, seperti Wikipedia, dapat mengalami kesulitan dengan kejelasan waktu pembaruan dan keandalan, yang dapat menyebabkan informasi yang sudah usang. - Baik blog maupun wiki memiliki keunggulan unik dan dapat hidup berdampingan, melayani tujuan yang berbeda dalam pembuatan konten dan berbagi pengetahuan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta Ingin Lebih Banyak Bot AI di Facebook dan Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta akan meluncurkan bot AI di Facebook dan Instagram untuk menarik pengguna yang lebih muda dan memanfaatkan investasinya dalam teknologi AI generatif. - Bot AI ini akan memiliki profil dan membuat konten, berfungsi mirip dengan akun media sosial biasa, setelah akuisisi Meta terhadap SocialAI. - Inisiatif ini mencerminkan strategi Meta yang lebih luas dalam mengotomatisasi interaksi sosial dan kurasi konten, sejalan dengan tren yang terlihat di aplikasi seperti Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Meta memperkenalkan lebih banyak bot AI di Facebook dan Instagram untuk meningkatkan keterlibatan pengguna dengan mensimulasikan interaksi, mencerminkan tren industri yang lebih luas dalam menggunakan AI untuk meningkatkan pengalaman pengguna.</li>
<li>Terdapat kekhawatiran mengenai keaslian interaksi, karena konten yang dihasilkan oleh AI mungkin dapat mengalahkan hubungan manusia yang sejati di platform-platform ini.</li>
<li>Kritikus khawatir bahwa peningkatan kehadiran AI dapat menyebabkan pengalaman media sosial yang kurang autentik, yang berpotensi mengasingkan pengguna yang menghargai interaksi nyata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Tantangan 25 tahun saya dalam AI dan ML</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, seorang Associate Teaching Professor di Carnegie Mellon University, membagikan perjalanan 25 tahunnya dalam AI (Kecerdasan Buatan) dan ML (Pembelajaran Mesin), menyoroti peralihannya dari ketidakminatan awal menjadi keterlibatan aktif melalui berbagai proyek.</li>
<li>Jalur kariernya mencakup pengembangan permainan sederhana, mempelajari AI dan jaringan saraf, serta menerapkan pohon keputusan dan pengelompokan selama PhD-nya untuk menganalisis data editor kode.</li>
<li>Hendley bergabung dengan tim sintesis program Microsoft pada tahun 2022, bekerja pada proyek AI, termasuk alat yang berbasis pada LLM (Model Bahasa Besar), dan terus mengeksplorasi alat AI secara mandiri sambil mengajar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Terdapat tren yang berkembang dalam bidang AI (Kecerdasan Buatan) dan ML (Pembelajaran Mesin) untuk menggunakan AI bahkan ketika solusi yang lebih sederhana mungkin lebih efektif. - Beberapa profesional menentang tren ini, menekankan perlunya pendekatan praktis dan mempertanyakan kebutuhan AI dalam setiap aplikasi. - Perdebatan ini menyoroti pentingnya komunikasi dalam tim teknik untuk menyeimbangkan inovasi dengan kepraktisan, sambil juga mempertimbangkan dampak sosial AI terhadap peran manusia tradisional dan kreativitas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Salah satu makalah saya ditolak hari ini" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Salah%20satu%20makalah%20saya%20ditolak%20hari%20ini&subheading=Kamis%2C%202%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
