<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 19:14:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/29&#39;</h2>
<h1>2025-01-29</h1>
<h2><a href="https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/">OpenAI Marah Besar DeepSeek Mungkin Telah Mencuri Semua Data yang Dicuri OpenAI dari Kami</a></h2>
<p>OpenAI, Microsoft, dan pakar AI David Sacks menuduh bahwa DeepSeek secara tidak adil menggunakan data OpenAI untuk mengembangkan model bahasa yang lebih unggul. Investigasi oleh Bloomberg dan Financial Times sedang memeriksa apakah DeepSeek melatih model R1-nya secara tidak benar menggunakan keluaran OpenAI, yang mungkin dilakukan melalui teknik yang disebut &quot;distilasi,&quot; yang mengekstraksi pengetahuan dari model yang ada. Situasi ini patut diperhatikan karena OpenAI, yang sering dikritik karena menggunakan data tanpa izin, kini mengungkapkan kekhawatiran tentang praktik serupa oleh pihak lain. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42865527">Reaksi</a></h3>
<p>OpenAI sedang menyelidiki tuduhan bahwa DeepSeek mungkin telah menggunakan data secara tidak semestinya untuk melatih model R1-nya. Klaim bahwa OpenAI &quot;marah&quot; dianggap tidak berdasar dan dilihat sebagai umpan klik. Hacker News menekankan pentingnya pelaporan yang akurat dan mencegah judul yang menyesatkan. </p>
<h2><a href="https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/">Saya masih suka Sublime Text</a></h2>
<p>Sublime Text tetap menjadi pilihan yang disukai pada tahun 2025 karena kecepatannya, kompatibilitas lintas platform, dan fitur-fitur seperti Language Server Protocol (LSP), snippets, dan multiple cursors. Perangkat lunak dianggap &quot;selesai,&quot; yang berarti stabil dan andal, dengan pembaruan terbaru dirilis pada Januari 2025, menjaga relevansi dan efisiensinya. Sublime Text telah secara signifikan mempengaruhi editor modern, dan kesederhanaan serta lingkungan bebas gangguannya terus menarik pengguna yang mencari pengalaman pengkodean yang cepat dan efisien. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862246">Reaksi</a></h3>
<p>Sublime Text disukai karena kecepatannya, kesederhanaannya, dan sifatnya yang ringan, menjadikannya ideal untuk pengeditan cepat dan tugas pengkodean skala kecil. Meskipun beberapa pengguna telah beralih ke IDE seperti VS Code atau Zed untuk fitur-fitur canggih seperti pengembangan jarak jauh dan integrasi AI, Sublime Text tetap populer karena stabilitas dan efisiensinya. Alat ini sering digunakan bersama dengan IDE yang lebih kaya fitur, menyoroti perannya sebagai alat pelengkap dalam perangkat pengembang. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc">Youtuber sains physicsgirl (Dianna Cowern) berdiri untuk pertama kalinya dalam 2 tahun</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862118">Reaksi</a></h3>
<p>Science YouTuber Physics Girl, Dianna Cowern, berdiri untuk pertama kalinya dalam dua tahun setelah berjuang melawan long COVID, memicu diskusi tentang pengalaman pemulihan. Komunitas berbagi berbagai perawatan dan perubahan gaya hidup, termasuk penyesuaian pola makan, olahraga, dan suplemen, menyoroti perjalanan pemulihan pribadi. Percakapan juga membahas tantangan dalam mendapatkan perawatan medis yang memadai dan frustrasi karena diabaikan oleh profesional kesehatan, mendorong harapan dan dorongan bagi orang lain yang menghadapi masalah kesehatan serupa. </p>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source">Kenapa DeepSeek harus bersifat open source</a></h2>
<p>DeepSeek, sebuah laboratorium AI dari Tiongkok, telah membuka sumber model penalarannya, R1, yang sebanding dengan o1 milik OpenAI, untuk membangun kepercayaan di pasar Barat dan mengatasi skeptisisme terhadap teknologi Tiongkok, terutama terkait keamanan data. Pembukaan sumber R1 juga merupakan langkah strategis untuk berinovasi secara efisien di tengah kendali ekspor pada chip canggih, menyoroti keuntungan biaya dari model sumber terbuka dibandingkan dengan model kepemilikan seperti OpenAI. Model sumber terbuka, seperti R1 milik DeepSeek, menawarkan kustomisasi dan biaya yang lebih rendah, menantang model kepemilikan, meskipun OpenAI mempertahankan posisi kepemimpinan karena keunggulan sebagai yang pertama di pasar dan sumber daya yang dimilikinya. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42866201">Reaksi</a></h3>
<p>Model AI open-source DeepSeek telah memulai diskusi tentang praktik data AI, terutama setelah penggunaan data YouTube oleh OpenAI yang menimbulkan kontroversi. DeepSeek menyediakan alternatif gratis untuk model-model mahal OpenAI, mendorong pergeseran di antara pengguna, meskipun proses pelatihan penuhnya tetap tidak diungkapkan, mempertanyakan definisi &quot;sumber terbuka&quot; dalam AI. Teks tersebut menyoroti ketegangan yang terus berlangsung antara model AI berpemilik dan sumber terbuka, dengan DeepSeek menantang norma yang ada dan membuat AI lebih mudah diakses, namun keseimbangan masa depan antara model-model ini tetap tidak pasti. </p>
<h2><a href="https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/">Saya tidak ingin AI untuk &#39;memoles&#39; saya</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864854">Reaksi</a></h3>
<p>Teks tersebut mengkritik alat penulisan AI karena membuat teks menjadi terlalu formal dan impersonal, membandingkannya dengan Microsoft Clippy yang tidak populer. Walaupun alat AI dapat membantu penutur non-pribumi, ada kekhawatiran bahwa alat tersebut menghasilkan komunikasi yang hambar dan seragam, menghilangkan keunikan individu. Tekanan untuk fitur AI dalam industri teknologi dipandang lebih didorong oleh pasar daripada berdasarkan kebutuhan pengguna yang sebenarnya, dengan preferensi untuk komunikasi manusia yang autentik. </p>
<h2><a href="https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/">Pertanyaan disensor oleh DeepSeek</a></h2>
<p>DeepSeek-R1, sebuah model sumber terbuka dari China, sedang dalam pengawasan karena dianggap tunduk pada sensor Partai Komunis China (CCP), dengan kekhawatiran tentang tingkat penolakannya terhadap topik sensitif. Sebuah dataset berisi 1.360 prompt digunakan untuk menguji model ini, mengungkapkan bahwa sekitar 85% dari prompt tentang topik seperti kemerdekaan Taiwan disensor, namun upaya jailbreaking menunjukkan bahwa sensor tersebut dapat dengan mudah dilewati. Evaluasi di masa depan akan membandingkan penanganan topik sensitif antara model China dan Amerika, menyoroti perbedaan dalam sensor dan moderasi konten. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858552">Reaksi</a></h3>
<p>DeepSeek, sebuah model AI dari Tiongkok, menyensor topik-topik yang sensitif bagi pemerintah Tiongkok, seperti Pembantaian Lapangan Tiananmen, dengan menghapus konten yang dipicu oleh kata kunci tertentu. Versi hosted dari DeepSeek menunjukkan lebih banyak sensor dibandingkan dengan versi lokal, memicu diskusi tentang sensor AI dan perbandingan dengan model Barat seperti ChatGPT. Teks tersebut menyoroti masalah yang lebih luas tentang model AI yang dibentuk oleh konteks budaya dan politik dari pengembangannya. </p>
<h2><a href="https://alexeystar.com/blog/slopify/">Selamat tinggal, Slopify</a></h2>
<p>Seorang pengguna menyatakan ketidakpuasan terhadap playlist Discover Weekly Spotify, yang sekarang mencakup musik dan cover yang dihasilkan oleh AI. Pengguna tersebut mengkritik aplikasi Spotify karena dianggap berlebihan dan tidak efisien, yang menyebabkan keputusan mereka untuk berhenti berlangganan. Situasi ini menyoroti kekhawatiran yang berkembang tentang konten yang dihasilkan AI dalam layanan streaming musik dan dampaknya terhadap pengalaman pengguna serta dukungan untuk artis asli. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860113">Reaksi</a></h3>
<p>Fokus Spotify pada kustomisasi playlist yang digerakkan oleh algoritma dan musik yang dihasilkan AI telah menyebabkan ketidakpuasan pengguna, mendorong beberapa untuk meninggalkan platform tersebut. Pengguna telah menyatakan frustrasi atas masalah seperti metadata yang salah, promosi podcast yang tidak diinginkan, dan fitur yang hilang seperti pertukaran profil pada paket keluarga. Akibatnya, banyak pengguna yang menjajaki alternatif seperti Apple Music, Tidal, dan Qobuz, yang menawarkan dukungan artis yang lebih baik dan ketergantungan yang lebih sedikit pada algoritma. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression">Bakteri (dan Metabolitnya) dan Depresi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42863262">Reaksi</a></h3>
<p>Terdapat potensi hubungan antara bakteri, metabolitnya, dan depresi, dengan beberapa individu melaporkan perbaikan suasana hati setelah berpuasa, mungkin disebabkan oleh perubahan mikrobioma. Teks tersebut menyoroti dampak perubahan pola makan, seperti menghilangkan gandum dan gula, terhadap kesehatan mental, serta peran bakteri usus, genetika, dan gaya hidup dalam kesejahteraan secara keseluruhan. Terdapat minat yang semakin meningkat dalam memahami hubungan antara kesehatan usus dan suasana hati, serta mengeksplorasi genomik pribadi untuk manajemen kesehatan yang lebih baik. </p>
<h2><a href="https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list">Perhatian laten multi-kepala DeepSeek dan trik cache KV lainnya</a></h2>
<p>Cache Key-Value (KV) meningkatkan kecepatan model bahasa, seperti ChatGPT, dengan mengurangi perhitungan yang berulang, sehingga meningkatkan efisiensi inferensi. KV caching mengurangi kompleksitas komputasi dari ğ‘‚(ğ‘›Â³) menjadi ğ‘‚(ğ‘›Â²) dengan menyimpan informasi kunci dan nilai untuk setiap token, meskipun hal ini meningkatkan penggunaan memori. Inovasi dalam pemilihan token, kompresi, dan redesain arsitektur, seperti Multi-head Latent Attention, menangani kebutuhan memori dari penyimpanan KV, mengoptimalkan model berbasis Transformer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858741">Reaksi</a></h3>
<p>Artikel DeepSeek tentang perhatian laten multi-kepala dan teknik cache KV (Key-Value) memicu diskusi yang hidup, menyoroti baik kritik maupun apresiasi terhadap konten yang dihasilkan AI. Artikel tersebut, yang ditulis bersama dengan AI, bertujuan untuk menawarkan ringkasan singkat dari penelitian yang kompleks, dengan memanfaatkan PySpur untuk daya tarik visual dan dukungan loop, serta memberikan saran untuk peningkatan lebih lanjut. Diskusi menekankan pentingnya transparansi dalam konten yang dihasilkan oleh AI dan potensi AI untuk meningkatkan efisiensi penulisan. </p>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo">Pasien Parkinson merasa &#39;sembuh&#39; dengan perangkat stimulasi otak dalam adaptif yang baru</a></h2>
<p>Kevin Hill, seorang pasien Parkinson, melaporkan merasa &#39;sembuh&#39; setelah menerima implan otak terobosan yang mengirimkan sinyal listrik ke otaknya, secara signifikan mengurangi gejalanya. Tata cara stimulasi otak dalam yang adaptif, dikembangkan oleh Medtronic, secara otomatis menyesuaikan pengobatan berdasarkan aktivitas otak, menawarkan potensi peningkatan dalam kualitas hidup pasien. Dengan sekitar 153.000 orang di Inggris yang terkena Parkinson, inovasi ini dapat memiliki dampak yang signifikan karena jumlah kasus diperkirakan akan meningkat. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42857293">Reaksi</a></h3>
<p>Sebuah perangkat stimulasi otak dalam (DBS) adaptif baru dilaporkan secara signifikan meredakan gejala Parkinson, dengan satu pasien mengklaim merasa &quot;sembuh,&quot; meskipun skeptisisme tetap ada. Para kritikus memperingatkan bahwa laporan semacam itu mungkin menawarkan harapan palsu, karena perawatan DBS tidak dapat diakses atau terjangkau secara universal, dan mereka tidak mengatasi semua gejala seperti demensia atau psikosis. Meskipun DBS telah digunakan selama bertahun-tahun dan menunjukkan harapan, lebih banyak uji klinis diperlukan untuk memvalidasi efektivitasnya, dan penting untuk dicatat bahwa ini bukanlah obat untuk penyakit Parkinson. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours">Seagate: &#39;hard drive&#39; baru digunakan selama puluhan ribu jam</a></h2>
<p>Para pelanggan di Jerman telah melaporkan membeli hard drive Seagate &quot;baru&quot; yang sebenarnya sudah digunakan, dengan beberapa menunjukkan jam penggunaan yang ekstensif. Teks tersebut diidentifikasi oleh Heise.de setelah beberapa laporan mengenai HDD Seagate Exos, yang dijual sebagai baru tetapi tidak memiliki garansi standar lima tahun. Seagate sedang menyelidiki potensi penipuan, karena statistik SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) dari drive tersebut telah direset, dan masalah ini melibatkan beberapa pengecer, termasuk Amazon dan Mindfactory. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864788">Reaksi</a></h3>
<p>Hard drive Seagate yang dipasarkan sebagai &quot;baru&quot; di Jerman ditemukan telah digunakan sebelumnya untuk jangka waktu yang lama, dengan data SMART mereka direset untuk menyembunyikan penggunaan sebelumnya. Masalah ini tampaknya melibatkan beberapa pengecer, menunjukkan kemungkinan kesalahan distributor atau aktivitas penipuan. Konsumen disarankan untuk memverifikasi penggunaan drive menggunakan log FARM dari smartctl, meskipun ini memerlukan versi perangkat lunak yang diperbarui yang tidak tersedia secara universal, menimbulkan kekhawatiran tentang pembelian hard drive dari pengecer tertentu, terutama di platform seperti Amazon. </p>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding">Penemuan Pemrograman</a></h2>
<p>Discovery Coding adalah metode pemrograman di mana para pengkode menulis kode untuk memahami sebuah masalah, mirip dengan penulisan penemuan dalam fiksi, di mana cerita berkembang selama proses penulisan. Pendekatan ini mungkin tampak kurang terorganisir dibandingkan dengan perencanaan terstruktur, tetapi tetap dapat menghasilkan produk akhir yang ketat dan efektif dengan berfokus pada pemahaman batasan sistem. Terdapat dorongan bagi komunitas pemrograman untuk mengakui dan menerima berbagai pendekatan dalam desain perangkat lunak, dengan menyadari bahwa tidak ada metode yang benar secara tunggal, karena ini adalah proses manusia yang bervariasi di antara individu. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860128">Reaksi</a></h3>
<p>Discovery coding adalah metode di mana para pemrogram menulis kode untuk mengeksplorasi dan memahami suatu masalah, daripada hanya bergantung pada dokumen desain. Tindakan ini dapat menghasilkan perkiraan waktu dan solusi yang lebih akurat dengan memberikan pemahaman langsung tentang ruang masalah. Walaupun hal ini dapat mengakibatkan pengiriman solusi yang tidak lengkap, hal ini juga dianggap mendorong inovasi dan kemampuan beradaptasi, terutama dalam lingkungan yang dinamis. </p>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones">Apple dan SpaceX bekerja sama untuk mendukung jaringan satelit Starlink pada iPhone</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860752">Reaksi</a></h3>
<p>Apple bekerja sama dengan T-Mobile untuk mendukung jaringan satelit Starlink pada iPhone, dengan tujuan meningkatkan konektivitas di daerah terpencil. Kolaborasi ini mencerminkan tren yang lebih luas dalam mengintegrasikan teknologi satelit ke dalam ponsel pintar, seiring dengan kemajuan dalam kecerdasan buatan (AI). Beberapa pengguna khawatir tentang asosiasi Apple dengan Elon Musk, sementara yang lain melihatnya sebagai langkah strategis untuk meningkatkan penawaran layanan. </p>
<h2><a href="https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/">Perpustakaan dan Kesejahteraan: Studi Kasus dari Perpustakaan Umum New York</a></h2>
<p>Sebuah studi oleh Perpustakaan Umum New York mengungkapkan bahwa perpustakaan sangat meningkatkan kesejahteraan dan koneksi komunitas, terutama di daerah berpenghasilan rendah. Temuan utama menunjukkan bahwa 92% pengguna merasa tenang setelah berkunjung, 74% merasa lebih siap menghadapi kehidupan, dan 90% menikmati belajar lebih banyak. Perpustakaan diidentifikasi sebagai tempat yang mendorong optimisme, empati, dan komunitas, berfungsi sebagai penawar yang kuat terhadap stresor modern. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860240">Reaksi</a></h3>
<p>Perpustakaan di Amerika Serikat mengalami perubahan ketika sistem universitas mengurangi koleksi fisik, memilih akses digital karena menurunnya permintaan untuk buku fisik. Perpustakaan umum menghadapi tantangan tambahan, sering kali berfungsi ganda sebagai tempat penampungan bagi tunawisma, yang dapat mempengaruhi peran utama mereka dalam melayani masyarakat. Meskipun menghadapi masalah ini, perpustakaan terus beradaptasi dengan mengintegrasikan fasilitas modern seperti ruang pembuat, menyoroti perdebatan yang sedang berlangsung tentang menyeimbangkan fungsi tradisional dengan kebutuhan masyarakat yang berubah. </p>
<h2><a href="https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy">Telfon kita membunuh kemampuan kita untuk merasa seksi (2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864595">Reaksi</a></h3>
<p>Artikel tersebut membahas bagaimana ponsel pintar dapat mengurangi rasa seksi kita dengan mempromosikan keterlibatan digital yang konstan, yang mengurangi interaksi sosial dan spontanitas dalam kehidupan nyata. Ini berpendapat bahwa ponsel pintar mendorong gaya hidup yang berfokus pada kepuasan instan, yang mengarah pada penurunan vitalitas dan tanggung jawab pribadi terhadap penggunaan ponsel. Tulisan ini juga mengeksplorasi isu-isu masyarakat yang lebih luas, termasuk dampak teknologi terhadap tanggung jawab pribadi dan kompleksitas kehidupan modern. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI Marah Besar DeepSeek Mungkin Telah Mencuri Semua Data yang Dicuri OpenAI dari Kami" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20Marah%20Besar%20DeepSeek%20Mungkin%20Telah%20Mencuri%20Semua%20Data%20yang%20Dicuri%20OpenAI%20dari%20Kami&subheading=Rabu%2C%2029%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">Kami mengembalikan Pebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">Reaksi</a></h3>
<p>Pebble sedang dihidupkan kembali dengan dukungan dari Google, berfokus pada kekuatan aslinya seperti kemampuan untuk di-hack, daya tahan baterai yang lama, dan berfungsi sebagai perpanjangan dari ponsel. Revitalisasi ini bertujuan untuk mempertahankan sifat open-source Pebble dan menghindari langganan cloud wajib, menarik bagi para peretas dan penggemar teknologi. Komunitas sangat antusias dengan kembalinya Pebble, merenungkan fitur uniknya dan pengaruhnya terhadap teknologi yang dapat dikenakan. </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">Google merilis kode sumber terbuka untuk Pebble OS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">Reaksi</a></h3>
<p>Google telah membuka sumber kode Pebble OS, yang memicu antusiasme di kalangan penggemar dan pengembang untuk potensi pengembangan baru dalam teknologi jam tangan pintar. Tidak termasuk komponen proprietary seperti font sistem dan stack Bluetooth dalam rilis di GitHub, sehingga tidak dapat dikompilasi dalam bentuknya saat ini. Langkah ini dipandang sebagai isyarat positif dari Google, yang dikaitkan dengan upaya internal, dan dianggap sebagai langkah menuju menghidupkan kembali ekosistem jam tangan pintar Pebble. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">Jalankan DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">Reaksi</a></h3>
<p>DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit mencapai pengurangan ukuran sebesar 80% dan beroperasi pada 140 token per detik menggunakan dual H100s, tetapi kecepatan yang lambat dan masalah pengulangan menimbulkan pertanyaan tentang kepraktisannya. Kuantisasi dinamis membantu dalam kinerja, namun kekhawatiran tentang aksesibilitas, biaya, dan klaim biaya pelatihan model tetap ada, yang mengarah pada pengawasan. Tidak dapat dipungkiri bahwa model ini memiliki dampak yang signifikan di pasar, dengan upaya yang sedang dilakukan untuk mereplikasi hasilnya, meskipun kinerjanya masih diperdebatkan jika dibandingkan dengan model yang lebih besar. </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">Menjanjikan hasil dari DeepSeek R1 untuk kode</a></h2>
<p>Sebuah permintaan penarikan (PR) oleh Xuan-Son Nguyen untuk llama.cpp meningkatkan kecepatan WebAssembly (WASM) menggunakan instruksi Single Instruction, Multiple Data (SIMD), dengan kontribusi signifikan dari DeekSeek-R1. Teks PR mencakup model_map dinamis yang dibangun dari respons API, menghilangkan kebutuhan untuk versi yang dikodekan secara manual, menunjukkan inovasi dalam pengembangan plugin. Weblog Simon Willison juga membahas topik terbaru seperti proyek sumber terbuka, API Citations dari Anthropic, dan proyek Model Bahasa Besar (LLM), menunjukkan fokus pada diskusi teknologi mutakhir. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">Reaksi</a></h3>
<p>DeepSeek R1 menunjukkan potensi AI dalam pemrograman dengan menulis 99% dari permintaan penarikan (PR) untuk llama.cpp, memperlihatkan peran AI yang semakin meningkat dalam pengembangan perangkat lunak. Alat seperti aider sekarang bertanggung jawab untuk menghasilkan 70-82% kode baru dalam rilis, menunjukkan peningkatan produktivitas yang signifikan melalui bantuan AI. Meskipun ada kemajuan ini, AI masih memerlukan pengawasan manusia untuk pemecahan masalah yang kompleks dan integrasi dengan basis kode yang ada, yang menunjukkan adanya pergeseran dalam dinamika pekerjaan dan persyaratan keterampilan di industri. </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">The Illustrated DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 adalah model AI yang baru dirilis yang menekankan kemampuan penalaran yang ditingkatkan melalui proses pelatihan tiga langkah yang terstruktur: pemodelan bahasa, penyetelan halus yang diawasi (SFT), dan penyetelan preferensi. Model ini menggabungkan rantai data penalaran yang panjang, model penalaran sementara, dan pembelajaran penguatan skala besar (RL), unggul dalam tugas penalaran dengan menghasilkan token berpikir. Model ini memanfaatkan arsitektur campuran ahli, yang memungkinkannya menangani tugas penalaran yang kompleks secara efisien, menandai kemajuan signifikan dalam desain model AI. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">Reaksi</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 sedang menjadi bahan diskusi karena kinerja dan efisiensi biayanya dibandingkan dengan model seperti GPT dan Gemini, dengan beberapa pengguna mencatat masalah khas model bahasa besar (LLM). Model ini terkenal karena kebutuhan komputasinya yang rendah dan sifatnya yang open-source, yang berpotensi mengganggu lanskap AI dan membuat pengembangan AI lebih mudah diakses. Dikembangkan oleh sebuah hedge fund Tiongkok, DeepSeek-R1 menimbulkan pertanyaan tentang data pelatihannya dan implikasi geopolitik, meskipun ulasan tentang kemampuan pengkodeannya beragam. </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">Pembelajaran Mesin dalam Produksi (Kursus CMU)</a></h2>
<p>Carnegie Mellon University menawarkan kursus berjudul &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; untuk Musim Semi 2025, yang berfokus pada pembangunan, penerapan, dan pemeliharaan produk perangkat lunak yang didukung pembelajaran mesin. Kursus ini menekankan praktik AI yang bertanggung jawab dan MLOps (Operasi Pembelajaran Mesin), mencakup seluruh siklus hidup dari prototipe hingga produksi. Kursus ini dirancang untuk siswa dengan keterampilan ilmu data dan pemrograman dasar, menampilkan kuliah, laboratorium, dan proyek kelompok, dengan sumber daya tersedia di GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">Reaksi</a></h3>
<p>Course CMU tentang Machine Learning dalam Produksi memperkenalkan alat praktis seperti Kafka, Docker, Kubernetes, dan Jenkins, dengan penekanan pada MLOps (Operasi Pembelajaran Mesin), keterjelasan, keadilan, dan pemantauan. Itu berfungsi sebagai jembatan antara pembelajaran mesin dan sistem produksi, meskipun beberapa orang melihatnya sebagai tingkat pemula dan lebih berfokus pada integrasi alat daripada penguasaan. Keprihatinan muncul mengenai relevansi jangka panjang dari alat-alat tertentu dan penekanan terbatas pada kualitas data dalam kursus tersebut, namun kursus ini dianggap sebagai titik masuk baru bagi mahasiswa ilmu komputer. </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">Open-R1: sebuah reproduksi terbuka dari DeepSeek-R1</a></h2>
<p>Open-R1 adalah inisiatif untuk mereplikasi DeepSeek-R1, sebuah model penalaran yang sebanding dengan o1 milik OpenAI, dengan fokus pada transparansi dan kolaborasi sumber terbuka. Tugas proyek ini adalah untuk mereplikasi dataset dan jalur pelatihan DeepSeek-R1, yang saat ini tidak diungkapkan, dengan menggunakan pembelajaran penguatan (RL) tanpa pengawasan manusia. Open-R1 mendorong kontribusi komunitas untuk memperluas aplikasi model ini di luar matematika, termasuk bidang seperti pemrograman dan kedokteran. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">Reaksi</a></h3>
<p>Open-R1 adalah inisiatif yang bertujuan untuk menciptakan kembali model DeepSeek-R1 dengan menggunakan prinsip-prinsip sumber terbuka, meskipun saat ini belum menjadi model yang sebenarnya. Teks tersebut menekankan tantangan dan potensi manfaat dari mereproduksi model AI dengan anggaran terbatas, serta dampak AI terhadap pendidikan dan implikasi sosial yang lebih luas. Percakapan tersebut juga menyoroti kegembiraan seputar kemajuan teknologi dan peran gerakan sumber terbuka dalam membuat AI lebih dapat diakses oleh khalayak yang lebih luas. </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">Masadepan Rebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">Reaksi</a></h3>
<p>Teks tersebut menyoroti nostalgia terhadap jam tangan pintar Pebble, yang dihargai karena layar mirip e-ink dan masa pakai baterai yang lama, serta mempertanyakan mengapa teknologi serupa belum diadopsi secara lebih luas. Terdapat minat terhadap potensi perangkat keras baru dari Rebble, sebuah proyek yang digerakkan oleh komunitas, dan sifat sumber terbuka dari proyek smartwatch terkait. Alternatif seperti Watchy dan PineTime disebutkan, dengan pengguna mencatat tantangan perangkat lunak yang dihadapi dalam ruang jam tangan pintar sumber terbuka. </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">Mitologi Alpha: Bagaimana serigala yang ditawan menyesatkan kita</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">Reaksi</a></h3>
<p>Teks &#39;alpha male&#39; dalam serigala, yang awalnya didasarkan pada studi di penangkaran, telah dibantah; kawanan serigala liar berfungsi lebih seperti unit keluarga daripada struktur hierarkis. Meskipun telah dibantah, gagasan &quot;alpha&quot; tetap bertahan karena daya tariknya di lingkungan yang kompetitif, seperti Silicon Valley, dan resonansinya dengan kebutuhan sosial dan psikologis tertentu. Tetap adanya kepercayaan pada mitos &quot;alpha&quot; menyoroti bagaimana narasi dapat mempengaruhi persepsi kita terhadap dinamika sosial, bahkan ketika narasi tersebut didasarkan pada asumsi yang salah. </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">Alat go 1.24 adalah salah satu tambahan terbaik untuk ekosistem dalam beberapa tahun terakhir.</a></h2>
<p>Go 1.24 memperkenalkan perintah <code>go tool</code> baru dan direktif <code>tool</code> dalam <code>go.mod</code>, yang meningkatkan pengelolaan alat proyek dalam ekosistem Go. Pembaharuan ini mengatasi masalah dengan pola <code>tools.go</code>, seperti dampak kinerja dan pembengkakan pohon ketergantungan, dengan memungkinkan pengelolaan alat yang lebih efisien dan mengurangi ketergantungan yang tidak perlu. Walaupun perintah <code>go tool</code> meningkatkan kinerja dengan menyimpan cache pemanggilan <code>go run</code>, ada kekhawatiran tentang ketergantungan alat yang diperlakukan sebagai tidak langsung, yang berpotensi menyebabkan bentrokan ketergantungan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">Reaksi</a></h3>
<p>Pengantar &quot;go tool&quot; dalam Go 1.24 telah memicu perdebatan tentang dampaknya terhadap manajemen dependensi, dengan kekhawatiran tentang penggabungan alat dan dependensi proyek yang dapat menyebabkan konflik. Kritikus mengusulkan alternatif seperti file modul terpisah atau menggunakan alat seperti Nix untuk kontrol versi yang lebih baik. Pendukung pendekatan Go berpendapat bahwa pendekatan ini menawarkan kesederhanaan dan efektivitas, mencerminkan tantangan yang lebih luas dalam manajemen ketergantungan di berbagai bahasa pemrograman. </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">Saya mempercayai sebuah LLM, sekarang saya sudah memasuki hari ke-4 dari proyek sore hari.</a></h2>
<p>Penulis memulai sebuah proyek bernama Deskthang, dengan tujuan untuk membuat perangkat meja menggunakan Raspberry Pi Pico, layar LCD, dan LED RGB, sambil menguji kemampuan AI. Alat AI seperti ChatGPT dan Claude awalnya membantu tetapi pada akhirnya menyebabkan implementasi yang bermasalah, menimbulkan masalah seperti konflik buffer dan kerusakan data. Pelajaran penting yang dipetik meliputi pengakuan AI sebagai alat daripada sebagai co-pilot, memahami nilai dari gesekan dan kesalahan dalam pembelajaran, serta pentingnya kesabaran dibandingkan dengan rasa percaya diri yang berlebihan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">Reaksi</a></h3>
<p>Model Bahasa Besar (LLM) dapat bermanfaat untuk tugas-tugas sederhana tetapi dapat memperpanjang waktu proyek jika diandalkan untuk masalah kompleks tanpa pengawasan yang tepat. Mereka efektif dalam mensintesis informasi tetapi mungkin kesulitan dengan topik khusus atau pengetahuan baru, sehingga memerlukan pengguna untuk memiliki dasar yang kuat dan pengalaman. Pengguna harus mempertahankan kontrol dengan memberikan petunjuk yang jelas dan meninjau keluaran secara kritis untuk memanfaatkan potensi penuh LLM secara efektif. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">Nvidia kehilangan hampir $600 miliar dalam kapitalisasi pasar</a></h2>
<p>Nvidia mengalami kerugian bersejarah dalam kapitalisasi pasar hampir $600 miliar, dengan saham turun 17% karena kekhawatiran persaingan dari laboratorium AI China, DeepSeek. Penjualan tersebut mempengaruhi sektor teknologi AS yang lebih luas, menyebabkan penurunan pada perusahaan seperti Dell dan Oracle, dan berkontribusi pada penurunan 3,1% pada indeks Nasdaq. Model AI baru DeepSeek, yang dikembangkan menggunakan chip H800 dari Nvidia, telah meningkatkan kekhawatiran persaingan, mempengaruhi saham Nvidia meskipun sebelumnya mengalami kenaikan, dan mengurangi kekayaan bersih CEO Jensen Huang sebesar $21 miliar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">Reaksi</a></h3>
<p>Nvidia mengalami penurunan kapitalisasi pasar yang signifikan hampir $600 miliar, yang memicu perdebatan tentang valuasi perusahaan dan apakah itu dinilai terlalu tinggi. Meskipun reaksi pasar, GPU Nvidia tetap menjadi krusial untuk tugas-tugas terkait AI, menekankan pentingnya mereka dalam industri teknologi. Fokus media pada kerugian finansial besar tanpa mempertimbangkan inflasi dapat menyesatkan, tetapi penurunan Nvidia tetap menonjol bahkan di antara perusahaan-perusahaan besar. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">Janus Pro 1B berjalan 100% secara lokal di peramban menggunakan WebGPU</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">Reaksi</a></h3>
<p>Janus Pro 1B adalah model yang berjalan secara lokal di peramban menggunakan WebGPU, menunjukkan kemampuan menjalankan model AI di lingkungan peramban. Meskipun jumlah parameternya rendah, yang membatasi kemampuannya, model ini dapat berjalan pada GPU kelas bawah, menyoroti aksesibilitasnya. Meskipun hasil generasi gambar tidak konsisten, kemampuan untuk menjalankan model semacam itu secara lokal di peramban adalah kemajuan teknologi yang signifikan, meskipun saat ini tidak mendukung perangkat seluler. </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">Peneliti Berkeley Mereplikasi Teknologi Inti DeepSeek R1 Hanya dengan $30: Sebuah Modifikasi Kecil</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">Reaksi</a></h3>
<p>Para peneliti Berkeley telah berhasil mereplikasi teknologi inti DeepSeek R1 hanya dengan biaya $30, dengan fokus pada tugas-tugas spesifik seperti memainkan permainan Countdown. Teks tersebut membahas inovasi yang melibatkan penggunaan pembelajaran penguatan, sebuah jenis pembelajaran mesin di mana agen belajar dengan berinteraksi dengan lingkungannya, untuk meningkatkan model penalaran, meskipun penerapannya terbatas pada area dengan solusi yang dapat diverifikasi. Diskusi menekankan potensi peningkatan diri AI dan implikasinya untuk pengembangan AI di masa depan, meskipun ada kritik terhadap judul artikel yang menyesatkan dan kurangnya tautan sumber yang tepat. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kami mengembalikan Pebble" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kami%20mengembalikan%20Pebble&subheading=Selasa%2C%2028%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">Pemutusan hubungan kerja secara mendasar mengubah cara saya memandang pekerjaan</a></h2>
<p>Penulis menerima pemberitahuan pemutusan hubungan kerja yang tidak terduga dari COO perusahaan mereka, meskipun sebelumnya telah ada jaminan bahwa pemutusan hubungan kerja tidak akan terjadi, menunjukkan adanya ketidaksesuaian antara komunikasi dan tindakan perusahaan. Pengalaman tersebut menyebabkan hilangnya kepercayaan terhadap lingkungan kerja modern, di mana karyawan merasa dapat dengan mudah digantikan meskipun perusahaan dalam kondisi keuangan yang stabil, mendorong pergeseran menuju upaya minimal dan skeptisisme terhadap keamanan pekerjaan. Dalam hukum ketenagakerjaan di Jerman, prioritas diberikan untuk melindungi karyawan yang rentan selama pemutusan hubungan kerja, tetapi ini tidak menjamin keamanan kerja bagi semua orang, sehingga disarankan bagi karyawan untuk mematuhi jam kerja kontrak secara ketat dan mencari peluang kerja lainnya. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">Reaksi</a></h3>
<p>Penulis merenungkan pengalaman mereka di industri teknologi, menekankan bahwa menjaga sikap positif dan etos kerja yang kuat sangat penting untuk peluang kerja di masa depan. Membangun dan memelihara hubungan profesional dapat membuka peluang baru, karena kontak dari pekerjaan sebelumnya sering berperan dalam mendapatkan peran di masa depan. Meskipun pekerjaan bersifat transaksional, penulis menyarankan untuk fokus pada kebanggaan pribadi dalam pekerjaan dan hubungan dengan rekan kerja daripada mengharapkan loyalitas dari perusahaan. </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia â€“ Mesin pencari yang memprioritaskan konten non-komersial</a></h2>
<p>Marginalia Search telah meluncurkan situs baru yang berfokus pada konten non-komersial dan alat penemuan, dengan menekankan privasi pengguna dan perlindungan data. Teks mesin pencari beroperasi menggunakan teknologi sumber terbuka, tanpa AI atau layanan cloud, dan mematuhi GDPR serta Arahan Cookie Uni Eropa. Teks sumber tersedia di bawah lisensi AGPL, yang mendorong transparansi dan kolaborasi komunitas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">Reaksi</a></h3>
<p>Marginalia adalah mesin pencari yang menekankan konten non-komersial dan telah beralih dari menggunakan Personalized PageRank ke BM25 untuk peringkat. Mesin pencari ini telah menggabungkan kesamaan kosinus untuk menemukan situs web dan telah pindah ke domain baru, marginalia-search.com. Marginalia bersifat open source, merayapi ulang situs setiap 10 minggu, menggunakan perayap RSS untuk pembaruan harian, dan berencana untuk memperluas konten di luar bahasa Inggris, meskipun saat ini mengalami kesulitan dengan kueri navigasi. </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">Kansas mengalami wabah tuberkulosis terbesar di Amerika sejak tahun 1950-an.</a></h2>
<p>Kansas menghadapi wabah tuberkulosis terbesar dalam sejarah AS, dengan 66 kasus aktif dan 79 infeksi laten dilaporkan di wilayah metro Kansas City sejak 2024, terutama di Wyandotte County. Pusat Pengendalian dan Pencegahan Penyakit (CDC) membantu pejabat kesehatan setempat dalam menangani wabah ini, yang masih berlangsung tetapi telah mengalami penurunan kasus aktif menjadi sekitar 32. Tuberkulosis adalah infeksi bakteri yang mempengaruhi paru-paru, menyebar melalui udara, dan dapat diobati dengan antibiotik, dengan risiko terhadap masyarakat umum dianggap rendah. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">Reaksi</a></h3>
<p>Kejadian wabah tuberkulosis di Kansas adalah yang terbesar di AS sejak tahun 1950-an, seperti yang dilaporkan oleh Centers for Disease Control and Prevention (CDC). Wabah ini telah memicu diskusi tentang vaksin BCG, yang tidak diberikan secara rutin di AS karena efektivitas yang tidak konsisten dan kemungkinan efek samping. Situasi ini menekankan perlunya kebijakan kesehatan masyarakat yang efektif dan peran lembaga pemerintah dalam pemantauan dan pencegahan penyakit. </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack: Bangun &#39;AirTags&#39; â€“ lacak perangkat Bluetooth melalui jaringan Apple</a></h2>
<p>OpenHaystack adalah sebuah kerangka kerja yang memungkinkan pelacakan perangkat Bluetooth pribadi menggunakan jaringan Find My milik Apple, yang dikembangkan oleh Secure Mobile Networking Lab di TU Darmstadt. Itu didasarkan pada rekayasa balik jaringan Find My Apple dan memerlukan macOS 11 serta perangkat Bluetooth, seperti BBC micro:bit, untuk berfungsi. OpenHaystack adalah sumber terbuka di bawah Lisensi Publik Umum GNU Affero v3.0, mendukung berbagai perangkat, dan termasuk versi seluler untuk Android dan iOS, meskipun masih bersifat eksperimental dan tidak berafiliasi dengan Apple. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">Reaksi</a></h3>
<p>Openhaystack memungkinkan pengguna untuk membuat &#39;AirTags&#39; kustom untuk melacak perangkat Bluetooth melalui jaringan Apple, menawarkan alternatif untuk solusi milik Apple. Versi pelacakan Bluetooth dari Google dikritik karena kinerja yang kurang baik dan masalah privasi, sementara jaringan Samsung dicatat memiliki kinerja yang lebih baik meskipun basis pengguna Android Google lebih besar. Teks tersebut menyoroti kekhawatiran privasi dan tantangan teknis dalam mengembangkan perangkat pelacakan khusus, dengan alternatif pihak ketiga yang kurang memiliki fitur canggih seperti Ultra-Wideband (UWB) untuk pelacakan yang presisi. </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">Pelajaran dalam menciptakan foto keluarga yang ingin disimpan orang (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek My User Agent</a></h2>
<p>DeepSeek R1 adalah model baru yang dirancang untuk mengungkapkan alur pemikiran kepada pengguna, tersedia secara gratis di chat.deepseek.com atau melalui API yang lebih terjangkau dibandingkan dengan OpenAI. Setelah artikel tersebut dirilis, API DeepSeek mengalami masalah, dengan platform.deepseek.com mengembalikan kesalahan 404, yang menunjukkan potensi gangguan yang disebabkan oleh DeepSeek My User Agent. Pengguna dapat menjelajahi penilaian teratas di Hacker News dan menggunakan prompt &quot;Judge Me&quot; di chat.deepseek.com untuk pengalaman yang dipersonalisasi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">Reaksi</a></h3>
<p>Ada seorang pengguna yang membagikan ejekan lucu dari DeepSeek, sebuah alat AI yang menganalisis data peramban, menyoroti keanehan seperti sistem operasi yang usang dan resolusi layar yang tidak biasa. Ejekan tersebut dengan humor mengaitkan ciri-ciri ini dengan lokasi pengguna di Calgary, Kanada, memicu diskusi tentang ketidakakuratan sesekali dari alat tersebut dan nilai hiburannya. Percakapan tersebut juga mengeksplorasi potensi AI dalam meningkatkan pengalaman menjelajah web, seperti menyaring iklan dan konten yang tidak relevan, serta menciptakan interaksi internet yang baru. </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">Purelymail: Email murah tanpa basa-basi</a></h2>
<p>Purelymail menyediakan hosting email yang hemat biaya dengan kompatibilitas untuk IMAP dan POP3, memungkinkan penggunaan dengan sebagian besar aplikasi email atau melalui webmail Roundcube. Pelayanan ini sangat terjangkau, menawarkan satu akun email dengan penyimpanan 3 GB seharga $10 per tahun, yang lebih murah dibandingkan pesaing seperti Protonmail, Fastmail, dan Google Workspace. Walaupun Purelymail masih dalam tahap beta dan mungkin mengalami masalah sesekali seperti pemblokiran email dan kurangnya dukungan 24/7, layanan ini menekankan keamanan dan tidak menjual data pengguna. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">Reaksi</a></h3>
<p>Purelymail diakui sebagai layanan email yang ramah anggaran, dihargai karena kesederhanaan dan keandalannya, terutama untuk domain kustom. Pengguna membandingkannya dengan layanan seperti mxroute, Fastmail, dan Proton, menyoroti keterjangkauannya tetapi mencatat kekhawatiran tentang operasinya yang dijalankan oleh satu orang dan kurangnya fitur seperti sinkronisasi kalender. Meskipun ada beberapa keterbatasan, harga dan fungsionalitas Purelymail yang sederhana menjadikannya pilihan yang layak bagi pengguna yang mencari solusi email dasar, dengan alternatif seperti Zoho dan hosting mandiri juga dipertimbangkan. </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">Astronom menghapus asteroid karena ternyata itu adalah Tesla Roadster</a></h2>
<p>Astronom mengklasifikasikan secara keliru Tesla Roadster milik Elon Musk sebagai asteroid, menekankan perlunya peningkatan transparansi dalam melacak objek-objek di luar angkasa. Minor Planet Center mengoreksi kesalahan klasifikasi, menyoroti kesulitan dalam membedakan antara objek alami dan buatan di luar angkasa. Tidak adanya repositori pusat untuk melacak objek-objek di luar angkasa menunjukkan bahwa insiden ini mempersulit upaya untuk memantau potensi ancaman asteroid, dengan astronom amatir memainkan peran penting dalam identifikasi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">Reaksi</a></h3>
<p>Astronom mengklasifikasikan Tesla Roadster sebagai asteroid dengan label &quot;2018 CN41&quot; sebelum menyadari bahwa itu adalah objek buatan manusia yang sudah dilacak sebagai &quot;2018-017A.&quot; Insiden ini menekankan perlunya sistem pelacakan dan klasifikasi yang lebih baik untuk objek buatan di luar angkasa guna mencegah kesalahan serupa. Kekeliruan ini menyoroti tantangan dalam membedakan antara benda langit alami dan objek buatan manusia dalam eksplorasi luar angkasa. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">DeepSeek merilis Janus Pro, sebuah generator teks-ke-gambar [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">Reaksi</a></h3>
<p>DeepSeek telah memperkenalkan Janus Pro, sebuah generator teks-ke-gambar yang menggunakan &quot;model terpadu&quot; dengan 7 miliar parameter yang dilaporkan melampaui kinerja Dall-E 3 dan Stable Diffusion Medium. Model ini dikenal karena sensor ketat pada topik sensitif dan resolusi gambar terbatas sebesar 384x384, memicu perdebatan tentang implikasi pengembangan AI. Biaya pelatihan Janus Pro yang lebih rendah dibandingkan dengan pesaing dapat mempengaruhi perusahaan seperti Nvidia, dan tersedia untuk penggunaan komersial dengan pembatasan pada aplikasi militer. </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">Brasil melarang perusahaan teknologi Sam Altman, Tools for Humanity, untuk membayar pemindaian iris.</a></h2>
<p>Pengawas perlindungan data Brasil telah melarang Tools for Humanity untuk menawarkan kompensasi, termasuk mata uang kripto, untuk pemindaian iris guna mencegah pengaruh yang tidak semestinya terhadap keputusan individu untuk berbagi data biometrik. Tools for Humanity, yang didirikan bersama oleh CEO OpenAI Sam Altman, bertujuan untuk mengembangkan sistem identitas global melalui pemindaian iris di bawah proyek World-nya. Perusahaan menyatakan kepatuhan terhadap hukum Brasil dan sedang berkomunikasi dengan otoritas untuk menyelesaikan kekhawatiran setelah penyelidikan yang dimulai November lalu. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">Reaksi</a></h3>
<p>Brasil telah melarang Tools for Humanity, yang dipimpin oleh Sam Altman, untuk memberikan kompensasi kepada individu atas pemindaian iris guna melindungi otonomi pribadi. Keputusan ini telah memicu perdebatan tentang privasi dan implikasi etis dari pengumpulan data biometrik, seperti yang terlibat dalam proyek Worldcoin Altman. Situasi ini menyoroti konflik yang sedang berlangsung antara kemajuan teknologi dan kekhawatiran etis mengenai privasi data dan potensi penyalahgunaan. </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">Tugas saya yang gagal untuk mengecilkan semua paket NPM sebesar 5%</a></h2>
<p>Dalam tahun 2022, sebuah usulan diajukan untuk menggunakan kompresor Zopfli guna mengurangi ukuran paket npm sebesar 5%, dengan tujuan meningkatkan kinerja dan menurunkan biaya penyimpanan. Usulan tersebut ditolak oleh pemelihara npm karena kekhawatiran tentang kecepatan kompresi Zopfli yang lambat, waktu dekompresi, masalah lockfile, dan kompleksitas integrasi. Pengalaman ini memberikan wawasan tentang penulisan usulan dan evaluasi trade-off, meskipun usulan tersebut ditarik kembali. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">Reaksi</a></h3>
<p>Suatu inisiatif untuk mengurangi ukuran paket NPM sebesar 5% menggunakan kompresi Zopfli menghadapi masalah seperti peningkatan waktu publikasi dan kompleksitas. Meskipun ada potensi penghematan bandwidth, kelemahan seperti kompresi yang lebih lambat dan kurangnya dukungan asli membuat proposal tersebut kurang layak. Teks tersebut menyoroti tantangan dalam menyeimbangkan inovasi dengan kepraktisan dalam proyek open-source, yang mengarah pada penutupan proposal dan pertimbangan alternatif seperti Brotli atau ZSTD. </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">Mantan CEO teknologi menggugat untuk menghapus catatan penangkapannya dari internet</a></h2>
<p>Mantan CEO teknologi Maury Blackman menggugat jurnalis Jack Poulson sebesar $25 juta untuk menghapus penangkapan kasus kekerasan dalam rumah tangga tahun 2021 dari internet, meskipun catatan tersebut telah disegel oleh hakim. Tuntutan hukum tersebut telah memicu perdebatan Amandemen Pertama, dengan Electronic Frontier Foundation membela Poulson, menekankan kepentingan publik dalam publikasi tersebut. The First Amendment Coalition telah mengajukan gugatan yang menantang undang-undang California yang mencegah publikasi catatan penangkapan yang disegel, menyoroti ketegangan antara hak privasi dan kebebasan berbicara. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">Reaksi</a></h3>
<p>Mantan CEO teknologi menggugat untuk menghapus catatan penangkapannya dari internet, menarik perhatian pada kerusakan reputasi yang disebabkan oleh catatan penangkapan publik. Teks tersebut menyoroti perdebatan antara kebutuhan akan transparansi untuk mencegah penangkapan rahasia dan potensi kerugian terhadap masa depan individu ketika rincian penangkapan dipublikasikan tanpa adanya vonis. Tuntutan hukum tersebut juga melibatkan efek Streisand, di mana upaya untuk menekan informasi secara tidak sengaja dapat meningkatkan visibilitasnya. </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">Nvidia, ASML Anjlok saat DeepSeek Memicu Penjualan Saham Teknologi</a></h2>
<p>Nvidia mengalami penurunan nilai saham sebesar $560 miliar, menandai penurunan terbesar dalam sejarah pasar, terutama karena kekhawatiran terhadap startup AI China, DeepSeek. Model AI berbiaya rendah yang kompetitif dari DeepSeek telah menimbulkan kekhawatiran tentang masa depan investasi AI perusahaan AS, mempengaruhi saham Nvidia dan indeks utama seperti S&amp;P 500 dan Nasdaq 100. Meskipun menghadapi tantangan dari Nvidia, Meta berencana untuk meningkatkan pengeluaran proyek AI, dan OpenAI, SoftBank, serta Oracle telah mengumumkan usaha infrastruktur AI yang signifikan senilai $100 miliar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">Reaksi</a></h3>
<p>Nvidia dan saham ASML mengalami penurunan setelah penjualan besar-besaran di sektor teknologi yang dipicu oleh startup AI Tiongkok, DeepSeek, yang menciptakan model yang mengungguli ChatGPT dengan menggunakan perangkat keras Nvidia yang lebih lama. Model open-source DeepSeek, yang lebih murah untuk dilatih, menimbulkan kekhawatiran tentang profitabilitas perusahaan AI seperti OpenAI dan Anthropic, yang berpotensi mempengaruhi permintaan masa depan untuk GPU Nvidia. Tanggapan pasar menunjukkan kekhawatiran akan berkurangnya margin dan meningkatnya persaingan, meskipun ada potensi adopsi AI yang lebih luas. </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">Mark Zuckerberg: Pria Ini Adalah Seorang Pengecut</a></h2>
<p>Mark Zuckerberg menghadapi kritik karena diamnya saat mantan Presiden Donald Trump membongkar National Institutes of Health, yang mempengaruhi pendanaan penelitian sebesar $40 miliar, meskipun Zuckerberg sebelumnya berkomitmen untuk penelitian penyakit. Langkah-langkah yang diambil Zuckerberg di Meta, termasuk mengurangi pemeriksaan fakta, moderasi konten, dan inisiatif keberagaman, sambil mempromosikan eksekutif dari Partai Republik, menunjukkan pergeseran prinsip yang sejalan dengan tuntutan Trump. Kritikus berpendapat bahwa kepatuhan Zuckerberg terhadap kecenderungan otoriter Trump mencerminkan kurangnya keberanian, yang mempengaruhi perusahaan teknologi lain seperti Amazon untuk berpotensi mengadopsi sikap serupa, sehingga mempengaruhi warisannya. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">Reaksi</a></h3>
<p>Artikel tersebut mengkritik Mark Zuckerberg atas tindakannya di Meta, dengan menyarankan bahwa keputusannya dipengaruhi oleh kepentingan pribadi dan kurangnya prinsip, terutama di bawah tekanan politik. Itu mengeksplorasi tema tanggung jawab perusahaan, dampak kekayaan terhadap politik, dan kesulitan mempertahankan integritas dalam peran kepemimpinan. Terdapat perbedaan pendapat dalam diskusi ini, dengan beberapa pihak membela Zuckerberg yang mungkin beradaptasi dengan tekanan eksternal, sementara yang lain menyatakan kekecewaan terhadap pemimpin teknologi yang dianggap kurang berani. </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">Oliver Heaviside dan teori saluran transmisi (2021)</a></h2>
<p>Website radio amatir PA3FWM membahas topik teknis seperti frekuensi modulasi satu sisi, kartu suara radio yang ditentukan oleh perangkat lunak (SDR), dan desain antena. Situs ini menyoroti kontribusi Oliver Heaviside terhadap teori saluran transmisi, termasuk perbaikan yang dilakukannya pada persamaan Maxwell dan model kabel telegraf. Konten ini diadaptasi dari artikel November 2021 di majalah radio amatir Belanda, Electron, yang memberikan wawasan historis dan teknis tentang transmisi sinyal dan desain kabel. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">Reaksi</a></h3>
<p>Oliver Heaviside, seorang fisikawan otodidak, memberikan kontribusi penting pada elektromagnetisme dan teori saluran transmisi, meskipun menghadapi oposisi dari tokoh-tokoh mapan seperti William Henry Preece. Karya Heaviside, termasuk penyederhanaan persamaan Maxwell, sangat penting bagi bidang tersebut, namun ia hidup dalam kemiskinan karena hambatan profesional. Tulisan ini menyoroti tantangan dalam memahami saluran transmisi dan impedansi, dengan merujuk pada sumber daya pendidikan dan anekdot sejarah untuk konteks. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Pemutusan hubungan kerja secara mendasar mengubah cara saya memandang pekerjaan" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Pemutusan%20hubungan%20kerja%20secara%20mendasar%20mengubah%20cara%20saya%20memandang%20pekerjaan&subheading=Senin%2C%2027%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: Tanpa layar, tanpa pengontrol, hanya tombol daya dan port USB</a></h2>
<p>Teks: Steam Brick Mod adalah proyek kustom yang memodifikasi Steam Deck agar lebih kecil dan ringan dengan menghilangkan layar dan pengontrol, hanya menyisakan komponen penting. Modifikasi ini menggunakan Steam Deck OLED 1TB dan melibatkan pembuatan casing kustom dengan printer 3D, menghasilkan perangkat sekitar sepertiga ukuran dan 24% lebih ringan dari aslinya. Meskipun memiliki manfaat portabilitas, mod ini memiliki keterbatasan, seperti tidak ada akses BIOS dan kesulitan menentukan apakah perangkat menyala, serta tidak didukung secara resmi oleh Valve, menimbulkan risiko kerusakan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">Reaksi</a></h3>
<p>The Steam Brick adalah versi modifikasi dari Steam Deck, yang tidak memiliki layar atau pengontrol, hanya tombol daya dan port USB, dirancang untuk portabilitas dan kemudahan penggunaan. Itu memanfaatkan kacamata XReal untuk tampilan, menawarkan pendekatan unik untuk bermain game tanpa memerlukan perlindungan layar tradisional. Mod ini adalah proyek pribadi dan tidak didukung secara resmi oleh Valve, memicu diskusi tentang berbagai pengaturan teknologi dan sistem pendidikan. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">Ini bukan kejahatan jika kita melakukannya dengan aplikasi</a></h2>
<p>Perusahaan makanan besar diduga menggunakan aplikasi untuk terlibat dalam penetapan harga, sebuah praktik yang disebut &quot;greedflation,&quot; dengan mengoordinasikan harga melalui perantara data pihak ketiga seperti Potatotrac. Masalah ini tidak terbatas pada industri makanan tetapi juga mempengaruhi perumahan dan sektor lainnya, menarik perhatian dari otoritas antitrust. Cory Doctorow dalam buku barunya, &quot;Picks and Shovels,&quot; menggali tema-tema ini, dengan penulisnya tampil di beberapa acara untuk mempromosikannya. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">Reaksi</a></h3>
<p>Seringkali sistem peradilan AS menunjukkan kelonggaran terhadap korporasi, memungkinkan mereka menghindari hukuman yang signifikan atas pelanggaran, sementara individu menghadapi konsekuensi yang lebih berat untuk pelanggaran kecil. Perusahaan-perusahaan memanfaatkan celah hukum dan mempekerjakan pelobi serta pengacara untuk mengurangi denda dan memanipulasi sistem, seperti yang terlihat dalam penggunaan algoritma oleh Uber untuk menghindari membayar upah minimum kepada pengemudi. Tingkat kompleksitas dalam membuktikan kejahatan korporasi dibandingkan dengan pelanggaran individu membuat sistem peradilan kesulitan untuk menuntut pertanggungjawaban korporasi secara efektif. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Setiap Elemen HTML</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">Reaksi</a></h3>
<p>Postingan blog tersebut menyediakan analisis tentang tag dan atribut HTML menggunakan dataset besar, serta menawarkan basis data SQLite yang dapat diunduh berisi kombinasi tag-atribut populer. Ini membandingkan berbagai pendekatan untuk menjelajahi elemen HTML, membahas topik seperti penguraian HTML, tag yang sudah usang, dan penggunaan label dalam formulir. Tulisan tersebut juga membahas sejarah XHTML, semantik HTML, dan penggunaan elemen kustom, dengan beberapa pengguna mengenang praktik desain web yang lebih lama. </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">Tentara Vietnam Selatan yang mendaratkan Cessna di kapal induk untuk menyelamatkan keluarganya (2019)</a></h2>
<p>Dalam bulan April 1975, Mayor Buang-Ly, seorang pilot Vietnam Selatan, melakukan pelarian berani bersama keluarganya dengan pesawat kecil selama jatuhnya Vietnam Selatan. Kapten Lawrence Chambers dari USS Midway membuat keputusan yang belum pernah terjadi sebelumnya untuk membersihkan dek agar Buang bisa mendarat, bahkan membuang helikopter, memungkinkan Buang mendarat dengan selamat. Peristiwa ini merupakan bagian dari Operasi Frequent Wind, fase terakhir evakuasi warga sipil Amerika dan orang Vietnam yang &quot;berisiko&quot; dari Saigon, dan pesawat Buang sekarang dipajang di Museum Penerbangan Angkatan Laut Nasional. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">Reaksi</a></h3>
<p>Ada seorang pilot Vietnam Selatan yang mendaratkan pesawat Cessna di kapal induk AS untuk menyelamatkan keluarganya selama jatuhnya Saigon, menggambarkan perjuangan pribadi dan ketahanan selama Perang Vietnam. Banyak tentara Vietnam Selatan melarikan diri menggunakan pesawat apa pun yang tersedia, menyoroti keputusasaan dan kekacauan pada masa itu. USS Midway, yang sekarang menjadi museum, memainkan peran penting dalam peristiwa-peristiwa ini, mencerminkan dampak manusia yang lebih luas dari perang dan isu-isu geopolitik yang kompleks. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Graveyard: 821 startup Y Combinator yang tidak aktif</a></h2>
<p>YC Graveyard mencantumkan 821 startup tidak aktif dari Y Combinator, sebuah akselerator startup terkemuka, yang menyoroti tantangan yang dihadapi oleh usaha baru. Startup ini berasal dari 39 batch dan 50 industri, termasuk sektor seperti keuangan, kesehatan, ritel, dan teknologi, menunjukkan cakupan luas pengaruh Y Combinator. Perusahaan terkenal seperti Blume Benefits, Fileforge, dan Celest termasuk di antara yang telah menghentikan operasinya, mencerminkan sifat berisiko tinggi dari usaha startup. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">Reaksi</a></h3>
<p>YC Graveyard telah mengidentifikasi 821 startup Y Combinator yang tidak aktif, menyoroti tingginya tingkat kegagalan dalam ekosistem startup. Investor sering kali lebih memilih kegagalan yang pasti daripada &quot;bisnis gaya hidup&quot; yang tidak dapat berkembang, karena hal ini memungkinkan mereka untuk menghapus kerugian, sementara beberapa startup diakuisisi untuk bakat atau aset mereka. Diskusi ini membahas tentang sifat bisnis kecil, peran investor, tantangan kesuksesan startup, dan implikasi yang lebih luas dari modal ventura, termasuk dinamika pendanaan startup dan kompensasi pendiri. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">Instruksi 68030 yang tidak valid secara tidak sengaja memungkinkan Mac Classic II untuk booting.</a></h2>
<p>Doug Brown mengidentifikasi bug dalam ROM Macintosh Classic II yang seharusnya menghentikannya dari booting, tetapi instruksi yang tidak terdefinisi pada CPU Motorola MC68030 memungkinkannya untuk melanjutkan. Menggunakan emulator MAME, Doug menemukan bahwa Classic II gagal boot dalam mode 32-bit karena kesalahan bus dari alamat yang tidak valid, yang dikoreksi oleh instruksi yang tidak terdokumentasi pada perangkat keras sebenarnya. Temuan ini menyoroti peran emulator dalam mengungkap bug perangkat keras tersembunyi dan kerumitan instruksi CPU yang tidak terdokumentasi, dengan pengujian perangkat keras nyata yang mengonfirmasi pentingnya instruksi yang tidak terdokumentasi untuk booting. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">Reaksi</a></h3>
<p>Instruksi yang tidak terdokumentasi dalam CPU MC68030 memungkinkan Mac Classic II untuk melakukan booting dengan melewati deteksi instruksi ilegal, yang secara tak terduga mengubah register A1. Penemuan ini menekankan adanya instruksi yang tidak terdokumentasi dalam CPU, mirip dengan yang ditemukan dalam arsitektur 6502 dan x86, yang dapat menyebabkan perilaku yang tidak terduga. Arsitektur 68030, yang dikenal karena keanggunannya, digunakan dalam berbagai sistem, tetapi kompleksitasnya akhirnya menghambat skalabilitasnya. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: Tanpa layar, tanpa pengontrol, hanya tombol daya dan port USB" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20Tanpa%20layar%2C%20tanpa%20pengontrol%2C%20hanya%20tombol%20daya%20dan%20port%20USB&subheading=Minggu%2C%2026%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">Armada listrik Caltrain lebih efisien dari yang diharapkan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">Reaksi</a></h3>
<p>Armada listrik baru Caltrain melampaui ekspektasi dalam efisiensi, beroperasi lebih tenang, lebih cepat, dan lebih sering, berkontribusi pada kebangkitan transportasi di Bay Area. Kereta listrik menggunakan pengereman regeneratif, yang mengembalikan energi ke jaringan, dan beroperasi dengan 100% tenaga terbarukan, menyoroti komitmen terhadap keberlanjutan. Meskipun ada kemajuan ini, tantangan seperti kebutuhan akan peningkatan kepadatan perkotaan dan pengembangan berorientasi transit yang lebih baik tetap ada, di samping kritik terhadap manajemen dan tata kelola BART. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, sebuah browser headless open-source dalam Zig</a></h2>
<p>Lightpanda adalah browser headless open-source baru yang dikembangkan dalam Zig, dirancang untuk lebih cepat dan lebih efisien daripada opsi yang ada seperti Chrome headless, terutama untuk tugas web scraping dan otomatisasi. Ini memiliki fitur pemuat HTTP, parser HTML, pohon DOM, runtime JavaScript, dan server CDP, membuatnya kompatibel dengan alat seperti Puppeteer dan Playwright, sambil sekitar 10 kali lebih cepat dan menggunakan 10 kali lebih sedikit memori daripada Chrome headless. Saat ini dalam tahap beta, Lightpanda mendukung API web terbatas, dengan rencana untuk ekspansi, dan menawarkan layanan Managed Cloud sebagai bagian dari model bisnisnya. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">Reaksi</a></h3>
<p>Lightpanda adalah browser headless open-source yang dikembangkan dalam Zig, menyediakan alternatif ringan untuk Chrome dan Firefox untuk tugas non-grafis seperti web scraping dan otomatisasi AI. Ini mencakup komponen penting seperti pemuat HTTP, parser HTML, runtime JavaScript, dan dukungan API web parsial, dengan fokus pada kecepatan dan efisiensi memori. Saat ini dalam tahap beta, Lightpanda berencana untuk meningkatkan cakupan API web-nya dan beroperasi dengan model bisnis yang menawarkan layanan Managed Cloud, mengundang umpan balik dari komunitas untuk perbaikan. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums dan Teori Internet Mati</a></h2>
<p>Hall of Impossible Dreams&quot; adalah sebuah repositori yang menampilkan beragam konten, termasuk kode dan literatur, dan baru-baru ini membahas penurunan PhysicsForums akibat konten yang dihasilkan oleh AI. PhysicsForums, yang didirikan pada tahun 2001, adalah forum sains yang berkembang pesat hingga munculnya platform terpusat seperti StackExchange dan infiltrasi postingan yang dihasilkan AI pada tahun 2025. Postingan tersebut mengangkat kekhawatiran tentang &quot;Teori Internet Mati,&quot; yang berpendapat bahwa sebagian besar internet sekarang adalah konten non-manusia, menyoroti tantangan dan implikasi etis dalam mempertahankan komunitas online di tengah perkembangan teknologi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">Reaksi</a></h3>
<p>Terdapat peningkatan frustrasi terhadap konten yang dihasilkan oleh AI di internet, terutama di forum dan blog, karena dianggap kurang mendalam dan kurang dapat diandalkan. Pengguna menyerukan solusi seperti verifikasi identitas atau sistem kepercayaan untuk memastikan interaksi manusia yang asli dan mengatasi kekhawatiran etis tentang AI yang menyamar sebagai pengguna nyata. Teks tersebut menyoroti ketegangan yang lebih luas antara kemajuan teknologi dan keinginan untuk konten daring yang otentik dan digerakkan oleh manusia. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">File Explorer digabungkan ke editor Helix</a></h2>
<p>Editor Helix telah memperkenalkan fitur penjelajah file baru, terinspirasi oleh telescope-file-browser, yang memungkinkan pengguna untuk menavigasi file seperti pemilih file. Fitur yang dikembangkan oleh kontributor drybalka ini telah diterima dengan baik, dengan masukan untuk peningkatan seperti garis miring direktori dan ikon. Beberapa pengguna di MacOS melaporkan masalah dengan palet perintah, tetapi penjelajah file berfungsi dengan baik dengan keybinding, dan pembaruan di masa depan mungkin akan menangani pengecualian file .gitignore. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">Reaksi</a></h3>
<p>Editor Helix telah memperkenalkan File Explorer terintegrasi, memicu diskusi tentang kebutuhannya dibandingkan alternatif yang lebih cepat seperti fuzzy finders dan ripgrep. Pengguna berbagi preferensi pribadi dan pengalaman dengan alat navigasi file dan plugin untuk editor seperti Vim dan Emacs. Fitur baru ini telah menimbulkan antusiasme di antara beberapa pengguna, sementara yang lain memperdebatkan kelebihan dari berbagai metode manajemen file. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Armada listrik Caltrain lebih efisien dari yang diharapkan" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Armada%20listrik%20Caltrain%20lebih%20efisien%20dari%20yang%20diharapkan&subheading=Sabtu%2C%2025%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">Sebuah kode QR yang mengarahkan Anda ke tujuan yang berbeda â€“ lentikular dan adversarial</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Reaksi</a></h3>
<p>Kode QR dapat dimanipulasi untuk mengarahkan pengguna ke tujuan yang berbeda dengan membuat pola yang tumpang tindih yang berubah berdasarkan kondisi pemindaian. Teknik ini dapat digunakan untuk serangan yang ditargetkan atau untuk menyajikan konten yang bervariasi, tetapi metode yang lebih sederhana seperti pengalihan sisi server seringkali lebih efektif. Meskipun sifatnya yang menarik, penggunaan praktis dari manipulasi kode QR ini terbatas karena kompleksitas dan keterlihatannya. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">Keadaan Vim</a></h2>
<p>Setelah kematian Bram Moolenaar, pendiri Vim, pada tahun 2023, komunitas telah melakukan reorganisasi untuk memastikan kelanjutan pengembangan Vim, dengan Christian Brabandt mengambil peran yang lebih aktif. Proyek ini menangani tantangan seperti mengelola organisasi Vim di GitHub, memperbarui situs web, dan mempertimbangkan perubahan seperti dukungan XDG, sambil tetap dalam mode pemeliharaan. VimConf 2024 di Tokyo menyoroti kolaborasi internasional, dengan presentasi dalam bahasa Inggris dan Jepang, dan menekankan masukan komunitas serta pengujian yang cermat daripada pendekatan pemimpin tunggal. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Reaksi</a></h3>
<p>Keberhasilan Vim di bawah kepemimpinan baru telah memicu diskusi tentang model tata kelola, seperti BDFL (Benevolent Dictator For Life), dengan pendapat yang berbeda mengenai kepemimpinan tunggal versus pendekatan berbasis komite. Neovim, sebuah alternatif modern untuk Vim, telah mendapatkan perhatian karena fitur-fiturnya dan dukungan komunitas, meskipun beberapa pengguna tetap setia pada Vim karena stabilitasnya. Teks tersebut menyoroti tantangan dalam mempertahankan proyek open-source dan keuntungan dari arsitektur plugin, dengan Vim dan Emacs yang terus bertahan dalam lanskap alat pengembang yang terus berkembang. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">Antarmuka pengguna adalah neraka: kalkulator empat fungsi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Reaksi</a></h3>
<p>Tulisan ini mengeksplorasi kompleksitas dalam merancang antarmuka pengguna untuk kalkulator dasar, dengan fokus pada tantangan operasi dan kasus tepi. Artikel ini menyoroti keanehan historis dalam desain kalkulator, seperti tombol gabungan &quot;xÃ·&quot; dan perilaku yang tidak intuitif dalam beberapa aplikasi. Diskusi mencakup manfaat Notasi Polandia Terbalik (RPN) untuk menyederhanakan perhitungan dan mengurangi ambiguitas, serta pengalaman dan preferensi pengguna. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Bangun Sendiri</a></h2>
<p>Armin Ronacher membahas masalah pergantian dependensi dalam pengembangan perangkat lunak, terutama dalam ekosistem JavaScript dan Rust, di mana pembaruan yang sering dan banyaknya dependensi dapat menyebabkan kerentanan keamanan dan kompleksitas. Dia menyarankan pergeseran menuju penulisan kode dengan ketergantungan minimal, menekankan keuntungan dari fungsi yang stabil dan ditulis sendiri dibandingkan dengan grafik ketergantungan yang luas. Ronacher menyerukan perubahan budaya baik di komunitas korporat maupun open-source untuk memprioritaskan kesederhanaan dan stabilitas dalam praktik pengkodean, yang dapat mengarah pada pengurangan pemeliharaan dan implementasi yang lebih cepat. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Reaksi</a></h3>
<p>Teks tersebut menyoroti tantangan dalam mengelola dependensi dalam pemrograman, dengan membandingkan kecenderungan Rust untuk mengumpulkan dependensi dengan kontrol C++ terhadapnya. Teks ini membahas masalah keamanan terkait sistem manajemen paket, membandingkan sistem Debian/Ubuntu dengan Docker/Python/Rust, dan mengangkat isu kepercayaan terhadap pemelihara yang tidak dikenal. Percakapan tersebut menekankan pentingnya menyeimbangkan penggunaan pustaka yang ada dengan menulis kode khusus untuk meminimalkan kompleksitas dan risiko keamanan, dengan mempertimbangkan implikasi jangka panjang. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sebuah kode QR yang mengarahkan Anda ke tujuan yang berbeda â€“ lentikular dan adversarial" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sebuah%20kode%20QR%20yang%20mengarahkan%20Anda%20ke%20tujuan%20yang%20berbeda%20%E2%80%93%20lentikular%20dan%20adversarial&subheading=Jumat%2C%2024%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Saya membuat laptop open-source dari awal</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reaksi</a></h3>
<p>Seorang siswa sekolah menengah berhasil membangun laptop open-source dari awal dalam waktu enam bulan, dan proyek tersebut sepenuhnya tersedia di GitHub. Proyek ini mendapatkan perhatian yang signifikan, menjadi salah satu postingan teratas di Show HN, menyoroti diskusi tentang pendidikan, bakat, dan potensi para insinyur muda. Meskipun bukan produk yang sudah dipoles, laptop tersebut berfungsi sebagai perangkat harian, menunjukkan kemungkinan pengembangan perangkat keras open-source. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Bagaimana meningkatkan pencahayaan WFH Anda untuk mengurangi ketegangan mata</a></h2>
<p>Untuk meminimalkan ketegangan mata saat bekerja dari rumah, ciptakan lingkungan pencahayaan yang seimbang dengan menggunakan cahaya alami, tirai tipis, dan lampu buatan yang bebas kedip. Terapkan aturan 20/20/20: setiap 20 menit, lihat sesuatu yang berjarak 20 kaki selama 20 detik untuk merilekskan mata Anda. Lengkapi ruang kerja Anda dengan tirai penyaring cahaya dan pencahayaan meja yang sesuai dengan kecerahan monitor, sambil juga mengambil istirahat secara teratur untuk menjaga kesehatan secara keseluruhan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reaksi</a></h3>
<p>Untuk meningkatkan pencahayaan kerja dari rumah (WFH) dan mengurangi ketegangan mata, gunakan cahaya tersebar dari berbagai sumber dan pertahankan suhu warna yang konsisten. Pertimbangkan dampak warna dinding terhadap pencahayaan dan usahakan untuk mencapai efek &quot;Golden Hour&quot;â€”pencahayaan yang tersebar, hangat, dan lembut untuk lingkungan yang fotogenik dan nyaman. Jelajahi opsi pencahayaan LED, seperti bohlam dengan Indeks Rendering Warna (CRI) tinggi, untuk meningkatkan kualitas cahaya. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 memperkenalkan mesin berperforma tinggi, mencapai build hingga 5x lebih cepat dan build inkremental lebih dari 100x lebih cepat, meningkatkan kinerja dan fleksibilitas bagi pengembang. Pembaruan ini mencakup fitur CSS modern seperti lapisan kaskade, color-mix(), dan kueri kontainer bawaan, bersama dengan plugin Vite pihak pertama untuk integrasi yang lebih baik dan instalasi yang disederhanakan. Fitur baru seperti utilitas transformasi 3D, API gradien yang diperluas, dan konfigurasi CSS-pertama dengan token desain sebagai variabel CSS memudahkan dan mempercepat pembangunan proyek web modern, dengan panduan peningkatan tersedia untuk proyek yang sudah ada. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reaksi</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 memperkenalkan peningkatan signifikan, seperti akses variabel CSS native dan konfigurasi hanya CSS, yang mengurangi ketergantungan pada JavaScript dan meningkatkan fleksibilitas. Pembaruan ini dikenal karena kompatibilitasnya dengan alur kerja AI dan kegunaannya dalam sistem desain, meskipun beberapa desainer merasa kesulitan untuk desain sistematis. Rilis ini telah memicu diskusi karena perubahan yang merusak, mempengaruhi integrasi dengan proyek dan alat yang ada, sambil tetap populer karena kemudahan penggunaan dan efisiensi stylingnya. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Pengadilan Federal (Akhirnya) Memutuskan Pencarian Data Melalui Pintu Belakang Tidak Konstitusional</a></h2>
<p>Sebuah pengadilan distrik federal telah memutuskan bahwa pencarian pintu belakang dari basis data yang berisi komunikasi pribadi warga Amerika di bawah Pasal 702 memerlukan surat perintah, menandai keputusan hukum yang signifikan dalam kasus United States v. Hasbajrami. Meskipun Kongres memperbarui Pasal 702, bukti menunjukkan penyalahgunaan oleh FBI dan komunitas intelijen, dengan 3,4 juta pencarian tanpa surat perintah dilakukan pada tahun 2021, mendorong seruan untuk reformasi guna memastikan perlindungan konstitusional. Keputusan pengadilan menyoroti sifat inkonstitusional dari pencarian tanpa surat perintah di bawah Pasal 702, mendesak Kongres untuk mewajibkan surat perintah untuk pencarian yang melibatkan data orang-orang AS sebelum kadaluwarsa pada tahun 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reaksi</a></h3>
<p>Pengadilan federal telah menyatakan bahwa pencarian data melalui pintu belakang tidak konstitusional, memicu perdebatan tentang pengawasan pemerintah dan hak privasi. Putusan tersebut menantang konstitusionalitas pengintaian Bagian 702, menyoroti peran Kongres dan Mahkamah Agung dalam melindungi privasi. Meskipun ada putusan tersebut, skeptisisme tetap ada mengenai dampaknya, karena para kritikus percaya bahwa lembaga federal seperti FBI mungkin akan terus melakukan praktik semacam itu sampai peraturan internal direvisi. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">Makalah Paling Berpengaruh dalam Sejarah Ilmu Komputer</a></h2>
<p>Daftar tersebut menyoroti tujuh makalah penting dalam sejarah ilmu komputer, masing-masing memberikan kontribusi konsep dasar yang mendasari teknologi modern, seperti Mesin Turing, teori informasi, dan model basis data relasional. Makalah-makalah ini memperkenalkan ide-ide terobosan seperti NP-completeness, TCP/IP, World Wide Web, dan PageRank, yang secara signifikan mempengaruhi komputasi, komunikasi, dan pengembangan internet. Bonus menyebutkan termasuk karya-karya berpengaruh tentang Lisp, sistem terdistribusi, dan makalah &quot;Attention Is All You Need&quot;, yang menampilkan evolusi dan keragaman penelitian ilmu komputer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reaksi</a></h3>
<p>Teks tersebut membahas makalah-makalah ilmu komputer yang berpengaruh, termasuk karya klasik seperti &quot;Communicating Sequential Processes&quot; oleh Hoare dan karya Turing tentang komputabilitas. Peserta memperdebatkan inklusi karya-karya yang lebih baru, seperti makalah PageRank, dan menyarankan makalah-makalah berpengaruh lainnya dalam kriptografi dan sistem terdistribusi. Sebagai bagian dari kursus di Harvard, makalah-makalah dasar ini diperiksa untuk menawarkan pemahaman yang komprehensif tentang evolusi ilmu komputer. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">Perkembangan F-Droid dan Apa yang Akan Datang pada 2025</a></h2>
<p>Dalam tahun 2024, F-Droid membuat kemajuan yang signifikan dalam mendesentralisasi distribusi aplikasi, meningkatkan infrastrukturnya, dan memperluas ekosistemnya, sebagian besar berkat dukungan komunitas dan pendanaan. Pencapaian penting termasuk peningkatan infrastruktur dan perluasan alat seperti Repomaker dan Mobifree, dengan lebih dari 7205 pembaruan aplikasi dan 402 aplikasi baru ditambahkan. Menyongsong tahun 2025, F-Droid berencana memanfaatkan hibah dari Open Technology Fund untuk lebih meningkatkan infrastruktur dan terus fokus pada desentralisasi distribusi aplikasi serta mempromosikan alternatif sumber terbuka. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reaksi</a></h3>
<p>Pengguna F-Droid mengadvokasi adanya penghitung unduhan untuk mengidentifikasi aplikasi yang populer dan dapat diandalkan, karena platform tersebut tidak memiliki sistem penilaian. tantangan termasuk kesulitan navigasi karena aplikasi yang tidak lengkap atau usang, mendorong saran untuk filter pencarian yang lebih baik dan pembaruan antarmuka pengguna. Meskipun menghadapi tantangan ini, F-Droid dihargai karena aplikasi sumber terbukanya, dengan diskusi mengenai proses pengajuan aplikasi dan potensi integrasi aplikasi web progresif (PWA). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Memahami gRPC, OpenAPI, dan REST serta kapan menggunakannya dalam desain API (2020)</a></h2>
<p>Desain API terutama menggunakan dua model: gRPC (Remote Procedure Call) dan REST (Representational State Transfer), keduanya sering dipetakan ke HTTP, dengan gRPC menggunakan HTTP/2 untuk komunikasi yang efisien. REST API dikenal karena kesederhanaan dan stabilitasnya, sementara gRPC menawarkan pustaka klien dan implementasi server yang efisien, menjadikannya cocok untuk API internal atau saat menggunakan alat tertentu seperti Cloud Endpoints. OpenAPI, mirip dengan RPC, memerlukan pembuatan URL dari template, mengekspos detail HTTP, dan mungkin melibatkan pemetaan HTTP kustom yang kompleks, menawarkan kompatibilitas alat HTTP yang lebih luas dibandingkan dengan gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reaksi</a></h3>
<p>Pengembang sering kali menemukan gRPC menantang karena masalah alat, terutama dalam Java, serta kesulitan dengan debugging dan konfigurasi, meskipun memiliki keunggulan seperti streaming dua arah dan transportasi yang efisien. OpenAPI adalah standar dokumentasi untuk API, memfasilitasi pembuatan dan pengujian klien yang lebih mudah, dan sering kali disalahartikan dengan REST, yang jarang diimplementasikan dalam bentuk murninya. Keputusan untuk menggunakan gRPC, OpenAPI, atau REST bergantung pada kasus penggunaan spesifik, keahlian tim, dan persyaratan proyek, yang menyoroti pentingnya memahami kekuatan dan keterbatasan masing-masing teknologi. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH terkena pembekuan pada pertemuan, perjalanan, komunikasi, dan perekrutan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reaksi</a></h3>
<p>NIH (National Institutes of Health) mengalami pembatasan pada pertemuan, perjalanan, komunikasi, dan perekrutan, yang berpotensi mempengaruhi reputasi ilmiah AS. Para kritikus mengklaim bahwa langkah-langkah ini bersifat menghukum dan didorong oleh motif politik, menargetkan peneliti yang dianggap liberal, yang dapat mengganggu penelitian kesehatan masyarakat, termasuk kanker dan penyakit menular. Situasi ini menyoroti masalah yang lebih luas mengenai politisasi ilmu pengetahuan dan kekhawatiran tentang penurunan kekuatan lunak AS. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Bun 1.2 Telah Dirilis</a></h2>
<p>Bun 1.2 adalah pembaruan signifikan untuk pengembangan JavaScript dan TypeScript, meningkatkan kompatibilitas Node.js dan menambahkan dukungan bawaan untuk S3 dan Postgres. Pembaruan ini memperkenalkan Bun.sql untuk basis data SQL, manajer paket yang lebih cepat, dan penguji bawaan, bersama dengan peningkatan kinerja dan fitur JavaScript baru. Bun 1.2 juga meningkatkan bundling dengan impor HTML, executable mandiri, dan parser CSS baru, sambil tetap gratis dan sumber terbuka dengan kontribusi komunitas yang berkelanjutan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reaksi</a></h3>
<p>Bun 1.2 telah dirilis, memperkenalkan fitur-fitur seperti impor HTML dan dukungan Amazon S3 bawaan, yang meningkatkan pendekatan &#39;baterai-termasuk&#39;. Tampilan ini bertujuan untuk menyederhanakan pengembangan JavaScript dengan mengintegrasikan alat-alat seperti TypeScript, Jest, dan Webpack, menarik bagi pengembang yang mencari pengaturan yang lebih efisien. Walaupun kecepatan dan kemudahan penggunaan Bun dipuji, kekhawatiran tentang potensi lock-in, penyertaan pustaka pihak ketiga, dan kompatibilitas jangka panjang dengan Node.js tetap ada di kalangan pengguna. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Teknologi mengambil prinsip Pareto terlalu jauh</a></h2>
<p>Bobby Lockhart mengkritik ketergantungan industri teknologi pada Prinsip Pareto dan MVP, yang sering kali menghasilkan produk yang belum selesai karena insentif yang tidak memadai untuk menyelesaikannya. Teks ini membandingkan pendekatan &#39;vertical slice&#39; dalam industri game, yang berfokus pada pembuatan produk yang sudah dipoles sejak awal. Lockhart menganjurkan pendekatan seperti seorang pengrajin dalam pengembangan perangkat lunak, menekankan pentingnya menyelesaikan dan menyempurnakan produk untuk hasil akhir yang halus. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reaksi</a></h3>
<p>The Pareto principle, atau aturan 80/20, sedang dibahas dalam konteks teknologi, khususnya dalam pengembangan perangkat lunak dan produk, yang menyarankan bahwa 80% dari efek berasal dari 20% dari penyebab. Kritikus berpendapat bahwa prinsip ini mengakibatkan produk dipasarkan sebagai produk lengkap meskipun masih kurang 20% penyempurnaan akhir, sementara pendukungnya mengklaim bahwa prinsip ini memungkinkan penggunaan sumber daya yang efisien dan masuk ke pasar dengan cepat. Terdapat perdebatan yang meluas di berbagai industri, termasuk permainan dan AI, dengan pandangan yang berbeda mengenai apakah prinsip tersebut mendorong inovasi atau mengarah pada mediokritas. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Saya membuat game penembak multipemain dalam Lisp, inilah perjalanan saya</a></h2>
<p>The game &quot;Wizard Masters,&quot; sebuah permainan tembak-menembak orang ketiga multipemain, dikembangkan menggunakan Clojure, sebuah dialek Lisp, dan tersedia di CrazyGames. Clojure dipilih karena kemampuannya dalam pengembangan full-stack dan sistem REPL interaktif, sementara Babylon.js digunakan untuk grafis karena fitur-fiturnya dan dukungan komunitas. Tantangan yang dihadapi termasuk jaringan yang kompleks dengan pustaka async Clojure, manajemen status dengan ketidakberubahan Clojure, dan kurangnya komunitas pengembangan game Clojure yang kuat, menyoroti potensi manfaat beralih ke mesin utama seperti Unity atau Unreal untuk proyek-proyek mendatang. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reaksi</a></h3>
<p>Sebuah game penembak multipemain dikembangkan menggunakan Lisp, dengan ClojureScript dan Babylon.JS untuk frontend, serta Clojure untuk backend, memanfaatkan Websockets untuk koordinasi. Meskipun menghadapi tantangan dengan alat Babylon.JS, game ini berhasil dirilis dan kompatibel dengan berbagai perangkat, termasuk iPhone, menerima umpan balik positif untuk gameplay dan polesan. Beberapa pengguna mengalami masalah kontrol di Firefox, dan pengembang sedang mempertimbangkan untuk memperluas game berdasarkan kinerjanya, menyoroti pengembangan proyek secara solo dan dukungan komunitas. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: IDE bertenaga AI oleh ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reaksi</a></h3>
<p>Trae, sebuah Integrated Development Environment (IDE) yang didukung oleh AI dari ByteDance, telah memulai diskusi tentang tren menuju alat pemrograman berbasis langganan dan biaya yang terkait. Keprihatinan muncul mengenai privasi data, terutama dengan perusahaan-perusahaan Tiongkok seperti ByteDance, dan potensi dampaknya terhadap keterampilan pemrograman tradisional. Teks tersebut menyoroti pandangan yang berbeda tentang peran AI dalam pengembangan perangkat lunak dan implikasi geopolitik dari penggunaan alat dari perusahaan-perusahaan Tiongkok. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Dasar-dasar Model Bahasa Besar</a></h2>
<p>Teks buku &quot;Foundations of Large Language Models&quot; oleh Tong Xiao dan Jingbo Zhu mengeksplorasi konsep-konsep kunci seperti pra-pelatihan, model generatif, teknik pemicu, dan metode penyelarasan dalam model bahasa besar. Buku ini ditujukan untuk mahasiswa, profesional, dan praktisi di bidang pemrosesan bahasa alami, menjadikannya sumber daya yang berharga bagi mereka yang tertarik pada Komputasi dan Bahasa, Kecerdasan Buatan, dan Pembelajaran Mesin. Buku ini tersedia untuk dibaca lebih lanjut di arXiv dengan pengenal 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reaksi</a></h3>
<p>Sebuh buku berjudul &quot;Foundations of Large Language Models&quot; oleh penulis dari Northeastern University, Shenyang, China, tersedia di Arxiv, dikenal karena kelengkapannya yang terdiri dari 231 halaman. Diskusi tersebut menyoroti kemampuan ChatGPT dalam membaca PDF, dengan beberapa pengguna menunjukkan keterbatasannya dalam menganalisis konten visual. Arxiv dijelaskan sebagai platform untuk pra-cetak, yang berarti kontennya tidak harus ditinjau sejawat, dan pengguna menyatakan keterkejutan atas ketersediaan buku tersebut di sana. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Hacking Subaru: Melacak dan Mengendalikan Mobil melalui Panel Admin Starlink</a></h2>
<p>Ada kerentanan keamanan dalam layanan STARLINK Subaru yang ditemukan pada 20 November 2024, yang memungkinkan akses tidak sah ke kendaraan dan akun pelanggan di AS, Kanada, dan Jepang. Cacat ini memungkinkan penyerang untuk mengendalikan kendaraan dari jarak jauh dan mengakses informasi pribadi dengan menggunakan data minimal, seperti nama belakang dan kode pos, karena masalah di panel admin STARLINK. Kerentanan ini dilaporkan dan diperbaiki dalam waktu 24 jam tanpa ada eksploitasi jahat, menyoroti tantangan dalam mengamankan sistem mobil terhubung karena izin akses yang luas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reaksi</a></h3>
<p>Sebuah kerentanan dalam sistem Starlink Subaru ditemukan, memungkinkan peretas untuk melacak dan mengendalikan kendaraan, tetapi kerentanan tersebut telah diperbaiki dalam waktu 24 jam tanpa ada eksploitasi jahat. Masih ada kekhawatiran terkait pengumpulan data dan akses jarak jauh oleh Subaru dan mitranya, dengan beberapa pengguna melaporkan masalah pengurasan baterai yang terkait dengan sistem tersebut. Tindakannya menyoroti risiko yang terkait dengan mobil yang terhubung ke internet, menekankan perlunya peningkatan perlindungan privasi pengguna dan proses keluar yang lebih jelas untuk pengumpulan data. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">Di mana domba paling sentral di London?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, didirikan pada tahun 1976, adalah peternakan kota terdekat dengan pusat London, terletak hanya lebih dari satu mil dari Trafalgar Square. Ternak tersebut menampung beberapa domba, termasuk seekor Shetland dan Herdwick bernama Daffodil, yang menampilkan pesona pedesaan di dalam lingkungan perkotaan. Spitalfields City Farm, yang merupakan yang kedua terdekat dengan pusat kota London, menjadi tuan rumah bagi seekor domba betina Herdwick bernama Beatrix dan beberapa Castlemilk Moorits, menekankan daya tarik unik dari peternakan kota di London. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reaksi</a></h3>
<p>Metode pengukuran &#39;waktu menuju domba&#39;, yang mengukur durasi untuk mencapai pedesaan dari pusat kota, memicu perdebatan tentang preferensi hidup di perkotaan versus pedesaan. Percakapan tersebut menyoroti kota-kota seperti London, Bristol, dan Toronto, dengan fokus pada aksesibilitas mereka terhadap alam atau pertanian. Metode pengukuran kota yang humoris seperti &quot;waktu menuju kekacauan&quot; dan &quot;waktu menuju sapi&quot; juga menjadi bagian dari diskusi, menambahkan perspektif yang ringan. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Saya membuat laptop open-source dari awal" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Saya%20membuat%20laptop%20open-source%20dari%20awal&subheading=Kamis%2C%2023%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht diberikan pengampunan penuh</a></h2>
<p>Ross telah diberikan pengampunan penuh oleh mantan Presiden Donald Trump, yang mengakibatkan pembebasannya. Tindakan pengampunan tersebut disambut dengan rasa syukur yang besar, dengan Trump dipuji karena telah memenuhi janjinya. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reaksi</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, pencipta pasar Silk Road, menerima pengampunan penuh, memicu perdebatan mengenai keadilan hukuman aslinya. Penghukuman awal Ulbricht dianggap berlebihan oleh banyak orang, terdiri dari dua hukuman seumur hidup ditambah 40 tahun untuk tuduhan yang tidak melibatkan kekerasan. Teks tersebut menyoroti masalah yang lebih luas dalam sistem peradilan dan implikasi dari pasar gelap daring. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Proyek Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX untuk membangun pusat data</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reaksi</a></h3>
<p>The Stargate Project adalah kolaborasi antara SoftBank, OpenAI, Oracle, dan MGX untuk membangun pusat data, menyoroti peran modal swasta dalam proyek teknologi skala besar. Inisiatif ini telah memicu perdebatan tentang sentralisasi ekonomi dan potensi konsentrasi kekuasaan dari perusahaan-perusahaan besar di industri teknologi. Tidak ada teks yang diberikan untuk diterjemahkan. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Apakah ada yang melakukan sesuatu yang keren dengan model bahasa kecil?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reaksi</a></h3>
<p>Model bahasa kecil, yang berkisar antara 0,5 hingga 3 miliar parameter, digunakan untuk berbagai aplikasi seperti memfilter makalah akademis di Excel, mengidentifikasi pemberitahuan cookie, dan menghasilkan kartu Magic the Gathering. Model-model ini juga diterapkan dalam merangkum rapat, mengurai daftar pekerjaan, dan membuat daftar putar, menunjukkan fleksibilitas dan efektivitasnya ketika disesuaikan untuk tugas-tugas tertentu. Meskipun memiliki potensi, tantangan tetap ada dalam hal kecepatan pemrosesan, keahlian yang diperlukan untuk penyesuaian, dan logistik distribusi. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 â€“ Pembuatan Aset 3D Resolusi Tinggi</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio telah meluncurkan kemampuan pembuatan 3D di situs web mereka dan merilis kode inferensi serta model pra-latih untuk Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 adalah sistem canggih untuk membuat aset 3D beresolusi tinggi, yang menampilkan model pembangkitan bentuk (Hunyuan3D-DiT) dan model sintesis tekstur (Hunyuan3D-Paint), menawarkan detail geometri dan kualitas tekstur yang superior. Pengguna dapat mengakses Hunyuan3D 2.0 melalui kode atau Aplikasi Gradio, dengan informasi lebih lanjut tersedia di situs resmi mereka dan rencana sumber terbuka. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reaksi</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 adalah alat yang dirancang untuk membuat aset 3D beresolusi tinggi, dengan diskusi yang berfokus pada potensi aplikasinya, terutama dalam fotogrametri. Pengguna membandingkannya dengan perangkat lunak lain seperti RealityCapture dan instant-ngp, mencatat baik skeptisisme tentang konsistensi dan kualitas konten yang dihasilkan AI, maupun optimisme tentang aplikasi pemasarannya. Walaupun ada kekhawatiran tentang lisensi dan tantangan teknis, banyak yang mengakui kemajuan menjanjikan dalam AI untuk pemodelan 3D dan pembuatan konten. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Kesalahan DNS Mastercard tidak terdeteksi selama bertahun-tahun</a></h2>
<p>MasterCard menyelesaikan kesalahan DNS (Domain Name System) yang dapat menyebabkan intersepsi lalu lintas dengan mendaftarkan domain yang tidak digunakan, yang telah menjadi kerentanan selama hampir lima tahun. Peneliti keamanan Philippe Caturegli mengidentifikasi masalah tersebut, yang melibatkan kesalahan ketik dalam nama server DNS, dan mendaftarkan domain tersebut seharga $300 untuk mencegah potensi penyalahgunaan, meskipun klaim MasterCard tidak ada risiko keamanan. Tindakan Caturegli dan pengungkapan publiknya menyoroti potensi kerentanan dan mengkritik respons MasterCard, mengungkapkan sejarah kesalahan ketik DNS serupa dengan domain tersebut. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reaksi</a></h3>
<p>Ada kesalahan DNS di Mastercard yang tidak terdeteksi selama bertahun-tahun, memicu kekhawatiran tentang praktik keamanan dan pengawasan perusahaan tersebut. Meskipun mengakui kesalahan tersebut, Mastercard menegaskan bahwa sistem mereka tidak berisiko, menyoroti kesulitan dalam memotivasi perusahaan besar untuk menangani masalah keamanan tanpa tekanan publik. Kritik terhadap peran Bugcrowd dalam mengelola narasi menunjukkan bahwa beberapa platform mungkin lebih memprioritaskan kepentingan korporat daripada pengungkapan yang bertanggung jawab, sehingga menimbulkan pertanyaan tentang akuntabilitas korporat dan efektivitas praktik keamanan. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Tombol-tombol ini pada bagian atas kaleng dengan penarik adalah fitur desain yang membantu dalam proses pembukaan kaleng. Mereka memberikan pegangan tambahan dan memudahkan untuk mengangkat penarik dan membuka kaleng dengan lebih mudah.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reaksi</a></h3>
<p>Tonjolan pada kaleng dengan penarik dirancang untuk memusatkan tekanan, membantu dalam pembukaan segel yang efisien. Diskusi di Reddit mengeksplorasi kompleksitas benda sehari-hari, termasuk produksi aluminium dan desain kaleng minuman, yang mengungkapkan ilusi kedalaman penjelasanâ€”di mana orang meremehkan kompleksitas benda-benda sederhana. Tidak ketinggalan, percakapan juga beralih ke topik seperti konektor Ethernet, yang menunjukkan beragam minat dan berbagi pengetahuan di antara para pengguna. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">DHS menghapus semua anggota dewan penasihat keamanan siber, menghentikan investigasi</a></h2>
<p>Tampilan awal memiliki gaya minimal yang telah ditentukan, dengan gaya tambahan yang terletak di file CSS terpisah, memastikan antarmuka pengguna yang konsisten dan teroptimasi. Dinas Keamanan Dalam Negeri (DHS) telah mengakhiri semua keanggotaan komite penasihat, yang berdampak pada panel keamanan siber seperti Badan Keamanan Siber dan Infrastruktur (CISA). Tinjauan Dewan Keamanan Siber terhadap insiden Salt Typhoon telah dihentikan, menunjukkan terhentinya kemajuan dalam masalah keamanan siber ini. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reaksi</a></h3>
<p>Departemen Keamanan Dalam Negeri (DHS) telah membubarkan semua anggota dewan penasihat keamanan sibernya dan menghentikan penyelidikan yang sedang berlangsung, yang berdampak pada beberapa komite penasihat di luar teknologi. Keputusan ini telah memicu perdebatan mengenai pentingnya dan fungsi komite-komite ini, dengan pendapat yang terbagi antara mengurangi birokrasi dan kemungkinan mengurangi pengawasan dan keselamatan. Dampak jangka panjang pada keamanan siber dan sektor lainnya saat ini belum jelas, meninggalkan para pemangku kepentingan dalam ketidakpastian tentang perkembangan di masa depan. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Memisahkan kompleksitas adalah inti dari abstraksi yang sukses</a></h2>
<p>Kompleksitas dalam pengembangan perangkat lunak sebaiknya dikelola dan diisolasi daripada dihilangkan, seperti yang ditekankan oleh Fred Hebert. Dalam microservices, kompleksitas sering kali tersembunyi di dalam layanan individu, sementara bahasa pemrograman seperti Rust dan TypeScript mengelola kompleksitas melalui sistem tipe dan alat seperti pemeriksa pinjaman Rust. Rust dan TypeScript disukai oleh pengembang karena kemampuannya untuk mengungkap dan mengelola kompleksitas, memungkinkan abstraksi yang sukses dengan mengisolasi kompleksitas di area yang terdefinisi dengan baik. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reaksi</a></h3>
<p>Memisahkan kompleksitas sangat penting untuk menciptakan abstraksi yang efektif dalam rekayasa perangkat lunak, karena hal ini menentukan di mana kompleksitas dikelola dan bagaimana hal itu mempengaruhi beban kognitif. Sistem tipe Rust mengharuskan pemrogram untuk menangani kompleksitas memori, berbeda dengan sistem pengumpulan sampah yang mengelolanya saat runtime, menggambarkan berbagai kompromi dalam pengelolaan kompleksitas. Keputusan untuk mengekspos atau menyembunyikan kompleksitas melalui abstraksi sangat penting, dengan tipe dan pengujian memiliki tujuan yang berbeda; tipe dapat membatasi perilaku kode tetapi juga memperkenalkan kompleksitas mereka sendiri. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Tantangan Saya dengan Doom Scrolling</a></h2>
<p>Penulis mengatasi kebiasaan doom scrolling mereka dengan menghapus aplikasi yang mengganggu seperti YouTube dan Instagram serta menonaktifkan peramban di ponsel mereka. Mereka mengalami beberapa ketidaknyamanan, seperti akses terbatas ke layanan, tetapi menemukan manfaat dalam menetapkan batasan dan mengurangi gangguan. Memperkenalkan kembali peramban yang dibatasi dengan antarmuka pengguna minimal membantu mereka mendapatkan kembali kendali atas konsumsi media, yang mengarah pada lebih banyak waktu membaca dan pikiran yang lebih tenang. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reaksi</a></h3>
<p>Banyak individu menemukan bahwa aplikasi yang dirancang untuk memblokir gangguan tidak efektif dalam mengatasi doom scrolling, sehingga mereka mencari metode alternatif. Strategi seperti menjauhkan diri secara fisik dari ponsel, menggunakan ekstensi peramban yang menambah hambatan, atau memilih perangkat yang lebih sederhana dapat membantu memutus kebiasaan tersebut. Titik beratnya adalah pada menciptakan penghalang yang disengaja, mempraktikkan moderasi, dan terlibat dalam aktivitas alternatif untuk mengurangi menggulir tanpa berpikir. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">Keberadaan Tanpa Struktur (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, yang juga dikenal sebagai Joreen, mengkritik konsep &quot;tanpa struktur&quot; dalam gerakan pembebasan perempuan, dengan berargumen bahwa semua kelompok membentuk struktur, baik formal maupun informal. Artikel ini menyoroti masalah dengan struktur informal, seperti elitisme dan kurangnya akuntabilitas, dan menyarankan prinsip-prinsip untuk pembentukan struktur yang demokratis. Menekankan pentingnya struktur formal untuk mencegah ketidakseimbangan kekuasaan dan membantu gerakan mencapai tujuannya secara efektif dan inklusif. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reaksi</a></h3>
<p>&quot;Tirani dari Ketidakberstrukturan&quot; mengkritik kelompok-kelompok yang tidak terstruktur, menyoroti bagaimana mereka dapat menyebabkan hierarki informal dan ketidakefisienan. Jo Freeman menganjurkan &quot;pembentukan demokratis,&quot; di mana peran dan proses yang jelas mencegah ketidakseimbangan kekuasaan, dengan menyarankan metode seperti kepemimpinan bergilir dan berbagi informasi yang transparan. Esai ini menekankan pentingnya menyeimbangkan struktur dan fleksibilitas, terutama dalam startup dan kelompok aktivis, untuk menjaga organisasi yang efektif dan beradaptasi dengan tujuan spesifik. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht diberikan pengampunan penuh" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20diberikan%20pengampunan%20penuh&subheading=Rabu%2C%2022%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">Serangan deanonymisasi 0-klik menargetkan Signal, Discord, dan platform lainnya</a></h2>
<p>Seorang siswa sekolah menengah berusia 15 tahun menemukan serangan deanonymisasi 0-klik menggunakan sistem caching Cloudflare, yang dapat melacak pengguna dalam radius 250 mil. Kerentanan ini memengaruhi aplikasi populer seperti Signal dan Discord, memungkinkan penyerang melacak pengguna tanpa persetujuan mereka. Meskipun telah melaporkan masalah ini, hanya bug terkait yang diperbaiki oleh Cloudflare, meninggalkan kerentanan inti tidak tertangani, menyoroti perlunya pengguna, terutama jurnalis dan aktivis, untuk waspada terhadap privasi mereka. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reaksi</a></h3>
<p>Aksi deanonymisasi 0-klik mengeksploitasi sistem caching Cloudflare pada platform seperti Signal dan Discord, yang berpotensi mengungkapkan lokasi kasar penerima dengan memeriksa status cache. Serangan ini tidak memerlukan kontrol server, hanya URL unik, dan dapat mengekspos metadata penting, menimbulkan kekhawatiran privasi bagi pengguna platform komunikasi aman ini. Strategi mitigasi termasuk menggunakan Jaringan Pribadi Virtual (VPN) atau menonaktifkan unduhan otomatis untuk melindungi privasi pengguna. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Musim Dingin Startup: Hacker News Kehilangan Kepercayaannya</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reaksi</a></h3>
<p>Hacker News telah beralih dari komunitas yang berpusat pada startup menjadi forum teknologi yang lebih luas, mencerminkan perubahan minat pengguna ke topik teknologi umum. Perubahan ini telah mengakibatkan penurunan antusiasme terhadap startup, dengan pengguna yang menyatakan skeptisisme terhadap model modal ventura (VC) dan kelangkaan ide-ide inovatif. Manfaat finansial yang dipersepsikan dari bekerja di startup sering kali dipertanyakan, karena banyak karyawan tidak mengalami pengembalian yang substansial, menunjukkan adanya pergeseran prioritas dalam komunitas teknologi. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Rekayasa balik anti-cheat Call of Duty</a></h2>
<p>Treyarch Anti-Cheat (TAC) dalam Black Ops Cold War adalah sistem anti-cheat mode pengguna, yang tidak memiliki komponen mode kernel seperti yang ditemukan dalam Ricochet di Modern Warfare. TAC menggunakan Arxan untuk obfuscation, yang mempersulit rekayasa balik melalui teknik seperti dekripsi eksekusi runtime, checksum eksekusi, dan enkripsi pointer. Fitur utama anti-cheat termasuk deteksi API hooking, register debug, pemantauan lalu lintas jaringan, dan overlay eksternal, bersama dengan berbagai teknik anti-debugging dan stub syscall kustom untuk melewati hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reaksi</a></h3>
<p>Pengguna mengalami masalah anti-cheat dalam permainan seperti CS:GO dan Call of Duty, terutama mempengaruhi pengguna Linux dengan perangkat keras tertentu. Diskusi menyoroti tantangan seperti larangan palsu, masalah etika, dan efektivitas sistem anti-cheat saat ini, yang mempengaruhi permainan yang adil. Cerita pribadi menekankan perlunya solusi yang lebih baik untuk mengatasi tuduhan palsu dan meningkatkan pengalaman bermain game. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Apakah Elon Musk Tampak Melakukan Salam Nazi di Pelantikan Trump?</a></h2>
<p>Elon Musk diamati membuat gerakan pada pelantikan Trump yang oleh beberapa orang diartikan sebagai salam Nazi, yang memicu kontroversi di media sosial. Anti-Defamation League (ADL) menyarankan bahwa gerakan tersebut kemungkinan adalah momen canggung daripada salam yang disengaja, dengan beberapa orang mengaitkannya dengan sindrom Asperger yang dimiliki Musk. Musk menanggapi kontroversi tersebut dengan emoji tertawa dan menyatakan antusiasme tentang penyebutan Mars oleh Trump, yang sejalan dengan tujuan eksplorasi luar angkasanya. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reaksi</a></h3>
<p>Elon Musk dituduh melakukan salam Nazi pada pelantikan Trump, yang memicu perdebatan di Hacker News tentang kesesuaian membahas topik semacam itu di platform teknologi. Beberapa pengguna berpendapat bahwa pengaruh Musk dalam industri teknologi membuat topik tersebut relevan, sementara yang lain merasa itu tidak pantas untuk forum tersebut. Diskusi ini menyoroti perbedaan pendapat tentang sensor dan implikasi dari tindakan Musk dalam komunitas teknologi. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk tampaknya melakukan salam fasis berturut-turut di rapat umum pelantikan</a></h2>
<p>Elon Musk menghadapi kecaman karena membuat gerakan yang menyerupai salam gaya fasis selama perayaan pelantikan Donald Trump, yang oleh beberapa orang diartikan sebagai salam Nazi. Anti-Defamation League mengakui kemiripan gerakan tersebut dengan salam Nazi tetapi kemudian menyarankan bahwa itu adalah momen antusiasme yang canggung, yang kemudian mendapat kritik dari Alexandria Ocasio-Cortez. Musk&#39;s actions were celebrated by some far-right figures, memicu perdebatan tentang afiliasi politik dan niatnya. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reaksi</a></h3>
<p>Gestur Elon Musk pada sebuah acara pelantikan, yang oleh beberapa orang dianggap sebagai salam fasis, telah memicu kontroversi dan perdebatan online. Insiden ini menyebabkan diskusi yang ditandai di Hacker News, memicu perdebatan tentang kebijakan moderasi dan sensor platform tersebut. Situasi ini menimbulkan pertanyaan tentang peran tokoh teknologi berpengaruh dalam wacana politik dan konsistensi kebijakan moderasi di platform seperti Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta Menyensor &#39;#Democrat&#39; di Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reaksi</a></h3>
<p>Meta dilaporkan menyensor tagar &#39;#Democrat&#39; di Instagram, yang memicu diskusi tentang sensor dan dampaknya pada platform media sosial. Pengguna dari berbagai negara, seperti Inggris, Spanyol, dan Jerman, telah mengalami masalah ini, meskipun beberapa melaporkan bahwa masalah tersebut telah terselesaikan. Insiden tersebut menyoroti kekhawatiran tentang pengaruh platform media sosial dan keseimbangan yang rumit antara moderasi konten dan sensor, dengan perdebatan tentang kebebasan berbicara dan potensi bias politik. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organisir komunitas lokal tanpa Facebook?</a></h2>
<p>Individu tersebut berusaha untuk memindahkan interaksi komunitas lokal dari Facebook ke platform yang di-hosting sendiri dan terfederasi, yang memungkinkan kontrol dan manajemen yang terdesentralisasi. Mereka mencari solusi siap pakai atau kolaborator untuk memfasilitasi langkah ini, menunjukkan kebutuhan akan opsi yang dapat diakses dan disesuaikan. Konteksnya melibatkan daerah pedesaan dengan beberapa kota kecil, masing-masing dengan populasi sekitar 50.000, menyoroti pentingnya konektivitas dan keterlibatan komunitas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reaksi</a></h3>
<p>Penulis berupaya untuk memindahkan komunitas lokal dari Facebook ke platform yang di-hosting sendiri dan terfederasi, dengan menekankan kebutuhan akan fitur seperti kalender acara dan pesan. Alternatif seperti Mastodon mungkin tidak sepenuhnya mereplikasi fungsi Facebook, sehingga mempertimbangkan platform lain seperti Discourse, Nextdoor, atau groups.io. Penting untuk mengevaluasi minat komunitas dalam berpindah dan memastikan platform baru sesuai dengan kebutuhan mereka, dengan opsi seperti surat kabar lokal dan daftar email juga dipertimbangkan. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Malas metakognitif: Dampak AI generatif terhadap motivasi belajar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reaksi</a></h3>
<p>Sebuah studi menyoroti bahwa alat AI generatif, seperti ChatGPT, dapat menyebabkan &quot;kemalasan metakognitif,&quot; di mana pengguna terlalu bergantung pada AI, sehingga mengurangi pembelajaran yang diatur sendiri. Ketergantungan ini pada AI dapat menurunkan pembelajaran mendalam dan keterampilan berpikir kritis, karena pelajar mungkin tidak terlibat secara aktif dalam memahami dan mengevaluasi informasi. Meskipun AI dapat meningkatkan efisiensi tugas, studi ini menekankan pentingnya pelajar berpartisipasi aktif dalam proses pembelajaran untuk mengembangkan keterampilan kognitif yang esensial. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">DeepSeek R1 Resmi Sekarang di Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek telah memperkenalkan model penalaran generasi pertamanya, yang berkinerja setara dengan OpenAI-o1 dalam tugas yang melibatkan matematika, kode, dan penalaran. Model-model ini bervariasi secara signifikan dalam ukuran, dari 1,5 miliar hingga 671 miliar parameter, menunjukkan kebutuhan penyimpanan yang beragam. Model-model ini dapat diakses di bawah Lisensi MIT, memungkinkan penggunaan dan modifikasi yang luas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reaksi</a></h3>
<p>DeepSeek R1, sebuah model bahasa baru, kini tersedia di Ollama, memicu diskusi tentang penyensorannya, terutama pada topik politik sensitif seperti Tiananmen Square. Teks tersebut berfokus pada perdebatan mengenai keseimbangan antara kebenaran politik dan akurasi sejarah, dengan perbandingan yang dibuat antara pendekatan Barat dan Tiongkok terhadap bias politik dalam model bahasa. Model open-source disarankan sebagai solusi potensial untuk melawan sensor, meskipun pendapat berbeda mengenai efektivitas dan implikasi dari langkah-langkah tersebut. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Orang-orang sering kali tidak akurat dalam melaporkan apa yang mereka makan. Itu menjadi masalah bagi penelitian diet.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reaksi</a></h3>
<p>Melaporkan asupan makanan dengan akurat adalah tantangan, dengan orang sering salah menilai ukuran porsi rata-rata sebesar 53%, bahkan di antara para profesional terlatih. Bahan tersembunyi seperti minyak dan lemak kurang bermasalah dibandingkan kesalahan ukuran porsi, menyoroti kebutuhan akan alat pengukuran yang tepat seperti timbangan makanan. Teknologi dan aplikasi baru, seperti SnapCalorie, bertujuan untuk meningkatkan akurasi pelacakan diet, meskipun sering memerlukan langganan karena biaya operasional yang tinggi, yang berpotensi membantu pengguna membuat pilihan diet yang lebih sadar. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Daftar Keinginan Dukungan Perangkat ROCm</a></h2>
<p>ROCm sedang mengumpulkan umpan balik dari komunitas untuk menentukan GPU mana yang akan didukung dalam pembaruan mendatang, dengan detail kompatibilitas saat ini tersedia di situs web mereka. Pengguna mendorong dukungan yang lebih luas, terutama untuk GPU yang lebih tua dan kelas konsumen, serta peningkatan integrasi dengan sistem Windows. Ada permintaan kuat untuk dukungan yang konsisten di semua arsitektur, menekankan pentingnya VRAM untuk aplikasi AI, dan seruan untuk peningkatan dukungan APU AMD serta proses pengembangan yang mirip dengan CUDA dari NVIDIA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reaksi</a></h3>
<p>ROCm, platform perangkat lunak AMD untuk pemrograman GPU, menghadapi kritik karena kompilasi kode yang spesifik untuk perangkat kerasnya, yang mengakibatkan dukungan GPU yang tidak konsisten dibandingkan dengan CUDA milik Nvidia. Pengguna merasa frustrasi dengan kurangnya dukungan jangka panjang dari AMD untuk GPU, dengan beberapa mengalami dukungan yang dihentikan segera setelah pembelian, yang mengarah pada seruan untuk peningkatan dukungan lintas platform dan dokumentasi yang lebih baik. Komunitas mendesak AMD untuk mendukung semua GPU, seperti halnya Nvidia, dan beberapa pengguna telah mengalihkan harapan mereka ke Intel untuk persaingan yang lebih baik di pasar GPU. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Linter Python dan pemformat kode yang ditulis dalam Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground adalah sebuah linter dan pemformat kode Python yang ditulis dalam Rust, menawarkan kecepatan 10-100 kali lebih cepat dibandingkan alat tradisional seperti Flake8 dan Black. Alat ini mendukung Python 3.13, terintegrasi dengan editor seperti VS Code, dan dapat menggantikan beberapa alat seperti Flake8, Black, dan isort, serta ramah terhadap monorepo. Ruff banyak diadopsi dalam proyek besar seperti Apache Airflow, FastAPI, dan Pandas, dan tersedia untuk diinstal melalui pip, pipx, dan manajer paket lainnya, dengan dukungan konfigurasi melalui pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reaksi</a></h3>
<p>Ruff adalah sebuah linter dan pemformat kode Python yang dikembangkan dalam Rust, dikenal karena kecepatan dan efisiensinya, yang menyederhanakan pengembangan Python dengan mengintegrasikan beberapa alat menjadi satu. Alat ini telah memicu minat dan perdebatan di dalam komunitas Python, dengan beberapa pengembang menghargai kinerja dan kesederhanaannya, sementara yang lain tetap skeptis terhadap alat-alat baru. Tumbuh kembang Ruff oleh Astral, sebuah organisasi yang didukung modal ventura, menambah daya tarik dan diskusi, terutama mengenai dampaknya pada pengetikan dinamis Python dan penggunaan pemeriksa tipe serta linter dalam proyek besar. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5: Meningkatkan Pembelajaran Penguatan dengan LLMs</a></h2>
<p>Kimi k1.5 adalah model multi-modal mutakhir yang secara signifikan mengungguli GPT-4o dan Claude Sonnet 3.5 dalam tugas rantai-pemikiran pendek (CoT), dengan peningkatan hingga 550% pada tolok ukur seperti AIME, MATH-500, dan LiveCodeBench. Itu cocok dengan o1 OpenAI dalam kinerja CoT panjang di berbagai modalitas, memanfaatkan pembelajaran penguatan dengan skala konteks panjang dan optimalisasi kebijakan yang ditingkatkan, sambil menghindari metode kompleks seperti pencarian pohon Monte Carlo. Kimi k1.5 dilatih menggunakan data teks dan visual, memungkinkan untuk penalaran gabungan, dan akan segera dapat diakses melalui Kimi OpenPlatform di <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reaksi</a></h3>
<p>Perusahaan-perusahaan, termasuk beberapa dari China, menggunakan GitHub untuk mempromosikan produk dengan memposting &quot;makalah penelitian&quot; dan contoh kode tanpa menyediakan Kit Pengembangan Perangkat Lunak (SDK) atau pustaka yang sebenarnya. Praktik ini dianggap menyesatkan, mirip dengan iklan palsu, karena API (Application Programming Interfaces) atau bobot model yang dijanjikan seringkali tidak terwujud. Tren penggunaan repositori GitHub sebagai alat promosi, yang kadang-kadang tidak memiliki kode sumber, menimbulkan kekhawatiran tentang transparansi dan keaslian dalam penelitian dan pengembangan AI. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Penulis mencari log klien torrent Meta dan data seeding dalam penyelidikan pembajakan AI</a></h2>
<p>Meta menghadapi gugatan karena diduga menggunakan materi bajakan, khususnya buku-buku berhak cipta dari LibGen, untuk melatih model AI-nya melalui BitTorrent. Para penulis, termasuk Richard Kadrey dan Sarah Silverman, menuduh Meta melakukan pelanggaran hak cipta, sementara Meta mengklaim tindakannya termasuk dalam penggunaan wajar. Tidak ada teks yang diberikan untuk diterjemahkan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reaksi</a></h3>
<p>Para penulis sedang memeriksa potensi penggunaan konten bajakan oleh Meta untuk pelatihan AI, dengan memanfaatkan log klien torrent dan data seeding sebagai bukti. Terdapat perdebatan mengenai apakah pelatihan AI skala besar bergantung pada konten bajakan karena tantangan dalam memperoleh dataset teks besar secara legal, dibandingkan dengan kemungkinan untuk menegosiasikan akses legal dengan penerbit. Implikasi hukum, termasuk penggunaan wajar dan pelanggaran hak cipta, sedang dibahas, menyoroti konflik antara kebutuhan data perusahaan teknologi dan undang-undang hak cipta yang ada. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon Memberi Salam Nazi Selama Pidato Pelantikan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reaksi</a></h3>
<p>Elon Musk berada di pusat kontroversi setelah diduga memberikan salam Nazi selama pidato pelantikan, yang memicu perdebatan tentang niat dan afiliasi politiknya. Insiden tersebut telah memicu diskusi tentang asosiasi Musk dan respons komunitas teknologi, menyoroti dinamika politik dalam industri teknologi. Kritikus terbagi pendapat mengenai apakah tindakan tersebut adalah tindakan yang salah arah atau langkah yang disengaja, dengan beberapa merujuk pada tindakan dan afiliasi masa lalu Musk sebagai bukti potensial dari niatnya. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Serangan deanonymisasi 0-klik menargetkan Signal, Discord, dan platform lainnya" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Serangan%20deanonymisasi%200-klik%20menargetkan%20Signal%2C%20Discord%2C%20dan%20platform%20lainnya&subheading=Selasa%2C%2021%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Sudah saatnya membuat komputasi menjadi personal lagi</a></h2>
<p>Artikel tersebut menyoroti penurunan kebebasan komputasi pribadi akibat kapitalisme pengawasan dan Manajemen Hak Digital (DRM), yang telah memindahkan kendali dari pengguna ke korporasi. Ini membandingkan era masa lalu dari komputasi pribadi, yang menawarkan lebih banyak kebebasan pengguna, dengan lingkungan teknologi saat ini yang didominasi oleh model bisnis yang mengikis privasi. Penulis menganjurkan untuk merebut kembali otonomi digital dengan mendukung proyek-proyek sumber terbuka, mendorong undang-undang privasi, dan mereformasi undang-undang DRM untuk mengembalikan nilai-nilai komputasi pribadi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reaksi</a></h3>
<p>Tulisan tersebut menekankan perlunya kembali ke komputasi personal, mengungkapkan ketidakpuasan terhadap pengaruh korporasi dalam industri teknologi. Artikel ini menyoroti tantangan komputasi komunitas, di mana efek jaringan mengunci pengguna ke dalam ekosistem perangkat lunak tertentu, seperti iOS dan Android. Alternatif seperti Linux dan perangkat lunak sumber terbuka dibahas, dengan fokus pada kontrol pengguna dan kesulitan mencapainya dalam lingkungan yang didominasi korporasi. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 dan DeepSeek-R1-Zero adalah model penalaran generasi pertama, dengan DeepSeek-R1 mengatasi masalah seperti pengulangan dan pencampuran bahasa yang terlihat pada DeepSeek-R1-Zero. Model-model tersebut, termasuk enam versi yang disederhanakan, bersifat open-source, dengan DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B mencapai hasil mutakhir dalam tugas penalaran, kode, dan matematika. Model-model ini tersedia untuk diunduh di HuggingFace, dan pengguna dapat berinteraksi dengan mereka melalui situs web obrolan atau API yang kompatibel dengan OpenAI, dengan instruksi untuk penerapan lokal yang disediakan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reaksi</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 adalah model penalaran canggih yang meningkatkan masalah seperti pengulangan dan pencampuran bahasa dengan menggunakan data awal sebelum pembelajaran penguatan. Model ini mengungguli model QwQ dalam eksperimen, memberikan pengalaman pengguna yang lebih baik dan strategi jawaban yang lebih beragam, serta dibuka untuk umum di bawah lisensi MIT untuk evaluasi yang luas. Model ini memperkenalkan sebuah jalur untuk mengajarkan model yang ada tentang penalaran dan keselarasan dengan preferensi manusia, dengan model Llama dan Qwen yang telah disesuaikan juga dibuka untuk umum, berpotensi menyaingi penawaran OpenAI, meskipun kekhawatiran tentang penggunaan data dan sensor tetap ada. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Talenta perangkat keras di Inggris terbuang sia-sia</a></h2>
<p>Inggris mengalami pengurasan bakat karena lulusan teknik terbaik dari universitas bergengsi menghadapi gaji yang lebih rendah dibandingkan dengan Silicon Valley, mendorong banyak dari mereka untuk beralih ke bidang yang lebih menguntungkan seperti konsultasi atau keuangan. Salah alokasi bakat ini menghambat inovasi dan pertumbuhan ekonomi, dengan masalah seperti kendala geografis, kurangnya modal ventura untuk perangkat keras, dan stagnasi perusahaan teknik tradisional yang berkontribusi pada masalah ini. Inggris berisiko kehilangan bakat terbaiknya ke pasar luar negeri, melewatkan kesempatan untuk menciptakan raksasa teknologi, dan harus bertindak sekarang untuk memanfaatkan lembaga penelitian dan bakat tekniknya untuk revolusi perangkat keras. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reaksi</a></h3>
<p>Talenta perangkat keras di Inggris kurang dimanfaatkan karena banyak insinyur beralih ke perangkat lunak atau keuangan akibat hambatan dan biaya yang lebih tinggi terkait dengan startup perangkat keras. Tantangan ini tidak eksklusif untuk Inggris; secara global, startup perangkat keras menghadapi siklus iterasi yang lambat dan biaya tinggi, membuat mereka kurang menarik bagi investor dibandingkan dengan perangkat lunak. Hukum perencanaan dan kebijakan ekonomi Inggris semakin menghambat pertumbuhan perangkat keras, menyebabkan talenta beralih ke sektor atau negara lain, sementara industri teknologi sering mengabaikan potensi inovasi perangkat keras. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Rekayasa Balik Bambu Connect</a></h2>
<p>Panduan ini membahas cara mengekstrak kunci privat dari aplikasi Bambu Connect, sebuah aplikasi Electron dengan kerentanan keamanan yang diketahui. Pengguna diperingatkan bahwa panduan ini mungkin tidak lengkap atau sudah usang dan harus diikuti dengan risiko sendiri. Proses ini melibatkan penggunaan alat seperti Ghidra dan asarfix untuk menemukan dan mendekripsi kunci privat dan sertifikat yang disamarkan, dengan skrip Python yang disediakan untuk ekstraksi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reaksi</a></h3>
<p>Bambu Lab mendapat kritik karena menerapkan pembatasan pada printer 3D mereka, mewajibkan penggunaan perangkat lunak dan sistem Digital Rights Management (DRM) mereka. Pengguna khawatir bahwa perubahan ini, yang dibenarkan oleh Bambu sebagai langkah-langkah keamanan, mungkin mengarah pada model berlangganan atau pembatasan tambahan, yang mengurangi keterbukaan dan kemampuan hack dari printer tersebut. Dalam menanggapi hal tersebut, Bambu Lab memperkenalkan &quot;Mode Pengembang&quot; untuk pengguna tingkat lanjut, memberikan lebih banyak kontrol atas keamanan jaringan, namun kekhawatiran tentang penguncian vendor dan dampaknya terhadap integrasi pihak ketiga tetap ada. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath didanai oleh OpenAI</a></h2>
<p>Postingan tersebut menyoroti kurangnya transparansi dalam kolaborasi antara OpenAI dan FrontierMath, dengan rincian pendanaan yang baru diungkapkan setelah penundaan, menyebabkan kebingungan di antara para kontributor. Keprihatinan muncul mengenai potensi akses dan penggunaan dataset oleh OpenAI untuk pelatihan, meskipun ada kesepakatan lisan yang menyarankan sebaliknya, menekankan perlunya kesepakatan tertulis. Teks tersebut menekankan pentingnya transparansi dan kepercayaan dalam kolaborasi, terutama yang melibatkan kemampuan AI, dengan komitmen untuk meningkatkan transparansi dalam proyek-proyek mendatang. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reaksi</a></h3>
<p>FrontierMath, yang didanai oleh OpenAI, menghadapi pengawasan terkait potensi kontaminasi data dalam tolok ukurnya, yang menimbulkan kekhawatiran tentang integritas hasil mereka. Para kritikus menekankan pentingnya transparansi dan pemisahan yang tepat antara data pelatihan dan pengujian untuk mencegah manipulasi tolok ukur. Situasi ini menyoroti perlunya evaluasi yang independen dan transparan dalam AI untuk menjaga kredibilitas. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Kenapa Git Autocorrect terlalu cepat untuk pembalap Formula Satu?</a></h2>
<p>Fitur autocorrect Git mengeksekusi perintah yang salah ketik setelah penundaan default 0,1 detik, yang sering kali terlalu cepat bagi pengguna untuk membatalkan. Diperkenalkan pada tahun 2008, fitur ini menggunakan algoritma jarak Levenshtein yang dimodifikasi untuk menebak perintah yang dimaksud, tetapi secara default tidak menjalankan perintah apa pun jika salah ketik. Sebuah patch yang diusulkan menyarankan untuk menafsirkan pengaturan &quot;1&quot; sebagai &quot;segera&quot; untuk meningkatkan kegunaan, memungkinkan pengguna untuk mengonfigurasi penundaan atau meminta konfirmasi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reaksi</a></h3>
<p>Fitur autocorrect Git memiliki penundaan default sebesar 100 milidetik, yang sering kali terlalu cepat bagi pengguna untuk membatalkan perintah yang salah ketik. Awalnya dimaksudkan untuk menafsirkan nilai boolean, fitur ini sekarang menerima penundaan waktu dalam desidetik, yang menyebabkan kebingungan di antara pengguna. Situasi ini menyoroti perlunya pengaturan konfigurasi yang jelas dan kesulitan dalam memperbarui fitur perangkat lunak tanpa mengganggu fungsionalitas yang ada. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">Saya Pernah Bertemu Paul Graham Sekali</a></h2>
<p>Penulis menghadiri Y Combinator pada tahun 2015, di mana mereka bertemu dengan Paul Graham dan menerima saran tentang startup mereka, Appcanary, yang kemudian diakuisisi oleh GitHub. Penulis, yang sekarang adalah seorang wanita transgender, menyatakan kekhawatiran atas esai terbaru Paul Graham tentang &#39;Wokeness,&#39; merasa bahwa esai tersebut mencerminkan penolakan terhadap inklusivitas dalam industri teknologi. Penulis khawatir tentang meningkatnya intoleransi dan potensi diskriminasi di industri teknologi tetapi tetap berkomitmen untuk hidup dengan rasa hormat dan kebaikan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reaksi</a></h3>
<p>Diskusi berpusat pada pengaruh Paul Graham dan pergeseran nilai yang dirasakan dalam industri teknologi, menyoroti kekecewaan terhadap pemimpin teknologi yang dulu dianggap sebagai visioner. Itu membahas kompleksitas politik identitas, dampak dari &#39;kewaspadaan,&#39; dan tantangan yang dihadapi oleh kelompok-kelompok terpinggirkan di sektor teknologi. Teks tersebut mengkritik aspek performatif dari upaya keadilan sosial dan kesulitan menyeimbangkan identitas pribadi dengan peran profesional, mencerminkan perdebatan budaya yang lebih luas tentang kemajuan dan hak istimewa. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Melarikan diri dari taman bertembok dan kotak hitam algoritma dengan umpan RSS</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) dan Atom menyediakan alternatif terdesentralisasi untuk media sosial terpusat, memungkinkan pengguna mengontrol konsumsi konten mereka. Pembaca feed seperti Miniflux, NetNewsWire, dan Newsboat memungkinkan langganan ke berbagai sumber konten, termasuk saluran YouTube, podcast, dan blog. Alat seperti PolitePol dapat membuat feed untuk situs web yang tidak memilikinya, mempromosikan otonomi pengguna dalam konsumsi media. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reaksi</a></h3>
<p>Umpan RSS menyediakan cara untuk menghindari konten yang digerakkan oleh algoritma dengan memungkinkan pengguna berlangganan topik tertentu melalui &quot;planet,&quot; yang mengumpulkan blog terkait. Meski pembaca RSS seperti Feedly dan Feedbin membantu mengelola feed ini, beberapa pengguna merasa mereka rumit, sehingga beralih ke alternatif seperti Feedmail yang mengirimkan konten langsung ke kotak masuk. Meskipun memiliki daya tarik yang terbatas, RSS tetap populer di kalangan penggemar teknologi karena pengalaman kontennya yang dapat disesuaikan dan dikendalikan pengguna, dengan platform seperti Mastodon dan Bluesky yang mendukung umpan RSS. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Jangan memaksakan mode gelap</a></h2>
<p>Desainer situs web disarankan untuk tidak memaksakan mode gelap pada pengguna, karena dapat menyebabkan ketegangan mata, terutama dengan pengaturan kontras tinggi seperti teks putih pada latar belakang hitam. Pedoman Aksesibilitas Konten Web (WCAG) saat ini menyarankan rasio kontras minimum tetapi tidak membahas kontras maksimum, yang dapat menyebabkan ketidaknyamanan; hal ini mungkin akan dibahas dalam WCAG 3.0 yang akan datang. Mode gelap bermanfaat dalam skenario tertentu, seperti membaca di layar OLED dalam lingkungan gelap atau pemrograman dengan Lingkungan Pengembangan Terpadu (IDE) yang menawarkan pengaturan kontras yang nyaman. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reaksi</a></h3>
<p>Perdebatan yang sedang berlangsung antara mode gelap dan mode terang berpusat pada kenyamanan pengguna, dengan beberapa orang merasa mode gelap melelahkan dan yang lain menganggap mode terang terlalu keras. Secara umum disepakati bahwa situs web sebaiknya menyediakan opsi mode gelap dan terang, menghormati preferensi pengguna individu. Teks ini menekankan pentingnya pengaturan yang dapat disesuaikan untuk memenuhi kebutuhan dan lingkungan pengguna yang beragam. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sudah saatnya membuat komputasi menjadi personal lagi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sudah%20saatnya%20membuat%20komputasi%20menjadi%20personal%20lagi&subheading=Senin%2C%2020%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
