<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 19:11:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">Serangan deanonymisasi 0-klik menargetkan Signal, Discord, dan platform lainnya</a></h2>
<p>Seorang siswa sekolah menengah berusia 15 tahun menemukan serangan deanonymisasi 0-klik menggunakan sistem caching Cloudflare, yang dapat melacak pengguna dalam radius 250 mil. Kerentanan ini memengaruhi aplikasi populer seperti Signal dan Discord, memungkinkan penyerang melacak pengguna tanpa persetujuan mereka. Meskipun telah melaporkan masalah ini, hanya bug terkait yang diperbaiki oleh Cloudflare, meninggalkan kerentanan inti tidak tertangani, menyoroti perlunya pengguna, terutama jurnalis dan aktivis, untuk waspada terhadap privasi mereka. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reaksi</a></h3>
<p>Aksi deanonymisasi 0-klik mengeksploitasi sistem caching Cloudflare pada platform seperti Signal dan Discord, yang berpotensi mengungkapkan lokasi kasar penerima dengan memeriksa status cache. Serangan ini tidak memerlukan kontrol server, hanya URL unik, dan dapat mengekspos metadata penting, menimbulkan kekhawatiran privasi bagi pengguna platform komunikasi aman ini. Strategi mitigasi termasuk menggunakan Jaringan Pribadi Virtual (VPN) atau menonaktifkan unduhan otomatis untuk melindungi privasi pengguna. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Musim Dingin Startup: Hacker News Kehilangan Kepercayaannya</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reaksi</a></h3>
<p>Hacker News telah beralih dari komunitas yang berpusat pada startup menjadi forum teknologi yang lebih luas, mencerminkan perubahan minat pengguna ke topik teknologi umum. Perubahan ini telah mengakibatkan penurunan antusiasme terhadap startup, dengan pengguna yang menyatakan skeptisisme terhadap model modal ventura (VC) dan kelangkaan ide-ide inovatif. Manfaat finansial yang dipersepsikan dari bekerja di startup sering kali dipertanyakan, karena banyak karyawan tidak mengalami pengembalian yang substansial, menunjukkan adanya pergeseran prioritas dalam komunitas teknologi. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Rekayasa balik anti-cheat Call of Duty</a></h2>
<p>Treyarch Anti-Cheat (TAC) dalam Black Ops Cold War adalah sistem anti-cheat mode pengguna, yang tidak memiliki komponen mode kernel seperti yang ditemukan dalam Ricochet di Modern Warfare. TAC menggunakan Arxan untuk obfuscation, yang mempersulit rekayasa balik melalui teknik seperti dekripsi eksekusi runtime, checksum eksekusi, dan enkripsi pointer. Fitur utama anti-cheat termasuk deteksi API hooking, register debug, pemantauan lalu lintas jaringan, dan overlay eksternal, bersama dengan berbagai teknik anti-debugging dan stub syscall kustom untuk melewati hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reaksi</a></h3>
<p>Pengguna mengalami masalah anti-cheat dalam permainan seperti CS:GO dan Call of Duty, terutama mempengaruhi pengguna Linux dengan perangkat keras tertentu. Diskusi menyoroti tantangan seperti larangan palsu, masalah etika, dan efektivitas sistem anti-cheat saat ini, yang mempengaruhi permainan yang adil. Cerita pribadi menekankan perlunya solusi yang lebih baik untuk mengatasi tuduhan palsu dan meningkatkan pengalaman bermain game. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Apakah Elon Musk Tampak Melakukan Salam Nazi di Pelantikan Trump?</a></h2>
<p>Elon Musk diamati membuat gerakan pada pelantikan Trump yang oleh beberapa orang diartikan sebagai salam Nazi, yang memicu kontroversi di media sosial. Anti-Defamation League (ADL) menyarankan bahwa gerakan tersebut kemungkinan adalah momen canggung daripada salam yang disengaja, dengan beberapa orang mengaitkannya dengan sindrom Asperger yang dimiliki Musk. Musk menanggapi kontroversi tersebut dengan emoji tertawa dan menyatakan antusiasme tentang penyebutan Mars oleh Trump, yang sejalan dengan tujuan eksplorasi luar angkasanya. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reaksi</a></h3>
<p>Elon Musk dituduh melakukan salam Nazi pada pelantikan Trump, yang memicu perdebatan di Hacker News tentang kesesuaian membahas topik semacam itu di platform teknologi. Beberapa pengguna berpendapat bahwa pengaruh Musk dalam industri teknologi membuat topik tersebut relevan, sementara yang lain merasa itu tidak pantas untuk forum tersebut. Diskusi ini menyoroti perbedaan pendapat tentang sensor dan implikasi dari tindakan Musk dalam komunitas teknologi. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk tampaknya melakukan salam fasis berturut-turut di rapat umum pelantikan</a></h2>
<p>Elon Musk menghadapi kecaman karena membuat gerakan yang menyerupai salam gaya fasis selama perayaan pelantikan Donald Trump, yang oleh beberapa orang diartikan sebagai salam Nazi. Anti-Defamation League mengakui kemiripan gerakan tersebut dengan salam Nazi tetapi kemudian menyarankan bahwa itu adalah momen antusiasme yang canggung, yang kemudian mendapat kritik dari Alexandria Ocasio-Cortez. Musk&#39;s actions were celebrated by some far-right figures, memicu perdebatan tentang afiliasi politik dan niatnya. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reaksi</a></h3>
<p>Gestur Elon Musk pada sebuah acara pelantikan, yang oleh beberapa orang dianggap sebagai salam fasis, telah memicu kontroversi dan perdebatan online. Insiden ini menyebabkan diskusi yang ditandai di Hacker News, memicu perdebatan tentang kebijakan moderasi dan sensor platform tersebut. Situasi ini menimbulkan pertanyaan tentang peran tokoh teknologi berpengaruh dalam wacana politik dan konsistensi kebijakan moderasi di platform seperti Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta Menyensor &#39;#Democrat&#39; di Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reaksi</a></h3>
<p>Meta dilaporkan menyensor tagar &#39;#Democrat&#39; di Instagram, yang memicu diskusi tentang sensor dan dampaknya pada platform media sosial. Pengguna dari berbagai negara, seperti Inggris, Spanyol, dan Jerman, telah mengalami masalah ini, meskipun beberapa melaporkan bahwa masalah tersebut telah terselesaikan. Insiden tersebut menyoroti kekhawatiran tentang pengaruh platform media sosial dan keseimbangan yang rumit antara moderasi konten dan sensor, dengan perdebatan tentang kebebasan berbicara dan potensi bias politik. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organisir komunitas lokal tanpa Facebook?</a></h2>
<p>Individu tersebut berusaha untuk memindahkan interaksi komunitas lokal dari Facebook ke platform yang di-hosting sendiri dan terfederasi, yang memungkinkan kontrol dan manajemen yang terdesentralisasi. Mereka mencari solusi siap pakai atau kolaborator untuk memfasilitasi langkah ini, menunjukkan kebutuhan akan opsi yang dapat diakses dan disesuaikan. Konteksnya melibatkan daerah pedesaan dengan beberapa kota kecil, masing-masing dengan populasi sekitar 50.000, menyoroti pentingnya konektivitas dan keterlibatan komunitas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reaksi</a></h3>
<p>Penulis berupaya untuk memindahkan komunitas lokal dari Facebook ke platform yang di-hosting sendiri dan terfederasi, dengan menekankan kebutuhan akan fitur seperti kalender acara dan pesan. Alternatif seperti Mastodon mungkin tidak sepenuhnya mereplikasi fungsi Facebook, sehingga mempertimbangkan platform lain seperti Discourse, Nextdoor, atau groups.io. Penting untuk mengevaluasi minat komunitas dalam berpindah dan memastikan platform baru sesuai dengan kebutuhan mereka, dengan opsi seperti surat kabar lokal dan daftar email juga dipertimbangkan. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Malas metakognitif: Dampak AI generatif terhadap motivasi belajar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reaksi</a></h3>
<p>Sebuah studi menyoroti bahwa alat AI generatif, seperti ChatGPT, dapat menyebabkan &quot;kemalasan metakognitif,&quot; di mana pengguna terlalu bergantung pada AI, sehingga mengurangi pembelajaran yang diatur sendiri. Ketergantungan ini pada AI dapat menurunkan pembelajaran mendalam dan keterampilan berpikir kritis, karena pelajar mungkin tidak terlibat secara aktif dalam memahami dan mengevaluasi informasi. Meskipun AI dapat meningkatkan efisiensi tugas, studi ini menekankan pentingnya pelajar berpartisipasi aktif dalam proses pembelajaran untuk mengembangkan keterampilan kognitif yang esensial. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">DeepSeek R1 Resmi Sekarang di Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek telah memperkenalkan model penalaran generasi pertamanya, yang berkinerja setara dengan OpenAI-o1 dalam tugas yang melibatkan matematika, kode, dan penalaran. Model-model ini bervariasi secara signifikan dalam ukuran, dari 1,5 miliar hingga 671 miliar parameter, menunjukkan kebutuhan penyimpanan yang beragam. Model-model ini dapat diakses di bawah Lisensi MIT, memungkinkan penggunaan dan modifikasi yang luas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reaksi</a></h3>
<p>DeepSeek R1, sebuah model bahasa baru, kini tersedia di Ollama, memicu diskusi tentang penyensorannya, terutama pada topik politik sensitif seperti Tiananmen Square. Teks tersebut berfokus pada perdebatan mengenai keseimbangan antara kebenaran politik dan akurasi sejarah, dengan perbandingan yang dibuat antara pendekatan Barat dan Tiongkok terhadap bias politik dalam model bahasa. Model open-source disarankan sebagai solusi potensial untuk melawan sensor, meskipun pendapat berbeda mengenai efektivitas dan implikasi dari langkah-langkah tersebut. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Orang-orang sering kali tidak akurat dalam melaporkan apa yang mereka makan. Itu menjadi masalah bagi penelitian diet.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reaksi</a></h3>
<p>Melaporkan asupan makanan dengan akurat adalah tantangan, dengan orang sering salah menilai ukuran porsi rata-rata sebesar 53%, bahkan di antara para profesional terlatih. Bahan tersembunyi seperti minyak dan lemak kurang bermasalah dibandingkan kesalahan ukuran porsi, menyoroti kebutuhan akan alat pengukuran yang tepat seperti timbangan makanan. Teknologi dan aplikasi baru, seperti SnapCalorie, bertujuan untuk meningkatkan akurasi pelacakan diet, meskipun sering memerlukan langganan karena biaya operasional yang tinggi, yang berpotensi membantu pengguna membuat pilihan diet yang lebih sadar. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Daftar Keinginan Dukungan Perangkat ROCm</a></h2>
<p>ROCm sedang mengumpulkan umpan balik dari komunitas untuk menentukan GPU mana yang akan didukung dalam pembaruan mendatang, dengan detail kompatibilitas saat ini tersedia di situs web mereka. Pengguna mendorong dukungan yang lebih luas, terutama untuk GPU yang lebih tua dan kelas konsumen, serta peningkatan integrasi dengan sistem Windows. Ada permintaan kuat untuk dukungan yang konsisten di semua arsitektur, menekankan pentingnya VRAM untuk aplikasi AI, dan seruan untuk peningkatan dukungan APU AMD serta proses pengembangan yang mirip dengan CUDA dari NVIDIA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reaksi</a></h3>
<p>ROCm, platform perangkat lunak AMD untuk pemrograman GPU, menghadapi kritik karena kompilasi kode yang spesifik untuk perangkat kerasnya, yang mengakibatkan dukungan GPU yang tidak konsisten dibandingkan dengan CUDA milik Nvidia. Pengguna merasa frustrasi dengan kurangnya dukungan jangka panjang dari AMD untuk GPU, dengan beberapa mengalami dukungan yang dihentikan segera setelah pembelian, yang mengarah pada seruan untuk peningkatan dukungan lintas platform dan dokumentasi yang lebih baik. Komunitas mendesak AMD untuk mendukung semua GPU, seperti halnya Nvidia, dan beberapa pengguna telah mengalihkan harapan mereka ke Intel untuk persaingan yang lebih baik di pasar GPU. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Linter Python dan pemformat kode yang ditulis dalam Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground adalah sebuah linter dan pemformat kode Python yang ditulis dalam Rust, menawarkan kecepatan 10-100 kali lebih cepat dibandingkan alat tradisional seperti Flake8 dan Black. Alat ini mendukung Python 3.13, terintegrasi dengan editor seperti VS Code, dan dapat menggantikan beberapa alat seperti Flake8, Black, dan isort, serta ramah terhadap monorepo. Ruff banyak diadopsi dalam proyek besar seperti Apache Airflow, FastAPI, dan Pandas, dan tersedia untuk diinstal melalui pip, pipx, dan manajer paket lainnya, dengan dukungan konfigurasi melalui pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reaksi</a></h3>
<p>Ruff adalah sebuah linter dan pemformat kode Python yang dikembangkan dalam Rust, dikenal karena kecepatan dan efisiensinya, yang menyederhanakan pengembangan Python dengan mengintegrasikan beberapa alat menjadi satu. Alat ini telah memicu minat dan perdebatan di dalam komunitas Python, dengan beberapa pengembang menghargai kinerja dan kesederhanaannya, sementara yang lain tetap skeptis terhadap alat-alat baru. Tumbuh kembang Ruff oleh Astral, sebuah organisasi yang didukung modal ventura, menambah daya tarik dan diskusi, terutama mengenai dampaknya pada pengetikan dinamis Python dan penggunaan pemeriksa tipe serta linter dalam proyek besar. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5: Meningkatkan Pembelajaran Penguatan dengan LLMs</a></h2>
<p>Kimi k1.5 adalah model multi-modal mutakhir yang secara signifikan mengungguli GPT-4o dan Claude Sonnet 3.5 dalam tugas rantai-pemikiran pendek (CoT), dengan peningkatan hingga 550% pada tolok ukur seperti AIME, MATH-500, dan LiveCodeBench. Itu cocok dengan o1 OpenAI dalam kinerja CoT panjang di berbagai modalitas, memanfaatkan pembelajaran penguatan dengan skala konteks panjang dan optimalisasi kebijakan yang ditingkatkan, sambil menghindari metode kompleks seperti pencarian pohon Monte Carlo. Kimi k1.5 dilatih menggunakan data teks dan visual, memungkinkan untuk penalaran gabungan, dan akan segera dapat diakses melalui Kimi OpenPlatform di <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reaksi</a></h3>
<p>Perusahaan-perusahaan, termasuk beberapa dari China, menggunakan GitHub untuk mempromosikan produk dengan memposting &quot;makalah penelitian&quot; dan contoh kode tanpa menyediakan Kit Pengembangan Perangkat Lunak (SDK) atau pustaka yang sebenarnya. Praktik ini dianggap menyesatkan, mirip dengan iklan palsu, karena API (Application Programming Interfaces) atau bobot model yang dijanjikan seringkali tidak terwujud. Tren penggunaan repositori GitHub sebagai alat promosi, yang kadang-kadang tidak memiliki kode sumber, menimbulkan kekhawatiran tentang transparansi dan keaslian dalam penelitian dan pengembangan AI. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Penulis mencari log klien torrent Meta dan data seeding dalam penyelidikan pembajakan AI</a></h2>
<p>Meta menghadapi gugatan karena diduga menggunakan materi bajakan, khususnya buku-buku berhak cipta dari LibGen, untuk melatih model AI-nya melalui BitTorrent. Para penulis, termasuk Richard Kadrey dan Sarah Silverman, menuduh Meta melakukan pelanggaran hak cipta, sementara Meta mengklaim tindakannya termasuk dalam penggunaan wajar. Tidak ada teks yang diberikan untuk diterjemahkan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reaksi</a></h3>
<p>Para penulis sedang memeriksa potensi penggunaan konten bajakan oleh Meta untuk pelatihan AI, dengan memanfaatkan log klien torrent dan data seeding sebagai bukti. Terdapat perdebatan mengenai apakah pelatihan AI skala besar bergantung pada konten bajakan karena tantangan dalam memperoleh dataset teks besar secara legal, dibandingkan dengan kemungkinan untuk menegosiasikan akses legal dengan penerbit. Implikasi hukum, termasuk penggunaan wajar dan pelanggaran hak cipta, sedang dibahas, menyoroti konflik antara kebutuhan data perusahaan teknologi dan undang-undang hak cipta yang ada. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon Memberi Salam Nazi Selama Pidato Pelantikan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reaksi</a></h3>
<p>Elon Musk berada di pusat kontroversi setelah diduga memberikan salam Nazi selama pidato pelantikan, yang memicu perdebatan tentang niat dan afiliasi politiknya. Insiden tersebut telah memicu diskusi tentang asosiasi Musk dan respons komunitas teknologi, menyoroti dinamika politik dalam industri teknologi. Kritikus terbagi pendapat mengenai apakah tindakan tersebut adalah tindakan yang salah arah atau langkah yang disengaja, dengan beberapa merujuk pada tindakan dan afiliasi masa lalu Musk sebagai bukti potensial dari niatnya. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Serangan deanonymisasi 0-klik menargetkan Signal, Discord, dan platform lainnya" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Serangan%20deanonymisasi%200-klik%20menargetkan%20Signal%2C%20Discord%2C%20dan%20platform%20lainnya&subheading=Selasa%2C%2021%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Sudah saatnya membuat komputasi menjadi personal lagi</a></h2>
<p>Artikel tersebut menyoroti penurunan kebebasan komputasi pribadi akibat kapitalisme pengawasan dan Manajemen Hak Digital (DRM), yang telah memindahkan kendali dari pengguna ke korporasi. Ini membandingkan era masa lalu dari komputasi pribadi, yang menawarkan lebih banyak kebebasan pengguna, dengan lingkungan teknologi saat ini yang didominasi oleh model bisnis yang mengikis privasi. Penulis menganjurkan untuk merebut kembali otonomi digital dengan mendukung proyek-proyek sumber terbuka, mendorong undang-undang privasi, dan mereformasi undang-undang DRM untuk mengembalikan nilai-nilai komputasi pribadi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reaksi</a></h3>
<p>Tulisan tersebut menekankan perlunya kembali ke komputasi personal, mengungkapkan ketidakpuasan terhadap pengaruh korporasi dalam industri teknologi. Artikel ini menyoroti tantangan komputasi komunitas, di mana efek jaringan mengunci pengguna ke dalam ekosistem perangkat lunak tertentu, seperti iOS dan Android. Alternatif seperti Linux dan perangkat lunak sumber terbuka dibahas, dengan fokus pada kontrol pengguna dan kesulitan mencapainya dalam lingkungan yang didominasi korporasi. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 dan DeepSeek-R1-Zero adalah model penalaran generasi pertama, dengan DeepSeek-R1 mengatasi masalah seperti pengulangan dan pencampuran bahasa yang terlihat pada DeepSeek-R1-Zero. Model-model tersebut, termasuk enam versi yang disederhanakan, bersifat open-source, dengan DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B mencapai hasil mutakhir dalam tugas penalaran, kode, dan matematika. Model-model ini tersedia untuk diunduh di HuggingFace, dan pengguna dapat berinteraksi dengan mereka melalui situs web obrolan atau API yang kompatibel dengan OpenAI, dengan instruksi untuk penerapan lokal yang disediakan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reaksi</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 adalah model penalaran canggih yang meningkatkan masalah seperti pengulangan dan pencampuran bahasa dengan menggunakan data awal sebelum pembelajaran penguatan. Model ini mengungguli model QwQ dalam eksperimen, memberikan pengalaman pengguna yang lebih baik dan strategi jawaban yang lebih beragam, serta dibuka untuk umum di bawah lisensi MIT untuk evaluasi yang luas. Model ini memperkenalkan sebuah jalur untuk mengajarkan model yang ada tentang penalaran dan keselarasan dengan preferensi manusia, dengan model Llama dan Qwen yang telah disesuaikan juga dibuka untuk umum, berpotensi menyaingi penawaran OpenAI, meskipun kekhawatiran tentang penggunaan data dan sensor tetap ada. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Talenta perangkat keras di Inggris terbuang sia-sia</a></h2>
<p>Inggris mengalami pengurasan bakat karena lulusan teknik terbaik dari universitas bergengsi menghadapi gaji yang lebih rendah dibandingkan dengan Silicon Valley, mendorong banyak dari mereka untuk beralih ke bidang yang lebih menguntungkan seperti konsultasi atau keuangan. Salah alokasi bakat ini menghambat inovasi dan pertumbuhan ekonomi, dengan masalah seperti kendala geografis, kurangnya modal ventura untuk perangkat keras, dan stagnasi perusahaan teknik tradisional yang berkontribusi pada masalah ini. Inggris berisiko kehilangan bakat terbaiknya ke pasar luar negeri, melewatkan kesempatan untuk menciptakan raksasa teknologi, dan harus bertindak sekarang untuk memanfaatkan lembaga penelitian dan bakat tekniknya untuk revolusi perangkat keras. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reaksi</a></h3>
<p>Talenta perangkat keras di Inggris kurang dimanfaatkan karena banyak insinyur beralih ke perangkat lunak atau keuangan akibat hambatan dan biaya yang lebih tinggi terkait dengan startup perangkat keras. Tantangan ini tidak eksklusif untuk Inggris; secara global, startup perangkat keras menghadapi siklus iterasi yang lambat dan biaya tinggi, membuat mereka kurang menarik bagi investor dibandingkan dengan perangkat lunak. Hukum perencanaan dan kebijakan ekonomi Inggris semakin menghambat pertumbuhan perangkat keras, menyebabkan talenta beralih ke sektor atau negara lain, sementara industri teknologi sering mengabaikan potensi inovasi perangkat keras. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Rekayasa Balik Bambu Connect</a></h2>
<p>Panduan ini membahas cara mengekstrak kunci privat dari aplikasi Bambu Connect, sebuah aplikasi Electron dengan kerentanan keamanan yang diketahui. Pengguna diperingatkan bahwa panduan ini mungkin tidak lengkap atau sudah usang dan harus diikuti dengan risiko sendiri. Proses ini melibatkan penggunaan alat seperti Ghidra dan asarfix untuk menemukan dan mendekripsi kunci privat dan sertifikat yang disamarkan, dengan skrip Python yang disediakan untuk ekstraksi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reaksi</a></h3>
<p>Bambu Lab mendapat kritik karena menerapkan pembatasan pada printer 3D mereka, mewajibkan penggunaan perangkat lunak dan sistem Digital Rights Management (DRM) mereka. Pengguna khawatir bahwa perubahan ini, yang dibenarkan oleh Bambu sebagai langkah-langkah keamanan, mungkin mengarah pada model berlangganan atau pembatasan tambahan, yang mengurangi keterbukaan dan kemampuan hack dari printer tersebut. Dalam menanggapi hal tersebut, Bambu Lab memperkenalkan &quot;Mode Pengembang&quot; untuk pengguna tingkat lanjut, memberikan lebih banyak kontrol atas keamanan jaringan, namun kekhawatiran tentang penguncian vendor dan dampaknya terhadap integrasi pihak ketiga tetap ada. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath didanai oleh OpenAI</a></h2>
<p>Postingan tersebut menyoroti kurangnya transparansi dalam kolaborasi antara OpenAI dan FrontierMath, dengan rincian pendanaan yang baru diungkapkan setelah penundaan, menyebabkan kebingungan di antara para kontributor. Keprihatinan muncul mengenai potensi akses dan penggunaan dataset oleh OpenAI untuk pelatihan, meskipun ada kesepakatan lisan yang menyarankan sebaliknya, menekankan perlunya kesepakatan tertulis. Teks tersebut menekankan pentingnya transparansi dan kepercayaan dalam kolaborasi, terutama yang melibatkan kemampuan AI, dengan komitmen untuk meningkatkan transparansi dalam proyek-proyek mendatang. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reaksi</a></h3>
<p>FrontierMath, yang didanai oleh OpenAI, menghadapi pengawasan terkait potensi kontaminasi data dalam tolok ukurnya, yang menimbulkan kekhawatiran tentang integritas hasil mereka. Para kritikus menekankan pentingnya transparansi dan pemisahan yang tepat antara data pelatihan dan pengujian untuk mencegah manipulasi tolok ukur. Situasi ini menyoroti perlunya evaluasi yang independen dan transparan dalam AI untuk menjaga kredibilitas. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Kenapa Git Autocorrect terlalu cepat untuk pembalap Formula Satu?</a></h2>
<p>Fitur autocorrect Git mengeksekusi perintah yang salah ketik setelah penundaan default 0,1 detik, yang sering kali terlalu cepat bagi pengguna untuk membatalkan. Diperkenalkan pada tahun 2008, fitur ini menggunakan algoritma jarak Levenshtein yang dimodifikasi untuk menebak perintah yang dimaksud, tetapi secara default tidak menjalankan perintah apa pun jika salah ketik. Sebuah patch yang diusulkan menyarankan untuk menafsirkan pengaturan &quot;1&quot; sebagai &quot;segera&quot; untuk meningkatkan kegunaan, memungkinkan pengguna untuk mengonfigurasi penundaan atau meminta konfirmasi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reaksi</a></h3>
<p>Fitur autocorrect Git memiliki penundaan default sebesar 100 milidetik, yang sering kali terlalu cepat bagi pengguna untuk membatalkan perintah yang salah ketik. Awalnya dimaksudkan untuk menafsirkan nilai boolean, fitur ini sekarang menerima penundaan waktu dalam desidetik, yang menyebabkan kebingungan di antara pengguna. Situasi ini menyoroti perlunya pengaturan konfigurasi yang jelas dan kesulitan dalam memperbarui fitur perangkat lunak tanpa mengganggu fungsionalitas yang ada. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">Saya Pernah Bertemu Paul Graham Sekali</a></h2>
<p>Penulis menghadiri Y Combinator pada tahun 2015, di mana mereka bertemu dengan Paul Graham dan menerima saran tentang startup mereka, Appcanary, yang kemudian diakuisisi oleh GitHub. Penulis, yang sekarang adalah seorang wanita transgender, menyatakan kekhawatiran atas esai terbaru Paul Graham tentang &#39;Wokeness,&#39; merasa bahwa esai tersebut mencerminkan penolakan terhadap inklusivitas dalam industri teknologi. Penulis khawatir tentang meningkatnya intoleransi dan potensi diskriminasi di industri teknologi tetapi tetap berkomitmen untuk hidup dengan rasa hormat dan kebaikan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reaksi</a></h3>
<p>Diskusi berpusat pada pengaruh Paul Graham dan pergeseran nilai yang dirasakan dalam industri teknologi, menyoroti kekecewaan terhadap pemimpin teknologi yang dulu dianggap sebagai visioner. Itu membahas kompleksitas politik identitas, dampak dari &#39;kewaspadaan,&#39; dan tantangan yang dihadapi oleh kelompok-kelompok terpinggirkan di sektor teknologi. Teks tersebut mengkritik aspek performatif dari upaya keadilan sosial dan kesulitan menyeimbangkan identitas pribadi dengan peran profesional, mencerminkan perdebatan budaya yang lebih luas tentang kemajuan dan hak istimewa. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Melarikan diri dari taman bertembok dan kotak hitam algoritma dengan umpan RSS</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) dan Atom menyediakan alternatif terdesentralisasi untuk media sosial terpusat, memungkinkan pengguna mengontrol konsumsi konten mereka. Pembaca feed seperti Miniflux, NetNewsWire, dan Newsboat memungkinkan langganan ke berbagai sumber konten, termasuk saluran YouTube, podcast, dan blog. Alat seperti PolitePol dapat membuat feed untuk situs web yang tidak memilikinya, mempromosikan otonomi pengguna dalam konsumsi media. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reaksi</a></h3>
<p>Umpan RSS menyediakan cara untuk menghindari konten yang digerakkan oleh algoritma dengan memungkinkan pengguna berlangganan topik tertentu melalui &quot;planet,&quot; yang mengumpulkan blog terkait. Meski pembaca RSS seperti Feedly dan Feedbin membantu mengelola feed ini, beberapa pengguna merasa mereka rumit, sehingga beralih ke alternatif seperti Feedmail yang mengirimkan konten langsung ke kotak masuk. Meskipun memiliki daya tarik yang terbatas, RSS tetap populer di kalangan penggemar teknologi karena pengalaman kontennya yang dapat disesuaikan dan dikendalikan pengguna, dengan platform seperti Mastodon dan Bluesky yang mendukung umpan RSS. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Jangan memaksakan mode gelap</a></h2>
<p>Desainer situs web disarankan untuk tidak memaksakan mode gelap pada pengguna, karena dapat menyebabkan ketegangan mata, terutama dengan pengaturan kontras tinggi seperti teks putih pada latar belakang hitam. Pedoman Aksesibilitas Konten Web (WCAG) saat ini menyarankan rasio kontras minimum tetapi tidak membahas kontras maksimum, yang dapat menyebabkan ketidaknyamanan; hal ini mungkin akan dibahas dalam WCAG 3.0 yang akan datang. Mode gelap bermanfaat dalam skenario tertentu, seperti membaca di layar OLED dalam lingkungan gelap atau pemrograman dengan Lingkungan Pengembangan Terpadu (IDE) yang menawarkan pengaturan kontras yang nyaman. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reaksi</a></h3>
<p>Perdebatan yang sedang berlangsung antara mode gelap dan mode terang berpusat pada kenyamanan pengguna, dengan beberapa orang merasa mode gelap melelahkan dan yang lain menganggap mode terang terlalu keras. Secara umum disepakati bahwa situs web sebaiknya menyediakan opsi mode gelap dan terang, menghormati preferensi pengguna individu. Teks ini menekankan pentingnya pengaturan yang dapat disesuaikan untuk memenuhi kebutuhan dan lingkungan pengguna yang beragam. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sudah saatnya membuat komputasi menjadi personal lagi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sudah%20saatnya%20membuat%20komputasi%20menjadi%20personal%20lagi&subheading=Senin%2C%2020%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok menjadi gelap di AS</a></h2>
<p>TikTok mengalami penutupan sementara di AS karena larangan federal, tetapi layanan mulai dipulihkan pada siang hari Minggu. Tindakan pelarangan tersebut didorong oleh kekhawatiran terhadap potensi pengawasan oleh China, dengan dukungan bipartisan untuk mewajibkan ByteDance, pemilik TikTok, menjual aplikasi tersebut. Presiden terpilih Donald Trump menyarankan untuk menunda larangan tersebut dan mengusulkan usaha patungan dengan kepemilikan AS sebagai solusi potensial, sementara aplikasi alternatif semakin populer selama larangan tersebut. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reaksi</a></h3>
<p>TikTok dilarang di AS telah memicu diskusi tentang privasi data dan pengaruh geopolitik, dengan kekhawatiran yang berpusat pada kepemilikan Tiongkok. Larangan ini dianggap oleh beberapa orang sebagai langkah keamanan nasional, sementara yang lain melihatnya sebagai pembatasan kebebasan berbicara dan potensi keuntungan bagi perusahaan teknologi Amerika. Situasi ini telah mendorong perdebatan tentang menyeimbangkan keamanan dengan kebebasan dan dampak entitas asing pada media domestik. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Tutorial Filter Kalman</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET menyediakan tutorial tentang Kalman Filter, sebuah alat matematika untuk memperkirakan dan memprediksi keadaan sistem dalam kondisi yang tidak pasti, yang umumnya digunakan dalam pelacakan dan navigasi. Tutorial ini, yang dimulai pada tahun 2017, mencakup contoh numerik dan penjelasan intuitif, meliputi Kalman Filter univariat dan multivariat, dan telah berkembang ke topik lanjutan seperti Kalman Filter non-linear. Sebuat buku berdasarkan tutorial ini menawarkan panduan komprehensif dari dasar hingga topik lanjutan, dengan contoh ilustratif dan aplikasi praktis, membuat Filter Kalman dapat diakses dan dipahami, dengan beberapa bagian tersedia secara gratis. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reaksi</a></h3>
<p>Untuk memahami Kalman Filter, ada baiknya mempelajari terlebih dahulu Least Squares, recursive Least Squares, dan Information Filter, karena Kalman Filter adalah reformulasi yang efisien dari recursive Least Squares. Filter Kalman adalah alat yang kuat untuk estimasi keadaan dalam sistem dengan kebisingan dan perubahan dinamis, dan dapat dipahami dari perspektif prosedural maupun Bayesian. Walaupun ketelitian matematis sangat penting untuk pemahaman yang mendalam, mereka yang tidak memiliki latar belakang matematika yang kuat masih dapat menjelajahi konsep-konsep tersebut melalui cara intuitif, didukung oleh berbagai sumber seperti PDF dan tutorial online. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: Sebuah perangkat lunak forge ringan yang di-host sendiri</a></h2>
<p>Forgejo adalah perangkat lunak forge yang di-host sendiri yang menekankan keamanan, skalabilitas, federasi, dan privasi, dikembangkan oleh komunitas di bawah Codeberg e.V. Itu berfungsi sebagai alternatif Perangkat Lunak Bebas untuk GitHub, menawarkan proses instalasi yang mudah dan perawatan rendah untuk manajemen proyek yang efisien. Forgejo dirancang untuk efisien dalam penggunaan sumber daya, mendorong kolaborasi dan produktivitas, serta mendukung inovasi dalam pengembangan perangkat lunak terdesentralisasi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reaksi</a></h3>
<p>Forgejo adalah perangkat lunak forge yang di-host sendiri dan ringan, berfungsi sebagai alternatif untuk GitHub, dan dikelola oleh organisasi nirlaba tanpa penjualan premium. Forgejo berasal dari fork Gitea, setelah Gitea beralih ke komersialisasi, dan menekankan lisensi bebas serta didorong oleh komunitas. Forgejo dikenal karena penggunaan sumber daya yang rendah, kemudahan pembaruan, dan pengembangan fitur federasi, menjadikannya ideal untuk hosting pribadi atau skala kecil. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok menjadi gelap di AS" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20menjadi%20gelap%20di%20AS&subheading=Minggu%2C%2019%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Anda ingin membangun pusat data Anda sendiri</a></h2>
<p>Railway beralih dari Google Cloud Platform ke pusat data mereka sendiri karena masalah harga, keterbatasan layanan, dan dukungan, dengan meluncurkan proyek Railway Metal. - Setelah sembilan bulan, mereka berhasil meluncurkan pusat data pertama mereka di California dan merencanakan ekspansi regional lebih lanjut, dengan fokus pada manajemen infrastruktur yang efisien. - Mereka mengembangkan alat seperti Railyard dan MetalCP untuk memperlancar operasi dan saat ini sedang merekrut untuk peran Rekayasa Infrastruktur. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reaksi</a></h3>
<p>Teks tersebut mengeksplorasi tantangan dan manfaat menggunakan layanan cloud utama seperti AWS, Google Cloud, dan Microsoft Azure, dengan fokus khusus pada dukungan pelanggan dan kualitas layanan. - Teks ini membagikan pengalaman terkait operasi pusat data, menyoroti masalah seperti perangkat keras dan pendinginan, serta menekankan pentingnya memiliki infrastruktur untuk kontrol yang lebih baik dan efisiensi biaya. - Diskusi juga mendalami kompleksitas membangun dan mengelola pusat data, termasuk aspek seperti daya, jaringan, dan manajemen perangkat keras, menawarkan wawasan tentang pro dan kontra layanan cloud dibandingkan kepemilikan infrastruktur fisik. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Investigasi terhadap dongle RJ45 yang “jahat”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reaksi</a></h3>
<p>Artikel di lcamtuf.substack.com meneliti sebuah dongle RJ45 yang awalnya dicurigai berbahaya karena chip FTDI palsu, tetapi ternyata disebabkan oleh praktik rekayasa yang sudah ketinggalan zaman. - Artikel tersebut menekankan tantangan dalam memverifikasi klaim niat jahat dan bagaimana cerita sensasional dapat menyebar dengan cepat, menyoroti perlunya skeptisisme. - Artikel ini juga membahas isu-isu yang lebih luas seperti xenofobia dan memberikan wawasan tentang adaptor USB-ke-Ethernet, kinerjanya, dan potensi penyalahgunaannya. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">Saya telah mendukung dukungan RSS, dan Anda juga seharusnya demikian.</a></h2>
<p>Tulisan tersebut menganjurkan penggunaan RSS (Really Simple Syndication) feeds, yang memungkinkan pengguna menerima pembaruan dari berbagai platform tanpa iklan atau algoritma. - Penulis menyoroti permintaan yang berhasil untuk dukungan RSS dari platform seperti GovTrack.us dan mendorong orang lain untuk meminta RSS dari organisasi yang mereka minati. - Banyak platform, seperti NPR, YouTube, Substack, dan Blogger, sudah mendukung RSS, menjadikannya alat yang berharga untuk tetap mendapatkan informasi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reaksi</a></h3>
<p>Umpan RSS menyediakan cara untuk tetap mendapatkan pembaruan konten dari kreator favorit tanpa gangguan iklan atau algoritma, menawarkan pengalaman yang lebih terfokus dan dipersonalisasi. Meskipun platform seperti YouTube menawarkan umpan RSS, mereka seringkali tidak ditampilkan secara mencolok, yang menimbulkan kekhawatiran tentang kemungkinan penghentian mereka jika menjadi terlalu populer. Memperjuangkan peningkatan dukungan RSS dapat membantu memastikan ketersediaannya yang berkelanjutan dan mendorong lebih banyak organisasi untuk mengadopsi dan memelihara alat berharga ini untuk manajemen konten. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Higher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – study</a></h2>
<p>Studi Jepang yang menggunakan data dari aplikasi pencatatan makanan Asken menyelidiki hubungan antara asupan kalium dan natrium dengan insomnia pada 4.568 orang dewasa. - Temuan menunjukkan bahwa asupan kalium yang lebih tinggi, terutama saat makan malam, dikaitkan dengan gangguan tidur yang lebih sedikit, seperti yang diukur oleh Skala Insomnia Athena (AIS). - Sementara asupan natrium sebelumnya telah dikaitkan dengan masalah tidur, studi ini tidak menemukan hubungan signifikan dengan skor AIS, menyoroti perlunya penelitian lebih lanjut tentang dampak diet terhadap tidur. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reaksi</a></h3>
<p>Sebuah studi menunjukkan bahwa asupan kalium yang lebih tinggi saat makan malam dikaitkan dengan gangguan tidur yang lebih sedikit, kemungkinan karena kemampuannya untuk menetralkan refluks asam lambung. - Temuan ini diperdebatkan, dengan beberapa pihak berargumen bahwa lebih banyak keasaman lambung diperlukan untuk mencegah refluks, menunjukkan perlunya penelitian lebih lanjut. - Meskipun kalium dapat meningkatkan kualitas tidur, asupan berlebihan dapat menimbulkan risiko jantung, terutama bagi individu yang mengonsumsi obat-obatan tertentu; suplemen magnesium juga disebutkan untuk meningkatkan kualitas tidur. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">Penggunaan ChatGPT tidak buruk bagi lingkungan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reaksi</a></h3>
<p>Artikel tersebut berpendapat bahwa dampak lingkungan dari penggunaan ChatGPT, sebuah model bahasa besar (LLM), relatif kecil dibandingkan dengan masalah yang lebih besar seperti emisi transportasi dan industri. - Artikel ini menekankan perlunya menimbang baik emisi maupun manfaat dari aktivitas, dengan menyarankan bahwa penggunaan pribadi ChatGPT bukanlah masalah lingkungan yang signifikan. - Perdebatan yang lebih luas terus berlanjut mengenai penggunaan energi AI dan pusat data, dengan beberapa pihak mendorong peningkatan efisiensi dan keberlanjutan dalam teknologi. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Anda ingin membangun pusat data Anda sendiri" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Anda%20ingin%20membangun%20pusat%20data%20Anda%20sendiri&subheading=Sabtu%2C%2018%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon ingin kita membayar untuk menggunakan kamera kita sendiri sebagai webcam</a></h2>
<p>Penulis mengungkapkan rasa frustrasi terhadap perangkat lunak Canon untuk menggunakan kamera Canon G5 X II sebagai webcam di macOS, menyoroti masalah kompatibilitas dan kesalahan server. - Pada macOS 15, masalah perangkat lunak tersebut telah diselesaikan, tetapi banyak fitur memerlukan langganan, menimbulkan kekhawatiran tentang biaya tambahan untuk menggunakan perangkat keras yang dimiliki. - Tulisan ini mengkritik tren perusahaan perangkat keras yang mengenakan biaya untuk fitur perangkat lunak, mempertanyakan keadilan praktik semacam itu. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reaksi</a></h3>
<p>Keputusan Canon untuk membebankan biaya kepada pengguna yang menggunakan kamera mereka sebagai webcam telah menyebabkan frustrasi di kalangan konsumen, menarik kesamaan dengan kasus lain di mana perusahaan mengenakan biaya untuk fungsi tertentu. Situasi ini mirip dengan batasan perekaman video 30 menit pada kamera karena tarif UE, di mana pengguna sering kali menggunakan firmware pihak ketiga atau perangkat keras tambahan untuk melewati pembatasan tersebut. Tantangan ini menyoroti tren yang lebih luas dalam elektronik konsumen, di mana perusahaan mungkin membatasi fitur-fitur karena alasan finansial atau regulasi, meskipun secara teknis memungkinkan untuk menawarkannya tanpa biaya tambahan. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Starship Penerbangan 7</a></h2>
<p>Pesawat luar angkasa Dragon milik SpaceX berhasil menyelesaikan serangkaian manuver untuk berlabuh dengan Stasiun Luar Angkasa Internasional (ISS), menunjukkan kemampuan canggihnya dalam operasi luar angkasa. Tahap proses docking melibatkan beberapa tahap, termasuk peluncuran oleh Falcon 9, aktivasi orbit, dan serangkaian pembakaran untuk menyelaraskan dan mendekati ISS. Acara ini menyoroti peran berkelanjutan SpaceX dalam mendukung misi ISS dan memajukan teknologi penerbangan luar angkasa komersial. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reaksi</a></h3>
<p>Starship Penerbangan 7 hancur di atas Karibia karena diduga terjadi kebocoran oksigen/bahan bakar yang menyebabkan penumpukan tekanan, yang mengakibatkan kegagalan. - Insiden ini telah memicu kembali diskusi tentang keselamatan roket dan tantangan yang melekat dalam perjalanan luar angkasa, dengan membandingkannya dengan misi NASA di masa lalu. - SpaceX tetap berkomitmen pada pendekatan pengembangan iteratifnya, memandang kegagalan sebagai langkah menuju keberhasilan akhirnya, dan berencana untuk melanjutkan peluncuran berikutnya segera. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">Mahkamah Agung memutuskan untuk menegakkan larangan TikTok, membuka jalan bagi penutupan.</a></h2>
<p>Mahkamah Agung telah menguatkan undang-undang yang mewajibkan ByteDance untuk melepaskan TikTok sebelum batas waktu yang ditentukan, atau aplikasi tersebut akan menghadapi larangan di AS. Terdapat ketidakpastian mengenai apakah penyedia layanan seperti Apple dan Google akan terus mendukung TikTok jika divestasi tidak terjadi. TikTok di masa depan di AS tetap tidak pasti, dengan pengguna yang menjelajahi platform alternatif dan pemerintah China mempertimbangkan strategi untuk mempertahankan operasinya. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reaksi</a></h3>
<p>The Supreme Court telah menguatkan larangan terhadap TikTok, yang dapat menyebabkan penutupannya di AS, menimbulkan pertanyaan tentang masa depan jejaring sosial global tanpa konten Amerika. Tindakan tersebut didasarkan pada kekhawatiran keamanan nasional terkait kepemilikan asing TikTok, bukan masalah Amandemen Pertama, yang berpotensi mempengaruhi kelangsungan finansial TikTok akibat hilangnya pendapatan iklan dari Amerika. Situasi ini menyoroti kekhawatiran yang lebih luas tentang privasi data dan pengaruh perusahaan teknologi yang dimiliki asing. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Apakah dunia menjadi tidak dapat diasuransikan?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reaksi</a></h3>
<p>Pandangan bahwa dunia menjadi tidak dapat diasuransikan dibantah oleh adanya daerah-daerah yang kurang rentan terhadap bencana alam, di mana asuransi tetap layak. - Peraturan bangunan yang tepat dan praktik seperti pembakaran terkendali dapat mengurangi risiko dari peristiwa seperti badai dan kebakaran hutan, menjaga kelayakan asuransi. - Meskipun perubahan iklim meningkatkan kejadian cuaca ekstrem, solusi rekayasa dan manajemen risiko yang lebih baik dapat membantu mengatasi tantangan ini, meskipun biaya asuransi mungkin meningkat di daerah berisiko tinggi. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Pelajari Yjs Secara Interaktif</a></h2>
<p>Learn Yjs adalah tutorial interaktif yang dirancang untuk mengajarkan pengguna cara membangun aplikasi kolaboratif real-time menggunakan pustaka Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type). - Tutorial ini mencakup contoh langsung, demo, dan latihan kode, meliputi dasar-dasar Yjs, penanganan status dalam aplikasi terdistribusi, dan tantangan dalam pengembangan aplikasi kolaboratif. - Dikembangkan oleh Jamsocket, tutorial ini memanfaatkan Y-Sweet dan dibangun dengan Astro, React, dan Yjs, menawarkan pengalaman langsung kepada pengguna dengan sinkronisasi otomatis dan penyesuaian interaksi jaringan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reaksi</a></h3>
<p>Belajar Yjs Secara Interaktif&quot; adalah tutorial yang dirancang untuk menyederhanakan pembelajaran Yjs, sebuah perpustakaan Conflict-free Replicated Data Type (CRDT) untuk aplikasi kolaboratif, melalui demo interaktif dan latihan pemrograman. - Tutorial ini mengatasi kekurangan umum dalam sumber daya yang ada dengan memberikan pemahaman yang lebih mendalam tentang manajemen status terdistribusi. - Y-Sweet, sebuah server Rust sumber terbuka, disorot sebagai solusi backend untuk Yjs, menawarkan kemampuan penyimpanan melalui Amazon S3. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Pemikiran tentang Sebulan Bersama Devin</a></h2>
<p>Dalam bulan Maret 2024, sebuah perusahaan AI baru memperkenalkan Devin, seorang insinyur perangkat lunak AI, dengan investasi besar sebesar $21 juta, bertujuan untuk mengotomatisasi tugas-tugas mulai dari mempelajari teknologi baru hingga menerapkan aplikasi. - Demonstrasi awal Devin mengesankan, tetapi pengujian oleh Answer.AI mengungkapkan hasil yang beragam, dengan Devin unggul dalam tugas-tugas sederhana seperti integrasi API tetapi kesulitan dengan proyek-proyek yang kompleks. - Meskipun memiliki antarmuka yang ramah pengguna, sifat otonom Devin menyebabkan ketidakefisienan, berhasil hanya dalam 3 dari 20 tugas, menyoroti kesenjangan antara harapan terhadap AI dan kinerja praktis. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reaksi</a></h3>
<p>Agent AI, seperti Devin, meningkatkan produktivitas dengan mengelola tugas-tugas sederhana tetapi belum dapat menggantikan insinyur perangkat lunak karena kebutuhan akan tinjauan dan pengujian kode yang menyeluruh. - Perusahaan yang hanya mengandalkan AI untuk rekayasa telah menghadapi masalah dengan kualitas kode, menyoroti keterbatasan AI saat ini dalam pemecahan masalah yang kompleks. - Meskipun alat AI berkembang pesat, saat ini mereka paling efektif sebagai alat pendukung bagi pengembang manusia, dengan potensi untuk menangani tugas-tugas yang lebih signifikan di masa depan. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Beberapa hal yang diharapkan pada tahun 2025</a></h2>
<p>LWN.net memprediksi peningkatan kelas penjadwalan yang dapat diperluas (sched-ext) dalam lebih banyak distribusi dan peningkatan kode Rust dalam kernel Linux pada tahun 2025. - Ancaman keamanan potensial, mirip dengan pintu belakang XZ, dan tantangan dari kode yang dihasilkan AI diantisipasi, bersama dengan kekhawatiran tentang proyek yang dikelola oleh satu orang. - Tahun tersebut mungkin menyaksikan lebih banyak perangkat keras terbuka, kebangkitan distribusi perangkat seluler, dan masalah keamanan dalam produk berbasis cloud, dengan konflik global yang berpotensi mempengaruhi komunitas pengembang. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reaksi</a></h3>
<p>Pada tahun 2025, proyek-proyek besar mungkin menghadapi tantangan saat pengembang mengintegrasikan kode yang dihasilkan AI tanpa sepenuhnya memahaminya, mirip dengan masalah di masa lalu dengan kode yang disalin dari StackOverflow. Penggunaan alat AI yang semakin meningkat dalam pemrograman dapat menyebabkan &quot;utang pembelajaran,&quot; di mana pengembang bergantung pada AI tanpa memahami kode dasar, menyoroti perlunya pemahaman kode yang bertanggung jawab. Industri teknologi harus beradaptasi dengan perubahan ini, menyeimbangkan keuntungan AI dengan kebutuhan akan pengembang yang terampil dan berpengetahuan untuk memastikan kualitas kode dan akuntabilitas. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon ingin kita membayar untuk menggunakan kamera kita sendiri sebagai webcam" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20ingin%20kita%20membayar%20untuk%20menggunakan%20kamera%20kita%20sendiri%20sebagai%20webcam&subheading=Jumat%2C%2017%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">Saya telah membuat keputusan untuk membubarkan Hindenburg Research</a></h2>
<p>Hindenburg Research, yang dikenal karena menantang penipuan dan korupsi, dibubarkan seperti yang diumumkan oleh pendirinya Nate Anderson. - Keputusan untuk membubarkan didorong oleh keinginan Anderson untuk mendapatkan kelegaan pribadi dan membagikan metode investigasi mereka kepada publik dengan membuka proses mereka. - Anderson mengungkapkan rasa terima kasih kepada timnya, keluarga, dan pembaca, menyoroti dampak dan dukungan yang diterima sepanjang perjalanan mereka. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reaksi</a></h3>
<p>Hindenburg Research dibubarkan, dengan pendirinya Nate Anderson mengutip alasan pribadi dan keinginan untuk secara publik membagikan metode investigasi mereka. - Meskipun mereka berhasil mengungkap penipuan seperti Nikola Motors, Anderson menyatakan tidak ada ancaman spesifik yang menyebabkan penutupan ini. - Anderson berencana merilis materi edukasi untuk menginspirasi upaya investigasi serupa, sementara tim yang beragam akan mengejar usaha independen baru. </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">Tidak Ada Panggilan</a></h2>
<p>Zeke Gabrielse, pendiri Keygen, awalnya menghindari panggilan penjualan karena sifatnya yang introvert, menerapkan kebijakan &#39;tanpa panggilan&#39;, yang mengarah pada interaksi lebih langsung dan penjualan perusahaan pertamanya. Gabrielse mengidentifikasi empat masalah utama yang perlu diatasi untuk pendekatan &#39;tanpa panggilan&#39; yang sukses: penawaran yang tidak jelas, onboarding yang buruk, harga yang tersembunyi, dan kurangnya kepercayaan, dengan menyarankan pesan yang jelas, harga yang transparan, onboarding mandiri, dan dokumentasi yang membangun kepercayaan. Walaupun beberapa perusahaan masih mengharapkan panggilan, Keygen menggunakan &#39;panggilan penemuan&#39; singkat untuk beralih ke diskusi melalui email, dan Gabrielse mendorong yang lain untuk mempertimbangkan pendekatan #tanpapanggilan jika itu sesuai dengan gaya mereka. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reaksi</a></h3>
<p>Postingan tersebut mengkritik perusahaan yang mewajibkan panggilan telepon untuk mendapatkan informasi produk dasar, dan menganjurkan komunikasi online yang transparan untuk menghemat waktu dan mengurangi frustrasi. Para komentator sebagian besar setuju, menyarankan bahwa beberapa perusahaan menggunakan panggilan telepon untuk menyembunyikan informasi atau menggunakan taktik penjualan manipulatif. Walaupun beberapa orang berpendapat bahwa panggilan diperlukan untuk penjualan perusahaan yang kompleks, konsensus umum menekankan pentingnya transparansi dan komunikasi yang efisien. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo mengumumkan Switch 2 [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reaksi</a></h3>
<p>Nintendo telah mengumumkan Switch 2, menekankan peningkatan bertahap daripada perubahan radikal, mempertahankan desain hibridanya untuk permainan portabel dan terhubung ke dok. Potensi peningkatan mencakup layar OLED dan pengendali yang ditingkatkan, dengan tujuan menawarkan spesifikasi dan fitur yang lebih baik. The Switch 2 berusaha menyeimbangkan inovasi dengan keakraban, menarik bagi penggemar baru dan yang sudah ada dengan berfokus pada pengalaman bermain yang stabil. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Israel, Hamas mencapai kesepakatan gencatan senjata untuk mengakhiri 15 bulan perang di Gaza</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reaksi</a></h3>
<p>Israel dan Hamas telah menyetujui gencatan senjata, mengakhiri 15 bulan konflik di Gaza, menandai perkembangan signifikan di wilayah tersebut. Masih ada kekhawatiran bahwa media dan politisi Barat mungkin terlalu cepat menyatakan krisis telah selesai, mengabaikan masalah yang masih berlangsung seperti kehancuran Gaza dan aneksasi Tepi Barat. Tidak ada perubahan dalam situasi yang kompleks ini, dengan perdebatan mengenai keamanan, klaim teritorial, dan cara mencapai perdamaian yang langgeng, mencerminkan perbedaan perspektif dan kesamaan dengan konflik geopolitik lainnya. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Swedia membawa lebih banyak buku dan latihan menulis tangan kembali ke sekolah-sekolahnya (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reaksi</a></h3>
<p>Swedia memperkenalkan kembali buku fisik dan latihan menulis tangan di sekolah, beralih dari pendekatan pendidikan yang sepenuhnya digital. Terdapat pengakuan yang semakin meningkat terhadap manfaat emosional dan taktil dari buku fisik, meskipun ada kemudahan dari format digital. Perdebatan yang sedang berlangsung berfokus pada menemukan integrasi yang seimbang antara alat pembelajaran digital dan fisik dalam pendidikan. </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Nokia&#39;s internal presentation setelah iPhone diluncurkan (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reaksi</a></h3>
<p>Nokia dalam presentasi internalnya setelah peluncuran iPhone pada tahun 2007 mengakui ancaman dari inovasi Apple, namun manajemen gagal beradaptasi secara efektif. Meskipun memiliki bakat yang kuat dalam perangkat lunak dan teknik, Nokia meremehkan pentingnya perangkat lunak, tetap bertahan dengan Symbian dan melewatkan peluang dengan platform berbasis Linux seperti Meego dan Meltemi. Pada akhirnya, keputusan Nokia untuk mendukung Windows Phone, yang tidak dapat bersaing dengan iOS dan Android, menyoroti perjuangan mereka untuk beralih dari strategi yang berfokus pada perangkat keras ke strategi yang berfokus pada perangkat lunak, sebuah tantangan bagi banyak organisasi besar yang menghadapi inovasi disruptif. </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth membebankan biaya berlebihan kepada pasien kanker untuk obat-obatan lebih dari 1.000%</a></h2>
<p>UnitedHealth telah ditemukan telah membebankan biaya berlebihan kepada beberapa pasien kanker untuk obat-obatan hingga lebih dari 1.000%. Ketua FTC Lina Khan sedang memfokuskan perhatian pada manajer manfaat farmasi utama, termasuk OptumRx dari UnitedHealth, Express Scripts dari Cigna, dan CVS Caremark Rx, sebagai bagian dari penyelidikan yang lebih luas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reaksi</a></h3>
<p>UnitedHealth telah dituduh membebankan biaya berlebihan kepada pasien kanker untuk obat-obatan hingga lebih dari 1.000%, memanfaatkan perannya sebagai perusahaan asuransi dan pengelola manfaat farmasi (PBM). Integrasi vertikal ini memungkinkan UnitedHealth untuk menaikkan harga obat, mempengaruhi pengeluaran pasien dan melewati batasan keuntungan, menimbulkan kekhawatiran tentang memprioritaskan keuntungan daripada perawatan pasien. Teks tersebut menyoroti kompleksitas dan kurangnya transparansi dalam sistem perawatan kesehatan, mendorong seruan untuk reformasi regulasi guna mengatasi kenaikan biaya dan ketidakefisienan serta berfokus pada kesejahteraan pasien. </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin mencapai orbit pada penerbangan pertama roket New Glenn yang megah</a></h2>
<p>Roket New Glenn milik Blue Origin berhasil mencapai orbit untuk pertama kalinya, menandai pencapaian penting bagi perusahaan tersebut. - Peluncuran menghadapi tantangan awal, termasuk masalah pendinginan mesin dan kapal yang tersesat, tetapi akhirnya mencapai kecepatan orbital 28.800 kph. - Meskipun pendorong tahap pertama tidak kembali ke Bumi, peluncuran yang sukses ini menunjukkan kemajuan Blue Origin dan dampak dari investasi Jeff Bezos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reaksi</a></h3>
<p>Roket New Glenn milik Blue Origin berhasil mencapai orbit pada penerbangan pertamanya, menandai pencapaian penting bagi perusahaan tersebut. Meskipun tahap pertama tidak mendarat dengan sukses, ini adalah hal yang biasa untuk upaya awal dan tidak mengurangi pencapaian tersebut. Tingkat harga peluncuran dan kapasitas muatan roket New Glenn yang kompetitif menempatkannya sebagai pesaing bagi perusahaan-perusahaan mapan seperti SpaceX dan ULA (United Launch Alliance). </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100x toleransi cacat: Bagaimana kami menyelesaikan masalah hasil produksi</a></h2>
<p>Cerebras telah mengembangkan chip berskala wafer, yang secara signifikan lebih besar dari chip standar, dengan membayangkan kembali hubungan antara ukuran chip dan toleransi kesalahan. - Wafer Scale Engine (WSE) mencakup 970.000 inti kecil yang tahan kesalahan dan arsitektur perutean yang canggih, mencapai hasil tinggi dan pemanfaatan silikon sebesar 93%. - Inovasi ini menunjukkan bahwa komputasi berskala wafer layak secara komersial, menawarkan toleransi cacat yang lebih besar dibandingkan dengan GPU tradisional seperti H100 dari Nvidia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reaksi</a></h3>
<p>Cerebras telah memperkenalkan arsitektur perutean tahan kesalahan dalam pembuatan chip, memungkinkan pembuatan chip yang lebih besar dengan menggunakan ruang die untuk perutean alih-alih transistor, yang membantu melewati inti yang cacat. - Pendekatan inovatif ini berbeda dengan metode tradisional yang membuang chip cacat, karena Cerebras menggunakan satu chip skala wafer besar dengan redundansi bawaan untuk mempertahankan fungsionalitas. - Pengembangan ini signifikan dalam konteks AI, di mana pendapat terbagi mengenai potensinya, dengan beberapa melihatnya sebagai gelembung dan yang lain melihat potensi transformasi industri. </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">Nepenthes adalah perangkap untuk menangkap perayap web AI</a></h2>
<p>Nepenthes adalah perangkat lunak tarpit yang dirancang untuk menjebak dan menghalangi perayap web, terutama yang mengumpulkan data untuk Model Bahasa Besar (LLM), dengan menghasilkan halaman yang tak berujung dan berulang. - Perangkat lunak ini dapat menciptakan beban CPU yang signifikan dan digunakan untuk melindungi konten asli atau membanjiri model AI dengan data yang tidak relevan, yang berpotensi mempengaruhi visibilitas mesin pencari. - Opsi instalasi termasuk Docker atau pengaturan manual, dengan konfigurasi dikelola melalui file YAML, tetapi pengguna harus berhati-hati karena potensinya untuk dianggap berbahaya. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reaksi</a></h3>
<p>Nepenthes adalah sebuah tarpit yang dirancang untuk menjebak perayap web AI, yang berpotensi mengeksploitasi kerentanan dalam API ChatGPT yang dapat menyebabkan permintaan HTTP berlebihan dan penolakan layanan. - Kerentanan ini telah diabaikan oleh OpenAI dan Microsoft, dan melaporkannya ke OpenAI dan BugCrowd terbukti sulit karena kurangnya respons mereka. - Tarpit ini tidak membedakan antara AI dan perayap mesin pencari yang sah, menimbulkan risiko bagi keduanya, dan menyoroti tantangan dalam mengelola perayap agresif serta ketidakefektifan solusi saat ini seperti robots.txt. </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">Saya Meninggalkan Algoritma untuk RSS—dan Anda Juga Harus</a></h2>
<p>Artikel tersebut menganjurkan penggunaan RSS (Really Simple Syndication) sebagai alternatif dari algoritma media sosial, dengan menekankan kemampuannya untuk menyampaikan konten tanpa iklan atau gangguan yang tidak perlu. RSS memungkinkan pengguna untuk berlangganan langsung ke situs web favorit mereka, termasuk YouTube dan Reddit, memberikan pengalaman konten yang lebih teratur dan personal. Kesederhanaan dalam mengatur umpan RSS dan ketersediaan pembuat umpan untuk situs yang tidak memiliki dukungan RSS bawaan menjadikannya alat yang praktis untuk tetap mendapatkan informasi dan menghemat waktu. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reaksi</a></h3>
<p>Artikel tersebut menekankan keuntungan dari RSS feed, yang menyampaikan konten secara langsung tanpa pengaruh algoritma, menawarkan pengalaman yang lebih personal dan terkontrol. Pengguna menyatakan ketidakpuasan terhadap situs web modern yang tidak mendukung RSS, sementara yang lain menyarankan alat dan proyek untuk meningkatkan penggunaan RSS. Diskusi tersebut mencakup rekomendasi untuk berbagai pembaca dan alat RSS, menganjurkan untuk kembali ke RSS demi pengalaman web yang lebih autentik. </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI gagal menyediakan sistem opt-out untuk fotografer</a></h2>
<p>OpenAI melewatkan tenggat waktu tahun 2025 untuk merilis Media Manager, sebuah alat yang dirancang untuk membantu fotografer memilih agar karya mereka tidak digunakan dalam data pelatihan AI. Tol tersebut bertujuan untuk mengidentifikasi konten berhak cipta dan menyelesaikan sengketa hak cipta, tetapi tampaknya telah diprioritaskan lebih rendah, tanpa pembaruan sejak Agustus. Fotografer saat ini menghadapi proses yang merepotkan untuk mengajukan setiap karya yang ingin mereka kecualikan, yang mengarah pada kritik bahwa sistem ini tidak adil dan tidak mungkin diadopsi secara luas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reaksi</a></h3>
<p>OpenAI saat ini tidak memiliki sistem opt-out bagi fotografer untuk mengecualikan karya mereka dari kumpulan data pelatihan AI, yang menimbulkan kekhawatiran tentang hak-hak pencipta. Kritikus menyarankan bahwa perusahaan seperti OpenAI mungkin hanya akan menerapkan sistem opt-out jika diwajibkan secara hukum, dengan menarik paralel ke masalah hak cipta di industri musik di masa lalu. Proses yang ada mengharuskan fotografer untuk secara individu mengajukan karya mereka untuk dikecualikan, yang dianggap sebagai penghalang yang merepotkan, berpotensi memerlukan tindakan hukum untuk memastikan hak-hak pencipta dihormati. </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: debugger .NET dan editor assembly</a></h2>
<p>dnSpyEx adalah kelanjutan tidak resmi dari proyek dnSpy, menyediakan debugger dan editor assembly .NET untuk mengedit dan men-debug assembly .NET dan Unity tanpa kode sumber. Alat ini mendukung debugging .NET Framework, .NET, dan assembly game Unity, serta mencakup fitur-fitur seperti penetapan breakpoint, evaluasi ekspresi, dan pengeditan metadata. Tampilan stabil terbaru dan versi beta tersedia di GitHub, dan menggunakan pustaka sumber terbuka seperti ILSpy dan Roslyn, yang dilisensikan di bawah GPLv3. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reaksi</a></h3>
<p>dnSpyEx adalah debugger .NET dan editor assembly, yang sekarang dikelola oleh electrokill setelah penulis aslinya, d4d, mengarsipkan repositori mereka. - Ini adalah alat sumber terbuka yang digunakan untuk pembalikan .NET, analisis biner, debugging, modifikasi game, dan patching aplikasi, dengan fitur seperti dekompilasi dan penetapan breakpoint pada kode Intermediate Language (IL) saat runtime. - Pengembangan berkelanjutan dari dnSpyEx menyoroti ketahanan dan keberlanjutan proyek sumber terbuka, bahkan setelah versi aslinya diarsipkan. </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">Tidak Ada Miliarder di FOSDEM</a></h2>
<p>Jack Dorsey, mantan CEO Twitter, dijadwalkan untuk menyampaikan pidato utama di FOSDEM, sebuah acara penting bagi para penggemar perangkat lunak bebas, karena sponsor dari perusahaan blockchain miliknya. - Meskipun memiliki kekayaan bersih yang besar dan sejarah kontroversial, termasuk penjualan Twitter kepada Elon Musk, partisipasi Dorsey telah memicu kritik dan rencana untuk aksi protes duduk selama pembicaraannya. - Protes ini diorganisir untuk terjadi pada pukul 11:45 pagi di luar tempat acara, dengan peserta yang berminat didorong untuk menghubungi penyelenggara melalui email. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reaksi</a></h3>
<p>Teks kontroversi berpusat pada apakah miliarder seperti Jack Dorsey seharusnya berbicara di FOSDEM, sebuah acara perangkat lunak bebas dan sumber terbuka, mengingat kekayaan dan pengaruh mereka. - Para kritikus mempertanyakan etika kekayaan dan dampak dari platform media sosial terpusat, sementara yang lain membela kontribusi miliarder terhadap teknologi dan inovasi. - Perdebatan ini juga mengeksplorasi perbedaan pendapat tentang kebebasan berbicara dan kesesuaian taktik protes di acara semacam itu. </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Perangkat Lunak Tofino P4 dari Intel Kini Menjadi Sumber Terbuka</a></h2>
<p>Intel telah membuka sumber perangkat lunak Tofino P4-nya, yang sebelumnya bersifat kepemilikan, untuk mengubah jaringan yang dapat diprogram dan mendorong inovasi dalam komunitas P4. - Inisiatif ini mendemokratisasi akses ke alat pemrograman jaringan canggih, menguntungkan startup, institusi akademik, dan pengembang di seluruh dunia. - Kode sumber dapat diakses dalam struktur p4lang, dengan komponen di repositori p4c dan open-p4studio, mendorong kontribusi dan keterlibatan komunitas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reaksi</a></h3>
<p>Intel telah membuka sumber perangkat lunak Tofino P4-nya, bertujuan untuk mendukung komunitas meskipun perangkat keras Tofino telah dihentikan. Langkah ini dihargai tetapi dianggap sudah terlambat, karena platform tersebut mendekati usang, menimbulkan pertanyaan tentang relevansi masa depan P4 dan Tofino. Rilis ini merupakan langkah positif, memungkinkan penggunaan perangkat keras yang ada secara berkelanjutan dan berpotensi menginspirasi pengembangan baru serta vendor perangkat keras. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Saya telah membuat keputusan untuk membubarkan Hindenburg Research" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Saya%20telah%20membuat%20keputusan%20untuk%20membubarkan%20Hindenburg%20Research&subheading=Kamis%2C%2016%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Jangan gunakan kesamaan kosinus sembarangan</a></h2>
<p>Kesamaan kosinus, sebuah metode untuk membandingkan vektor, dapat menyesatkan jika digunakan tanpa memahami konteksnya, karena mungkin tidak secara akurat menangkap kesamaan semantik. - Embedding, seperti yang berasal dari word2vec atau embedding kalimat dari Model Bahasa Besar (LLM), memerlukan penggunaan yang hati-hati dan disengaja untuk memastikan mereka mencerminkan hubungan yang diinginkan. - Untuk meningkatkan hasil kesamaan vektor, pertimbangkan untuk menggunakan LLM secara langsung, membuat embedding khusus tugas melalui penyesuaian, dan memastikan teks bersih serta prompt dirancang dengan baik sebelum embedding. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reaksi</a></h3>
<p>Dalam aplikasi Retrieval-Augmented Generation (RAG), penggunaan &quot;semantic re-ranker&quot; dapat meningkatkan pencocokan kueri pengguna saat menggunakan kesamaan kosinus. - Hindari menyimpan vektor embedding dari konten kosong, karena dapat menyebabkan pencocokan yang salah; beberapa proyek menggunakan pengkodean khusus untuk mewakili &quot;ketiadaan&quot; guna mencegah masalah ini. - Menjelajahi alternatif seperti Model Bahasa Besar (LLM), cross-encoder, model re-ranking L2, atau metode berbasis graf dapat memberikan hasil pengambilan yang lebih akurat daripada hanya mengandalkan kesamaan kosinus. </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Nevada Court Menutup Penggunaan Celah Federal oleh Polisi untuk Penyitaan Sipil</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reaksi</a></h3>
<p>Pengadilan Nevada telah memutuskan menentang polisi yang menggunakan celah federal untuk perampasan sipil, di mana aset disita tanpa menuntut pemiliknya dengan kejahatan. Keputusan ini menyoroti perdebatan mengenai undang-undang perampasan sipil, yang dikritik karena mengasumsikan kesalahan dan berpotensi menyebabkan korupsi. Kasus ini melibatkan tabungan seumur hidup seorang pria yang disita selama pemberhentian lalu lintas, menyoroti perlunya tindakan hukum dan perhatian media untuk melindungi hak-hak warga negara. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok bersiap untuk penutupan di AS pada hari Minggu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reaksi</a></h3>
<p>TikTok menghadapi kemungkinan penutupan di AS, mendorong pengguna untuk mencari alternatif seperti Xiaohongshu, YouTube Shorts, dan Instagram Reels. - Xiaohongshu, yang populer di China, tidak dirancang untuk audiens Barat, menimbulkan kekhawatiran tentang interaksi langsung antara pengguna China dan AS. - Pemerintah AS menyebutkan kekhawatiran keamanan nasional, termasuk ketakutan akan pengaruh asing dan propaganda, sebagai alasan untuk mempertimbangkan pelarangan TikTok. </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Bangkitkan buku audio dari E-book dengan Kokoro-82M</a></h2>
<p>Kokoro v0.19 adalah model text-to-speech baru dengan 82 juta parameter, yang menyediakan output audio berkualitas tinggi dalam berbagai bahasa, termasuk Bahasa Inggris Amerika dan Inggris, Prancis, Korea, Jepang, dan Mandarin. Claudio Santini mengembangkan Audiblez, sebuah alat yang mengubah e-book menjadi buku audio menggunakan Kokoro, memproses file .epub dan menghasilkan file audio, dengan waktu konversi sekitar 2 jam untuk buku dengan 100.000 kata pada M2 MacBook Pro. Audiblez memerlukan instalasi melalui pip, mendukung berbagai bahasa dan suara, serta membutuhkan ffmpeg untuk pembuatan file .m4b, dengan alat yang tersedia di GitHub untuk pengembangan dan perbaikan lebih lanjut. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reaksi</a></h3>
<p>Kokoro-82M adalah alat AI yang dirancang untuk mengubah e-book menjadi buku audio, menawarkan kenyamanan, terutama untuk karya non-fiksi. Walaupun buku audio yang dihasilkan oleh AI dapat mengisi kekosongan di mana versi yang dinarasikan oleh manusia tidak ada, saat ini mereka kurang memiliki kedalaman emosional dan karakter yang disediakan oleh narator manusia. Alat ini memicu perdebatan tentang dampak AI pada profesi kreatif, menarik paralel dengan pergeseran teknologi historis, dan menimbulkan kekhawatiran tentang berkurangnya peluang untuk pelatihan dan pengalaman di bidang-bidang ini. </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Rambu jalan untuk membantu orang membatasi paparan radiasi di area yang terkontaminasi</a></h2>
<p>Manual tentang Perangkat Pengendalian Lalu Lintas Seragam (MUTCD) berisi tanda-tanda era Perang Dingin, seperti &#39;PERTAHANKAN KECEPATAN AMAN MAKSIMAL,&#39; yang ditujukan untuk zona kontaminasi radiologis. Rambu-rambu ini merupakan bagian dari strategi Pertahanan Sipil untuk melindungi warga selama kemungkinan kiamat nuklir, meskipun mereka tidak pernah digunakan. Beberapa dari tanda-tanda ini masih termasuk dalam MUTCD sebagai tanda Manajemen Darurat, menyoroti ketakutan historis dan upaya kesiapsiagaan dari periode tersebut. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reaksi</a></h3>
<p>Para otoritas sedang mempertimbangkan tanda jalan untuk menyarankan perjalanan berkecepatan tinggi melalui area yang terkontaminasi guna mengurangi paparan radiasi dengan meminimalkan waktu yang dihabiskan di zona-zona ini. - Diskusi ini menarik paralel dengan Chernobyl dan Fukushima, menekankan kekhawatiran tentang inhalasi dan kontaminasi dari debu radioaktif. - Isu geopolitik yang lebih luas, termasuk nasionalisme dan pencegahan nuklir, juga menjadi bagian dari percakapan, mencerminkan ketegangan global historis dan saat ini. </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">WTF Terjadi pada tahun 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reaksi</a></h3>
<p>Website &#39;WTF Happened in 1971?&#39; memeriksa perubahan ekonomi dan sosial yang signifikan yang dimulai pada tahun 1971, yang sering dikaitkan dengan berakhirnya standar emas. Terdapat berbagai sudut pandang dalam diskusi mengenai penyebab perubahan ini, seperti peningkatan kompensasi eksekutif, krisis minyak, dan perubahan kebijakan ekonomi. Teks tersebut juga mempertimbangkan dampak dari Nixon Shock, peran kredit dan mata uang fiat, serta faktor-faktor yang lebih luas seperti urbanisasi dan harga energi. </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Bagaimana rqlite diuji</a></h2>
<p>rqlite adalah database terdistribusi ringan yang menggabungkan SQLite dan Raft, dengan fokus pada keandalan dan kualitas melalui strategi pengujian yang terstruktur. - Strategi pengujian mengikuti piramida pengujian, menekankan pada pengujian unit untuk komponen yang terisolasi, pengujian integrasi untuk validasi tingkat sistem, dan pengujian end-to-end minimal untuk pemeriksaan operasi dasar. - Pelajaran penting dari pendekatan pengujian rqlite termasuk memulai pengujian lebih awal, menyederhanakan kode pengujian, dan memastikan determinisme, yang membantu mempertahankan kualitas tinggi dengan overhead minimal. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reaksi</a></h3>
<p>Diskusi berfokus pada strategi pengujian untuk rqlite, sebuah basis data terdistribusi yang berbasis SQLite, dengan menekankan pada pengujian awal, piramida pengujian, serta pengujian parametrik dan properti. Masalah dengan pengujian end-to-end (E2E) dalam sistem yang kompleks disoroti, bersama dengan pemilihan bahasa pemrograman Go untuk rqlite dan kekhawatiran keamanan. Pengujian simulasi deterministik disebutkan sebagai standar tinggi untuk keandalan basis data, dengan referensi ke basis data lain seperti FoundationDB, yang menunjukkan berbagai perspektif tentang praktik pengujian yang efektif. </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Menulis ulang situs web saya dalam HTML dan CSS sederhana</a></h2>
<p>Teks tersebut menjelaskan bahwa penulis membangun ulang situs web mereka menggunakan HTML dan CSS biasa, beralih dari SvelteKit, untuk menyederhanakan situs dan menghostingnya di Cloudflare Pages. Mereka menggunakan Pandoc untuk mengonversi Markdown ke HTML dan Python untuk scripting, yang menghasilkan situs web yang lebih kecil, mengurangi ukuran aset dari ~356kb menjadi ~88kb. Proyek ini menyoroti tantangan seperti duplikasi kode dan kurangnya pemuatan ulang langsung, dengan rencana untuk mengeksplorasi komponen web dan FastAPI untuk mengatasi masalah ini, yang berpotensi menjadi template bagi orang lain yang mencari situs web tanpa kerangka kerja dengan postingan Markdown. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reaksi</a></h3>
<p>Penulis memelihara situs web pribadi menggunakan HTML dan CSS sederhana, menghargai komitmen waktu yang minimal dan peningkatan keterampilan yang diberikannya. Website ini dihosting di GitHub Pages, dan kontennya disusun di MS Word sebelum diperbarui secara manual. Meskipun ada saran untuk menggunakan server-side includes atau static site generators seperti Jekyll atau Hugo, penulis menghargai kontrol dan kesederhanaan dari metode mereka saat ini. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jangan gunakan kesamaan kosinus sembarangan" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jangan%20gunakan%20kesamaan%20kosinus%20sembarangan&subheading=Rabu%2C%2015%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Tidak ada teks yang diberikan untuk diterjemahkan.</a></h2>
<p>Seorang peneliti keamanan dari Snyk merilis paket NPM berbahaya yang menargetkan Cursor.com, sebuah perusahaan pemrograman AI, untuk mengumpulkan data sistem dan mengirimkannya ke layanan yang dikendalikan oleh penyerang. Tiga paket, yang diidentifikasi sebagai &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; dan &quot;cursor-shadow-workspace,&quot; ditandai oleh pemindai analisis paket OpenSSF, menghasilkan peringatan MAL-2025-27, MAL-2025-28, dan MAL-2025-29. Insiden ini menyoroti pentingnya memeriksa paket NPM sebelum instalasi untuk menghindari potensi ancaman keamanan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reaksi</a></h3>
<p>A Snyk security researcher merilis paket NPM (Node Package Manager) berbahaya yang ditujukan pada cursor.com, menyoroti kerentanan kebingungan ketergantungan. - Insiden ini telah memicu perdebatan tentang etika penelitian keamanan, terutama mengenai paparan publik variabel lingkungan. - Cursor.com menjelaskan bahwa mereka tidak mengizinkan tindakan tersebut, dan Snyk telah meminta maaf, menekankan tantangan dalam menyeimbangkan penelitian keamanan ofensif dengan standar etika. </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Saya Beralih ke Firefox dan Tidak Pernah Menyesal</a></h2>
<p>Firefox dipuji karena manajemen tab yang superior, fitur Pocket bawaan untuk menyimpan tautan, dan relay email yang berfokus pada privasi, menjadikannya alternatif yang kuat untuk Chrome. - Fitur tambahan seperti alat tangkapan layar yang ramah pengguna, tombol ChatGPT, Picture-in-Picture, opsi pencarian yang dapat disesuaikan, dan pengguliran yang mulus meningkatkan pengalaman menjelajah. - Meskipun Firefox tidak memiliki fitur aplikasi web Chrome, desainnya yang bijaksana dan permintaan sumber daya yang lebih rendah membuatnya menjadi pilihan yang disukai bagi beberapa pengguna. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reaksi</a></h3>
<p>Pengguna Firefox menghadapi tantangan dari platform seperti YouTube, yang mungkin sengaja menurunkan kualitas pengalaman bagi pengguna browser non-Google atau yang menggunakan pemblokir iklan. - Tren ini menimbulkan kekhawatiran tentang otonomi pengguna, karena menghukum mereka yang memilih pengalaman web bebas iklan dan pengawasan. - Firefox menawarkan fitur unik, seperti tab kontainer, yang meningkatkan privasi dan kegunaan, menjadikannya pilihan favorit bagi pengguna yang mencari kebebasan dari browser yang dikendalikan oleh korporasi besar. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">CEO Sonos mengundurkan diri setelah kekacauan pembaruan aplikasi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reaksi</a></h3>
<p>Tidak lama setelah pembaruan aplikasi yang kontroversial, CEO Sonos mengundurkan diri. Pembaruan tersebut mengharuskan pengguna mengganti sistem suara yang mahal, menyebabkan ketidakpuasan pelanggan. Pembaruan ini memperkenalkan sistem berbasis cloud, menjauh dari Universal Plug and Play (UPnP) yang andal, yang menyebabkan masalah konektivitas dan meningkatkan kompleksitas. Situasi ini menyoroti konflik antara strategi bisnis dan mempertahankan kepercayaan pelanggan, sementara CEO beralih ke peran penasihat dengan paket pesangon. </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">Di dalam perut MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reaksi</a></h3>
<p>Tulisan ini meneliti bagaimana algoritma YouTube mempengaruhi pembuatan konten, dengan menggunakan MrBeast sebagai studi kasus, menyoroti pergeseran menuju konten yang didorong oleh keterlibatan daripada konten yang bermakna. - Ini membahas implikasi yang lebih luas untuk literasi media dan dampak budaya dari platform seperti YouTube dan TikTok, menunjukkan tren menuju konten yang dangkal dan reaktif. - Berbagai perspektif dipertimbangkan mengenai peran algoritma dalam membentuk konten dan pengaruh pencipta populer terhadap norma budaya. </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">Operasi Git di GitHub Sedang Mengalami Gangguan</a></h2>
<p>GitHub mengalami gangguan operasi Git pada 13 Januari 2025, akibat perubahan konfigurasi yang mempengaruhi penyeimbang beban internal, yang berlangsung dari pukul 23:35 hingga 00:24 UTC. - Masalah ini diselesaikan dengan mengembalikan perubahan konfigurasi, dan GitHub sedang berupaya meningkatkan pemantauan dan proses penerapan untuk mencegah insiden serupa. - Gangguan ini juga mempengaruhi layanan Actions dan Pages GitHub, menyoroti sifat saling terhubung dari layanan platform mereka. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reaksi</a></h3>
<p>GitHub mengalami gangguan besar yang mempengaruhi operasi git, menyebabkan kebingungan di kalangan pengembang yang awalnya menduga masalah dengan kunci SSH atau konfigurasi lokal mereka. - Insiden ini menyoroti tantangan mengandalkan layanan terpusat, mendorong diskusi tentang keuntungan dari self-hosting dan sistem terdesentralisasi. - Meskipun masalah tersebut telah diselesaikan, hal ini menyoroti kekhawatiran tentang keandalan GitHub dan risiko bergantung pada platform pihak ketiga untuk tugas-tugas penting. </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 dirilis dengan ekspansi ZFS raidz</a></h2>
<p>OpenZFS 2.3.0 telah dirilis, memperkenalkan fitur-fitur signifikan seperti Ekspansi RAIDZ, Deduplication Cepat, Input/Output Langsung, keluaran JSON, dan dukungan untuk nama file panjang. - Rilis ini mencakup perbaikan bug penting dan peningkatan kinerja, kompatibel dengan kernel Linux 4.18 - 6.12 dan versi FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Pembaruan ini merupakan upaya kolaboratif dari 134 kontributor, dengan dokumentasi lengkap dan log perubahan tersedia untuk ditinjau. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reaksi</a></h3>
<p>ZFS 2.3 telah dirilis, memperkenalkan fitur-fitur seperti ekspansi RAIDZ, deduplikasi cepat, IO langsung, output JSON, dan dukungan untuk nama file yang panjang. - Ekspansi RAIDZ sangat menonjol karena memungkinkan pengguna untuk menambahkan perangkat baru ke pool RAIDZ yang sudah ada tanpa waktu henti, meningkatkan kapasitas penyimpanan. - Rilis ini dianggap sebagai kemajuan signifikan bagi pengguna ZFS, menarik perbandingan dengan sistem file lain seperti Btrfs dan Windows Storage Spaces, meskipun ada beberapa keterbatasan seperti ketidakmampuan untuk mengecilkan pool. </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Kontainer Alpine, Ubuntu, Fedora, dan Arch yang berisi lingkungan desktop lengkap</a></h2>
<p>Linuxserver/webtop menyediakan kontainer berbasis Alpine, Ubuntu, Fedora, dan Arch dengan lingkungan desktop penuh yang dapat diakses melalui peramban web, mendukung arsitektur x86-64 dan arm64. Pengguna dapat memilih dari berbagai lingkungan desktop seperti XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox, dan IceWM dengan menggunakan tag gambar tertentu, dan mengakses Webtop melalui URL yang ditentukan. Fitur keamanan mencakup opsi seccomp Docker dan pengaturan autentikasi, dengan opsi kustomisasi yang tersedia melalui variabel lingkungan, serta dukungan untuk akselerasi GPU dengan driver sumber terbuka. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reaksi</a></h3>
<p>Webtop menyediakan kontainer dengan lingkungan desktop penuh untuk Alpine, Ubuntu, Fedora, dan Arch, cocok untuk pengaturan cepat di belakang VPN. Pengguna memuji Webtop karena kecepatannya dan kemudahan penggunaannya, terutama saat digunakan dengan kontainer Gluetun untuk koneksi yang aman, tetapi memperingatkan agar tidak mengekspos kontainer ke internet tanpa langkah-langkah keamanan karena tidak adanya otentikasi bawaan. Teks ini menilai proyek tersebut karena bersifat open-source dan fleksibel, dengan pengguna yang berbagi konfigurasi, dan alternatif seperti Kasm dan Selkies dicatat untuk tujuan serupa. </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 dari 5 lowongan pekerjaan online adalah palsu atau tidak pernah terisi, menurut sebuah studi.</a></h2>
<p>Studi terbaru menunjukkan bahwa 20% dari lowongan pekerjaan online adalah palsu atau tetap tidak terisi, menambah frustrasi para pencari kerja. - Tren &quot;pekerjaan hantu&quot; ini mungkin merupakan taktik bagi perusahaan untuk memproyeksikan citra pertumbuhan. - Platform pekerjaan seperti Greenhouse dan LinkedIn telah memperkenalkan layanan verifikasi pekerjaan untuk membantu pengguna mengidentifikasi peluang kerja yang asli. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reaksi</a></h3>
<p>Sebuah studi mengungkapkan bahwa 20% dari lowongan pekerjaan online adalah palsu atau tetap tidak terisi, sering kali karena perusahaan perlu mematuhi kebijakan imigrasi AS. - Perusahaan juga mungkin membiarkan lowongan pekerjaan tetap terbuka untuk menemukan kandidat ideal, mengubah persyaratan, atau memiliki kandidat internal yang sudah dipilih sebelumnya. - Pasar kerja sulit bagi pelamar, yang sering kali menghadapi pengabaian dan penolakan otomatis, mendorong seruan untuk intervensi regulasi. </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Membuat persimpangan tidak aman bagi pejalan kaki demi menghemat beberapa detik bagi pengemudi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reaksi</a></h3>
<p>Teks tersebut membahas perdebatan mengenai apakah persimpangan seharusnya memprioritaskan keselamatan pejalan kaki atau efisiensi pengemudi, dengan beberapa pihak lebih menyukai persimpangan yang dikendalikan lampu dan penyeberangan pejalan kaki dibandingkan dengan pemberhentian 4 arah. Opini bervariasi mengenai undang-undang lalu lintas dan desain infrastruktur, dengan diskusi tentang keselamatan menyeberang jalan sembarangan dan risiko yang terkait dengan belok kanan saat lampu merah. Beberapa orang menganjurkan solusi alternatif seperti bundaran atau mengadopsi standar rekayasa lalu lintas Belanda untuk meningkatkan keselamatan dan efisiensi. </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL adalah Sistem Manajemen Basis Data Tahun 2024</a></h2>
<p>PostgreSQL telah dianugerahi DBMS of the Year 2024 oleh DB-Engines, meraih pengakuan ini untuk kelima kalinya, melampaui 423 sistem manajemen basis data lainnya. PostgreSQL, dengan sejarah yang mencakup hampir 35 tahun, terus berinovasi, seperti yang terlihat dalam peningkatan terbaru PostgreSQL 17, yang dirilis pada September 2024. Snowflake dan Microsoft masing-masing menempati posisi kedua dan ketiga, dengan Snowflake dikenal karena penyimpanan data berbasis cloud dan dukungan multi-cloud, sementara Microsoft menawarkan basis data relasional terkelola yang kuat melalui Azure SQL Database dan SQL Server. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reaksi</a></h3>
<p>PostgreSQL telah dianugerahi Database Management System of the Year 2024 oleh db-engines.com, menyoroti popularitasnya yang semakin meningkat dan pengakuan di industri. Pengguna sedang mempertimbangkan untuk beralih dari Microsoft SQL Server ke PostgreSQL karena biaya lisensi yang tinggi dan keterbatasan sumber daya, meskipun ada tantangan migrasi yang potensial. PostgreSQL disukai karena fitur-fiturnya yang kuat dan efektivitas biayanya, menjadikannya pilihan yang disukai untuk proyek-proyek mendatang, meskipun beberapa pengguna menjelajahi alternatif seperti Babelfish untuk mengurangi biaya. </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Login OAuth Google tidak melindungi terhadap pembelian domain startup yang gagal.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reaksi</a></h3>
<p>Teks tersebut menyoroti kerentanan dalam sistem login OAuth Google ketika domain dari sebuah startup yang gagal diakuisisi oleh pemilik baru, yang berpotensi memungkinkan akses tidak sah ke layanan. Masalah ini muncul karena Google mungkin tidak dapat membedakan antara pemilik domain asli dan yang baru, yang mempengaruhi sistem apa pun yang menggunakan autentikasi berbasis domain. Solusi yang diusulkan adalah menggunakan pengenal unik yang tetap konstan dari waktu ke waktu, meskipun penerapan solusi ini bervariasi di antara penyedia identitas. </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Memanfaatkan keterampilan pemrograman untuk menghasilkan pendapatan pasif</a></h2>
<p>Penulis beralih dari peran CTO menjadi solopreneur, berhasil mendapatkan lebih banyak melalui portofolio produk perangkat lunak. Strategi utama meliputi fokus pada pekerjaan mendalam, memulai dengan proyek kecil, iterasi cepat, dan mendedikasikan waktu untuk upaya pemasaran. Teks ini menekankan ketahanan menghadapi ketidakpastian, tetapi menyoroti otonomi dan kebebasan yang tak tertandingi dari jalur karier ini, mendorong mereka yang memiliki keterampilan pemrograman untuk mempertimbangkannya sebagai sumber pendapatan pasif. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reaksi</a></h3>
<p>Seorang pengguna menggambarkan cara menghasilkan pendapatan pasif melalui situs web spam SEO dengan menggunakan nama domain yang akan kedaluwarsa, menghasilkan sekitar $30 ribu per tahun, meskipun ada kekhawatiran etis dan tindakan tegas dari Google pada akhirnya. Tulisan tersebut memicu perdebatan tentang pendapatan pasif, dengan beberapa pengguna berargumen bahwa itu lebih mirip menjalankan bisnis daripada benar-benar pendapatan pasif. Para peserta berbagi pengalaman dan tantangan dalam proyek sampingan, menyoroti pentingnya waktu, ketahanan, dan perencanaan strategis. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Spanyol mengusulkan pajak 100% pada rumah yang dibeli oleh penduduk non-Uni Eropa.</a></h2>
<p>Spanyol sedang mempertimbangkan pajak 100% pada pembelian real estat oleh penduduk non-Uni Eropa, dengan tujuan untuk mengatasi krisis perumahan dan mengekang pembelian spekulatif. Proposal Perdana Menteri Pedro Sánchez mencakup perluasan perumahan sosial dan pengaturan penyewaan wisata untuk mengatasi kesenjangan antara harga rumah dan pendapatan. Tidak pasti apakah proposal tersebut akan menjadi undang-undang, dengan beberapa analis melihatnya lebih sebagai penghalang bagi investor asing daripada perubahan legislatif yang dijamin. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reaksi</a></h3>
<p>Spanyol sedang mempertimbangkan pajak 100% pada rumah yang dibeli oleh penduduk non-Uni Eropa untuk mengatasi masalah keterjangkauan perumahan. - Para kritikus menyarankan bahwa pembeli asing bukanlah penyebab utama tingginya harga perumahan, dengan menyebut birokrasi yang lambat dan undang-undang zonasi sebagai faktor yang lebih signifikan. - Usulan ini telah memicu perdebatan tentang peran kepemilikan asing dalam pasar perumahan dan efektivitasnya dalam menyelesaikan masalah keterjangkauan. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple akan segera menerima chip &#39;buatan Amerika&#39; dari pabrik TSMC di Arizona</a></h2>
<p>Apple sedang menguji prosesor dari fasilitas TSMC di Arizona, dengan rencana untuk produksi massal pada kuartal pertama, yang berpotensi menjadikan Apple sebagai pelanggan pertama TSMC di AS untuk chip yang diproduksi secara lokal. - Inisiatif ini bertujuan untuk memperkuat kemandirian silikon AS, mengurangi ketergantungan pada Taiwan, yang rentan terhadap risiko geopolitik dan alam. - Pabrik TSMC di Arizona akan memproduksi chip canggih 3nm dan 2nm, dengan upaya berkelanjutan untuk meningkatkan perekrutan lokal dan kemitraan dengan universitas di AS, meskipun pengemasan awalnya akan dilakukan di Taiwan hingga fasilitas di Peoria beroperasi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reaksi</a></h3>
<p>Apple akan menerima chip dari pabrik TSMC di Arizona, tetapi chip tersebut perlu dikirim kembali ke Taiwan untuk pengemasan karena fasilitas di AS tidak mencukupi. - Lebih dari 50% tenaga kerja di pabrik Arizona berasal dari Taiwan, menunjukkan adanya kesenjangan di bidang STEM (Sains, Teknologi, Teknik, dan Matematika) di AS. - Inisiatif Undang-Undang CHIPS, yang bertujuan untuk meningkatkan manufaktur semikonduktor di AS, menghadapi tantangan karena label &quot;Made in America&quot; dipertanyakan akibat proses pengemasan yang terjadi di Taiwan, dengan rencana untuk kemampuan pengemasan di AS pada tahun 2027. </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43 ribu lebih sedikit pengemudi di jalan-jalan Manhattan setelah penetapan harga kemacetan diaktifkan</a></h2>
<p>Setelah penerapan harga kemacetan, terjadi pengurangan sebesar 7,5% pada pengemudi yang memasuki Manhattan di bawah 60th Street, yang setara dengan 43.000 pengemudi lebih sedikit setiap hari kerja. Pengurangan lalu lintas telah memperbaiki aliran lalu lintas dan meningkatkan kecepatan bus, dengan beberapa bus ekspres mengalami peningkatan jumlah penumpang. The Metropolitan Transportation Authority (MTA) menggunakan pendapatan tol, yang diperkirakan mencapai $500 juta per tahun, untuk perbaikan transportasi, meskipun ada beberapa oposisi politik. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reaksi</a></h3>
<p>Pelaksanaan penetapan harga kemacetan di Manhattan telah mengakibatkan 43.000 pengemudi lebih sedikit, yang mengarah pada peningkatan kecepatan bus dan kemungkinan waktu respons darurat yang lebih baik. Aturan ini dirancang untuk mengurangi kemacetan lalu lintas dan meningkatkan kualitas udara, meskipun telah memicu perdebatan mengenai dampaknya terhadap individu berpenghasilan rendah. Para pendukung berpendapat bahwa manfaatnya meliputi transportasi umum yang lebih efisien dan udara yang lebih bersih, sementara diskusi terus berlanjut tentang menyeimbangkan keuntungan ini dengan kebutuhan para pengemudi. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tidak ada teks yang diberikan untuk diterjemahkan." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tidak%20ada%20teks%20yang%20diberikan%20untuk%20diterjemahkan.&subheading=Selasa%2C%2014%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Fitur unggulan Uv adalah memudahkan pembuatan lingkungan ad-hoc</a></h2>
<p>Uv menawarkan fitur unik yang menyederhanakan penulisan skrip ad-hoc dalam Python dengan mempermudah pengelolaan dependensi dan lingkungan. - Pengguna dapat menjalankan satu perintah, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, untuk menjalankan skrip tanpa mengubah lingkungan global. - Kemudahan penggunaan dan kemudahan diingat ini menjadikan uv pilihan menarik untuk manajemen paket Python. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reaksi</a></h3>
<p>Uv adalah manajer paket yang menyederhanakan pengelolaan dependensi dan versi Python, menawarkan keunggulan dibandingkan alat tradisional seperti pip, pyenv, dan poetry. - Ini memiliki fitur dependensi skrip inline, pembuatan lingkungan yang cepat, dan biner Python yang sudah dikompilasi sebelumnya, yang berkontribusi pada popularitasnya. - Meskipun ada kekhawatiran tentang dukungan modal ventura dan ketergantungan pada biner non-Python Software Foundation (PSF), pengguna menghargai kecepatan dan kemudahan penggunaannya untuk manajemen proyek Python. </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Saya menghapus akun media sosial saya</a></h2>
<p>Penulis menghapus akun media sosial mereka karena khawatir platform seperti Meta dan Twitter lebih mengutamakan keuntungan daripada pertimbangan etis. Masalah yang disorot termasuk keputusan Mark Zuckerberg untuk menghentikan pemeriksa fakta dan berkolaborasi dengan Trump, serta tindakan kontroversial Elon Musk, yang berkontribusi pada lingkungan yang beracun. Penulis menekankan dampak negatif media sosial terhadap kesehatan mental, terutama bagi remaja, dan sedang menjajaki alternatif seperti blogging dan platform baru dengan hati-hati. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reaksi</a></h3>
<p>Menonaktifkan akun media sosial dapat mengakibatkan kehilangan pembaruan kehidupan dari kenalan, yang menyoroti peran platform dalam menjaga koneksi. Walaupun beberapa orang percaya bahwa hubungan penting akan bertahan melalui komunikasi langsung, media sosial sering kali memfasilitasi hubungan dangkal yang mungkin hilang ketika berhenti menggunakannya. Tindakan untuk meninggalkan media sosial bersifat subjektif, dipengaruhi oleh prioritas pribadi dan nilai yang diberikan pada berbagai jenis hubungan. </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Right to root access</a></h2>
<p>Pengguna seharusnya memiliki hak untuk menginstal perangkat lunak apa pun pada perangkat yang mereka miliki, tetapi perusahaan sering kali mengunci bootloader dan membatasi akses root, yang membatasi kontrol pengguna. - Meskipun keamanan adalah kekhawatiran yang valid, pembatasan ini dianggap anti-konsumen dan anti-kompetitif, berkontribusi pada limbah elektronik dan membatasi opsi perbaikan. - Para pendukung menyarankan bahwa &quot;hak untuk akses root&quot; harus dimasukkan dalam diskusi hak untuk memperbaiki, dengan pengecualian untuk sistem kritis di mana risikonya terlalu tinggi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reaksi</a></h3>
<p>Perdebatan tentang akses root pada perangkat menyoroti konflik antara kebebasan konsumen dan kontrol vendor, dengan banyak yang mendukung hak untuk menginstal perangkat lunak apa pun pada perangkat yang dimiliki. - Para kritikus berpendapat bahwa pembatasan yang diberlakukan oleh vendor memprioritaskan keuntungan daripada kontrol dan privasi konsumen, membatasi kemampuan pengguna untuk memodifikasi perangkat mereka. - Diskusi ini meluas ke tema yang lebih luas tentang hak milik dan otonomi untuk mengelola perangkat sendiri, dengan pandangan yang berbeda tentang manfaat keamanan dari perangkat yang terkunci versus pilihan konsumen yang terinformasi. </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">Doom (1993) dalam format PDF</a></h2>
<p>Seorang pengembang telah membuat port sumber Doom yang beroperasi dalam file PDF, terinspirasi oleh proyek Tetris serupa. - Proyek ini menggunakan versi lama Emscripten untuk mengompilasi kode C ke asm.js, memungkinkan untuk dijalankan dalam runtime JavaScript PDF. - Implementasinya mencakup tampilan monokrom 6-warna dan hanya kompatibel dengan peramban berbasis Chromium yang menggunakan mesin PDFium. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reaksi</a></h3>
<p>Teks: Seorang pengembang telah menciptakan port sumber Doom yang beroperasi dalam file PDF, mengikuti proyek serupa yang menjalankan Tetris dalam PDF. - Proyek ini menggunakan Emscripten untuk mengompilasi C ke asm.js, memungkinkan untuk dijalankan dalam runtime JavaScript terbatas di PDF, dan menggunakan fork doomgeneric dari sumber Doom asli. - Inovasi ini telah memicu diskusi tentang potensi dan implikasi keamanan dari mengeksekusi kode dalam PDF, dengan kode sumber tersedia di GitHub dan fungsionalitas terbatas pada browser berbasis Chromium yang menggunakan mesin PDFium. </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Debugging: Aturan yang Tak Tergantikan untuk Menemukan Masalah yang Paling Sulit Ditemukan (2004)</a></h2>
<p>David A. Wheeler mengulas buku &#39;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&#39; karya David J. Agans, menyorotinya sebagai sumber klasik bagi para pengembang. Teks tersebut menekankan prinsip-prinsip dasar debugging yang dapat diterapkan baik oleh pengembang pemula maupun berpengalaman, dengan menggunakan contoh praktis dan &#39;cerita perang&#39; nyata untuk menggambarkan sembilan aturan kunci. Wheeler memuji buku tersebut karena fokusnya pada pengumpulan data dan penanganan masalah yang bersifat sementara, meskipun ia mencatat keinginan untuk mendapatkan saran alat yang lebih spesifik, dan pada akhirnya merekomendasikannya karena wawasan pemecahan masalahnya yang abadi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reaksi</a></h3>
<p>Debugging sangat penting untuk menyelesaikan masalah yang kompleks, menekankan pentingnya tetap tenang, memahami sistem, dan memverifikasi asumsi. - Alat seperti <code>git bisect</code> dapat membantu dalam pemecahan masalah yang efisien dengan mengidentifikasi perubahan spesifik yang memperkenalkan bug. - Penting untuk memverifikasi perbaikan dan mempertimbangkan menulis tes untuk mencegah regresi di masa depan, menyoroti kebutuhan akan pendekatan sistematis dan kadang-kadang menggunakan teknik seperti debugging bebek karet. </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Bagaimana mereka membuat mobil hancur dalam film-film lama (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reaksi</a></h3>
<p>Dalam film-film lama, efek praktis digunakan untuk membuat mobil hancur, seperti yang terlihat dalam film Prancis tahun 1965 &quot;Le Corniaud,&quot; di mana sebuah mobil dibongkar dan dipasang kembali dengan kait dan baut peledak untuk sebuah adegan. Stunt-stunt ini memerlukan perencanaan dan rekayasa yang mendetail, yang difasilitasi oleh konstruksi mobil yang lebih sederhana pada masa itu. Film modern kemungkinan akan menggunakan CGI (Computer-Generated Imagery) untuk adegan serupa karena kompleksitas dan standar keselamatan kendaraan kontemporer. </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Polanya standar dalam permainan berbasis pilihan (2015)</a></h2>
<p>Tulisan blog oleh Sam Kabo Ashwell mengeksplorasi pola desain berulang dalam permainan berbasis pilihan, termasuk Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, dan lainnya, yang mempengaruhi gameplay dan struktur naratif. Polanya mempengaruhi pengalaman pemain dan perkembangan cerita, dengan contoh dari fiksi interaktif yang menggambarkan penerapannya. Tulisan tersebut mencatat bahwa pola-pola ini bersifat fleksibel dan dapat saling tumpang tindih, bukan merupakan kategori yang ketat dalam desain permainan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reaksi</a></h3>
<p>Permainan berbasis pilihan menggunakan percabangan naratif untuk meningkatkan agensi pemain, tetapi ini dapat menyebabkan &quot;Gua Waktu,&quot; di mana beberapa jalur terlalu rinci, dan yang lainnya kurang berkembang, menyebabkan pemain melewatkan konten penting. Alat dapat membantu dalam menciptakan batang cerita utama dengan jalur samping yang bergabung kembali, tetapi percabangan tetap kompleks dan memerlukan banyak sumber daya, mendorong beberapa orang untuk mendukung cerita linear atau mekanik kotak pasir. Permainan seperti Disco Elysium dan Nier Automata dikenal karena penggunaan bercabang yang sukses, dan ada diskusi tentang potensi AI untuk secara dinamis menghasilkan jalur cerita, meskipun teknologi saat ini mungkin belum mencapai narasi yang koheren. </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Film Gratis: Reproduksi frame-by-frame, digambar tangan dari &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<p>MSCHF Interactive telah meluncurkan &quot;The FREE Movie,&quot; sebuah proyek kolaboratif di mana pengguna merekonstruksi ulang BEE Movie frame demi frame, dengan 92% frame sudah selesai. Peserta dapat terlibat secara aktif dengan menggambar, menghapus, dan melihat pratinjau kontribusi mereka terhadap proyek tersebut. Proyek ambisius berikutnya yang direncanakan oleh MSCHF Interactive adalah rekreasi frame-by-frame dari film DUNE. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reaksi</a></h3>
<p>Sebuah versi buatan penggemar dari &quot;The Bee Movie&quot; yang digambar tangan frame demi frame telah dibuat, mengikuti tren proyek kolaboratif seperti &quot;Shrek Retold&quot; dan &quot;Star Wars Uncut.&quot; Proyek-proyek ini melibatkan banyak kreator yang berkontribusi dengan segmen-segmen pendek, menghasilkan campuran kualitas dan hasil yang lucu, mencerminkan pendekatan yang berpusat pada meme. Pendapat tentang &quot;The Free Movie&quot; bervariasi, dengan beberapa penonton merasa terganggu oleh kualitas bingkai yang rendah, sementara yang lain menikmati sifat proyek yang kacau dan bersumber dari kerumunan. </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Penjelajah Disco Elysium</a></h2>
<p>The Disco Elysium Explorer Project memungkinkan pengguna untuk memvisualisasikan dan mendengarkan dialog dari permainan Disco Elysium, dengan semua hak dilindungi oleh studio ZA/UM. - Proyek ini menawarkan fitur seperti pencarian dialog, membangun percakapan, dan memvisualisasikannya, meningkatkan pengalaman interaktif. - Ini mendukung berbagai bahasa, termasuk Cina, Jerman, dan Korea, membuatnya dapat diakses oleh audiens yang lebih luas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reaksi</a></h3>
<p>Disco Elysium menggunakan Articy:draft, sebuah alat middleware, untuk membangun grafik percakapan yang kompleks, menunjukkan pencapaian teknis meskipun ada tantangan kinerja pada proyek besar. Tidak ada teks yang diberikan untuk diterjemahkan. Terkenal karena mekanik RPG-nya yang unik yang menekankan dialog dan cerita daripada pertempuran, Disco Elysium mendapatkan pendapat yang beragam tentang tema politiknya tetapi diakui sebagai pencapaian signifikan dalam permainan yang berfokus pada cerita. </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Jika kita memiliki organisasi rekayasa produk terbaik, seperti apa bentuknya?</a></h2>
<p>Tema utama pada Regional Scrum Gathering Tokyo oleh Wakil Presiden Teknik menyoroti elemen kunci dari organisasi rekayasa produk yang sukses: Orang, Kualitas Internal, Daya Tarik, Visibilitas, Kelincahan, dan Profitabilitas. Menekankan pentingnya menarik bakat terbaik, menjaga kualitas internal dengan mengurangi pemborosan, dan memastikan produk disukai dengan memahami kebutuhan pemangku kepentingan. Menyoroti penggunaan Extreme Programming (XP) dan Fluid Scaling Technology (FaST) untuk meningkatkan kelincahan dan kemampuan beradaptasi, sambil menyelaraskan produk dengan tujuan bisnis untuk mencapai profitabilitas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reaksi</a></h3>
<p>Teks tersebut membahas karakteristik organisasi rekayasa produk yang ideal, dengan fokus pada gaya manajemen, proses pengambilan keputusan, dan produktivitas. - Pendapat bervariasi, dengan beberapa pihak mendukung pengambilan keputusan yang terdistribusi dibandingkan dengan struktur hierarkis, sementara yang lain menekankan pentingnya peran CEO dalam membuat keputusan yang tegas. - Percakapan ini juga menyoroti tantangan dalam mengukur produktivitas dan pengaruh budaya organisasi terhadap inovasi dan kepuasan karyawan, dengan merujuk pada perusahaan seperti Meta dan Amazon sebagai contoh. </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Live peta London Underground / bus dihapus oleh keluhan merek dagang TfL</a></h2>
<p>Dalam bulan Juni 2010, sebuah peta langsung London Underground dibuat menggunakan API data terbuka dari Transport for London (TfL), yang mendapatkan popularitas dan perhatian media. Pada 7 Januari 2025, TfL meminta penghapusan peta tersebut karena kekhawatiran terkait merek dagang, yang menyebabkan penghentiannya meskipun ada kemungkinan penyesuaian. Site pembuatnya, traintimes.org.uk, tetap aktif, dan informasi bus langsung tersedia di bustimes.org. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reaksi</a></h3>
<p>Transport for London (TfL) menghapus peta langsung London Underground dan bus dari situs web traintimes.org.uk setelah adanya keluhan merek dagang. - Email keluhan dari TfL dikritik karena kurang jelas dan merujuk pada hukum AS, meskipun situs web tersebut berbasis di Inggris. - Insiden ini menyoroti ketegangan yang terus berlangsung antara pengembang hobi dan penegakan merek dagang, dengan perdebatan apakah TfL seharusnya memberikan lisensi gratis untuk penggunaan non-komersial. </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Sistem operasi yang cukup aman</a></h2>
<p>Qubes OS adalah sistem operasi yang sangat aman yang didukung oleh para ahli, termasuk Edward Snowden, karena kemampuan isolasinya yang kuat, menjadikannya cocok untuk tugas-tugas sensitif. - Sistem ini mendukung menjalankan beberapa sistem operasi dan terintegrasi dengan Whonix untuk meningkatkan privasi pengguna, menarik bagi jurnalis dan organisasi seperti Freedom of the Press Foundation. - Komunitas Qubes menyambut pendatang baru, menyediakan dukungan, sumber daya, dan peluang untuk berkontribusi atau berdonasi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reaksi</a></h3>
<p>Qubes OS adalah sistem operasi yang berfokus pada keamanan yang menggunakan virtualisasi untuk membagi-bagi tugas, meningkatkan keamanan dengan mengisolasi aplikasi dan tugas. - Pengguna telah melaporkan masalah dengan kinerja grafis dan masa pakai baterai karena ketergantungannya pada rendering perangkat lunak, yang mempengaruhi pemutaran video dan kinerja sistem secara keseluruhan. - Meskipun dipuji karena fitur keamanannya, Qubes OS mungkin tidak cocok untuk pengguna dengan kebutuhan grafis atau baterai yang tinggi, meskipun direkomendasikan untuk mereka yang membutuhkan keamanan tinggi, seperti jurnalis atau profesional keamanan IT. </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Terganggunya Canva: kisah lain tentang kejenuhan dan ketahanan</a></h2>
<p>Pemadaman Canva disebabkan oleh penerapan versi baru halaman editor, yang mengakibatkan efek &quot;thundering herd&quot; dengan 1,5 juta permintaan per detik yang membanjiri API Gateway. - Aturan lalu lintas yang usang mengarahkan lalu lintas pengguna melalui internet publik, menyebabkan latensi tinggi dan penumpukan, sementara masalah kinerja yang sudah diketahui di API Gateway memperburuk situasi. - Insinyur Canva campur tangan secara manual dengan meningkatkan kapasitas dan menggunakan firewall Cloudflare untuk memblokir lalu lintas sementara, menyoroti pentingnya intervensi manusia dalam mengelola masalah kinerja sistem selama krisis. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reaksi</a></h3>
<p>Terganggunya layanan Canva menyoroti tantangan dengan kejenuhan dan ketahanan Jaringan Pengiriman Konten (CDN), yang umum terjadi ketika banyak pengguna mengakses server secara bersamaan, menyebabkan kelebihan beban. - Solusi yang diusulkan seperti distribusi bertingkat dan pemanasan awal sering kali tidak memadai, sementara protokol P2P (Peer-to-Peer) seperti BitTorrent menghadapi masalah pembajakan dan kontrol, membuat perusahaan seperti Spotify dan Blizzard meninggalkannya. - Strategi manajemen beban yang efektif, seperti membatasi koneksi dan menggunakan backoff eksponensial, sangat penting untuk mengatasi masalah ini, menyoroti pentingnya infrastruktur yang kuat dan perencanaan strategis untuk menangani lalu lintas tinggi secara efisien. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Fitur unggulan Uv adalah memudahkan pembuatan lingkungan ad-hoc" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Fitur%20unggulan%20Uv%20adalah%20memudahkan%20pembuatan%20lingkungan%20ad-hoc&subheading=Senin%2C%2013%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Berhenti Mencoba Menjadwalkan Panggilan dengan Saya</a></h2>
<p>Uji coba layanan baru sering kali menghasilkan tindak lanjut yang persisten dan email pemasaran, mengubah pendekatan awal menjadi promosi penjualan yang tak henti-hentinya. Tahap penjualan sering kali membosankan dan memakan waktu, terutama di perusahaan besar, dengan produk yang sering kali tidak memenuhi harapan dan menawarkan dukungan yang terbatas. Seringkali pelanggan beralih ke alternatif sumber terbuka yang lebih baik, yang mengakibatkan mereka diam-diam meninggalkan layanan asli meskipun ada upaya retensi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reaksi</a></h3>
<p>Pemilik startup kecil menghadapi tantangan saat berurusan dengan bisnis besar, seperti demo yang tidak perlu, perbandingan harga, dan proses pengadaan yang panjang, yang mengarah pada peningkatan biaya untuk bisnis besar. - Proses penjualan sering kali tidak efisien, melibatkan pertemuan yang tidak perlu dan taktik yang membuat frustrasi, menyoroti kebutuhan akan transparansi, komunikasi yang langsung, dan opsi yang fleksibel. - Pendekatan yang sukses melibatkan pembuatan layanan yang mudah diintegrasikan, menyenangkan pelanggan, dan menawarkan model harga yang sederhana, meskipun ada masalah umum seperti dokumentasi yang tidak terbaca dan taktik penjualan yang tidak etis. </p>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Aset Game Gratis</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reaksi</a></h3>
<p>Kenney.nl terkenal karena menyediakan aset game berkualitas tinggi dan gratis yang sangat berguna untuk pengembangan game dan pembuatan prototipe cepat. Platform ini telah mendapatkan banyak pengikut, memberikan Kenney julukan &quot;Asset Jesus&quot; atas kontribusinya kepada komunitas pengembangan game. Tambahan sumber daya untuk aset game gratis termasuk OpenGameArt.org dan Itch.io, sementara musik bebas royalti dapat ditemukan dari artis seperti Kevin MacLeod dan Heatly Bros. </p>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">Panduan Bergambar untuk Gelar PhD</a></h2>
<p>Panduan bergambar digunakan untuk menjelaskan kepada mahasiswa Ph.D. baru bagaimana sebuah Ph.D. memperluas batas pengetahuan manusia, yang disimbolkan sebagai sebuah lekukan kecil. Keuntungan dari panduan cetak tersebut mendukung penelitian tentang kelainan genetik, yang didorong oleh hubungan pribadi penulis dengan kondisi langka yang dialami oleh putranya. Tuntunan ini dilisensikan di bawah Creative Commons, yang mengizinkan berbagi dengan atribusi, dan tersedia dalam berbagai bahasa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reaksi</a></h3>
<p>Panduan Bergambar untuk PhD oleh Matt Might menekankan pentingnya mengejar masalah yang Anda cintai dan pencarian pengetahuan yang berkelanjutan dalam perjalanan PhD. Teks tersebut membahas tantangan dalam dunia akademik, seperti tekanan untuk menerbitkan dan risiko memprioritaskan kuantitas daripada kualitas dalam penelitian. Panduan ini menyoroti nilai pengalaman PhD untuk pertumbuhan pribadi dan peluang karier, menekankan pentingnya memilih pembimbing yang tepat dan mengeksplorasi pekerjaan interdisipliner. </p>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Kenapa Saya Memilih Common Lisp</a></h2>
<p>Penulis beralih dari Clojure ke Common Lisp karena frustrasi dengan waktu startup yang lambat pada aplikasi antarmuka baris perintah (CLI) Clojure dan kurangnya perhatian dari komunitas yang dirasakan. Common Lisp dipilih karena kemampuannya untuk membuat executable mandiri yang dapat dimulai dengan cepat, kompatibilitas dengan editor teks Vim, dukungan di Windows, Mac, dan Linux, serta komunitas dan ekosistemnya yang kuat. Penulis berbagi pengalaman mereka untuk membantu pendatang baru memahami manfaat dari Common Lisp dan bagaimana mereka beradaptasi untuk menggunakannya secara efektif. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reaksi</a></h3>
<p>Penulis menyoroti sistem dinamis Common Lisp, yang memungkinkan pemecahan masalah bahkan tanpa kode sumber asli, menunjukkan fleksibilitas dan ketangguhannya. SBCL, sebuah implementasi Common Lisp, dipuji karena memungkinkan penyelesaian masalah dengan cepat, bahkan dalam skenario di mana kode sumber tidak tersedia. Teks tersebut juga membahas pentingnya dan keterbatasan kontrol versi, terutama ketika repositori hilang, serta mencakup perbandingan Lisp dengan bahasa seperti Clojure dan Julia. </p>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">Para pendiri AI akan belajar pelajaran pahit</a></h2>
<p>Secara historis, pendekatan AI umum telah mengungguli yang khusus, seperti yang terlihat dalam bidang pengenalan suara dan penglihatan komputer. - &quot;The Bitter Lesson&quot; oleh Richard Sutton menekankan bahwa metode umum yang menggunakan komputasi lebih efektif daripada yang mengandalkan pengetahuan domain manusia. - Tulisan tersebut menyarankan bahwa para pendiri AI harus fokus pada pembuatan produk yang memanfaatkan peningkatan model daripada mengkompensasi keterbatasan model saat ini, karena ini adalah strategi yang lebih berkelanjutan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reaksi</a></h3>
<p>Startup AI menghadapi tantangan mendasar dalam menyediakan konteks, karena sistem AI memerlukan informasi dan langkah-langkah spesifik untuk berfungsi secara efektif. - Startup AI yang sukses kemungkinan akan fokus pada proses ETL (Extract, Transform, Load) untuk menyediakan konteks yang diperlukan, menekankan pentingnya data pelatihan dan kemampuan pencarian. - Industri AI mungkin berkembang serupa dengan sektor smartphone, dengan perusahaan besar mendominasi karena kepemilikan data, tetapi startup dapat berhasil dengan mengembangkan model khusus domain dan mengelola integrasi sistem yang kompleks serta manajemen data. </p>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz dan Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reaksi</a></h3>
<p>Aaron Swartz adalah seorang jenius teknis dan aktivis yang terkenal, berkontribusi pada proyek-proyek seperti RSS, Markdown, dan Creative Commons, tetapi menghadapi tantangan hukum karena mengunduh artikel akademis dari JSTOR. Tulisan tersebut membandingkan aktivisme Swartz dengan kesuksesan korporat Sam Altman di OpenAI, menimbulkan pertanyaan tentang legalitas dan etika dalam industri teknologi. Diskusi tersebut menyoroti perbedaan perspektif mengenai kontribusi positif dari kedua individu terhadap budaya teknologi dan perbedaan perlakuan hukum antara individu dan korporasi. </p>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Hal-hal yang jelas harus dilakukan oleh C</a></h2>
<p>The Dlang community telah mengintegrasikan sebuah compiler C ke dalam compiler D, yang dikenal sebagai ImportC, untuk mengatasi masalah yang belum terselesaikan dalam Standard C, yang sekarang berada di C23. - ImportC memungkinkan fungsi-fungsi dieksekusi pada waktu kompilasi, memfasilitasi pengujian unit pada waktu kompilasi tanpa memerlukan build terpisah. - Ini juga mendukung referensi ke depan dan mengimpor deklarasi tanpa file .h, menyederhanakan proses pengembangan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reaksi</a></h3>
<p>File header dalam bahasa C membedakan antara antarmuka publik dan privat, yang dihargai oleh beberapa pengembang karena kesederhanaan dan kemudahan penggunaannya. - Alat modern seperti <code>cargo doc</code> dari Rust menyediakan manajemen dokumentasi dan antarmuka yang efisien tanpa duplikasi kode, yang menarik bagi yang lain. - Pilihan antara metode ini sering kali bergantung pada preferensi pribadi, kebutuhan proyek, dan alur kerja tim. </p>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Dunia dengan langit tergelap dan terjernih terancam oleh megaproyek industri</a></h2>
<p>Observatorium Selatan Eropa (ESO) khawatir tentang kompleks industri yang diusulkan oleh AES Andes di dekat Observatorium Paranal di Chile, yang dapat menyebabkan polusi cahaya yang mempengaruhi penelitian astronomi. - Observatorium Paranal sangat penting untuk proyek-proyek seperti Teleskop Sangat Besar (ELT), menekankan pentingnya menjaga langit gelap. - ESO menganjurkan relokasi proyek industri tersebut untuk melindungi lingkungan observatorium. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reaksi</a></h3>
<p>Proyek megainfrastruktur industri di Chile, yang dipimpin oleh AES Andes, bertujuan untuk memproduksi hidrogen, listrik, dan amonia menggunakan tenaga angin dan surya, yang berpotensi mempengaruhi langit tergelap dan terjernih di dunia. Kritikus menyatakan kekhawatiran bahwa proyek tersebut, yang terletak di dekat lokasi teleskop utama, dapat menghambat pengamatan astronomi, memicu perdebatan tentang apakah proyek tersebut harus dipindahkan. Situasi ini menyoroti konflik antara pengembangan industri dan pelestarian sumber daya alam yang unik, dengan beberapa pihak mendukung manfaat ekonomi sementara yang lain memprioritaskan konservasi lingkungan. </p>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple tapi itu adalah 6.500 regex yang saya cari di Vim</a></h2>
<p>Sebuah video &quot;Bad Apple&quot; dibuat ulang di editor teks Vim menggunakan kueri pencarian, dengan masing-masing dari 6.500 frame diwakili sebagai grid 120x90 dari digit biner. Python digunakan untuk memproses frame, dan berbagai algoritma diuji untuk mengoptimalkan string pencarian agar kinerja di Vim lebih baik. The project adalah sebuah eksperimen kreatif yang dilakukan di The Recurse Center, menampilkan penggunaan makro Vim untuk memutar video dengan cara berputar melalui pola pencarian. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reaksi</a></h3>
<p>Proyek yang menggunakan 6.500 ekspresi reguler (regex) di Vim untuk menganimasikan &quot;Bad Apple&quot; memicu diskusi yang hidup, menampilkan kecakapan kreatif dan teknis. Para peserta berbagi proyek serupa, seperti menjalankan &quot;Bad Apple&quot; pada Nintendo Entertainment System (NES) dan memanfaatkan makro Vim, menyoroti tantangan algoritmik dan demo teknologi. Percakapan tersebut juga mengeksplorasi dampak budaya dari &quot;Bad Apple&quot; dan mencakup perdebatan tentang konten permainan Touhou, yang mencerminkan beragam pendapat dan minat. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Fitur AI Remove dari Adobe Lightroom menambahkan Bitcoin ke foto burung yang sedang terbang</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reaksi</a></h3>
<p>Fitur AI Remove dari Adobe Lightroom secara keliru memasukkan gambar Bitcoin ke dalam foto burung, memicu diskusi tentang pengaruh AI dalam fotografi. - Pengguna mengkritik efek &quot;shimmer&quot; dari AI, lebih menyukai foto asli, yang menyoroti tantangan dalam fotografi digital, seperti mengelola highlight yang terpotong dan keterbatasan alat AI. - Insiden ini menyoroti kekhawatiran yang lebih luas mengenai peran AI dalam alat kreatif dan kualitas konten yang dihasilkan AI. </p>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg Menutup Tim Keberlanjutan WordPress, Memicu Reaksi Balik</a></h2>
<p>Matt Mullenweg, salah satu pendiri WordPress, telah membubarkan Tim Keberlanjutan WordPress, yang menyebabkan reaksi keras dari komunitas. TIm tersebut dibubarkan setelah pengunduran diri perwakilan tim Thijs Buijs, yang menyebutkan masalah kepemimpinan, dan klaim Mullenweg bahwa tim tersebut tidak memenuhi tujuannya. Kritikus menuduh Mullenweg bersikap munafik, karena awalnya ia mendukung pembentukan tim tersebut, dan pembubarannya telah menimbulkan kekhawatiran tentang masa depan inisiatif keberlanjutan di dalam WordPress. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reaksi</a></h3>
<p>Matt Mullenweg membubarkan Tim Keberlanjutan WordPress, yang memicu kritik dan kekhawatiran tentang dampaknya terhadap merek dan komunitas WordPress. Kritikus menyoroti kendali signifikan Mullenweg atas WordPress sebagai masalah, menyarankan adanya potensi kebutuhan untuk perubahan dalam tata kelola. Tim yang dibubarkan tersebut sedang mengerjakan inisiatif seperti plugin jejak karbon, menimbulkan pertanyaan tentang komitmen WordPress terhadap keberlanjutan dan stabilitas kepemimpinan. </p>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">Alamat IP hingga 2024</a></h2>
<p>Artikel oleh Geoff Huston memberikan pembaruan tahunan tentang alamat IP, dengan fokus pada transisi lambat dari IPv4 ke IPv6 meskipun ada prediksi kebutuhan akan ruang alamat yang lebih besar. Teks ini membahas kehabisan alamat IPv4, peran transfer alamat, dan tantangan dalam mengadopsi IPv6, menyoroti fragmentasi dan dinamika pasar alamat IPv4. Tulisan ini meneliti tren alokasi IPv6, mencatat perbedaan regional dan dampak dari alokasi besar, serta merenungkan implikasi yang lebih luas untuk masa depan Internet, termasuk netralitas jaringan dan konsolidasi pasar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reaksi</a></h3>
<p>Teks tersebut menyoroti luasnya ruang alamat IPv6 dibandingkan dengan IPv4, mencatat bahwa IPv6 menyediakan lebih banyak alamat secara signifikan. - Kekhawatiran muncul tentang praktik alokasi yang tidak efisien, dengan perusahaan besar menerima blok IPv6 yang terlalu besar, yang dapat menyebabkan kekurangan di masa depan. - Tantangan dalam adopsi IPv6 dibahas, termasuk keterbatasan teknis dan keengganan perusahaan untuk mengizinkan koneksi perangkat langsung, di samping masalah yang sedang berlangsung dengan kelangkaan IPv4 dan dinamika harga pasar. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Berhenti Mencoba Menjadwalkan Panggilan dengan Saya" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Berhenti%20Mencoba%20Menjadwalkan%20Panggilan%20dengan%20Saya&subheading=Minggu%2C%2012%20Januari%202025%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
