<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 19:16:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Uno dei miei articoli è stato rifiutato oggi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un articolo del rinomato matematico Terence Tao è stato rifiutato, illustrando che anche i migliori accademici incontrano il rifiuto, scatenando una discussione più ampia sulla prevalenza dei rifiuti di articoli in ambito accademico. - Il discorso ha evidenziato problemi all&#39;interno del processo di revisione tra pari, inclusi pregiudizi e la pressione a pubblicare frequentemente, con molti che hanno condiviso esperienze personali di rifiuto. - I suggerimenti per migliorare includevano l&#39;esplorazione di sistemi alternativi di valutazione e pubblicazione, come le revisioni aperte centrate su internet, pur riconoscendo che il rifiuto è un aspetto standard del percorso accademico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Reverse-engineering automatico delle API REST</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger è uno strumento che converte le catture di mitmproxy in specifiche OpenAPI 3.0, facilitando il reverse-engineering delle API REST catturando il traffico delle applicazioni. - Lo strumento ora supporta i file HTTP Archive (HAR) dagli Strumenti per sviluppatori del browser, ampliando la sua usabilità per gli sviluppatori. - L&#39;installazione può essere effettuata utilizzando Python3 e pip o Docker, e il progetto impiega strumenti come poetry, pre-commit e pytest per lo sviluppo, con una licenza MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger è uno strumento progettato per il reverse-engineering delle API REST analizzando il traffico catturato con mitmproxy, un popolare strumento per intercettare il traffico HTTP/HTTPS.</li>
<li>Gli utenti lo hanno utilizzato con successo per ricreare server privati per giochi e per fare il reverse engineering delle API per applicazioni Android, evidenziando la sua efficacia nell&#39;identificare gli endpoint delle API.</li>
<li>Lo strumento è particolarmente utile per lavorare con sistemi legacy o API non documentate, anche se potrebbe affrontare sfide con API non standard e le discussioni includono metodi per proteggere le API dal reverse engineering, come i CAPTCHA e il certificate pinning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">Il GPU, non il TPM, è la radice del DRM hardware</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il nucleo della gestione dei diritti digitali (DRM) hardware è associato alle unità di elaborazione grafica (GPU) piuttosto che ai moduli di piattaforma fidata (TPM), con il DRM dei media attualmente collegato ai fornitori di GPU.</li>
<li>Il fine ultimo del DRM potrebbe essere quello di esercitare un controllo totale sui dispositivi, potenzialmente influenzando software come gli adblocker, sollevando preoccupazioni sul futuro dell&#39;informatica personale.</li>
<li>La Free Software Foundation (FSF) potrebbe essere fuorviata concentrandosi sui TPM, poiché i fornitori di GPU hanno già integrato la tecnologia DRM, evidenziando la necessità di un intervento legislativo per proteggere i diritti degli utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: un&#39;alternativa moderna ed efficiente a JupyterLab, costruita in Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper è un ambiente di sviluppo integrato (IDE) ad alte prestazioni ispirato a Jupyter, ottimizzato per la concorrenza massiva e l&#39;uso minimo della memoria. - È costruito con il linguaggio di programmazione Go per una maggiore concorrenza e prestazioni, offrendo versioni sia Electron che Web App, ed è open-source sotto la licenza AGPL-3.0. - Zasper supporta applicazioni di dati in stile REPL (Read-Eval-Print Loop) e mira ad espandersi oltre i Jupyter Notebooks per supportare applicazioni di dati personalizzate, con supporto completo su Mac e supporto limitato su Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Zasper è una nuova alternativa a JupyterLab, sviluppata nel linguaggio di programmazione Go, che promette una maggiore efficienza con un ridotto utilizzo di RAM e CPU.</li>
<li>Utilizza le coroutine di Go per migliorare la gestione del kernel, in contrasto con l&#39;approccio basato su Python di JupyterLab, e mira a risolvere problemi come la gestione del kernel e l&#39;installazione dei pacchetti.</li>
<li>Il progetto è nelle sue fasi iniziali, con il supporto della comunità Jupyter, ed è aperto a feedback e collaborazione, mettendo in evidenza i vantaggi di front-end diversi e la potenziale integrazione con strumenti come Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Binari per tutto</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 è ottimizzato per piccoli progetti e singoli sviluppatori, offrendo una guida completa &quot;Introduzione a Rails&quot; per costruire applicazioni complete di tutte le funzionalità.</li>
<li>SQLite è ora pronto per la produzione in Rails 8, riducendo la dipendenza da PostgreSQL o Redis, e include una configurazione di integrazione continua (CI) di base con 2000 minuti gratuiti di azioni GitHub.</li>
<li>Il nuovo generatore di autenticazione e il semplice deployment con Kamal rendono più facile l&#39;accesso degli utenti e la configurazione dell&#39;app live con SSL, promuovendo le migliori pratiche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Rails è un framework popolare per lo sviluppo di applicazioni web, noto per la sua semplicità ed efficienza rispetto ad altri stack moderni come Spring Boot o Micronaut. - È apprezzato per la rapida costruzione di applicazioni web full-stack, con funzionalità integrate come ActiveStorage e test di sistema, rendendolo ideale per sviluppatori solitari e piccoli team. - Nonostante i dibattiti in corso sulla sua rilevanza, Rails continua ad evolversi con aggiornamenti recenti, migliorando le sue capacità e mantenendo il suo fascino nella comunità degli sviluppatori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Dove lavorare dopo i 40 anni?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le carriere dopo i 40 anni possono differire significativamente, con opzioni che includono l&#39;ingresso in aziende B2B (Business-to-Business) di medie dimensioni, la consulenza o i servizi professionali.</li>
<li>Obiettivi personali, esigenze finanziarie e interessi dovrebbero guidare la decisione, con il networking e le esperienze passate che svolgono un ruolo cruciale nella scoperta di nuove opportunità.</li>
<li>Il percorso di carriera ideale è soggettivo e varia in base alle preferenze e alle circostanze individuali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Il mio trucco preferito per l&#39;ergonomia del computer</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer presenta &quot;The Beeper&quot;, un dispositivo fai-da-te progettato per incoraggiare il movimento emettendo un segnale acustico se lo schermo del computer rimane sbloccato per troppo tempo. - The Beeper è composto da hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, interruttore, cicalino piezoelettrico), firmware (script Lua) e software che gestisce l&#39;attivazione. - Nonostante la sua semplicità, il dispositivo promuove efficacemente il movimento regolare, e Jacob riconosce il supporto di sua moglie nel progetto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli utenti hanno espresso frustrazione per il software obbligatorio RSIGuard sul lavoro, che impone pause con tempistiche fisse e pop-up invasivi. - La discussione ha incluso vari trucchi ergonomici, come bere acqua per pause regolari, indossare abiti stretti e affidarsi ai promemoria dell&#39;Apple Watch. - Sono state suggerite alternative come AntiRSI, Workrave, soluzioni personalizzate e smartwatch come Bangle.js2 per gestire le lesioni da sforzo ripetitivo (RSI) e migliorare l&#39;ergonomia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">Il codice GPL di UBlockOrigin viene rubato dal team dietro l&#39;estensione del browser Honey</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il team dell&#39;estensione del browser Honey è accusato di aver utilizzato codice GPL (General Public License) da UBlockOrigin senza la dovuta attribuzione, scatenando polemiche.</li>
<li>I membri di Reddit esprimono preoccupazioni riguardo a pratiche commerciali ingannevoli, sottolineando l&#39;impatto negativo sui clienti e sull&#39;industria tecnologica.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza questioni più ampie, tra cui l&#39;etica aziendale, l&#39;influenza del denaro nella politica e le sfide nel mantenere l&#39;integrità aziendale, con scetticismo sul futuro dei progetti open-source a causa del potenziale sfruttamento da parte delle aziende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Blog marciscono. I wiki aspettano</a></h2>
<ul>
<li>Il post contrasta la natura duratura dei wiki con la natura transitoria dei blog, suggerendo che entro il 2025 i wiki diventeranno più personali e significativi.</li>
<li>I wiki sono descritti come dinamici e riflessivi dei pensieri in evoluzione dello scrittore, mentre i blog sono paragonati a vetrine statiche e dimenticate.</li>
<li>Il autore sta passando da un sito web tradizionale a un formato wiki, indicando un cambiamento nel modo in cui i contenuti personali vengono gestiti e condivisi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Blog offrono un&#39;istantanea temporale dei pensieri di un autore, permettendo aggiornamenti tramite nuovi post, ma spesso mancano di indicazioni temporali per il contesto. - I wiki, come Wikipedia, possono avere difficoltà con la chiarezza sul momento degli aggiornamenti e l&#39;affidabilità, portando a potenziali informazioni obsolete. - Sia i blog che i wiki hanno vantaggi unici e possono coesistere, servendo scopi diversi nella creazione di contenuti e nella condivisione della conoscenza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta vuole più bot di intelligenza artificiale su Facebook e Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta è pronta a lanciare bot AI su Facebook e Instagram per coinvolgere utenti più giovani e sfruttare il suo investimento nella tecnologia AI generativa. - Questi bot AI avranno profili e creeranno contenuti, funzionando in modo simile ai normali account sui social media, a seguito dell&#39;acquisizione di SocialAI da parte di Meta. - Questa iniziativa riflette la strategia più ampia di Meta di automatizzare le interazioni sociali e la cura dei contenuti, in linea con le tendenze viste in app come Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Meta sta introducendo più bot AI su Facebook e Instagram per aumentare il coinvolgimento degli utenti simulando interazioni, riflettendo una tendenza più ampia del settore di utilizzare l&#39;AI per migliorare l&#39;esperienza utente.</li>
<li>Ci sono preoccupazioni riguardo all&#39;autenticità delle interazioni, poiché i contenuti generati dall&#39;IA potrebbero oscurare le vere connessioni umane su queste piattaforme.</li>
<li>I critici temono che una maggiore presenza dell&#39;IA possa portare a un&#39;esperienza sui social media meno autentica, potenzialmente alienando gli utenti che apprezzano le interazioni reali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Il mio viaggio di 25 anni nell&#39;IA e nel ML</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, Professore Associato di Insegnamento presso la Carnegie Mellon University, condivide il suo percorso di 25 anni nell&#39;IA (Intelligenza Artificiale) e nell&#39;ML (Apprendimento Automatico), evidenziando la sua transizione da un iniziale disinteresse a un coinvolgimento attivo attraverso vari progetti.</li>
<li>La sua carriera comprende lo sviluppo di giochi semplici, lo studio dell&#39;IA e delle reti neurali, e l&#39;applicazione di alberi decisionali e clustering durante il suo dottorato per analizzare i dati degli editor di codice.</li>
<li>Henley si è unito al team di sintesi dei programmi di Microsoft nel 2022, lavorando su progetti di intelligenza artificiale, inclusi strumenti basati su LLM (Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni), e continua a esplorare strumenti di intelligenza artificiale in modo indipendente mentre insegna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Esiste una tendenza crescente nei campi dell&#39;IA (Intelligenza Artificiale) e dell&#39;AM (Apprendimento Automatico) a utilizzare l&#39;IA anche quando soluzioni più semplici potrebbero essere più efficaci. - Alcuni professionisti si oppongono a questa tendenza, sottolineando la necessità di approcci pratici e mettendo in discussione la necessità dell&#39;IA in ogni applicazione. - Il dibattito evidenzia l&#39;importanza della comunicazione all&#39;interno dei team di ingegneria per bilanciare l&#39;innovazione con la praticità, considerando anche l&#39;impatto sociale dell&#39;IA sui ruoli umani tradizionali e sulla creatività.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uno dei miei articoli è stato rifiutato oggi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uno%20dei%20miei%20articoli%20%C3%A8%20stato%20rifiutato%20oggi&subheading=gioved%C3%AC%202%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Felice Anno Nuovo 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reazioni</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA è un progetto creativo che richiede agli utenti di giocare un livello del classico gioco DOOM come test CAPTCHA, mettendo in evidenza abilità tecniche e nostalgia. - Gli utenti lo trovano impegnativo a causa dell&#39;assenza di controlli moderni, portando a reazioni contrastanti sulla sua praticità e accessibilità. - Il progetto, sebbene innovativo, sottolinea l&#39;insoddisfazione persistente nei confronti dei sistemi CAPTCHA tradizionali, nonostante sia stato costruito con l&#39;assistente AI di Vercel e l&#39;integrazione manuale del gioco.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Alberi di ricerca statici: più veloci della ricerca binaria</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;articolo discute l&#39;implementazione e l&#39;ottimizzazione degli alberi di ricerca statici (alberi S+) per una ricerca significativamente più veloce di dati ordinati, raggiungendo velocità 40 volte superiori rispetto alla tradizionale ricerca binaria. - Tecniche di ottimizzazione come il batching, il prefetching e il SIMD manuale (Single Instruction, Multiple Data) sono impiegate per migliorare il throughput delle query. - L&#39;articolo esplora anche vari layout degli alberi, dimensioni dei nodi e strategie di gestione della memoria, con una discussione sul lavoro futuro come la ricerca branchy e la ricerca per interpolazione per migliorare ulteriormente l&#39;efficienza della ricerca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito evidenzia un passaggio da C/C++ a Rust per i contenuti algoritmici, specialmente negli alberi di ricerca statici, grazie ai benefici di sicurezza e prestazioni offerti da Rust.</li>
<li>Si nota la crescente popolarità di Rust nella programmazione a basso livello, con alcuni utenti che preferiscono C o pseudocodice per l&#39;accessibilità, mentre altri apprezzano le caratteristiche moderne di Rust.</li>
<li>La conversazione esplora anche il potenziale del linguaggio di programmazione Zig e le sfide associate all&#39;apprendimento di nuovi linguaggi, riflettendo il panorama in evoluzione dei linguaggi di programmazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30% di diminuzione nell&#39;accuratezza di o1-Preview quando i problemi di Putnam sono leggermente variati</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM è un benchmark progettato per valutare i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) sul ragionamento matematico avanzato utilizzando problemi tratti dalla Putnam Mathematical Competition. - Il benchmark include 236 problemi originali e una variazione con 52 problemi modificati per evitare la contaminazione dei dati. - Il modello con le migliori prestazioni di OpenAI ha raggiunto un&#39;accuratezza del 41,95% sui problemi originali, ma ha subito un calo significativo delle prestazioni di circa il 30% sui problemi modificati, evidenziando le sfide nell&#39;adattarsi alle variazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno studio ha rivelato una diminuzione del 30% nell&#39;accuratezza del modello o1-Preview sui problemi di Putnam quando sono state introdotte variazioni minori, indicando sfide per i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) con piccoli cambiamenti. - I risultati alimentano il dibattito sul fatto che gli LLM possano realmente ragionare o se dipendano principalmente dal riconoscimento di schemi e dalla memorizzazione, simile agli errori umani sotto pressione. - Nonostante queste sfide, modelli come o1 e o3 continuano a ottenere buoni risultati su problemi matematici complessi, sebbene la loro capacità di generalizzare sia ancora sotto esame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Database nel 2024: Un anno in rassegna</a></h2>
<ul>
<li>Il panorama dei database nel 2024 ha subito cambiamenti significativi, tra cui importanti acquisizioni, cambiamenti di licenza e rivalità in corso tra i principali attori come Redis, Elasticsearch, Databricks e Snowflake. - DuckDB ha guadagnato popolarità per le query analitiche, con integrazioni in Postgres, mentre tra le versioni notevoli si annoverano Amazon Aurora DSQL e Microsoft Garnet. - Acquisizioni come Tabular da parte di Databricks e OrioleDB da parte di Supabase sono state significative, e nonostante battute d&#39;arresto come la chiusura di OtterTune, l&#39;industria rimane dinamica con nuovi progetti e finanziamenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito critica l&#39;API di Redis, con alcuni che sostengono che la critica manchi di una comprensione profonda del design di Redis e del suo modello di dati unico.</li>
<li>Redis è riconosciuto per il suo uso efficace in applicazioni specifiche come classifiche e sistemi in tempo reale, nonostante alcune critiche all&#39;API.</li>
<li>La conversazione esplora anche il panorama più ampio dei database, comprese le sfide per le startup, il ruolo di SQL e l&#39;evoluzione delle tecnologie dei database, sottolineando l&#39;importanza di comprendere i sistemi prima di criticarli.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Libri che ho amato leggere nel 2024</a></h2>
<ul>
<li>Il elenco presenta una gamma diversificata di libri, tra cui narrativi storici, filosofici, scientifici e personali, ognuno dei quali offre intuizioni uniche ed esperienze arricchenti.</li>
<li>Tra i punti salienti ci sono le lettere di Cicerone per approfondimenti sulla vita romana, le opere di Ben-Ari sulla logica dell&#39;informatica e la verifica dei programmi, e il memoir di Steve Martin sul successo comico.</li>
<li>La collezione include anche esplorazioni filosofiche di Pierre Hadot e Nietzsche, tragedie greche di Eschilo e opere letterarie di Ursula Le Guin e Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reazioni</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: Uno dei miei articoli è stato rifiutato oggi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, un eminente matematico, ha condiviso l&#39;esperienza di aver avuto un articolo rifiutato, sottolineando la frequente occorrenza dei rifiuti in ambito accademico. - La sua storia ha suscitato discussioni sulla natura arbitraria delle revisioni tra pari e sulle sfide affrontate nella pubblicazione accademica. - La conversazione ha evidenziato che il rifiuto è una parte normale del processo accademico, anche per i ricercatori di spicco, e ha sottolineato l&#39;importanza di condividere i fallimenti per affrontare la sindrome dell&#39;impostore.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Ingegnerizzare automaticamente al contrario le API HTTP</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot è un nuovo strumento progettato per semplificare l&#39;automazione dei processi aziendali identificando automaticamente le correlazioni dei dati tra le richieste API e fornendo una rappresentazione grafica del flusso. - Consente agli utenti di registrare le richieste, definire input e output ed esportare questi flussi come codice JavaScript, rendendo il processo più efficiente rispetto all&#39;ingegneria inversa manuale o all&#39;uso di tecnologie meno ottimali come l&#39;Automazione dei Processi Robotici (RPA). - Lo strumento è costruito su Electron ed è disponibile per le piattaforme Windows e Linux, con un tutorial disponibile per l&#39;ingegneria inversa dell&#39;API USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot è uno strumento che automatizza il reverse engineering delle API HTTP, facilitando l&#39;automazione dei processi aziendali identificando le correlazioni di dati tra le richieste. - Offre funzionalità come la registrazione delle richieste, la definizione di input e output, e l&#39;esportazione dei flussi come codice JavaScript, con una rappresentazione grafica del flusso. - Attualmente disponibile per Windows e Linux, API Parrot è gratuito, con una potenziale versione &quot;pro&quot; per le aziende, e piani per un rilascio su macOS in futuro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Il più grande deposito di esplosivi artigianali nella storia dell&#39;agenzia trovato in Virginia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il FBI ha scoperto il più grande deposito di esplosivi artigianali della sua storia in Virginia, portando a un significativo dibattito legale e pubblico.</li>
<li>Il sospettato è attualmente accusato solo di possesso di un fucile a canna corta, poiché la legalità delle sue armi da fuoco è in fase di esame.</li>
<li>Il caso ha acceso discussioni sulle leggi sulle armi, il Secondo Emendamento e l&#39;equilibrio tra regolamentazione governativa e diritti individuali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: CVE spettrali nel titolo del mio terminale</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, un nuovo emulatore di terminale, aveva una vulnerabilità di sicurezza simile a una del 2003, che permetteva ai caratteri di escape ASCII di eseguire comandi come l&#39;apertura di applicazioni. - Il problema era particolarmente problematico con Zsh e Bash in modalità vi, ma Ghostty 1.0.1 ha risolto questo disabilitando la funzione per impostazione predefinita. - Nonostante la falla di sicurezza, Ghostty è lodato per le sue caratteristiche, e lo sviluppatore ha affrontato prontamente il problema, fornendo correzioni e soluzioni alternative per gli utenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sulle vulnerabilità di sicurezza dei terminali, in particolare quelle relative alle sequenze di escape, ed esplora modi per mitigare questi rischi. - I suggerimenti per migliorare la sicurezza dei terminali includono l&#39;adozione di sistemi simili agli anelli di protezione della CPU o alla syscall pledge() di OpenBSD, che limitano le capacità per prevenire exploit. - I partecipanti riconoscono la sfida di bilanciare la sicurezza con la funzionalità nelle applicazioni terminali ed esprimono interesse per un&#39;ulteriore esplorazione e collaborazione per migliorare le pratiche di sicurezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Modelli di Concetto di Grandi Dimensioni: Modellazione del linguaggio in uno spazio di rappresentazione delle frasi</a></h2>
<ul>
<li>Il repository offre implementazioni per i Modelli di Concetto di Grandi Dimensioni (LCM), che utilizzano i &quot;concetti&quot; come rappresentazione semantica di livello superiore per la modellazione del linguaggio.</li>
<li>LCM supporta 200 lingue testuali e 57 lingue parlate utilizzando lo spazio di incorporamento SONAR, ed è addestrato per la previsione auto-regressiva delle frasi con metodi come la regressione MSE e la generazione basata sulla diffusione.</li>
<li>Il repository fornisce istruzioni per l&#39;installazione, la preparazione dei dati, l&#39;addestramento, il finetuning e le linee guida per la valutazione, ed è rilasciato sotto la licenza MIT, utilizzando fairseq2 con opzioni di installazione UV e pip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I modelli di concetti ampi si concentrano sulla rappresentazione del linguaggio in termini di &quot;concetti&quot; piuttosto che di singoli token, con l&#39;obiettivo di migliorare il raggruppamento semantico e la previsione.</li>
<li>Questo metodo propone l&#39;uso di rappresentazioni di livello superiore per imitare la pianificazione e la comunicazione umana, offrendo potenzialmente vantaggi rispetto ai modelli tradizionali basati su token.</li>
<li>Il metodo affronta le limitazioni nelle attuali architetture dei modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) enfatizzando strutture gerarchiche esplicite per replicare meglio il ragionamento umano.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Felice Anno Nuovo 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Felice%20Anno%20Nuovo%202025&subheading=mercoled%C3%AC%201%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Buon Natale a tutti</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Reazioni</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">App della barra dei menu di macOS che mostra in tempo reale quanto è pieno il serbatoio delle urine della ISS</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream è un&#39;applicazione per la barra dei menu di macOS che mostra lo stato in tempo reale della capacità del serbatoio delle urine della Stazione Spaziale Internazionale (ISS). L&#39;app è sviluppata utilizzando Swift e macOS, segnando il primo tentativo del sviluppatore, il che potrebbe comportare potenziali bug e una gestione limitata degli errori. I dati per l&#39;app provengono dal progetto ISS Mimic, anche se lo sviluppatore non prevede di includere ulteriori statistiche dalla fonte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un&#39;app per la barra dei menu di macOS visualizza lo stato in tempo reale del serbatoio delle urine della Stazione Spaziale Internazionale (ISS), ispirata dai dati di ISS-Mimic, ed è disponibile su GitHub.</li>
<li>Creato da jaennaet come progetto di apprendimento Swift, l&#39;app esplora in modo umoristico la comunicazione open-source e i non-obiettivi, suscitando discussioni sulla gestione dei rifiuti spaziali e sugli sviluppi potenziali.</li>
<li>Il progetto riceve reazioni contrastanti, che vanno dal divertimento allo scetticismo, con conversazioni sulla sua novità, potenziali adattamenti cinematografici e possibilità di monetizzazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">T * sin (t)&#39; ≈ Albero di Natale Decorato (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il T * sin(t) albero di Natale è un post festivo ricorrente su Hacker News, con la modifica di Silvia Hao messa in evidenza quest&#39;anno. - Il post include discussioni sui concetti matematici dietro l&#39;albero e presenta altri progetti festivi creativi, come un Bauble dweet e un approccio al Chaos Game. - La comunità si sta impegnando a condividere e celebrare creazioni natalizie matematiche e artistiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">Questo problema aperto mi ha insegnato cos&#39;è la topologia [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il video ha spiegato efficacemente i concetti di topologia algebrica, rendendoli accessibili a un pubblico più ampio oltre gli accademici. Ha suscitato discussioni sulla visualizzazione di concetti matematici complessi, come gli spazi 4D, e ha sottolineato il valore educativo delle animazioni. Sebbene alcuni spettatori abbiano trovato le spiegazioni impegnative, il video ha mostrato il potenziale dei metodi di insegnamento innovativi in matematica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduce nuove funzionalità come il riferimento ai parametri di blocco utilizzando <code>it</code>, Prism come parser predefinito e Happy Eyeballs Versione 2 per una connettività di rete migliorata.</li>
<li>Il aggiornamento include miglioramenti delle prestazioni, nuove opzioni da riga di comando e varie correzioni di bug, insieme ad avvisi di deprecazione per i letterali di stringa mutabili e supporto per lo splatting di parole chiave nil.</li>
<li>Problemi di compatibilità e aggiornamenti dell&#39;API C sono stati affrontati, con aggiornamenti alle classi principali e alla libreria standard, rendendolo un rilascio significativo per gli sviluppatori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduce un nuovo parser scritto a mano, sostituendo quello generato in precedenza, segnando un cambiamento significativo verso una migliore manutenibilità a lungo termine.</li>
<li>Il recente aggiornamento ha avviato discussioni sui vantaggi e svantaggi dei generatori di parser rispetto ai parser scritti a mano, con alcuni sviluppatori che preferiscono questi ultimi per la loro semplicità ed efficienza.</li>
<li>Le migliorie nelle prestazioni di Ruby, in particolare con YJIT (Yet Another Ruby JIT), sono state accolte positivamente, aumentando la sua attrattiva per lo sviluppo web nonostante le sfide di installazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">Provando QvQ – il nuovo modello di ragionamento visivo di Qwen</a></h2>
<ul>
<li>Alibaba ha rilasciato un nuovo modello di ragionamento visivo, QvQ-72B-Preview, nel dicembre 2024, che integra la visione con i prompt di testo per migliorare le capacità di ragionamento visivo.</li>
<li>Il modello è disponibile per il test su Hugging Face Spaces e può essere eseguito localmente utilizzando il pacchetto mlx-vlm di Prince Canuma, dimostrando la sua natura open-source e accessibilità.</li>
<li>Il blog di Simon Willison mette in evidenza il potenziale del modello per applicazioni creative, nonostante i risultati contrastanti, e sottolinea il suo approccio divertente alla risoluzione dei problemi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, il nuovo modello di ragionamento visivo di Qwen, richiede 38GB di spazio su disco ed eccelle nel fornire descrizioni dettagliate delle immagini, ma fatica con compiti complessi di ragionamento visivo.</li>
<li>Il modo in cui il modello gestisce argomenti sensibili, come Piazza Tiananmen, è influenzato dalla censura, sollevando preoccupazioni tra gli utenti riguardo al suo status open-source e ai meccanismi di censura.</li>
<li>Gli utenti hanno osservato che QvQ ha uno stile verboso e informale e, sebbene possa gestire alcuni compiti come le equazioni matematiche, spesso fallisce con sfide più complesse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">Maschere, Fumo e Specchi: La storia del volo EgyptAir 804</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le indagini sull&#39;incidente del volo EgyptAir 804 rivelano discrepanze tra i rapporti del BEA francese (Bureau d&#39;Enquêtes et d&#39;Analyses pour la sécurité de l&#39;aviation civile) e quelli dell&#39;EAAID egiziano (Direzione egiziana per l&#39;indagine sugli incidenti aerei).</li>
<li>I principali temi discussi includono le normative sul fumo in cabina di pilotaggio, l&#39;uso di ossigeno puro nell&#39;aviazione e la difficoltà di condurre indagini imparziali nei regimi autoritari.</li>
<li>Il dibattito si concentra sull&#39;attenzione delle autorità egiziane alla teoria della bomba, nonostante le prove contrarie, evidenziando l&#39;impatto dell&#39;influenza politica sulla cultura della sicurezza e sulle indagini sugli incidenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – un browser web leggero creato da zero</a></h2>
<ul>
<li>Un nuovo browser web leggero e incentrato sulla privacy è in fase di sviluppo, che opera in modo unico senza JavaScript, utilizzando script aggiornati per migliorare i siti web. - Il browser impiega una strategia di whitelist per bloccare le risorse provenienti da vari domini, evitando efficacemente i tracker e migliorando la privacy degli utenti. - Lo sviluppatore sta conducendo una raccolta fondi per supportare l&#39;avanzamento di questo progetto, invitando contributi da parte di soggetti interessati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser è un browser web leggero e incentrato sulla privacy che migliora la riservatezza bloccando le risorse provenienti da domini diversi utilizzando un approccio basato su una lista bianca.</li>
<li>È sviluppato in FixScript, un linguaggio sicuro e portatile, e non supporta JavaScript, anche se c&#39;è il potenziale per integrare altri motori di scripting.</li>
<li>Il progetto è open-source e cerca finanziamenti per ulteriori sviluppi, con l&#39;obiettivo di supportare più piattaforme, inclusi Linux e MacOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">Ho creato un sito web per cercare semanticamente i documenti di ArXiv</a></h2>
<ul>
<li>Uno studente laureato con ADHD ha sviluppato un sito web per assistere nelle revisioni sistematiche della letteratura trovando articoli simili basati sul significato. - Il sito utilizza il modello di embedding di MixedBread per la rappresentazione vettoriale, Milvus per l&#39;archiviazione e la ricerca, e Gradio per il servizio dell&#39;applicazione. - Il database vettoriale viene aggiornato settimanalmente utilizzando dati di Kaggle, e l&#39;efficienza della ricerca è migliorata binarizzando gli embedding e impiegando la distanza di Hamming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stato sviluppato un nuovo sito web per la ricerca semantica degli articoli di ArXiv utilizzando il modello di embedding di MixedBread, Milvus per l&#39;archiviazione dei vettori e Gradio per il frontend.</li>
<li>Il database viene aggiornato settimanalmente da Kaggle e la distanza di Hamming viene utilizzata per ricerche più rapide, con il feedback degli utenti che suggerisce funzionalità aggiuntive e applicazioni più ampie.</li>
<li>Le discussioni includono potenziali usi della ricerca semantica nel marketing e nel commercio elettronico, nonché aspetti tecnici come i modelli di embedding e le strategie di riordino.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">Simulazione CRT in uno shader GPU, sembra migliore dell&#39;inserimento di fotogrammi neri</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon, in collaborazione con Timothy Lottes, ha introdotto un nuovo algoritmo open-source per simulare i display CRT (Cathode Ray Tube), disponibile su Shadertoy e GitHub. Questo algoritmo riduce la sfocatura del movimento su display a 240Hz+ e offre uno sfarfallio più morbido rispetto al BFI (Black Frame Insertion), ed è stato integrato nell&#39;emulatore Retroarch. La simulazione è compatibile con LCD e OLED, fornendo modalità in tempo reale e al rallentatore, ed è particolarmente efficace per ridurre la sfocatura del movimento nei contenuti legacy a 60fps.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sulla simulazione dei CRT (tubi catodici) nei shader GPU, che alcuni utenti trovano superiore all&#39;inserimento di fotogrammi neri per emulare le immagini dei vecchi videogiochi. - Gli utenti segnalano problemi come banding persistente, sfarfallio e cambiamento di colore, indicando le difficoltà nel raggiungere un effetto CRT convincente sui display moderni. - Ottenere una simulazione realistica può richiedere frequenze di aggiornamento elevate, potenzialmente fino a 1000Hz, per ridurre la sfocatura del movimento, sebbene ciò possa introdurre sfarfallio e artefatti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">Gordon Mah Ung è morto</a></h2>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, un rispettato redattore di PCWorld e giornalista di hardware, è scomparso a 58 anni dopo una battaglia contro il cancro al pancreas, lasciando un impatto significativo sul giornalismo tecnologico.</li>
<li>Con oltre 25 anni nel settore, era noto per la sua profonda conoscenza, la scrittura coinvolgente e l&#39;impegno per l&#39;integrità giornalistica, contribuendo a Maximum PC e PCWorld.</li>
<li>Gordon ha ispirato molti nella comunità tecnologica con il suo lavoro, incluso il podcast &quot;The Full Nerd&quot;, ed è stato ammirato per la sua dedizione alla difesa dei consumatori e per la semplificazione della tecnologia complessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, una figura rispettata nella comunità tecnologica e noto per il suo lavoro con Maximum PC, è venuto a mancare, lasciando un impatto significativo sugli appassionati di PC attraverso la sua difesa dei consumatori e le recensioni di hardware. - Tributi da figure di spicco come Steve di GamersNexus e Ian evidenziano la sua influenza e dedizione alla tecnologia, oltre al suo senso dell&#39;umorismo. - La sua scomparsa ha anche portato attenzione al problema del cancro al pancreas, una malattia nota per la sua difficile diagnosi precoce.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Ho appena aggiornato il Chrome di mia moglie e uBlock non è più supportato</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli utenti stanno esprimendo frustrazione poiché l&#39;ultimo aggiornamento di Chrome non supporta più uBlock, una popolare estensione per il blocco degli annunci, portando a preoccupazioni che Google dia priorità agli annunci rispetto all&#39;esperienza utente.</li>
<li>In risposta, alcuni utenti stanno passando a browser alternativi come Firefox, noto per le sue solide funzionalità di privacy e blocco degli annunci, o Brave, che offre il blocco degli annunci integrato.</li>
<li>La situazione evidenzia le sfide continue nel mantenere un efficace blocco degli annunci nei browser basati su Chromium, suscitando discussioni sulla scelta del browser per una maggiore privacy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">Un pilota ha corso attraverso l&#39;aeroporto per sorprendere la donna che gli ha salvato la vita</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un pilota ha sorpreso la donna che gli ha salvato la vita, suscitando una discussione sull&#39;etica della donazione di organi. Gli utenti hanno dibattuto se i donatori di organi dovrebbero considerare le credenze dei destinatari, con opinioni divise tra la priorità di salvare vite e la scelta del donatore. La conversazione ha evidenziato le complessità dell&#39;etica della distribuzione degli organi e ha incoraggiato la considerazione della donazione di cellule staminali o midollo osseo.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Buon Natale a tutti" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Buon%20Natale%20a%20tutti&subheading=mercoled%C3%AC%2025%20dicembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">Che fine ha fatto il più grande televisore a tubo del mondo? [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un influencer di YouTube ha salvato dalla distruzione il più grande televisore a tubo del mondo, un raro modello Sony, trasferendolo dal Giappone agli Stati Uniti per uso personale. La decisione ha suscitato un dibattito sul fatto che tali manufatti unici dovrebbero essere conservati nei musei piuttosto che in collezioni private. La situazione evidenzia le difficoltà nella conservazione di oggetti rari e le complesse questioni relative alla proprietà e al patrimonio culturale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">Il numero pi greco ha un gemello malvagio</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il costante lemniscata, denotato come ϖ, è associato alla curva lemniscata a forma di ∞ ed è un corrispettivo del numero pi greco.</li>
<li>Le discussioni evidenziano le sue potenziali applicazioni nella fantascienza, le sue variazioni ortografiche e la sua importanza matematica.</li>
<li>La conversazione esplora anche le influenze culturali e storiche sulla lingua e sulla matematica, in particolare i contributi greci e arabi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">38º Congresso del Chaos Communication</a></h2>
<ul>
<li>Il 38º Chaos Communication Congress (38C3) è previsto ad Amburgo dal 27 al 30 dicembre 2024, organizzato dal Chaos Computer Club. Questo evento annuale sottolinea l&#39;intersezione tra tecnologia, società e utopia, offrendo conferenze, workshop e discussioni sull&#39;impatto della tecnologia. I partecipanti sono invitati a partecipare come volontari, ospitare eventi o presentare progetti, con informazioni chiave accessibili sulle pagine informative dell&#39;evento e sul blog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il 38° Chaos Communication Congress (CCC) sta attirando l&#39;attenzione con i suoi vari interventi su AI, biologia e sistemi embedded, mettendo in evidenza la serie &quot;From Computation to Consciousness&quot; di Joscha Bach. - L&#39;evento è noto per le sue discussioni non convenzionali e sarà trasmesso in streaming, affrontando sfide come la biglietteria e l&#39;equilibrio tra argomenti tecnici e sociali. - Il CCC è un evento chiave per la comunità hacker, focalizzandosi su apertura e inclusività, ed esplorando aspetti politici e culturali, incluso l&#39;uso del linguaggio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">Costruisci un drone a basso costo utilizzando ESP32</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il sistema dei droni fai-da-te si sta espandendo, con componenti accessibili come unità di microcontrollo per il controllo del volo (MCU), driver per motori e telecamere disponibili per la personalizzazione.</li>
<li>Il software open-source come Betaflight e ArduPilot supporta queste costruzioni fai-da-te, offrendo alternative ai sistemi proprietari come DJI, anche se attualmente sono indietro in alcune aree.</li>
<li>Il microcontrollore ESP32 è un&#39;opzione economica per progetti di droni, con configurazioni di base che costano circa 500 dollari, nonostante le sfide come il controllo in tempo reale tramite WiFi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">Rendere le GPU AMD competitive per l&#39;inferenza LLM (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MLC-LLM facilita la compilazione e il deployment di Large Language Models (LLM) su GPU AMD utilizzando ROCm, raggiungendo prestazioni vicine a quelle delle GPU di fascia alta di NVIDIA. - L&#39;AMD Radeon RX 7900 XTX offre prestazioni competitive, raggiungendo l&#39;80% della velocità della NVIDIA RTX 4090 e il 94% della RTX 3090 Ti per modelli specifici, pur essendo significativamente più conveniente. - Il progetto mette in evidenza il potenziale delle GPU AMD per l&#39;inferenza LLM, con miglioramenti continui nel supporto software e piani per futuri miglioramenti come il batching e il supporto multi-GPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le GPU consumer di AMD, come la RX7900XTX, differiscono in architettura dalle loro GPU per datacenter come la MI300X, influenzando i livelli di prestazioni. C&#39;è un crescente sforzo per integrare l&#39;architettura CDNA di AMD e il supporto HIP (Heterogeneous-compute Interface for Portability) nelle piattaforme di deep learning, con l&#39;obiettivo di sfidare il dominio di Nvidia nei carichi di lavoro AI. Nonostante l&#39;interesse crescente, persistono sfide come il supporto software e la coerenza delle prestazioni, portando alcuni sviluppatori a tornare a Nvidia, che mantiene un vantaggio significativo con la sua piattaforma CUDA (Compute Unified Device Architecture).</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">Perché le linee guida sul cancro sono bloccate nei PDF?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le linee guida sul cancro sono spesso archiviate in formato PDF a causa della loro durabilità e portabilità, nonostante le limitazioni in termini di usabilità e integrazione con i sistemi medici. Passare a dati strutturati potrebbe migliorare l&#39;usabilità, ma le sfide includono la complessità delle informazioni mediche, la mancanza di standardizzazione e gli ostacoli normativi. Il dibattito si concentra sull&#39;equilibrio tra l&#39;affidabilità dei PDF e i potenziali vantaggi delle soluzioni di dati dinamici e interpretabili dalle macchine, considerando la necessità di aggiornamenti costanti e la gestione degli errori nei sistemi automatizzati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">Decompilazione completa di Lego Island</a></h2>
<ul>
<li>Il progetto prevede una completa decompilazione di LEGO Island (Versione 1.1, Inglese), con l&#39;obiettivo di replicare il codice macchina originale il più fedelmente possibile.</li>
<li>Utilizza CMake per la compilazione, con Microsoft Visual C++ 4.20 consigliato per risultati ottimali, e prevede la configurazione dell&#39;ambiente, la configurazione con CMake e la compilazione con nmake.</li>
<li>Si incoraggiano i contributi, concentrandosi specificamente sulla versione inglese della release 1.1, con miglioramenti continui ai file decompilati ISLE.EXE e LEGO1.DLL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un progetto su GitHub ha decompilato con successo il gioco classico Lego Island, migliorando gli sforzi precedenti per correggere i bug nel gioco originale. - MattKC, un YouTuber riconosciuto per contenuti tecnici, ha svolto un ruolo significativo in questo progetto di decompilazione, che enfatizza l&#39;accuratezza e include strumenti come un lint tool e un editor di risorse. - Il progetto ha suscitato interesse nel rifacimento di giochi LEGO vintage, con i fan che esprimono nostalgia per titoli come Rock Raiders e Lego Loco, evidenziando l&#39;apprezzamento della comunità per la conservazione e il miglioramento di questi giochi classici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">Azionisti di Intel presentano un caso chiedendo all&#39;ex CEO e CFO di restituire 3 anni di stipendio</a></h2>
<ul>
<li>I soci di Intel stanno cercando la restituzione della retribuzione dall&#39;ex CEO Pat Gelsinger e dal CFO David Zinsner, accusandoli di aver fuorviato gli azionisti riguardo alle prestazioni finanziarie dell&#39;unità di fonderia di Intel.</li>
<li>Il contenzioso sostiene una violazione dei doveri fiduciari, a seguito del fallito piano di rilancio di Intel e di una perdita trimestrale record di 16,6 miliardi di dollari, che ha portato a un calo del 9,2% delle azioni di Intel.</li>
<li>Il reparto fonderia, inizialmente previsto come motore di crescita, è stato successivamente identificato come un centro di costo significativo, spingendo Zinsner, ora co-CEO ad interim, a intraprendere sforzi di ristrutturazione, mentre Gelsinger si è dimesso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I soci di Intel hanno intentato una causa contro l&#39;ex CEO e CFO, chiedendo la restituzione di tre anni di stipendio a causa di un piano aziendale fallito.</li>
<li>I critici sostengono che la causa sia infondata, poiché i dirigenti avevano riconosciuto le sfide affrontate dall&#39;unità Foundry di Intel.</li>
<li>La causa legale sottolinea le tensioni tra gli azionisti e la leadership aziendale, con alcuni che la vedono come un&#39;azione frivola motivata dal guadagno finanziario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">Tokyo ha rilasciato gratuitamente i dati del cloud di punti dell&#39;intera città</a></h2>
<ul>
<li>Tokyo ha reso disponibili dati di nuvole di punti gratuiti dell&#39;intera città, consentendo il download pubblico.</li>
<li>Il dato di nuvola di punti è una raccolta di punti dati nello spazio, spesso utilizzata nella modellazione 3D e nei sistemi informativi geografici (GIS).</li>
<li>Questa versione è significativa in quanto fornisce risorse preziose per sviluppatori, ricercatori e urbanisti interessati alla modellazione 3D e all&#39;analisi spaziale di Tokyo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Tokyo ha reso disponibili dati di nuvole di punti gratuiti dell&#39;intera città, consentendo la navigazione e l&#39;esplorazione 3D interattiva. - Questa iniziativa è simile a quelle in Svizzera e Francia, dove sono stati rilasciati modelli 3D dettagliati e dati lidar. - Questi set di dati sono particolarmente preziosi per applicazioni in immagini generate al computer (CGI), videogiochi e altre tecnologie 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">Demistificare i Debugger, Parte 2: L&#39;Anatomia di un Programma in Esecuzione</a></h2>
<ul>
<li>Il articolo &quot;Demistificare i Debugger, Parte 2: L&#39;Anatomia di un Programma in Esecuzione&quot; spiega i componenti coinvolti nell&#39;esecuzione di un programma, come gli spazi di indirizzamento virtuale, i thread e i processi.- Dettaglia come i sistemi operativi utilizzano la memoria virtuale e la pianificazione per gestire più programmi in esecuzione simultaneamente.- Il post fa parte di una serie focalizzata a spiegare come i debugger interagiscono con questi processi per analizzare l&#39;esecuzione del programma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il debugger è fondamentale per analizzare i programmi in esecuzione e integrarli con i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) potrebbe potenzialmente migliorarne la funzionalità.</li>
<li>Esiste un dibattito tra gli sviluppatori sul potenziale degli LLM nel debugging, con alcuni ottimisti riguardo alle loro capacità di tracciamento degli errori e altri scettici sulla loro attuale efficacia.</li>
<li>Il dibattito sottolinea le diverse prospettive sulle pratiche di debugging e il ruolo in evoluzione degli LLM nello sviluppo software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">Automatizzare la ricerca della vita artificiale con modelli di base</a></h2>
<ul>
<li>Il algoritmo di Ricerca Automatica per la Vita Artificiale (ASAL) utilizza modelli di base di visione-linguaggio AI per scoprire forme di vita artificiali nelle simulazioni, migliorando il campo della ricerca sulla Vita Artificiale (ALife). ASAL ha identificato con successo nuove forme di vita in simulazioni come Lenia, Boids, Particle Life e Game of Life, mostrando schemi dinamici e nuove regole di automi cellulari. Questo approccio automatizza il processo di scoperta, superando i limiti delle simulazioni progettate manualmente, e incoraggia ulteriori esplorazioni e collaborazioni per integrare i concetti di ALife nell&#39;AI per sistemi più adattivi e creativi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il tema dell&#39;integrazione dei modelli di base nell&#39;automazione della ricerca della vita artificiale (ALife) sta suscitando interesse, mettendo in evidenza la distinzione tra intelligenza artificiale (AI) e ALife. - &quot;The Self-Assembling Brain&quot; è un libro che esamina l&#39;intelligenza da molteplici punti di vista, contribuendo al dibattito in corso. - Sakana AI, un&#39;azienda fondata dagli autori del famoso articolo &quot;Attention Is All You Need&quot;, si sta concentrando sulla commercializzazione dell&#39;AI, sostenuta da investimenti di venture capital, ed è parte delle discussioni sul ruolo dell&#39;AI nell&#39;analisi dei dati della Ricerca di Intelligenza Extraterrestre (SETI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">Analizzare milioni di URL al secondo (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I problemi discussi si concentrano sulle sfide del parsing di milioni di URL al secondo, in particolare sui problemi di normalizzazione degli URL e sugli errori di parsing.</li>
<li>Esiste un dibattito sulla necessità di cambiare &quot;http://&quot; in &quot;https://&quot; e sull&#39;affidabilità di HTTPS, con un certo scetticismo riguardo alle affermazioni sulle prestazioni del parser.</li>
<li>I partecipanti discutono anche delle difficoltà di scrivere parser efficienti, delle limitazioni dell&#39;uso delle espressioni regolari (regex) per l&#39;analisi degli URL e delle complessità di aderire a varie specifiche degli URL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">Da Parigi a Berlino in treno ora è più veloce di cinque ore</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn e SNCF hanno lanciato un nuovo servizio di treno diretto diurno da Parigi a Berlino, riducendo il tempo di viaggio di cinque ore a 7 ore e 59 minuti.</li>
<li>Il percorso include viste panoramiche e fermate a Strasburgo, Karlsruhe e Francoforte, con biglietti a partire da €59,99 per la seconda classe.</li>
<li>Anche se il servizio offre un&#39;esperienza di viaggio più rilassata, alcuni sostengono che debba essere più veloce per competere efficacemente con il trasporto aereo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il nuovo collegamento ferroviario diretto tra Parigi e Berlino riduce il tempo di viaggio di cinque ore, offrendo un viaggio più rilassante rispetto al trasporto aereo.</li>
<li>Le ferrovie sono ecologiche, producendo minori emissioni di CO2, ma richiedono un notevole investimento infrastrutturale.</li>
<li>Anche se viaggiare in treno può essere più costoso e meno flessibile rispetto al volo, molti viaggiatori lo preferiscono per il comfort e la comodità.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Che fine ha fatto il più grande televisore a tubo del mondo? [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Che%20fine%20ha%20fatto%20il%20pi%C3%B9%20grande%20televisore%20a%20tubo%20del%20mondo%3F%20%5Bvideo%5D&subheading=marted%C3%AC%2024%20dicembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
