<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/30&#39;</h2>
<h1>2025-01-30</h1>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/">JavaScript Temporal sta arrivando</a></h2>
<p>JavaScript Temporal è una nuova funzionalità nelle versioni sperimentali dei browser, mirata a migliorare la gestione di date e orari per gli sviluppatori web, affrontando le limitazioni del vecchio oggetto Date. Temporal fornisce una gestione precisa di date, orari, durate e calendari, con oltre 200 metodi di utilità, supportando vari calendari e fusi orari. Anche se il supporto completo per tutti i browser è ancora in fase di sviluppo, Firefox è in testa con l&#39;implementazione più avanzata, e gli sviluppatori possono sperimentare con Temporal utilizzando il @js-temporal/polyfill. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876840">Reazioni</a></h3>
<p>JavaScript Temporal è una nuova API progettata per superare le limitazioni della vecchia API Date(), traendo ispirazione da librerie temporali avanzate come chrono in Rust e Joda Time in Java. Introduce una struttura più complessa ma necessaria separando il tempo in tempo ingenuo, istante e tempo con fuso orario, affrontando efficacemente problemi come i bug dell&#39;ora legale (DST) e le discrepanze di serializzazione. Si prevede che Temporal sostituirà librerie popolari come Moment.js, Luxon e date-fns fornendo una soluzione standardizzata e integrata per la gestione di date e orari in JavaScript, utilizzando il database dei fusi orari IANA. </p>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak">Database DeepSeek esposto che perde informazioni sensibili, inclusa la cronologia delle chat</a></h2>
<p>Wiz Research ha identificato una vulnerabilità di sicurezza in un database ClickHouse accessibile al pubblico di DeepSeek, una startup cinese di intelligenza artificiale, che ha esposto oltre un milione di righe di dati sensibili, inclusi cronologia delle chat e chiavi segrete. Il database era aperto e non autenticato, presentando significativi rischi per la sicurezza, ma è stato prontamente messo in sicurezza dopo la divulgazione responsabile di Wiz Research. Questo incidente sottolinea le sfide di sicurezza nell&#39;adozione rapida delle tecnologie AI, evidenziando la necessità critica di misure di sicurezza robuste per proteggere i dati sensibili man mano che l&#39;AI diventa sempre più integrale nelle operazioni aziendali. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871371">Reazioni</a></h3>
<p>Una fuga di dati dal database DeepSeek ha rivelato informazioni sensibili, come la cronologia delle chat, ma è stata divulgata in modo responsabile e prontamente corretta. Il dibattito sottolinea l&#39;uso diffuso dell&#39;inglese nella programmazione a livello globale, attribuito al suo predominio nei linguaggi di programmazione e negli strumenti. Il leak ha anche innescato conversazioni sull&#39;impatto di DeepSeek sul titolo NVIDIA e su preoccupazioni geopolitiche più ampie, in particolare riguardo all&#39;influenza tecnologica della Cina. </p>
<h2><a href="https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/">Jet commerciale si scontra con elicottero Black Hawk vicino all&#39;aeroporto Reagan</a></h2>
<p>Una collisione a mezz&#39;aria si è verificata tra un jet passeggeri e un elicottero Black Hawk dell&#39;esercito statunitense vicino all&#39;aeroporto Reagan, in Virginia, causando interruzioni nei voli. Il jet passeggeri, un Bombardier CRJ700 della PSA Airlines, aveva 60 passeggeri e quattro membri dell&#39;equipaggio, mentre l&#39;elicottero trasportava tre soldati. Almeno 18 corpi sono stati recuperati e un&#39;importante operazione di ricerca e soccorso è in corso nel fiume Potomac. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874301">Reazioni</a></h3>
<p>Un jet commerciale e un elicottero Black Hawk si sono scontrati vicino all&#39;aeroporto Reagan, sollevando notevoli preoccupazioni sulla sicurezza del traffico aereo. Nonostante le istruzioni per l&#39;elicottero di mantenere la separazione visiva, si è verificata la collisione, suscitando discussioni sulle procedure di controllo del traffico aereo. Il incidente ha intensificato le richieste di modifiche alle politiche per migliorare la sicurezza e prevenire futuri incidenti nello spazio aereo degli Stati Uniti. </p>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-small-3/">Mistral Small 3</a></h2>
<p>Mistral AI ha rilasciato Mistral Small 3, un modello con 24 miliardi di parametri ottimizzato per bassa latenza, sotto la licenza Apache 2.0, offrendo un&#39;alternativa open-source a modelli proprietari più grandi. Il modello eccelle nei compiti di intelligenza artificiale generativa, raggiungendo oltre l&#39;81% di accuratezza su MMLU con una latenza di 150 token/s, ed è adatto per il dispiegamento locale su dispositivi come un RTX 4090 o un Macbook con 32GB di RAM. Mistral Small 3 è disponibile su piattaforme come Hugging Face, Ollama e Kaggle, ed è progettato per un&#39;assistenza conversazionale a risposta rapida e per l&#39;affinamento delle competenze specifiche di dominio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877860">Reazioni</a></h3>
<p>Mistral Small 3 è un nuovo modello di intelligenza artificiale ottimizzato per prestazioni efficienti sui laptop, in grado di competere con modelli come Llama 3.3 70B, e può essere eseguito localmente su dispositivi come il MacBook Pro M2. Il modello è open-source sotto la licenza Apache 2.0, con prezzi competitivi per l&#39;API, rendendolo accessibile per varie applicazioni, inclusi finanza e sanità. Le discussioni evidenziano le sue elevate prestazioni in output strutturati e applicazioni locali, nonché l&#39;importanza dei pesi open-source e l&#39;apprendimento dai progetti open-source. </p>
<h2><a href="https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html">Antiqua et Nova: Note sulla relazione tra l&#39;intelligenza artificiale e l&#39;intelligenza umana</a></h2>
<p>Il documento esamina l&#39;intelligenza artificiale e quella umana da un punto di vista cristiano, concentrandosi sulle sfide etiche e antropologiche che l&#39;IA pone. Sottolinea la convinzione della Chiesa che l&#39;intelligenza sia un dono divino, essenziale per la dignità umana, e la necessità di un uso responsabile dell&#39;IA per il beneficio della società. Il testo richiede linee guida etiche per garantire che l&#39;IA rispetti la dignità umana, affrontando preoccupazioni come la privacy, la disinformazione e i suoi effetti sul lavoro e sulle relazioni. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877709">Reazioni</a></h3>
<p>Il documento del Vaticano &quot;Antiqua et Nova&quot; esamina l&#39;interazione tra l&#39;intelligenza artificiale (IA) e l&#39;intelligenza umana, sottolineando l&#39;uso responsabile dell&#39;intelligenza umana come dono divino. Pur riconoscendo i benefici dell&#39;IA, il documento avverte delle sfide etiche, come il potenziale dell&#39;IA di imitare la creatività umana e prendere decisioni autonome, sottolineando la necessità che lo sviluppo dell&#39;IA rispetti la dignità umana e serva il bene comune. La Chiesa mette in guardia contro il rischio che l&#39;IA diventi un sostituto di Dio, esortando a un attento discernimento e a un uso etico per evitare di divinizzare la tecnologia e mantenere l&#39;attenzione sui valori umani. </p>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog">Consigli per un amico che vuole iniziare un blog</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42872276">Reazioni</a></h3>
<p>Ai futuri blogger si consiglia di possedere i propri contenuti piuttosto che fare affidamento su piattaforme come Medium o Substack, garantendo così controllo e indipendenza. Si raccomanda una scrittura coerente e la selezione di una nicchia specifica per ottenere risultati migliori e attirare un pubblico dedicato. Si suggerisce la strategia POSSE (Pubblica sul tuo sito, Sindaca altrove) per promuovere il lavoro, sottolineando l&#39;importanza di scrivere per soddisfazione personale piuttosto che per un coinvolgimento immediato. </p>
<h2><a href="https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/">I consumatori più giovani di cannabis hanno una ridotta funzione cerebrale, secondo il più grande studio finora</a></h2>
<p>Uno studio dell&#39;Università del Colorado Anschutz Medical Campus indica che l&#39;uso di cannabis può compromettere la funzione cerebrale nei giovani adulti, influenzando in particolare la memoria di lavoro. La ricerca, che ha coinvolto 1.003 partecipanti e scansioni MRI, ha rilevato che gli utenti di cannabis pesanti e recenti mostravano una ridotta attività cerebrale durante i compiti di memoria, influenzando aree legate all&#39;emozione, alla cognizione e al comportamento sociale. Pubblicato su JAMA Network Open, lo studio suggerisce che astenersi dalla cannabis prima dei compiti cognitivi può migliorare le prestazioni, ma gli utenti pesanti potrebbero affrontare sintomi di astinenza, evidenziando la necessità di ulteriori ricerche sugli effetti a lungo termine della cannabis sul cervello. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873697">Reazioni</a></h3>
<p>Uno studio significativo suggerisce che i giovani consumatori di cannabis potrebbero sperimentare una ridotta funzione cerebrale, specialmente nella memoria di lavoro. Lo studio non può stabilire in modo conclusivo la causalità, poiché riconosce potenziali correlazioni con fattori come l&#39;automedicazione per l&#39;ansia o l&#39;ADHD. Il dibattito in corso mette in discussione se la cannabis causi direttamente una riduzione delle funzioni cognitive o se sia associata ad altre scelte di vita. </p>
<h2><a href="https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/">Da C++ a Clojure: il linguaggio Jank promette il meglio di entrambi</a></h2>
<p>Jeaye Wilkerson, un ex ingegnere di Electronic Arts (EA), sta creando &quot;jank&quot;, un nuovo linguaggio di programmazione che unisce le caratteristiche interattive di Clojure con la compilazione nativa, sfruttando LLVM (Low-Level Virtual Machine). Jank incorpora aspetti di C++, Clojure e Rust, puntando a migliorare le prestazioni e l&#39;usabilità, ed è destinato ad applicazioni nel gaming, nello sviluppo di interfacce grafiche utente (GUI) e nella scienza dei dati. Il linguaggio ha suscitato l&#39;interesse della comunità, con una roadmap di sviluppo che include un miglioramento nella segnalazione degli errori, l&#39;interoperabilità con C++ e la distribuzione su Linux, con potenziali applicazioni nei motori di gioco e nei servizi web. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871743">Reazioni</a></h3>
<p>Jank è un nuovo linguaggio di programmazione progettato per unire i punti di forza di C++ e Clojure, enfatizzando l&#39;interoperabilità senza soluzione di continuità con C++ e lo sviluppo interattivo. Utilizza la compilazione Just-In-Time (JIT) con LLVM (Low-Level Virtual Machine) per produrre binari nativi, migliorando le prestazioni e l&#39;integrazione con C++. Il linguaggio è ancora in fase di sviluppo, con piani futuri per supportare più piattaforme e migliorare la gestione della memoria, suscitando interesse per il suo potenziale nello sviluppo di giochi e applicazioni GUI native. </p>
<h2><a href="https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz">Realizzare il video che ha reso famosi i Gorillaz</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870990">Reazioni</a></h3>
<p>Gorillaz, una band virtuale, ha guadagnato popolarità grazie alla loro innovativa combinazione di musica e animazione, in particolare con il video di &quot;Clint Eastwood&quot;. I fan ricordano con affetto i progetti creativi della band, come il sito interattivo Flash Kong Studios e l&#39;arte distintiva di Jamie Hewlett. La band, guidata da Damon Albarn, continua a essere influente nell&#39;industria musicale, mantenendo un fascino senza tempo nonostante l&#39;evoluzione nel corso degli anni. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you">PCB, colate di rame, piani di massa e tu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874885">Reazioni</a></h3>
<p>L&#39;articolo esplora l&#39;evoluzione del design dei circuiti stampati (PCB), concentrandosi in particolare sui riempimenti di rame e sui piani di massa, che sono diventati più efficienti con le moderne tecniche di produzione. Le colate di rame sono ora utilizzate per migliorare la velocità di produzione, la coerenza e ridurre l&#39;incisione laterale, mentre i piani di massa sono essenziali per la Compatibilità Elettromagnetica (EMC), le prestazioni elettriche e la Progettazione per la Manifatturabilità (DFM). Il articolo sottolinea l&#39;importanza della scrittura tecnica precisa e critica la mescolanza di concetti nelle discussioni sul design dei PCB. </p>
<h2><a href="https://airflow.app/">Airflow – Trasmetti file multimediali direttamente da macOS a dispositivi AirPlay</a></h2>
<p>Airflow è un&#39;applicazione di streaming video compatibile con Chromecast, Apple TV e TV AirPlay 2, che offre streaming HEVC, audio adattivo e OCR (riconoscimento ottico dei caratteri) dei sottotitoli in tempo reale. Supporta 4K HDR (High Dynamic Range) e vari formati audio, offrendo una riproduzione di alta qualità con un utilizzo minimo della CPU. Airflow è disponibile per un acquisto una tantum di $19,99 e include un&#39;app di controllo remoto gratuita per Android e iPhone, compatibile con macOS 10.12+, Windows 10+ a 64 bit e Windows 10+ a 32 bit. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870171">Reazioni</a></h3>
<p>Airflow è un&#39;applicazione di streaming multimediale che consente agli utenti di trasmettere contenuti da macOS a dispositivi AirPlay e Chromecast, nota per la sua velocità e affidabilità. Gli utenti apprezzano Airflow per le sue capacità di scorrimento video, la gestione di file di grandi dimensioni, il supporto per i sottotitoli e la compatibilità sia con macOS che con Windows. Nonostante alcune preoccupazioni sullo stato di sviluppo e le critiche all&#39;interfaccia utente, gli aggiornamenti recenti indicano uno sviluppo attivo, e molti utenti lo considerano un acquisto prezioso rispetto ad alternative come Beamer e AirParrot. </p>
<h2><a href="https://github.com/mathesar-foundation/mathesar">Mathesar – un&#39;interfaccia intuitiva simile a un foglio di calcolo per i dati di Postgres</a></h2>
<p>Mathesar è un&#39;applicazione web che offre un&#39;interfaccia simile a un foglio di calcolo per i database PostgreSQL, permettendo agli utenti di gestire i dati senza dover programmare. È open source, auto-ospitato e si integra direttamente con PostgreSQL, garantendo la sicurezza dei dati tramite il controllo degli accessi nativo. Mathesar è attualmente in beta pubblica, incoraggiando i contributi della comunità, ed è mantenuto dalla fondazione no-profit Mathesar Foundation. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873312">Reazioni</a></h3>
<p>Mathesar fornisce un&#39;interfaccia simile a un foglio di calcolo per Postgres, progettata per essere intuitiva per gli utenti non tecnici, consentendo la modifica dei dati, l&#39;interrogazione e la gestione delle relazioni direttamente all&#39;interno di Postgres. È uno strumento basato sul web, open-source e auto-ospitato, distinto da altri come DBeaver o Metabase, con un focus sulla facilità d&#39;uso e una profonda integrazione con Postgres. Attualmente, Mathesar manca di personalizzazione dell&#39;interfaccia utente e di un editor SQL, ma prevede di incorporare queste funzionalità; è concesso in licenza GPLv3 e finanziato tramite donazioni, esplorando opzioni di entrate sostenibili. </p>
<h2><a href="https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/">LibreOffice 400 milioni di download, e continua a crescere</a></h2>
<p>LibreOffice ha raggiunto un traguardo significativo, superando i 400 milioni di download al 30 gennaio 2025, evidenziando la sua popolarità e utilità costante. Dopo una rapida crescita iniziale dal 2011 al 2014, l&#39;interesse per LibreOffice è rinato dopo un periodo di stagnazione, poiché gli utenti hanno apprezzato il valore delle suite per ufficio desktop accanto alle soluzioni basate su cloud. Nonostante gli attacchi al suo contatore di download nel 2019, LibreOffice ha continuato a crescere, raggiungendo oltre 35 milioni di download annuali entro il 2024, dimostrando la sua resilienza e rilevanza continua. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876998">Reazioni</a></h3>
<p>LibreOffice ha raggiunto un traguardo significativo con 400 milioni di download, sottolineando il suo ampio utilizzo nonostante la concorrenza di altre suite per ufficio come OnlyOffice. Gli utenti esprimono preferenze diverse, con alcuni che preferiscono OnlyOffice per la sua compatibilità con Microsoft Office e l&#39;interfaccia moderna, mentre altri apprezzano LibreOffice per la sua natura open-source e la capacità di gestire file di grandi dimensioni. Il dibattito mette in evidenza l&#39;integrazione di LibreOffice nelle distribuzioni Linux, la sua utilità sia in contesti personali che professionali, e il suo sviluppo continuo, insieme alle sfide nel passaggio da soluzioni basate su cloud a software locale. </p>
<h2><a href="https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust">Analizzare i PDF (e altro) in Elixir utilizzando Rust</a></h2>
<p>Analizzare i PDF in Elixir è impegnativo a causa della mancanza di soluzioni semplici, ma integrare Rust tramite NIFs (Funzioni Implementate Nativamente) offre un&#39;alternativa robusta. Il connubio tra la velocità e l&#39;efficienza di Rust e le capacità di Elixir consente la creazione di un&#39;applicazione LiveView Elixir per il caricamento di PDF, utilizzando la libreria Extractous in Rust e Rustler per l&#39;integrazione. Questo approccio enfatizza i punti di forza di entrambe le lingue, fornendo una soluzione economica ed efficiente per l&#39;analisi dei PDF, con l&#39;implementazione completa disponibile su GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871143">Reazioni</a></h3>
<p>Analizzare i PDF in Elixir utilizzando Rust offre una soluzione stabile sfruttando l&#39;affidabilità di Rust per evitare crash nella macchina virtuale BEAM (Bogdan/Björn&#39;s Erlang Abstract Machine). Il principale problema è l&#39;estrazione di dati complessi, come le tabelle, dai PDF, che va oltre la semplice estrazione di testo. Strumenti come Unstructured e Marker in Rust vengono esplorati per migliorare la velocità di inferenza del modello e incorporare capacità visive, con interesse per un&#39;API dockerizzata per lo sviluppo locale. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="JavaScript Temporal sta arrivando" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=JavaScript%20Temporal%20sta%20arrivando&subheading=gioved%C3%AC%2030%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/29&#39;</h2>
<h1>2025-01-29</h1>
<h2><a href="https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/">OpenAI furiosa: DeepSeek potrebbe aver rubato tutti i dati che OpenAI ha rubato da noi</a></h2>
<p>OpenAI, Microsoft e l&#39;esperto di intelligenza artificiale David Sacks affermano che DeepSeek ha utilizzato ingiustamente i dati di OpenAI per sviluppare un modello linguistico superiore. Indagini condotte da Bloomberg e Financial Times stanno esaminando se DeepSeek abbia addestrato in modo improprio il suo modello R1 utilizzando output di OpenAI, potenzialmente attraverso una tecnica chiamata &quot;distillazione&quot;, che estrae conoscenze da modelli esistenti. La situazione è notevole poiché OpenAI, spesso criticata per l&#39;uso di dati senza autorizzazione, ora solleva preoccupazioni riguardo a pratiche simili da parte di altri. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42865527">Reazioni</a></h3>
<p>OpenAI sta indagando su accuse secondo cui DeepSeek potrebbe aver utilizzato impropriamente dati per addestrare il suo modello R1. Le affermazioni secondo cui OpenAI sarebbe &quot;furiosa&quot; sono considerate infondate e viste come acchiappaclick. Hacker News sottolinea l&#39;importanza di un reporting accurato e scoraggia i titoli fuorvianti. </p>
<h2><a href="https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/">Mi piace ancora Sublime Text</a></h2>
<p>Sublime Text rimane una scelta preferita nel 2025 grazie alla sua velocità, compatibilità multipiattaforma e funzionalità come il Language Server Protocol (LSP), gli snippet e i cursori multipli. Il software è considerato &quot;completo&quot;, il che significa che è stabile e affidabile, con l&#39;ultimo aggiornamento rilasciato a gennaio 2025, mantenendo la sua rilevanza ed efficienza. Sublime Text ha influenzato significativamente gli editor moderni, e la sua semplicità e l&#39;ambiente privo di distrazioni continuano ad attrarre utenti in cerca di un&#39;esperienza di codifica veloce ed efficiente. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862246">Reazioni</a></h3>
<p>Sublime Text è apprezzato per la sua velocità, semplicità e leggerezza, rendendolo ideale per modifiche rapide e compiti di codifica su piccola scala. Sebbene alcuni utenti siano passati a IDE come VS Code o Zed per funzionalità avanzate come lo sviluppo remoto e l&#39;integrazione AI, Sublime Text rimane popolare per la sua stabilità ed efficienza. Lo strumento è spesso utilizzato insieme a IDE più ricchi di funzionalità, evidenziando il suo ruolo di strumento complementare nel kit di strumenti di uno sviluppatore. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc">Dianna Cowern, la YouTuber di scienza conosciuta come physicsgirl, si alza in piedi per la prima volta in 2 anni</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862118">Reazioni</a></h3>
<p>Dianna Cowern, la YouTuber di scienza conosciuta come Physics Girl, si è alzata in piedi per la prima volta in due anni dopo aver combattuto contro il long COVID, suscitando discussioni sulle esperienze di recupero. La comunità ha condiviso diversi trattamenti e cambiamenti nello stile di vita, inclusi aggiustamenti dietetici, esercizio fisico e integratori, mettendo in luce i percorsi personali di guarigione. Le conversazioni hanno anche affrontato le sfide nell&#39;ottenere cure mediche adeguate e la frustrazione di essere ignorati dai professionisti sanitari, alimentando speranza e incoraggiamento per altri che affrontano problemi di salute simili. </p>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source">Perché DeepSeek doveva essere open source</a></h2>
<p>DeepSeek, un laboratorio di intelligenza artificiale cinese, ha reso open-source il suo modello di ragionamento R1, paragonabile all&#39;o1 di OpenAI, per costruire fiducia nei mercati occidentali e affrontare lo scetticismo sulla tecnologia cinese, in particolare riguardo alla sicurezza dei dati. L&#39;open-sourcing di R1 è anche una mossa strategica per innovare in modo efficiente in mezzo ai controlli sulle esportazioni di chip avanzati, evidenziando il vantaggio in termini di costi dei modelli open-source rispetto a quelli proprietari come OpenAI. I modelli open-source, come l&#39;R1 di DeepSeek, offrono personalizzazione e costi inferiori, sfidando i modelli proprietari, sebbene OpenAI mantenga una posizione di leadership grazie al suo vantaggio di essere il primo sul mercato e alle sue risorse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42866201">Reazioni</a></h3>
<p>Il modello AI open-source di DeepSeek ha avviato discussioni sulle pratiche dei dati AI, in particolare a seguito dell&#39;uso controverso dei dati di YouTube da parte di OpenAI. DeepSeek offre un&#39;alternativa gratuita ai costosi modelli di OpenAI, spingendo un cambiamento tra gli utenti, sebbene il suo intero processo di addestramento rimanga non divulgato, mettendo in discussione la definizione di &quot;open source&quot; nell&#39;IA. Il dibattito sottolinea la tensione continua tra modelli di intelligenza artificiale proprietari e open-source, con DeepSeek che sfida le norme esistenti e rende l&#39;IA più accessibile, ma l&#39;equilibrio futuro tra questi modelli rimane incerto. </p>
<h2><a href="https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/">Non voglio che l&#39;IA mi &quot;lucidi&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864854">Reazioni</a></h3>
<p>L&#39;autore critica gli strumenti di scrittura AI per rendere il testo eccessivamente formale e impersonale, paragonandoli al poco popolare Microsoft Clippy. Anche se gli strumenti di intelligenza artificiale possono aiutare i parlanti non nativi, c&#39;è la preoccupazione che portino a una comunicazione insipida e uniforme, privando dell&#39;individualità. Il impulso per le funzionalità di intelligenza artificiale nell&#39;industria tecnologica è percepito come guidato dal mercato piuttosto che basato su reali esigenze degli utenti, con una preferenza per una comunicazione umana autentica. </p>
<h2><a href="https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/">Domande censurate da DeepSeek</a></h2>
<p>DeepSeek-R1, un modello open-source dalla Cina, è sotto esame per essere soggetto alla censura del Partito Comunista Cinese (PCC), con preoccupazioni riguardo al suo tasso di rifiuto su argomenti sensibili. Un dataset di 1.360 prompt è stato utilizzato per testare il modello, rivelando che circa l&#39;85% dei prompt su argomenti come l&#39;indipendenza di Taiwan sono stati censurati, tuttavia i tentativi di elusione hanno mostrato che la censura poteva essere facilmente aggirata. Le valutazioni future confronteranno la gestione degli argomenti sensibili tra modelli cinesi e americani, evidenziando le differenze nella censura e nella moderazione dei contenuti. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858552">Reazioni</a></h3>
<p>DeepSeek, un modello di intelligenza artificiale cinese, censura argomenti sensibili per il governo cinese, come il Massacro di Piazza Tiananmen, eliminando contenuti attivati da parole chiave specifiche. Le versioni ospitate di DeepSeek mostrano più censura rispetto alle versioni locali, suscitando discussioni sulla censura dell&#39;IA e confronti con modelli occidentali come ChatGPT. La situazione sottolinea il problema più ampio dei modelli di intelligenza artificiale che vengono plasmati dai contesti culturali e politici del loro sviluppo. </p>
<h2><a href="https://alexeystar.com/blog/slopify/">Addio, Slopify</a></h2>
<p>Un utente esprime insoddisfazione per la playlist Discover Weekly di Spotify, che ora include musica e cover generate dall&#39;IA. L&#39;utente critica l&#39;app di Spotify per essere ingombrante e poco intuitiva, portandolo a decidere di disiscriversi. Questa situazione evidenzia una crescente preoccupazione riguardo ai contenuti generati dall&#39;IA nei servizi di streaming musicale e il loro impatto sull&#39;esperienza dell&#39;utente e sul supporto per gli artisti reali. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860113">Reazioni</a></h3>
<p>Il focus di Spotify sulla personalizzazione delle playlist guidata da algoritmi e sulla musica generata dall&#39;IA ha portato a insoddisfazione tra gli utenti, spingendo alcuni a lasciare la piattaforma. Gli utenti hanno espresso frustrazione per problemi come metadati errati, promozioni indesiderate di podcast e funzionalità mancanti come il cambio di profilo nei piani familiari. Di conseguenza, molti utenti stanno esplorando alternative come Apple Music, Tidal e Qobuz, che offrono un migliore supporto agli artisti e una minore dipendenza dagli algoritmi. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression">Batteri (e i loro Metaboliti) e Depressione</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42863262">Reazioni</a></h3>
<p>Esiste un potenziale legame tra i batteri, i loro metaboliti e la depressione, con alcune persone che riportano miglioramenti dell&#39;umore dopo il digiuno, possibilmente a causa di cambiamenti nel microbioma. Il dibattito mette in evidenza l&#39;impatto dei cambiamenti dietetici, come l&#39;eliminazione del grano e dello zucchero, sulla salute mentale, e il ruolo dei batteri intestinali, della genetica e dello stile di vita nel benessere generale. Vi è un crescente interesse nel comprendere la connessione tra la salute intestinale e l&#39;umore, oltre a esplorare la genomica personale per una gestione della salute migliorata. </p>
<h2><a href="https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list">Multi-head latent attention di DeepSeek e altri trucchi di cache KV</a></h2>
<p>Le cache Key-Value (KV) migliorano la velocità dei modelli linguistici, come ChatGPT, riducendo i calcoli ridondanti e quindi migliorando l&#39;efficienza dell&#39;inferenza. Il caching KV riduce la complessità computazionale da 𝑂(𝑛³) a 𝑂(𝑛²) memorizzando le informazioni di chiave e valore per ogni token, sebbene aumenti l&#39;uso della memoria. Innovazioni nella selezione dei token, nella compressione e nei ridisegni architettonici, come l&#39;Attenzione Latente Multi-testa, affrontano le esigenze di memoria del caching KV, ottimizzando i modelli basati su Transformer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858741">Reazioni</a></h3>
<p>Il articolo di DeepSeek sulle tecniche di attenzione latente multi-head e cache KV (Key-Value) ha generato una vivace discussione, mettendo in evidenza sia critiche che apprezzamenti per i contenuti generati dall&#39;IA. L&#39;articolo, co-autore con l&#39;IA, mirava a offrire un riassunto conciso di una ricerca complessa, utilizzando PySpur per il suo fascino visivo e il supporto ai loop, con suggerimenti per ulteriori miglioramenti. La discussione ha sottolineato l&#39;importanza della trasparenza nei contenuti generati dall&#39;IA e il potenziale dell&#39;IA per migliorare l&#39;efficienza della scrittura. </p>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo">Un paziente con Parkinson si &quot;sente guarito&quot; con un nuovo dispositivo di stimolazione cerebrale profonda adattiva</a></h2>
<p>Kevin Hill, un paziente affetto da Parkinson, riferisce di sentirsi &quot;guarito&quot; dopo aver ricevuto un impianto cerebrale rivoluzionario che invia segnali elettrici al suo cervello, alleviando significativamente i suoi sintomi. Il sistema di stimolazione cerebrale profonda adattiva, sviluppato da Medtronic, regola automaticamente il trattamento in base all&#39;attività cerebrale, offrendo potenziali miglioramenti nella qualità della vita dei pazienti. Con circa 153.000 persone nel Regno Unito colpite dal Parkinson, questa innovazione potrebbe avere un impatto significativo poiché si prevede un aumento del numero di casi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42857293">Reazioni</a></h3>
<p>Un nuovo dispositivo di stimolazione cerebrale profonda (DBS) adattivo è segnalato per alleviare significativamente i sintomi del Parkinson, con un paziente che afferma di &quot;sentirsi guarito&quot;, sebbene persista lo scetticismo. I critici avvertono che tali rapporti potrebbero offrire false speranze, poiché i trattamenti DBS non sono universalmente accessibili o convenienti e non affrontano tutti i sintomi come la demenza o la psicosi. Sebbene la DBS sia stata utilizzata per anni e mostri promesse, sono necessari più studi clinici per convalidarne l&#39;efficacia, ed è importante notare che non è una cura per la malattia di Parkinson. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours">Seagate: &#39;nuovi&#39; hard disk usati per decine di migliaia di ore</a></h2>
<p>I clienti tedeschi hanno segnalato l&#39;acquisto di dischi rigidi Seagate &quot;nuovi&quot; che in realtà erano usati, con alcuni che mostravano un ampio numero di ore di utilizzo. Il problema è stato identificato da Heise.de dopo molteplici segnalazioni riguardanti gli HDD Seagate Exos, che sono stati venduti come nuovi ma mancavano della garanzia standard di cinque anni. Seagate sta indagando su una potenziale frode, poiché le statistiche SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) dei dischi sono state resettate, e il problema coinvolge diversi rivenditori, tra cui Amazon e Mindfactory. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864788">Reazioni</a></h3>
<p>Dischi rigidi Seagate commercializzati come &quot;nuovi&quot; in Germania sono stati scoperti essere stati precedentemente utilizzati per lunghi periodi, con i dati SMART resettati per nascondere l&#39;uso precedente. Il problema sembra coinvolgere più rivenditori, indicando un potenziale errore del distributore o attività fraudolenta. Si consiglia ai consumatori di verificare l&#39;uso del disco utilizzando i log FARM di smartctl, anche se ciò richiede versioni software aggiornate non universalmente disponibili, sollevando preoccupazioni sull&#39;acquisto di dischi rigidi da alcuni rivenditori, in particolare su piattaforme come Amazon. </p>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding">Scoperta della Codifica</a></h2>
<p>Il Discovery Coding è un metodo di programmazione in cui i programmatori scrivono codice per comprendere un problema, simile alla scrittura esplorativa nella narrativa, dove la storia si sviluppa durante il processo di scrittura. Questo approccio può sembrare meno organizzato rispetto alla pianificazione strutturata, ma può comunque produrre risultati rigorosi ed efficaci concentrandosi sulla comprensione dei vincoli del sistema. Alla comunità di programmatori è incoraggiato a riconoscere e accettare approcci diversi alla progettazione del software, riconoscendo che non esiste un unico metodo corretto, poiché è un processo umano che varia tra gli individui. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860128">Reazioni</a></h3>
<p>Il coding di scoperta è un metodo in cui i programmatori scrivono codice per esplorare e comprendere un problema, piuttosto che dipendere solo dai documenti di progettazione. Questo approccio può portare a stime temporali e soluzioni più accurate fornendo una comprensione pratica dello spazio del problema. Anche se può comportare la spedizione di soluzioni incomplete, è anche visto come un modo per promuovere l&#39;innovazione e l&#39;adattabilità, specialmente in ambienti dinamici. </p>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones">Apple e SpaceX si uniscono per supportare la rete satellitare Starlink sugli iPhone</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860752">Reazioni</a></h3>
<p>Apple sta collaborando con T-Mobile per supportare la rete satellitare Starlink sugli iPhone, con l&#39;obiettivo di migliorare la connettività nelle aree remote. Questa collaborazione riflette una tendenza più ampia di integrazione della tecnologia satellitare negli smartphone, insieme ai progressi nell&#39;intelligenza artificiale (AI). Alcuni utenti sono preoccupati per l&#39;associazione di Apple con Elon Musk, mentre altri la vedono come una mossa strategica per migliorare l&#39;offerta di servizi. </p>
<h2><a href="https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/">Biblioteche e benessere: un caso di studio dalla Biblioteca Pubblica di New York</a></h2>
<p>Uno studio della Biblioteca Pubblica di New York rivela che le biblioteche migliorano notevolmente il benessere e la connessione comunitaria, in particolare nelle aree a basso reddito. I risultati principali mostrano che il 92% degli utenti si sente calmo dopo la visita, il 74% si sente meglio preparato ad affrontare la vita e il 90% ama imparare di più. Le biblioteche sono identificate come luoghi che favoriscono l&#39;ottimismo, l&#39;empatia e la comunità, servendo come un potente antidoto agli stressori moderni. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860240">Reazioni</a></h3>
<p>I sistemi bibliotecari statunitensi stanno vivendo un cambiamento poiché le università riducono le collezioni fisiche, optando per l&#39;accesso digitale a causa della diminuzione della domanda di libri fisici. Le biblioteche pubbliche affrontano sfide aggiuntive, spesso fungendo da rifugi per i senzatetto, il che può influire sul loro ruolo primario di servizio alla comunità. Nonostante questi problemi, le biblioteche continuano ad adattarsi incorporando servizi moderni come gli spazi creativi, evidenziando il dibattito in corso sull&#39;equilibrio tra funzioni tradizionali e bisogni sociali in evoluzione. </p>
<h2><a href="https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy">Le nostre telefonate stanno uccidendo la nostra capacità di sentirci sexy (2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864595">Reazioni</a></h3>
<p>Il articolo discute di come gli smartphone possano ridurre il nostro senso di sensualità promuovendo un&#39;immersione digitale costante, che distoglie dalle interazioni sociali nella vita reale e dalla spontaneità. Si sostiene che gli smartphone promuovano uno stile di vita incentrato sulla gratificazione istantanea, portando a un declino della vivacità e della responsabilità personale nell&#39;uso del telefono. Il pezzo esplora anche questioni sociali più ampie, tra cui l&#39;impatto della tecnologia sulla responsabilità personale e le complessità della vita moderna. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI furiosa: DeepSeek potrebbe aver rubato tutti i dati che OpenAI ha rubato da noi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20furiosa%3A%20DeepSeek%20potrebbe%20aver%20rubato%20tutti%20i%20dati%20che%20OpenAI%20ha%20rubato%20da%20noi&subheading=mercoled%C3%AC%2029%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">Stiamo riportando Pebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">Reazioni</a></h3>
<p>Pebble viene resuscitato con il supporto di Google, concentrandosi sui suoi punti di forza originali come la possibilità di essere hackerato, la lunga durata della batteria e il funzionamento come estensione del telefono. Il rilancio mira a mantenere la natura open-source di Pebble ed evitare abbonamenti cloud obbligatori, attirando hacker e appassionati di tecnologia. La comunità è entusiasta del ritorno di Pebble, riflettendo sulle sue caratteristiche uniche e sull&#39;influenza che ha avuto sulla tecnologia indossabile. </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">Google rende open-source il sistema operativo Pebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">Reazioni</a></h3>
<p>Google ha reso open-source il sistema operativo Pebble, generando entusiasmo tra i fan e gli sviluppatori per potenziali nuovi sviluppi nella tecnologia degli smartwatch. Il rilascio su GitHub non include componenti proprietari come i font di sistema e lo stack Bluetooth, quindi non può essere compilato nella sua forma attuale. Questa mossa è vista come un gesto positivo da parte di Google, attribuito a sforzi interni, ed è considerata un passo verso la rivitalizzazione dell&#39;ecosistema degli smartwatch Pebble. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">Run DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">Reazioni</a></h3>
<p>DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit ottiene una riduzione delle dimensioni dell&#39;80% e opera a 140 token al secondo utilizzando due H100, ma la sua lentezza e i problemi di ripetizione sollevano dubbi sulla sua praticità. Il quantizzazione dinamica aiuta nelle prestazioni, tuttavia persistono preoccupazioni riguardo all&#39;accessibilità, al costo e alle affermazioni sui costi di addestramento del modello, portando a un esame critico. Il modello ha un impatto notevole sul mercato, con sforzi in corso per replicarne i risultati, sebbene le sue prestazioni siano oggetto di dibattito rispetto ai modelli più grandi. </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">Risultati promettenti da DeepSeek R1 per il codice</a></h2>
<p>Una pull request (PR) di Xuan-Son Nguyen per llama.cpp migliora la velocità di WebAssembly (WASM) utilizzando istruzioni Single Instruction, Multiple Data (SIMD), con contributi significativi da parte di DeekSeek-R1. Il PR include una mappa dinamica del modello costruita dalle risposte API, eliminando la necessità di versioni codificate, dimostrando innovazione nello sviluppo dei plugin. Il blog di Simon Willison copre anche argomenti recenti come progetti open source, l&#39;API Citations di Anthropic e progetti di modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM), indicando un focus sulle discussioni tecnologiche all&#39;avanguardia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">Reazioni</a></h3>
<p>DeepSeek R1 dimostra il potenziale dell&#39;IA nella programmazione scrivendo il 99% di una pull request (PR) per llama.cpp, evidenziando il ruolo crescente dell&#39;IA nello sviluppo software. Strumenti come aider sono ora responsabili della generazione del 70-82% del nuovo codice nelle versioni, indicando un significativo aumento della produttività grazie all&#39;assistenza dell&#39;IA. Nonostante questi progressi, l&#39;IA richiede ancora la supervisione umana per la risoluzione di problemi complessi e l&#39;integrazione con le basi di codice esistenti, suggerendo un cambiamento nelle dinamiche lavorative e nei requisiti di competenze nel settore. </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">Il DeepSeek-R1 Illustrato</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 è un modello di intelligenza artificiale di recente rilascio che enfatizza capacità di ragionamento avanzate attraverso un processo di addestramento strutturato in tre fasi: modellazione del linguaggio, perfezionamento supervisionato (SFT) e ottimizzazione delle preferenze. Il modello incorpora lunghe catene di dati di ragionamento, un modello di ragionamento intermedio e un apprendimento per rinforzo su larga scala (RL), eccellendo nei compiti di ragionamento generando token di pensiero. Utilizza un&#39;architettura a miscela di esperti, che gli consente di gestire in modo efficiente compiti di ragionamento complessi, segnando un significativo avanzamento nel design dei modelli di intelligenza artificiale. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">Reazioni</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 sta generando discussioni a causa delle sue prestazioni e dell&#39;efficienza dei costi rispetto a modelli come GPT e Gemini, con alcuni utenti che notano i tipici problemi dei modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM). Il modello è notevole per i suoi bassi requisiti di calcolo e la sua natura open-source, potenzialmente in grado di sconvolgere il panorama dell&#39;IA e rendere lo sviluppo dell&#39;IA più accessibile. Sviluppato da un hedge fund cinese, DeepSeek-R1 solleva interrogativi sui suoi dati di addestramento e sulle implicazioni geopolitiche, nonostante le recensioni contrastanti sulle sue capacità di codifica. </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">Machine Learning in Production (Corso CMU)</a></h2>
<p>Carnegie Mellon University offre un corso intitolato &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; per la primavera 2025, incentrato sulla costruzione, distribuzione e manutenzione di prodotti software abilitati al machine learning. Il corso enfatizza le pratiche di AI responsabile e MLOps (Operazioni di Machine Learning), coprendo l&#39;intero ciclo di vita dal prototipo alla produzione. È progettato per studenti con competenze in data science e programmazione di base, e include lezioni, laboratori e un progetto di gruppo, con risorse disponibili su GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">Reazioni</a></h3>
<p>Il corso della CMU su Machine Learning in Produzione introduce strumenti pratici come Kafka, Docker, Kubernetes e Jenkins, con un&#39;enfasi su MLOps (Operazioni di Machine Learning), spiegabilità, equità e monitoraggio. Serve da ponte tra l&#39;apprendimento automatico e i sistemi di produzione, sebbene alcuni lo considerino di livello base e più focalizzato sull&#39;integrazione degli strumenti che sulla padronanza. Si sollevano preoccupazioni sulla rilevanza a lungo termine di alcuni strumenti e sulla limitata enfasi del corso sulla qualità dei dati, tuttavia è considerato un nuovo punto di ingresso per gli studenti di informatica. </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">Open-R1: una riproduzione aperta di DeepSeek-R1</a></h2>
<p>Open-R1 è un&#39;iniziativa per replicare DeepSeek-R1, un modello di ragionamento paragonabile all&#39;o1 di OpenAI, concentrandosi sulla trasparenza e sulla collaborazione open-source. Il progetto mira a ricreare i dataset e la pipeline di addestramento di DeepSeek-R1, attualmente non divulgati, utilizzando l&#39;apprendimento per rinforzo (RL) senza supervisione umana. Open-R1 incoraggia i contributi della comunità per espandere le applicazioni del modello oltre la matematica, includendo campi come la programmazione e la medicina. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">Reazioni</a></h3>
<p>Open-R1 è un&#39;iniziativa volta a ricreare il modello DeepSeek-R1 utilizzando principi open-source, anche se non è ancora un modello effettivo. Il dibattito sottolinea le sfide e i potenziali benefici della riproduzione di modelli di intelligenza artificiale con un budget limitato, nonché l&#39;impatto dell&#39;IA sull&#39;istruzione e le implicazioni più ampie per la società. La conversazione evidenzia anche l&#39;entusiasmo attorno ai progressi tecnologici e il ruolo del movimento open-source nel rendere l&#39;IA più accessibile a un pubblico più ampio. </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">Il futuro di Rebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">Reazioni</a></h3>
<p>I commenti evidenziano la nostalgia per gli smartwatch Pebble, apprezzati per i loro schermi simili all&#39;e-ink e la lunga durata della batteria, e si chiedono perché una tecnologia simile non sia stata adottata più ampiamente. Esiste interesse per il potenziale di nuovo hardware da Rebble, un progetto guidato dalla comunità, e per la natura open-source dei progetti correlati agli smartwatch. Alternative come Watchy e PineTime sono menzionate, con gli utenti che notano le sfide software affrontate nello spazio degli smartwatch open-source. </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">Il mito dell&#39;Alfa: come i lupi in cattività ci hanno fuorviato</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">Reazioni</a></h3>
<p>Il concetto di &quot;maschio alfa&quot; nei lupi, originariamente basato su studi in cattività, è stato sfatato; i branchi di lupi selvatici funzionano più come unità familiari piuttosto che come strutture gerarchiche. Nonostante sia stata smentita, l&#39;idea dell&#39;&quot;alpha&quot; persiste a causa del suo fascino in ambienti competitivi, come la Silicon Valley, e della sua risonanza con alcuni bisogni sociali e psicologici. Il continuo credere nel mito dell&#39;&quot;alpha&quot; sottolinea come le narrazioni possano influenzare la nostra percezione delle dinamiche sociali, anche quando sono fondate su presupposti errati. </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">Il go tool di Go 1.24 è una delle migliori aggiunte all&#39;ecosistema degli ultimi anni</a></h2>
<p>Go 1.24 introduce un nuovo comando <code>go tool</code> e una direttiva <code>tool</code> in <code>go.mod</code>, migliorando la gestione degli strumenti di progetto nell&#39;ecosistema Go. Questo aggiornamento affronta i problemi legati al modello <code>tools.go</code>, come gli impatti sulle prestazioni e l&#39;ingrossamento dell&#39;albero delle dipendenze, consentendo una gestione degli strumenti più efficiente e riducendo le dipendenze non necessarie. Anche se il comando <code>go tool</code> migliora le prestazioni memorizzando nella cache le invocazioni di <code>go run</code>, ci sono preoccupazioni riguardo al fatto che le dipendenze degli strumenti vengano trattate come indirette, il che potrebbe portare a conflitti di dipendenze. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">Reazioni</a></h3>
<p>Il lancio di &quot;go tool&quot; in Go 1.24 ha portato a dibattiti sul suo impatto sulla gestione delle dipendenze, con preoccupazioni riguardo alla fusione delle dipendenze degli strumenti e dei progetti che potrebbero causare conflitti. Critici propongono alternative come file di moduli separati o l&#39;uso di strumenti come Nix per un miglior controllo delle versioni. I sostenitori dell&#39;approccio di Go sostengono che offra semplicità ed efficacia, riflettendo sfide più ampie nella gestione delle dipendenze tra i linguaggi di programmazione. </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">Mi sono fidato di un LLM, ora sono al giorno 4 di un progetto pomeridiano</a></h2>
<p>Il autore ha intrapreso un progetto chiamato Deskthang, con l&#39;intenzione di creare un dispositivo da scrivania utilizzando un Raspberry Pi Pico, un display LCD e LED RGB, mettendo alla prova le capacità dell&#39;IA. Strumenti di intelligenza artificiale come ChatGPT e Claude inizialmente hanno assistito, ma alla fine hanno portato a un&#39;implementazione difettosa, causando problemi come conflitti di buffer e corruzione dei dati. Le lezioni chiave apprese includono il riconoscimento dell&#39;IA come uno strumento piuttosto che un co-pilota, la comprensione del valore dell&#39;attrito e degli errori nell&#39;apprendimento, e l&#39;importanza della pazienza rispetto all&#39;eccessiva sicurezza. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">Reazioni</a></h3>
<p>I modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) possono essere utili per compiti semplici, ma potrebbero prolungare i tempi dei progetti se utilizzati per problemi complessi senza un&#39;adeguata supervisione. Essi sono efficaci nel sintetizzare le informazioni, ma possono avere difficoltà con argomenti di nicchia o nuove conoscenze, richiedendo agli utenti di avere solide basi ed esperienza. È necessario che gli utenti mantengano il controllo fornendo indicazioni chiare e rivedendo criticamente i risultati per sfruttare appieno il potenziale degli LLM. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">Nvidia perde quasi 600 miliardi di dollari in capitalizzazione di mercato</a></h2>
<p>Nvidia ha subito una perdita storica di quasi 600 miliardi di dollari nella sua capitalizzazione di mercato, con le azioni che sono scese del 17% a causa delle preoccupazioni per la concorrenza del laboratorio cinese di intelligenza artificiale DeepSeek. Il sell-off ha colpito il più ampio settore tecnologico statunitense, causando cali in aziende come Dell e Oracle, e contribuendo a una diminuzione del 3,1% nell&#39;indice Nasdaq. Il nuovo modello di intelligenza artificiale di DeepSeek, sviluppato utilizzando i chip H800 di Nvidia, ha intensificato i timori di concorrenza, influenzando il titolo di Nvidia nonostante i guadagni precedenti e riducendo il patrimonio netto del CEO Jensen Huang di 21 miliardi di dollari. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">Reazioni</a></h3>
<p>Nvidia ha visto una significativa diminuzione della sua capitalizzazione di mercato di quasi 600 miliardi di dollari, portando a dibattiti sulla valutazione dell&#39;azienda e se fosse sopravvalutata. Nonostante la reazione del mercato, le GPU di Nvidia continuano a essere cruciali per i compiti legati all&#39;IA, sottolineando la loro importanza nel settore tecnologico. Il focus dei media sulle grandi perdite finanziarie senza considerare l&#39;inflazione può essere fuorviante, ma il calo di Nvidia è notevole anche tra le grandi aziende. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">Janus Pro 1B in esecuzione al 100% localmente nel browser su WebGPU</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">Reazioni</a></h3>
<p>Janus Pro 1B è un modello che funziona localmente nel browser utilizzando WebGPU, dimostrando la capacità di eseguire modelli di intelligenza artificiale in un ambiente browser. Nonostante il basso numero di parametri, che ne limita le capacità, il modello può funzionare su GPU di fascia bassa, evidenziando la sua accessibilità. Sebbene i risultati della generazione di immagini siano incoerenti, la possibilità di eseguire tali modelli localmente in un browser rappresenta un significativo progresso tecnologico, anche se attualmente non supporta i dispositivi mobili. </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">Ricercatori di Berkeley replicano la tecnologia di base di DeepSeek R1 per soli 30 dollari: una piccola modifica</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">Reazioni</a></h3>
<p>Ricercatori di Berkeley sono riusciti a replicare con successo la tecnologia di base di DeepSeek R1 per soli 30 dollari, concentrandosi su compiti specifici come giocare al gioco Countdown. L&#39;innovazione consiste nell&#39;utilizzare l&#39;apprendimento per rinforzo, un tipo di apprendimento automatico in cui un agente impara interagendo con il suo ambiente, per migliorare i modelli di ragionamento, sebbene la sua applicazione sia limitata ad aree con soluzioni verificabili. Il dibattito sottolinea il potenziale dell&#39;auto-miglioramento dell&#39;IA e le sue implicazioni per lo sviluppo futuro dell&#39;IA, nonostante le critiche al titolo fuorviante dell&#39;articolo e alla mancanza di collegamenti a fonti adeguate. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Stiamo riportando Pebble" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Stiamo%20riportando%20Pebble&subheading=marted%C3%AC%2028%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">Un licenziamento ha cambiato radicalmente il modo in cui percepisco il lavoro</a></h2>
<p>L&#39;autore ha ricevuto un avviso di licenziamento inaspettato dal COO della loro azienda, nonostante le precedenti assicurazioni che i licenziamenti non sarebbero avvenuti, indicando una discrepanza tra la comunicazione e le azioni dell&#39;azienda. Questa esperienza ha portato a una perdita di fiducia negli ambienti di lavoro moderni, dove i dipendenti si sentono usa e getta anche quando le aziende sono finanziariamente stabili, spingendo verso un atteggiamento di minimo sforzo e scetticismo sulla sicurezza del lavoro. In Germania, le leggi sul lavoro danno priorità alla protezione dei dipendenti vulnerabili durante i licenziamenti, ma ciò non garantisce la sicurezza del lavoro per tutti, portando al consiglio per i dipendenti di attenersi rigorosamente alle ore contrattuali e cercare altre opportunità di lavoro. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">Reazioni</a></h3>
<p>L&#39;autore riflette sulla propria esperienza nell&#39;industria tecnologica, sottolineando che mantenere un atteggiamento positivo e una forte etica del lavoro è cruciale per le future opportunità lavorative. Costruire e coltivare relazioni professionali può portare a nuove opportunità, poiché i contatti dei lavori passati spesso giocano un ruolo nel garantire ruoli futuri. Sebbene l&#39;occupazione sia transazionale, l&#39;autore suggerisce di concentrarsi sull&#39;orgoglio personale nel lavoro e sulle relazioni con i colleghi piuttosto che aspettarsi lealtà dalle aziende. </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia – Un motore di ricerca che dà priorità ai contenuti non commerciali</a></h2>
<p>Marginalia Search ha lanciato un nuovo sito incentrato su contenuti non commerciali e strumenti di scoperta, con un&#39;enfasi sulla privacy degli utenti e la protezione dei dati. Il motore di ricerca funziona utilizzando tecnologia open-source, senza AI o servizi cloud, e rispetta il GDPR e la Direttiva sui Cookie dell&#39;UE. Il codice sorgente è disponibile sotto una licenza AGPL, promuovendo la trasparenza e la collaborazione della comunità. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">Reazioni</a></h3>
<p>Marginalia è un motore di ricerca che enfatizza i contenuti non commerciali e ha effettuato la transizione dall&#39;uso di Personalized PageRank a BM25 per il ranking. Il motore di ricerca ha incorporato la similarità coseno per scoprire siti web e si è trasferito a un nuovo dominio, marginalia-search.com. Marginalia è open source, ricontrolla i siti ogni 10 settimane, utilizza un crawler RSS per aggiornamenti quotidiani e pianifica di espandersi oltre i contenuti in inglese, anche se attualmente ha difficoltà con le query di navigazione. </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">Kansas focolai di tubercolosi è il più grande registrato in America dagli anni &#39;50</a></h2>
<p>Kansas sta affrontando la più grande epidemia di tubercolosi nella storia degli Stati Uniti, con 66 casi attivi e 79 infezioni latenti segnalate nell&#39;area metropolitana di Kansas City dal 2024, principalmente nella contea di Wyandotte. I Centers for Disease Control and Prevention (CDC) stanno aiutando i funzionari sanitari locali a gestire l&#39;epidemia, che è in corso ma ha visto una riduzione dei casi attivi a circa 32. La tubercolosi è un&#39;infezione batterica che colpisce i polmoni, si diffonde attraverso l&#39;aria ed è curabile con antibiotici, con il rischio per il pubblico generale considerato basso. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">Reazioni</a></h3>
<p>Il focolaio di tubercolosi in Kansas è il più grande negli Stati Uniti dagli anni &#39;50, come riportato dai Centri per il Controllo e la Prevenzione delle Malattie (CDC). Il focolaio ha suscitato discussioni sul vaccino BCG, che non è somministrato di routine negli Stati Uniti a causa dell&#39;efficacia incostante e dei possibili effetti collaterali. Questa situazione sottolinea la necessità di politiche sanitarie pubbliche efficaci e il ruolo delle agenzie governative nel monitoraggio e nella prevenzione delle malattie. </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack: Costruisci &#39;AirTags&#39; – traccia dispositivi Bluetooth tramite la rete di Apple</a></h2>
<p>OpenHaystack è un framework che consente il tracciamento di dispositivi Bluetooth personali utilizzando la rete Find My di Apple, sviluppato dal Secure Mobile Networking Lab presso la TU Darmstadt. Si basa sull&#39;ingegneria inversa della rete Find My di Apple e richiede macOS 11 e un dispositivo Bluetooth, come un BBC micro:bit, per funzionare. OpenHaystack è open-source sotto la GNU Affero General Public License v3.0, supporta vari dispositivi e include una versione mobile per Android e iOS, anche se rimane sperimentale e non affiliata con Apple. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">Reazioni</a></h3>
<p>Openhaystack consente agli utenti di creare &#39;AirTag&#39; personalizzati per tracciare dispositivi Bluetooth tramite la rete di Apple, offrendo un&#39;alternativa alla soluzione proprietaria di Apple. Il sistema di tracciamento Bluetooth di Google è criticato per prestazioni inferiori e problemi di privacy, mentre la rete di Samsung è nota per prestazioni migliori nonostante la più ampia base di utenti Android di Google. I punti salienti della conversazione riguardano le preoccupazioni sulla privacy e le sfide tecniche nello sviluppo di dispositivi di tracciamento personalizzati, con alternative di terze parti che mancano di funzionalità avanzate come l&#39;Ultra-Wideband (UWB) per un tracciamento preciso. </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">Lezioni su come creare foto di famiglia che le persone vogliono conservare (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">Reazioni</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek Il Mio User Agent</a></h2>
<p>DeepSeek R1 è un nuovo modello progettato per rivelare il flusso di pensiero agli utenti, disponibile gratuitamente su chat.deepseek.com o tramite un&#39;API più conveniente rispetto a OpenAI. Successivamente alla pubblicazione dell&#39;articolo, l&#39;API di DeepSeek ha riscontrato problemi, con platform.deepseek.com che restituiva errori 404, indicando potenziali interruzioni causate da DeepSeek My User Agent. Gli utenti possono esplorare i giudizi principali su Hacker News e utilizzare il prompt &quot;Judge Me&quot; su chat.deepseek.com per un&#39;esperienza personalizzata. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">Reazioni</a></h3>
<p>Un utente ha condiviso un esilarante roast da DeepSeek, uno strumento AI che analizza i dati del browser, evidenziando eccentricità come un sistema operativo obsoleto e una risoluzione dello schermo insolita. Il roast ha collegato in modo umoristico questi tratti alla posizione dell&#39;utente a Calgary, in Canada, suscitando discussioni sulle occasionali imprecisioni dello strumento e sul suo valore di intrattenimento. La conversazione ha anche esplorato il potenziale dell&#39;AI nel migliorare le esperienze di navigazione web, come il filtraggio di annunci e contenuti irrilevanti, e la creazione di nuove interazioni su internet. </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">Purelymail: Email economica e senza fronzoli</a></h2>
<p>Purelymail offre un hosting email conveniente con compatibilità per IMAP e POP3, consentendo l&#39;uso con la maggior parte delle applicazioni di posta o tramite webmail Roundcube. Il servizio è particolarmente conveniente, offrendo un singolo account email con 3 GB di spazio di archiviazione per $10 all&#39;anno, il che è più economico rispetto a concorrenti come Protonmail, Fastmail e Google Workspace. Anche se Purelymail è in fase beta e potrebbe avere occasionali problemi come il blocco delle email e la mancanza di supporto 24/7, pone l&#39;accento sulla sicurezza e non vende i dati degli utenti. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">Reazioni</a></h3>
<p>Purelymail è riconosciuto come un servizio email economico, apprezzato per la sua semplicità e affidabilità, specialmente per i domini personalizzati. Gli utenti lo paragonano a servizi come mxroute, Fastmail e Proton, evidenziando la sua convenienza ma notando preoccupazioni riguardo alla gestione da parte di una sola persona e alla mancanza di funzionalità come la sincronizzazione del calendario. Nonostante alcune limitazioni, la tariffazione semplice e la funzionalità di Purelymail lo rendono un&#39;opzione valida per gli utenti che cercano una soluzione email di base, con alternative come Zoho e l&#39;auto-hosting anch&#39;esse considerate. </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">Astronomi cancellano asteroide perché si è rivelato essere una Tesla Roadster</a></h2>
<p>Astronomi inizialmente hanno classificato erroneamente la Tesla Roadster di Elon Musk come un asteroide, sottolineando la necessità di una maggiore trasparenza nel monitoraggio degli oggetti nello spazio profondo. Il Minor Planet Center ha corretto l&#39;errore di classificazione, evidenziando la difficoltà nel distinguere tra oggetti naturali e artificiali nello spazio. L&#39;incidente evidenzia l&#39;assenza di un archivio centrale per il tracciamento degli oggetti nello spazio profondo, complicando gli sforzi per monitorare le potenziali minacce degli asteroidi, con gli astronomi dilettanti che svolgono un ruolo fondamentale nell&#39;identificazione. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">Reazioni</a></h3>
<p>Astronomi inizialmente hanno classificato erroneamente una Tesla Roadster come un asteroide, etichettandola come &quot;2018 CN41&quot;, prima di rendersi conto che si trattava di un oggetto artificiale già tracciato come &quot;2018-017A&quot;. Questo incidente sottolinea la necessità di migliorare i sistemi di tracciamento e classificazione per gli oggetti artificiali nello spazio per prevenire errori simili. La confusione evidenzia le sfide nel distinguere tra corpi celesti naturali e oggetti creati dall&#39;uomo nell&#39;esplorazione spaziale. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">DeepSeek rilascia Janus Pro, un generatore di testo in immagine [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">Reazioni</a></h3>
<p>DeepSeek ha introdotto Janus Pro, un generatore di immagini da testo che utilizza un &quot;modello unificato&quot; con 7 miliardi di parametri, che secondo quanto riferito supera Dall-E 3 e Stable Diffusion Medium in termini di prestazioni. Il modello è noto per la sua forte censura su argomenti sensibili e la limitata risoluzione delle immagini di 384x384, suscitando dibattiti sulle implicazioni dello sviluppo dell&#39;IA. Janus Pro ha costi di formazione inferiori rispetto ai concorrenti, il che potrebbe influenzare aziende come Nvidia, ed è disponibile per uso commerciale con restrizioni sulle applicazioni militari. </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">Il Brasile vieta alla società tecnologica di Sam Altman, Tools for Humanity, di pagare per le scansioni dell&#39;iride</a></h2>
<p>Il garante per la protezione dei dati del Brasile ha vietato a Tools for Humanity di offrire compensi, inclusi criptovalute, per le scansioni dell&#39;iride al fine di prevenire un&#39;influenza indebita sulle decisioni degli individui di condividere dati biometrici. Tools for Humanity, co-fondata dal CEO di OpenAI Sam Altman, mira a sviluppare un sistema di identità globale attraverso scansioni dell&#39;iride nell&#39;ambito del suo progetto World. La società afferma di rispettare le leggi brasiliane e sta collaborando con l&#39;autorità per risolvere le preoccupazioni a seguito di un&#39;indagine iniziata lo scorso novembre. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">Reazioni</a></h3>
<p>Il Brasile ha vietato a Tools for Humanity, guidata da Sam Altman, di compensare gli individui per le scansioni dell&#39;iride per salvaguardare l&#39;autonomia personale. Questa decisione ha acceso dibattiti sulla privacy e sulle implicazioni etiche della raccolta di dati biometrici, come quelli coinvolti nel progetto Worldcoin di Altman. La situazione sottolinea il conflitto in corso tra progresso tecnologico e preoccupazioni etiche riguardanti la privacy dei dati e il potenziale uso improprio. </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">Il mio tentativo fallito di ridurre del 5% tutti i pacchetti NPM</a></h2>
<p>In 2022, è stata avanzata una proposta per utilizzare il compressore Zopfli al fine di ridurre le dimensioni dei pacchetti npm del 5%, con l&#39;obiettivo di migliorare le prestazioni e ridurre i costi di archiviazione. La proposta è stata respinta dai manutentori di npm a causa di preoccupazioni riguardanti la lentezza della velocità di compressione di Zopfli, il tempo di decompressione, i problemi con i file di blocco e la complessità dell&#39;integrazione. L&#39;esperienza ha fornito spunti sulla scrittura di proposte e sulla valutazione dei compromessi, nonostante il ritiro della proposta. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">Reazioni</a></h3>
<p>Un&#39;iniziativa per ridurre le dimensioni dei pacchetti NPM del 5% utilizzando la compressione Zopfli ha incontrato problemi come tempi di pubblicazione aumentati e complessità. Nonostante i potenziali risparmi di larghezza di banda, svantaggi come una compressione più lenta e la mancanza di supporto nativo hanno reso la proposta meno praticabile. Il dibattito ha sottolineato la sfida di bilanciare l&#39;innovazione con la praticità nei progetti open-source, portando alla chiusura della proposta e alla considerazione di alternative come Brotli o ZSTD. </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">Ex CEO tecnologico fa causa per rimuovere dal web il record del suo arresto</a></h2>
<p>Il ex CEO tecnologico Maury Blackman sta facendo causa al giornalista Jack Poulson per 25 milioni di dollari per rimuovere da internet un arresto per violenza domestica del 2021, nonostante il record sia stato sigillato da un giudice. Il contenzioso ha acceso dibattiti sul Primo Emendamento, con la Electronic Frontier Foundation che difende Poulson, sottolineando l&#39;interesse pubblico nella pubblicazione. La First Amendment Coalition ha intentato una causa contro la legge californiana che impedisce la pubblicazione di registri di arresto sigillati, mettendo in evidenza la tensione tra i diritti alla privacy e alla libertà di parola. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">Reazioni</a></h3>
<p>Un ex CEO del settore tecnologico sta facendo causa per rimuovere il suo record di arresto da internet, portando l&#39;attenzione sui danni reputazionali causati dai registri di arresto pubblici. Il caso mette in evidenza il dibattito tra la necessità di trasparenza per prevenire arresti segreti e il potenziale danno al futuro degli individui quando i dettagli degli arresti vengono pubblicati senza una condanna. Anche la causa legale coinvolge l&#39;effetto Streisand, in cui gli sforzi per sopprimere le informazioni possono inavvertitamente aumentarne la visibilità. </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">Nvidia, ASML crollano mentre DeepSeek innesca la svendita di titoli tecnologici</a></h2>
<p>Nvidia ha visto il valore delle sue azioni diminuire di 560 miliardi di dollari, segnando il più grande calo nella storia del mercato, principalmente a causa delle preoccupazioni riguardanti la startup cinese di intelligenza artificiale DeepSeek. Il modello AI a basso costo e competitivo di DeepSeek ha sollevato timori sul futuro degli investimenti in AI delle aziende statunitensi, influenzando le azioni di Nvidia e i principali indici come l&#39;S&amp;P 500 e il Nasdaq 100. Nonostante le sfide di Nvidia, Meta prevede di aumentare la spesa per i progetti di intelligenza artificiale, e OpenAI, SoftBank e Oracle hanno annunciato un&#39;importante iniziativa infrastrutturale per l&#39;IA da 100 miliardi di dollari. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">Reazioni</a></h3>
<p>Nvidia e ASML hanno registrato un calo delle azioni a seguito di una svendita tecnologica avviata dalla startup cinese di intelligenza artificiale DeepSeek, che ha creato un modello che supera ChatGPT utilizzando hardware Nvidia più vecchio. Il modello open-source di DeepSeek, essendo più economico da addestrare, solleva preoccupazioni sulla redditività di aziende di intelligenza artificiale come OpenAI e Anthropic, potenzialmente influenzando la domanda futura per le GPU di Nvidia. Il riscontro del mercato indica timori di margini ridotti e maggiore concorrenza, nonostante il potenziale per una più ampia adozione dell&#39;IA. </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">Mark Zuckerberg: Quest&#39;uomo è un codardo</a></h2>
<p>Mark Zuckerberg affronta critiche per il suo silenzio mentre l&#39;ex presidente Donald Trump smantella i National Institutes of Health, influenzando 40 miliardi di dollari in finanziamenti per la ricerca, nonostante i precedenti impegni di Zuckerberg nella ricerca sulle malattie. Le azioni di Zuckerberg in Meta, tra cui la riduzione del fact-checking, della moderazione dei contenuti e delle iniziative di diversità, insieme alla promozione di dirigenti repubblicani, suggeriscono un cambiamento nei principi, allineandosi con le richieste di Trump. Critici sostengono che la conformità di Zuckerberg alle tendenze autoritarie di Trump rifletta una mancanza di coraggio, influenzando altre aziende tecnologiche come Amazon a potenzialmente adottare posizioni simili, influenzando così la sua eredità. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">Reazioni</a></h3>
<p>Il articolo critica Mark Zuckerberg per le sue azioni in Meta, suggerendo che le sue decisioni siano influenzate dall&#39;interesse personale e da una mancanza di principi, specialmente sotto pressioni politiche. Esplora temi di responsabilità aziendale, l&#39;impatto della ricchezza sulla politica e le difficoltà di mantenere l&#39;integrità nei ruoli di leadership. Il dibattito è diviso, con alcuni che difendono Zuckerberg come possibile adattamento alle pressioni esterne, mentre altri esprimono delusione per la percepita mancanza di coraggio dei leader tecnologici. </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">Oliver Heaviside e la teoria delle linee di trasmissione (2021)</a></h2>
<p>Il sito web di radio amatoriale di PA3FWM esplora argomenti tecnici come la modulazione di frequenza a banda laterale singola, le schede audio per radio definite dal software (SDR) e la progettazione di antenne. Il sito mette in evidenza i contributi di Oliver Heaviside alla teoria delle linee di trasmissione, inclusi i suoi miglioramenti alle equazioni di Maxwell e ai modelli di cavi telegrafici. Il contenuto è adattato da un articolo di novembre 2021 della rivista olandese di radioamatori Electron, che fornisce approfondimenti storici e tecnici sulla trasmissione del segnale e sul design dei cavi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">Reazioni</a></h3>
<p>Oliver Heaviside, un fisico autodidatta, ha dato contributi notevoli all&#39;elettromagnetismo e alla teoria delle linee di trasmissione, nonostante abbia affrontato l&#39;opposizione di figure affermate come William Henry Preece. Il lavoro di Heaviside, inclusa la semplificazione delle equazioni di Maxwell, è stato cruciale per il campo, eppure ha vissuto in povertà a causa di ostacoli professionali. Il post evidenzia le sfide nella comprensione delle linee di trasmissione e dell&#39;impedenza, facendo riferimento a risorse educative e aneddoti storici per contestualizzare. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un licenziamento ha cambiato radicalmente il modo in cui percepisco il lavoro" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20licenziamento%20ha%20cambiato%20radicalmente%20il%20modo%20in%20cui%20percepisco%20il%20lavoro&subheading=luned%C3%AC%2027%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: Nessuno schermo, nessun controller, solo un pulsante di accensione e una porta USB</a></h2>
<p>Il Steam Brick Mod è un progetto personalizzato che modifica un Steam Deck per renderlo più piccolo e leggero rimuovendo lo schermo e il controller, lasciando solo i componenti essenziali. La modifica utilizza un Steam Deck OLED da 1TB e comporta la creazione di una custodia personalizzata con una stampante 3D, risultando in un dispositivo circa un terzo delle dimensioni e il 24% più leggero dell&#39;originale. Nonostante i benefici in termini di portabilità, il mod presenta limitazioni, come l&#39;assenza di accesso al BIOS e la difficoltà nel determinare se il dispositivo è acceso, e non è ufficialmente supportato da Valve, comportando rischi di danni. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">Reazioni</a></h3>
<p>Il Steam Brick è una versione modificata del Steam Deck, caratterizzata dall&#39;assenza di schermo o controller, con solo un pulsante di accensione e una porta USB, progettata per la portabilità e la facilità d&#39;uso. Utilizza gli occhiali XReal per il display, offrendo un approccio unico al gaming senza la necessità di protezione tradizionale dello schermo. Questa mod è un progetto personale e non è ufficialmente supportata da Valve, suscitando discussioni su vari setup tecnologici e sistemi educativi. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">Non è un crimine se lo facciamo con un&#39;app</a></h2>
<p>I grandi gruppi alimentari stanno presumibilmente utilizzando app per impegnarsi nel fissare i prezzi, una pratica definita &quot;greedflation&quot;, coordinando i prezzi tramite broker di dati di terze parti come Potatotrac. Questo problema non è limitato all&#39;industria alimentare ma riguarda anche il settore abitativo e altri settori, attirando l&#39;attenzione delle autorità antitrust. Cory Doctorow nel suo nuovo libro, &quot;Picks and Shovels&quot;, esplora questi temi, con l&#39;autore che fa diverse apparizioni per promuoverlo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">Reazioni</a></h3>
<p>Il sistema giudiziario statunitense spesso mostra indulgenza verso le corporazioni, permettendo loro di evitare pene significative per cattiva condotta, mentre gli individui affrontano conseguenze più severe per infrazioni minori. Le aziende sfruttano le scappatoie legali e impiegano lobbisti e avvocati per ridurre le multe e manipolare i sistemi, come si è visto nell&#39;uso degli algoritmi da parte di Uber per evitare di pagare ai conducenti un salario minimo. La complessità di dimostrare i crimini aziendali rispetto ai reati individuali rende difficile per il sistema giudiziario ritenere le corporazioni effettivamente responsabili. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Ogni elemento HTML</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">Reazioni</a></h3>
<p>Il post del blog fornisce un&#39;analisi dei tag e degli attributi HTML utilizzando un ampio set di dati, offrendo un database SQLite scaricabile delle combinazioni di tag-attributo più popolari. Confronta diversi approcci all&#39;esplorazione degli elementi HTML, discutendo argomenti come l&#39;analisi HTML, i tag deprecati e l&#39;uso delle etichette nei moduli. Il post approfondisce anche la storia di XHTML, la semantica di HTML e l&#39;uso di elementi personalizzati, con alcuni utenti che ricordano le vecchie pratiche di progettazione web. </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">Il pilota sudvietnamita che atterrò con un Cessna su una portaerei per salvare la sua famiglia (2019)</a></h2>
<p>In aprile 1975, il Maggiore Buang-Ly, un pilota sudvietnamita, eseguì una fuga audace con la sua famiglia su un piccolo aereo durante la caduta del Vietnam del Sud. Il Capitano Lawrence Chambers della USS Midway prese la decisione senza precedenti di liberare il ponte per l&#39;atterraggio di Buang, persino scartando elicotteri, permettendo a Buang di atterrare in sicurezza. Questo evento faceva parte dell&#39;Operazione Frequent Wind, la fase finale dell&#39;evacuazione dei civili americani e dei vietnamiti &quot;a rischio&quot; da Saigon, e l&#39;aereo di Buang è ora esposto al National Naval Aviation Museum. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">Reazioni</a></h3>
<p>Un pilota sudvietnamita atterrò con un Cessna su una portaerei statunitense per salvare la sua famiglia durante la caduta di Saigon, illustrando le lotte personali e la resilienza durante la guerra del Vietnam. Molti soldati sudvietnamiti fuggirono utilizzando qualsiasi velivolo disponibile, evidenziando la disperazione e il caos di quel periodo. La USS Midway, ora un museo, fu fondamentale in questi eventi, riflettendo il più ampio impatto umano della guerra e le complesse questioni geopolitiche. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Graveyard: 821 startup inattive di Y Combinator</a></h2>
<p>Il YC Graveyard elenca 821 startup inattive di Y Combinator, un noto acceleratore di startup, evidenziando le sfide affrontate dalle nuove imprese. Queste startup, provenienti da 39 gruppi e 50 settori, includono ambiti come finanza, sanità, vendita al dettaglio e tecnologia, dimostrando l&#39;ampia portata dell&#39;influenza di Y Combinator. Aziende di rilievo come Blume Benefits, Fileforge e Celest sono tra quelle che hanno cessato le operazioni, riflettendo la natura ad alto rischio delle iniziative imprenditoriali. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">Reazioni</a></h3>
<p>YC Graveyard ha identificato 821 startup inattive di Y Combinator, sottolineando l&#39;alto tasso di fallimento nell&#39;ecosistema delle startup. Spesso gli investitori preferiscono un fallimento definitivo rispetto a un &quot;lifestyle business&quot; che non scala, poiché consente loro di dedurre le perdite, mentre alcune startup vengono &quot;acqui-hired&quot; per il loro talento o i loro beni. Il dibattito esplora la natura delle piccole imprese, i ruoli degli investitori, le sfide del successo delle startup e le implicazioni più ampie del capitale di rischio, inclusa la dinamica del finanziamento delle startup e la compensazione dei fondatori. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">Un&#39;istruzione 68030 non valida ha accidentalmente permesso al Mac Classic II di avviarsi</a></h2>
<p>Doug Brown ha identificato un bug nella ROM del Macintosh Classic II che avrebbe dovuto impedirne l&#39;avvio, ma un&#39;istruzione non definita sulla CPU Motorola MC68030 ha permesso di procedere. Utilizzando l&#39;emulatore MAME, Doug ha scoperto che il Classic II non riusciva ad avviarsi in modalità a 32 bit a causa di un errore di bus da un indirizzo non valido, corretto da un&#39;istruzione non documentata sull&#39;hardware reale. Questa scoperta sottolinea il ruolo degli emulatori nel rivelare bug hardware nascosti e le complessità delle istruzioni CPU non documentate, con test su hardware reale che confermano l&#39;importanza dell&#39;istruzione non documentata per l&#39;avvio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">Reazioni</a></h3>
<p>Un&#39;istruzione non documentata nella CPU MC68030 permetteva al Mac Classic II di avviarsi bypassando il rilevamento di istruzioni illegali, alterando inaspettatamente il registro A1. Questa scoperta sottolinea l&#39;esistenza di istruzioni non documentate nelle CPU, simili a quelle trovate nelle architetture 6502 e x86, che possono portare a comportamenti inaspettati. Il 68030, noto per la sua eleganza, è stato utilizzato in vari sistemi, ma la sua complessità ha finito per ostacolarne la scalabilità. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: Nessuno schermo, nessun controller, solo un pulsante di accensione e una porta USB" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20Nessuno%20schermo%2C%20nessun%20controller%2C%20solo%20un%20pulsante%20di%20accensione%20e%20una%20porta%20USB&subheading=domenica%2026%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">Il parco elettrico di Caltrain è più efficiente del previsto</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">Reazioni</a></h3>
<p>Il nuovo parco elettrico di Caltrain supera le aspettative in termini di efficienza, operando in modo più silenzioso, veloce e frequente, contribuendo a una rinascita del trasporto pubblico nella Bay Area. I treni elettrici utilizzano la frenata rigenerativa, che restituisce energia alla rete, e funzionano al 100% con energia rinnovabile, evidenziando un impegno per la sostenibilità. Nonostante questi progressi, persistono sfide come la necessità di una maggiore densità urbana e di uno sviluppo orientato al transito migliorato, insieme alle critiche alla gestione e alla governance di BART. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, un browser headless open-source in Zig</a></h2>
<p>Lightpanda è un nuovo browser headless open-source sviluppato in Zig, progettato per essere più veloce ed efficiente rispetto alle opzioni esistenti come Chrome headless, in particolare per attività di web scraping e automazione. Dispone di un caricatore HTTP, un parser HTML, un albero DOM, un runtime JavaScript e un server CDP, rendendolo compatibile con strumenti come Puppeteer e Playwright, pur essendo circa 10 volte più veloce e utilizzando 10 volte meno memoria rispetto a Chrome headless. Attualmente in beta, Lightpanda supporta API web limitate, con piani di espansione, e offre un servizio Managed Cloud come parte del suo modello di business. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">Reazioni</a></h3>
<p>Lightpanda è un browser headless open-source sviluppato in Zig, che offre un&#39;alternativa leggera a Chrome e Firefox per compiti non grafici come il web scraping e l&#39;automazione AI. Include componenti essenziali come un caricatore HTTP, un parser HTML, un runtime JavaScript e un supporto parziale per le API web, concentrandosi sulla velocità e l&#39;efficienza della memoria. Attualmente in beta, Lightpanda prevede di migliorare la copertura delle sue API web e opera su un modello di business che offre un servizio Managed Cloud, invitando la comunità a fornire feedback per miglioramenti. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums e la Teoria di Internet Morto</a></h2>
<p>“Hall of Impossible Dreams” è un archivio che presenta contenuti diversi, tra cui codice e letteratura, e ha recentemente discusso il declino di PhysicsForums a causa dei contenuti generati dall&#39;IA. PhysicsForums, fondato nel 2001, era un forum scientifico fiorente fino all&#39;ascesa di piattaforme centralizzate come StackExchange e all&#39;infiltrazione di post generati dall&#39;IA entro il 2025. Il post solleva preoccupazioni sulla &quot;Teoria di Internet Morto&quot;, che sostiene che gran parte di internet sia ora costituita da contenuti non umani, evidenziando le sfide e le implicazioni etiche del mantenimento delle comunità online di fronte all&#39;evoluzione della tecnologia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">Reazioni</a></h3>
<p>Si sta diffondendo una crescente frustrazione nei confronti dei contenuti generati dall&#39;IA su internet, specialmente nei forum e nei blog, a causa della loro percepita mancanza di profondità e affidabilità. Gli utenti stanno richiedendo soluzioni come la verifica dell&#39;identità o sistemi di fiducia per garantire un&#39;interazione umana autentica e affrontare le preoccupazioni etiche riguardo all&#39;IA che impersona utenti reali. La discussione sottolinea una tensione più ampia tra il progresso tecnologico e il desiderio di contenuti autentici, guidati dall&#39;uomo, online. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">File Explorer è stato integrato nell&#39;editor Helix</a></h2>
<p>Il nuovo editor Helix ha introdotto una funzione di esplorazione dei file, ispirata al telescope-file-browser, che consente agli utenti di navigare tra i file come un selettore di file. Creato dal collaboratore drybalka, la funzione è stata accolta positivamente, con feedback per miglioramenti come le barre delle directory e le icone. Alcuni utenti su MacOS hanno segnalato problemi con il command palette, ma l&#39;esploratore di file funziona efficacemente con i tasti di scelta rapida, e futuri aggiornamenti potrebbero risolvere le esclusioni dei file .gitignore. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">Reazioni</a></h3>
<p>Il nuovo editor Helix ha introdotto un Esplora File integrato, suscitando discussioni sulla sua necessità rispetto ad alternative più veloci come i fuzzy finders e ripgrep. Gli utenti condividono preferenze personali ed esperienze con strumenti di navigazione file e plugin per editor come Vim ed Emacs. La nuova funzionalità ha generato entusiasmo tra alcuni utenti, mentre altri discutono i meriti dei vari metodi di gestione dei file. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Il parco elettrico di Caltrain è più efficiente del previsto" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Il%20parco%20elettrico%20di%20Caltrain%20%C3%A8%20pi%C3%B9%20efficiente%20del%20previsto&subheading=sabato%2025%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">Un codice QR che ti invia a una destinazione diversa – lenticolare e avversario</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Reazioni</a></h3>
<p>I codici QR possono essere manipolati per indirizzare gli utenti verso destinazioni diverse creando schemi sovrapposti che cambiano in base alle condizioni di scansione. Questa tecnica può essere utilizzata per attacchi mirati o per fornire contenuti vari, ma metodi più semplici come il reindirizzamento lato server sono spesso più efficaci. Nonostante la sua natura intrigante, l&#39;uso pratico di questa manipolazione del codice QR è limitato a causa della sua complessità e visibilità. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">Lo Stato di Vim</a></h2>
<p>Alla morte di Bram Moolenaar, fondatore di Vim, nel 2023, la comunità si è riorganizzata per garantire la continuazione dello sviluppo di Vim, con Christian Brabandt che ha assunto un ruolo più attivo. Il progetto sta affrontando sfide come la gestione dell&#39;organizzazione Vim su GitHub, l&#39;aggiornamento del sito web e la considerazione di cambiamenti come il supporto XDG, pur rimanendo in modalità di manutenzione. VimConf 2024 a Tokyo ha evidenziato la collaborazione internazionale, con presentazioni in inglese e giapponese, e ha sottolineato l&#39;importanza del contributo della comunità e dei test accurati rispetto a un approccio con un singolo leader. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Reazioni</a></h3>
<p>Il successo di Vim sotto la nuova leadership ha suscitato discussioni sui modelli di governance, come il BDFL (Benevolent Dictator For Life), con opinioni divergenti sulla leadership singola rispetto agli approcci basati su comitati. Neovim, un&#39;alternativa moderna a Vim, ha guadagnato popolarità grazie alle sue funzionalità e al supporto della comunità, anche se alcuni utenti rimangono fedeli a Vim per la sua stabilità. Il dialogo mette in evidenza le sfide nel sostenere i progetti open-source e i vantaggi delle architetture a plugin, con Vim ed Emacs che continuano a essere resilienti nel panorama in evoluzione degli strumenti per sviluppatori. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">UI è un inferno: calcolatrici a quattro funzioni</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Reazioni</a></h3>
<p>L&#39;articolo esplora le complessità nella progettazione delle interfacce utente per calcolatrici di base, concentrandosi sulle sfide con le operazioni e i casi limite. Evidenzia le stranezze storiche nel design delle calcolatrici, come il tasto combinato &quot;x÷&quot; e i comportamenti non intuitivi in alcune app. La discussione include i vantaggi della Notazione Polacca Inversa (RPN) per semplificare i calcoli e ridurre l&#39;ambiguità, insieme alle esperienze e preferenze degli utenti. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Costruiscilo da solo</a></h2>
<p>Armin Ronacher affronta il problema del ricambio delle dipendenze nello sviluppo software, specialmente negli ecosistemi JavaScript e Rust, dove aggiornamenti frequenti e numerose dipendenze possono portare a vulnerabilità di sicurezza e complessità. Propone un cambiamento verso la scrittura di codice con dipendenze minime, sottolineando i vantaggi delle funzioni stabili e scritte autonomamente rispetto a grafici di dipendenze estesi. Ronacher chiede un cambiamento culturale sia nelle comunità aziendali che in quelle open-source per dare priorità alla semplicità e alla stabilità nelle pratiche di codifica, il che può portare a una riduzione della manutenzione e a un&#39;implementazione più rapida. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Reazioni</a></h3>
<p>Il testo evidenzia le sfide nella gestione delle dipendenze nella programmazione, confrontando la tendenza di Rust ad accumulare dipendenze con il controllo che C++ ha su di esse. Discute le preoccupazioni sulla sicurezza relative ai sistemi di gestione dei pacchetti, confrontando i sistemi di Debian/Ubuntu con Docker/Python/Rust, e solleva problemi di fiducia con i manutentori sconosciuti. La conversazione sottolinea l&#39;importanza di bilanciare l&#39;uso di librerie esistenti con la scrittura di codice personalizzato per minimizzare la complessità e i rischi di sicurezza, considerando le implicazioni a lungo termine. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un codice QR che ti invia a una destinazione diversa – lenticolare e avversario" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20codice%20QR%20che%20ti%20invia%20a%20una%20destinazione%20diversa%20%E2%80%93%20lenticolare%20e%20avversario&subheading=venerd%C3%AC%2024%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Ho realizzato un laptop open-source da zero</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reazioni</a></h3>
<p>Uno studente delle superiori ha costruito con successo un laptop open-source da zero in sei mesi, e il progetto è completamente disponibile su GitHub. Il progetto ha attirato notevole attenzione, classificandosi come uno dei post principali su Show HN, evidenziando discussioni su istruzione, talento e potenziale dei giovani ingegneri. Sebbene non sia un prodotto rifinito, il laptop funziona come dispositivo principale, dimostrando le possibilità dello sviluppo hardware open-source. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Come migliorare l&#39;illuminazione del tuo lavoro da casa per ridurre l&#39;affaticamento degli occhi</a></h2>
<p>Per ridurre l&#39;affaticamento degli occhi mentre si lavora da casa, crea un ambiente di illuminazione equilibrato utilizzando luce naturale, tende trasparenti e luci artificiali prive di sfarfallio. Applica la regola del 20/20/20: ogni 20 minuti, guarda qualcosa a 20 piedi di distanza per 20 secondi per rilassare gli occhi. Completa il tuo spazio di lavoro con tende filtranti per la luce e illuminazione da scrivania che corrisponda alla luminosità del monitor, prendendo anche pause regolari per mantenere la salute generale. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reazioni</a></h3>
<p>Per migliorare l&#39;illuminazione del lavoro da casa (WFH) e ridurre l&#39;affaticamento degli occhi, utilizza luce diffusa da più fonti e mantieni una temperatura di colore costante. Considera l&#39;impatto del colore delle pareti sull&#39;illuminazione e punta a un effetto &quot;Golden Hour&quot;—illuminazione diffusa, calda e delicata per un ambiente fotogenico e confortevole. Esplora le opzioni di illuminazione a LED, come le lampadine ad alto Indice di Resa Cromatica (CRI), per una qualità della luce migliorata. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduce un motore ad alte prestazioni, ottenendo build fino a 5 volte più veloci e build incrementali oltre 100 volte più veloci, migliorando le prestazioni e la flessibilità per gli sviluppatori. L&#39;aggiornamento include funzionalità CSS moderne come i livelli di cascata, color-mix() e le query sui contenitori integrate, insieme a un plugin Vite di prima parte per un&#39;integrazione migliorata e un&#39;installazione semplificata. Nuove funzionalità come le utilità di trasformazione 3D, API di gradienti ampliate e configurazione CSS-first con token di design come variabili CSS rendono più facile e veloce costruire progetti web moderni, con una guida all&#39;aggiornamento disponibile per i progetti esistenti. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reazioni</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduce miglioramenti significativi, come l&#39;accesso nativo alle variabili CSS e una configurazione solo CSS, riducendo la dipendenza da JavaScript e aumentando la versatilità. L&#39;aggiornamento è noto per la sua compatibilità con i flussi di lavoro AI e l&#39;utilità nei sistemi di design, sebbene alcuni designer lo trovino impegnativo per il design sistematico. Il rilascio ha suscitato discussioni a causa di cambiamenti radicali, che influenzano l&#39;integrazione con progetti e strumenti esistenti, pur mantenendo popolarità per la sua facilità d&#39;uso e l&#39;efficienza nello styling. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Il tribunale federale (finalmente) dichiara incostituzionali le ricerche di dati tramite backdoor</a></h2>
<p>Un tribunale distrettuale federale ha stabilito che le ricerche di backdoor nei database contenenti comunicazioni private degli americani ai sensi della Sezione 702 richiedono un mandato, segnando una decisione legale significativa nel caso United States v. Hasbajrami. Nonostante il Congresso abbia riautorizzato la Sezione 702, le prove mostrano un uso improprio da parte dell&#39;FBI e della comunità di intelligence, con 3,4 milioni di ricerche senza mandato condotte nel 2021, spingendo a richieste di riforma per garantire protezioni costituzionali. La decisione del tribunale evidenzia la natura incostituzionale delle ricerche senza mandato ai sensi della Sezione 702, esortando il Congresso a imporre mandati per le ricerche che coinvolgono i dati delle persone statunitensi prima della sua scadenza nel 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reazioni</a></h3>
<p>Un tribunale federale ha dichiarato incostituzionali le ricerche di dati tramite backdoor, accendendo dibattiti sulla sorveglianza governativa e sui diritti alla privacy. Il verdetto mette in discussione la costituzionalità dello spionaggio della Sezione 702, evidenziando i ruoli del Congresso e della Corte Suprema nella tutela della privacy. Nonostante la sentenza, persiste lo scetticismo sul suo impatto, poiché i critici ritengono che le agenzie federali come l&#39;FBI possano continuare tali pratiche fino a quando non verranno riviste le normative interne. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">Articoli più influenti nella storia dell&#39;informatica</a></h2>
<p>Il testo evidenzia sette articoli fondamentali nella storia dell&#39;informatica, ognuno dei quali ha contribuito con concetti di base che sostengono la tecnologia moderna, come la Macchina di Turing, la teoria dell&#39;informazione e il modello di database relazionale. Questi documenti hanno introdotto idee rivoluzionarie come la NP-completezza, il TCP/IP, il World Wide Web e PageRank, che hanno influenzato significativamente il calcolo, la comunicazione e lo sviluppo di internet. Le menzioni bonus includono opere influenti su Lisp, sistemi distribuiti e il documento &quot;Attention Is All You Need&quot;, che mostrano l&#39;evoluzione e la diversità della ricerca in informatica. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reazioni</a></h3>
<p>Il dibattito si concentra su articoli influenti di informatica, inclusi classici come &#39;Communicating Sequential Processes&#39; di Hoare e il lavoro di Turing sulla computabilità. Partecipanti discutono l&#39;inclusione di opere più recenti, come il documento PageRank, e suggeriscono altri documenti influenti in crittografia e sistemi distribuiti. Un corso di Harvard è menzionato, che esamina questi documenti fondamentali per offrire una comprensione completa dell&#39;evoluzione dell&#39;informatica. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">Il progresso di F-Droid e cosa ci aspetta nel 2025</a></h2>
<p>In 2024, F-Droid ha compiuto notevoli progressi nella decentralizzazione della distribuzione delle app, migliorando la sua infrastruttura e ampliando il suo ecosistema, grazie soprattutto al supporto della comunità e ai finanziamenti. Tra i risultati significativi vi sono stati gli aggiornamenti dell&#39;infrastruttura e l&#39;espansione di strumenti come Repomaker e Mobifree, con oltre 7205 aggiornamenti di app e 402 nuove app aggiunte. Guardando al 2025, F-Droid prevede di utilizzare una sovvenzione dell&#39;Open Technology Fund per migliorare ulteriormente l&#39;infrastruttura e continuare a concentrarsi sulla decentralizzazione della distribuzione delle app e sulla promozione di alternative open-source. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reazioni</a></h3>
<p>Gli utenti di F-Droid stanno sostenendo l&#39;introduzione di un contatore di download per identificare le app popolari e affidabili, poiché la piattaforma manca di un sistema di valutazione. Le sfide includono difficoltà di navigazione a causa di app incomplete o obsolete, suggerendo miglioramenti per filtri di ricerca migliori e aggiornamenti dell&#39;interfaccia utente. Nonostante queste sfide, F-Droid è apprezzato per le sue app open-source, con discussioni sui processi di invio delle app e il potenziale di integrazione delle progressive web app (PWA). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Comprendere gRPC, OpenAPI e REST e quando utilizzarli nella progettazione delle API (2020)</a></h2>
<p>Il design delle API utilizza principalmente due modelli: gRPC (Remote Procedure Call) e REST (Representational State Transfer), entrambi spesso mappati su HTTP, con gRPC che utilizza HTTP/2 per una comunicazione efficiente. Le API REST sono note per la loro semplicità e stabilità, mentre gRPC offre librerie client efficienti e implementazioni server, rendendolo adatto per API interne o quando si utilizzano strumenti specifici come Cloud Endpoints. OpenAPI, simile a RPC, richiede la costruzione di URL da modelli, l&#39;esposizione dei dettagli HTTP e può coinvolgere mappature HTTP personalizzate complesse, offrendo una compatibilità più ampia con gli strumenti HTTP rispetto a gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reazioni</a></h3>
<p>Spesso gli sviluppatori trovano gRPC impegnativo a causa di problemi con gli strumenti, in particolare in Java, e difficoltà con il debug e la configurazione, nonostante i suoi vantaggi come lo streaming bidirezionale e il trasporto efficiente. OpenAPI è uno standard di documentazione per le API, che facilita la generazione e il test dei client, ed è spesso confuso con REST, che raramente viene implementato nella sua forma pura. La decisione di utilizzare gRPC, OpenAPI o REST dipende da casi d&#39;uso specifici, competenze del team e requisiti del progetto, sottolineando l&#39;importanza di comprendere i punti di forza e le limitazioni di ciascuna tecnologia. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">Il NIH colpito da blocchi su riunioni, viaggi, comunicazioni e assunzioni</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reazioni</a></h3>
<p>Il NIH (National Institutes of Health) sta affrontando restrizioni su riunioni, viaggi, comunicazioni e assunzioni, che potrebbero influenzare la reputazione scientifica degli Stati Uniti. I critici sostengono che queste misure siano punitive e politicamente motivate, prendendo di mira i ricercatori percepiti come liberali, il che potrebbe interrompere la ricerca sulla salute pubblica, compresi il cancro e le malattie infettive. Questa situazione mette in evidenza problemi più ampi riguardanti la politicizzazione della scienza e le preoccupazioni sul declino del potere morbido degli Stati Uniti. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Bun 1.2 è stato rilasciato</a></h2>
<p>Bun 1.2 è un aggiornamento significativo per lo sviluppo di JavaScript e TypeScript, migliorando la compatibilità con Node.js e aggiungendo il supporto integrato per S3 e Postgres. L&#39;aggiornamento introduce Bun.sql per i database SQL, un gestore di pacchetti più veloce e un test runner integrato, insieme a prestazioni migliorate e nuove funzionalità JavaScript. Bun 1.2 migliora anche il bundling con importazioni HTML, eseguibili standalone e un nuovo parser CSS, rimanendo gratuito e open-source con contributi continui dalla comunità. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reazioni</a></h3>
<p>Bun 1.2 è stato rilasciato, introducendo funzionalità come gli import HTML e il supporto integrato per Amazon S3, che migliorano il suo approccio &quot;batteries-included&quot;. Il rilascio mira a semplificare lo sviluppo di JavaScript integrando strumenti come TypeScript, Jest e Webpack, attirando sviluppatori che cercano una configurazione semplificata. Pur essendo lodata la velocità e la facilità d&#39;uso di Bun, tra gli utenti persistono preoccupazioni riguardo al potenziale lock-in, all&#39;inclusione di librerie di terze parti e alla compatibilità a lungo termine con Node.js. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Il settore tecnologico porta il principio di Pareto troppo oltre</a></h2>
<p>Bobby Lockhart critica la dipendenza dell&#39;industria tecnologica dal Principio di Pareto e dagli MVP, che spesso portano a prodotti incompleti a causa di incentivi insufficienti per completarli. Contrappone questo all&#39;approccio del &#39;vertical slice&#39; dell&#39;industria dei videogiochi, che si concentra sulla creazione di un prodotto rifinito fin dall&#39;inizio. Lockhart sostiene un approccio artigianale allo sviluppo software, sottolineando l&#39;importanza di completare e perfezionare i prodotti per ottenere un risultato finale raffinato. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reazioni</a></h3>
<p>Il principio di Pareto, o la regola dell&#39;80/20, viene discusso nel contesto della tecnologia, in particolare nello sviluppo di software e prodotti, suggerendo che l&#39;80% degli effetti deriva dal 20% delle cause. Critici sostengono che questo principio porta a commercializzare prodotti come completi nonostante manchi l&#39;ultimo 20% di rifinitura, mentre i sostenitori affermano che consente un uso efficiente delle risorse e un rapido ingresso sul mercato. Il dibattito si estende a molteplici settori, tra cui il gaming e l&#39;IA, con opinioni divergenti sul fatto che il principio favorisca l&#39;innovazione o conduca alla mediocrità. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Ho creato un gioco sparatutto multiplayer in Lisp, ecco il mio viaggio</a></h2>
<p>Il gioco &quot;Wizard Masters&quot;, uno sparatutto multiplayer in terza persona, è stato sviluppato utilizzando Clojure, un dialetto di Lisp, ed è disponibile su CrazyGames. Clojure è stato scelto per le sue capacità full-stack e il sistema REPL interattivo, mentre Babylon.js è stato utilizzato per la grafica grazie alle sue caratteristiche e al supporto della comunità. Le sfide includevano il networking complesso con le librerie asincrone di Clojure, la gestione dello stato con l&#39;immutabilità di Clojure e la mancanza di una forte comunità di sviluppo di giochi in Clojure, evidenziando i potenziali benefici di passare a motori più diffusi come Unity o Unreal per progetti futuri. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reazioni</a></h3>
<p>Un gioco sparatutto multiplayer è stato sviluppato utilizzando Lisp, con ClojureScript e Babylon.JS per il frontend, e Clojure per il backend, utilizzando Websockets per il coordinamento. Nonostante le sfide con gli strumenti di Babylon.JS, il gioco è stato rilasciato con successo ed è compatibile con diversi dispositivi, inclusi gli iPhone, ricevendo feedback positivi per il gameplay e la rifinitura. Alcuni utenti hanno riscontrato problemi di controllo su Firefox, e lo sviluppatore sta contemplando l&#39;espansione del gioco in base alle sue prestazioni, evidenziando lo sviluppo solitario del progetto e il supporto della comunità. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: un IDE potenziato dall&#39;IA di ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reazioni</a></h3>
<p>Trae, un Ambiente di Sviluppo Integrato (IDE) potenziato dall&#39;IA di ByteDance, ha avviato discussioni sulla tendenza verso strumenti di codifica basati su abbonamento e i costi associati. Si sollevano preoccupazioni sulla privacy dei dati, in particolare con aziende cinesi come ByteDance, e il potenziale impatto sulle competenze di programmazione tradizionali. Il dibattito sottolinea le diverse opinioni sul ruolo dell&#39;IA nello sviluppo software e le implicazioni geopolitiche dell&#39;utilizzo di strumenti provenienti da aziende cinesi. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Fondamenti dei Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni</a></h2>
<p>Il libro &quot;Foundations of Large Language Models&quot; di Tong Xiao e Jingbo Zhu esplora concetti chiave come il pre-addestramento, i modelli generativi, le tecniche di prompting e i metodi di allineamento nei modelli di linguaggio di grandi dimensioni. Si rivolge a studenti universitari, professionisti e operatori nel campo dell&#39;elaborazione del linguaggio naturale, rendendolo una risorsa preziosa per coloro che sono interessati a Computazione e Linguaggio, Intelligenza Artificiale e Apprendimento Automatico. Il libro è disponibile per ulteriori letture su arXiv con l&#39;identificatore 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reazioni</a></h3>
<p>Un libro intitolato &quot;Foundations of Large Language Models&quot; degli autori della Northeastern University, Shenyang, Cina, è disponibile su Arxiv, noto per le sue complete 231 pagine. Il dibattito mette in evidenza le capacità di ChatGPT nella lettura dei PDF, con alcuni utenti che sottolineano le sue limitazioni nell&#39;analisi dei contenuti visivi. Arxiv è spiegato come una piattaforma per pre-stampe, il che significa che il contenuto non è necessariamente sottoposto a revisione paritaria, e gli utenti esprimono sorpresa per la disponibilità del libro lì. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Hacking Subaru: Tracciare e Controllare le Auto tramite il Pannello di Amministrazione Starlink</a></h2>
<p>Una vulnerabilità di sicurezza nel servizio STARLINK di Subaru è stata scoperta il 20 novembre 2024, consentendo l&#39;accesso non autorizzato ai veicoli e agli account dei clienti negli Stati Uniti, in Canada e in Giappone. Il difetto permetteva agli aggressori di controllare a distanza i veicoli e accedere a informazioni personali utilizzando dati minimi, come un cognome e un codice postale, a causa di problemi nel pannello di amministrazione di STARLINK. La vulnerabilità è stata segnalata e corretta entro 24 ore senza alcuna sfruttamento malevolo, sottolineando le sfide nella sicurezza dei sistemi di auto connesse a causa delle ampie autorizzazioni di accesso. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reazioni</a></h3>
<p>È stata scoperta una vulnerabilità nel sistema Starlink di Subaru, che permetteva agli hacker di tracciare e controllare i veicoli, ma è stata risolta entro 24 ore senza alcuna sfruttamento dannoso. Permangono preoccupazioni riguardo alla raccolta dei dati e all&#39;accesso remoto da parte di Subaru e dei suoi partner, con alcuni utenti che segnalano problemi di scaricamento della batteria collegati al sistema. L&#39;incidente sottolinea i rischi associati alle auto connesse a Internet, evidenziando la necessità di migliorare le protezioni della privacy degli utenti e di processi di opt-out più chiari per la raccolta dei dati. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">Dove si trova la pecora più centrale di Londra?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, fondata nel 1976, è la fattoria urbana più vicina al centro di Londra, situata a poco più di un miglio da Trafalgar Square. Il podere ospita diverse pecore, tra cui una Shetland e una Herdwick di nome Daffodil, mettendo in mostra il fascino rurale all&#39;interno dell&#39;ambiente urbano. Spitalfields City Farm, la seconda più vicina al centro di Londra, ospita una pecora Herdwick di nome Beatrix e diversi Castlemilk Moorits, sottolineando l&#39;attrattiva unica delle fattorie urbane a Londra. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reazioni</a></h3>
<p>Il parametro &quot;tempo per le pecore&quot;, che misura la durata necessaria per raggiungere la campagna dal centro città, ha avviato un dibattito sulle preferenze di vita urbana rispetto a quella rurale. Il discorso ha messo in evidenza città come Londra, Bristol e Toronto, concentrandosi sulla loro accessibilità alla natura o alle fattorie. Metriche urbane umoristiche come &quot;tempo al caos&quot; e &quot;tempo alla mucca&quot; facevano parte della discussione, aggiungendo una prospettiva leggera. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ho realizzato un laptop open-source da zero" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ho%20realizzato%20un%20laptop%20open-source%20da%20zero&subheading=gioved%C3%AC%2023%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht ha ricevuto la grazia completa</a></h2>
<p>Ross è stato graziato completamente dall&#39;ex presidente Donald Trump, risultando nella sua liberazione. Il perdono è stato accolto con notevole gratitudine, con Trump lodato per aver mantenuto la sua promessa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reazioni</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, creatore del mercato Silk Road, ha ricevuto una grazia completa, suscitando dibattiti sulla giustizia della sua condanna originale. Il primo verdetto di Ulbricht è stato considerato eccessivo da molti, consistendo in due ergastoli più 40 anni per accuse non violente. Il caso sottolinea questioni più ampie all&#39;interno del sistema giudiziario e le implicazioni dei mercati neri online. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Progetto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX per costruire data center</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reazioni</a></h3>
<p>Il Progetto Stargate è una collaborazione tra SoftBank, OpenAI, Oracle e MGX per costruire data center, evidenziando il ruolo del capitale privato nei progetti tecnologici su larga scala. Questa iniziativa ha suscitato dibattiti sulla centralizzazione economica e la potenziale concentrazione di potere delle grandi aziende nel settore tecnologico. Il progetto è percepito come un investimento strategico nell&#39;infrastruttura dell&#39;IA, possibilmente mirato a contrastare i progressi della Cina nell&#39;IA e a influenzare la leadership tecnologica globale. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Qualcuno sta facendo qualcosa di interessante con i modelli linguistici piccoli?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reazioni</a></h3>
<p>Piccoli modelli linguistici, che vanno da 0,5 a 3 miliardi di parametri, vengono utilizzati per diverse applicazioni come il filtraggio di articoli accademici in Excel, l&#39;identificazione di avvisi sui cookie e la generazione di carte di Magic the Gathering. Questi modelli sono anche applicati nel riassumere riunioni, analizzare annunci di lavoro e creare playlist, dimostrando la loro versatilità ed efficacia quando vengono ottimizzati per compiti specifici. Nonostante il loro potenziale, persistono sfide in termini di velocità di elaborazione, competenze richieste per l&#39;ottimizzazione e logistica di distribuzione. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Generazione di Asset 3D ad Alta Risoluzione</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio ha lanciato capacità di generazione 3D sul loro sito web e ha rilasciato il codice di inferenza e i modelli pre-addestrati per Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 è un sistema avanzato per la creazione di asset 3D ad alta risoluzione, caratterizzato da un modello di generazione delle forme (Hunyuan3D-DiT) e un modello di sintesi delle texture (Hunyuan3D-Paint), offrendo dettagli geometrici superiori e qualità delle texture. Gli utenti possono accedere a Hunyuan3D 2.0 tramite codice o l&#39;app Gradio, con ulteriori informazioni disponibili sul loro sito ufficiale e piano open-source. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reazioni</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 è uno strumento progettato per creare asset 3D ad alta risoluzione, con discussioni incentrate sulle sue potenziali applicazioni, in particolare nella fotogrammetria. Gli utenti lo confrontano con altri software come RealityCapture e instant-ngp, notando sia scetticismo riguardo alla coerenza e qualità dei contenuti generati dall&#39;IA, sia ottimismo riguardo alle sue applicazioni nel marketing. Anche se ci sono preoccupazioni riguardo alle licenze e alle sfide tecniche, molti riconoscono i promettenti progressi dell&#39;IA nella modellazione 3D e nella creazione di contenuti. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Errore DNS di Mastercard non rilevato per anni</a></h2>
<p>MasterCard ha risolto un errore DNS (Domain Name System) che avrebbe potuto portare all&#39;intercettazione del traffico registrando un dominio inutilizzato, che era stato una vulnerabilità per quasi cinque anni. Il ricercatore di sicurezza Philippe Caturegli ha identificato il problema, che coinvolgeva un errore di battitura nel nome di un server DNS, e ha registrato il dominio per 300 dollari per prevenire un potenziale uso improprio, nonostante l&#39;affermazione di MasterCard di nessun rischio per la sicurezza. Le azioni di Caturegli e la divulgazione pubblica hanno evidenziato potenziali vulnerabilità e criticato la risposta di MasterCard, rivelando una storia di errori di battitura simili nei DNS con il dominio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reazioni</a></h3>
<p>Un errore DNS presso Mastercard è rimasto inosservato per anni, suscitando preoccupazioni riguardo alle pratiche di sicurezza e alla supervisione dell&#39;azienda. Nonostante il riconoscimento dell&#39;errore, Mastercard ha affermato che i loro sistemi non erano a rischio, evidenziando la difficoltà di motivare le grandi aziende ad affrontare i problemi di sicurezza senza la pressione pubblica. Le critiche al ruolo di Bugcrowd nella gestione della narrativa suggeriscono che alcune piattaforme potrebbero dare priorità agli interessi aziendali rispetto alla divulgazione responsabile, sollevando interrogativi sulla responsabilità aziendale e sull&#39;efficacia delle pratiche di sicurezza. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Quali sono questi rigonfiamenti sulla parte superiore di una lattina con linguetta?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reazioni</a></h3>
<p>I dossi su una lattina con linguetta sono progettati per concentrare la pressione, facilitando l&#39;apertura efficiente della guarnizione. Una discussione su Reddit ha esplorato la complessità degli oggetti di uso quotidiano, inclusa la produzione di alluminio e il design delle lattine per bevande, rivelando l&#39;illusione della profondità esplicativa, in cui le persone sottovalutano la complessità degli oggetti semplici. La conversazione si è anche diversificata in argomenti come i connettori Ethernet, mettendo in mostra i diversi interessi e la condivisione di conoscenze tra gli utenti. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">DHS rimuove tutti i membri dei consigli consultivi sulla sicurezza informatica, sospende le indagini</a></h2>
<p>Le stili minimi della schermata iniziale sono definiti, con stili aggiuntivi situati in un file CSS separato, garantendo un&#39;interfaccia utente coerente e ottimizzata. Il Dipartimento della Sicurezza Interna (DHS) ha concluso tutte le adesioni ai comitati consultivi, influenzando i pannelli di sicurezza informatica come l&#39;Agenzia per la Sicurezza Informatica e delle Infrastrutture (CISA). Le indagini del Cyber Safety Review Board sull&#39;incidente Salt Typhoon sono state interrotte, indicando un arresto nei progressi su questa questione di sicurezza informatica. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reazioni</a></h3>
<p>Il Dipartimento della Sicurezza Interna (DHS) ha sciolto tutti i membri dei suoi comitati consultivi sulla sicurezza informatica e ha sospeso le indagini in corso, influenzando diversi comitati consultivi oltre a quelli tecnologici. Questa decisione ha acceso dibattiti sull&#39;importanza e la funzione di questi comitati, con opinioni divise tra la riduzione della burocrazia e il potenziale indebolimento della supervisione e della sicurezza. Gli effetti a lungo termine sulla sicurezza informatica e su altri settori sono attualmente incerti, lasciando gli stakeholder incerti sugli sviluppi futuri. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Isolare la complessità è l&#39;essenza delle astrazioni di successo</a></h2>
<p>Nel campo dello sviluppo software, la complessità dovrebbe essere gestita e isolata piuttosto che eliminata, come sottolineato da Fred Hebert. Nei microservizi, la complessità è spesso nascosta all&#39;interno dei singoli servizi, mentre linguaggi di programmazione come Rust e TypeScript gestiscono la complessità attraverso sistemi di tipi e strumenti come il borrow checker di Rust. Rust e TypeScript sono preferiti dagli sviluppatori per la loro capacità di rivelare e gestire la complessità, permettendo di creare astrazioni di successo isolando la complessità in aree ben definite. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reazioni</a></h3>
<p>Isolare la complessità è essenziale per creare astrazioni efficaci nell&#39;ingegneria del software, poiché determina dove la complessità viene gestita e come influisce sul carico cognitivo. Il sistema di tipi di Rust richiede ai programmatori di gestire la complessità della memoria, in contrasto con i sistemi di garbage collection che la gestiscono a runtime, illustrando diversi compromessi nella gestione della complessità. La decisione di esporre o nascondere la complessità attraverso le astrazioni è cruciale, con tipi e test che servono a scopi diversi; i tipi possono vincolare il comportamento del codice ma anche introdurre le proprie complessità. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Il mio conflitto con lo scrolling del destino</a></h2>
<p>L&#39;autore affronta la sua abitudine di scorrere in modo compulsivo rimuovendo app distraenti come YouTube e Instagram e disabilitando il browser sul telefono. Ha sperimentato alcuni inconvenienti, come l&#39;accesso limitato ai servizi, ma ha trovato utile stabilire confini e ridurre le distrazioni. Reintrodurre un browser limitato con un&#39;interfaccia utente minima li ha aiutati a riprendere il controllo sul consumo di media, portando a più tempo per la lettura e a una mentalità più calma. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reazioni</a></h3>
<p>Molti individui scoprono che le app progettate per bloccare le distrazioni non sono efficaci nel combattere il doom scrolling, portandoli a esplorare metodi alternativi. Strategie come allontanarsi fisicamente dal telefono, utilizzare estensioni del browser che introducono attrito o optare per dispositivi più semplici possono aiutare a rompere l&#39;abitudine. Il focus è sulla creazione di barriere intenzionali, sulla pratica della moderazione e sull&#39;impegno in attività alternative per ridurre lo scorrimento senza pensieri. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">Il Tirannia della Mancanza di Struttura (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, conosciuta anche come Joreen, critica il concetto di &quot;assenza di struttura&quot; nel movimento di liberazione delle donne, sostenendo che tutti i gruppi formano strutture, siano esse formali o informali. L&#39;articolo mette in evidenza i problemi delle strutture informali, come l&#39;elitarismo e la mancanza di responsabilità, e suggerisce principi per una strutturazione democratica. Sottolinea la necessità di strutture formali per prevenire squilibri di potere e per aiutare il movimento a raggiungere i suoi obiettivi in modo efficace e inclusivo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reazioni</a></h3>
<p>Il saggio &quot;The Tyranny of Structurelessness&quot; critica i gruppi non strutturati, evidenziando come possano portare a gerarchie informali e inefficienze. Jo Freeman sostiene la &quot;strutturazione democratica&quot;, in cui ruoli e processi chiari prevengono squilibri di potere, suggerendo metodi come la rotazione della leadership e la condivisione trasparente delle informazioni. L&#39;articolo sottolinea l&#39;importanza di bilanciare struttura e flessibilità, in particolare nelle startup e nei gruppi attivisti, per mantenere un&#39;organizzazione efficace e adattarsi a obiettivi specifici. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht ha ricevuto la grazia completa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20ha%20ricevuto%20la%20grazia%20completa&subheading=mercoled%C3%AC%2022%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">Attacco di deanonimizzazione a 0 clic che prende di mira Signal, Discord e altre piattaforme</a></h2>
<p>Uno studente di scuola superiore di 15 anni ha scoperto un attacco di deanonymizzazione a 0 clic utilizzando il sistema di caching di Cloudflare, che può localizzare gli utenti entro un raggio di 250 miglia. Questa vulnerabilità colpisce app popolari come Signal e Discord, consentendo agli aggressori di tracciare gli utenti senza il loro consenso. Nonostante la segnalazione del problema, solo un bug correlato è stato corretto da Cloudflare, lasciando la vulnerabilità principale non affrontata, evidenziando la necessità per gli utenti, in particolare giornalisti e attivisti, di essere vigili riguardo alla loro privacy. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reazioni</a></h3>
<p>Un attacco di deanonymizzazione a 0 clic sfrutta il sistema di caching di Cloudflare su piattaforme come Signal e Discord, potenzialmente rivelando l&#39;ubicazione approssimativa di un destinatario controllando lo stato della cache. L&#39;attacco non richiede il controllo del server, solo un URL univoco, e può esporre metadati importanti, sollevando preoccupazioni sulla privacy per gli utenti di queste piattaforme di comunicazione sicure. Le strategie di mitigazione includono l&#39;uso di reti private virtuali (VPN) o la disabilitazione dei download automatici per proteggere la privacy degli utenti. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup Winter: Hacker News ha perso la sua fiducia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reazioni</a></h3>
<p>Hacker News è passato da una comunità incentrata sulle startup a un forum tecnologico più ampio, riflettendo un cambiamento negli interessi degli utenti verso argomenti tecnologici generali. Questo cambiamento ha portato a un calo dell&#39;entusiasmo per le startup, con gli utenti che esprimono scetticismo riguardo al modello di capitale di rischio (VC) e alla scarsità di idee innovative. I benefici finanziari percepiti di lavorare nelle startup sono spesso messi in discussione, poiché molti dipendenti non sperimentano ritorni sostanziali, indicando un cambiamento nelle priorità all&#39;interno della comunità tecnologica. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Reverse engineering dell&#39;anti-cheat di Call of Duty</a></h2>
<p>Il Treyarch Anti-Cheat (TAC) in Black Ops Cold War è un sistema anti-cheat in modalità utente, privo della componente in modalità kernel presente nel Ricochet di Modern Warfare. TAC utilizza Arxan per l&#39;offuscamento, il che complica l&#39;ingegneria inversa attraverso tecniche come la decrittazione eseguibile a runtime, i checksum degli eseguibili e la crittografia dei puntatori. Le principali caratteristiche anti-cheat includono il rilevamento di hooking delle API, registri di debug, monitoraggio del traffico di rete e overlay esterni, insieme a varie tecniche anti-debugging e stub di syscall personalizzati per bypassare gli hook. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reazioni</a></h3>
<p>Gli utenti stanno riscontrando problemi con i sistemi anti-cheat in giochi come CS:GO e Call of Duty, che colpiscono in particolare gli utenti Linux con hardware specifico. La discussione mette in evidenza sfide come i ban ingiustificati, le preoccupazioni etiche e l&#39;efficacia degli attuali sistemi anti-cheat, influenzando il gioco leale. Storie personali sottolineano la necessità di soluzioni migliorate per affrontare le accuse false e migliorare le esperienze di gioco. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Elon Musk è apparso fare il saluto nazista all&#39;inaugurazione di Trump?</a></h2>
<p>Elon Musk è stato osservato fare un gesto all&#39;inaugurazione di Trump che alcuni hanno interpretato come un saluto nazista, portando a una controversia sui social media. La Anti-Defamation League (ADL) ha suggerito che il gesto fosse probabilmente un momento imbarazzante piuttosto che un saluto intenzionale, con alcuni che lo attribuiscono alla sindrome di Asperger di Musk. Musk ha risposto alla controversia con un&#39;emoji che ride e ha espresso entusiasmo per la menzione di Marte da parte di Trump, che si allinea con i suoi obiettivi di esplorazione spaziale. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reazioni</a></h3>
<p>Elon Musk è stato accusato di aver fatto un saluto nazista all&#39;inaugurazione di Trump, portando a un dibattito su Hacker News sull&#39;appropriatezza di discutere tali argomenti sulle piattaforme tecnologiche. Alcuni utenti hanno sostenuto che l&#39;influenza di Musk nell&#39;industria tecnologica rendesse l&#39;argomento rilevante, mentre altri ritenevano che fosse inappropriato per il forum. La discussione ha evidenziato opinioni divergenti sulla censura e le implicazioni delle azioni di Musk all&#39;interno della comunità tecnologica. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk sembra fare saluti fascisti consecutivi al raduno di inaugurazione</a></h2>
<p>Elon Musk ha affrontato critiche per aver fatto un gesto che somigliava a un saluto in stile fascista durante le celebrazioni dell&#39;inaugurazione di Donald Trump, che alcuni hanno interpretato come un saluto nazista. Il Anti-Defamation League ha riconosciuto la somiglianza del gesto con un saluto nazista, ma in seguito ha suggerito che si trattava di un momento imbarazzante di entusiasmo, attirando critiche da parte di Alexandria Ocasio-Cortez. Mentre le azioni di Musk sono state celebrate da alcune figure di estrema destra, hanno alimentato dibattiti sulle sue affiliazioni politiche e intenzioni. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reazioni</a></h3>
<p>Le gestualità di Elon Musk durante un raduno di inaugurazione, percepite da alcuni come saluti fascisti, hanno acceso polemiche e dibattiti online. L&#39;incidente ha portato a una discussione segnalata su Hacker News, scatenando un dibattito sulle politiche di moderazione e censura della piattaforma. La situazione solleva interrogativi sul ruolo delle figure influenti nel settore tecnologico nel discorso politico e sulla coerenza delle politiche di moderazione su piattaforme come Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censura &#39;#Democrat&#39; su Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reazioni</a></h3>
<p>Secondo quanto riferito, Meta sta censurando l&#39;hashtag &#39;#Democrat&#39; su Instagram, portando a discussioni sulla censura e le sue implicazioni sulle piattaforme di social media. Utenti di diversi paesi, come il Regno Unito, la Spagna e la Germania, hanno riscontrato questo problema, sebbene alcuni segnalino che sia stato risolto. L&#39;incidente mette in evidenza le preoccupazioni riguardo all&#39;influenza delle piattaforme di social media e il delicato equilibrio tra moderazione dei contenuti e censura, con dibattiti sulla libertà di espressione e il potenziale pregiudizio politico. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organizzare le comunità locali senza Facebook?</a></h2>
<p>L&#39;individuo sta cercando di trasferire le interazioni della comunità locale da Facebook a una piattaforma federata auto-ospitata, che consente un controllo e una gestione decentralizzati. Stanno cercando soluzioni pronte all&#39;uso o collaboratori per facilitare questo passaggio, indicando la necessità di opzioni accessibili e personalizzabili. Il contesto riguarda le aree rurali con più piccoli paesi, ciascuno con una popolazione di circa 50.000 abitanti, evidenziando l&#39;importanza della connettività e del coinvolgimento della comunità. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reazioni</a></h3>
<p>Il autore cerca di trasferire le comunità locali da Facebook a una piattaforma federata auto-ospitata, sottolineando la necessità di funzionalità come calendari di eventi e messaggistica. Alternative come Mastodon potrebbero non replicare completamente le funzionalità di Facebook, spingendo a considerare altre piattaforme come Discourse, Nextdoor o groups.io. È fondamentale valutare l&#39;interesse della comunità nel trasferirsi e assicurarsi che la nuova piattaforma sia in linea con le loro esigenze, considerando anche opzioni come giornali locali e liste di email. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Indolenza metacognitiva: effetti dell&#39;IA generativa sulla motivazione all&#39;apprendimento</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reazioni</a></h3>
<p>Uno studio evidenzia che gli strumenti di intelligenza artificiale generativa, come ChatGPT, possono portare a una &quot;pigrizia metacognitiva&quot;, in cui gli utenti dipendono troppo dall&#39;IA, riducendo l&#39;apprendimento auto-regolato. Questa dipendenza dall&#39;IA può diminuire l&#39;apprendimento profondo e le capacità di pensiero critico, poiché i discenti potrebbero non impegnarsi attivamente nella comprensione e valutazione delle informazioni. Sebbene l&#39;IA possa migliorare l&#39;efficienza dei compiti, lo studio sottolinea l&#39;importanza che i discenti partecipino attivamente al processo di apprendimento per sviluppare abilità cognitive essenziali. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">DeepSeek R1 ufficiale ora su Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek ha introdotto i suoi modelli di ragionamento di prima generazione, che si comportano al pari di OpenAI-o1 in compiti che coinvolgono matematica, codice e ragionamento. I modelli variano significativamente in dimensioni, da 1,5 miliardi a 671 miliardi di parametri, indicando diverse esigenze di archiviazione. Questi modelli sono accessibili sotto la Licenza MIT, consentendo un ampio utilizzo e modifica. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reazioni</a></h3>
<p>DeepSeek R1, un nuovo modello linguistico, è ora disponibile su Ollama, suscitando discussioni sulla sua censura, specialmente su argomenti politici sensibili come Piazza Tiananmen. Il dibattito si concentra sull&#39;equilibrio tra correttezza politica e accuratezza storica, con confronti tra gli approcci occidentali e cinesi al pregiudizio politico nei modelli linguistici. Si suggerisce che i modelli open-source possano essere una soluzione potenziale per contrastare la censura, sebbene le opinioni differiscano sull&#39;efficacia e le implicazioni di tali misure. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Le persone sono pessime nel riportare ciò che mangiano. Questo è un problema per la ricerca dietetica.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reazioni</a></h3>
<p>Riportare accuratamente l&#39;assunzione di cibo è una sfida, poiché le persone spesso sbagliano a giudicare le dimensioni delle porzioni con una media del 53%, anche tra i professionisti formati. Gli ingredienti nascosti come oli e grassi sono meno problematici degli errori di dimensione delle porzioni, evidenziando la necessità di strumenti di misurazione precisi come le bilance alimentari. Nuove tecnologie e app, come SnapCalorie, mirano a migliorare l&#39;accuratezza del monitoraggio della dieta, anche se spesso richiedono abbonamenti a causa degli alti costi operativi, potenzialmente aiutando gli utenti a fare scelte alimentari più consapevoli. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Lista dei desideri per il supporto dei dispositivi ROCm</a></h2>
<p>ROCm sta raccogliendo feedback dalla comunità per determinare quali GPU supportare nei futuri aggiornamenti, con i dettagli di compatibilità attuali disponibili sul loro sito web. Gli utenti stanno sostenendo un supporto più ampio, in particolare per le GPU più vecchie e di fascia consumer, e un&#39;integrazione migliorata con i sistemi Windows. C&#39;è una forte richiesta di supporto coerente su tutte le architetture, sottolineando l&#39;importanza della VRAM per le applicazioni AI, e richieste di miglioramenti nel supporto APU di AMD e un processo di sviluppo simile al CUDA di NVIDIA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reazioni</a></h3>
<p>ROCm, la piattaforma software di AMD per la programmazione GPU, affronta critiche per la sua compilazione di codice specifica per l&#39;hardware, risultando in un supporto GPU incoerente rispetto a CUDA di Nvidia. Gli utenti sono frustrati dalla mancanza di supporto a lungo termine di AMD per le GPU, con alcuni che sperimentano la cessazione del supporto poco dopo l&#39;acquisto, portando a richieste di miglioramento del supporto multipiattaforma e di una documentazione migliore. I membri della comunità esortano AMD a supportare tutte le GPU, come fa Nvidia, e alcuni utenti hanno spostato le loro speranze su Intel per una migliore competizione nel mercato delle GPU. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Linter Python e formattatore di codice scritto in Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground è un linter e formattatore di codice Python scritto in Rust, che offre velocità 10-100 volte superiori rispetto agli strumenti tradizionali come Flake8 e Black. Supporta Python 3.13, si integra con editor come VS Code e può sostituire più strumenti come Flake8, Black e isort, essendo compatibile con i monorepo. Ruff è ampiamente adottato in progetti importanti come Apache Airflow, FastAPI e Pandas, ed è disponibile per l&#39;installazione tramite pip, pipx e altri gestori di pacchetti, con supporto di configurazione tramite pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reazioni</a></h3>
<p>Ruff è un linter e formattatore di codice Python sviluppato in Rust, noto per la sua velocità ed efficienza, che semplifica lo sviluppo in Python integrando più strumenti in uno. Lo strumento ha suscitato interesse e dibattito all&#39;interno della comunità Python, con alcuni sviluppatori che apprezzano le sue prestazioni e semplicità, mentre altri rimangono scettici nei confronti dei nuovi strumenti. Lo sviluppo di Ruff da parte di Astral, un&#39;organizzazione sostenuta da capitale di rischio, aggiunge fascino e discussione, in particolare per quanto riguarda il suo impatto sul tipaggio dinamico di Python e l&#39;uso di checker di tipo e linters in grandi progetti. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5: Scalare l&#39;Apprendimento per Rinforzo con LLMs</a></h2>
<p>Kimi k1.5 è un modello multi-modale all&#39;avanguardia che supera significativamente GPT-4o e Claude Sonnet 3.5 nei compiti di catena di pensiero breve (CoT), con miglioramenti fino al 550% su benchmark come AIME, MATH-500 e LiveCodeBench. Si abbina all&#39;o1 di OpenAI nelle prestazioni a lungo termine del CoT attraverso varie modalità, utilizzando l&#39;apprendimento per rinforzo con scalatura del contesto lungo e ottimizzazione avanzata delle politiche, evitando metodi complessi come la ricerca ad albero di Monte Carlo. Kimi k1.5 è addestrato sia su dati testuali che visivi, consentendo un ragionamento congiunto, e sarà presto accessibile tramite la Kimi OpenPlatform su <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reazioni</a></h3>
<p>Le aziende, comprese alcune provenienti dalla Cina, stanno utilizzando GitHub per promuovere prodotti pubblicando &quot;articoli di ricerca&quot; e campioni di codice senza fornire effettivamente kit di sviluppo software (SDK) o librerie. Questa pratica è considerata ingannevole, simile alla pubblicità ingannevole, poiché le API (Application Programming Interfaces) o i pesi del modello promessi spesso non si materializzano. Il trend di utilizzare i repository GitHub come strumenti promozionali, a volte privi di codice sorgente, solleva preoccupazioni sulla trasparenza e l&#39;autenticità nella ricerca e sviluppo dell&#39;IA. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Autori cercano i registri del client torrent di Meta e i dati di seeding nell&#39;indagine sulla pirateria dell&#39;IA</a></h2>
<p>Meta sta affrontando una causa legale per l&#39;uso presunto di materiali piratati, in particolare libri protetti da copyright provenienti da LibGen, per addestrare i suoi modelli di intelligenza artificiale tramite BitTorrent. Autori, tra cui Richard Kadrey e Sarah Silverman, accusano Meta di violazione del copyright, mentre Meta sostiene che le sue azioni rientrano nell&#39;uso equo. Il tribunale ha permesso nuove accuse riguardanti le attività di torrenting di Meta, con gli autori che cercano di accedere ai registri del client torrent di Meta e ai dati di seeding, sottolineando le sfide legali relative ai dati di addestramento dell&#39;IA e alle questioni di copyright. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reazioni</a></h3>
<p>Autori stanno esaminando il potenziale utilizzo da parte di Meta di contenuti piratati per l&#39;addestramento dell&#39;IA, utilizzando i registri dei client torrent e i dati di seeding come prove. Esiste un dibattito sul fatto che l&#39;addestramento su larga scala dell&#39;IA dipenda da contenuti piratati a causa delle difficoltà di ottenere legalmente grandi set di dati testuali, rispetto alla possibilità di negoziare l&#39;accesso legale con gli editori. I risvolti legali, inclusi l&#39;uso equo e la violazione del copyright, sono in discussione, mettendo in evidenza il conflitto tra le esigenze di dati delle aziende tecnologiche e le leggi sul copyright esistenti. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon fa il saluto nazista durante il discorso di inaugurazione</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reazioni</a></h3>
<p>Elon Musk è al centro della controversia dopo aver presumibilmente fatto un saluto nazista durante un discorso di inaugurazione, portando a dibattiti sulle sue intenzioni e affiliazioni politiche. Il incidente ha suscitato discussioni sulle associazioni di Musk e sulla risposta della comunità tecnologica, mettendo in evidenza le dinamiche politiche all&#39;interno dell&#39;industria tecnologica. Critici sono divisi sul fatto che il gesto sia stato un atto mal concepito o una mossa deliberata, con alcuni che fanno riferimento alle azioni e alle affiliazioni passate di Musk come potenziale prova delle sue intenzioni. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Attacco di deanonimizzazione a 0 clic che prende di mira Signal, Discord e altre piattaforme" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Attacco%20di%20deanonimizzazione%20a%200%20clic%20che%20prende%20di%20mira%20Signal%2C%20Discord%20e%20altre%20piattaforme&subheading=marted%C3%AC%2021%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
