<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 19:24:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Esperienza in Galleria di Doom</a></h2>
<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; è un gioco parodia artistica di bobatealee, ambientato in una versione reinventata del classico livello E1M1 di DOOM (1993), dove i giocatori esplorano un&#39;ambientazione da galleria. - Il gioco è compatibile con HTML5, Windows, dispositivi mobili e gamepad, ed è stato creato utilizzando la piattaforma di sviluppo giochi Construct. - Ha ricevuto una valutazione di 5 stelle ed è lodato per la sua satira culturale e il design, con contributi di Filippo Meozzi e Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>“Doom, the Gallery Experience” è un gioco di museo virtuale che permette ai giocatori di esplorare opere d&#39;arte, simile a una visita reale in un museo, creato utilizzando Construct 3.</li>
<li>Il gioco è disponibile su più piattaforme, anche se alcuni utenti segnalano problemi tecnici sui dispositivi mobili.</li>
<li>Combina l&#39;esplorazione culturale con la nostalgia, traendo ispirazione da giochi classici come Doom, e ha suscitato discussioni su potenziali modifiche umoristiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">Il video su Bitcoin di 3blue1brown su YouTube è stato rimosso per violazione del copyright</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, noto per i suoi contenuti educativi, ha riferito che il suo video del 2017 su Bitcoin è stato rimosso e il suo canale ha ricevuto un avvertimento per violazione del copyright.</li>
<li>Il reclamo sul copyright è stato presentato da Chainpatrol per conto di Arbitrum, nonostante il video fosse interamente contenuto originale di Sanderson.</li>
<li>Questo incidente mette in evidenza i problemi persistenti con l&#39;applicazione del copyright sulle piattaforme digitali, dove i creatori possono subire sanzioni anche per il loro stesso lavoro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un video di 3blue1brown su YouTube riguardante Bitcoin è stato erroneamente rimosso a causa di un reclamo per violazione del copyright da parte di ChainPatrol, che in seguito ha riconosciuto che si trattava di un falso positivo.</li>
<li>Questo incidente ha messo in evidenza le falle nel sistema di copyright di YouTube, suscitando discussioni sul potenziale di abuso e sulla mancanza di responsabilità per le false rivendicazioni.</li>
<li>Gli utenti hanno suggerito pene più severe per le aziende che emettono richieste di rimozione false e hanno discusso questioni più ampie di moderazione dei contenuti e sfide alla libertà di espressione online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Raggiungere gli OKR vs. Fare il tuo lavoro</a></h2>
<ul>
<li>In Ingegneria, gli Obiettivi e Risultati Chiave (OKR) trimestrali spesso sembrano ridondanti poiché tendono a rispecchiare le roadmap dei prodotti, portando a potenziali conflitti se differiscono.</li>
<li>Il marketing trova gli OKR utili per definire il focus trimestrale, allinearsi con le tempistiche dei progetti e mettere in evidenza nuove campagne o pubblici, mentre le attività in corso sono monitorate tramite gli Indicatori Chiave di Prestazione (KPI).</li>
<li>OKR efficaci dovrebbero enfatizzare priorità uniche o in cambiamento ogni trimestre, piuttosto che compiti di routine, per evitare la stagnazione e garantire che forniscano valore oltre la roadmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>OKR (Obiettivi e Risultati Chiave) a volte possono non allinearsi con il lavoro effettivo, enfatizzando le metriche rispetto ai contributi significativi e potenzialmente portando a manipolare il sistema piuttosto che affrontare problemi reali.</li>
<li>Un&#39;efficace implementazione degli OKR richiede un allineamento con le esigenze dei clienti e gli obiettivi aziendali, ma questo allineamento è spesso difficile da raggiungere, portando a processi burocratici e a una mancanza di fiducia nella motivazione intrinseca dei dipendenti.</li>
<li>In grandi organizzazioni, gli OKR possono favorire la competizione invece della collaborazione, concentrandosi su lavori visibili piuttosto che su quelli di valore, non riuscendo così a cogliere la complessità dei compiti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Rilevamento delle Anomalie nelle Serie Temporali: Una Revisione di un Decennio</a></h2>
<ul>
<li>Il documento &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; sottolinea l&#39;importanza del rilevamento delle anomalie nei dati delle serie temporali a causa dei progressi nella raccolta dei dati e dell&#39;aumento dei dati in streaming. - Introduce una tassonomia incentrata sui processi per categorizzare i metodi esistenti di rilevamento delle anomalie e offre un&#39;analisi meta delle tendenze di ricerca in questo dominio. - La ricerca è pertinente a vari campi, tra cui la sicurezza informatica, la finanza, l&#39;applicazione della legge e la sanità, ed è accessibile su arXiv nella categoria Machine Learning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il rilevamento delle anomalie nelle serie temporali utilizza previsioni e dati storici per identificare deviazioni nei modelli, con strumenti come Prometheus e Grafana che aiutano nelle applicazioni pratiche. - Questi strumenti consentono di impostare soglie dinamiche basate su cicli settimanali e orari del giorno, ma le sfide includono la gestione delle festività e la definizione delle anomalie. - Il settore è promettente per lo sviluppo in vari settori, ma attualmente manca di soluzioni complete pronte all&#39;uso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Stimulation Clicker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker su neal.fun è un popolare gioco clicker che ha generato discussioni tra gli utenti, con confronti con altri giochi come Cookie Clicker e commenti sulle abitudini moderne del web. - Gli utenti hanno condiviso strategie per un progresso più rapido, come l&#39;automazione dei clic o il ridimensionamento delle finestre, e hanno notato sia il divertimento coinvolgente che problemi come bug o sovrastimolazione. - Il gioco ha ispirato creatività, inclusi speedrun, con i giocatori che apprezzano la sua breve durata e gli elementi coinvolgenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple ha sprecato il Sacro Graal</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, progettata per migliorare le capacità degli smartphone, non ha soddisfatto le aspettative, con alcune funzionalità come Math Notes apprezzate, ma altre criticate per essere deludenti.</li>
<li>Nonostante promettesse privacy e sicurezza attraverso l&#39;elaborazione sul dispositivo e il Private Cloud Compute, il prodotto sembrava più una dimostrazione tecnologica che uno strumento rivoluzionario.</li>
<li>Spesso la comunità open-source supera gli sforzi aziendali come Apple Intelligence, che ha lasciato gli utenti con solo miglioramenti marginali invece di progressi trasformativi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il piano di innovazione di Apple si concentra sul perfezionamento delle tecnologie esistenti, il che a volte delude i fan che si aspettano invenzioni rivoluzionarie. - Le funzionalità di intelligenza artificiale di Apple, come Apple Intelligence, hanno affrontato critiche per essere meno impressionanti rispetto ai concorrenti, nonostante la storia di Apple nel miglioramento dei prodotti. - Il forte accento di Apple su sistemi sicuri e privati offre ottimismo per futuri miglioramenti nelle loro offerte di intelligenza artificiale, anche se persiste il dibattito sul fatto che soddisferanno le aspettative degli utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Un ingegnere mangia in modo efficiente con $2,50 al giorno (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Un ingegnere intraprende una sfida di 46 giorni per spendere meno di $2,50 al giorno per il cibo, documentando pasti, costi ed esperimenti culinari. - Ispirato dai programmi di cucina, stabilisce regole per garantire divertimento, nutrizione e condivisione, esplorando ricette come involtini di cavolo e ramen mentre gestisce i costi e minimizza gli sprechi. - L&#39;esperimento coinvolge la cucina creativa con ingredienti limitati, utilizzando tecniche come la salamoia e il sous vide, e sperimentando con emulsionanti, condividendo infine intuizioni sulla cucina economica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un ingegnere è riuscito a ridurre le spese alimentari giornaliere a $2,50 nel 2016 acquistando prodotti di base all&#39;ingrosso come riso, fagioli e avena, e gestendo con attenzione i prodotti freschi per evitare il deterioramento.</li>
<li>La strategia includeva la diluizione di alimenti confezionati ad alto contenuto di sodio e lo shopping in negozi economici, anche se potrebbe non essere sostenibile o nutrizionalmente adeguata nel tempo.</li>
<li>Alternative come l&#39;acquisto di prodotti scontati ai mercati degli agricoltori o l&#39;uso di verdure surgelate possono offrire convenienza e mantenere il valore nutrizionale, ma garantire un apporto sufficiente di calorie e proteine è cruciale per la salute.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Ucciso da LLM</a></h2>
<ul>
<li>Ucciso da LLM&quot; è un progetto che documenta i benchmark dell&#39;IA superati dai progressi dell&#39;IA, mostrando i progressi in aree come il ragionamento, la matematica e la programmazione. - Il sito, ispirato a &quot;Killed by Google&quot;, fornisce dettagli sui punteggi originali e finali dei benchmark e sui modelli di IA che li hanno superati, evidenziando la rapida evoluzione delle capacità dell&#39;IA. - Il termine &quot;Saturazione&quot; viene utilizzato per descrivere i benchmark che non possono più misurare efficacemente le capacità all&#39;avanguardia dell&#39;IA, e il progetto invita a contribuire per garantire l&#39;accuratezza dei dati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione si concentra sul Test di Turing e le sue interpretazioni moderne, in particolare riguardo all&#39;IA e ai Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni (LLM).</li>
<li>Le versioni moderne del Test di Turing spesso semplificano la sfida all&#39;identificazione se un partner di conversazione è umano, cosa che i LLM possono a volte superare imitando parlanti non nativi.</li>
<li>Il dialogo mette in evidenza le limitazioni degli attuali parametri di riferimento per l&#39;IA e il potenziale per l&#39;IA di essere utilizzata in modo improprio o fraintesa, mettendo in discussione la vera misura dell&#39;intelligenza nei sistemi di IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau si dimette</a></h2>
<ul>
<li>Il Partito Liberale del Canada sta avviando il processo per selezionare un nuovo leader, come annunciato dal presidente del partito Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, elogiato per la sua leadership decennale e gli sforzi nel ricostruire e rendere il partito più inclusivo, rimarrà nel suo ruolo fino a quando non verrà scelto un successore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau ha annunciato il suo piano di dimettersi da Primo Ministro del Canada, rimanendo in carica fino a quando il Partito Liberale non selezionerà un nuovo leader.</li>
<li>Il suo decisione segue bassi indici di gradimento e pressioni interne al partito, con controversie riguardanti la sua gestione della protesta dei camionisti e altre questioni.</li>
<li>Le dimissioni di Trudeau sono viste come uno sforzo strategico per permettere al Partito Liberale di riorganizzarsi in vista di un&#39;elezione potenzialmente difficile, con la possibilità di una vittoria dei Conservatori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Blog preferito nel 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il blog di Simon Willison è evidenziato per il suo contenuto perspicace sull&#39;intelligenza artificiale (AI) nel 2024.</li>
<li>Altri blog consigliati includono quelli di Julia Evans, Fabien Sanglard e &quot;One Useful Thing&quot; di Ethan Mollick, che offrono prospettive uniche e argomenti diversi.</li>
<li>Per coloro che sono interessati all&#39;economia, si consigliano Noah Smith e Paul Krugman, mentre Dynomight e Not Boring offrono un mix di contenuti tecnologici e di lifestyle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Ripubblicare il mio sito di fan dei Simpson, vent&#39;anni dopo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il rilancio di un sito di fan dei Simpson dopo 20 anni ha evocato nostalgia per l&#39;era iniziale di internet, caratterizzata da siti di fan personali e libertà creativa. - Molte persone ricordano gli anni &#39;90 e 2000 come un periodo di internet non regolamentato e non commercializzato, in contrasto con il panorama odierno più regolamentato e commerciale. - Alcuni siti di fan originali esistono ancora, servendo da promemoria della gioia e creatività di creare contenuti per divertimento piuttosto che per guadagno finanziario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: Open-Source 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>La suite software srsRAN è una raccolta open-source di applicazioni radio 4G e 5G sviluppata da SRS, implementata in C++ con dipendenze minime, e funziona su Linux con hardware standard.</li>
<li>È concesso in licenza sotto AGPLv3, che è una licenza per software libero che garantisce che il software rimanga open-source.</li>
<li>Il pacchetto include una RAN (Radio Access Network) 5G CU+DU (Central Unit e Distributed Unit) con uno stack completamente nativo ORAN, e una suite 4G che fornisce un&#39;implementazione completa della rete per l&#39;Apparato Utente (UE), eNodeB (evolved Node B) e EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN è un&#39;iniziativa open-source che consente agli utenti di creare le proprie reti 4G/5G utilizzando software e hardware come le Radio Definite dal Software (SDR) e le schede SIM vuote.</li>
<li>Il progetto offre un&#39;alternativa alle soluzioni proprietarie di Radio Access Network (RAN), rivolgendosi alle aziende di telecomunicazioni e offrendo flessibilità per test, connettività di emergenza e scopi educativi.</li>
<li>Gli utenti dovrebbero essere consapevoli delle potenziali sfide legali e tecniche, in particolare per quanto riguarda la concessione delle licenze per lo spettro, poiché la legalità dell&#39;installazione di reti personali varia a seconda della regione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Regolamenti che abilitano il Wi-Fi a 6 GHz</a></h2>
<ul>
<li>Molti paesi, tra cui Argentina, Brasile, Canada e Stati Uniti, hanno adottato l&#39;intera gamma di spettro 5925-7125 MHz per l&#39;uso.</li>
<li>Unione Europea ha adottato una parte di questa gamma, specificamente 5925-6425 MHz, con un focus su 5945-6425 MHz.</li>
<li>Altri paesi, come Andorra, Austria e Belgio, stanno considerando l&#39;adozione di porzioni specifiche dello spettro, mentre paesi come Egitto, Oman e Tunisia stanno ancora valutando le loro opzioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sul fatto se la banda a 6 GHz debba essere concessa in licenza per il 5G dalle compagnie di telecomunicazioni o rimanere senza licenza per l&#39;uso del Wi-Fi, con implicazioni significative per l&#39;allocazione dello spettro. - La banda a 6 GHz è vista come una soluzione alla congestione nelle bande Wi-Fi esistenti, ma c&#39;è esitazione nell&#39;allocare più larghezza di banda ISM (Industriale, Scientifico e Medico). - Le discussioni coprono anche gli aspetti tecnici del Wi-Fi 7, come la disponibilità dell&#39;hardware e la compatibilità, evidenziando l&#39;impatto più ampio sullo sviluppo futuro della tecnologia wireless.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Valuta non tagliata</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le fogli di valuta non tagliati venivano una volta usati impropriamente tagliandoli in pezzi decentrati e vendendoli come banconote con errori, spingendo il Tesoro a rendere i numeri di serie riconoscibili per prevenire ciò.</li>
<li>Per le banconote da 1 dollaro, i numeri di serie sui fogli non tagliati iniziano con 99, permettendo ai collezionisti di verificare l&#39;autenticità quando acquistano &quot;errori di taglio del dollaro&quot;.</li>
<li>I fogli di valuta non tagliati venduti dalla Zecca degli Stati Uniti a un prezzo maggiorato sono popolari tra i collezionisti per la loro novità, spesso incorniciati o regalati, nonostante siano moneta legale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Il processo evolutivo di un editor di codice strutturale</a></h2>
<ul>
<li>Il post descrive lo sviluppo di un editor strutturale per il linguaggio di programmazione eyg, che tratta il codice come un albero strutturato per prevenire errori di sintassi e migliorare la comprensione del codice.</li>
<li>Originariamente costruito con Gleam e Svelte, l&#39;editor ora utilizza Gleam e Lustre, con una versione terminale in Go, ed è stato sviluppato per semplificare l&#39;Albero di Sintassi Astratta (AST) per una migliore navigazione.</li>
<li>L&#39;ultima versione presenta un&#39;interfaccia utente basata su menu e icone, migliorando l&#39;usabilità su tutti i dispositivi, e incoraggia il feedback degli utenti per migliorare l&#39;esperienza di codifica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sugli editor di codice strutturali, che considerano il codice come un albero strutturato, offrendo potenziali vantaggi come l&#39;eliminazione degli errori di sintassi e il miglioramento delle informazioni sui tipi.</li>
<li>I problemi per gli editor strutturali includono la compatibilità con strumenti esistenti come Git e la gestione degli stati di codice non validi durante la modifica.</li>
<li>Esiste interesse su come gli editor strutturali potrebbero migliorare l&#39;accessibilità e l&#39;efficienza della programmazione, in particolare in ambienti non tradizionali come i dispositivi mobili, sebbene permangano preoccupazioni sulla praticità e l&#39;integrazione.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Esperienza in Galleria di Doom" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Esperienza%20in%20Galleria%20di%20Doom&subheading=luned%C3%AC%206%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">I ricercatori progettano tecnologia indossabile che può rilevare i livelli di glucosio in modo più accurato</a></h2>
<ul>
<li>I ricercatori dell&#39;Università di Waterloo hanno creato un dispositivo indossabile che utilizza la tecnologia radar per monitorare i livelli di glucosio in modo non invasivo, eliminando la necessità di aghi.</li>
<li>Il dispositivo, guidato dal Dr. George Shaker, incorpora un chip radar, una meta-superficie per migliorare l&#39;accuratezza del segnale e algoritmi di intelligenza artificiale per letture precise del glucosio.</li>
<li>Attualmente alimentato tramite USB, il dispositivo mira a diventare a batteria per una migliore portabilità e potrebbe eventualmente monitorare ulteriori parametri di salute, con sforzi in corso per commercializzare la tecnologia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I ricercatori hanno creato una tecnologia indossabile per il monitoraggio non invasivo del glucosio, offrendo un&#39;alternativa alla puntura del dito e ai monitor continui del glucosio (CGM).</li>
<li>La tecnologia mira a fornire letture accurate del glucosio senza contatto diretto con il flusso sanguigno, il che potrebbe essere significativo per le applicazioni cliniche.</li>
<li>Pur essendo promettente, c&#39;è scetticismo sulla sua accuratezza rispetto ai CGM esistenti, e sono necessari ulteriori dati e studi clinici per confermarne l&#39;efficacia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">Il giorno in cui ho insegnato all&#39;IA a leggere il codice come un Sviluppatore Senior</a></h2>
<ul>
<li>All&#39;inizio, l&#39;IA ha affrontato la sfida di analizzare i codebase di React, avvicinandosi ad essi come un sviluppatore alle prime armi. - Emulando le strategie degli sviluppatori senior, come concentrarsi sui file principali e raggruppare le modifiche per funzionalità, l&#39;analisi del codice da parte dell&#39;IA è migliorata significativamente. - L&#39;attenzione è rivolta a migliorare la comprensione del codice piuttosto che la generazione, con piani futuri per identificare il debito tecnico e comprendere le convenzioni del team.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo esplora le sfide dell&#39;addestramento dell&#39;IA per leggere e analizzare il codice con la competenza di uno sviluppatore senior, sottolineando la difficoltà nel raggiungere risultati coerenti e accurati.</li>
<li>Si sottolinea l&#39;importanza di fornire contesto e strutturare gli input per migliorare le prestazioni dell&#39;IA nell&#39;analisi del codice, pur riconoscendo lo scetticismo sulle attuali capacità dell&#39;IA.</li>
<li>Il dibattito evidenzia la necessità di ulteriori sperimentazioni e valutazioni per convalidare le prestazioni dell&#39;IA e considera le implicazioni più ampie e i potenziali progressi dell&#39;IA nello sviluppo software.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Fastidi delle pagine web che non ti infliggo qui</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;autore evita di utilizzare alcune funzionalità web come barre adesive, SSL/TLS forzato, pop-up e tracciamento non necessario per migliorare l&#39;esperienza utente.</li>
<li>Esiste un dibattito in corso sulla necessità di HTTPS per la sicurezza rispetto ai suoi problemi di compatibilità con i browser più vecchi.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza la sfida di bilanciare l&#39;esperienza utente con le pratiche web moderne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Come funziona il NAT Traversal (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NAT traversal consente connessioni dirette tra dispositivi nonostante la presenza di traduttori di indirizzi di rete (NAT) e firewall, utilizzando protocolli basati su UDP e controllo diretto dei socket.</li>
<li>Le tecniche come STUN (Session Traversal Utilities for NAT) aiutano a scoprire gli indirizzi IP pubblici, mentre i relay come TURN (Traversal Using Relays around NAT) o DERP di Tailscale sono utilizzati per NAT più complessi.</li>
<li>Il protocollo ICE (Interactive Connectivity Establishment) ottimizza i percorsi di connessione valutando tutte le opzioni possibili e selezionando quella più efficiente, garantendo un attraversamento NAT robusto con crittografia e autenticazione end-to-end.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo esplora l&#39;attraversamento NAT (Network Address Translation), sottolineando le differenze tra il hole punching TCP (Transmission Control Protocol) e UDP (User Datagram Protocol), notando la complessità leggermente superiore del TCP.</li>
<li>Mettere in discussione la percezione del NAT come caratteristica di sicurezza e discutere il metodo di Tailscale per l&#39;attraversamento del NAT, sollevando preoccupazioni sull&#39;affidarsi esclusivamente agli ACL (Access Control Lists) software per la sicurezza.</li>
<li>Il dibattito sottolinea l&#39;importanza degli endpoint sicuri e critica le limitazioni delle strategie di sicurezza di rete convenzionali nel contesto dell&#39;attraversamento NAT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Guten: Una piccola stampante per giornali</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Guten è un progetto di stampante per giornali su piccola scala progettato per ridurre al minimo il tempo trascorso davanti allo schermo consegnando le notizie in forma stampata. - Le discussioni intorno al progetto includono preoccupazioni riguardo al contenuto di BPA nella carta termica e suggerimenti per l&#39;uso di alternative senza BPA o di diverse tecnologie di stampa come le stampanti a impatto o a matrice di punti. - Vengono fatti confronti con la Little Printer, ormai fuori produzione, con raccomandazioni per migliorare la facilità d&#39;uso per gli sviluppatori e le opzioni di personalizzazione di Guten, insieme a considerazioni sugli impatti ambientali e sulla salute della carta termica.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="I ricercatori progettano tecnologia indossabile che può rilevare i livelli di glucosio in modo più accurato" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=I%20ricercatori%20progettano%20tecnologia%20indossabile%20che%20pu%C3%B2%20rilevare%20i%20livelli%20di%20glucosio%20in%20modo%20pi%C3%B9%20accurato&subheading=domenica%205%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Volvo 1993 a guida autonoma con open pilot</a></h2>
<ul>
<li>Un gruppo di amici ha partecipato all&#39;edizione invernale del Carbage Run 2025, un rally di 6 giorni attraverso la Svezia fino al circolo polare e ritorno a Helsinki, che richiede auto di almeno 20 anni e con un valore inferiore a €1000.</li>
<li>Hanno trasformato una Volvo 940 Estate del 1993 in un veicolo a guida autonoma utilizzando openpilot di comma.ai, incorporando componenti moderni come il servosterzo elettrico, un Bosch iBooster e un sensore radar Tesla.</li>
<li>Futuri aggiornamenti includeranno dettagli sul cablaggio, una centralina elettronica (ECU) personalizzata e piani per rendere open-source il codice, mettendo in evidenza l&#39;approccio innovativo del progetto per l&#39;aggiornamento di veicoli più vecchi con tecnologia autonoma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una Volvo 940 del 1993 è stata adattata con OpenPilot, una tecnologia di guida autonoma, mettendo in evidenza l&#39;intersezione tra il design delle auto classiche e la tecnologia moderna.</li>
<li>Il progetto ha affrontato sfide, tra cui l&#39;aggiornamento dei sistemi di frenata e sterzo, sollevando preoccupazioni legali e di sicurezza, in particolare con modifiche fai-da-te come la saldatura della colonna dello sterzo.</li>
<li>Il dibattito si è esteso alle normative automobilistiche in Europa, al declino delle hotrod negli Stati Uniti e alle differenze culturali nelle libertà di modifica delle auto, con il progetto visto come uno sforzo fai-da-te ispiratore nonostante le preoccupazioni per la sicurezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Algoritmo di rendering del terreno in meno di 20 righe di codice (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Il gioco Comanche del 1992 di NovaLogic utilizzava il motore Voxel Space, una tecnica di rendering 2.5D basata sul ray casting, per creare terreni dettagliati con ombreggiature e ombre.</li>
<li>Il motore Voxel Space utilizzava mappe di altezza e colore e un semplice algoritmo di rendering, disegnando linee verticali da dietro a davanti, che potevano essere ottimizzate per le prestazioni.</li>
<li>Il codice del motore è disponibile sotto la licenza MIT, ma la tecnologia potrebbe essere ancora brevettata in alcune regioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace è un algoritmo di rendering del terreno noto per la sua semplicità, richiedendo meno di 20 righe di codice, e suscita nostalgia per lo sviluppo innovativo dei giochi durante le epoche con limitazioni hardware.</li>
<li>I giochi AAA moderni si concentrano su ottimizzazioni complesse e tendenze di mercato, spesso a scapito dell&#39;originalità, mentre i giochi indie e le piattaforme come PICO-8 offrono maggiore libertà creativa.</li>
<li>Nonostante i progressi tecnologici, alcuni sviluppatori e giocatori sentono che la &quot;magia&quot; dei giochi più vecchi manca, anche se progetti innovativi come il rendering voxel continuano a ispirare creatività.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Come disegnare un contorno in un videogioco</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;articolo discute cinque tecniche per il rendering dei contorni in Unity, una popolare piattaforma di sviluppo di giochi, evidenziando il loro utilizzo in giochi come Sable e The Last of Us. - Le tecniche includono Effetti di Bordo, Estrusione dei Vertici, Buffer Sfocato, Algoritmo di Jump Flood e Rilevamento dei Bordi, ciascuna con vantaggi unici e compromessi in termini di prestazioni e qualità visiva. - L&#39;articolo fornisce approfondimenti su come bilanciare questi metodi per un&#39;estetica di gioco ottimale e supporto al gameplay, con risorse aggiuntive e crediti per i modelli 3D inclusi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo esplora tecniche avanzate per disegnare contorni nei videogiochi, sottolineando l&#39;efficienza dell&#39;algoritmo Jump Flood (JFA) e dei campi di distanza firmati (SDF) rispetto ai metodi tradizionali. - Si addentra nella grafica 3D stilizzata, discutendo tecniche di rendering e il potenziale uso delle reti neurali per l&#39;illuminazione e lo stile. - I contributori forniscono approfondimenti sullo sviluppo storico del cel shading nei giochi, come Jet Set Radio, evidenziando l&#39;evoluzione dell&#39;intersezione tra tecnologia e arte nella grafica 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Sto lasciando il Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;autore sta lasciando il Washington Post a causa della sua incapacità di adattarsi al panorama mediatico in evoluzione e al suo approccio alla presentazione delle questioni, che ritiene inefficace per argomenti critici come la democrazia.</li>
<li>Le media tradizionali, in particolare i giornali locali, stanno affrontando difficoltà finanziarie, portando a un giornalismo di parte e a un calo della fiducia pubblica, mentre i social media non possono sostituire il lavoro rigoroso del giornalismo.</li>
<li>Si sollevano preoccupazioni riguardo all&#39;influenza di individui facoltosi, come Jeff Bezos, sui mezzi di comunicazione, e l&#39;impatto degli interessi aziendali sul ruolo dei media nel tenere il potere sotto controllo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity ha ottenuto annunci</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity ha introdotto pubblicità, portando a discussioni sull&#39;inevitabilità degli annunci nei servizi online a causa della riluttanza dei consumatori a pagare per esperienze senza pubblicità. - Alcuni utenti trovano gli annunci invadenti e preferiscono servizi in abbonamento come Kagi, che offrono ricerche senza pubblicità, mentre altri continuano a scegliere opzioni gratuite supportate da annunci. - Questa situazione sottolinea il dibattito in corso tra modelli supportati da annunci e modelli basati su abbonamento nei servizi digitali.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Volvo 1993 a guida autonoma con open pilot" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Volvo%201993%20a%20guida%20autonoma%20con%20open%20pilot&subheading=sabato%204%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">sono ricco e non ho idea di cosa fare</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute la comune difficoltà di trovare uno scopo dopo aver raggiunto il successo finanziario, che può portare a sentimenti di disillusione e isolamento. Suggerisce che la realizzazione può essere trovata nello sviluppo degli altri, nella costruzione di connessioni o nel perseguire nuovi interessi, sottolineando l&#39;importanza di uno scopo oltre la ricchezza finanziaria. La discussione evidenzia anche le sfide nel mantenere le relazioni quando la ricchezza crea un divario sociale, sottolineando la necessità di attività significative e connessioni per favorire un senso di appartenenza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">Rilascio critico di sicurezza di iTerm2</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 versione 3.5.11, rilasciata il 2 gennaio 2025, risolve una vulnerabilità di sicurezza critica relativa alla funzione di integrazione SSH nelle versioni precedenti. - Il bug riguardava la registrazione di input/output su un file nel host remoto, che poteva essere accessibile da altri, interessando gli utenti delle versioni dalla 3.5.6 alla 3.5.10 e alcune versioni beta. - Si consiglia agli utenti di aggiornare immediatamente alla versione 3.5.11, eliminare il file /tmp/framer.txt e verificare l&#39;aggiornamento utilizzando l&#39;SHA-256 e la firma PGP forniti per garantire la sicurezza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 ha rilasciato un aggiornamento di sicurezza critico per risolvere un bug nella sua integrazione SSH, che registrava input e output su un file sul host remoto, potenzialmente esponendo i dati ad altri utenti.</li>
<li>Il problema è stato causato dall&#39;attivazione accidentale della registrazione dettagliata in produzione, suscitando discussioni sull&#39;importanza dei pre-commit hook e delle misure di sicurezza per prevenire errori simili.</li>
<li>Il incidente ha suscitato un dibattito sul passaggio ad alternative come Ghostty o Terminal.app, evidenziando anche l&#39;equilibrio tra software ricchi di funzionalità e rischi per la sicurezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Le LLM possono scrivere codice migliore se continui a chiedere loro di &quot;scrivere codice migliore&quot;?</a></h2>
<ul>
<li>In novembre 2023, una tendenza meme ha coinvolto gli utenti che chiedevano a ChatGPT di migliorare iterativamente le immagini, applicata poi al codice utilizzando Claude 3.5 Sonnet per migliorare un programma Python. - I tentativi iniziali con richieste vaghe come &quot;scrivi un codice migliore&quot; hanno mostrato alcuni miglioramenti, ma l&#39;ingegneria dei prompt strutturata con obiettivi di ottimizzazione specifici ha portato a miglioramenti significativi delle prestazioni. - L&#39;esperimento ha sottolineato l&#39;importanza della supervisione umana, poiché mentre i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) possono offrire idee innovative, possono anche introdurre bug sottili durante l&#39;ottimizzazione del codice.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) spesso generano codice di base a causa del loro addestramento su numerosi tutorial, potenzialmente mancando semplici ottimizzazioni che potrebbero migliorare le prestazioni del codice. - Sollecitare iterativamente gli LLM per migliorare il codice può portare a risultati migliori, ma questo processo può essere altrettanto dispendioso in termini di tempo quanto la codifica manuale. - La discussione sottolinea le limitazioni degli LLM nel comprendere ottimizzazioni complesse e evidenzia l&#39;importanza di fornire contesto e istruzioni specifiche per migliorare la qualità del codice.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Avvento del Codice 2024 in puro SQL</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann ha condiviso la sua esperienza nel risolvere le sfide dell&#39;Advent of Code 2024 utilizzando solo SQL, evidenziandolo come un esercizio di approcci alternativi alla risoluzione dei problemi. - Neumann ha completato con successo tutte le sfide, sebbene abbia notato le limitazioni di SQL nella gestione di algoritmi complessi e aggiornamenti di stato, suggerendo potenziali miglioramenti per l&#39;efficienza di SQL. - Il post del blog include una soluzione SQL dettagliata per una sfida e discute la possibilità di migliorare SQL per supportare meglio l&#39;esecuzione di algoritmi complessi direttamente all&#39;interno dei database.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 in puro SQL mette in evidenza la capacità di SQL di affrontare sfide complesse, suscitando interesse per le sue prestazioni e la sua struttura logica.</li>
<li>I commenti rivelano esperienze diverse con SQL, dall&#39;ottimizzazione delle stored procedure all&#39;utilizzo per la logica aziendale, mettendo in luce sia i suoi punti di forza che le sfide.</li>
<li>La conversazione esplora anche il potenziale dei linguaggi simili a SQL e l&#39;equilibrio tra la logica del database e il codice dell&#39;applicazione, riflettendo opinioni diverse sul ruolo di SQL nello sviluppo software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Una corte d&#39;appello degli Stati Uniti annulla le regole sulla neutralità della rete della FCC</a></h2>
<ul>
<li>Una Corte d&#39;Appello degli Stati Uniti ha invalidato le regole sulla neutralità della rete della FCC, che imponevano un trattamento equo del traffico internet da parte dei fornitori di banda larga, citando un eccesso di autorità legale da parte della FCC.</li>
<li>La decisione fa riferimento a una sentenza della Corte Suprema che limita i poteri delle agenzie di regolamentazione, influenzando la capacità della FCC di far rispettare la neutralità della rete.</li>
<li>Il presidente della FCC Jessica Rosenworcel ha chiesto al Congresso di legiferare sulla neutralità della rete, mentre il commissario Brendan Carr ha sostenuto la decisione del tribunale come un controllo sull&#39;eccesso di regolamentazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una corte d&#39;appello degli Stati Uniti ha invalidato le regole sulla neutralità della rete della FCC, citando un&#39;insufficiente autorità legale secondo la legge attuale. - La decisione segue l&#39;annullamento da parte della Corte Suprema della deferenza Chevron, che aveva permesso ad agenzie come la FCC di interpretare ampiamente gli statuti. - La corte ha classificato i fornitori di banda larga come fornitori di un &quot;servizio di informazione&quot;, non di un &quot;servizio di telecomunicazioni&quot;, limitando così il potere regolatorio della FCC e ponendo fine alle regole federali sulla neutralità della rete, potenzialmente permettendo agli ISP di rallentare o dare priorità al traffico internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Essere proprietario e non affittuario su internet</a></h2>
<ul>
<li>Il articolo sottolinea l&#39;importanza di possedere il proprio spazio digitale invece di fare affidamento esclusivamente sulle principali piattaforme internet, che spesso danno priorità alla loro crescita rispetto agli interessi degli utenti. - Le strategie per mantenere il controllo sulla propria presenza online includono il possesso di un dominio, la diversificazione dei contenuti su più piattaforme e la costruzione di connessioni dirette con il pubblico tramite liste di email. - Creando la propria proprietà web, si garantisce flessibilità e resilienza nelle proprie iniziative digitali, riducendo la dipendenza da una singola rete.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il discorso sottolinea l&#39;importanza di possedere la propria presenza digitale invece di dipendere dalle piattaforme di social media, affrontando le preoccupazioni riguardo all&#39;IA che sfrutta i contenuti generati dagli utenti. - Esplora le complessità del diritto d&#39;autore, dell&#39;etica dell&#39;IA e l&#39;importanza di avere un sito web personale o un dominio per un migliore controllo sui dati online. - La conversazione considera anche la praticità e i limiti dell&#39;auto-ospitare, data la dipendenza da servizi esterni come i registrar di domini e i fornitori di hosting, sostenendo una maggiore indipendenza nella gestione della propria presenza online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – Una directory aperta di siti personali e blog</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll è una directory aperta di siti personali e blog, che enfatizza gli spazi digitali al di fuori delle grandi aziende tecnologiche, ed è mantenuta su GitHub da Den Delimarsky. - Gli utenti possono contribuire a BlogScroll tramite GitHub o inviando un&#39;email al creatore, e gli aggiornamenti sono disponibili tramite un feed RSS. - La directory include varie categorie come design-e-ux, personale, produzione-foto-video e tecnologia, mostrando contributi da numerosi individui.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll è una directory aperta per siti personali e blog, concentrandosi sulla condivisione di giardini digitali, che sono discussi come qualsiasi sito personale da alcuni utenti.</li>
<li>Hostato su GitHub, BlogScroll ha suscitato discussioni sulla sua natura di &quot;giardino recintato&quot;, con suggerimenti per l&#39;esportazione OPML e miglioramenti della scalabilità.</li>
<li>Il progetto incoraggia le proposte per ampliare la sua lista, riflettendo un rinnovato interesse per gli spazi web personali e le sfide di mantenere contenuti indipendenti e curati online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">Il fenomeno anomalo di Alder Lake SHLX</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot ha scoperto che l&#39;istruzione SHLX sui processori Alder Lake di Intel presenta una &quot;latenza media&quot; di 3 cicli, che è atipica per le operazioni di spostamento a sinistra che di solito richiedono 1 ciclo. - Questo problema di latenza è specifico per i core di prestazione di Alder Lake e non influisce sui core di efficienza, contraddicendo le affermazioni di Intel di una latenza di 1 ciclo. - La latenza varia in base all&#39;inizializzazione del registro del conteggio dello spostamento, con istruzioni a 32 bit o istruzioni a 64 bit senza immediati che raggiungono una latenza di 1 ciclo, mentre le istruzioni a 64 bit con immediati risultano in una latenza di 3 cicli.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il problema di prestazioni noto come Anomalia Alder Lake SHLX si verifica quando istruzioni specifiche, come <code>mov rcx, 1</code>, causano un&#39;esecuzione più lenta dell&#39;istruzione <code>SHLX</code>, potenzialmente a causa della gestione dei piccoli immediati da parte del rinominatore di registri.</li>
<li>Questa anomalia può portare a un rallentamento di 3 volte ed è difficile da riprodurre perché i cambi di contesto possono resettare lo stato del registro, accelerando involontariamente il codice.</li>
<li>Il problema è stato scoperto di recente e riguarda principalmente i conteggi di spostamento, influenzando istruzioni come <code>SHL</code>, ma non altre come <code>ANDN</code>, e di solito non viene considerato dai compilatori.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="sono ricco e non ho idea di cosa fare" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=sono%20ricco%20e%20non%20ho%20idea%20di%20cosa%20fare&subheading=venerd%C3%AC%203%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Uno dei miei articoli è stato rifiutato oggi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un articolo del rinomato matematico Terence Tao è stato rifiutato, illustrando che anche i migliori accademici incontrano il rifiuto, scatenando una discussione più ampia sulla prevalenza dei rifiuti di articoli in ambito accademico. - Il discorso ha evidenziato problemi all&#39;interno del processo di revisione tra pari, inclusi pregiudizi e la pressione a pubblicare frequentemente, con molti che hanno condiviso esperienze personali di rifiuto. - I suggerimenti per migliorare includevano l&#39;esplorazione di sistemi alternativi di valutazione e pubblicazione, come le revisioni aperte centrate su internet, pur riconoscendo che il rifiuto è un aspetto standard del percorso accademico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Reverse-engineering automatico delle API REST</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger è uno strumento che converte le catture di mitmproxy in specifiche OpenAPI 3.0, facilitando il reverse-engineering delle API REST catturando il traffico delle applicazioni. - Lo strumento ora supporta i file HTTP Archive (HAR) dagli Strumenti per sviluppatori del browser, ampliando la sua usabilità per gli sviluppatori. - L&#39;installazione può essere effettuata utilizzando Python3 e pip o Docker, e il progetto impiega strumenti come poetry, pre-commit e pytest per lo sviluppo, con una licenza MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger è uno strumento progettato per il reverse-engineering delle API REST analizzando il traffico catturato con mitmproxy, un popolare strumento per intercettare il traffico HTTP/HTTPS.</li>
<li>Gli utenti lo hanno utilizzato con successo per ricreare server privati per giochi e per fare il reverse engineering delle API per applicazioni Android, evidenziando la sua efficacia nell&#39;identificare gli endpoint delle API.</li>
<li>Lo strumento è particolarmente utile per lavorare con sistemi legacy o API non documentate, anche se potrebbe affrontare sfide con API non standard e le discussioni includono metodi per proteggere le API dal reverse engineering, come i CAPTCHA e il certificate pinning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">Il GPU, non il TPM, è la radice del DRM hardware</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il nucleo della gestione dei diritti digitali (DRM) hardware è associato alle unità di elaborazione grafica (GPU) piuttosto che ai moduli di piattaforma fidata (TPM), con il DRM dei media attualmente collegato ai fornitori di GPU.</li>
<li>Il fine ultimo del DRM potrebbe essere quello di esercitare un controllo totale sui dispositivi, potenzialmente influenzando software come gli adblocker, sollevando preoccupazioni sul futuro dell&#39;informatica personale.</li>
<li>La Free Software Foundation (FSF) potrebbe essere fuorviata concentrandosi sui TPM, poiché i fornitori di GPU hanno già integrato la tecnologia DRM, evidenziando la necessità di un intervento legislativo per proteggere i diritti degli utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: un&#39;alternativa moderna ed efficiente a JupyterLab, costruita in Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper è un ambiente di sviluppo integrato (IDE) ad alte prestazioni ispirato a Jupyter, ottimizzato per la concorrenza massiva e l&#39;uso minimo della memoria. - È costruito con il linguaggio di programmazione Go per una maggiore concorrenza e prestazioni, offrendo versioni sia Electron che Web App, ed è open-source sotto la licenza AGPL-3.0. - Zasper supporta applicazioni di dati in stile REPL (Read-Eval-Print Loop) e mira ad espandersi oltre i Jupyter Notebooks per supportare applicazioni di dati personalizzate, con supporto completo su Mac e supporto limitato su Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Zasper è una nuova alternativa a JupyterLab, sviluppata nel linguaggio di programmazione Go, che promette una maggiore efficienza con un ridotto utilizzo di RAM e CPU.</li>
<li>Utilizza le coroutine di Go per migliorare la gestione del kernel, in contrasto con l&#39;approccio basato su Python di JupyterLab, e mira a risolvere problemi come la gestione del kernel e l&#39;installazione dei pacchetti.</li>
<li>Il progetto è nelle sue fasi iniziali, con il supporto della comunità Jupyter, ed è aperto a feedback e collaborazione, mettendo in evidenza i vantaggi di front-end diversi e la potenziale integrazione con strumenti come Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Binari per tutto</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 è ottimizzato per piccoli progetti e singoli sviluppatori, offrendo una guida completa &quot;Introduzione a Rails&quot; per costruire applicazioni complete di tutte le funzionalità.</li>
<li>SQLite è ora pronto per la produzione in Rails 8, riducendo la dipendenza da PostgreSQL o Redis, e include una configurazione di integrazione continua (CI) di base con 2000 minuti gratuiti di azioni GitHub.</li>
<li>Il nuovo generatore di autenticazione e il semplice deployment con Kamal rendono più facile l&#39;accesso degli utenti e la configurazione dell&#39;app live con SSL, promuovendo le migliori pratiche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Rails è un framework popolare per lo sviluppo di applicazioni web, noto per la sua semplicità ed efficienza rispetto ad altri stack moderni come Spring Boot o Micronaut. - È apprezzato per la rapida costruzione di applicazioni web full-stack, con funzionalità integrate come ActiveStorage e test di sistema, rendendolo ideale per sviluppatori solitari e piccoli team. - Nonostante i dibattiti in corso sulla sua rilevanza, Rails continua ad evolversi con aggiornamenti recenti, migliorando le sue capacità e mantenendo il suo fascino nella comunità degli sviluppatori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Dove lavorare dopo i 40 anni?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le carriere dopo i 40 anni possono differire significativamente, con opzioni che includono l&#39;ingresso in aziende B2B (Business-to-Business) di medie dimensioni, la consulenza o i servizi professionali.</li>
<li>Obiettivi personali, esigenze finanziarie e interessi dovrebbero guidare la decisione, con il networking e le esperienze passate che svolgono un ruolo cruciale nella scoperta di nuove opportunità.</li>
<li>Il percorso di carriera ideale è soggettivo e varia in base alle preferenze e alle circostanze individuali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Il mio trucco preferito per l&#39;ergonomia del computer</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer presenta &quot;The Beeper&quot;, un dispositivo fai-da-te progettato per incoraggiare il movimento emettendo un segnale acustico se lo schermo del computer rimane sbloccato per troppo tempo. - The Beeper è composto da hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, interruttore, cicalino piezoelettrico), firmware (script Lua) e software che gestisce l&#39;attivazione. - Nonostante la sua semplicità, il dispositivo promuove efficacemente il movimento regolare, e Jacob riconosce il supporto di sua moglie nel progetto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli utenti hanno espresso frustrazione per il software obbligatorio RSIGuard sul lavoro, che impone pause con tempistiche fisse e pop-up invasivi. - La discussione ha incluso vari trucchi ergonomici, come bere acqua per pause regolari, indossare abiti stretti e affidarsi ai promemoria dell&#39;Apple Watch. - Sono state suggerite alternative come AntiRSI, Workrave, soluzioni personalizzate e smartwatch come Bangle.js2 per gestire le lesioni da sforzo ripetitivo (RSI) e migliorare l&#39;ergonomia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">Il codice GPL di UBlockOrigin viene rubato dal team dietro l&#39;estensione del browser Honey</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il team dell&#39;estensione del browser Honey è accusato di aver utilizzato codice GPL (General Public License) da UBlockOrigin senza la dovuta attribuzione, scatenando polemiche.</li>
<li>I membri di Reddit esprimono preoccupazioni riguardo a pratiche commerciali ingannevoli, sottolineando l&#39;impatto negativo sui clienti e sull&#39;industria tecnologica.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza questioni più ampie, tra cui l&#39;etica aziendale, l&#39;influenza del denaro nella politica e le sfide nel mantenere l&#39;integrità aziendale, con scetticismo sul futuro dei progetti open-source a causa del potenziale sfruttamento da parte delle aziende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Blog marciscono. I wiki aspettano</a></h2>
<ul>
<li>Il post contrasta la natura duratura dei wiki con la natura transitoria dei blog, suggerendo che entro il 2025 i wiki diventeranno più personali e significativi.</li>
<li>I wiki sono descritti come dinamici e riflessivi dei pensieri in evoluzione dello scrittore, mentre i blog sono paragonati a vetrine statiche e dimenticate.</li>
<li>Il autore sta passando da un sito web tradizionale a un formato wiki, indicando un cambiamento nel modo in cui i contenuti personali vengono gestiti e condivisi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Blog offrono un&#39;istantanea temporale dei pensieri di un autore, permettendo aggiornamenti tramite nuovi post, ma spesso mancano di indicazioni temporali per il contesto. - I wiki, come Wikipedia, possono avere difficoltà con la chiarezza sul momento degli aggiornamenti e l&#39;affidabilità, portando a potenziali informazioni obsolete. - Sia i blog che i wiki hanno vantaggi unici e possono coesistere, servendo scopi diversi nella creazione di contenuti e nella condivisione della conoscenza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta vuole più bot di intelligenza artificiale su Facebook e Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta è pronta a lanciare bot AI su Facebook e Instagram per coinvolgere utenti più giovani e sfruttare il suo investimento nella tecnologia AI generativa. - Questi bot AI avranno profili e creeranno contenuti, funzionando in modo simile ai normali account sui social media, a seguito dell&#39;acquisizione di SocialAI da parte di Meta. - Questa iniziativa riflette la strategia più ampia di Meta di automatizzare le interazioni sociali e la cura dei contenuti, in linea con le tendenze viste in app come Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Meta sta introducendo più bot AI su Facebook e Instagram per aumentare il coinvolgimento degli utenti simulando interazioni, riflettendo una tendenza più ampia del settore di utilizzare l&#39;AI per migliorare l&#39;esperienza utente.</li>
<li>Ci sono preoccupazioni riguardo all&#39;autenticità delle interazioni, poiché i contenuti generati dall&#39;IA potrebbero oscurare le vere connessioni umane su queste piattaforme.</li>
<li>I critici temono che una maggiore presenza dell&#39;IA possa portare a un&#39;esperienza sui social media meno autentica, potenzialmente alienando gli utenti che apprezzano le interazioni reali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Il mio viaggio di 25 anni nell&#39;IA e nel ML</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, Professore Associato di Insegnamento presso la Carnegie Mellon University, condivide il suo percorso di 25 anni nell&#39;IA (Intelligenza Artificiale) e nell&#39;ML (Apprendimento Automatico), evidenziando la sua transizione da un iniziale disinteresse a un coinvolgimento attivo attraverso vari progetti.</li>
<li>La sua carriera comprende lo sviluppo di giochi semplici, lo studio dell&#39;IA e delle reti neurali, e l&#39;applicazione di alberi decisionali e clustering durante il suo dottorato per analizzare i dati degli editor di codice.</li>
<li>Henley si è unito al team di sintesi dei programmi di Microsoft nel 2022, lavorando su progetti di intelligenza artificiale, inclusi strumenti basati su LLM (Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni), e continua a esplorare strumenti di intelligenza artificiale in modo indipendente mentre insegna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Esiste una tendenza crescente nei campi dell&#39;IA (Intelligenza Artificiale) e dell&#39;AM (Apprendimento Automatico) a utilizzare l&#39;IA anche quando soluzioni più semplici potrebbero essere più efficaci. - Alcuni professionisti si oppongono a questa tendenza, sottolineando la necessità di approcci pratici e mettendo in discussione la necessità dell&#39;IA in ogni applicazione. - Il dibattito evidenzia l&#39;importanza della comunicazione all&#39;interno dei team di ingegneria per bilanciare l&#39;innovazione con la praticità, considerando anche l&#39;impatto sociale dell&#39;IA sui ruoli umani tradizionali e sulla creatività.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uno dei miei articoli è stato rifiutato oggi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uno%20dei%20miei%20articoli%20%C3%A8%20stato%20rifiutato%20oggi&subheading=gioved%C3%AC%202%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Felice Anno Nuovo 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reazioni</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA è un progetto creativo che richiede agli utenti di giocare un livello del classico gioco DOOM come test CAPTCHA, mettendo in evidenza abilità tecniche e nostalgia. - Gli utenti lo trovano impegnativo a causa dell&#39;assenza di controlli moderni, portando a reazioni contrastanti sulla sua praticità e accessibilità. - Il progetto, sebbene innovativo, sottolinea l&#39;insoddisfazione persistente nei confronti dei sistemi CAPTCHA tradizionali, nonostante sia stato costruito con l&#39;assistente AI di Vercel e l&#39;integrazione manuale del gioco.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Alberi di ricerca statici: più veloci della ricerca binaria</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;articolo discute l&#39;implementazione e l&#39;ottimizzazione degli alberi di ricerca statici (alberi S+) per una ricerca significativamente più veloce di dati ordinati, raggiungendo velocità 40 volte superiori rispetto alla tradizionale ricerca binaria. - Tecniche di ottimizzazione come il batching, il prefetching e il SIMD manuale (Single Instruction, Multiple Data) sono impiegate per migliorare il throughput delle query. - L&#39;articolo esplora anche vari layout degli alberi, dimensioni dei nodi e strategie di gestione della memoria, con una discussione sul lavoro futuro come la ricerca branchy e la ricerca per interpolazione per migliorare ulteriormente l&#39;efficienza della ricerca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito evidenzia un passaggio da C/C++ a Rust per i contenuti algoritmici, specialmente negli alberi di ricerca statici, grazie ai benefici di sicurezza e prestazioni offerti da Rust.</li>
<li>Si nota la crescente popolarità di Rust nella programmazione a basso livello, con alcuni utenti che preferiscono C o pseudocodice per l&#39;accessibilità, mentre altri apprezzano le caratteristiche moderne di Rust.</li>
<li>La conversazione esplora anche il potenziale del linguaggio di programmazione Zig e le sfide associate all&#39;apprendimento di nuovi linguaggi, riflettendo il panorama in evoluzione dei linguaggi di programmazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30% di diminuzione nell&#39;accuratezza di o1-Preview quando i problemi di Putnam sono leggermente variati</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM è un benchmark progettato per valutare i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) sul ragionamento matematico avanzato utilizzando problemi tratti dalla Putnam Mathematical Competition. - Il benchmark include 236 problemi originali e una variazione con 52 problemi modificati per evitare la contaminazione dei dati. - Il modello con le migliori prestazioni di OpenAI ha raggiunto un&#39;accuratezza del 41,95% sui problemi originali, ma ha subito un calo significativo delle prestazioni di circa il 30% sui problemi modificati, evidenziando le sfide nell&#39;adattarsi alle variazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno studio ha rivelato una diminuzione del 30% nell&#39;accuratezza del modello o1-Preview sui problemi di Putnam quando sono state introdotte variazioni minori, indicando sfide per i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) con piccoli cambiamenti. - I risultati alimentano il dibattito sul fatto che gli LLM possano realmente ragionare o se dipendano principalmente dal riconoscimento di schemi e dalla memorizzazione, simile agli errori umani sotto pressione. - Nonostante queste sfide, modelli come o1 e o3 continuano a ottenere buoni risultati su problemi matematici complessi, sebbene la loro capacità di generalizzare sia ancora sotto esame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Database nel 2024: Un anno in rassegna</a></h2>
<ul>
<li>Il panorama dei database nel 2024 ha subito cambiamenti significativi, tra cui importanti acquisizioni, cambiamenti di licenza e rivalità in corso tra i principali attori come Redis, Elasticsearch, Databricks e Snowflake. - DuckDB ha guadagnato popolarità per le query analitiche, con integrazioni in Postgres, mentre tra le versioni notevoli si annoverano Amazon Aurora DSQL e Microsoft Garnet. - Acquisizioni come Tabular da parte di Databricks e OrioleDB da parte di Supabase sono state significative, e nonostante battute d&#39;arresto come la chiusura di OtterTune, l&#39;industria rimane dinamica con nuovi progetti e finanziamenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito critica l&#39;API di Redis, con alcuni che sostengono che la critica manchi di una comprensione profonda del design di Redis e del suo modello di dati unico.</li>
<li>Redis è riconosciuto per il suo uso efficace in applicazioni specifiche come classifiche e sistemi in tempo reale, nonostante alcune critiche all&#39;API.</li>
<li>La conversazione esplora anche il panorama più ampio dei database, comprese le sfide per le startup, il ruolo di SQL e l&#39;evoluzione delle tecnologie dei database, sottolineando l&#39;importanza di comprendere i sistemi prima di criticarli.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Libri che ho amato leggere nel 2024</a></h2>
<ul>
<li>Il elenco presenta una gamma diversificata di libri, tra cui narrativi storici, filosofici, scientifici e personali, ognuno dei quali offre intuizioni uniche ed esperienze arricchenti.</li>
<li>Tra i punti salienti ci sono le lettere di Cicerone per approfondimenti sulla vita romana, le opere di Ben-Ari sulla logica dell&#39;informatica e la verifica dei programmi, e il memoir di Steve Martin sul successo comico.</li>
<li>La collezione include anche esplorazioni filosofiche di Pierre Hadot e Nietzsche, tragedie greche di Eschilo e opere letterarie di Ursula Le Guin e Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reazioni</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: Uno dei miei articoli è stato rifiutato oggi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, un eminente matematico, ha condiviso l&#39;esperienza di aver avuto un articolo rifiutato, sottolineando la frequente occorrenza dei rifiuti in ambito accademico. - La sua storia ha suscitato discussioni sulla natura arbitraria delle revisioni tra pari e sulle sfide affrontate nella pubblicazione accademica. - La conversazione ha evidenziato che il rifiuto è una parte normale del processo accademico, anche per i ricercatori di spicco, e ha sottolineato l&#39;importanza di condividere i fallimenti per affrontare la sindrome dell&#39;impostore.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Ingegnerizzare automaticamente al contrario le API HTTP</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot è un nuovo strumento progettato per semplificare l&#39;automazione dei processi aziendali identificando automaticamente le correlazioni dei dati tra le richieste API e fornendo una rappresentazione grafica del flusso. - Consente agli utenti di registrare le richieste, definire input e output ed esportare questi flussi come codice JavaScript, rendendo il processo più efficiente rispetto all&#39;ingegneria inversa manuale o all&#39;uso di tecnologie meno ottimali come l&#39;Automazione dei Processi Robotici (RPA). - Lo strumento è costruito su Electron ed è disponibile per le piattaforme Windows e Linux, con un tutorial disponibile per l&#39;ingegneria inversa dell&#39;API USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot è uno strumento che automatizza il reverse engineering delle API HTTP, facilitando l&#39;automazione dei processi aziendali identificando le correlazioni di dati tra le richieste. - Offre funzionalità come la registrazione delle richieste, la definizione di input e output, e l&#39;esportazione dei flussi come codice JavaScript, con una rappresentazione grafica del flusso. - Attualmente disponibile per Windows e Linux, API Parrot è gratuito, con una potenziale versione &quot;pro&quot; per le aziende, e piani per un rilascio su macOS in futuro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Il più grande deposito di esplosivi artigianali nella storia dell&#39;agenzia trovato in Virginia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il FBI ha scoperto il più grande deposito di esplosivi artigianali della sua storia in Virginia, portando a un significativo dibattito legale e pubblico.</li>
<li>Il sospettato è attualmente accusato solo di possesso di un fucile a canna corta, poiché la legalità delle sue armi da fuoco è in fase di esame.</li>
<li>Il caso ha acceso discussioni sulle leggi sulle armi, il Secondo Emendamento e l&#39;equilibrio tra regolamentazione governativa e diritti individuali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: CVE spettrali nel titolo del mio terminale</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, un nuovo emulatore di terminale, aveva una vulnerabilità di sicurezza simile a una del 2003, che permetteva ai caratteri di escape ASCII di eseguire comandi come l&#39;apertura di applicazioni. - Il problema era particolarmente problematico con Zsh e Bash in modalità vi, ma Ghostty 1.0.1 ha risolto questo disabilitando la funzione per impostazione predefinita. - Nonostante la falla di sicurezza, Ghostty è lodato per le sue caratteristiche, e lo sviluppatore ha affrontato prontamente il problema, fornendo correzioni e soluzioni alternative per gli utenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sulle vulnerabilità di sicurezza dei terminali, in particolare quelle relative alle sequenze di escape, ed esplora modi per mitigare questi rischi. - I suggerimenti per migliorare la sicurezza dei terminali includono l&#39;adozione di sistemi simili agli anelli di protezione della CPU o alla syscall pledge() di OpenBSD, che limitano le capacità per prevenire exploit. - I partecipanti riconoscono la sfida di bilanciare la sicurezza con la funzionalità nelle applicazioni terminali ed esprimono interesse per un&#39;ulteriore esplorazione e collaborazione per migliorare le pratiche di sicurezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Modelli di Concetto di Grandi Dimensioni: Modellazione del linguaggio in uno spazio di rappresentazione delle frasi</a></h2>
<ul>
<li>Il repository offre implementazioni per i Modelli di Concetto di Grandi Dimensioni (LCM), che utilizzano i &quot;concetti&quot; come rappresentazione semantica di livello superiore per la modellazione del linguaggio.</li>
<li>LCM supporta 200 lingue testuali e 57 lingue parlate utilizzando lo spazio di incorporamento SONAR, ed è addestrato per la previsione auto-regressiva delle frasi con metodi come la regressione MSE e la generazione basata sulla diffusione.</li>
<li>Il repository fornisce istruzioni per l&#39;installazione, la preparazione dei dati, l&#39;addestramento, il finetuning e le linee guida per la valutazione, ed è rilasciato sotto la licenza MIT, utilizzando fairseq2 con opzioni di installazione UV e pip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I modelli di concetti ampi si concentrano sulla rappresentazione del linguaggio in termini di &quot;concetti&quot; piuttosto che di singoli token, con l&#39;obiettivo di migliorare il raggruppamento semantico e la previsione.</li>
<li>Questo metodo propone l&#39;uso di rappresentazioni di livello superiore per imitare la pianificazione e la comunicazione umana, offrendo potenzialmente vantaggi rispetto ai modelli tradizionali basati su token.</li>
<li>Il metodo affronta le limitazioni nelle attuali architetture dei modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) enfatizzando strutture gerarchiche esplicite per replicare meglio il ragionamento umano.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Felice Anno Nuovo 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Felice%20Anno%20Nuovo%202025&subheading=mercoled%C3%AC%201%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
