<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 19:11:08 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">È ora di rendere l&#39;informatica di nuovo personale</a></h2>
<p>L&#39;articolo evidenzia il declino della libertà informatica personale a causa del capitalismo della sorveglianza e della gestione dei diritti digitali (DRM), che hanno trasferito il controllo dagli utenti alle aziende. Contrasta l&#39;era passata dell&#39;informatica personale, che offriva maggiore libertà agli utenti, con l&#39;attuale ambiente tecnologico dominato da modelli di business che erodono la privacy. L&#39;autore sostiene la riconquista dell&#39;autonomia digitale attraverso il supporto ai progetti open-source, la promozione di leggi sulla privacy e la riforma delle leggi DRM per ripristinare i valori del personal computing. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reazioni</a></h3>
<p>L&#39;articolo sottolinea la necessità di tornare al personal computing, esprimendo insoddisfazione per l&#39;influenza delle aziende nel settore tecnologico. Evidenzia la sfida del community computing, dove gli effetti di rete bloccano gli utenti in specifici ecosistemi software, come iOS e Android. Vengono discusse alternative come Linux e il software open-source, concentrandosi sul controllo dell&#39;utente e sulle difficoltà di ottenerlo in un ambiente dominato dalle aziende. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 e DeepSeek-R1-Zero sono modelli di ragionamento di prima generazione, con DeepSeek-R1 che affronta problemi come la ripetizione e la mescolanza linguistica osservati in DeepSeek-R1-Zero. I modelli, inclusi sei versioni distillate, sono open-source, con DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B che raggiunge risultati all&#39;avanguardia in compiti di ragionamento, codice e matematica. Questi modelli sono disponibili per il download su HuggingFace e gli utenti possono interagire con essi tramite un sito web di chat o un&#39;API compatibile con OpenAI, con istruzioni fornite per il dispiegamento locale. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reazioni</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 è un modello di ragionamento avanzato che migliora problemi come la ripetizione e il mescolamento delle lingue utilizzando dati di partenza a freddo prima dell&#39;apprendimento per rinforzo. Supera il modello QwQ negli esperimenti, offrendo una migliore esperienza utente e strategie di risposta più diversificate, ed è open-source sotto la licenza MIT per una valutazione ampia. Il modello introduce una pipeline per insegnare ai modelli esistenti il ragionamento e l&#39;allineamento con le preferenze umane, con modelli Llama e Qwen finemente sintonizzati anch&#39;essi open-source, potenzialmente in grado di competere con le offerte di OpenAI, sebbene persistano preoccupazioni sull&#39;uso dei dati e sulla censura. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Il talento hardware del Regno Unito viene sprecato</a></h2>
<p>Il Regno Unito sta vivendo una fuga di talenti poiché i migliori laureati in ingegneria delle università prestigiose affrontano salari più bassi rispetto alla Silicon Valley, spingendo molti a passare a settori più remunerativi come la consulenza o la finanza. Questa cattiva allocazione dei talenti ostacola l&#39;innovazione e la crescita economica, con problemi come vincoli geografici, mancanza di capitale di rischio per l&#39;hardware e stagnazione delle aziende di ingegneria tradizionali che contribuiscono al problema. Il Regno Unito rischia di perdere i suoi migliori talenti a favore dei mercati esteri, perdendo l&#39;opportunità di creare giganti tecnologici, e deve agire ora per sfruttare le sue istituzioni di ricerca e il talento ingegneristico per una rivoluzione dell&#39;hardware. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reazioni</a></h3>
<p>Il talento hardware nel Regno Unito è sottoutilizzato poiché molti ingegneri passano al software o alla finanza a causa delle barriere e dei costi più elevati associati alle startup hardware. Questa sfida non è esclusiva del Regno Unito; a livello globale, le startup hardware affrontano cicli di iterazione lenti e costi elevati, rendendole meno attraenti per gli investitori rispetto al software. Le leggi urbanistiche e le politiche economiche del Regno Unito ostacolano ulteriormente la crescita dell&#39;hardware, causando lo spostamento del talento verso altri settori o paesi, mentre l&#39;industria tecnologica spesso ignora il potenziale di innovazione dell&#39;hardware. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Reverse Engineering Bambu Connect</a></h2>
<p>Il manuale discute l&#39;estrazione di una chiave privata dall&#39;app Bambu Connect, un&#39;applicazione Electron con note vulnerabilità di sicurezza. Gli utenti sono avvisati che il manuale potrebbe essere incompleto o obsoleto e dovrebbe essere seguito a proprio rischio. Il processo prevede l&#39;uso di strumenti come Ghidra e asarfix per individuare e decrittare la chiave privata e i certificati offuscati, con uno script Python fornito per l&#39;estrazione. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reazioni</a></h3>
<p>Bambu Lab è sotto critica per aver implementato restrizioni sulle loro stampanti 3D, imponendo l&#39;uso del loro software e del sistema di gestione dei diritti digitali (DRM). Gli utenti sono preoccupati che questi cambiamenti, giustificati da Bambu come misure di sicurezza, possano portare a modelli di abbonamento o ulteriori limitazioni, riducendo l&#39;apertura e la possibilità di modificare le stampanti. In risposta, Bambu Lab ha introdotto una &quot;Modalità Sviluppatore&quot; per utenti avanzati, offrendo un maggiore controllo sulla sicurezza della rete, ma persistono le preoccupazioni riguardo al lock-in del fornitore e agli effetti sulle integrazioni di terze parti. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath è stato finanziato da OpenAI</a></h2>
<p>Il post evidenzia una mancanza di trasparenza nella collaborazione tra OpenAI e FrontierMath, con i dettagli del finanziamento divulgati solo dopo un ritardo, causando confusione tra i collaboratori. Si sollevano preoccupazioni riguardo al potenziale accesso e utilizzo del dataset da parte di OpenAI per l&#39;addestramento, nonostante accordi verbali suggeriscano il contrario, sottolineando la necessità di accordi scritti. La discussione sottolinea l&#39;importanza della trasparenza e della fiducia nelle collaborazioni, specialmente quelle che coinvolgono capacità di intelligenza artificiale, con impegni a migliorare la trasparenza nei progetti futuri. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reazioni</a></h3>
<p>FrontierMath, finanziato da OpenAI, è sotto esame per una potenziale contaminazione dei dati nei suoi benchmark, sollevando preoccupazioni sull&#39;integrità dei loro risultati. I critici sottolineano l&#39;importanza della trasparenza e della corretta separazione dei dati di addestramento e di test per prevenire la manipolazione dei benchmark. Questa situazione evidenzia la necessità di valutazioni indipendenti e trasparenti nell&#39;IA per mantenere la credibilità. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Perché la correzione automatica di Git è troppo veloce per i piloti di Formula Uno?</a></h2>
<p>Il sistema di correzione automatica di Git esegue un comando digitato erroneamente dopo un ritardo predefinito di 0,1 secondi, che spesso è troppo rapido per consentire agli utenti di annullare. Introdotta nel 2008, la funzione utilizza un algoritmo modificato di distanza di Levenshtein per indovinare il comando inteso, ma di default non esegue alcun comando se digitato erroneamente. Una patch proposta suggerisce di interpretare un&#39;impostazione di &quot;1&quot; come &quot;immediatamente&quot; per migliorare l&#39;usabilità, consentendo agli utenti di configurare il ritardo o richiedere una conferma. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reazioni</a></h3>
<p>Il ritardo predefinito della funzione di autocorrezione di Git è di 100 millisecondi, il che spesso è troppo rapido per consentire agli utenti di annullare un comando digitato erroneamente. Inizialmente destinata a interpretare un valore booleano, la funzione ora accetta un ritardo temporale in decisecondi, causando una certa confusione tra gli utenti. Questa situazione sottolinea la necessità di impostazioni di configurazione chiare e le difficoltà nell&#39;aggiornare le funzionalità del software senza interrompere la funzionalità esistente. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">Ho incontrato Paul Graham una volta</a></h2>
<p>L&#39;autore ha partecipato a Y Combinator nel 2015, dove ha incontrato Paul Graham e ha ricevuto consigli sulla loro startup, Appcanary, che è stata successivamente acquisita da GitHub. L&#39;autrice, ora una donna transgender, esprime preoccupazione per il recente saggio di Paul Graham su &#39;Wokeness&#39;, ritenendo che rifletta un rifiuto dell&#39;inclusività nell&#39;industria tecnologica. L&#39;autore è preoccupato per l&#39;aumento dell&#39;intolleranza e la potenziale discriminazione nell&#39;industria tecnologica, ma rimane impegnato a vivere con rispetto e gentilezza. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reazioni</a></h3>
<p>Il dibattito si concentra sull&#39;influenza di Paul Graham e sul percepito cambiamento di valori all&#39;interno dell&#39;industria tecnologica, mettendo in evidenza la disillusione nei confronti dei leader tecnologici un tempo considerati visionari. Affronta le complessità della politica dell&#39;identità, l&#39;impatto del &quot;wokeness&quot; e le sfide affrontate dai gruppi emarginati nel settore tecnologico. Il testo critica gli aspetti performativi degli sforzi per la giustizia sociale e la difficoltà di bilanciare l&#39;identità personale con i ruoli professionali, riflettendo un dibattito culturale più ampio sul progresso e il privilegio. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Fuggi dal giardino recintato e dalle scatole nere degli algoritmi con i feed RSS</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) e Atom offrono alternative decentralizzate ai social media centralizzati, permettendo agli utenti di controllare il loro consumo di contenuti. Lettori di feed come Miniflux, NetNewsWire e Newsboat consentono abbonamenti a diverse fonti di contenuti, inclusi canali YouTube, podcast e blog. Strumenti come PolitePol possono creare feed per siti web che ne sono privi, promuovendo l&#39;autonomia degli utenti nel consumo dei media. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reazioni</a></h3>
<p>Le feed RSS offrono un modo per sfuggire ai contenuti guidati dagli algoritmi, consentendo agli utenti di iscriversi a specifici argomenti tramite &quot;pianeti&quot;, che aggregano blog correlati. Anche se i lettori RSS come Feedly e Feedbin aiutano a gestire questi feed, alcuni utenti li trovano complessi, portando ad alternative come Feedmail che consegnano i contenuti direttamente nelle caselle di posta. Nonostante il suo fascino di nicchia, l&#39;RSS rimane popolare tra gli appassionati di tecnologia per la sua esperienza di contenuti personalizzabile e controllata dall&#39;utente, con piattaforme come Mastodon e Bluesky che supportano i feed RSS. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Per favore, non forzare la modalità scura</a></h2>
<p>Si consiglia ai designer di siti web di non imporre la modalità scura agli utenti, poiché può causare affaticamento degli occhi, specialmente con impostazioni di alto contrasto come il testo bianco su sfondo nero. Le Linee guida per l&#39;accessibilità dei contenuti web (WCAG) attualmente suggeriscono un rapporto di contrasto minimo ma non affrontano il contrasto massimo, che può portare a disagio; questo potrebbe essere affrontato nella prossima versione WCAG 3.0. La modalità scura è utile in scenari specifici, come la lettura su schermi OLED in ambienti bui o la programmazione con ambienti di sviluppo integrati (IDE) che offrono impostazioni di contrasto confortevoli. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reazioni</a></h3>
<p>Il dibattito in corso tra la modalità scura e la modalità chiara si concentra sul comfort dell&#39;utente, con alcuni che trovano la modalità scura affaticante e altri che considerano la modalità chiara troppo aggressiva. Esiste un accordo generale sul fatto che i siti web dovrebbero offrire sia l&#39;opzione modalità scura che quella chiara, rispettando le preferenze individuali degli utenti. Questa discussione sottolinea l&#39;importanza delle impostazioni personalizzabili per soddisfare le diverse esigenze degli utenti e degli ambienti. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="È ora di rendere l'informatica di nuovo personale" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%88%20ora%20di%20rendere%20l'informatica%20di%20nuovo%20personale&subheading=luned%C3%AC%2020%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok diventa oscuro negli Stati Uniti</a></h2>
<p>TikTok ha subito una chiusura temporanea negli Stati Uniti a causa di un divieto federale, ma il servizio ha iniziato a essere ripristinato entro la metà della giornata di domenica. Il divieto è stato motivato da preoccupazioni riguardo a una potenziale sorveglianza cinese, con un sostegno bipartisan per richiedere a ByteDance, il proprietario di TikTok, di vendere l&#39;app. Il presidente eletto Donald Trump ha suggerito di ritardare il divieto e ha proposto una joint venture con proprietà statunitense come soluzione potenziale, mentre app alternative hanno guadagnato popolarità durante il divieto. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reazioni</a></h3>
<p>TikTok è stato vietato negli Stati Uniti, scatenando discussioni sulla privacy dei dati e sull&#39;influenza geopolitica, con preoccupazioni incentrate sulla sua proprietà cinese. Il divieto è visto da alcuni come una misura di sicurezza nazionale, mentre altri lo percepiscono come una limitazione della libertà di espressione e un potenziale vantaggio per le aziende tecnologiche americane. Questa situazione ha sollevato dibattiti sull&#39;equilibrio tra sicurezza e libertà e sull&#39;impatto delle entità straniere sui media domestici. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Tutorial sul filtro di Kalman</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET fornisce un tutorial sul Filtro di Kalman, uno strumento matematico per stimare e prevedere gli stati di un sistema in condizioni incerte, comunemente utilizzato nel tracciamento e nella navigazione. Il tutorial, avviato nel 2017, include esempi numerici e spiegazioni intuitive, coprendo sia i filtri di Kalman univariati che multivariati, e si è ampliato fino a trattare argomenti avanzati come i filtri di Kalman non lineari. Un libro basato sul tutorial offre una guida completa dai concetti di base agli argomenti avanzati, con esempi illustrativi e applicazioni pratiche, rendendo il Filtro di Kalman accessibile e comprensibile, con alcune parti disponibili gratuitamente. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reazioni</a></h3>
<p>Per comprendere il Filtro di Kalman, è utile studiare prima i Minimi Quadrati, i Minimi Quadrati ricorsivi e il Filtro di Informazione, poiché il Filtro di Kalman è una riformulazione efficiente dei Minimi Quadrati ricorsivi. Il Filtro di Kalman è uno strumento potente per la stima dello stato in sistemi con rumore e cambiamenti dinamici, e può essere compreso sia da una prospettiva procedurale che bayesiana. Anche se il rigore matematico è fondamentale per una comprensione approfondita, chi non ha una solida base matematica può comunque esplorare i concetti attraverso mezzi intuitivi, supportati da varie risorse come PDF e tutorial online. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: Una piattaforma leggera per lo sviluppo software auto-ospitata</a></h2>
<p>Forgejo è una piattaforma software auto-ospitata che pone l&#39;accento su sicurezza, scalabilità, federazione e privacy, sviluppata dalla comunità sotto Codeberg e.V. Serve come alternativa di Software Libero a GitHub, offrendo un processo di installazione semplice e una bassa manutenzione per una gestione efficiente dei progetti. Forgejo è progettato per essere efficiente in termini di risorse, promuovendo la collaborazione e la produttività, e supporta l&#39;innovazione nello sviluppo software decentralizzato. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reazioni</a></h3>
<p>Forgejo è una piattaforma software leggera e auto-ospitata, che serve come alternativa a GitHub, ed è gestita da un&#39;organizzazione non-profit senza vendite premium. È nata come fork di Gitea, a seguito della svolta di Gitea verso la commercializzazione, e pone l&#39;accento sull&#39;essere liberamente concessa in licenza e guidata dalla comunità. Forgejo è nota per il suo basso utilizzo di risorse, la facilità di aggiornamenti e lo sviluppo di funzionalità di federazione, rendendola ideale per l&#39;hosting personale o su piccola scala. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok diventa oscuro negli Stati Uniti" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20diventa%20oscuro%20negli%20Stati%20Uniti&subheading=domenica%2019%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Quindi vuoi costruire il tuo data center</a></h2>
<p>Le ferrovie sono passate da Google Cloud Platform ai propri data center a causa di problemi con i prezzi, le limitazioni del servizio e il supporto, lanciando il progetto Railway Metal. - Dopo nove mesi, sono riusciti a rendere operativo il loro primo data center in California e stanno pianificando ulteriori espansioni regionali, concentrandosi sulla gestione efficiente delle infrastrutture. - Hanno sviluppato strumenti come Railyard e MetalCP per semplificare le operazioni e attualmente stanno assumendo per ruoli di Ingegneria delle Infrastrutture. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reazioni</a></h3>
<p>Il testo esplora le sfide e i benefici dell&#39;utilizzo dei principali servizi cloud come AWS, Google Cloud e Microsoft Azure, concentrandosi in particolare sul supporto clienti e sulla qualità del servizio. - Condivide esperienze relative alle operazioni dei data center, evidenziando problemi come l&#39;hardware e il raffreddamento, e sottolinea l&#39;importanza di possedere infrastrutture per un maggiore controllo e un&#39;efficienza dei costi. - La discussione approfondisce anche le complessità della costruzione e gestione dei data center, inclusi aspetti come l&#39;alimentazione, il networking e la gestione dell&#39;hardware, offrendo approfondimenti sui pro e contro dei servizi cloud rispetto alla proprietà di infrastrutture fisiche. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Indagare su un dongle RJ45 “malvagio”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reazioni</a></h3>
<p>Un articolo su lcamtuf.substack.com esamina un dongle RJ45 inizialmente sospettato di essere dannoso a causa di chip FTDI contraffatti, ma si è scoperto essere il risultato di pratiche ingegneristiche obsolete. - L&#39;articolo sottolinea le sfide nella verifica delle affermazioni di intenzioni malevole e come le storie sensazionali possano diffondersi rapidamente, evidenziando la necessità di scetticismo. - Discute anche questioni più ampie come la xenofobia e fornisce approfondimenti sugli adattatori USB-to-Ethernet, le loro prestazioni e il potenziale uso improprio. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">Ho sostenuto il supporto RSS e dovresti farlo anche tu</a></h2>
<p>Il post promuove l&#39;uso dei feed RSS (Really Simple Syndication), che permettono agli utenti di ricevere aggiornamenti da varie piattaforme senza pubblicità o algoritmi. - L&#39;autore sottolinea le richieste di successo per il supporto RSS da piattaforme come GovTrack.us e incoraggia altri a richiedere RSS dalle organizzazioni di loro interesse. - Molte piattaforme, come NPR, YouTube, Substack e Blogger, supportano già RSS, rendendolo uno strumento prezioso per rimanere informati. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reazioni</a></h3>
<p>Le feed RSS offrono un modo per rimanere aggiornati sui contenuti dei creatori preferiti senza l&#39;interferenza di annunci pubblicitari o algoritmi, offrendo un&#39;esperienza più snella e personalizzata. Anche se piattaforme come YouTube offrono feed RSS, spesso non sono messi in evidenza, portando a preoccupazioni sulla loro possibile interruzione se diventano troppo popolari. Promuovere un maggiore supporto per RSS può contribuire a garantirne la disponibilità continua e incoraggiare più organizzazioni ad adottare e mantenere questo prezioso strumento per la gestione dei contenuti. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Higher intake di potassio a cena collegato a meno disturbi del sonno – studio</a></h2>
<p>Uno studio giapponese che ha utilizzato i dati dell&#39;app per il monitoraggio alimentare Asken ha investigato la relazione tra l&#39;assunzione di potassio e sodio e l&#39;insonnia in 4.568 adulti. - I risultati hanno indicato che un&#39;assunzione maggiore di potassio, in particolare a cena, era associata a minori disturbi del sonno, come misurato dalla Scala di Insonnia di Atene (AIS). - Sebbene l&#39;assunzione di sodio sia stata precedentemente collegata a problemi di sonno, questo studio non ha trovato un&#39;associazione significativa con i punteggi AIS, evidenziando la necessità di ulteriori ricerche sugli impatti dietetici sul sonno. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reazioni</a></h3>
<p>Uno studio suggerisce che un maggiore apporto di potassio a cena è associato a minori disturbi del sonno, potenzialmente grazie alla sua capacità di neutralizzare il reflusso acido dello stomaco. - I risultati sono oggetto di dibattito, con alcuni che sostengono che una maggiore acidità gastrica sia necessaria per prevenire il reflusso, indicando la necessità di ulteriori ricerche. - Sebbene il potassio possa migliorare il sonno, un&#39;assunzione eccessiva può comportare rischi per il cuore, in particolare per le persone che assumono specifici farmaci; si menzionano anche integratori di magnesio per migliorare la qualità del sonno. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">Usare ChatGPT non è dannoso per l&#39;ambiente</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reazioni</a></h3>
<p>L&#39;articolo sostiene che l&#39;impatto ambientale dell&#39;uso di ChatGPT, un grande modello linguistico (LLM), sia relativamente minore rispetto a problemi più grandi come le emissioni dei trasporti e industriali. - Sottolinea la necessità di valutare sia le emissioni che i benefici delle attività, suggerendo che l&#39;uso personale di ChatGPT non rappresenta una preoccupazione ambientale significativa. - Il dibattito più ampio continua sull&#39;uso energetico dell&#39;IA e dei data center, con alcuni che sostengono un aumento dell&#39;efficienza e della sostenibilità nella tecnologia. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Quindi vuoi costruire il tuo data center" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Quindi%20vuoi%20costruire%20il%20tuo%20data%20center&subheading=sabato%2018%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon vuole che paghiamo per usare la nostra fotocamera come webcam</a></h2>
<p>Il autore esprime frustrazione con il software di Canon per l&#39;utilizzo della fotocamera Canon G5 X II come webcam su macOS, evidenziando problemi di compatibilità ed errori del server. - Con macOS 15, i problemi del software sono stati risolti, ma molte funzionalità richiedevano un abbonamento, sollevando preoccupazioni riguardo ai costi aggiuntivi per l&#39;uso di hardware di proprietà. - Il post critica la tendenza delle aziende di hardware a far pagare per le funzionalità software, mettendo in discussione l&#39;equità di tali pratiche. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reazioni</a></h3>
<p>La decisione di Canon di addebitare agli utenti l&#39;uso delle loro fotocamere come webcam ha causato frustrazione tra i consumatori, richiamando alla mente altri casi in cui le aziende impongono tariffe per determinate funzionalità. Questa situazione è simile al limite di registrazione video di 30 minuti sulle fotocamere a causa delle tariffe dell&#39;UE, dove gli utenti spesso ricorrono a firmware di terze parti o hardware aggiuntivo per aggirare tali restrizioni. Il problema evidenzia una tendenza più ampia nell&#39;elettronica di consumo, dove le aziende possono limitare le funzionalità per motivi finanziari o normativi, nonostante la fattibilità tecnica di offrirle senza costi aggiuntivi. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Volo Starship 7</a></h2>
<p>Il veicolo spaziale Dragon di SpaceX completa con successo una serie di manovre per attraccare con la Stazione Spaziale Internazionale (ISS), dimostrando le sue avanzate capacità nelle operazioni spaziali. Il processo di attracco coinvolge diverse fasi, tra cui il decollo del Falcon 9, l&#39;attivazione dell&#39;orbita e una serie di accensioni per allinearsi e avvicinarsi alla ISS. Questo evento evidenzia il ruolo continuo di SpaceX nel supportare le missioni della ISS e nel promuovere la tecnologia dei voli spaziali commerciali. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reazioni</a></h3>
<p>Il volo Starship 7 si è disintegrato sopra i Caraibi a causa di una sospetta perdita di ossigeno/carburante che ha causato un accumulo di pressione, portando al fallimento. - L&#39;incidente ha riacceso le discussioni sulla sicurezza dei razzi e le sfide intrinseche dei viaggi spaziali, suscitando confronti con le missioni passate della NASA. - SpaceX rimane impegnata nel suo approccio di sviluppo iterativo, vedendo i fallimenti come passi verso il successo finale, e prevede di procedere presto con il prossimo lancio. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">Il Supremo Tribunale decide di mantenere il divieto di TikTok, preparando il terreno per la chiusura.</a></h2>
<p>La Corte Suprema ha confermato una legge che impone a ByteDance di cedere TikTok entro una scadenza specificata, altrimenti l&#39;app sarà vietata negli Stati Uniti. Esiste incertezza riguardo al fatto che fornitori di servizi come Apple e Google continueranno a supportare TikTok se la cessione non avverrà. Il futuro di TikTok negli Stati Uniti rimane incerto, con gli utenti che esplorano piattaforme alternative e il governo cinese che considera strategie per mantenere le sue operazioni. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reazioni</a></h3>
<p>La Corte Suprema ha confermato un divieto su TikTok, che potrebbe portare alla sua chiusura negli Stati Uniti, sollevando interrogativi sul futuro dei social network globali senza contenuti americani. La sentenza si basa su preoccupazioni di sicurezza nazionale legate alla proprietà straniera di TikTok, piuttosto che su questioni del Primo Emendamento, potenzialmente influenzando la sostenibilità finanziaria di TikTok a causa della perdita di entrate pubblicitarie americane. Questa situazione sottolinea preoccupazioni più ampie sulla privacy dei dati e l&#39;influenza delle aziende tecnologiche di proprietà straniera. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Il mondo sta diventando non assicurabile?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reazioni</a></h3>
<p>Il concetto che il mondo stia diventando non assicurabile è contrastato dall&#39;esistenza di aree meno suscettibili ai disastri naturali, dove l&#39;assicurazione rimane praticabile. - Regolamenti edilizi adeguati e pratiche come la combustione controllata possono mitigare i rischi derivanti da eventi come uragani e incendi, mantenendo l&#39;assicurabilità. - Sebbene il cambiamento climatico stia aumentando gli eventi meteorologici estremi, soluzioni ingegneristiche e una migliore gestione del rischio possono aiutare ad affrontare queste sfide, anche se i costi assicurativi potrebbero aumentare nelle aree ad alto rischio. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Impara Yjs in modo interattivo</a></h2>
<p>Impara Yjs è un tutorial interattivo progettato per insegnare agli utenti come costruire applicazioni collaborative in tempo reale utilizzando la libreria Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type). - Il tutorial include esempi dal vivo, dimostrazioni ed esercizi di codice, coprendo le basi di Yjs, la gestione dello stato nelle app distribuite e le sfide nello sviluppo di app collaborative. - Sviluppato da Jamsocket, il tutorial utilizza Y-Sweet ed è costruito con Astro, React e Yjs, offrendo agli utenti un&#39;esperienza pratica con sincronizzazione automatica e regolazioni dell&#39;interazione di rete. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reazioni</a></h3>
<p>“Learn Yjs Interactively” è un tutorial progettato per semplificare l&#39;apprendimento di Yjs, una libreria di tipo di dati replicati senza conflitti (CRDT) per applicazioni collaborative, attraverso dimostrazioni interattive ed esercizi di codifica. - Il tutorial affronta le comuni carenze delle risorse esistenti fornendo una comprensione più approfondita della gestione dello stato distribuito. - Y-Sweet, un server Rust open-source, è evidenziato come soluzione backend per Yjs, offrendo capacità di archiviazione tramite Amazon S3. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Pensieri su un mese con Devin</a></h2>
<p>In marzo 2024, una nuova azienda di intelligenza artificiale ha introdotto Devin, un ingegnere software AI, con un sostanziale investimento di 21 milioni di dollari, mirato ad automatizzare compiti che vanno dall&#39;apprendimento di nuove tecnologie al deployment di applicazioni. - Le dimostrazioni iniziali di Devin erano impressionanti, ma i test condotti da Answer.AI hanno rivelato risultati contrastanti, con Devin che eccelleva in compiti semplici come le integrazioni API ma faticava con progetti complessi. - Nonostante un&#39;interfaccia user-friendly, la natura autonoma di Devin ha portato a inefficienze, riuscendo in solo 3 compiti su 20, evidenziando la disparità tra le aspettative sull&#39;AI e le prestazioni pratiche. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reazioni</a></h3>
<p>Agenti AI, come Devin, migliorano la produttività gestendo compiti semplici ma non possono ancora sostituire gli ingegneri del software a causa della necessità di una revisione e test approfonditi del codice. - Le aziende che si affidano esclusivamente all&#39;AI per l&#39;ingegneria hanno riscontrato problemi con la qualità del codice, evidenziando le attuali limitazioni dell&#39;AI nella risoluzione di problemi complessi. - Sebbene gli strumenti AI stiano avanzando rapidamente, attualmente sono più efficaci come strumenti di supporto per gli sviluppatori umani, con il potenziale di gestire compiti più significativi in futuro. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Alcune cose da aspettarsi nel 2025</a></h2>
<p>LWN.net prevede l&#39;ascesa della classe di pianificazione estensibile (sched-ext) in più distribuzioni e un aumento del codice Rust all&#39;interno del kernel Linux entro il 2025. - Si prevedono potenziali minacce alla sicurezza, simili alla backdoor XZ, e sfide derivanti dal codice generato dall&#39;IA, insieme a preoccupazioni riguardo ai progetti con un solo manutentore. - L&#39;anno potrebbe assistere a più hardware aperto, una rinascita delle distribuzioni per dispositivi mobili e problemi di sicurezza nei prodotti basati su cloud, con conflitti globali che potrebbero influenzare la comunità di sviluppo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reazioni</a></h3>
<p>Entro il 2025, i grandi progetti potrebbero affrontare sfide mentre gli sviluppatori integrano codice generato dall&#39;IA senza comprenderlo appieno, in modo simile ai problemi passati con il codice copiato da StackOverflow. Il crescente utilizzo di strumenti di intelligenza artificiale nella programmazione può portare a un &quot;debito di apprendimento&quot;, in cui gli sviluppatori si affidano all&#39;IA senza comprendere il codice sottostante, evidenziando la necessità di una comprensione responsabile del codice. Il settore tecnologico deve adattarsi a questi cambiamenti, bilanciando i vantaggi dell&#39;IA con la necessità di sviluppatori competenti e informati per garantire la qualità del codice e la responsabilità. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon vuole che paghiamo per usare la nostra fotocamera come webcam" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20vuole%20che%20paghiamo%20per%20usare%20la%20nostra%20fotocamera%20come%20webcam&subheading=venerd%C3%AC%2017%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">Ho preso la decisione di sciogliere Hindenburg Research</a></h2>
<p>Hindenburg Research, noto per sfidare frodi e corruzione, si sta sciogliendo come annunciato dal fondatore Nate Anderson. - La decisione di sciogliere è motivata dal desiderio di Anderson di ottenere un sollievo personale e di condividere i loro metodi investigativi con il pubblico rendendo open-source il loro processo. - Anderson esprime gratitudine al suo team, alla famiglia e ai lettori, sottolineando l&#39;impatto e il supporto ricevuti durante il loro percorso. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reazioni</a></h3>
<p>Hindenburg Research si sta sciogliendo, con il fondatore Nate Anderson che cita motivi personali e il desiderio di condividere pubblicamente i loro metodi investigativi. - Nonostante il loro successo nell&#39;esporre frodi come Nikola Motors, Anderson afferma che non c&#39;è alcuna minaccia specifica che causa la chiusura. - Anderson prevede di rilasciare materiali educativi per ispirare sforzi investigativi simili, mentre il team diversificato intraprenderà nuove iniziative indipendenti. </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">Non chiamare</a></h2>
<p>Zeke Gabrielse, fondatore di Keygen, inizialmente evitava le chiamate di vendita a causa della sua natura introversa, implementando una politica di &#39;no chiamate&#39;, che ha portato a interazioni più dirette e alla sua prima vendita aziendale. Gabrielse ha identificato quattro questioni chiave da affrontare per un approccio &#39;senza chiamate&#39; di successo: offerte poco chiare, onboarding scadente, prezzi nascosti e mancanza di fiducia, suggerendo messaggi chiari, prezzi trasparenti, onboarding self-service e documentazione per costruire fiducia. Anche se alcune imprese si aspettano ancora chiamate, Keygen utilizza brevi &#39;chiamate di scoperta&#39; per passare a discussioni via email, e Gabrielse incoraggia altri a considerare un approccio #nocalls se si allinea con il loro stile. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reazioni</a></h3>
<p>Il post critica le aziende che impongono chiamate telefoniche per ottenere informazioni di base sui prodotti, sostenendo la comunicazione trasparente online per risparmiare tempo e ridurre la frustrazione. I commentatori sono per lo più d&#39;accordo, suggerendo che alcune aziende utilizzano le telefonate per oscurare le informazioni o impiegare tattiche di vendita manipolative. Anche se alcuni sostengono che le chiamate siano necessarie per le vendite complesse nel settore aziendale, il consenso generale sottolinea l&#39;importanza della trasparenza e della comunicazione efficiente. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo annuncia la Switch 2 [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reazioni</a></h3>
<p>Nintendo ha annunciato la Switch 2, sottolineando miglioramenti iterativi rispetto a cambiamenti radicali, mantenendo il suo design ibrido per il gioco sia portatile che connesso alla TV. Le potenziali migliorie includono schermi OLED e controller migliorati, con l&#39;obiettivo di offrire specifiche e caratteristiche migliori. La Switch 2 cerca di bilanciare l&#39;innovazione con la familiarità, attirando sia i nuovi che i vecchi fan concentrandosi su esperienze di gioco stabili. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Israele e Hamas raggiungono un accordo di cessate il fuoco per porre fine a 15 mesi di guerra a Gaza</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reazioni</a></h3>
<p>Israele e Hamas hanno concordato un cessate il fuoco, ponendo fine a 15 mesi di conflitto a Gaza, segnando un importante sviluppo nella regione. Persistono preoccupazioni che i media occidentali e i politici possano dichiarare prematuramente risolta la crisi, trascurando problemi in corso come la distruzione di Gaza e l&#39;annessione della Cisgiordania. La situazione rimane complessa, con dibattiti sulla sicurezza, rivendicazioni territoriali e su come raggiungere una pace duratura, riflettendo prospettive diverse e parallelismi con altri conflitti geopolitici. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Nel 2023, la Svezia riporta più libri e pratica di scrittura a mano nelle sue scuole</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reazioni</a></h3>
<p>Stoccolma sta reintroducendo i libri fisici e la pratica della scrittura a mano nelle scuole, passando da un approccio educativo completamente digitale. Si riconoscono sempre più i benefici emotivi e tattili dei libri fisici, nonostante la comodità dei formati digitali. Il dibattito in corso si concentra sulla ricerca di un&#39;integrazione equilibrata tra strumenti di apprendimento digitali e fisici nell&#39;istruzione. </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Nokia: presentazione interna dopo il lancio dell&#39;iPhone (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reazioni</a></h3>
<p>Nella presentazione interna di Nokia dopo il lancio dell&#39;iPhone nel 2007, si riconosceva la minaccia rappresentata dall&#39;innovazione di Apple, tuttavia la direzione non riuscì ad adattarsi efficacemente. Nonostante avesse un forte talento nel software e nell&#39;ingegneria, Nokia ha sottovalutato l&#39;importanza del software, rimanendo fedele a Symbian e perdendo opportunità con piattaforme basate su Linux come Meego e Meltemi. Alla fine, la decisione di Nokia di supportare Windows Phone, che non poteva competere con iOS e Android, ha evidenziato la loro difficoltà a passare da strategie incentrate sull&#39;hardware a quelle focalizzate sul software, una sfida per molte grandi organizzazioni che affrontano l&#39;innovazione dirompente. </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth ha sovraccaricato i pazienti oncologici per i farmaci di oltre il 1.000%</a></h2>
<p>È stato scoperto che UnitedHealth ha sovraccaricato alcuni pazienti oncologici per i farmaci di oltre il 1.000%. Il presidente della FTC, Lina Khan, si sta concentrando sui principali gestori di benefici farmaceutici, tra cui OptumRx di UnitedHealth, Express Scripts di Cigna e CVS Caremark Rx, come parte di un&#39;indagine più ampia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reazioni</a></h3>
<p>UnitedHealth è stata accusata di aver sovraccaricato i pazienti oncologici per i farmaci di oltre il 1.000%, sfruttando il suo doppio ruolo di assicuratore e gestore dei benefici farmaceutici (PBM). Questa integrazione verticale consente a UnitedHealth di gonfiare i prezzi dei farmaci, influenzando le spese dei pazienti e aggirando le limitazioni sui profitti, sollevando preoccupazioni riguardo alla priorità data ai profitti rispetto alla cura dei pazienti. La situazione sottolinea la complessità e la mancanza di trasparenza nel sistema sanitario, spingendo a richiedere una riforma normativa per affrontare l&#39;aumento dei costi e le inefficienze e per concentrarsi sul benessere dei pazienti. </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin raggiunge l&#39;orbita al primo volo del suo titanico razzo New Glenn</a></h2>
<p>Il razzo New Glenn di Blue Origin ha raggiunto con successo l&#39;orbita per la prima volta, segnando un traguardo significativo per l&#39;azienda. - Il lancio ha affrontato sfide iniziali, tra cui problemi di raffreddamento del motore e una barca alla deriva, ma ha infine raggiunto una velocità orbitale di 28.800 km/h. - Sebbene il primo stadio del razzo non sia tornato sulla Terra, il lancio riuscito dimostra i progressi di Blue Origin e l&#39;impatto degli investimenti di Jeff Bezos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reazioni</a></h3>
<p>Il razzo New Glenn di Blue Origin ha raggiunto con successo l&#39;orbita al suo primo volo, segnando un traguardo significativo per l&#39;azienda. Anche se il primo stadio non è atterrato con successo, questo è tipico per i tentativi iniziali e non oscura il risultato ottenuto. Il razzo New Glenn offre prezzi di lancio competitivi e una capacità di carico utile, posizionandosi come un rivale per aziende affermate come SpaceX e ULA (United Launch Alliance). </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100 volte la tolleranza ai difetti: Come abbiamo risolto il problema del rendimento</a></h2>
<p>Cerebras ha sviluppato un chip a scala di wafer, significativamente più grande dei chip standard, ripensando la relazione tra dimensione del chip e tolleranza ai guasti. - Il Wafer Scale Engine (WSE) include 970.000 piccoli core tolleranti ai guasti e un&#39;architettura di routing sofisticata, ottenendo alti rendimenti e un utilizzo del silicio del 93%. - Questa innovazione dimostra che il calcolo a scala di wafer è commercialmente praticabile, offrendo una maggiore tolleranza ai difetti rispetto alle GPU tradizionali come l&#39;H100 di Nvidia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reazioni</a></h3>
<p>Cerebras ha introdotto un&#39;architettura di routing tollerante ai guasti nella produzione di chip, permettendo la realizzazione di chip più grandi utilizzando lo spazio del die per il routing invece che per i transistor, il che aiuta a bypassare i core difettosi. - Questo approccio innovativo contrasta con i metodi tradizionali che scartano i chip difettosi, poiché Cerebras utilizza un unico grande chip a scala di wafer con ridondanza integrata per mantenere la funzionalità. - Lo sviluppo è significativo nel contesto dell&#39;IA, dove le opinioni sono divise sul suo potenziale, con alcuni che lo vedono come una bolla e altri che vedono un potenziale trasformativo per l&#39;industria. </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">Nepenthes è una trappola per catturare i crawler web AI</a></h2>
<p>Nepenthes è un software tarpit progettato per intrappolare e scoraggiare i web crawler, in particolare quelli che raccolgono dati per i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM), generando pagine infinite e cicliche. - Il software può creare un carico significativo sulla CPU ed è utilizzato per proteggere contenuti reali o per sopraffare i modelli di intelligenza artificiale con dati irrilevanti, potenzialmente influenzando la visibilità sui motori di ricerca. - Le opzioni di installazione includono Docker o configurazione manuale, con la gestione della configurazione tramite un file YAML, ma gli utenti dovrebbero prestare attenzione a causa del suo potenziale di essere considerato dannoso. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reazioni</a></h3>
<p>Nepenthes è una trappola progettata per intrappolare i crawler web AI, potenzialmente sfruttando una vulnerabilità nell&#39;API di ChatGPT che potrebbe portare a richieste HTTP eccessive e a un&#39;interruzione del servizio. - La vulnerabilità è stata ignorata da OpenAI e Microsoft, e segnalarla a OpenAI e BugCrowd si è rivelato difficile a causa della loro mancanza di reattività. - La trappola non distingue tra AI e crawler di motori di ricerca legittimi, ponendo un rischio per entrambi, e mette in evidenza le sfide nella gestione dei crawler aggressivi e l&#39;inefficacia delle soluzioni attuali come robots.txt. </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">Io ho abbandonato l&#39;algoritmo per l&#39;RSS - e dovresti farlo anche tu</a></h2>
<p>L&#39;articolo sostiene l&#39;uso di RSS (Really Simple Syndication) come alternativa agli algoritmi dei social media, sottolineando la sua capacità di fornire contenuti senza pubblicità o distrazioni inutili. RSS consente agli utenti di iscriversi direttamente ai loro siti web preferiti, inclusi YouTube e Reddit, offrendo un&#39;esperienza di contenuti semplificata e personalizzata. Il facile utilizzo dei feed RSS e la disponibilità di generatori di feed per siti senza supporto RSS nativo lo rendono uno strumento pratico per rimanere informati e risparmiare tempo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reazioni</a></h3>
<p>Il articolo sottolinea i vantaggi dei feed RSS, che forniscono contenuti direttamente senza l&#39;influenza degli algoritmi, offrendo un&#39;esperienza più personalizzata e controllata. Gli utenti esprimono insoddisfazione per i siti web moderni che non supportano RSS, mentre altri suggeriscono strumenti e progetti per migliorare l&#39;uso di RSS. Il dibattito include raccomandazioni per vari lettori e strumenti RSS, sostenendo un ritorno a RSS per un&#39;esperienza web più autentica. </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI non riesce a fornire un sistema di opt-out per i fotografi</a></h2>
<p>OpenAI ha mancato la scadenza del 2025 per il rilascio di Media Manager, uno strumento progettato per aiutare i fotografi a escludere l&#39;uso delle loro opere nei dati di addestramento dell&#39;IA. Lo strumento mirava a identificare i contenuti protetti da copyright e a risolvere le controversie sul copyright, ma sembra essere stato de-prioritizzato, senza aggiornamenti da agosto. I fotografi attualmente affrontano un processo oneroso per presentare ogni opera che desiderano escludere, portando a critiche secondo cui il sistema è ingiusto e improbabile che venga ampiamente adottato. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reazioni</a></h3>
<p>OpenAI attualmente non dispone di un sistema di opt-out per i fotografi per escludere il loro lavoro dai dataset di addestramento dell&#39;IA, sollevando preoccupazioni sui diritti dei creatori. I critici suggeriscono che aziende come OpenAI potrebbero implementare sistemi di opt-out solo se legalmente obbligati, tracciando parallelismi con le passate questioni di copyright nell&#39;industria musicale. Il processo esistente richiede ai fotografi di presentare individualmente le opere per l&#39;esclusione, il che è visto come un deterrente oneroso, potenzialmente richiedendo un&#39;azione legale per garantire che i diritti dei creatori siano rispettati. </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: debugger .NET e editor di assembly</a></h2>
<p>dnSpyEx è una continuazione non ufficiale del progetto dnSpy, che fornisce un debugger e un editor di assembly .NET per modificare e fare il debug di assembly .NET e Unity senza codice sorgente. Lo strumento supporta il debug di assembly di giochi .NET Framework, .NET e Unity, e include funzionalità come l&#39;impostazione di punti di interruzione, la valutazione di espressioni e la modifica dei metadati. I più recenti rilasci stabili e le versioni beta sono disponibili su GitHub, e utilizza librerie open-source come ILSpy e Roslyn, con licenza GPLv3. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reazioni</a></h3>
<p>dnSpyEx è un debugger e editor di assembly .NET, ora mantenuto da electrokill dopo che l&#39;autore originale, d4d, ha archiviato i loro repository. - È uno strumento open-source utilizzato per il reversing .NET, l&#39;analisi binaria, il debugging, il modding di giochi e il patching di applicazioni, con funzionalità come la decompilazione e l&#39;impostazione di breakpoint sul codice Intermediate Language (IL) in fase di esecuzione. - Lo sviluppo continuo di dnSpyEx evidenzia la resilienza e la sostenibilità dei progetti open-source, anche dopo che la versione originale è stata archiviata. </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">Nessun miliardario al FOSDEM</a></h2>
<p>Jack Dorsey, ex CEO di Twitter, è programmato per tenere un discorso principale al FOSDEM, un evento significativo per gli appassionati di software libero, grazie alla sponsorizzazione della sua azienda blockchain. - Nonostante il suo notevole patrimonio netto e la storia controversa, inclusa la vendita di Twitter a Elon Musk, la partecipazione di Dorsey ha suscitato critiche e piani per una protesta sit-in durante il suo intervento. - La protesta è organizzata per avvenire alle 11:45 fuori dal luogo dell&#39;evento, con i partecipanti interessati incoraggiati a contattare l&#39;organizzatore via email. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reazioni</a></h3>
<p>Il dibattito si concentra sul fatto che miliardari come Jack Dorsey dovrebbero parlare al FOSDEM, un evento dedicato al software libero e open-source, a causa della loro ricchezza e influenza. - I critici mettono in discussione l&#39;etica della ricchezza e l&#39;impatto delle piattaforme di social media centralizzate, mentre altri difendono i contributi dei miliardari alla tecnologia e all&#39;innovazione. - La discussione esplora anche opinioni divergenti sulla libertà di parola e sull&#39;adeguatezza delle tattiche di protesta in tali eventi. </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Il software Tofino P4 di Intel è ora open source</a></h2>
<p>Intel ha reso open-source il suo software Tofino P4, precedentemente proprietario, per trasformare le reti programmabili e promuovere l&#39;innovazione all&#39;interno della comunità P4. - Questa iniziativa democratizza l&#39;accesso a strumenti avanzati di programmazione di rete, a beneficio di startup, istituzioni accademiche e sviluppatori a livello globale. - Il codice sorgente è accessibile nella struttura p4lang, con componenti nei repository p4c e open-p4studio, incoraggiando contributi e coinvolgimento della comunità. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reazioni</a></h3>
<p>Intel ha reso open-source il suo software Tofino P4, con l&#39;obiettivo di supportare la comunità nonostante l&#39;hardware Tofino sia stato interrotto. Questa mossa è apprezzata ma considerata tardiva, poiché la piattaforma è vicina all&#39;obsolescenza, sollevando interrogativi sulla rilevanza del futuro di P4 e Tofino. Il rilascio è un passo positivo, consentendo l&#39;uso continuato dell&#39;hardware esistente e potenzialmente ispirando nuovi sviluppi e fornitori di hardware. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ho preso la decisione di sciogliere Hindenburg Research" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ho%20preso%20la%20decisione%20di%20sciogliere%20Hindenburg%20Research&subheading=gioved%C3%AC%2016%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Non usare la similarità coseno con leggerezza</a></h2>
<p>Il coseno di similarità, un metodo per confrontare vettori, può essere fuorviante se utilizzato senza comprendere il contesto, poiché potrebbe non catturare accuratamente le somiglianze semantiche. - Gli embedding, come quelli di word2vec o gli embedding di frasi da modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM), richiedono un uso attento e intenzionale per garantire che riflettano le relazioni desiderate. - Per migliorare i risultati di similarità dei vettori, considera l&#39;uso diretto degli LLM, la creazione di embedding specifici per il compito attraverso il fine-tuning e assicurati che il testo sia pulito e che i prompt siano ben progettati prima dell&#39;embedding. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reazioni</a></h3>
<p>In applicazioni di Generazione Aumentata dal Recupero (RAG), l&#39;uso di un &quot;riordinatore semantico&quot; può migliorare la corrispondenza delle query degli utenti quando si utilizza la similarità coseno. - Evitare di memorizzare incorporamenti vettoriali di contenuti vuoti, poiché possono portare a corrispondenze errate; alcuni progetti utilizzano codifiche speciali per rappresentare il &quot;nulla&quot; per prevenire questo problema. - Esplorare alternative come Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni (LLM), cross-encoder, modelli di riordinamento L2 o metodi basati su grafi può fornire risultati di recupero più accurati rispetto al solo affidamento sulla similarità coseno. </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Il tribunale del Nevada blocca l&#39;uso da parte della polizia di una scappatoia federale per la confisca civile</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reazioni</a></h3>
<p>Un tribunale del Nevada ha emesso una sentenza contro l&#39;uso da parte della polizia di una scappatoia federale per la confisca civile, in cui i beni vengono sequestrati senza accusare il proprietario di un reato. Questa decisione sottolinea il dibattito sulle leggi di confisca civile, criticate per presupporre la colpevolezza e potenzialmente portare alla corruzione. Il caso riguardava i risparmi di una vita di un uomo sequestrati durante un controllo stradale, evidenziando la necessità di azioni legali e attenzione mediatica per proteggere i diritti dei cittadini. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok si prepara alla chiusura negli Stati Uniti domenica</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reazioni</a></h3>
<p>TikTok rischia una possibile chiusura negli Stati Uniti, spingendo gli utenti a esplorare alternative come Xiaohongshu, YouTube Shorts e Instagram Reels. - Xiaohongshu, popolare in Cina, non è adattato per il pubblico occidentale, sollevando preoccupazioni riguardo alle interazioni dirette tra utenti cinesi e statunitensi. - Il governo degli Stati Uniti cita preoccupazioni per la sicurezza nazionale, inclusi timori di influenza straniera e propaganda, come motivi per considerare un divieto di TikTok. </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Genera audiolibri da e-book con Kokoro-82M</a></h2>
<p>Kokoro v0.19 è un nuovo modello di sintesi vocale con 82 milioni di parametri, che fornisce un output audio di alta qualità in più lingue, tra cui inglese americano e britannico, francese, coreano, giapponese e mandarino. Claudio Santini ha sviluppato Audiblez, uno strumento che converte gli e-book in audiolibri utilizzando Kokoro, elaborando file .epub e generando file audio, con un tempo di conversione di circa 2 ore per un libro di 100.000 parole su un MacBook Pro M2. Audiblez richiede l&#39;installazione tramite pip, supporta varie lingue e voci, e necessita di ffmpeg per la creazione di file .m4b, con lo strumento disponibile su GitHub per ulteriori sviluppi e miglioramenti. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reazioni</a></h3>
<p>Kokoro-82M è uno strumento di intelligenza artificiale progettato per convertire e-book in audiolibri, offrendo convenienza, in particolare per le opere di saggistica. Anche se gli audiolibri generati dall&#39;IA possono colmare le lacune dove non esistono versioni narrate da umani, attualmente mancano della profondità emotiva e del carattere forniti dai narratori umani. Lo strumento accende il dibattito sull&#39;impatto dell&#39;IA sulle professioni creative, tracciando parallelismi con i cambiamenti tecnologici storici, e solleva preoccupazioni riguardo alla diminuzione delle opportunità di formazione ed esperienza in questi settori. </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Cartelli stradali per aiutare le persone a limitare l&#39;esposizione alle radiazioni nelle aree contaminate</a></h2>
<p>Il Manuale sui Dispositivi Uniformi di Controllo del Traffico (MUTCD) contiene segnali dell&#39;era della Guerra Fredda, come &quot;MANTIENI LA VELOCITÀ MASSIMA SICURA&quot;, destinati alle zone di contaminazione radiologica. Questi segnali facevano parte delle strategie di Difesa Civile per proteggere i cittadini durante un potenziale apocalisse nucleare, anche se non furono mai utilizzati. Alcuni di questi segnali sono ancora inclusi nel MUTCD come segnali di gestione delle emergenze, evidenziando le paure storiche e gli sforzi di preparazione di quel periodo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reazioni</a></h3>
<p>Le autorità stanno considerando l&#39;installazione di segnali stradali per consigliare viaggi ad alta velocità attraverso aree contaminate, al fine di ridurre l&#39;esposizione alle radiazioni minimizzando il tempo trascorso in queste zone. - La discussione trae parallelismi con Chernobyl e Fukushima, sottolineando le preoccupazioni riguardo all&#39;inalazione e alla contaminazione da polvere radioattiva. - Questioni geopolitiche più ampie, tra cui il nazionalismo e la deterrenza nucleare, fanno parte della conversazione, riflettendo sulle tensioni globali storiche e attuali. </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">WTF è successo nel 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reazioni</a></h3>
<p>Il sito web &quot;WTF Happened in 1971?&quot; esamina i significativi cambiamenti economici e sociali iniziati nel 1971, spesso collegati alla fine del gold standard. I punti di vista discussi includono le cause di questi cambiamenti, come l&#39;aumento delle retribuzioni dei dirigenti, la crisi petrolifera e i cambiamenti nelle politiche economiche. Il dibattito considera anche gli effetti dello Shock di Nixon, il ruolo del credito e della moneta fiat, e fattori più ampi come l&#39;urbanizzazione e i prezzi dell&#39;energia. </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Come viene testato rqlite</a></h2>
<p>rqlite è un database distribuito leggero che combina SQLite e Raft, concentrandosi sull&#39;affidabilità e la qualità attraverso una strategia di test strutturata. - La strategia di test segue la piramide dei test, enfatizzando i test unitari per i componenti isolati, i test di integrazione per la validazione a livello di sistema e test end-to-end minimi per controlli di operazione di base. - Le lezioni chiave dall&#39;approccio di test di rqlite includono l&#39;inizio precoce dei test, la semplificazione del codice di test e l&#39;assicurazione del determinismo, che aiuta a mantenere alta qualità con un minimo di sovraccarico. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reazioni</a></h3>
<p>Il dibattito si concentra sulle strategie di test per rqlite, un database distribuito basato su SQLite, sottolineando i test iniziali, la piramide dei test e i test parametrizzati e di proprietà. Le sfide con i test end-to-end (E2E) nei sistemi complessi sono evidenziate, insieme alla scelta del linguaggio di programmazione Go per rqlite e alle preoccupazioni sulla sicurezza. Il test di simulazione deterministica è menzionato come un alto standard per l&#39;affidabilità del database, con riferimenti ad altri database come FoundationDB, che mostrano prospettive diverse sulle pratiche di test efficaci. </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Riscrivere il mio sito web in HTML e CSS semplici</a></h2>
<p>L&#39;autore ha ricostruito il proprio sito web utilizzando HTML e CSS semplici, abbandonando SvelteKit, per semplificare il sito e ospitarlo su Cloudflare Pages. - Ha utilizzato Pandoc per convertire Markdown in HTML e Python per la scrittura di script, ottenendo un sito web più piccolo, riducendo la dimensione degli asset da ~356kb a ~88kb. - Il progetto ha evidenziato sfide come la duplicazione del codice e la mancanza di ricaricamento live, con piani per esplorare componenti web e FastAPI per affrontare questi problemi, potenzialmente servendo come modello per altri che cercano un sito web senza framework con post in Markdown. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reazioni</a></h3>
<p>L&#39;autore gestisce un sito web personale utilizzando HTML e CSS semplici, apprezzando il minimo impegno di tempo e l&#39;affinamento delle competenze che offre. Il sito web è ospitato su GitHub Pages e il contenuto viene redatto in MS Word prima di essere aggiornato manualmente. Nonostante i suggerimenti di utilizzare include lato server o generatori di siti statici come Jekyll o Hugo, l&#39;autore apprezza il controllo e la semplicità del loro metodo attuale. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Non usare la similarità coseno con leggerezza" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Non%20usare%20la%20similarit%C3%A0%20coseno%20con%20leggerezza&subheading=mercoled%C3%AC%2015%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Un ricercatore di sicurezza di Snyk distribuisce pacchetti NPM dannosi prendendo di mira cursor.com</a></h2>
<p>Un ricercatore di sicurezza di Snyk ha rilasciato pacchetti NPM dannosi mirati a Cursor.com, un&#39;azienda di codifica AI, per raccogliere dati di sistema e inviarli a un servizio controllato da un attaccante. I pacchetti, identificati come &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; e &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, sono stati segnalati dallo scanner di analisi dei pacchetti OpenSSF, risultando negli avvisi MAL-2025-27, MAL-2025-28 e MAL-2025-29. Questo incidente evidenzia l&#39;importanza di esaminare attentamente i pacchetti NPM prima dell&#39;installazione per evitare potenziali minacce alla sicurezza. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reazioni</a></h3>
<p>Un ricercatore di sicurezza di Snyk ha rilasciato pacchetti NPM (Node Package Manager) dannosi mirati a cursor.com, evidenziando vulnerabilità di confusione delle dipendenze. - L&#39;incidente ha suscitato un dibattito sull&#39;etica della ricerca sulla sicurezza, in particolare riguardo all&#39;esposizione pubblica delle variabili d&#39;ambiente. - Cursor.com ha chiarito di non aver autorizzato l&#39;azione, e Snyk si è successivamente scusato, sottolineando le sfide nel bilanciare la ricerca sulla sicurezza offensiva con gli standard etici. </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Io sono passato a Firefox e non sono mai tornato indietro</a></h2>
<p>Firefox è apprezzato per la sua gestione superiore delle schede, la funzione Pocket integrata per salvare i link e un servizio di inoltro email incentrato sulla privacy, rendendolo una valida alternativa a Chrome. - Funzionalità aggiuntive come uno strumento di screenshot facile da usare, un pulsante ChatGPT, la modalità Picture-in-Picture, opzioni di ricerca personalizzabili e uno scorrimento fluido migliorano l&#39;esperienza di navigazione. - Sebbene Firefox manchi della funzione di app web di Chrome, il suo design attento e la ridotta richiesta di risorse lo rendono una scelta preferita per alcuni utenti. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reazioni</a></h3>
<p>Gli utenti di Firefox affrontano sfide da piattaforme come YouTube, che potrebbero intenzionalmente degradare l&#39;esperienza per i browser non Google o per gli utenti che utilizzano adblocker. - Questa tendenza solleva preoccupazioni riguardo all&#39;autonomia degli utenti, poiché penalizza coloro che optano per un&#39;esperienza web senza pubblicità e sorveglianza. - Firefox offre funzionalità uniche, come le schede contenitore, che migliorano la privacy e l&#39;usabilità, rendendolo una scelta preferita per gli utenti che cercano indipendenza dai browser controllati da grandi aziende. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">Il CEO di Sonos si dimette dopo il fiasco dell&#39;aggiornamento dell&#39;app</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reazioni</a></h3>
<p>Il CEO di Sonos si è dimesso a seguito di un controverso aggiornamento dell&#39;app che ha richiesto agli utenti di sostituire costosi sistemi audio, causando insoddisfazione tra i clienti. - L&#39;aggiornamento ha introdotto un sistema basato su cloud, allontanandosi dal affidabile Universal Plug and Play (UPnP), il che ha portato a problemi di connettività e maggiore complessità. - Questa situazione sottolinea il conflitto tra strategie aziendali e mantenimento della fiducia dei clienti, mentre il CEO passa a un ruolo di consulenza con un pacchetto di buonuscita. </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">Nella pancia di MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reazioni</a></h3>
<p>L&#39;articolo esamina come l&#39;algoritmo di YouTube influenzi la creazione di contenuti, utilizzando MrBeast come caso di studio, evidenziando un passaggio verso contenuti guidati dall&#39;engagement piuttosto che significativi. - Discute le implicazioni più ampie per l&#39;alfabetizzazione mediatica e l&#39;impatto culturale di piattaforme come YouTube e TikTok, suggerendo una tendenza verso contenuti superficiali e reazionari. - Vengono considerate varie prospettive sul ruolo degli algoritmi nel plasmare i contenuti e l&#39;influenza dei creatori popolari sulle norme culturali. </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">Le operazioni Git su GitHub sono inattive</a></h2>
<p>GitHub ha affrontato un&#39;interruzione delle operazioni Git il 13 gennaio 2025, a causa di una modifica di configurazione che ha influenzato il bilanciatore di carico interno, durata dalle 23:35 alle 00:24 UTC. - Il problema è stato risolto ripristinando la modifica di configurazione, e GitHub sta lavorando per migliorare i processi di monitoraggio e distribuzione per prevenire incidenti simili. - L&#39;interruzione ha anche influenzato i servizi Actions e Pages di GitHub, evidenziando la natura interconnessa dei loro servizi di piattaforma. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reazioni</a></h3>
<p>GitHub ha affrontato un&#39;importante interruzione che ha influenzato le operazioni git, causando confusione tra gli sviluppatori che inizialmente sospettavano problemi con le loro chiavi SSH o configurazioni locali. - L&#39;incidente ha sottolineato le sfide di affidarsi a servizi centralizzati, stimolando discussioni sui vantaggi dell&#39;auto-hosting e dei sistemi decentralizzati. - Sebbene il problema sia stato risolto, ha evidenziato preoccupazioni sulla affidabilità di GitHub e i rischi di dipendere da piattaforme di terze parti per compiti essenziali. </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 rilasciato con espansione ZFS raidz</a></h2>
<p>OpenZFS 2.3.0 è stato rilasciato, introducendo funzionalità significative come l&#39;espansione RAIDZ, la deduplicazione veloce, l&#39;input/output diretto, l&#39;output JSON e il supporto per nomi di file lunghi. - Il rilascio include correzioni di bug essenziali e miglioramenti delle prestazioni, compatibile con i kernel Linux 4.18 - 6.12 e le versioni FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - L&#39;aggiornamento è uno sforzo collaborativo di 134 contributori, con documentazione completa e un registro delle modifiche disponibile per la revisione. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reazioni</a></h3>
<p>ZFS 2.3 è stato rilasciato, introducendo funzionalità come l&#39;espansione RAIDZ, la deduplicazione veloce, l&#39;IO diretto, l&#39;output JSON e il supporto per nomi di file lunghi. - L&#39;espansione RAIDZ è particolarmente degna di nota poiché consente agli utenti di aggiungere nuovi dispositivi a un pool RAIDZ esistente senza tempi di inattività, migliorando la capacità di archiviazione. - Il rilascio è considerato un avanzamento significativo per gli utenti ZFS, con confronti con altri filesystem come Btrfs e Windows Storage Spaces, nonostante alcune limitazioni come l&#39;impossibilità di ridurre i pool. </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Contenitori Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch contenenti ambienti desktop completi</a></h2>
<p>Linuxserver/webtop fornisce container basati su Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch con ambienti desktop completi accessibili tramite browser web, supportando sia le architetture x86-64 che arm64. Gli utenti possono scegliere tra vari ambienti desktop come XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox e IceWM utilizzando tag di immagine specifici e accedere al Webtop tramite URL designati. Le funzionalità di sicurezza includono l&#39;opzione seccomp di Docker e la configurazione dell&#39;autenticazione, con opzioni di personalizzazione disponibili tramite variabili d&#39;ambiente, e supporto per l&#39;accelerazione GPU con driver open-source. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reazioni</a></h3>
<p>Webtop fornisce container con ambienti desktop completi per Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch, adatti per configurazioni rapide dietro una VPN. Gli utenti elogiano Webtop per la sua velocità e facilità d&#39;uso, in particolare quando viene utilizzato con il container Gluetun per connessioni sicure, ma avvertono di non esporre i container a internet senza misure di sicurezza a causa della mancanza di autenticazione predefinita. Il progetto è apprezzato per essere open-source e flessibile, con gli utenti che condividono configurazioni, e alternative come Kasm e Selkies sono notate per scopi simili. </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 su 5 annunci di lavoro online sono falsi o non vengono mai coperti, secondo uno studio</a></h2>
<p>Un recente studio indica che il 20% delle offerte di lavoro online sono false o rimangono non occupate, aumentando la frustrazione dei cercatori di lavoro. - Questa tendenza dei &quot;lavori fantasma&quot; potrebbe essere una tattica delle aziende per proiettare un&#39;immagine di crescita. - Piattaforme di lavoro come Greenhouse e LinkedIn hanno introdotto servizi di verifica delle offerte di lavoro per aiutare gli utenti a identificare opportunità di lavoro autentiche. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reazioni</a></h3>
<p>Uno studio rivela che il 20% delle offerte di lavoro online sono false o rimangono non occupate, spesso perché le aziende devono conformarsi alle politiche di immigrazione degli Stati Uniti. - Le aziende possono anche lasciare le offerte di lavoro aperte per trovare candidati ideali, cambiare i requisiti o avere candidati interni pre-selezionati. - Il mercato del lavoro è difficile per i candidati, che spesso incontrano ghosting e rifiuti automatizzati, spingendo a richiedere un intervento normativo. </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Rendere un incrocio pericoloso per i pedoni per risparmiare secondi agli automobilisti</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reazioni</a></h3>
<p>Il dibattito si concentra sul fatto se le intersezioni debbano dare priorità alla sicurezza dei pedoni o all&#39;efficienza dei conducenti, con alcuni che preferiscono le intersezioni controllate da semafori e gli attraversamenti pedonali a raso rispetto agli incroci a 4 vie. Le opinioni variano sulle leggi del traffico e sul design delle infrastrutture, con discussioni sulla sicurezza dell&#39;attraversamento pedonale non autorizzato e sui rischi associati alle svolte a destra con semaforo rosso. Alcuni sostengono soluzioni alternative come le rotatorie o l&#39;adozione degli standard di ingegneria del traffico olandesi per migliorare sia la sicurezza che l&#39;efficienza. </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL è il Sistema di Gestione di Database dell&#39;Anno 2024</a></h2>
<p>PostgreSQL è stato premiato come DBMS dell&#39;anno 2024 da DB-Engines, ottenendo questo riconoscimento per la quinta volta, superando 423 altri sistemi di gestione di database. PostgreSQL, con una storia che si estende per quasi 35 anni, continua a innovare, come si vede nei recenti miglioramenti di PostgreSQL 17, rilasciato a settembre 2024. Snowflake e Microsoft si sono assicurati rispettivamente il secondo e il terzo posto, con Snowflake noto per il suo data warehousing basato su cloud e il supporto multi-cloud, mentre Microsoft offre robusti database relazionali gestiti tramite Azure SQL Database e SQL Server. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reazioni</a></h3>
<p>PostgreSQL è stato premiato come Database Management System dell&#39;anno 2024 da db-engines.com, evidenziando la sua crescente popolarità e riconoscimento nel settore. Gli utenti stanno considerando di passare da Microsoft SQL Server a PostgreSQL a causa degli elevati costi di licenza e delle limitazioni delle risorse, nonostante le potenziali sfide di migrazione. PostgreSQL è apprezzato per le sue caratteristiche robuste e la convenienza economica, rendendolo una scelta preferita per i progetti futuri, sebbene alcuni utenti esplorino alternative come Babelfish per ridurre i costi. </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Il login OAuth di Google non protegge dall&#39;acquisto di un dominio di una startup fallita</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reazioni</a></h3>
<p>Il dibattito mette in evidenza una vulnerabilità nel sistema di login OAuth di Google quando il dominio di una startup fallita viene acquisito da un nuovo proprietario, potenzialmente consentendo l&#39;accesso non autorizzato ai servizi. Questo problema si verifica perché Google potrebbe non distinguere tra i proprietari originali e nuovi del dominio, influenzando qualsiasi sistema che utilizza l&#39;autenticazione basata sul dominio. Una soluzione proposta è quella di utilizzare identificatori unici che rimangono costanti nel tempo, sebbene l&#39;implementazione di questa soluzione vari tra i fornitori di identità. </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Utilizzare le competenze di programmazione per generare un reddito passivo</a></h2>
<p>L&#39;autore è passato da un ruolo di CTO a solopreneur, guadagnando con successo di più attraverso un portafoglio di prodotti software. Le strategie chiave includono concentrarsi sul lavoro profondo, iniziare con piccoli progetti, iterare rapidamente e dedicare tempo agli sforzi di marketing. Il viaggio sottolinea la resilienza a causa delle incertezze, ma mette in evidenza l&#39;autonomia e la libertà impareggiabili di questo percorso professionale, incoraggiando coloro che possiedono competenze di programmazione a considerarlo per un reddito passivo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reazioni</a></h3>
<p>Un utente ha descritto come generare reddito passivo attraverso siti web di spam SEO utilizzando nomi di dominio in scadenza, guadagnando circa $30k all&#39;anno, nonostante le preoccupazioni etiche e la successiva repressione da parte di Google. Il post ha suscitato un dibattito sul reddito passivo, con alcuni utenti che sostengono che sia più simile a gestire un&#39;attività piuttosto che a guadagni veramente passivi. I partecipanti hanno condiviso esperienze e sfide nei progetti paralleli, sottolineando l&#39;importanza del tempo, della resilienza e della pianificazione strategica. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Spagna propone una tassa del 100% sulle case acquistate da residenti non UE</a></h2>
<p>Spagna sta considerando un&#39;imposta del 100% sugli acquisti immobiliari da parte di residenti non UE, con l&#39;obiettivo di affrontare la crisi abitativa e frenare gli acquisti speculativi. Il piano del Primo Ministro Pedro Sánchez prevede l&#39;espansione degli alloggi sociali e la regolamentazione degli affitti turistici per affrontare la disparità tra i prezzi delle case e i redditi. Il futuro della proposta come legge è incerto, con alcuni analisti che la vedono come un deterrente per gli investitori stranieri piuttosto che un cambiamento legislativo garantito. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reazioni</a></h3>
<p>Spagna sta considerando un&#39;imposta del 100% sulle case acquistate da residenti non UE per affrontare i problemi di accessibilità abitativa. - I critici suggeriscono che gli acquirenti stranieri non sono la causa principale dei prezzi elevati delle case, citando la burocrazia lenta e le leggi urbanistiche come fattori più significativi. - La proposta ha acceso un dibattito sul ruolo della proprietà straniera nei mercati immobiliari e sulla sua efficacia nel risolvere i problemi di accessibilità. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple riceverà presto chip &#39;made in America&#39; dalla fabbrica di TSMC in Arizona</a></h2>
<p>Apple sta testando i processori della struttura di TSMC in Arizona, con piani per la produzione di massa entro il primo trimestre, potenzialmente diventando il primo cliente statunitense di TSMC per i chip prodotti localmente. - Questa iniziativa mira a rafforzare l&#39;indipendenza del silicio degli Stati Uniti, riducendo la dipendenza da Taiwan, che è vulnerabile a rischi geopolitici e naturali. - La fabbrica di TSMC in Arizona è destinata a produrre chip avanzati a 3nm e 2nm, con sforzi in corso per migliorare il reclutamento locale e le collaborazioni con le università statunitensi, anche se l&#39;imballaggio inizialmente avverrà a Taiwan fino a quando la struttura di Peoria sarà operativa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reazioni</a></h3>
<p>Apple riceverà chip dall&#39;impianto di TSMC in Arizona, ma devono essere rispediti a Taiwan per l&#39;imballaggio a causa dell&#39;insufficienza delle strutture negli Stati Uniti. - Oltre il 50% della forza lavoro nell&#39;impianto dell&#39;Arizona proviene da Taiwan, indicando una lacuna nel campo STEM (Scienza, Tecnologia, Ingegneria e Matematica) degli Stati Uniti. - L&#39;iniziativa del CHIPS Act, volta a migliorare la produzione di semiconduttori negli Stati Uniti, affronta sfide poiché l&#39;etichetta &quot;Made in America&quot; è messa in discussione a causa del processo di imballaggio che avviene a Taiwan, con piani per capacità di imballaggio negli Stati Uniti entro il 2027. </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43.000 conducenti in meno sulle strade di Manhattan dopo l&#39;attivazione della tariffazione della congestione</a></h2>
<p>Dopo l&#39;implementazione della tariffazione della congestione, c&#39;è stata una riduzione del 7,5% dei conducenti che entrano a Manhattan sotto la 60ª strada, pari a 43.000 conducenti in meno ogni giorno feriale. La riduzione del traffico ha migliorato il flusso del traffico e aumentato la velocità degli autobus, con alcuni autobus espressi che registrano un aumento del numero di passeggeri. Il Metropolitan Transportation Authority (MTA) utilizza i ricavi dei pedaggi, stimati a 500 milioni di dollari all&#39;anno, per miglioramenti del trasporto pubblico, nonostante alcune opposizioni politiche. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reazioni</a></h3>
<p>Il sistema di tariffazione della congestione implementato a Manhattan ha portato a 43.000 conducenti in meno, con un conseguente aumento della velocità degli autobus e potenzialmente tempi di risposta migliori per le emergenze. La politica è progettata per ridurre la congestione del traffico e migliorare la qualità dell&#39;aria, anche se ha suscitato dibattiti sul suo impatto sulle persone a basso reddito. Secondo i sostenitori, i vantaggi includono un trasporto pubblico più efficiente e un&#39;aria più pulita, mentre continuano le discussioni su come bilanciare questi vantaggi con le esigenze degli automobilisti. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un ricercatore di sicurezza di Snyk distribuisce pacchetti NPM dannosi prendendo di mira cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20ricercatore%20di%20sicurezza%20di%20Snyk%20distribuisce%20pacchetti%20NPM%20dannosi%20prendendo%20di%20mira%20cursor.com&subheading=marted%C3%AC%2014%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Il punto di forza di Uv è rendere facili gli ambienti ad-hoc</a></h2>
<p>Uv offre una funzionalità unica che semplifica la creazione di script ad-hoc in Python ottimizzando la gestione delle dipendenze e dell&#39;ambiente. - Gli utenti possono eseguire un singolo comando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, per eseguire script senza alterare l&#39;ambiente globale. - Questa facilità d&#39;uso e memorabilità rende uv un&#39;opzione attraente per la gestione dei pacchetti Python. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reazioni</a></h3>
<p>Uv è un gestore di pacchetti che semplifica la gestione delle dipendenze e delle versioni di Python, offrendo vantaggi rispetto agli strumenti tradizionali come pip, pyenv e poetry. - Presenta dipendenze di script inline, creazione rapida di ambienti e binari Python precompilati, contribuendo alla sua popolarità. - Nonostante le preoccupazioni riguardo al suo supporto da parte di capitali di rischio e alla dipendenza da binari non della Python Software Foundation (PSF), gli utenti apprezzano la sua velocità e facilità d&#39;uso per la gestione dei progetti Python. </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Ho cancellato i miei account sui social media</a></h2>
<p>L&#39;autore ha cancellato i propri account sui social media a causa delle preoccupazioni riguardo a piattaforme come Meta e Twitter che danno priorità al profitto rispetto alle considerazioni etiche. Le questioni evidenziate includono la decisione di Mark Zuckerberg di abbandonare i fact-checker e collaborare con Trump, e le azioni controverse di Elon Musk, che contribuiscono a un ambiente tossico. L&#39;autore sottolinea l&#39;impatto negativo dei social media sulla salute mentale, in particolare per gli adolescenti, ed esplora con cautela alternative come il blogging e nuove piattaforme. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reazioni</a></h3>
<p>Eliminare gli account sui social media può comportare la perdita di aggiornamenti sulla vita degli conoscenti, evidenziando il ruolo della piattaforma nel mantenere le connessioni. Anche se alcuni credono che le relazioni importanti persisteranno attraverso la comunicazione diretta, i social media spesso facilitano connessioni superficiali che potrebbero perdersi quando si smette di usarli. La scelta di abbandonare i social media è soggettiva, influenzata da priorità personali e dal valore attribuito a diversi tipi di relazioni. </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Diritti di accesso root</a></h2>
<p>I consumatori dovrebbero avere il diritto di installare qualsiasi software sui dispositivi che possiedono, ma le aziende spesso bloccano i bootloader e limitano l&#39;accesso root, riducendo il controllo degli utenti. - Sebbene la sicurezza sia una preoccupazione valida, queste restrizioni sono viste come anti-consumatore e anti-competitive, contribuendo ai rifiuti elettronici e limitando le opzioni di riparazione. - Gli avvocati suggeriscono che un &quot;diritto all&#39;accesso root&quot; dovrebbe essere incluso nelle discussioni sul diritto alla riparazione, con eccezioni per i sistemi critici dove i rischi sono troppo elevati. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reazioni</a></h3>
<p>Il dibattito sull&#39;accesso root nei dispositivi sottolinea il conflitto tra la libertà del consumatore e il controllo del venditore, con molti che sostengono il diritto di installare qualsiasi software sui dispositivi posseduti. - I critici sostengono che le restrizioni imposte dai venditori privilegiano il profitto rispetto al controllo e alla privacy del consumatore, limitando la capacità degli utenti di modificare i propri dispositivi. - La discussione si estende a temi più ampi di diritti di proprietà e autonomia nella gestione dei propri dispositivi, con opinioni divergenti sui benefici di sicurezza dei dispositivi bloccati rispetto alla scelta informata del consumatore. </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">Destinazione finale (1993) in un PDF</a></h2>
<p>Un sviluppatore ha creato un porting del codice sorgente di Doom che funziona all&#39;interno di un file PDF, ispirato a un progetto simile di Tetris. - Il progetto utilizza una versione più vecchia di Emscripten per compilare il codice C in asm.js, permettendogli di funzionare nel runtime JavaScript del PDF. - L&#39;implementazione include un display monocromatico a 6 colori ed è compatibile solo con i browser basati su Chromium che utilizzano il motore PDFium. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reazioni</a></h3>
<p>Uno sviluppatore ha creato un porting del codice sorgente di Doom che opera all&#39;interno di un file PDF, seguendo un progetto simile che eseguiva Tetris in un PDF. - Il progetto utilizza Emscripten per compilare C in asm.js, permettendogli di funzionare nel runtime JavaScript limitato del PDF, e impiega il fork doomgeneric del codice sorgente originale di Doom. - Questa innovazione ha suscitato discussioni sul potenziale e le implicazioni di sicurezza dell&#39;esecuzione di codice all&#39;interno dei PDF, con il codice sorgente disponibile su GitHub e la funzionalità limitata ai browser basati su Chromium che utilizzano il motore PDFium. </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Debugging: Regole indispensabili per trovare anche i problemi più sfuggenti (2004)</a></h2>
<p>David A. Wheeler recensisce &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; di David J. Agans, sottolineandolo come una risorsa classica per gli sviluppatori. Il libro sottolinea i principi fondamentali del debugging applicabili sia ai programmatori principianti che a quelli esperti, utilizzando esempi pratici e &quot;storie di guerra&quot; reali per illustrare le sue nove regole chiave. Wheeler elogia il libro per la sua attenzione alla raccolta dei dati e alla gestione dei problemi intermittenti, anche se nota il desiderio di avere consigli più specifici sugli strumenti, raccomandandolo infine per le sue intuizioni senza tempo sul debugging. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reazioni</a></h3>
<p>Il debugging è essenziale per risolvere problemi complessi, sottolineando l&#39;importanza di mantenere la calma, comprendere il sistema e verificare le ipotesi. - Strumenti come <code>git bisect</code> possono aiutare a risolvere i problemi in modo efficiente identificando il cambiamento specifico che ha introdotto un bug. - È importante verificare le correzioni e considerare di scrivere test per prevenire regressioni future, evidenziando la necessità di un approccio sistematico e talvolta utilizzando tecniche come il rubber duck debugging. </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Come facevano a far cadere a pezzi le auto nei vecchi film (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reazioni</a></h3>
<p>In film più vecchi, venivano utilizzati effetti pratici per far cadere a pezzi le auto, come si vede nel film francese del 1965 &quot;Le Corniaud&quot;, dove un&#39;auto è stata smontata e rimontata con ganci e bulloni esplosivi per una scena. Queste acrobazie richiedevano una pianificazione dettagliata e ingegneria, facilitate dalla costruzione più semplice delle auto dell&#39;epoca. I film moderni probabilmente utilizzerebbero la CGI (Computer-Generated Imagery) per scene simili a causa della complessità e degli standard di sicurezza dei veicoli contemporanei. </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Modelli standard nei giochi basati sulla scelta (2015)</a></h2>
<p>Il post sul blog di Sam Kabo Ashwell esplora i modelli di design ricorrenti nei giochi basati su scelte, tra cui Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck e altri, che influenzano il gameplay e la struttura narrativa. Questi schemi influenzano l&#39;esperienza del giocatore e la progressione della storia, con esempi tratti dalla narrativa interattiva che illustrano la loro applicazione. Il post osserva che questi schemi sono flessibili e possono sovrapporsi, piuttosto che essere categorie rigide nel design dei giochi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reazioni</a></h3>
<p>Nei giochi basati sulle scelte, si utilizza la ramificazione narrativa per migliorare l&#39;agenzia del giocatore, ma ciò può portare a &quot;Caverne Temporali&quot;, dove alcuni percorsi sono eccessivamente dettagliati e altri sono poco sviluppati, causando ai giocatori la perdita di contenuti chiave. Gli strumenti possono aiutare a creare un tronco principale della storia con percorsi laterali che si ricongiungono, ma la ramificazione rimane complessa e richiede molte risorse, spingendo alcuni a sostenere storie lineari o meccaniche sandbox. I giochi come Disco Elysium e Nier Automata sono noti per il loro uso riuscito di ramificazioni, e c&#39;è discussione sul potenziale dell&#39;IA di generare dinamicamente percorsi narrativi, anche se la tecnologia attuale potrebbe non essere ancora in grado di creare narrazioni coerenti. </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Il Film Gratuito: Riproduzione disegnata a mano, fotogramma per fotogramma, di &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<p>MSCHF Interactive ha lanciato &quot;The FREE Movie&quot;, un progetto collaborativo in cui gli utenti ricreano il film BEE Movie fotogramma per fotogramma, con il 92% dei fotogrammi già completati. Partecipanti possono partecipare attivamente disegnando, cancellando e visualizzando in anteprima i loro contributi al progetto. Il prossimo ambizioso progetto pianificato da MSCHF Interactive è una ricreazione fotogramma per fotogramma del film DUNE. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reazioni</a></h3>
<p>Una versione di &quot;The Bee Movie&quot; realizzata dai fan, disegnata a mano fotogramma per fotogramma, è stata creata, seguendo la tendenza di progetti collaborativi come &quot;Shrek Retold&quot; e &quot;Star Wars Uncut&quot;. Questi progetti coinvolgono più creatori che contribuiscono con brevi segmenti, portando a un mix di qualità e risultati umoristici, riflettendo un approccio incentrato sui meme. Le opinioni su &quot;The Free Movie&quot; variano, con alcuni spettatori che trovano i fotogrammi di bassa qualità sgradevoli, mentre altri apprezzano la natura caotica e collaborativa del progetto. </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Esploratore di Disco Elysium</a></h2>
<p>Il Disco Elysium Explorer Project consente agli utenti di visualizzare e ascoltare i dialoghi del gioco Disco Elysium, con tutti i diritti riservati dallo studio ZA/UM. - Il progetto offre funzionalità come la ricerca di dialoghi, la costruzione di conversazioni e la loro visualizzazione, migliorando l&#39;esperienza interattiva. - Supporta più lingue, tra cui cinese, tedesco e coreano, rendendolo accessibile a un pubblico più ampio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reazioni</a></h3>
<p>Disco Elysium utilizza Articy:draft, uno strumento middleware, per costruire i suoi complessi grafici di conversazione, dimostrando un risultato tecnico nonostante le sfide di prestazioni su progetti di grandi dimensioni. Il gioco è acclamato per la sua narrazione e i complessi sistemi di dialogo, attirando paragoni con altri giochi incentrati sulla narrativa come Pentiment e Alpha Protocol. Rinomato per le sue meccaniche RPG uniche che enfatizzano il dialogo e la storia piuttosto che il combattimento, Disco Elysium suscita opinioni contrastanti sui suoi temi politici ma è riconosciuto come un risultato significativo nel gaming incentrato sulla narrazione. </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Se avessimo la migliore organizzazione di ingegneria del prodotto, come sarebbe?</a></h2>
<p>Il discorso principale al Regional Scrum Gathering di Tokyo tenuto dal VP of Engineering si è concentrato sugli elementi chiave di un&#39;organizzazione di ingegneria del prodotto di successo: Persone, Qualità Interna, Amabilità, Visibilità, Agilità e Redditività. Ha sottolineato l&#39;importanza di attrarre i migliori talenti, mantenere la qualità interna riducendo gli sprechi e garantire l&#39;attrattiva del prodotto comprendendo le esigenze degli stakeholder. Evidenziato l&#39;uso di Extreme Programming (XP) e della Fluid Scaling Technology (FaST) per migliorare l&#39;agilità e l&#39;adattabilità, allineando i prodotti con gli obiettivi aziendali per la redditività. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reazioni</a></h3>
<p>Il dibattito esplora le caratteristiche di un&#39;organizzazione ideale per l&#39;ingegneria dei prodotti, concentrandosi su stili di gestione, processi decisionali e produttività. - Le opinioni variano, con alcuni che sostengono la distribuzione delle decisioni rispetto alle strutture gerarchiche, mentre altri sottolineano l&#39;importanza dei CEO nel prendere decisioni decisive. - La conversazione affronta anche le sfide di misurare la produttività e l&#39;influenza della cultura organizzativa sull&#39;innovazione e la soddisfazione dei dipendenti, facendo riferimento a aziende come Meta e Amazon come esempi. </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Mappe in tempo reale della metropolitana/autobus di Londra rimosse a causa di un reclamo per violazione del marchio da parte di TfL</a></h2>
<p>In giugno 2010, è stata creata una mappa in tempo reale della metropolitana di Londra utilizzando l&#39;API di dati aperti di Transport for London (TfL), guadagnando popolarità e attenzione mediatica. Il 7 gennaio 2025, TfL ha richiesto la rimozione della mappa a causa di preoccupazioni relative al marchio, portando alla sua interruzione nonostante i potenziali aggiustamenti. Il sito del creatore, traintimes.org.uk, rimane attivo e le informazioni in tempo reale sugli autobus sono disponibili su bustimes.org. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reazioni</a></h3>
<p>Transport for London (TfL) ha rimosso le mappe in tempo reale della metropolitana e degli autobus di Londra dal sito web traintimes.org.uk a seguito di una denuncia per violazione del marchio. - L&#39;email di denuncia da parte di TfL è stata criticata per la sua mancanza di chiarezza e per aver fatto riferimento alla legge statunitense, nonostante il sito web sia basato nel Regno Unito. - L&#39;incidente evidenzia le tensioni in corso tra sviluppatori amatoriali e l&#39;applicazione dei marchi, con dibattiti sul fatto che TfL dovrebbe fornire licenze gratuite per uso non commerciale. </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Un sistema operativo ragionevolmente sicuro</a></h2>
<p>Qubes OS è un sistema operativo altamente sicuro, approvato da esperti, tra cui Edward Snowden, per le sue forti capacità di isolamento, rendendolo adatto per compiti sensibili. - Supporta l&#39;esecuzione di più sistemi operativi e si integra con Whonix per migliorare la privacy degli utenti, risultando attraente per giornalisti e organizzazioni come la Freedom of the Press Foundation. - La comunità di Qubes è accogliente verso i nuovi arrivati, offrendo supporto, risorse e opportunità per contribuire o donare. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reazioni</a></h3>
<p>Qubes OS è un sistema operativo incentrato sulla sicurezza che utilizza la virtualizzazione per compartimentare le attività, migliorando la sicurezza isolando applicazioni e compiti. - Gli utenti hanno segnalato problemi con le prestazioni grafiche e la durata della batteria a causa della sua dipendenza dal rendering software, influenzando la riproduzione video e le prestazioni complessive del sistema. - Sebbene sia apprezzato per le sue caratteristiche di sicurezza, Qubes OS potrebbe non essere adatto per utenti con elevate esigenze grafiche o di batteria, anche se è raccomandato per coloro che necessitano di alta sicurezza, come giornalisti o professionisti della sicurezza informatica. </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Il blackout di Canva: un&#39;altra storia di saturazione e resilienza</a></h2>
<p>Il blackout di Canva è stato causato dal lancio di una nuova versione della pagina dell&#39;editor, che ha portato a un effetto &quot;thundering herd&quot; con 1,5 milioni di richieste al secondo che hanno sovraccaricato l&#39;API Gateway. - Una regola di traffico obsoleta ha instradato il traffico degli utenti su internet pubblico, causando alta latenza e un arretrato, mentre un noto problema di prestazioni nell&#39;API Gateway ha peggiorato la situazione. - Gli ingegneri di Canva sono intervenuti manualmente aumentando la capacità e utilizzando il firewall di Cloudflare per bloccare temporaneamente il traffico, evidenziando l&#39;importanza dell&#39;intervento umano nella gestione dei problemi di prestazioni del sistema durante le crisi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reazioni</a></h3>
<p>Il blackout di Canva sottolinea le sfide legate alla saturazione e alla resilienza delle reti di distribuzione dei contenuti (CDN), comuni quando molti utenti accedono ai server contemporaneamente, portando a sovraccarichi. - Le soluzioni proposte come la distribuzione a livelli e il pre-riscaldamento spesso non sono sufficienti, mentre i protocolli P2P (Peer-to-Peer) come BitTorrent affrontano preoccupazioni di pirateria e controllo, portando aziende come Spotify e Blizzard ad abbandonarli. - Strategie efficaci di gestione del carico, come il limite delle connessioni e l&#39;uso del backoff esponenziale, sono cruciali per mitigare questi problemi, evidenziando l&#39;importanza di un&#39;infrastruttura robusta e di una pianificazione strategica per gestire efficacemente il traffico elevato. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Il punto di forza di Uv è rendere facili gli ambienti ad-hoc" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Il%20punto%20di%20forza%20di%20Uv%20%C3%A8%20rendere%20facili%20gli%20ambienti%20ad-hoc&subheading=luned%C3%AC%2013%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Non cercare di fissare una chiamata con me</a></h2>
<p>Le prove di nuovi servizi spesso si traducono in continui follow-up e email di marketing, trasformando il contatto iniziale in incessanti proposte di vendita. Il processo di vendita è spesso noioso e richiede molto tempo, specialmente nelle grandi aziende, con prodotti che frequentemente non soddisfano le aspettative e offrono un supporto limitato. I clienti spesso passano a migliori alternative open-source, portando a un silenzioso abbandono del servizio originale nonostante gli sforzi di fidelizzazione. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reazioni</a></h3>
<p>Piccoli proprietari di startup affrontano sfide quando trattano con grandi aziende, come dimostrazioni non necessarie, confronti di prezzo e lunghi processi di approvvigionamento, che portano a costi aumentati per le grandi imprese. - Il processo di vendita è spesso inefficiente, coinvolgendo riunioni non necessarie e tattiche frustranti, evidenziando la necessità di trasparenza, comunicazione diretta e opzioni flessibili. - Un approccio di successo implica la creazione di un servizio facile da integrare, che soddisfi i clienti e offra un modello di prezzo semplice, nonostante i problemi comuni di documentazione non letta e tattiche di vendita non etiche. </p>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Risorse di gioco gratuite</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reazioni</a></h3>
<p>Kenney.nl è rinomato per fornire risorse di gioco di alta qualità e gratuite, particolarmente utili per lo sviluppo di giochi e la prototipazione rapida. Il platform ha guadagnato un forte seguito, facendo guadagnare a Kenney il soprannome di &quot;Asset Jesus&quot; per i suoi contributi alla comunità dello sviluppo di giochi. Risorse aggiuntive per asset di gioco gratuiti includono OpenGameArt.org e Itch.io, mentre musica royalty-free può essere trovata da artisti come Kevin MacLeod e Heatly Bros. </p>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">Guida Illustrata a un Dottorato di Ricerca</a></h2>
<p>Una guida illustrata viene utilizzata per spiegare ai nuovi studenti di dottorato come un dottorato espande il confine della conoscenza umana, simboleggiato come una piccola ammaccatura. Il ricavato della guida stampata sostiene la ricerca sui disturbi genetici, motivato dalla connessione personale dell&#39;autore con la rara condizione di suo figlio. Il manuale è concesso in licenza Creative Commons, consentendo la condivisione con attribuzione, ed è disponibile in più lingue. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reazioni</a></h3>
<p>Il libro illustrato &quot;The Illustrated Guide to a PhD&quot; di Matt Might sottolinea l&#39;importanza di perseguire un problema che ami e la continua ricerca di conoscenza nel percorso del dottorato di ricerca. Il dibattito affronta le sfide nel mondo accademico, come la pressione a pubblicare e il rischio di dare priorità alla quantità piuttosto che alla qualità nella ricerca. Il manuale sottolinea il valore dell&#39;esperienza del dottorato per la crescita personale e le opportunità di carriera, evidenziando l&#39;importanza di scegliere il giusto consulente e di esplorare il lavoro interdisciplinare. </p>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Perché ho scelto Common Lisp</a></h2>
<p>L&#39;autore è passato da Clojure a Common Lisp a causa delle frustrazioni con i tempi di avvio lenti di Clojure per le applicazioni dell&#39;interfaccia a riga di comando (CLI) e della percepita mancanza di interesse da parte della comunità. Common Lisp è stato scelto per la sua capacità di creare eseguibili standalone a avvio rapido, la compatibilità con l&#39;editor di testo Vim, il supporto su Windows, Mac e Linux, e la sua forte comunità ed ecosistema. L&#39;autore condivide la propria esperienza per aiutare i nuovi arrivati a comprendere i vantaggi di Common Lisp e come si sono adattati a utilizzarlo in modo efficace. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reazioni</a></h3>
<p>Il autore evidenzia il sistema dinamico di Common Lisp, che consente di risolvere problemi anche senza il codice sorgente originale, dimostrando la sua flessibilità e robustezza. SBCL, un&#39;implementazione di Common Lisp, è apprezzata per consentire una rapida risoluzione dei problemi, anche in scenari in cui il codice sorgente non è disponibile. La discussione copre anche l&#39;importanza e le limitazioni del controllo di versione, in particolare quando il repository viene perso, e include confronti tra Lisp e linguaggi come Clojure e Julia. </p>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">Fondatori di IA impareranno la lezione amara</a></h2>
<p>Storicamente, gli approcci di intelligenza artificiale generali hanno superato quelli specializzati, come si è visto in campi come il riconoscimento vocale e la visione artificiale. - &quot;The Bitter Lesson&quot; di Richard Sutton sottolinea che i metodi generali che utilizzano il calcolo sono più efficaci di quelli che si basano sulla conoscenza umana del dominio. - Il post suggerisce che i fondatori di AI dovrebbero concentrarsi sulla creazione di prodotti che sfruttano i miglioramenti dei modelli piuttosto che compensare le attuali limitazioni dei modelli, poiché questa è una strategia più sostenibile. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reazioni</a></h3>
<p>Le startup di intelligenza artificiale affrontano una sfida fondamentale nel fornire contesto, poiché i sistemi di intelligenza artificiale richiedono informazioni specifiche e passaggi per funzionare efficacemente. - Le startup di successo nel campo dell&#39;IA probabilmente si concentreranno sui processi ETL (Extract, Transform, Load) per fornire il contesto necessario, sottolineando l&#39;importanza dei dati di addestramento e delle capacità di ricerca. - L&#39;industria dell&#39;IA potrebbe evolversi in modo simile al settore degli smartphone, con grandi aziende che dominano grazie alla proprietà dei dati, ma le startup possono avere successo sviluppando modelli specifici per il dominio e gestendo l&#39;integrazione di sistemi complessi e la gestione dei dati. </p>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz e Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reazioni</a></h3>
<p>Aaron Swartz era un rinomato genio tecnico e attivista, contribuendo a progetti come RSS, Markdown e Creative Commons, ma ha affrontato sfide legali per aver scaricato articoli accademici da JSTOR. Il post contrappone l&#39;attivismo di Swartz al successo aziendale di Sam Altman presso OpenAI, sollevando interrogativi sulla legalità e l&#39;etica nell&#39;industria tecnologica. Il dibattito mette in evidenza le diverse prospettive sui contributi positivi di entrambi gli individui alla cultura tecnologica e la disparità nel trattamento legale tra individui e corporazioni. </p>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Le cose ovvie che C dovrebbe fare</a></h2>
<p>La comunità Dlang ha integrato un compilatore C all&#39;interno del compilatore D, noto come ImportC, per affrontare problemi irrisolti nel C Standard, ora al C23. - ImportC consente l&#39;esecuzione di funzioni al momento della compilazione, facilitando i test unitari al momento della compilazione senza la necessità di build separati. - Supporta anche il riferimento in avanti e l&#39;importazione di dichiarazioni senza file .h, semplificando il processo di sviluppo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reazioni</a></h3>
<p>Nei file header in C si distingue tra interfacce pubbliche e private, apprezzato da alcuni sviluppatori per la semplicità e facilità d&#39;uso. - Strumenti moderni come <code>cargo doc</code> di Rust offrono una gestione efficiente della documentazione e delle interfacce senza duplicazione del codice, risultando attraenti per altri. - La scelta tra questi metodi spesso dipende dalle preferenze personali, dalle esigenze del progetto e dal flusso di lavoro del team. </p>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Il cielo più scuro e limpido del mondo a rischio a causa di un megaprogetto industriale</a></h2>
<p>Osservatorio Europeo Australe (ESO) è preoccupato per un complesso industriale proposto da AES Andes vicino al suo Osservatorio Paranal in Cile, che potrebbe causare inquinamento luminoso influenzando la ricerca astronomica. - L&#39;Osservatorio Paranal è fondamentale per progetti come il Telescopio Europeo Estremamente Grande (ELT), sottolineando l&#39;importanza di preservare i cieli bui. - ESO sta sostenendo il trasferimento del progetto industriale per salvaguardare l&#39;ambiente dell&#39;osservatorio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reazioni</a></h3>
<p>Un megaprogetto industriale in Cile, guidato da AES Andes, mira a produrre idrogeno, elettricità e ammoniaca utilizzando l&#39;energia eolica e solare, con un potenziale impatto sui cieli più bui e limpidi del mondo. I critici esprimono preoccupazione che il progetto, situato vicino a un sito chiave per i telescopi, possa ostacolare le osservazioni astronomiche, innescando un dibattito sulla possibilità di trasferire il progetto. La situazione sottolinea il conflitto tra lo sviluppo industriale e la conservazione di risorse naturali uniche, con alcuni che sostengono i benefici economici mentre altri danno priorità alla conservazione ambientale. </p>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple ma sono 6.500 regex che cerco in Vim</a></h2>
<p>Un video di &quot;Bad Apple&quot; è stato ricreato nell&#39;editor di testo Vim utilizzando query di ricerca, con ciascuno dei 6.500 fotogrammi rappresentato come una griglia di 120x90 di cifre binarie. Python è stato utilizzato per elaborare i frame e sono stati testati vari algoritmi per ottimizzare le stringhe di ricerca per una migliore performance in Vim. Il progetto era un esperimento creativo condotto al The Recurse Center, che mostrava l&#39;uso delle macro di Vim per riprodurre il video ciclando attraverso modelli di ricerca. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reazioni</a></h3>
<p>Un progetto che utilizza 6.500 espressioni regolari (regex) in Vim per animare &quot;Bad Apple&quot; ha avviato una vivace discussione, mettendo in mostra abilità creative e tecniche. Partecipanti hanno condiviso progetti simili, come eseguire &quot;Bad Apple&quot; su un Nintendo Entertainment System (NES) e utilizzare macro di Vim, mettendo in evidenza sfide algoritmiche e dimostrazioni tecnologiche. Il dialogo ha anche esplorato l&#39;impatto culturale di &quot;Bad Apple&quot; e ha incluso dibattiti sul contenuto dei giochi Touhou, riflettendo opinioni e interessi diversi. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Adobe Lightroom ha aggiunto un Bitcoin alla foto di un uccello in volo con la funzione AI Remove.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reazioni</a></h3>
<p>Il software Adobe Lightroom, con la sua funzione AI Remove, ha erroneamente inserito un&#39;immagine di Bitcoin in una foto di un uccello, suscitando discussioni sull&#39;influenza dell&#39;IA nella fotografia. - Gli utenti hanno criticato l&#39;effetto &quot;shimmer&quot; dell&#39;IA, preferendo la foto originale, il che sottolinea le sfide nella fotografia digitale, come la gestione delle alte luci tagliate e le limitazioni degli strumenti IA. - Questo incidente mette in evidenza preoccupazioni più ampie riguardo al ruolo dell&#39;IA negli strumenti creativi e alla qualità dei contenuti generati dall&#39;IA. </p>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg chiude il team di sostenibilità di WordPress, scatenando reazioni negative</a></h2>
<p>Matt Mullenweg, co-fondatore di WordPress, ha sciolto il WordPress Sustainability Team, provocando una significativa reazione negativa da parte della comunità. Il team è stato sciolto a seguito delle dimissioni del rappresentante del team Thijs Buijs, che ha citato problemi di leadership, e dell&#39;affermazione di Mullenweg secondo cui il team non stava raggiungendo i suoi obiettivi. I critici hanno accusato Mullenweg di ipocrisia, poiché inizialmente aveva sostenuto la formazione del team, e lo scioglimento ha sollevato preoccupazioni sul futuro delle iniziative di sostenibilità all&#39;interno di WordPress. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reazioni</a></h3>
<p>Matt Mullenweg ha sciolto il Team di Sostenibilità di WordPress, suscitando critiche e preoccupazioni sull&#39;impatto sul marchio e sulla comunità di WordPress. Critici evidenziano il controllo significativo di Mullenweg su WordPress come problematico, suggerendo una potenziale necessità di cambiamenti nella governance. Il team sciolto stava lavorando su iniziative come un plugin per l&#39;impronta di carbonio, sollevando interrogativi sull&#39;impegno di WordPress per la sostenibilità e la stabilità della leadership. </p>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">Indirizzi IP fino al 2024</a></h2>
<p>L&#39;articolo di Geoff Huston fornisce un aggiornamento annuale sugli indirizzi IP, concentrandosi sulla lenta transizione da IPv4 a IPv6 nonostante il previsto bisogno di uno spazio di indirizzi più ampio. Discute l&#39;esaurimento degli indirizzi IPv4, il ruolo dei trasferimenti di indirizzi e le sfide nell&#39;adozione di IPv6, evidenziando la frammentazione e le dinamiche di mercato degli indirizzi IPv4. Il pezzo esamina le tendenze di allocazione di IPv6, notando le differenze regionali e l&#39;impatto delle grandi allocazioni, e riflette sulle implicazioni più ampie per il futuro di Internet, inclusa la neutralità della rete e la consolidazione del mercato. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reazioni</a></h3>
<p>Il dibattito mette in evidenza l&#39;enormità dello spazio degli indirizzi IPv6 rispetto a IPv4, notando che IPv6 fornisce un numero significativamente maggiore di indirizzi. - Vengono sollevate preoccupazioni riguardo alle pratiche di allocazione inefficiente, con grandi aziende che ricevono blocchi IPv6 eccessivamente grandi, il che potrebbe portare a future carenze. - Si discutono le sfide nell&#39;adozione di IPv6, comprese le limitazioni tecniche e la riluttanza delle aziende a consentire connessioni dirette ai dispositivi, insieme ai problemi in corso con la scarsità di IPv4 e le dinamiche di prezzo del mercato. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Non cercare di fissare una chiamata con me" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Non%20cercare%20di%20fissare%20una%20chiamata%20con%20me&subheading=domenica%2012%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Essere consapevoli dell&#39;effetto Makefile</a></h2>
<p>Il &quot;Makefile effect&quot; descrive la pratica degli ingegneri di copiare e modificare configurazioni complesse esistenti, come i Makefile, invece di crearne di nuove da zero. - Questo approccio è prevalente in vari sistemi, come le configurazioni di Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) e i sistemi di build, e può indicare strumenti eccessivamente complessi o mal progettati. - Sebbene non sia intrinsecamente negativo, l&#39;effetto Makefile può ostacolare l&#39;apprendimento, complicare la sicurezza e portare a un debug inefficiente, evidenziando la necessità di un design degli strumenti ponderato che consideri la configurabilità e la facilità d&#39;uso. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reazioni</a></h3>
<p>Il &quot;Makefile Effect&quot; descrive la tendenza degli sviluppatori a copiare e modificare codice o configurazioni senza comprenderli appieno, spesso a causa della complessità degli strumenti o dell&#39;uso poco frequente. Questo fenomeno è diffuso nei compiti di programmazione e configurazione, dove gli sviluppatori utilizzano soluzioni conosciute per risparmiare tempo e sforzi, il che può portare a un codice difficile da mantenere. Il dibattito sottolinea la necessità di bilanciare l&#39;uso di modelli e soluzioni esistenti con l&#39;acquisizione di una comprensione più approfondita degli strumenti e dei sistemi coinvolti. </p>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portali e Quake</a></h2>
<p>Il articolo è il primo della serie &quot;Demystifying the PVS&quot;, incentrato sul sistema di visibilità precomputato di Quake per affrontare l&#39;overdraw, dove i pixel vengono renderizzati più volte. - Quake utilizza il culling dei portali e i set potenzialmente visibili (PVS) dividendo il mondo in celle e portali, precomputando la visibilità per ottimizzare il rendering. - L&#39;articolo introduce le classi Portal e Leaf in vis.py, una reimplementazione in Python dell&#39;algoritmo di visibilità di Quake, evidenziando l&#39;uso di una matrice di visibilità foglia-a-foglia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reazioni</a></h3>
<p>I designer di livelli di Quake hanno utilizzato pennelli &quot;hint&quot; e &quot;portali d&#39;area&quot; per ottimizzare le prestazioni del gioco, una tecnica che è stata fondamentale nella grafica 3D. - Giochi come Prey e Portal hanno portato i portali sotto i riflettori per le meccaniche di gioco, anche se il concetto è stato utilizzato nel rendering sin dai primi tempi della grafica 3D. - Unreal Engine 1 ha impiegato zone per l&#39;ottimizzazione, e motori contemporanei come Unreal Engine 5 continuano a utilizzare metodi simili per migliorare l&#39;efficienza del rendering. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Correzioni di bug Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reazioni</a></h3>
<p>Daniel Hanchen ha scoperto e risolto bug nel modello di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) Phi-4 di Microsoft, come problemi di terminazione delle frasi e prompt dei modelli di chat. - Ha convertito Phi-4 all&#39;architettura Llama, migliorando le prestazioni, e ha condiviso le correzioni su Hugging Face, una piattaforma per modelli di apprendimento automatico. - È disponibile un notebook Colab per il finetuning di Phi-4 e, sebbene le correzioni abbiano migliorato le prestazioni su alcuni benchmark, le hanno diminuite su altri; il team di Phi-4 sta lavorando per integrare questi miglioramenti nel modello originale. </p>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Matematica molto sbagliata</a></h2>
<p>Una società di progettazione e costruzione ha commesso un errore matematico su Facebook, calcolando erroneamente il raggio della Terra come 4.333 piedi, portando a una circonferenza ampiamente sottostimata di poco più di 5 miglia. Il errore derivava dal calcolare le lunghezze degli archi senza utilizzare il raggio effettivo della Terra, che è di circa 3.959 miglia. Il post ha evidenziato che l&#39;arco esterno era meno dell&#39;1% più lungo dell&#39;arco interno, suggerendo una potenziale riduzione del tempo di volo a causa della diminuzione della resistenza dell&#39;aria. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reazioni</a></h3>
<p>Un costruttore di YouTube ha affermato erroneamente che le linee a piombo sarebbero parallele su una Terra piatta, fraintendendo la curvatura terrestre, che è trascurabile in tali misurazioni. - La discussione ha evidenziato il fallimento dell&#39;intuizione nel comprendere concetti su larga scala e ha affrontato teorie della Terra piatta, fraintendimenti sulla gravità e gli effetti della rotazione terrestre sul volo. - La conversazione ha esaminato con umorismo la persistenza di credenze errate e la difficoltà di spiegare concetti scientifici a coloro che rifiutano la scienza consolidata. </p>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Costruzione di Ornamenti</a></h2>
<p>Bauble è uno strumento di modellazione e rendering 3D che utilizza funzioni di distanza firmata (SDF) per creare forme e animazioni complesse. - Inizialmente un sistema di base per generare shader GLSL, Bauble è stato riscritto per includere funzionalità come l&#39;esportazione di modelli 3D, l&#39;editing interattivo e l&#39;illuminazione personalizzata. - Lo strumento ora supporta l&#39;incorporamento web, l&#39;editing vettoriale interattivo e offre una documentazione completa, rendendolo accessibile per progetti creativi e utenti interessati al design 3D. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reazioni</a></h3>
<p>Building Bauble, un progetto presentato su ianthehenry.com, ha suscitato entusiasmo mostrando la magia e il divertimento della programmazione, in particolare nel coding e nella grafica. Il progetto è elogiato per la sua creatività e la descrizione dettagliata, ispirando i lettori a riprendere progetti incompiuti ed esplorare nuove tecnologie come Janet (un linguaggio di programmazione) e GLSL (OpenGL Shading Language). Nonostante alcuni problemi tecnici su Safari, il progetto è celebrato per la sua esecuzione impressionante e la storia di sviluppo coinvolgente, suscitando discussioni sui progetti personali e l&#39;uso dei lettori RSS. </p>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Quasi tutte le ricerche binarie e i mergesort sono difettosi (2006)</a></h2>
<p>In 2006, Joshua Bloch ha identificato un bug nell&#39;algoritmo di ricerca binaria, inizialmente notato in &quot;Programming Pearls&quot; di Jon Bentley, dove si verifica un overflow quando &#39;low&#39; e &#39;high&#39; superano il valore massimo di int. Questo bug, che colpisce gli array con lunghezze di 2^30 o più, era raro negli anni &#39;80 ma è più comune oggi, influenzando anche mergesort e altri algoritmi divide-et-impera. Bloch consiglia di risolvere il problema calcolando il punto medio come <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, evidenziando le sfide di scrivere codice privo di errori e la necessità di test approfonditi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reazioni</a></h3>
<p>Molte ricerche binarie e mergesort sono soggette a problemi di overflow degli interi, specialmente nelle implementazioni più vecchie, come evidenziato in un articolo del 2006. L&#39;articolo sottolinea l&#39;importanza di considerare i casi limite e le limitazioni hardware nella programmazione, un aspetto che rimane rilevante ancora oggi. Si consiglia agli sviluppatori di utilizzare funzioni integrate o tipi di interi più grandi per prevenire tali bug, sottolineando la necessità di prestare attenzione ai tipi di dati e alle dimensioni degli input. </p>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Traccia i tuoi dispositivi tramite la rete Apple FindMy in Go/TinyGo</a></h2>
<p>Go Haystack consente di tracciare dispositivi Bluetooth personali tramite la rete &quot;Find My&quot; di Apple senza richiedere hardware Apple, utilizzando OpenHaystack e Macless-Haystack con strumenti Go/TinyGo. Gli utenti possono creare i propri beacon utilizzando il firmware TinyGo su hardware come le schede Adafruit Bluefruit e BBC Microbit, con la configurazione che richiede un ID Apple con autenticazione a due fattori (2FA). Il processo prevede l&#39;installazione dello strumento go-haystack, l&#39;utilizzo di comandi come <code>haystack scan</code> per individuare i dispositivi, la generazione di chiavi, il flashing del dispositivo e il caricamento di un file JSON su macless-haystack per la visibilità del dispositivo nell&#39;interfaccia web. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reazioni</a></h3>
<p>È possibile utilizzare la rete Apple FindMy con Go/TinyGo per tracciare i dispositivi, offrendo un modo per espandere la rete senza bisogno di un account Apple. Le preoccupazioni sulla privacy sono mitigate dal design di Apple, e l&#39;azienda ha una forte reputazione per il mantenimento della privacy degli utenti, sebbene alcuni utenti rimangano diffidenti nei confronti di una potenziale sorveglianza. Il network FindMy opera in due parti: i dispositivi Apple localizzano gli oggetti e i dispositivi degli utenti caricano i dati di posizione su Apple, con un&#39;opzione per gli utenti di disabilitare la funzione se lo desiderano. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">Lo Stato di Vim</a></h2>
<p>Alla morte del fondatore di Vim, Bram Moolenaar, nel 2023, la comunità di Vim si è riorganizzata per garantire il continuo sviluppo del progetto, con Christian Brabandt come attuale manutentore. - Alla VimConf 2024, è stato discusso che il team si è ampliato, concentrandosi sull&#39;aggiornamento del sito web di Vim, sulla gestione della sicurezza e sul miglioramento dei canali di comunicazione. - Vim rimane in modalità di manutenzione, dando priorità alle esigenze della comunità e integrando nuove funzionalità con attenzione, continuando a supportare ICCF Holland, un ente di beneficenza fondato da Moolenaar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reazioni</a></h3>
<p>I veterani utenti di Vim stanno riflettendo sul futuro dell&#39;editor dopo la scomparsa del suo creatore, Bram Moolenaar, con alcuni soddisfatti della sua attuale stabilità e altri che esplorano alternative come Neovim per funzionalità moderne. Neovim sta attirando l&#39;attenzione per il suo supporto alla scrittura di script in Lua e per i miglioramenti moderni, mentre alcuni utenti stanno considerando Emacs a causa della percepita frammentazione tra Vim e Neovim. Le discussioni tra gli utenti includono argomenti come le prestazioni di Treesitter, il supporto del Language Server Protocol (LSP) e i confronti con Visual Studio Code (VSCode), evidenziando la flessibilità e la stabilità di questi editor. </p>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Appiattimento degli AST e altre strutture dati del compilatore (2023)</a></h2>
<p>Il post discute l&#39;appiattimento delle strutture dati, una tecnica per i compilatori che ottimizza gli alberi di sintassi astratta (AST) utilizzando un singolo array con indici invece di puntatori. - Questo metodo migliora le prestazioni migliorando la località della memoria, riducendo la dimensione dei riferimenti e semplificando la gestione della memoria, risultando in un&#39;accelerazione di 2,4 volte in un microbenchmark. - La tecnica è utilizzata in particolare nei progetti Rust e offre vantaggi ergonomici, come una gestione della memoria più semplice, ed è paragonata agli interpreti di bytecode per ulteriori miglioramenti delle prestazioni. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reazioni</a></h3>
<p>Il dibattito si concentra sull&#39;ottimizzazione degli Alberi di Sintassi Astratta (AST) memorizzandoli in array piatti e contigui per migliorare le prestazioni e l&#39;efficienza della memoria. Questo metodo migliora la località della cache e semplifica la gestione della memoria, facendo paragoni con tecniche in linguaggi come Lisp e il compilatore Zig. Il discorso fa anche riferimento a metodi storici e tecniche simili in altri linguaggi di programmazione, sottolineando i vantaggi delle strutture dati piatte per la composibilità e la facilità di manipolazione. </p>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">De-smarting del diffusore Bluetooth Marshall Uxbridge</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reazioni</a></h3>
<p>Il dibattito si concentra sulla modifica dell&#39;altoparlante Bluetooth Marshall Uxbridge per eliminare le sue funzionalità &quot;smart&quot;, coinvolgendo aspetti tecnici come la progettazione di un Circuito Stampato (PCB) per l&#39;ingresso digitale I2S. Gli utenti discutono sul ruolo dell&#39;elaborazione digitale del segnale (DSP) nel raggiungimento di una buona qualità del suono, con alcuni che sottolineano la sua necessità per compensare le limitazioni hardware. La conversazione copre anche le sfide della modifica dei dispositivi intelligenti e l&#39;accessibilità economica della produzione moderna di PCB e componenti. </p>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">Il bot di OpenAI ha schiacciato il sito web di questa azienda di sette persone &#39;come un attacco DDoS&#39;</a></h2>
<p>Il sito di e-commerce di Triplegangers ha subito un attacco simile a un DDoS a causa del bot di OpenAI che ha effettuato decine di migliaia di richieste per raccogliere dati da oltre 65.000 pagine di prodotti. - Il sito mancava di un file robots.txt configurato correttamente per bloccare tali bot, portando a un aumento dei costi AWS e a preoccupazioni sulla sicurezza dei dati. - Questo incidente sottolinea l&#39;importanza per le aziende di intelligenza artificiale di ottenere il permesso prima di raccogliere dati e serve come avvertimento per le piccole imprese di monitorare l&#39;attività dei bot AI. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reazioni</a></h3>
<p>Il bot di OpenAI ha causato un traffico eccessivo sul sito web di una piccola azienda, simile a un attacco Distributed Denial of Service (DDoS), evidenziando problemi con i bot AI che sovraccaricano i siti web. Le aziende come Read the Docs hanno affrontato sfide simili con i bot AI che generano un traffico massiccio, nonostante l&#39;uso di &quot;robots.txt&quot; per gestire i web crawler. L&#39;incidente sottolinea il dibattito in corso sull&#39;equilibrio tra l&#39;accessibilità del web e la protezione contro il data scraping aggressivo da parte delle aziende di intelligenza artificiale, poiché alcuni bot ignorano il file &quot;robots.txt&quot;, portando a potenziali problemi legali e finanziari per i piccoli proprietari di siti. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Essere consapevoli dell'effetto Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Essere%20consapevoli%20dell'effetto%20Makefile&subheading=sabato%2011%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
