<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 19:10:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Non usare la similarità coseno con leggerezza</a></h2>
<ul>
<li>Il coseno di similarità, un metodo per confrontare vettori, può essere fuorviante se utilizzato senza comprendere il contesto, poiché potrebbe non catturare accuratamente le somiglianze semantiche. - Gli embedding, come quelli di word2vec o gli embedding di frasi da modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM), richiedono un uso attento e intenzionale per garantire che riflettano le relazioni desiderate. - Per migliorare i risultati di similarità dei vettori, considera l&#39;uso diretto degli LLM, la creazione di embedding specifici per il compito attraverso il fine-tuning e assicurati che il testo sia pulito e che i prompt siano ben progettati prima dell&#39;embedding.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>In applicazioni di Generazione Aumentata dal Recupero (RAG), l&#39;uso di un &quot;riordinatore semantico&quot; può migliorare la corrispondenza delle query degli utenti quando si utilizza la similarità coseno. - Evitare di memorizzare incorporamenti vettoriali di contenuti vuoti, poiché possono portare a corrispondenze errate; alcuni progetti utilizzano codifiche speciali per rappresentare il &quot;nulla&quot; per prevenire questo problema. - Esplorare alternative come Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni (LLM), cross-encoder, modelli di riordinamento L2 o metodi basati su grafi può fornire risultati di recupero più accurati rispetto al solo affidamento sulla similarità coseno.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Il tribunale del Nevada blocca l&#39;uso da parte della polizia di una scappatoia federale per la confisca civile</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un tribunale del Nevada ha emesso una sentenza contro l&#39;uso da parte della polizia di una scappatoia federale per la confisca civile, in cui i beni vengono sequestrati senza accusare il proprietario di un reato.</li>
<li>Questa decisione sottolinea il dibattito sulle leggi di confisca civile, criticate per presupporre la colpevolezza e potenzialmente portare alla corruzione.</li>
<li>Il caso riguardava i risparmi di una vita di un uomo sequestrati durante un controllo stradale, evidenziando la necessità di azioni legali e attenzione mediatica per proteggere i diritti dei cittadini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok si prepara alla chiusura negli Stati Uniti domenica</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>TikTok rischia una possibile chiusura negli Stati Uniti, spingendo gli utenti a esplorare alternative come Xiaohongshu, YouTube Shorts e Instagram Reels. - Xiaohongshu, popolare in Cina, non è adattato per il pubblico occidentale, sollevando preoccupazioni riguardo alle interazioni dirette tra utenti cinesi e statunitensi. - Il governo degli Stati Uniti cita preoccupazioni per la sicurezza nazionale, inclusi timori di influenza straniera e propaganda, come motivi per considerare un divieto di TikTok.</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Genera audiolibri da e-book con Kokoro-82M</a></h2>
<ul>
<li>Kokoro v0.19 è un nuovo modello di sintesi vocale con 82 milioni di parametri, che fornisce un output audio di alta qualità in più lingue, tra cui inglese americano e britannico, francese, coreano, giapponese e mandarino.</li>
<li>Claudio Santini ha sviluppato Audiblez, uno strumento che converte gli e-book in audiolibri utilizzando Kokoro, elaborando file .epub e generando file audio, con un tempo di conversione di circa 2 ore per un libro di 100.000 parole su un MacBook Pro M2.</li>
<li>Audiblez richiede l&#39;installazione tramite pip, supporta varie lingue e voci, e necessita di ffmpeg per la creazione di file .m4b, con lo strumento disponibile su GitHub per ulteriori sviluppi e miglioramenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Kokoro-82M è uno strumento di intelligenza artificiale progettato per convertire e-book in audiolibri, offrendo convenienza, in particolare per le opere di saggistica.</li>
<li>Anche se gli audiolibri generati dall&#39;IA possono colmare le lacune dove non esistono versioni narrate da umani, attualmente mancano della profondità emotiva e del carattere forniti dai narratori umani.</li>
<li>Lo strumento accende il dibattito sull&#39;impatto dell&#39;IA sulle professioni creative, tracciando parallelismi con i cambiamenti tecnologici storici, e solleva preoccupazioni riguardo alla diminuzione delle opportunità di formazione ed esperienza in questi settori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Cartelli stradali per aiutare le persone a limitare l&#39;esposizione alle radiazioni nelle aree contaminate</a></h2>
<ul>
<li>Il Manuale sui Dispositivi Uniformi di Controllo del Traffico (MUTCD) contiene segnali dell&#39;era della Guerra Fredda, come &quot;MANTIENI LA VELOCITÀ MASSIMA SICURA&quot;, destinati alle zone di contaminazione radiologica.</li>
<li>Questi segnali facevano parte delle strategie di Difesa Civile per proteggere i cittadini durante un potenziale apocalisse nucleare, anche se non furono mai utilizzati.</li>
<li>Alcuni di questi segnali sono ancora inclusi nel MUTCD come segnali di gestione delle emergenze, evidenziando le paure storiche e gli sforzi di preparazione di quel periodo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le autorità stanno considerando l&#39;installazione di segnali stradali per consigliare viaggi ad alta velocità attraverso aree contaminate, al fine di ridurre l&#39;esposizione alle radiazioni minimizzando il tempo trascorso in queste zone. - La discussione trae parallelismi con Chernobyl e Fukushima, sottolineando le preoccupazioni riguardo all&#39;inalazione e alla contaminazione da polvere radioattiva. - Questioni geopolitiche più ampie, tra cui il nazionalismo e la deterrenza nucleare, fanno parte della conversazione, riflettendo sulle tensioni globali storiche e attuali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">WTF è successo nel 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il sito web &quot;WTF Happened in 1971?&quot; esamina i significativi cambiamenti economici e sociali iniziati nel 1971, spesso collegati alla fine del gold standard.</li>
<li>I punti di vista discussi includono le cause di questi cambiamenti, come l&#39;aumento delle retribuzioni dei dirigenti, la crisi petrolifera e i cambiamenti nelle politiche economiche.</li>
<li>Il dibattito considera anche gli effetti dello Shock di Nixon, il ruolo del credito e della moneta fiat, e fattori più ampi come l&#39;urbanizzazione e i prezzi dell&#39;energia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Come viene testato rqlite</a></h2>
<ul>
<li>rqlite è un database distribuito leggero che combina SQLite e Raft, concentrandosi sull&#39;affidabilità e la qualità attraverso una strategia di test strutturata. - La strategia di test segue la piramide dei test, enfatizzando i test unitari per i componenti isolati, i test di integrazione per la validazione a livello di sistema e test end-to-end minimi per controlli di operazione di base. - Le lezioni chiave dall&#39;approccio di test di rqlite includono l&#39;inizio precoce dei test, la semplificazione del codice di test e l&#39;assicurazione del determinismo, che aiuta a mantenere alta qualità con un minimo di sovraccarico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sulle strategie di test per rqlite, un database distribuito basato su SQLite, sottolineando i test iniziali, la piramide dei test e i test parametrizzati e di proprietà.</li>
<li>Le sfide con i test end-to-end (E2E) nei sistemi complessi sono evidenziate, insieme alla scelta del linguaggio di programmazione Go per rqlite e alle preoccupazioni sulla sicurezza.</li>
<li>Il test di simulazione deterministica è menzionato come un alto standard per l&#39;affidabilità del database, con riferimenti ad altri database come FoundationDB, che mostrano prospettive diverse sulle pratiche di test efficaci.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Riscrivere il mio sito web in HTML e CSS semplici</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore ha ricostruito il proprio sito web utilizzando HTML e CSS semplici, abbandonando SvelteKit, per semplificare il sito e ospitarlo su Cloudflare Pages. - Ha utilizzato Pandoc per convertire Markdown in HTML e Python per la scrittura di script, ottenendo un sito web più piccolo, riducendo la dimensione degli asset da ~356kb a ~88kb. - Il progetto ha evidenziato sfide come la duplicazione del codice e la mancanza di ricaricamento live, con piani per esplorare componenti web e FastAPI per affrontare questi problemi, potenzialmente servendo come modello per altri che cercano un sito web senza framework con post in Markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;autore gestisce un sito web personale utilizzando HTML e CSS semplici, apprezzando il minimo impegno di tempo e l&#39;affinamento delle competenze che offre.</li>
<li>Il sito web è ospitato su GitHub Pages e il contenuto viene redatto in MS Word prima di essere aggiornato manualmente.</li>
<li>Nonostante i suggerimenti di utilizzare include lato server o generatori di siti statici come Jekyll o Hugo, l&#39;autore apprezza il controllo e la semplicità del loro metodo attuale.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Non usare la similarità coseno con leggerezza" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Non%20usare%20la%20similarit%C3%A0%20coseno%20con%20leggerezza&subheading=mercoled%C3%AC%2015%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Un ricercatore di sicurezza di Snyk distribuisce pacchetti NPM dannosi prendendo di mira cursor.com</a></h2>
<ul>
<li>Un ricercatore di sicurezza di Snyk ha rilasciato pacchetti NPM dannosi mirati a Cursor.com, un&#39;azienda di codifica AI, per raccogliere dati di sistema e inviarli a un servizio controllato da un attaccante.</li>
<li>I pacchetti, identificati come &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; e &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, sono stati segnalati dallo scanner di analisi dei pacchetti OpenSSF, risultando negli avvisi MAL-2025-27, MAL-2025-28 e MAL-2025-29.</li>
<li>Questo incidente evidenzia l&#39;importanza di esaminare attentamente i pacchetti NPM prima dell&#39;installazione per evitare potenziali minacce alla sicurezza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un ricercatore di sicurezza di Snyk ha rilasciato pacchetti NPM (Node Package Manager) dannosi mirati a cursor.com, evidenziando vulnerabilità di confusione delle dipendenze. - L&#39;incidente ha suscitato un dibattito sull&#39;etica della ricerca sulla sicurezza, in particolare riguardo all&#39;esposizione pubblica delle variabili d&#39;ambiente. - Cursor.com ha chiarito di non aver autorizzato l&#39;azione, e Snyk si è successivamente scusato, sottolineando le sfide nel bilanciare la ricerca sulla sicurezza offensiva con gli standard etici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Io sono passato a Firefox e non sono mai tornato indietro</a></h2>
<ul>
<li>Firefox è apprezzato per la sua gestione superiore delle schede, la funzione Pocket integrata per salvare i link e un servizio di inoltro email incentrato sulla privacy, rendendolo una valida alternativa a Chrome. - Funzionalità aggiuntive come uno strumento di screenshot facile da usare, un pulsante ChatGPT, la modalità Picture-in-Picture, opzioni di ricerca personalizzabili e uno scorrimento fluido migliorano l&#39;esperienza di navigazione. - Sebbene Firefox manchi della funzione di app web di Chrome, il suo design attento e la ridotta richiesta di risorse lo rendono una scelta preferita per alcuni utenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli utenti di Firefox affrontano sfide da piattaforme come YouTube, che potrebbero intenzionalmente degradare l&#39;esperienza per i browser non Google o per gli utenti che utilizzano adblocker. - Questa tendenza solleva preoccupazioni riguardo all&#39;autonomia degli utenti, poiché penalizza coloro che optano per un&#39;esperienza web senza pubblicità e sorveglianza. - Firefox offre funzionalità uniche, come le schede contenitore, che migliorano la privacy e l&#39;usabilità, rendendolo una scelta preferita per gli utenti che cercano indipendenza dai browser controllati da grandi aziende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">Il CEO di Sonos si dimette dopo il fiasco dell&#39;aggiornamento dell&#39;app</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il CEO di Sonos si è dimesso a seguito di un controverso aggiornamento dell&#39;app che ha richiesto agli utenti di sostituire costosi sistemi audio, causando insoddisfazione tra i clienti. - L&#39;aggiornamento ha introdotto un sistema basato su cloud, allontanandosi dal affidabile Universal Plug and Play (UPnP), il che ha portato a problemi di connettività e maggiore complessità. - Questa situazione sottolinea il conflitto tra strategie aziendali e mantenimento della fiducia dei clienti, mentre il CEO passa a un ruolo di consulenza con un pacchetto di buonuscita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">Nella pancia di MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo esamina come l&#39;algoritmo di YouTube influenzi la creazione di contenuti, utilizzando MrBeast come caso di studio, evidenziando un passaggio verso contenuti guidati dall&#39;engagement piuttosto che significativi. - Discute le implicazioni più ampie per l&#39;alfabetizzazione mediatica e l&#39;impatto culturale di piattaforme come YouTube e TikTok, suggerendo una tendenza verso contenuti superficiali e reazionari. - Vengono considerate varie prospettive sul ruolo degli algoritmi nel plasmare i contenuti e l&#39;influenza dei creatori popolari sulle norme culturali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">Le operazioni Git su GitHub sono inattive</a></h2>
<ul>
<li>GitHub ha affrontato un&#39;interruzione delle operazioni Git il 13 gennaio 2025, a causa di una modifica di configurazione che ha influenzato il bilanciatore di carico interno, durata dalle 23:35 alle 00:24 UTC. - Il problema è stato risolto ripristinando la modifica di configurazione, e GitHub sta lavorando per migliorare i processi di monitoraggio e distribuzione per prevenire incidenti simili. - L&#39;interruzione ha anche influenzato i servizi Actions e Pages di GitHub, evidenziando la natura interconnessa dei loro servizi di piattaforma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>GitHub ha affrontato un&#39;importante interruzione che ha influenzato le operazioni git, causando confusione tra gli sviluppatori che inizialmente sospettavano problemi con le loro chiavi SSH o configurazioni locali. - L&#39;incidente ha sottolineato le sfide di affidarsi a servizi centralizzati, stimolando discussioni sui vantaggi dell&#39;auto-hosting e dei sistemi decentralizzati. - Sebbene il problema sia stato risolto, ha evidenziato preoccupazioni sulla affidabilità di GitHub e i rischi di dipendere da piattaforme di terze parti per compiti essenziali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 rilasciato con espansione ZFS raidz</a></h2>
<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 è stato rilasciato, introducendo funzionalità significative come l&#39;espansione RAIDZ, la deduplicazione veloce, l&#39;input/output diretto, l&#39;output JSON e il supporto per nomi di file lunghi. - Il rilascio include correzioni di bug essenziali e miglioramenti delle prestazioni, compatibile con i kernel Linux 4.18 - 6.12 e le versioni FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - L&#39;aggiornamento è uno sforzo collaborativo di 134 contributori, con documentazione completa e un registro delle modifiche disponibile per la revisione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>ZFS 2.3 è stato rilasciato, introducendo funzionalità come l&#39;espansione RAIDZ, la deduplicazione veloce, l&#39;IO diretto, l&#39;output JSON e il supporto per nomi di file lunghi. - L&#39;espansione RAIDZ è particolarmente degna di nota poiché consente agli utenti di aggiungere nuovi dispositivi a un pool RAIDZ esistente senza tempi di inattività, migliorando la capacità di archiviazione. - Il rilascio è considerato un avanzamento significativo per gli utenti ZFS, con confronti con altri filesystem come Btrfs e Windows Storage Spaces, nonostante alcune limitazioni come l&#39;impossibilità di ridurre i pool.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Contenitori Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch contenenti ambienti desktop completi</a></h2>
<ul>
<li>Linuxserver/webtop fornisce container basati su Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch con ambienti desktop completi accessibili tramite browser web, supportando sia le architetture x86-64 che arm64.</li>
<li>Gli utenti possono scegliere tra vari ambienti desktop come XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox e IceWM utilizzando tag di immagine specifici e accedere al Webtop tramite URL designati.</li>
<li>Le funzionalità di sicurezza includono l&#39;opzione seccomp di Docker e la configurazione dell&#39;autenticazione, con opzioni di personalizzazione disponibili tramite variabili d&#39;ambiente, e supporto per l&#39;accelerazione GPU con driver open-source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Webtop fornisce container con ambienti desktop completi per Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch, adatti per configurazioni rapide dietro una VPN.</li>
<li>Gli utenti elogiano Webtop per la sua velocità e facilità d&#39;uso, in particolare quando viene utilizzato con il container Gluetun per connessioni sicure, ma avvertono di non esporre i container a internet senza misure di sicurezza a causa della mancanza di autenticazione predefinita.</li>
<li>Il progetto è apprezzato per essere open-source e flessibile, con gli utenti che condividono configurazioni, e alternative come Kasm e Selkies sono notate per scopi simili.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 su 5 annunci di lavoro online sono falsi o non vengono mai coperti, secondo uno studio</a></h2>
<ul>
<li>Un recente studio indica che il 20% delle offerte di lavoro online sono false o rimangono non occupate, aumentando la frustrazione dei cercatori di lavoro. - Questa tendenza dei &quot;lavori fantasma&quot; potrebbe essere una tattica delle aziende per proiettare un&#39;immagine di crescita. - Piattaforme di lavoro come Greenhouse e LinkedIn hanno introdotto servizi di verifica delle offerte di lavoro per aiutare gli utenti a identificare opportunità di lavoro autentiche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno studio rivela che il 20% delle offerte di lavoro online sono false o rimangono non occupate, spesso perché le aziende devono conformarsi alle politiche di immigrazione degli Stati Uniti. - Le aziende possono anche lasciare le offerte di lavoro aperte per trovare candidati ideali, cambiare i requisiti o avere candidati interni pre-selezionati. - Il mercato del lavoro è difficile per i candidati, che spesso incontrano ghosting e rifiuti automatizzati, spingendo a richiedere un intervento normativo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Rendere un incrocio pericoloso per i pedoni per risparmiare secondi agli automobilisti</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sul fatto se le intersezioni debbano dare priorità alla sicurezza dei pedoni o all&#39;efficienza dei conducenti, con alcuni che preferiscono le intersezioni controllate da semafori e gli attraversamenti pedonali a raso rispetto agli incroci a 4 vie.</li>
<li>Le opinioni variano sulle leggi del traffico e sul design delle infrastrutture, con discussioni sulla sicurezza dell&#39;attraversamento pedonale non autorizzato e sui rischi associati alle svolte a destra con semaforo rosso.</li>
<li>Alcuni sostengono soluzioni alternative come le rotatorie o l&#39;adozione degli standard di ingegneria del traffico olandesi per migliorare sia la sicurezza che l&#39;efficienza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL è il Sistema di Gestione di Database dell&#39;Anno 2024</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL è stato premiato come DBMS dell&#39;anno 2024 da DB-Engines, ottenendo questo riconoscimento per la quinta volta, superando 423 altri sistemi di gestione di database.</li>
<li>PostgreSQL, con una storia che si estende per quasi 35 anni, continua a innovare, come si vede nei recenti miglioramenti di PostgreSQL 17, rilasciato a settembre 2024.</li>
<li>Snowflake e Microsoft si sono assicurati rispettivamente il secondo e il terzo posto, con Snowflake noto per il suo data warehousing basato su cloud e il supporto multi-cloud, mentre Microsoft offre robusti database relazionali gestiti tramite Azure SQL Database e SQL Server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL è stato premiato come Database Management System dell&#39;anno 2024 da db-engines.com, evidenziando la sua crescente popolarità e riconoscimento nel settore.</li>
<li>Gli utenti stanno considerando di passare da Microsoft SQL Server a PostgreSQL a causa degli elevati costi di licenza e delle limitazioni delle risorse, nonostante le potenziali sfide di migrazione.</li>
<li>PostgreSQL è apprezzato per le sue caratteristiche robuste e la convenienza economica, rendendolo una scelta preferita per i progetti futuri, sebbene alcuni utenti esplorino alternative come Babelfish per ridurre i costi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Il login OAuth di Google non protegge dall&#39;acquisto di un dominio di una startup fallita</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito mette in evidenza una vulnerabilità nel sistema di login OAuth di Google quando il dominio di una startup fallita viene acquisito da un nuovo proprietario, potenzialmente consentendo l&#39;accesso non autorizzato ai servizi.</li>
<li>Questo problema si verifica perché Google potrebbe non distinguere tra i proprietari originali e nuovi del dominio, influenzando qualsiasi sistema che utilizza l&#39;autenticazione basata sul dominio.</li>
<li>Una soluzione proposta è quella di utilizzare identificatori unici che rimangono costanti nel tempo, sebbene l&#39;implementazione di questa soluzione vari tra i fornitori di identità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Utilizzare le competenze di programmazione per generare un reddito passivo</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore è passato da un ruolo di CTO a solopreneur, guadagnando con successo di più attraverso un portafoglio di prodotti software.</li>
<li>Le strategie chiave includono concentrarsi sul lavoro profondo, iniziare con piccoli progetti, iterare rapidamente e dedicare tempo agli sforzi di marketing.</li>
<li>Il viaggio sottolinea la resilienza a causa delle incertezze, ma mette in evidenza l&#39;autonomia e la libertà impareggiabili di questo percorso professionale, incoraggiando coloro che possiedono competenze di programmazione a considerarlo per un reddito passivo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un utente ha descritto come generare reddito passivo attraverso siti web di spam SEO utilizzando nomi di dominio in scadenza, guadagnando circa $30k all&#39;anno, nonostante le preoccupazioni etiche e la successiva repressione da parte di Google.</li>
<li>Il post ha suscitato un dibattito sul reddito passivo, con alcuni utenti che sostengono che sia più simile a gestire un&#39;attività piuttosto che a guadagni veramente passivi.</li>
<li>I partecipanti hanno condiviso esperienze e sfide nei progetti paralleli, sottolineando l&#39;importanza del tempo, della resilienza e della pianificazione strategica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Spagna propone una tassa del 100% sulle case acquistate da residenti non UE</a></h2>
<ul>
<li>Spagna sta considerando un&#39;imposta del 100% sugli acquisti immobiliari da parte di residenti non UE, con l&#39;obiettivo di affrontare la crisi abitativa e frenare gli acquisti speculativi.</li>
<li>Il piano del Primo Ministro Pedro Sánchez prevede l&#39;espansione degli alloggi sociali e la regolamentazione degli affitti turistici per affrontare la disparità tra i prezzi delle case e i redditi.</li>
<li>Il futuro della proposta come legge è incerto, con alcuni analisti che la vedono come un deterrente per gli investitori stranieri piuttosto che un cambiamento legislativo garantito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Spagna sta considerando un&#39;imposta del 100% sulle case acquistate da residenti non UE per affrontare i problemi di accessibilità abitativa. - I critici suggeriscono che gli acquirenti stranieri non sono la causa principale dei prezzi elevati delle case, citando la burocrazia lenta e le leggi urbanistiche come fattori più significativi. - La proposta ha acceso un dibattito sul ruolo della proprietà straniera nei mercati immobiliari e sulla sua efficacia nel risolvere i problemi di accessibilità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple riceverà presto chip &#39;made in America&#39; dalla fabbrica di TSMC in Arizona</a></h2>
<ul>
<li>Apple sta testando i processori della struttura di TSMC in Arizona, con piani per la produzione di massa entro il primo trimestre, potenzialmente diventando il primo cliente statunitense di TSMC per i chip prodotti localmente. - Questa iniziativa mira a rafforzare l&#39;indipendenza del silicio degli Stati Uniti, riducendo la dipendenza da Taiwan, che è vulnerabile a rischi geopolitici e naturali. - La fabbrica di TSMC in Arizona è destinata a produrre chip avanzati a 3nm e 2nm, con sforzi in corso per migliorare il reclutamento locale e le collaborazioni con le università statunitensi, anche se l&#39;imballaggio inizialmente avverrà a Taiwan fino a quando la struttura di Peoria sarà operativa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Apple riceverà chip dall&#39;impianto di TSMC in Arizona, ma devono essere rispediti a Taiwan per l&#39;imballaggio a causa dell&#39;insufficienza delle strutture negli Stati Uniti. - Oltre il 50% della forza lavoro nell&#39;impianto dell&#39;Arizona proviene da Taiwan, indicando una lacuna nel campo STEM (Scienza, Tecnologia, Ingegneria e Matematica) degli Stati Uniti. - L&#39;iniziativa del CHIPS Act, volta a migliorare la produzione di semiconduttori negli Stati Uniti, affronta sfide poiché l&#39;etichetta &quot;Made in America&quot; è messa in discussione a causa del processo di imballaggio che avviene a Taiwan, con piani per capacità di imballaggio negli Stati Uniti entro il 2027.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43.000 conducenti in meno sulle strade di Manhattan dopo l&#39;attivazione della tariffazione della congestione</a></h2>
<ul>
<li>Dopo l&#39;implementazione della tariffazione della congestione, c&#39;è stata una riduzione del 7,5% dei conducenti che entrano a Manhattan sotto la 60ª strada, pari a 43.000 conducenti in meno ogni giorno feriale.</li>
<li>La riduzione del traffico ha migliorato il flusso del traffico e aumentato la velocità degli autobus, con alcuni autobus espressi che registrano un aumento del numero di passeggeri.</li>
<li>Il Metropolitan Transportation Authority (MTA) utilizza i ricavi dei pedaggi, stimati a 500 milioni di dollari all&#39;anno, per miglioramenti del trasporto pubblico, nonostante alcune opposizioni politiche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il sistema di tariffazione della congestione implementato a Manhattan ha portato a 43.000 conducenti in meno, con un conseguente aumento della velocità degli autobus e potenzialmente tempi di risposta migliori per le emergenze.</li>
<li>La politica è progettata per ridurre la congestione del traffico e migliorare la qualità dell&#39;aria, anche se ha suscitato dibattiti sul suo impatto sulle persone a basso reddito.</li>
<li>Secondo i sostenitori, i vantaggi includono un trasporto pubblico più efficiente e un&#39;aria più pulita, mentre continuano le discussioni su come bilanciare questi vantaggi con le esigenze degli automobilisti.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un ricercatore di sicurezza di Snyk distribuisce pacchetti NPM dannosi prendendo di mira cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20ricercatore%20di%20sicurezza%20di%20Snyk%20distribuisce%20pacchetti%20NPM%20dannosi%20prendendo%20di%20mira%20cursor.com&subheading=marted%C3%AC%2014%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Il punto di forza di Uv è rendere facili gli ambienti ad-hoc</a></h2>
<ul>
<li>Uv offre una funzionalità unica che semplifica la creazione di script ad-hoc in Python ottimizzando la gestione delle dipendenze e dell&#39;ambiente. - Gli utenti possono eseguire un singolo comando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, per eseguire script senza alterare l&#39;ambiente globale. - Questa facilità d&#39;uso e memorabilità rende uv un&#39;opzione attraente per la gestione dei pacchetti Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uv è un gestore di pacchetti che semplifica la gestione delle dipendenze e delle versioni di Python, offrendo vantaggi rispetto agli strumenti tradizionali come pip, pyenv e poetry. - Presenta dipendenze di script inline, creazione rapida di ambienti e binari Python precompilati, contribuendo alla sua popolarità. - Nonostante le preoccupazioni riguardo al suo supporto da parte di capitali di rischio e alla dipendenza da binari non della Python Software Foundation (PSF), gli utenti apprezzano la sua velocità e facilità d&#39;uso per la gestione dei progetti Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Ho cancellato i miei account sui social media</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore ha cancellato i propri account sui social media a causa delle preoccupazioni riguardo a piattaforme come Meta e Twitter che danno priorità al profitto rispetto alle considerazioni etiche.</li>
<li>Le questioni evidenziate includono la decisione di Mark Zuckerberg di abbandonare i fact-checker e collaborare con Trump, e le azioni controverse di Elon Musk, che contribuiscono a un ambiente tossico.</li>
<li>L&#39;autore sottolinea l&#39;impatto negativo dei social media sulla salute mentale, in particolare per gli adolescenti, ed esplora con cautela alternative come il blogging e nuove piattaforme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Eliminare gli account sui social media può comportare la perdita di aggiornamenti sulla vita degli conoscenti, evidenziando il ruolo della piattaforma nel mantenere le connessioni.</li>
<li>Anche se alcuni credono che le relazioni importanti persisteranno attraverso la comunicazione diretta, i social media spesso facilitano connessioni superficiali che potrebbero perdersi quando si smette di usarli.</li>
<li>La scelta di abbandonare i social media è soggettiva, influenzata da priorità personali e dal valore attribuito a diversi tipi di relazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Diritti di accesso root</a></h2>
<ul>
<li>I consumatori dovrebbero avere il diritto di installare qualsiasi software sui dispositivi che possiedono, ma le aziende spesso bloccano i bootloader e limitano l&#39;accesso root, riducendo il controllo degli utenti. - Sebbene la sicurezza sia una preoccupazione valida, queste restrizioni sono viste come anti-consumatore e anti-competitive, contribuendo ai rifiuti elettronici e limitando le opzioni di riparazione. - Gli avvocati suggeriscono che un &quot;diritto all&#39;accesso root&quot; dovrebbe essere incluso nelle discussioni sul diritto alla riparazione, con eccezioni per i sistemi critici dove i rischi sono troppo elevati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito sull&#39;accesso root nei dispositivi sottolinea il conflitto tra la libertà del consumatore e il controllo del venditore, con molti che sostengono il diritto di installare qualsiasi software sui dispositivi posseduti. - I critici sostengono che le restrizioni imposte dai venditori privilegiano il profitto rispetto al controllo e alla privacy del consumatore, limitando la capacità degli utenti di modificare i propri dispositivi. - La discussione si estende a temi più ampi di diritti di proprietà e autonomia nella gestione dei propri dispositivi, con opinioni divergenti sui benefici di sicurezza dei dispositivi bloccati rispetto alla scelta informata del consumatore.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">Destinazione finale (1993) in un PDF</a></h2>
<ul>
<li>Un sviluppatore ha creato un porting del codice sorgente di Doom che funziona all&#39;interno di un file PDF, ispirato a un progetto simile di Tetris. - Il progetto utilizza una versione più vecchia di Emscripten per compilare il codice C in asm.js, permettendogli di funzionare nel runtime JavaScript del PDF. - L&#39;implementazione include un display monocromatico a 6 colori ed è compatibile solo con i browser basati su Chromium che utilizzano il motore PDFium.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno sviluppatore ha creato un porting del codice sorgente di Doom che opera all&#39;interno di un file PDF, seguendo un progetto simile che eseguiva Tetris in un PDF. - Il progetto utilizza Emscripten per compilare C in asm.js, permettendogli di funzionare nel runtime JavaScript limitato del PDF, e impiega il fork doomgeneric del codice sorgente originale di Doom. - Questa innovazione ha suscitato discussioni sul potenziale e le implicazioni di sicurezza dell&#39;esecuzione di codice all&#39;interno dei PDF, con il codice sorgente disponibile su GitHub e la funzionalità limitata ai browser basati su Chromium che utilizzano il motore PDFium.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Debugging: Regole indispensabili per trovare anche i problemi più sfuggenti (2004)</a></h2>
<ul>
<li>David A. Wheeler recensisce &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; di David J. Agans, sottolineandolo come una risorsa classica per gli sviluppatori.</li>
<li>Il libro sottolinea i principi fondamentali del debugging applicabili sia ai programmatori principianti che a quelli esperti, utilizzando esempi pratici e &quot;storie di guerra&quot; reali per illustrare le sue nove regole chiave.</li>
<li>Wheeler elogia il libro per la sua attenzione alla raccolta dei dati e alla gestione dei problemi intermittenti, anche se nota il desiderio di avere consigli più specifici sugli strumenti, raccomandandolo infine per le sue intuizioni senza tempo sul debugging.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il debugging è essenziale per risolvere problemi complessi, sottolineando l&#39;importanza di mantenere la calma, comprendere il sistema e verificare le ipotesi. - Strumenti come <code>git bisect</code> possono aiutare a risolvere i problemi in modo efficiente identificando il cambiamento specifico che ha introdotto un bug. - È importante verificare le correzioni e considerare di scrivere test per prevenire regressioni future, evidenziando la necessità di un approccio sistematico e talvolta utilizzando tecniche come il rubber duck debugging.</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Come facevano a far cadere a pezzi le auto nei vecchi film (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>In film più vecchi, venivano utilizzati effetti pratici per far cadere a pezzi le auto, come si vede nel film francese del 1965 &quot;Le Corniaud&quot;, dove un&#39;auto è stata smontata e rimontata con ganci e bulloni esplosivi per una scena.</li>
<li>Queste acrobazie richiedevano una pianificazione dettagliata e ingegneria, facilitate dalla costruzione più semplice delle auto dell&#39;epoca.</li>
<li>I film moderni probabilmente utilizzerebbero la CGI (Computer-Generated Imagery) per scene simili a causa della complessità e degli standard di sicurezza dei veicoli contemporanei.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Modelli standard nei giochi basati sulla scelta (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Il post sul blog di Sam Kabo Ashwell esplora i modelli di design ricorrenti nei giochi basati su scelte, tra cui Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck e altri, che influenzano il gameplay e la struttura narrativa.</li>
<li>Questi schemi influenzano l&#39;esperienza del giocatore e la progressione della storia, con esempi tratti dalla narrativa interattiva che illustrano la loro applicazione.</li>
<li>Il post osserva che questi schemi sono flessibili e possono sovrapporsi, piuttosto che essere categorie rigide nel design dei giochi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nei giochi basati sulle scelte, si utilizza la ramificazione narrativa per migliorare l&#39;agenzia del giocatore, ma ciò può portare a &quot;Caverne Temporali&quot;, dove alcuni percorsi sono eccessivamente dettagliati e altri sono poco sviluppati, causando ai giocatori la perdita di contenuti chiave.</li>
<li>Gli strumenti possono aiutare a creare un tronco principale della storia con percorsi laterali che si ricongiungono, ma la ramificazione rimane complessa e richiede molte risorse, spingendo alcuni a sostenere storie lineari o meccaniche sandbox.</li>
<li>I giochi come Disco Elysium e Nier Automata sono noti per il loro uso riuscito di ramificazioni, e c&#39;è discussione sul potenziale dell&#39;IA di generare dinamicamente percorsi narrativi, anche se la tecnologia attuale potrebbe non essere ancora in grado di creare narrazioni coerenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Il Film Gratuito: Riproduzione disegnata a mano, fotogramma per fotogramma, di &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MSCHF Interactive ha lanciato &quot;The FREE Movie&quot;, un progetto collaborativo in cui gli utenti ricreano il film BEE Movie fotogramma per fotogramma, con il 92% dei fotogrammi già completati.</li>
<li>Partecipanti possono partecipare attivamente disegnando, cancellando e visualizzando in anteprima i loro contributi al progetto.</li>
<li>Il prossimo ambizioso progetto pianificato da MSCHF Interactive è una ricreazione fotogramma per fotogramma del film DUNE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una versione di &quot;The Bee Movie&quot; realizzata dai fan, disegnata a mano fotogramma per fotogramma, è stata creata, seguendo la tendenza di progetti collaborativi come &quot;Shrek Retold&quot; e &quot;Star Wars Uncut&quot;.</li>
<li>Questi progetti coinvolgono più creatori che contribuiscono con brevi segmenti, portando a un mix di qualità e risultati umoristici, riflettendo un approccio incentrato sui meme.</li>
<li>Le opinioni su &quot;The Free Movie&quot; variano, con alcuni spettatori che trovano i fotogrammi di bassa qualità sgradevoli, mentre altri apprezzano la natura caotica e collaborativa del progetto.</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Esploratore di Disco Elysium</a></h2>
<ul>
<li>Il Disco Elysium Explorer Project consente agli utenti di visualizzare e ascoltare i dialoghi del gioco Disco Elysium, con tutti i diritti riservati dallo studio ZA/UM. - Il progetto offre funzionalità come la ricerca di dialoghi, la costruzione di conversazioni e la loro visualizzazione, migliorando l&#39;esperienza interattiva. - Supporta più lingue, tra cui cinese, tedesco e coreano, rendendolo accessibile a un pubblico più ampio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Disco Elysium utilizza Articy:draft, uno strumento middleware, per costruire i suoi complessi grafici di conversazione, dimostrando un risultato tecnico nonostante le sfide di prestazioni su progetti di grandi dimensioni.</li>
<li>Il gioco è acclamato per la sua narrazione e i complessi sistemi di dialogo, attirando paragoni con altri giochi incentrati sulla narrativa come Pentiment e Alpha Protocol.</li>
<li>Rinomato per le sue meccaniche RPG uniche che enfatizzano il dialogo e la storia piuttosto che il combattimento, Disco Elysium suscita opinioni contrastanti sui suoi temi politici ma è riconosciuto come un risultato significativo nel gaming incentrato sulla narrazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Se avessimo la migliore organizzazione di ingegneria del prodotto, come sarebbe?</a></h2>
<ul>
<li>Il discorso principale al Regional Scrum Gathering di Tokyo tenuto dal VP of Engineering si è concentrato sugli elementi chiave di un&#39;organizzazione di ingegneria del prodotto di successo: Persone, Qualità Interna, Amabilità, Visibilità, Agilità e Redditività.</li>
<li>Ha sottolineato l&#39;importanza di attrarre i migliori talenti, mantenere la qualità interna riducendo gli sprechi e garantire l&#39;attrattiva del prodotto comprendendo le esigenze degli stakeholder.</li>
<li>Evidenziato l&#39;uso di Extreme Programming (XP) e della Fluid Scaling Technology (FaST) per migliorare l&#39;agilità e l&#39;adattabilità, allineando i prodotti con gli obiettivi aziendali per la redditività.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito esplora le caratteristiche di un&#39;organizzazione ideale per l&#39;ingegneria dei prodotti, concentrandosi su stili di gestione, processi decisionali e produttività. - Le opinioni variano, con alcuni che sostengono la distribuzione delle decisioni rispetto alle strutture gerarchiche, mentre altri sottolineano l&#39;importanza dei CEO nel prendere decisioni decisive. - La conversazione affronta anche le sfide di misurare la produttività e l&#39;influenza della cultura organizzativa sull&#39;innovazione e la soddisfazione dei dipendenti, facendo riferimento a aziende come Meta e Amazon come esempi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Mappe in tempo reale della metropolitana/autobus di Londra rimosse a causa di un reclamo per violazione del marchio da parte di TfL</a></h2>
<ul>
<li>In giugno 2010, è stata creata una mappa in tempo reale della metropolitana di Londra utilizzando l&#39;API di dati aperti di Transport for London (TfL), guadagnando popolarità e attenzione mediatica.</li>
<li>Il 7 gennaio 2025, TfL ha richiesto la rimozione della mappa a causa di preoccupazioni relative al marchio, portando alla sua interruzione nonostante i potenziali aggiustamenti.</li>
<li>Il sito del creatore, traintimes.org.uk, rimane attivo e le informazioni in tempo reale sugli autobus sono disponibili su bustimes.org.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Transport for London (TfL) ha rimosso le mappe in tempo reale della metropolitana e degli autobus di Londra dal sito web traintimes.org.uk a seguito di una denuncia per violazione del marchio. - L&#39;email di denuncia da parte di TfL è stata criticata per la sua mancanza di chiarezza e per aver fatto riferimento alla legge statunitense, nonostante il sito web sia basato nel Regno Unito. - L&#39;incidente evidenzia le tensioni in corso tra sviluppatori amatoriali e l&#39;applicazione dei marchi, con dibattiti sul fatto che TfL dovrebbe fornire licenze gratuite per uso non commerciale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Un sistema operativo ragionevolmente sicuro</a></h2>
<ul>
<li>Qubes OS è un sistema operativo altamente sicuro, approvato da esperti, tra cui Edward Snowden, per le sue forti capacità di isolamento, rendendolo adatto per compiti sensibili. - Supporta l&#39;esecuzione di più sistemi operativi e si integra con Whonix per migliorare la privacy degli utenti, risultando attraente per giornalisti e organizzazioni come la Freedom of the Press Foundation. - La comunità di Qubes è accogliente verso i nuovi arrivati, offrendo supporto, risorse e opportunità per contribuire o donare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Qubes OS è un sistema operativo incentrato sulla sicurezza che utilizza la virtualizzazione per compartimentare le attività, migliorando la sicurezza isolando applicazioni e compiti. - Gli utenti hanno segnalato problemi con le prestazioni grafiche e la durata della batteria a causa della sua dipendenza dal rendering software, influenzando la riproduzione video e le prestazioni complessive del sistema. - Sebbene sia apprezzato per le sue caratteristiche di sicurezza, Qubes OS potrebbe non essere adatto per utenti con elevate esigenze grafiche o di batteria, anche se è raccomandato per coloro che necessitano di alta sicurezza, come giornalisti o professionisti della sicurezza informatica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Il blackout di Canva: un&#39;altra storia di saturazione e resilienza</a></h2>
<ul>
<li>Il blackout di Canva è stato causato dal lancio di una nuova versione della pagina dell&#39;editor, che ha portato a un effetto &quot;thundering herd&quot; con 1,5 milioni di richieste al secondo che hanno sovraccaricato l&#39;API Gateway. - Una regola di traffico obsoleta ha instradato il traffico degli utenti su internet pubblico, causando alta latenza e un arretrato, mentre un noto problema di prestazioni nell&#39;API Gateway ha peggiorato la situazione. - Gli ingegneri di Canva sono intervenuti manualmente aumentando la capacità e utilizzando il firewall di Cloudflare per bloccare temporaneamente il traffico, evidenziando l&#39;importanza dell&#39;intervento umano nella gestione dei problemi di prestazioni del sistema durante le crisi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il blackout di Canva sottolinea le sfide legate alla saturazione e alla resilienza delle reti di distribuzione dei contenuti (CDN), comuni quando molti utenti accedono ai server contemporaneamente, portando a sovraccarichi. - Le soluzioni proposte come la distribuzione a livelli e il pre-riscaldamento spesso non sono sufficienti, mentre i protocolli P2P (Peer-to-Peer) come BitTorrent affrontano preoccupazioni di pirateria e controllo, portando aziende come Spotify e Blizzard ad abbandonarli. - Strategie efficaci di gestione del carico, come il limite delle connessioni e l&#39;uso del backoff esponenziale, sono cruciali per mitigare questi problemi, evidenziando l&#39;importanza di un&#39;infrastruttura robusta e di una pianificazione strategica per gestire efficacemente il traffico elevato.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Il punto di forza di Uv è rendere facili gli ambienti ad-hoc" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Il%20punto%20di%20forza%20di%20Uv%20%C3%A8%20rendere%20facili%20gli%20ambienti%20ad-hoc&subheading=luned%C3%AC%2013%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Non cercare di fissare una chiamata con me</a></h2>
<ul>
<li>Le prove di nuovi servizi spesso si traducono in continui follow-up e email di marketing, trasformando il contatto iniziale in incessanti proposte di vendita.</li>
<li>Il processo di vendita è spesso noioso e richiede molto tempo, specialmente nelle grandi aziende, con prodotti che frequentemente non soddisfano le aspettative e offrono un supporto limitato.</li>
<li>I clienti spesso passano a migliori alternative open-source, portando a un silenzioso abbandono del servizio originale nonostante gli sforzi di fidelizzazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Piccoli proprietari di startup affrontano sfide quando trattano con grandi aziende, come dimostrazioni non necessarie, confronti di prezzo e lunghi processi di approvvigionamento, che portano a costi aumentati per le grandi imprese. - Il processo di vendita è spesso inefficiente, coinvolgendo riunioni non necessarie e tattiche frustranti, evidenziando la necessità di trasparenza, comunicazione diretta e opzioni flessibili. - Un approccio di successo implica la creazione di un servizio facile da integrare, che soddisfi i clienti e offra un modello di prezzo semplice, nonostante i problemi comuni di documentazione non letta e tattiche di vendita non etiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Risorse di gioco gratuite</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl è rinomato per fornire risorse di gioco di alta qualità e gratuite, particolarmente utili per lo sviluppo di giochi e la prototipazione rapida.</li>
<li>Il platform ha guadagnato un forte seguito, facendo guadagnare a Kenney il soprannome di &quot;Asset Jesus&quot; per i suoi contributi alla comunità dello sviluppo di giochi.</li>
<li>Risorse aggiuntive per asset di gioco gratuiti includono OpenGameArt.org e Itch.io, mentre musica royalty-free può essere trovata da artisti come Kevin MacLeod e Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">Guida Illustrata a un Dottorato di Ricerca</a></h2>
<ul>
<li>Una guida illustrata viene utilizzata per spiegare ai nuovi studenti di dottorato come un dottorato espande il confine della conoscenza umana, simboleggiato come una piccola ammaccatura.</li>
<li>Il ricavato della guida stampata sostiene la ricerca sui disturbi genetici, motivato dalla connessione personale dell&#39;autore con la rara condizione di suo figlio.</li>
<li>Il manuale è concesso in licenza Creative Commons, consentendo la condivisione con attribuzione, ed è disponibile in più lingue.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il libro illustrato &quot;The Illustrated Guide to a PhD&quot; di Matt Might sottolinea l&#39;importanza di perseguire un problema che ami e la continua ricerca di conoscenza nel percorso del dottorato di ricerca.</li>
<li>Il dibattito affronta le sfide nel mondo accademico, come la pressione a pubblicare e il rischio di dare priorità alla quantità piuttosto che alla qualità nella ricerca.</li>
<li>Il manuale sottolinea il valore dell&#39;esperienza del dottorato per la crescita personale e le opportunità di carriera, evidenziando l&#39;importanza di scegliere il giusto consulente e di esplorare il lavoro interdisciplinare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Perché ho scelto Common Lisp</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore è passato da Clojure a Common Lisp a causa delle frustrazioni con i tempi di avvio lenti di Clojure per le applicazioni dell&#39;interfaccia a riga di comando (CLI) e della percepita mancanza di interesse da parte della comunità.</li>
<li>Common Lisp è stato scelto per la sua capacità di creare eseguibili standalone a avvio rapido, la compatibilità con l&#39;editor di testo Vim, il supporto su Windows, Mac e Linux, e la sua forte comunità ed ecosistema.</li>
<li>L&#39;autore condivide la propria esperienza per aiutare i nuovi arrivati a comprendere i vantaggi di Common Lisp e come si sono adattati a utilizzarlo in modo efficace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il autore evidenzia il sistema dinamico di Common Lisp, che consente di risolvere problemi anche senza il codice sorgente originale, dimostrando la sua flessibilità e robustezza.</li>
<li>SBCL, un&#39;implementazione di Common Lisp, è apprezzata per consentire una rapida risoluzione dei problemi, anche in scenari in cui il codice sorgente non è disponibile.</li>
<li>La discussione copre anche l&#39;importanza e le limitazioni del controllo di versione, in particolare quando il repository viene perso, e include confronti tra Lisp e linguaggi come Clojure e Julia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">Fondatori di IA impareranno la lezione amara</a></h2>
<ul>
<li>Storicamente, gli approcci di intelligenza artificiale generali hanno superato quelli specializzati, come si è visto in campi come il riconoscimento vocale e la visione artificiale. - &quot;The Bitter Lesson&quot; di Richard Sutton sottolinea che i metodi generali che utilizzano il calcolo sono più efficaci di quelli che si basano sulla conoscenza umana del dominio. - Il post suggerisce che i fondatori di AI dovrebbero concentrarsi sulla creazione di prodotti che sfruttano i miglioramenti dei modelli piuttosto che compensare le attuali limitazioni dei modelli, poiché questa è una strategia più sostenibile.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le startup di intelligenza artificiale affrontano una sfida fondamentale nel fornire contesto, poiché i sistemi di intelligenza artificiale richiedono informazioni specifiche e passaggi per funzionare efficacemente. - Le startup di successo nel campo dell&#39;IA probabilmente si concentreranno sui processi ETL (Extract, Transform, Load) per fornire il contesto necessario, sottolineando l&#39;importanza dei dati di addestramento e delle capacità di ricerca. - L&#39;industria dell&#39;IA potrebbe evolversi in modo simile al settore degli smartphone, con grandi aziende che dominano grazie alla proprietà dei dati, ma le startup possono avere successo sviluppando modelli specifici per il dominio e gestendo l&#39;integrazione di sistemi complessi e la gestione dei dati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz e Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Aaron Swartz era un rinomato genio tecnico e attivista, contribuendo a progetti come RSS, Markdown e Creative Commons, ma ha affrontato sfide legali per aver scaricato articoli accademici da JSTOR.</li>
<li>Il post contrappone l&#39;attivismo di Swartz al successo aziendale di Sam Altman presso OpenAI, sollevando interrogativi sulla legalità e l&#39;etica nell&#39;industria tecnologica.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza le diverse prospettive sui contributi positivi di entrambi gli individui alla cultura tecnologica e la disparità nel trattamento legale tra individui e corporazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Le cose ovvie che C dovrebbe fare</a></h2>
<ul>
<li>La comunità Dlang ha integrato un compilatore C all&#39;interno del compilatore D, noto come ImportC, per affrontare problemi irrisolti nel C Standard, ora al C23. - ImportC consente l&#39;esecuzione di funzioni al momento della compilazione, facilitando i test unitari al momento della compilazione senza la necessità di build separati. - Supporta anche il riferimento in avanti e l&#39;importazione di dichiarazioni senza file .h, semplificando il processo di sviluppo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nei file header in C si distingue tra interfacce pubbliche e private, apprezzato da alcuni sviluppatori per la semplicità e facilità d&#39;uso. - Strumenti moderni come <code>cargo doc</code> di Rust offrono una gestione efficiente della documentazione e delle interfacce senza duplicazione del codice, risultando attraenti per altri. - La scelta tra questi metodi spesso dipende dalle preferenze personali, dalle esigenze del progetto e dal flusso di lavoro del team.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Il cielo più scuro e limpido del mondo a rischio a causa di un megaprogetto industriale</a></h2>
<ul>
<li>Osservatorio Europeo Australe (ESO) è preoccupato per un complesso industriale proposto da AES Andes vicino al suo Osservatorio Paranal in Cile, che potrebbe causare inquinamento luminoso influenzando la ricerca astronomica. - L&#39;Osservatorio Paranal è fondamentale per progetti come il Telescopio Europeo Estremamente Grande (ELT), sottolineando l&#39;importanza di preservare i cieli bui. - ESO sta sostenendo il trasferimento del progetto industriale per salvaguardare l&#39;ambiente dell&#39;osservatorio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un megaprogetto industriale in Cile, guidato da AES Andes, mira a produrre idrogeno, elettricità e ammoniaca utilizzando l&#39;energia eolica e solare, con un potenziale impatto sui cieli più bui e limpidi del mondo.</li>
<li>I critici esprimono preoccupazione che il progetto, situato vicino a un sito chiave per i telescopi, possa ostacolare le osservazioni astronomiche, innescando un dibattito sulla possibilità di trasferire il progetto.</li>
<li>La situazione sottolinea il conflitto tra lo sviluppo industriale e la conservazione di risorse naturali uniche, con alcuni che sostengono i benefici economici mentre altri danno priorità alla conservazione ambientale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple ma sono 6.500 regex che cerco in Vim</a></h2>
<ul>
<li>Un video di &quot;Bad Apple&quot; è stato ricreato nell&#39;editor di testo Vim utilizzando query di ricerca, con ciascuno dei 6.500 fotogrammi rappresentato come una griglia di 120x90 di cifre binarie.</li>
<li>Python è stato utilizzato per elaborare i frame e sono stati testati vari algoritmi per ottimizzare le stringhe di ricerca per una migliore performance in Vim.</li>
<li>Il progetto era un esperimento creativo condotto al The Recurse Center, che mostrava l&#39;uso delle macro di Vim per riprodurre il video ciclando attraverso modelli di ricerca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un progetto che utilizza 6.500 espressioni regolari (regex) in Vim per animare &quot;Bad Apple&quot; ha avviato una vivace discussione, mettendo in mostra abilità creative e tecniche.</li>
<li>Partecipanti hanno condiviso progetti simili, come eseguire &quot;Bad Apple&quot; su un Nintendo Entertainment System (NES) e utilizzare macro di Vim, mettendo in evidenza sfide algoritmiche e dimostrazioni tecnologiche.</li>
<li>Il dialogo ha anche esplorato l&#39;impatto culturale di &quot;Bad Apple&quot; e ha incluso dibattiti sul contenuto dei giochi Touhou, riflettendo opinioni e interessi diversi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Adobe Lightroom ha aggiunto un Bitcoin alla foto di un uccello in volo con la funzione AI Remove.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il software Adobe Lightroom, con la sua funzione AI Remove, ha erroneamente inserito un&#39;immagine di Bitcoin in una foto di un uccello, suscitando discussioni sull&#39;influenza dell&#39;IA nella fotografia. - Gli utenti hanno criticato l&#39;effetto &quot;shimmer&quot; dell&#39;IA, preferendo la foto originale, il che sottolinea le sfide nella fotografia digitale, come la gestione delle alte luci tagliate e le limitazioni degli strumenti IA. - Questo incidente mette in evidenza preoccupazioni più ampie riguardo al ruolo dell&#39;IA negli strumenti creativi e alla qualità dei contenuti generati dall&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg chiude il team di sostenibilità di WordPress, scatenando reazioni negative</a></h2>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, co-fondatore di WordPress, ha sciolto il WordPress Sustainability Team, provocando una significativa reazione negativa da parte della comunità.</li>
<li>Il team è stato sciolto a seguito delle dimissioni del rappresentante del team Thijs Buijs, che ha citato problemi di leadership, e dell&#39;affermazione di Mullenweg secondo cui il team non stava raggiungendo i suoi obiettivi.</li>
<li>I critici hanno accusato Mullenweg di ipocrisia, poiché inizialmente aveva sostenuto la formazione del team, e lo scioglimento ha sollevato preoccupazioni sul futuro delle iniziative di sostenibilità all&#39;interno di WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg ha sciolto il Team di Sostenibilità di WordPress, suscitando critiche e preoccupazioni sull&#39;impatto sul marchio e sulla comunità di WordPress.</li>
<li>Critici evidenziano il controllo significativo di Mullenweg su WordPress come problematico, suggerendo una potenziale necessità di cambiamenti nella governance.</li>
<li>Il team sciolto stava lavorando su iniziative come un plugin per l&#39;impronta di carbonio, sollevando interrogativi sull&#39;impegno di WordPress per la sostenibilità e la stabilità della leadership.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">Indirizzi IP fino al 2024</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;articolo di Geoff Huston fornisce un aggiornamento annuale sugli indirizzi IP, concentrandosi sulla lenta transizione da IPv4 a IPv6 nonostante il previsto bisogno di uno spazio di indirizzi più ampio.</li>
<li>Discute l&#39;esaurimento degli indirizzi IPv4, il ruolo dei trasferimenti di indirizzi e le sfide nell&#39;adozione di IPv6, evidenziando la frammentazione e le dinamiche di mercato degli indirizzi IPv4.</li>
<li>Il pezzo esamina le tendenze di allocazione di IPv6, notando le differenze regionali e l&#39;impatto delle grandi allocazioni, e riflette sulle implicazioni più ampie per il futuro di Internet, inclusa la neutralità della rete e la consolidazione del mercato.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito mette in evidenza l&#39;enormità dello spazio degli indirizzi IPv6 rispetto a IPv4, notando che IPv6 fornisce un numero significativamente maggiore di indirizzi. - Vengono sollevate preoccupazioni riguardo alle pratiche di allocazione inefficiente, con grandi aziende che ricevono blocchi IPv6 eccessivamente grandi, il che potrebbe portare a future carenze. - Si discutono le sfide nell&#39;adozione di IPv6, comprese le limitazioni tecniche e la riluttanza delle aziende a consentire connessioni dirette ai dispositivi, insieme ai problemi in corso con la scarsità di IPv4 e le dinamiche di prezzo del mercato.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Non cercare di fissare una chiamata con me" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Non%20cercare%20di%20fissare%20una%20chiamata%20con%20me&subheading=domenica%2012%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Essere consapevoli dell&#39;effetto Makefile</a></h2>
<ul>
<li>Il &quot;Makefile effect&quot; descrive la pratica degli ingegneri di copiare e modificare configurazioni complesse esistenti, come i Makefile, invece di crearne di nuove da zero. - Questo approccio è prevalente in vari sistemi, come le configurazioni di Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) e i sistemi di build, e può indicare strumenti eccessivamente complessi o mal progettati. - Sebbene non sia intrinsecamente negativo, l&#39;effetto Makefile può ostacolare l&#39;apprendimento, complicare la sicurezza e portare a un debug inefficiente, evidenziando la necessità di un design degli strumenti ponderato che consideri la configurabilità e la facilità d&#39;uso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il &quot;Makefile Effect&quot; descrive la tendenza degli sviluppatori a copiare e modificare codice o configurazioni senza comprenderli appieno, spesso a causa della complessità degli strumenti o dell&#39;uso poco frequente.</li>
<li>Questo fenomeno è diffuso nei compiti di programmazione e configurazione, dove gli sviluppatori utilizzano soluzioni conosciute per risparmiare tempo e sforzi, il che può portare a un codice difficile da mantenere.</li>
<li>Il dibattito sottolinea la necessità di bilanciare l&#39;uso di modelli e soluzioni esistenti con l&#39;acquisizione di una comprensione più approfondita degli strumenti e dei sistemi coinvolti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portali e Quake</a></h2>
<ul>
<li>Il articolo è il primo della serie &quot;Demystifying the PVS&quot;, incentrato sul sistema di visibilità precomputato di Quake per affrontare l&#39;overdraw, dove i pixel vengono renderizzati più volte. - Quake utilizza il culling dei portali e i set potenzialmente visibili (PVS) dividendo il mondo in celle e portali, precomputando la visibilità per ottimizzare il rendering. - L&#39;articolo introduce le classi Portal e Leaf in vis.py, una reimplementazione in Python dell&#39;algoritmo di visibilità di Quake, evidenziando l&#39;uso di una matrice di visibilità foglia-a-foglia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I designer di livelli di Quake hanno utilizzato pennelli &quot;hint&quot; e &quot;portali d&#39;area&quot; per ottimizzare le prestazioni del gioco, una tecnica che è stata fondamentale nella grafica 3D. - Giochi come Prey e Portal hanno portato i portali sotto i riflettori per le meccaniche di gioco, anche se il concetto è stato utilizzato nel rendering sin dai primi tempi della grafica 3D. - Unreal Engine 1 ha impiegato zone per l&#39;ottimizzazione, e motori contemporanei come Unreal Engine 5 continuano a utilizzare metodi simili per migliorare l&#39;efficienza del rendering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Correzioni di bug Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Hanchen ha scoperto e risolto bug nel modello di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) Phi-4 di Microsoft, come problemi di terminazione delle frasi e prompt dei modelli di chat. - Ha convertito Phi-4 all&#39;architettura Llama, migliorando le prestazioni, e ha condiviso le correzioni su Hugging Face, una piattaforma per modelli di apprendimento automatico. - È disponibile un notebook Colab per il finetuning di Phi-4 e, sebbene le correzioni abbiano migliorato le prestazioni su alcuni benchmark, le hanno diminuite su altri; il team di Phi-4 sta lavorando per integrare questi miglioramenti nel modello originale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Matematica molto sbagliata</a></h2>
<ul>
<li>Una società di progettazione e costruzione ha commesso un errore matematico su Facebook, calcolando erroneamente il raggio della Terra come 4.333 piedi, portando a una circonferenza ampiamente sottostimata di poco più di 5 miglia.</li>
<li>Il errore derivava dal calcolare le lunghezze degli archi senza utilizzare il raggio effettivo della Terra, che è di circa 3.959 miglia.</li>
<li>Il post ha evidenziato che l&#39;arco esterno era meno dell&#39;1% più lungo dell&#39;arco interno, suggerendo una potenziale riduzione del tempo di volo a causa della diminuzione della resistenza dell&#39;aria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un costruttore di YouTube ha affermato erroneamente che le linee a piombo sarebbero parallele su una Terra piatta, fraintendendo la curvatura terrestre, che è trascurabile in tali misurazioni. - La discussione ha evidenziato il fallimento dell&#39;intuizione nel comprendere concetti su larga scala e ha affrontato teorie della Terra piatta, fraintendimenti sulla gravità e gli effetti della rotazione terrestre sul volo. - La conversazione ha esaminato con umorismo la persistenza di credenze errate e la difficoltà di spiegare concetti scientifici a coloro che rifiutano la scienza consolidata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Costruzione di Ornamenti</a></h2>
<ul>
<li>Bauble è uno strumento di modellazione e rendering 3D che utilizza funzioni di distanza firmata (SDF) per creare forme e animazioni complesse. - Inizialmente un sistema di base per generare shader GLSL, Bauble è stato riscritto per includere funzionalità come l&#39;esportazione di modelli 3D, l&#39;editing interattivo e l&#39;illuminazione personalizzata. - Lo strumento ora supporta l&#39;incorporamento web, l&#39;editing vettoriale interattivo e offre una documentazione completa, rendendolo accessibile per progetti creativi e utenti interessati al design 3D.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Building Bauble, un progetto presentato su ianthehenry.com, ha suscitato entusiasmo mostrando la magia e il divertimento della programmazione, in particolare nel coding e nella grafica.</li>
<li>Il progetto è elogiato per la sua creatività e la descrizione dettagliata, ispirando i lettori a riprendere progetti incompiuti ed esplorare nuove tecnologie come Janet (un linguaggio di programmazione) e GLSL (OpenGL Shading Language).</li>
<li>Nonostante alcuni problemi tecnici su Safari, il progetto è celebrato per la sua esecuzione impressionante e la storia di sviluppo coinvolgente, suscitando discussioni sui progetti personali e l&#39;uso dei lettori RSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Quasi tutte le ricerche binarie e i mergesort sono difettosi (2006)</a></h2>
<ul>
<li>In 2006, Joshua Bloch ha identificato un bug nell&#39;algoritmo di ricerca binaria, inizialmente notato in &quot;Programming Pearls&quot; di Jon Bentley, dove si verifica un overflow quando &#39;low&#39; e &#39;high&#39; superano il valore massimo di int.</li>
<li>Questo bug, che colpisce gli array con lunghezze di 2^30 o più, era raro negli anni &#39;80 ma è più comune oggi, influenzando anche mergesort e altri algoritmi divide-et-impera.</li>
<li>Bloch consiglia di risolvere il problema calcolando il punto medio come <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, evidenziando le sfide di scrivere codice privo di errori e la necessità di test approfonditi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Molte ricerche binarie e mergesort sono soggette a problemi di overflow degli interi, specialmente nelle implementazioni più vecchie, come evidenziato in un articolo del 2006.</li>
<li>L&#39;articolo sottolinea l&#39;importanza di considerare i casi limite e le limitazioni hardware nella programmazione, un aspetto che rimane rilevante ancora oggi.</li>
<li>Si consiglia agli sviluppatori di utilizzare funzioni integrate o tipi di interi più grandi per prevenire tali bug, sottolineando la necessità di prestare attenzione ai tipi di dati e alle dimensioni degli input.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Traccia i tuoi dispositivi tramite la rete Apple FindMy in Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack consente di tracciare dispositivi Bluetooth personali tramite la rete &quot;Find My&quot; di Apple senza richiedere hardware Apple, utilizzando OpenHaystack e Macless-Haystack con strumenti Go/TinyGo.</li>
<li>Gli utenti possono creare i propri beacon utilizzando il firmware TinyGo su hardware come le schede Adafruit Bluefruit e BBC Microbit, con la configurazione che richiede un ID Apple con autenticazione a due fattori (2FA).</li>
<li>Il processo prevede l&#39;installazione dello strumento go-haystack, l&#39;utilizzo di comandi come <code>haystack scan</code> per individuare i dispositivi, la generazione di chiavi, il flashing del dispositivo e il caricamento di un file JSON su macless-haystack per la visibilità del dispositivo nell&#39;interfaccia web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È possibile utilizzare la rete Apple FindMy con Go/TinyGo per tracciare i dispositivi, offrendo un modo per espandere la rete senza bisogno di un account Apple.</li>
<li>Le preoccupazioni sulla privacy sono mitigate dal design di Apple, e l&#39;azienda ha una forte reputazione per il mantenimento della privacy degli utenti, sebbene alcuni utenti rimangano diffidenti nei confronti di una potenziale sorveglianza.</li>
<li>Il network FindMy opera in due parti: i dispositivi Apple localizzano gli oggetti e i dispositivi degli utenti caricano i dati di posizione su Apple, con un&#39;opzione per gli utenti di disabilitare la funzione se lo desiderano.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">Lo Stato di Vim</a></h2>
<ul>
<li>Alla morte del fondatore di Vim, Bram Moolenaar, nel 2023, la comunità di Vim si è riorganizzata per garantire il continuo sviluppo del progetto, con Christian Brabandt come attuale manutentore. - Alla VimConf 2024, è stato discusso che il team si è ampliato, concentrandosi sull&#39;aggiornamento del sito web di Vim, sulla gestione della sicurezza e sul miglioramento dei canali di comunicazione. - Vim rimane in modalità di manutenzione, dando priorità alle esigenze della comunità e integrando nuove funzionalità con attenzione, continuando a supportare ICCF Holland, un ente di beneficenza fondato da Moolenaar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I veterani utenti di Vim stanno riflettendo sul futuro dell&#39;editor dopo la scomparsa del suo creatore, Bram Moolenaar, con alcuni soddisfatti della sua attuale stabilità e altri che esplorano alternative come Neovim per funzionalità moderne.</li>
<li>Neovim sta attirando l&#39;attenzione per il suo supporto alla scrittura di script in Lua e per i miglioramenti moderni, mentre alcuni utenti stanno considerando Emacs a causa della percepita frammentazione tra Vim e Neovim.</li>
<li>Le discussioni tra gli utenti includono argomenti come le prestazioni di Treesitter, il supporto del Language Server Protocol (LSP) e i confronti con Visual Studio Code (VSCode), evidenziando la flessibilità e la stabilità di questi editor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Appiattimento degli AST e altre strutture dati del compilatore (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Il post discute l&#39;appiattimento delle strutture dati, una tecnica per i compilatori che ottimizza gli alberi di sintassi astratta (AST) utilizzando un singolo array con indici invece di puntatori. - Questo metodo migliora le prestazioni migliorando la località della memoria, riducendo la dimensione dei riferimenti e semplificando la gestione della memoria, risultando in un&#39;accelerazione di 2,4 volte in un microbenchmark. - La tecnica è utilizzata in particolare nei progetti Rust e offre vantaggi ergonomici, come una gestione della memoria più semplice, ed è paragonata agli interpreti di bytecode per ulteriori miglioramenti delle prestazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sull&#39;ottimizzazione degli Alberi di Sintassi Astratta (AST) memorizzandoli in array piatti e contigui per migliorare le prestazioni e l&#39;efficienza della memoria.</li>
<li>Questo metodo migliora la località della cache e semplifica la gestione della memoria, facendo paragoni con tecniche in linguaggi come Lisp e il compilatore Zig.</li>
<li>Il discorso fa anche riferimento a metodi storici e tecniche simili in altri linguaggi di programmazione, sottolineando i vantaggi delle strutture dati piatte per la composibilità e la facilità di manipolazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">De-smarting del diffusore Bluetooth Marshall Uxbridge</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sulla modifica dell&#39;altoparlante Bluetooth Marshall Uxbridge per eliminare le sue funzionalità &quot;smart&quot;, coinvolgendo aspetti tecnici come la progettazione di un Circuito Stampato (PCB) per l&#39;ingresso digitale I2S.</li>
<li>Gli utenti discutono sul ruolo dell&#39;elaborazione digitale del segnale (DSP) nel raggiungimento di una buona qualità del suono, con alcuni che sottolineano la sua necessità per compensare le limitazioni hardware.</li>
<li>La conversazione copre anche le sfide della modifica dei dispositivi intelligenti e l&#39;accessibilità economica della produzione moderna di PCB e componenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">Il bot di OpenAI ha schiacciato il sito web di questa azienda di sette persone &#39;come un attacco DDoS&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Il sito di e-commerce di Triplegangers ha subito un attacco simile a un DDoS a causa del bot di OpenAI che ha effettuato decine di migliaia di richieste per raccogliere dati da oltre 65.000 pagine di prodotti. - Il sito mancava di un file robots.txt configurato correttamente per bloccare tali bot, portando a un aumento dei costi AWS e a preoccupazioni sulla sicurezza dei dati. - Questo incidente sottolinea l&#39;importanza per le aziende di intelligenza artificiale di ottenere il permesso prima di raccogliere dati e serve come avvertimento per le piccole imprese di monitorare l&#39;attività dei bot AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il bot di OpenAI ha causato un traffico eccessivo sul sito web di una piccola azienda, simile a un attacco Distributed Denial of Service (DDoS), evidenziando problemi con i bot AI che sovraccaricano i siti web.</li>
<li>Le aziende come Read the Docs hanno affrontato sfide simili con i bot AI che generano un traffico massiccio, nonostante l&#39;uso di &quot;robots.txt&quot; per gestire i web crawler.</li>
<li>L&#39;incidente sottolinea il dibattito in corso sull&#39;equilibrio tra l&#39;accessibilità del web e la protezione contro il data scraping aggressivo da parte delle aziende di intelligenza artificiale, poiché alcuni bot ignorano il file &quot;robots.txt&quot;, portando a potenziali problemi legali e finanziari per i piccoli proprietari di siti.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Essere consapevoli dell'effetto Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Essere%20consapevoli%20dell'effetto%20Makefile&subheading=sabato%2011%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Ho acquisito un nuovo superpotere</a></h2>
<ul>
<li>Un utente di Reddit ha scoperto una tecnica per individuare facilmente le differenze nei puzzle &quot;trova le differenze&quot; incrociando gli occhi per creare una terza immagine scintillante.</li>
<li>Questo metodo permette che le differenze diventino più evidenti, e l&#39;utente ha sentito che era come acquisire una nuova abilità o &quot;superpotere&quot; dopo aver praticato.</li>
<li>Questo utente ha condiviso questa tecnica con altri, incoraggiandoli a provarla concentrandosi sull&#39;immagine centrale creata incrociando gli occhi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una tecnica per individuare le differenze tra due immagini incrociando gli occhi, simile alla visione degli stereogrammi, è stata utilizzata per vincere un punteggio alto su una macchina da gioco e un buono per il bar gratuito.</li>
<li>Questo metodo evidenzia le differenze come aree scintillanti o instabili, suscitando discussioni sulle sue applicazioni e sfide, tra cui l&#39;affaticamento degli occhi e le difficoltà visive.</li>
<li>La conversazione si è ampliata a temi correlati come la visione stereoscopica e l&#39;uso di tecniche simili in diversi campi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Visualizzare tutti gli ISBN</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, la più grande biblioteca aperta, ha visualizzato tutti gli ISBN per monitorare i progressi dei backup dei libri, rivelando che finora solo il 16% dei libri è stato sottoposto a backup.</li>
<li>È offerta una ricompensa di $10.000 per migliorare la zoomabilità, l&#39;interattività e l&#39;usabilità della visualizzazione, con premi per le prime tre proposte, e tutto il codice deve essere open source.</li>
<li>Questa iniziativa è cruciale per preservare i libri rari, poiché l&#39;Archivio di Anna detiene la più grande collezione aperta di metadati di libri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito su Hacker News ruota attorno alla visualizzazione degli ISBN (International Standard Book Numbers) dall&#39;Archivio di Anna, con suggerimenti come l&#39;uso di una Curva di Hilbert per migliorare la rappresentazione dei dati.</li>
<li>Gli utenti discutono sull&#39;efficacia degli ISBN per la visualizzazione dei dati gerarchici, proponendo alternative come il sistema della Biblioteca del Congresso.</li>
<li>Il discorso affronta anche la legalità e l&#39;etica dell&#39;Archivio di Anna, che ospita materiale protetto da copyright, e l&#39;uso della criptovaluta Monero per le ricompense a causa delle preoccupazioni sulla privacy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Previsioni Tabellone Segnapunti, 2025 Gennaio 01</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore fornisce un aggiornamento annuale sulle previsioni fatte nel 2018 riguardo alle auto a guida autonoma, alla robotica, all&#39;IA, all&#39;apprendimento automatico e ai viaggi spaziali umani, con l&#39;intenzione di fare nuove previsioni per il periodo 2026-2036.</li>
<li>Nonostante i significativi sviluppi nell&#39;IA e nelle auto a guida autonoma nel 2024, la piena autonomia e la sostituzione dei lavori umani con l&#39;IA rimangono lontane, con il monitoraggio umano a distanza ancora necessario per le auto a guida autonoma.</li>
<li>Il progresso del volo spaziale umano è lento, con lo Starship di SpaceX e l&#39;Artemis della NASA che affrontano ritardi, mentre il New Glenn di Blue Origin si avvicina al lancio, e il turismo suborbitale mostra progressi limitati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo esamina le previsioni di Rodney Brooks sull&#39;IA e la robotica, concentrandosi in particolare sulle auto a guida autonoma e sui progressi dell&#39;IA. - I critici affermano che le previsioni di Brooks sono vaghe e autocelebrative, specialmente per quanto riguarda la tecnologia di guida autonoma di Waymo, che alcuni sostengono non sia completamente autonoma a causa delle interventi umani. - Brooks mira a moderare l&#39;entusiasmo intorno all&#39;IA e alla robotica evidenziando tempistiche realistiche e sfide, mentre la discussione considera anche la fattibilità economica della tecnologia di guida autonoma e il suo impatto sui posti di lavoro.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ho acquisito un nuovo superpotere" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ho%20acquisito%20un%20nuovo%20superpotere&subheading=venerd%C3%AC%2010%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">Io ho dovuto chiudere il mio sito di scambio corsi o essere espulso</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim, uno studente di informatica, ha sviluppato HuskySwap, un&#39;app progettata per facilitare lo scambio di posti in classe tra gli studenti dell&#39;Università di Washington. - Nonostante il suo scopo iniziale come progetto di classe, Kaim ha ricevuto un &quot;Avviso di Violazione&quot; dall&#39;università quando ha tentato di integrare l&#39;app con il sistema di registrazione ufficiale. - La situazione ha generato reazioni contrastanti, con alcuni che criticano le azioni dell&#39;università e altri che offrono supporto e consigli a Kaim, che rimane ottimista riguardo a futuri progetti e prospettive di lavoro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il creatore di un sito per lo scambio di corsi è stato costretto a chiuderlo dopo aver ricevuto un ultimatum dalla loro università, l&#39;Università di Washington (UW), che minacciava l&#39;espulsione. - Nonostante la conformità, l&#39;università ha bloccato l&#39;account dello studente, impedendo la registrazione per il loro ultimo trimestre a meno che non sviluppino una soluzione simile per l&#39;università senza compenso. - Lo studente trova la situazione demoralizzante e sta cercando una risoluzione equa dalla leadership della UW, considerando anche un consiglio legale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Il profilo di Luigi Mangione è stato rinominato su Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Evan Carroll evidenzia la cancellazione dell&#39;identità di Luigi Mangione su Stack Overflow, dove il suo account è stato rinominato in &quot;user4616250&quot; senza una giustificazione chiara, sollevando preoccupazioni riguardo all&#39;attribuzione secondo la licenza Creative Commons.</li>
<li>Le indagini di Carroll su questa questione hanno portato a un divieto di un anno da Stack Exchange, che lui percepisce come ritorsivo, in contrasto con altre piattaforme come GitHub e LinkedIn che non hanno cancellato Mangione.</li>
<li>La situazione sottolinea una posizione unica da parte di Stack Exchange e richiede un trattamento equo per Mangione, che non è stato condannato per alcun crimine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il profilo di Luigi Mangione su Stack Overflow è stato rinominato, portando a discussioni sui diritti di moderazione e attribuzione sulla piattaforma.</li>
<li>I critici sostengono che rimuovere il suo nome potrebbe violare la licenza Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA), che richiede un&#39;adeguata attribuzione.</li>
<li>Il dibattito si estende a preoccupazioni più ampie riguardo al controllo aziendale sui contenuti degli utenti e alle implicazioni delle pratiche di moderazione sui diritti individuali e sulla giustizia sociale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Non devi pagare l&#39;aumento di prezzo di Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 ha aumentato i prezzi degli abbonamenti di circa il 40%, citando l&#39;integrazione del suo strumento di intelligenza artificiale, Copilot, anche se l&#39;accesso completo a Copilot richiede un abbonamento aggiuntivo. - I clienti possono evitare l&#39;aumento dei prezzi selezionando un piano nascosto &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, che mantiene i vecchi prezzi ma non è pubblicizzato apertamente. - Questa situazione mette in evidenza l&#39;uso di &quot;dark patterns&quot;, dove le interfacce utente sono progettate per manipolare le scelte dei consumatori, sollevando preoccupazioni etiche sulla trasparenza e sui diritti dei consumatori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il aumento dei prezzi di Microsoft 365 ha spinto gli utenti a esplorare alternative, come versioni più vecchie come Office 2010 o servizi gratuiti come Google Docs, a causa delle preoccupazioni per il pagamento mensile di software con costi ricorrenti minimi. - Le aziende spesso si sentono obbligate a rimanere con il Software come Servizio (SaaS) come Microsoft 365 per l&#39;integrazione e la continuità, nonostante i costi elevati, mentre alcune considerano l&#39;auto-gestione, che può essere costosa e rischiosa. - Microsoft offre un&#39;opzione di acquisto una tantum per Office 2024, limitata a un PC, che attrae coloro che preferiscono non impegnarsi in un modello di abbonamento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">Incendi a Los Angeles costringono migliaia di persone a evacuare, chiuso il JPL della NASA</a></h2>
<ul>
<li>I roghi nella contea di Los Angeles hanno portato all&#39;evacuazione di 70.000 persone e a interruzioni di corrente che colpiscono 400.000 residenti, con oltre 1.000 strutture distrutte e due vittime segnalate. - Il governatore della California Gavin Newsom ha dichiarato lo stato di emergenza, dispiegando la Guardia Nazionale e i vigili del fuoco, inclusi prigionieri, per affrontare la crisi. - Il Jet Propulsion Laboratory (JPL) della NASA è sotto minaccia, con misure di emergenza in atto e piani di contingenza per trasferire il controllo della missione su Marte, se necessario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I vasti incendi a Los Angeles hanno portato a evacuazioni di massa e alla chiusura del Jet Propulsion Laboratory (JPL) della NASA, evidenziando la gravità della situazione.</li>
<li>Forti venti stanno complicando gli sforzi di spegnimento degli incendi e ci sono preoccupazioni riguardo ai tagli di bilancio al dipartimento dei vigili del fuoco, che potrebbero influire sulle capacità di risposta.</li>
<li>La comunità sta attivamente sostenendo coloro che sono stati colpiti dagli incendi attraverso donazioni e assistenza, dimostrando solidarietà di fronte al disastro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Un gioco di Tetris giocabile all&#39;interno di un PDF</a></h2>
<ul>
<li>I motori PDF dei browser desktop moderni, come PDFium e PDF.js, possono supportare JavaScript con capacità di input/output sufficienti per creare giochi semplici come Tetris.</li>
<li>Il progetto dimostra la versatilità della programmazione PDF utilizzando campi di annotazione per i pixel in bianco e nero e una casella di input di testo per l&#39;immissione da tastiera, nonostante alcune limitazioni.</li>
<li>Il PDF è disponibile in formato ASCII, consentendo agli utenti di aprirlo in un editor di testo o visualizzare il codice sorgente su GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un gioco di Tetris è stato sviluppato all&#39;interno di un PDF utilizzando JavaScript, mostrando le capacità dei moderni motori PDF come PDFium e PDF.js. - Il gioco utilizza campi di annotazione per la visualizzazione dei pixel e l&#39;input di testo per i controlli, ma non è funzionale quando stampato o in alcuni visualizzatori PDF come Evince. - Questo progetto dimostra la flessibilità della programmazione nei PDF, sollevando anche preoccupazioni sulla sicurezza dell&#39;esecuzione di codice all&#39;interno dei PDF; il codice sorgente è accessibile su GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce non assumerà più ingegneri del software nel 2025, dice Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Salesforce prevede di interrompere l&#39;assunzione di ulteriori ingegneri del software nel 2025, attribuendo un aumento del 30% della produttività ai progressi dell&#39;IA, come dichiarato dal CEO Marc Benioff. - L&#39;azienda si concentrerà sul suo prodotto di IA, Agentforce, e aumenterà l&#39;assunzione di venditori per comunicare il valore dell&#39;IA ai clienti. - Nonostante i recenti licenziamenti dovuti a un eccesso di assunzioni durante la pandemia, Benioff prevede una crescita dell&#39;azienda nei prossimi cinque anni, con eventi imminenti come Japan Dreamin&#39; e Architect Dreamin&#39; all&#39;orizzonte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il CEO di Salesforce, Marc Benioff, ha annunciato un blocco delle assunzioni per gli ingegneri del software nel 2025, concentrandosi sulla produttività guidata dall&#39;IA e sul controllo dei costi.</li>
<li>Questa decisione segue un precedente blocco delle assunzioni e licenziamenti all&#39;inizio del 2023, influenzati dalla pressione degli azionisti, ed è percepita come una strategia di marketing per i prodotti di intelligenza artificiale di Salesforce.</li>
<li>Nonostante le affermazioni di un aumento del 30% della produttività grazie all&#39;IA, persiste lo scetticismo, e Salesforce prevede di espandere il suo team di vendita per promuovere le offerte di IA, sollevando interrogativi sul ruolo dell&#39;IA nella sostituzione dei lavori umani.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Steve Langasek, uno dei principali esponenti di Ubuntu Linux, è morto</a></h2>
<ul>
<li>Steve Langasek, un importante contributore della comunità Linux, in particolare di Debian e Ubuntu, è scomparso il 1° gennaio 2025, all&#39;età di 45 anni. - Langasek era noto per i suoi significativi contributi all&#39;amministrazione di sistema, allo sviluppo software e alla manutenzione dei pacchetti, influenzando progetti come Linux-PAM, Samba e OpenLDAP. - La sua leadership, il suo mentore e la sua dedizione ai principi dell&#39;open-source erano molto apprezzati, con figure di spicco come Mark Shuttleworth e Dustin Kirkland che lodavano la sua intuizione tecnica e il suo spirito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Steve Langasek, un importante collaboratore di Ubuntu Linux e Debian, è scomparso all&#39;età di 45 anni a causa di un cancro al colon al quarto stadio. - La sua morte ha avviato conversazioni sull&#39;importanza cruciale degli screening medici precoci e sulle difficoltà di accesso a essi. - La comunità tecnologica lo ricorda per la sua vasta conoscenza e natura di supporto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Visualizzatore di Progetti di Factorio</a></h2>
<ul>
<li>È stato sviluppato un nuovo sito web per visualizzare i progetti di Factorio utilizzando la grafica vettoriale (SVG), permettendo agli utenti di importare e modificare i progetti in modo artistico. - Lo strumento supporta Factorio 2.0 e Factorio: Space Age, con prestazioni migliorate dopo essere stato portato da Python a JavaScript. - Gli utenti possono regolare le impostazioni di disegno e utilizzare lo strumento per la generazione di immagini da testo o per il tracciamento con penna, con contributi e feedback incoraggiati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Factorio Blueprint Visualizer, un sito web creato dai fan, è stato aggiornato per supportare Factorio 2.0 e il DLC Space Age, consentendo agli utenti di modificare gli stili di disegno.</li>
<li>Il progetto è stato riscritto da Python a JavaScript per migliorare le prestazioni, e il creatore è aperto a feedback su bug e idee per nuove funzionalità.</li>
<li>Anche se il visualizzatore non supporta nativamente le mod, può essere personalizzato aggiungendo edifici mod, e la comunità continua a essere attivamente coinvolta con il gioco.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Io ho dovuto chiudere il mio sito di scambio corsi o essere espulso" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Io%20ho%20dovuto%20chiudere%20il%20mio%20sito%20di%20scambio%20corsi%20o%20essere%20espulso&subheading=gioved%C3%AC%209%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Errori che gli ingegneri commettono in grandi codebase consolidate</a></h2>
<ul>
<li>Il lavoro su grandi codebase consolidate, spesso con milioni di righe di codice e che coinvolgono centinaia di ingegneri, presenta sfide significative per gli ingegneri del software. - Un errore comune è l&#39;incoerenza, dove gli ingegneri ignorano i modelli di codice esistenti e implementano funzionalità in isolamento, il che può portare a problemi di manutenzione e ostacolare miglioramenti futuri. - Per lavorare efficacemente all&#39;interno di grandi codebase, gli ingegneri dovrebbero ricercare i modelli esistenti, comprendere l&#39;impatto produttivo della codebase, essere cauti con le dipendenze e rimuovere con attenzione il codice non necessario per mantenere qualità e valore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli ingegneri che lavorano su grandi basi di codice consolidate spesso incontrano sfide legate all&#39;incoerenza e alle pratiche non documentate, il che richiede un&#39;attenzione particolare alla qualità del codice personale e alla documentazione. - Bilanciare i miglioramenti con il mantenimento della coerenza locale è fondamentale, soprattutto quando la base di codice esistente è incoerente, mentre il coinvolgimento con il team più ampio può aiutare ad allineare le pratiche. - L&#39;obiettivo finale è migliorare la funzionalità e la manutenibilità della base di codice, richiedendo pragmatismo e adattamento ai modelli esistenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Link email magici/tragici: non renderli l&#39;unica opzione</a></h2>
<ul>
<li>Magic Links forniscono un metodo di accesso senza password tramite link email, offrendo una sicurezza migliorata ma possono risultare scomodi a causa dei ritardi delle email e dell&#39;uso su più dispositivi.</li>
<li>Potrebbero rappresentare rischi per la sicurezza incoraggiando gli utenti ad accedere alle email personali su dispositivi di lavoro, evidenziando la necessità di alternative come le password monouso (OTP).</li>
<li>Per migliorare l&#39;esperienza utente, soprattutto per gli utenti esperti di tecnologia, si raccomandano le chiavi di accesso come opzione più flessibile e sicura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Link magici, utilizzati per l&#39;autenticazione, affrontano problemi di affidabilità a causa di problemi con le email e possono spingere gli utenti verso le biometrie, che possono essere legalmente obbligate a differenza delle password. - Le chiavi di accesso sono proposte come un&#39;alternativa più sicura e user-friendly ai link magici, ma la loro adozione è ancora in corso, con molti servizi che devono ancora implementarle. - La discussione sull&#39;equilibrio tra sicurezza e usabilità nei metodi di autenticazione rimane attiva, evidenziando le sfide nel trovare una soluzione ottimale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Sistema Operativo in 1.000 Linee – Introduzione</a></h2>
<ul>
<li>Il libro guida i lettori nella costruzione di un piccolo sistema operativo da zero, coprendo funzioni essenziali come il cambio di contesto, il paging e le operazioni sui file in C, tutto in circa 1.000 righe di codice.</li>
<li>Si concentra sull&#39;apprendimento di nuove tecniche di debugging, in particolare per sfide come il processo di avvio e il paging, e fornisce esempi scaricabili su GitHub.</li>
<li>Il libro è concesso in licenza sotto CC BY 4.0, con codice sotto la licenza MIT, e richiede familiarità con C e un ambiente simile a UNIX come prerequisiti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Operating System in 1,000 Lines&quot; è un libro che guida i lettori nella creazione di un sistema operativo da zero utilizzando qualsiasi linguaggio di programmazione, non limitato al C.</li>
<li>Il libro sottolinea i componenti essenziali di un sistema operativo, evitando una struttura tradizionale simile a UNIX, e mira a essere un progetto coinvolgente e creativo.</li>
<li>Invita contributi e feedback, offrendo contenuti in formato Markdown, e funge da risorsa preziosa per l&#39;apprendimento e la sperimentazione nello sviluppo di sistemi operativi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Craccare una chiave DKIM a 512 bit per meno di 8 dollari nel cloud</a></h2>
<ul>
<li>Uno studio sui record SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) e DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) dei primi 1 milione di siti web ha rivelato oltre 1.700 chiavi DKIM pubbliche più corte di 1.024 bit, considerate insicure. - I ricercatori sono riusciti a decifrare una chiave DKIM di 512 bit da redfin.com utilizzando Python e CADO-NFS per meno di 8 dollari su un server cloud, dimostrando la vulnerabilità delle chiavi corte. - Lo studio sottolinea la necessità per i fornitori di servizi email di rifiutare le firme DKIM con chiavi più corte di 1.024 bit, poiché alcuni fornitori come Yahoo Mail, Mailfence e Tuta hanno accettato la firma compromessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Craccare una chiave DKIM (DomainKeys Identified Mail) a 512 bit è ora accessibile, costando meno di 8 dollari utilizzando i servizi cloud, evidenziando la vulnerabilità dei metodi di crittografia obsoleti.</li>
<li>Il dibattito sottolinea la necessità di chiavi DKIM più robuste e le sfide nel bilanciare la sicurezza con l&#39;usabilità, poiché molti sistemi si affidano ancora a chiavi obsolete, comportando rischi significativi per la sicurezza.</li>
<li>La conversazione sottolinea le implicazioni più ampie per la sicurezza delle email e la necessità urgente di standard aggiornati per proteggersi dalle minacce in evoluzione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft traveste Bing da Google per ingannare i ricercatori distratti</a></h2>
<ul>
<li>Si dice che Microsoft stia modificando l&#39;aspetto di Bing per assomigliare all&#39;interfaccia di Google, potenzialmente inducendo in errore gli utenti a utilizzare Bing involontariamente. - Questa strategia sottolinea le sfide di Microsoft nel competere con la significativa quota di mercato di Google nel settore dei motori di ricerca. - I critici suggeriscono che questa tattica possa dare priorità agli obiettivi aziendali di Microsoft rispetto a fornire un&#39;autentica esperienza utente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft sta modificando l&#39;aspetto di Bing per assomigliare a Google quando gli utenti cercano &quot;Google&quot; su Bing, sfruttando il riconoscimento del marchio di Google.</li>
<li>Questa tattica è controversa, con alcuni che la considerano ingannevole e altri come una mossa strategica per trattenere gli utenti che potrebbero non notare la differenza.</li>
<li>Esperti legali indicano che, sebbene Google potrebbe potenzialmente intentare una causa, dimostrare l&#39;inganno senza una chiara violazione del marchio sarebbe difficile, evidenziando la strategia competitiva di Microsoft nel mercato dei motori di ricerca.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Licenziato per la prima volta nella mia carriera, e due volte in un anno</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore condivide la sua esperienza di essere stato licenziato due volte in un anno, sottolineando l&#39;importanza di mantenere buoni rapporti con i datori di lavoro precedenti e di essere preparati per la ricerca di lavoro. - I segnali chiave di potenziali licenziamenti includono una mancanza di visione aziendale, distrazioni, basso utilizzo del prodotto e riunioni aziendali improvvise, suggerendo che i dipendenti dovrebbero rimanere vigili. - I consigli per chi è stato licenziato includono l&#39;aggiornamento dei curriculum, la richiesta di disoccupazione, l&#39;utilizzo di LinkedIn e del networking, la comprensione dei modelli di business e il mantenimento dell&#39;autostima al di là dell&#39;occupazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;autore, avendo vissuto due licenziamenti in un anno, sottolinea l&#39;importanza di utilizzare un formato di curriculum semplice e lineare per migliorare i tassi di risposta dai sistemi di tracciamento dei candidati (ATS). - Gli ATS spesso interpretano erroneamente i formati di curriculum moderni, il che può influire negativamente sui risultati delle domande di lavoro; semplificare i curriculum e concentrarsi sulle responsabilità dei ruoli può mitigare questo problema. - Fare networking, mantenere buone relazioni e costruire un set di competenze diversificato sono strategie cruciali per la stabilità e la sicurezza della carriera in un mercato del lavoro impegnativo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Agitarsi</a></h2>
<ul>
<li>Fidget è una libreria basata su Rust progettata per gestire espressioni matematiche su larga scala, in particolare per superfici implicite, che sono compatte e supportano operazioni come unione e intersezione. - La libreria è strutturata in tre livelli: frontend (converte script in bytecode), backend (valuta efficientemente le espressioni) e demo, con supporto per SIMD (Single Instruction, Multiple Data) e differenziazione automatica. - Fidget è ora disponibile pubblicamente su GitHub sotto la licenza MPL 2.0, con piani futuri per l&#39;integrazione GPU e il miglioramento del meshing, incoraggiando l&#39;esplorazione e lo sviluppo da parte degli utenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, un progetto di Matt Keeter, esplora diverse aree dell&#39;informatica, tra cui strutture dati, algoritmi, compilatori e grafica, suscitando interesse per le sue potenziali applicazioni in campi come la stampa 3D e il CAD (Computer-Aided Design).</li>
<li>Sebbene non supporti l&#39;esportazione STEP (Standard per lo scambio di dati del modello di prodotto) a causa delle diverse rappresentazioni dei dati, Fidget offre altre funzionalità e include collegamenti per Rhai, un linguaggio di scripting per Rust.</li>
<li>Il progetto ha ispirato iniziative di coding creativo e discussioni, mettendo in evidenza la sua versatilità e il potenziale innovativo nella comunità tecnologica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Revival del Servo: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia ha rivitalizzato il progetto Servo, un motore di browser sperimentale inizialmente creato da Mozilla, assumendone la manutenzione nel gennaio 2023. - I progressi significativi includono l&#39;aggiornamento delle dipendenze, il miglioramento dell&#39;integrazione continua (CI) e degli strumenti, l&#39;espansione del supporto della comunità e l&#39;aggiunta del supporto per Android e OpenHarmony. - Il progetto ha raccolto oltre 24.500 dollari in donazioni, con obiettivi futuri di diventare un motore web predefinito per le applicazioni Rust e sviluppare un browser web completo, nonostante le sfide come la concorrenza e il finanziamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Servo, un motore di browser, sta vivendo una rinascita con aggiornamenti ed è ora in grado di accettare donazioni tramite Open Collective e sponsor di GitHub. - Igalia, un contributore significativo di Servo, è anche coinvolto nello sviluppo di Chromium, sottolineando l&#39;importanza di motori di browser diversificati. - Nonostante precedenti battute d&#39;arresto, come l&#39;interruzione dello sviluppo da parte di Mozilla, Servo rimane attivo, con discussioni sui benefici della riscrittura in Rust e speranze per futuri finanziamenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">Una giornata nella vita di una prolifica banda di phishing vocale</a></h2>
<ul>
<li>Apple e Google hanno emesso avvertimenti riguardo alle truffe telefoniche, tuttavia un gruppo chiamato &quot;Crypto Chameleon&quot; sfrutta i loro servizi per condurre attacchi di phishing, causando perdite finanziarie significative per vittime come l&#39;investitore in criptovalute Tony, che ha perso 4,7 milioni di dollari.</li>
<li>I truffatori di phishing utilizzano metodi sofisticati, inclusi kit di phishing che imitano le pagine di autenticazione e false chiamate di supporto Apple, con ruoli come Chiamante, Operatore, Drainer e Proprietario per eseguire le loro truffe.</li>
<li>Nonostante i tradimenti interni, questi gruppi di criminali informatici continuano a prosperare su piattaforme come Telegram e Discord, concentrandosi su individui facoltosi, in particolare quelli con asset in criptovalute.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una stazione di servizio rurale in Ohio è stata vittima di una truffa di phishing vocale, in cui i truffatori si sono spacciati per la stazione per richiedere pagamenti con carta di credito al telefono utilizzando un ID chiamante falso. - L&#39;incidente sottolinea il potenziale aumento di tali truffe con l&#39;uso di strumenti di automazione, evidenziando la necessità di migliorare le misure di sicurezza. - Il giornalista di cybersecurity Brian Krebs, noto per aver scoperto truffe online, ha incontrato difficoltà quando Akamai ha cessato la protezione DDoS per il suo sito, spingendo Google a fornire supporto, mettendo in luce le sfide continue della cybersecurity.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL è un progetto OpenStreetMap 3D che consente agli utenti di esplorare mappe 3D dettagliate, anche se alcuni utenti hanno notato che i dati OSM sono obsoleti e che alcune caratteristiche, come i ponti, presentano problemi.</li>
<li>Gli utenti hanno suggerito miglioramenti, tra cui l&#39;uso di Cloudflare per un caricamento più veloce, l&#39;aggiornamento dei dati degli edifici e l&#39;integrazione dei dati di elevazione per migliorare l&#39;esperienza visiva.</li>
<li>Il progetto supporta il caricamento di file GPX e FIT per tracce GPS, consentendo l&#39;interazione con la mappa tramite controlli da tastiera e mouse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Addio giochi su Windows? SteamOS si espande ufficialmente oltre lo Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Il Legion Go S di Lenovo sarà il primo dispositivo non-Valve ufficialmente &quot;Powered by SteamOS&quot;, indicando un cambiamento significativo da Windows per i PC da gioco.</li>
<li>La versione SteamOS del dispositivo sarà più conveniente, a partire da $500, rispetto alla versione Windows che costa $730.</li>
<li>Il piano di Valve di rilasciare una versione beta di SteamOS per installazioni personali potrebbe sfidare il dominio di Windows nel gaming su PC, promuovendo un cambiamento più ampio verso il gaming basato su Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS sta estendendo la sua portata oltre lo Steam Deck, presentandosi come un&#39;alternativa credibile a Windows per gli appassionati di giochi.</li>
<li>Grazie all&#39;uso di Proton, un livello di compatibilità, la maggior parte dei giochi può funzionare in modo efficiente su Linux, sebbene alcuni giochi multiplayer con sistemi anti-cheat a livello di kernel possano incontrare problemi.</li>
<li>Con strumenti come Heroic e Lutris che semplificano l&#39;accesso ai giochi da diverse piattaforme, SteamOS offre un&#39;esperienza semplificata, simile a quella di una console, potenzialmente sfidando il dominio di Windows nel settore dei giochi man mano che più dispositivi lo adottano.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Errori che gli ingegneri commettono in grandi codebase consolidate" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Errori%20che%20gli%20ingegneri%20commettono%20in%20grandi%20codebase%20consolidate&subheading=mercoled%C3%AC%208%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Come programmo con i LLM</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore ha integrato i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) nel proprio flusso di lavoro di programmazione, trovandoli utili per compiti come l&#39;autocompletamento, la ricerca e la programmazione guidata dalla chat.</li>
<li>Stanno sviluppando uno strumento chiamato sketch.dev, un ambiente di sviluppo integrato (IDE) per la programmazione in Go progettato per migliorare la produttività automatizzando i compiti ripetitivi e migliorando l&#39;efficienza della programmazione.</li>
<li>LLM sono efficaci nel generare bozze di codice e nel gestire domande in stile esame, sebbene possano occasionalmente commettere errori, e modificano i compromessi nella programmazione consentendo un codice più specializzato e test completi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) sono riconosciuti da alcuni ingegneri del software per migliorare la produttività, in particolare nella stesura di nuove idee e nell&#39;esecuzione di compiti come l&#39;autocompletamento e la programmazione guidata da chat. - Mentre alcuni sviluppatori apprezzano l&#39;efficienza fornita dagli LLM, altri rimangono scettici sulla loro efficacia, specialmente per problemi complessi o nuovi. - La discussione evidenzia una divisione tra gli sviluppatori riguardo all&#39;adozione degli LLM, con alcuni che li abbracciano per compiti iterativi e altri che preferiscono metodi tradizionali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Nvidia&#39;s Project Digits è un &#39;supercomputer personale AI&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia ha svelato Project Digits al CES 2025, un compatto &quot;supercomputer personale AI&quot; costruito sulla piattaforma hardware Grace Blackwell, caratterizzato dal Superchip GB10 Grace Blackwell.</li>
<li>Il dispositivo offre fino a un petaflop di prestazioni, adatto per ricercatori di intelligenza artificiale, data scientist e studenti, e può gestire modelli con fino a 200 miliardi di parametri.</li>
<li>Al prezzo di $3.000, Project Digits sarà disponibile a maggio e potrà connettersi a PC Windows o Mac, funzionando sul sistema operativo DGX di Nvidia basato su Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia&#39;s Project Digits è un &#39;supercomputer personale AI&#39; al prezzo di $3,000, dotato di una GPU Blackwell con 1 PFLOP (PetaFLOP) di calcolo FP4, 128GB di memoria unificata DDR5X, 20 core ARM e ConnectX per l&#39;impilamento. - Si rivolge a startup e appassionati, offrendo un&#39;alternativa locale alle soluzioni AI cloud, con un focus sulla capacità di memoria e l&#39;efficienza per lo sviluppo e l&#39;inferenza di AI. - Il dispositivo funziona sul sistema operativo DGX di Nvidia, basato su Ubuntu, ed è considerato un potenziale punto di svolta per il calcolo AI locale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">Un motore scacchistico minimax in espressioni regolari</a></h2>
<ul>
<li>Il motore di scacchi Regex Chess, sviluppato da Nicholas Carlini, utilizza 84.688 espressioni regolari per eseguire mosse valide, dimostrando il potenziale delle regex in applicazioni non convenzionali. - Il motore funziona come una CPU di espressioni regolari, con un set di istruzioni unico per operazioni di stack, gestione delle variabili ed esecuzione condizionale, e supporta la generazione parallela di mosse. - Regex Chess impiega una ricerca minimax semplificata per valutare e punteggiare mosse pseudo-legali, mettendo in evidenza un&#39;esplorazione creativa delle capacità delle regex, con il codice accessibile su GitHub per la visione pubblica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini ha sviluppato un motore di scacchi minimax utilizzando espressioni regolari, dimostrando la capacità delle regex di gestire compiti complessi come gli scacchi. - Il progetto, nonostante presenti bug come problemi con la promozione dei pedoni e le mosse sulla colonna a, dimostra gli aspetti educativi e divertenti delle sfide di programmazione non convenzionali. - La ricerca a 2-ply del motore a volte non riesce a evitare minacce di matto in 1, evidenziando i suoi limiti ma anche il suo approccio innovativo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Il comptime di Zig è incredibilmente buono</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig esplora la funzione &#39;comptime&#39; di Zig, che migliora la produttività consentendo la metaprogrammazione e permettendo l&#39;esecuzione del codice durante il tempo di compilazione. - Fornisce sei prospettive su &#39;comptime&#39;, evidenziando la sua capacità di semplificare la lettura e il debug del codice, e la confronta con generici, valutazione parziale e generazione di codice. - Redig conclude che il &#39;comptime&#39; di Zig è sia potente che semplice, raccomandando un&#39;ulteriore esplorazione attraverso le risorse ufficiali di Zig e la libreria standard.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il programming a tempo di compilazione (comptime) di Zig è riconosciuto per la sua efficienza, abilitando funzionalità come i generici, l&#39;inizializzazione complessa dei dati e la generazione di codice specifico per il target. - I critici evidenziano potenziali problemi come l&#39;uso improprio simile ai macro di Lisp, la rottura della parametricità e le sfide con i tipi generici ricorsivi e il controllo dei tipi durante il calcolo a tempo di compilazione. - Nonostante queste preoccupazioni, la semplicità e l&#39;esecuzione a tempo di compilazione di Zig sono considerate grandi vantaggi, con un certo interesse nell&#39;integrare le sue capacità di metaprogrammazione con l&#39;ecosistema di Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidia annuncia le GPU di nuova generazione RTX 5090 e RTX 5080</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia ha svelato le sue GPU di nuova generazione della serie RTX 50 al CES, presentando le RTX 5090 e RTX 5080 di fascia alta, con prezzi rispettivamente di $1.999 e $999. - La RTX 5090 include 32GB di memoria GDDR7 e 21.760 core CUDA, offrendo il doppio della velocità rispetto al suo predecessore, la RTX 4090, mentre la RTX 5080 fornisce 16GB di memoria ed è due volte più veloce della RTX 4080. - La serie introduce la nuova tecnologia DLSS 4, migliorando le prestazioni e la qualità dell&#39;immagine, e sarà disponibile per i laptop a partire da marzo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia ha svelato le GPU RTX 5090 e RTX 5080, con la RTX 5090 che presenta 32GB di memoria GDDR7 e un Thermal Design Power (TDP) di 575W, mirata ai carichi di lavoro AI per i consumatori.</li>
<li>Il RTX 5080 è progettato per il gaming di fascia alta, offrendo un&#39;opzione più conveniente con meno memoria rispetto al RTX 5090.</li>
<li>Il forte aumento della domanda per queste GPU, in particolare per le applicazioni di intelligenza artificiale, potrebbe portare a problemi di disponibilità, simili alle precedenti carenze causate dal mining di criptovalute.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Ho usato Meta AI, ora Instagram sta usando il mio volto negli annunci mirati a me</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un utente di Reddit ha sperimentato annunci su Instagram con il proprio volto dopo aver utilizzato la funzione &quot;imagine me&quot; di Meta AI, sollevando preoccupazioni sulla pubblicità personalizzata. - L&#39;incidente ha scatenato un dibattito paragonando questo livello di personalizzazione degli annunci al film &quot;Minority Report&quot;, con opinioni divise tra chi lo vede come innovativo o invasivo. - La discussione sottolinea le preoccupazioni sulla privacy e le implicazioni etiche dell&#39;IA nella pubblicità, con richieste di regolamenti più severi per proteggere i dati personali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">Tracker del pedaggio per la congestione di NYC</a></h2>
<ul>
<li>Il Congestion Pricing Tracker è un progetto di Benjamin e Joshua Moshes, sotto la supervisione della Professoressa Emily Oster dell&#39;Università di Brown, incentrato sulla tariffazione della congestione a New York. - Il progetto include script web e fogli di stile, indicando un approccio digitale completo per presentare le informazioni. - La pagina web è ottimizzata per i motori di ricerca (SEO) e include una pagina di errore 404 per gestire i contenuti non trovati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il piano di tariffazione della congestione di New York è progettato per ridurre la congestione del traffico e generare entrate per miglioramenti del trasporto pubblico.</li>
<li>Anche se alcuni osservano benefici immediati, altri sostengono che sia prematuro valutarne l&#39;efficacia a causa di variabili come il clima e i viaggi durante le vacanze.</li>
<li>I critici sottolineano che le tariffe dei taxi e dei servizi di ride-sharing rimaste invariate e la necessità di migliorare il trasporto pubblico continuano a rappresentare preoccupazioni significative.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Prima volta che una produzione realizzata con Blender ha vinto il Golden Globe</a></h2>
<ul>
<li>Il regista lettone Gints Zilbalodis con l&#39;animazione indie &quot;Flow&quot; ha vinto il Golden Globe per il miglior film d&#39;animazione, evidenziando un risultato significativo per i film indipendenti. - &quot;Flow&quot;, creato con un modesto budget di 3,7 milioni di dollari utilizzando Blender, un software gratuito, ha gareggiato contro produzioni di grandi studi, dimostrando la democratizzazione dell&#39;animazione. - La vittoria del film riflette la crescente inclusività dei Golden Globes verso i titoli internazionali e potrebbe influenzare la corsa all&#39;Oscar per il miglior film d&#39;animazione, sfidando il tradizionale dominio della Disney.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una produzione realizzata con Blender ha vinto un Golden Globe, segnando una pietra miliare per il software open-source e sfidando le percezioni sulla sua prontezza per l&#39;uso professionale. - Il film, noto per la sua narrazione e i suoi effetti visivi, ha guadagnato popolarità in Lettonia e si distingue per il suo basso budget rispetto ad altri vincitori animati. - Il successo del film, che utilizza il motore EEVEE di Blender, ha acceso discussioni sul potenziale impatto di Blender nell&#39;industria dell&#39;animazione e sulle sue capacità in diversi contesti di produzione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Vivo la mia vita un quarto di secolo alla volta</a></h2>
<ul>
<li>Il 5 gennaio 2000, Steve Jobs ha presentato l&#39;interfaccia utente Aqua di Mac OS X, inclusa la Dock, al Macworld Expo, con contributi significativi da parte di un ingegnere basato presso Apple Cork, in Irlanda.</li>
<li>Il ingegnere, che aveva precedentemente lavorato su DragThing, è stato fondamentale nel trasformare i prototipi di Bas Ording in codice funzionale per il Dock, ma alla fine si è dimesso a causa delle pressioni legate al trasferimento.</li>
<li>Dopo aver lasciato Apple, l&#39;ingegnere ha ripreso DragThing e PCalc, che continuano ad essere popolari, e ha scoperto di avere in possesso un Accordo di Non Divulgazione (NDA) non firmato.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo discute lo sviluppo del Dock di Apple, sottolineando l&#39;eccentricità e la natura segreta di Steve Jobs, incluso il fatto di far volare un dipendente tra l&#39;Irlanda e gli Stati Uniti per mantenere una facciata.</li>
<li>Nonostante sforzi significativi, il progetto è stato infine annullato a causa di problemi legati alla posizione dell&#39;ufficio.</li>
<li>Il racconto esplora anche le decisioni controverse di Jobs, il suo lascito rispetto ai leader tecnologici attuali e temi più ampi come i percorsi di carriera e l&#39;ageismo nell&#39;industria tecnologica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Proposte di Trittico</a></h2>
<ul>
<li>Le proposte Triptych di Alexander Petros e Carson Gross mirano a migliorare la capacità dell&#39;HTML di gestire le richieste di rete supportando metodi HTTP aggiuntivi come PUT, PATCH e DELETE nei moduli.</li>
<li>I progetti includono anche l&#39;abilitazione di pulsanti per effettuare richieste HTTP senza moduli e consentire sostituzioni parziali delle pagine, allineando l&#39;HTML più strettamente con i principi REST.</li>
<li>Queste proposte sono state presentate al Big Sky Dev Con e sono dettagliate nel Triptych Polyfill su GitHub, con aggiornamenti in corso alle specifiche di fetch e navigazione per supportare questi miglioramenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le proposte del trittico di Alex Petros cercano di incorporare i concetti di HTMX nella specifica HTML, consentendo all&#39;HTML di gestire metodi HTTP come PUT e DELETE.</li>
<li>Il progetto sta ricevendo feedback positivi dal Web Hypertext Application Technology Working Group (WHATWG), ma la sua adozione da parte dei principali browser come Chrome e Safari è ancora incerta.</li>
<li>Il progetto mira a ridurre la dipendenza da JavaScript migliorando le capacità dell&#39;HTML, contribuendo alla discussione più ampia sulle API RESTful e su un web guidato dall&#39;ipermedia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – L&#39;Unione Empia tra i Motori di Half-Life e Morrowind</a></h2>
<ul>
<li>Un nuovo motore di gioco gratuito e open-source è in fase di sviluppo, simile a motori popolari come Unreal e Source, con supporto per lo streaming di mondi aperti. - Il motore è ottimizzato per l&#39;hardware moderno, offrendo alte prestazioni, ma non è ancora pronto per l&#39;uso in produzione. - Lo sviluppatore intende completare diversi grandi progetti utilizzando questo motore, anche se il nome attuale è probabilmente temporaneo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK è un progetto che unisce i motori di gioco di Half-Life e Morrowind per creare un motore di gioco open-world a basso costo, gratuito e open source. - Sebbene ottimizzato per l&#39;hardware moderno, Tramway SDK non è ancora pronto per l&#39;uso in produzione, ma mira a ridurre il gonfiore del software e l&#39;impatto ambientale supportando hardware più vecchi. - Il progetto, con licenza MIT, è apprezzato per la sua estetica retrò e il potenziale per lo sviluppo di giochi indie, con il creatore che accoglie feedback e aggiornamenti sui progressi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Lo studio rileva che l&#39;uso del piombo da parte dell&#39;Impero Romano ha abbassato i livelli di QI in tutta Europa</a></h2>
<ul>
<li>Uno studio indica che l&#39;uso del piombo nella lavorazione dei metalli da parte dell&#39;Impero Romano ha causato un calo di 2-3 punti del QI in tutta Europa durante la Pax Romana.</li>
<li>I ricercatori hanno utilizzato carote di ghiaccio artico per tracciare l&#39;inquinamento da piombo dal 500 a.C. al 600 d.C., mostrando un aumento significativo durante il picco dell&#39;Impero Romano.</li>
<li>Lo studio suggerisce che l&#39;esposizione diffusa al piombo potrebbe aver contribuito al declino dell&#39;Impero Romano, con i livelli di inquinamento che diminuirono dopo l&#39;era romana ma aumentarono nuovamente durante la Rivoluzione Industriale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno studio indica che l&#39;uso del piombo da parte dell&#39;Impero Romano potrebbe aver ridotto i livelli di QI in Europa, anche se ciò si basa su livelli storici di piombo e modelli moderni piuttosto che su misurazioni dirette del QI antico.</li>
<li>Esiste un dibattito sul fatto che i vantaggi delle infrastrutture romane possano aver superato gli effetti dannosi dell&#39;esposizione al piombo.</li>
<li>Lo studio esplora anche i potenziali effetti di sostanze contemporanee, come il fluoro e le plastiche, sul QI, sottolineando la complessità di valutare gli impatti storici sulla salute a partire da prove indirette.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Federal Reserve Bank di NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 tramite FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il &quot;Doomsday Book&quot; della Federal Reserve Bank di New York è una guida legale progettata per assistere gli avvocati nella gestione delle incertezze legali durante le crisi finanziarie, garantendo risposte tempestive ed efficaci. - Inizialmente destinata a un gruppo selezionato di avvocati, la guida è ora disponibile per tutti gli avvocati della FRBNY, fungendo da manuale di crisi simile ai piani di risposta agli incidenti tecnologici. - Il documento non è condiviso al di fuori della Funzione Legale, e il suo nome indica la preparazione per gravi interruzioni finanziarie, con la Fed che mantiene l&#39;indipendenza dal Freedom of Information Act (FOIA) a causa del suo ruolo unico, pur essendo comunque responsabile nei confronti del Congresso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Terminare il nostro programma di verifica dei fatti da parte di terzi e passare al modello Community Notes</a></h2>
<ul>
<li>Meta sta dando priorità alla libera espressione semplificando i suoi sistemi di moderazione dei contenuti, che sono stati criticati per essere eccessivamente complessi e restrittivi. - L&#39;azienda sta terminando il suo programma di verifica dei fatti da parte di terzi negli Stati Uniti e introducendo un sistema di Community Notes, simile a X, per fornire contesto ai post potenzialmente fuorvianti attraverso i contributi degli utenti. - Meta sta riducendo le restrizioni sui contenuti politici, semplificando i processi di applicazione per concentrarsi sulle violazioni gravi e personalizzando la visibilità dei contenuti politici in base alle preferenze degli utenti, in linea con la visione di Mark Zuckerberg sulla libera espressione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Meta sta passando dal suo programma di verifica dei fatti di terze parti a un modello di Community Notes, simile alla strategia di Twitter, per potenzialmente allinearsi con i cambiamenti politici e ridurre le spese di moderazione.</li>
<li>I critici esprimono preoccupazioni che questo cambiamento possa portare a più disinformazione e contenuti dannosi, mentre i sostenitori sostengono che potrebbe rafforzare la libertà di espressione.</li>
<li>Questa decisione mette in evidenza le discussioni in corso sulla moderazione dei contenuti, la libertà di espressione e l&#39;influenza delle piattaforme di social media nel plasmare il discorso pubblico.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Come programmo con i LLM" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Come%20programmo%20con%20i%20LLM&subheading=marted%C3%AC%207%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Esperienza in Galleria di Doom</a></h2>
<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; è un gioco parodia artistica di bobatealee, ambientato in una versione reinventata del classico livello E1M1 di DOOM (1993), dove i giocatori esplorano un&#39;ambientazione da galleria. - Il gioco è compatibile con HTML5, Windows, dispositivi mobili e gamepad, ed è stato creato utilizzando la piattaforma di sviluppo giochi Construct. - Ha ricevuto una valutazione di 5 stelle ed è lodato per la sua satira culturale e il design, con contributi di Filippo Meozzi e Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>“Doom, the Gallery Experience” è un gioco di museo virtuale che permette ai giocatori di esplorare opere d&#39;arte, simile a una visita reale in un museo, creato utilizzando Construct 3.</li>
<li>Il gioco è disponibile su più piattaforme, anche se alcuni utenti segnalano problemi tecnici sui dispositivi mobili.</li>
<li>Combina l&#39;esplorazione culturale con la nostalgia, traendo ispirazione da giochi classici come Doom, e ha suscitato discussioni su potenziali modifiche umoristiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">Il video su Bitcoin di 3blue1brown su YouTube è stato rimosso per violazione del copyright</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, noto per i suoi contenuti educativi, ha riferito che il suo video del 2017 su Bitcoin è stato rimosso e il suo canale ha ricevuto un avvertimento per violazione del copyright.</li>
<li>Il reclamo sul copyright è stato presentato da Chainpatrol per conto di Arbitrum, nonostante il video fosse interamente contenuto originale di Sanderson.</li>
<li>Questo incidente mette in evidenza i problemi persistenti con l&#39;applicazione del copyright sulle piattaforme digitali, dove i creatori possono subire sanzioni anche per il loro stesso lavoro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un video di 3blue1brown su YouTube riguardante Bitcoin è stato erroneamente rimosso a causa di un reclamo per violazione del copyright da parte di ChainPatrol, che in seguito ha riconosciuto che si trattava di un falso positivo.</li>
<li>Questo incidente ha messo in evidenza le falle nel sistema di copyright di YouTube, suscitando discussioni sul potenziale di abuso e sulla mancanza di responsabilità per le false rivendicazioni.</li>
<li>Gli utenti hanno suggerito pene più severe per le aziende che emettono richieste di rimozione false e hanno discusso questioni più ampie di moderazione dei contenuti e sfide alla libertà di espressione online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Raggiungere gli OKR vs. Fare il tuo lavoro</a></h2>
<ul>
<li>In Ingegneria, gli Obiettivi e Risultati Chiave (OKR) trimestrali spesso sembrano ridondanti poiché tendono a rispecchiare le roadmap dei prodotti, portando a potenziali conflitti se differiscono.</li>
<li>Il marketing trova gli OKR utili per definire il focus trimestrale, allinearsi con le tempistiche dei progetti e mettere in evidenza nuove campagne o pubblici, mentre le attività in corso sono monitorate tramite gli Indicatori Chiave di Prestazione (KPI).</li>
<li>OKR efficaci dovrebbero enfatizzare priorità uniche o in cambiamento ogni trimestre, piuttosto che compiti di routine, per evitare la stagnazione e garantire che forniscano valore oltre la roadmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>OKR (Obiettivi e Risultati Chiave) a volte possono non allinearsi con il lavoro effettivo, enfatizzando le metriche rispetto ai contributi significativi e potenzialmente portando a manipolare il sistema piuttosto che affrontare problemi reali.</li>
<li>Un&#39;efficace implementazione degli OKR richiede un allineamento con le esigenze dei clienti e gli obiettivi aziendali, ma questo allineamento è spesso difficile da raggiungere, portando a processi burocratici e a una mancanza di fiducia nella motivazione intrinseca dei dipendenti.</li>
<li>In grandi organizzazioni, gli OKR possono favorire la competizione invece della collaborazione, concentrandosi su lavori visibili piuttosto che su quelli di valore, non riuscendo così a cogliere la complessità dei compiti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Rilevamento delle Anomalie nelle Serie Temporali: Una Revisione di un Decennio</a></h2>
<ul>
<li>Il documento &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; sottolinea l&#39;importanza del rilevamento delle anomalie nei dati delle serie temporali a causa dei progressi nella raccolta dei dati e dell&#39;aumento dei dati in streaming. - Introduce una tassonomia incentrata sui processi per categorizzare i metodi esistenti di rilevamento delle anomalie e offre un&#39;analisi meta delle tendenze di ricerca in questo dominio. - La ricerca è pertinente a vari campi, tra cui la sicurezza informatica, la finanza, l&#39;applicazione della legge e la sanità, ed è accessibile su arXiv nella categoria Machine Learning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il rilevamento delle anomalie nelle serie temporali utilizza previsioni e dati storici per identificare deviazioni nei modelli, con strumenti come Prometheus e Grafana che aiutano nelle applicazioni pratiche. - Questi strumenti consentono di impostare soglie dinamiche basate su cicli settimanali e orari del giorno, ma le sfide includono la gestione delle festività e la definizione delle anomalie. - Il settore è promettente per lo sviluppo in vari settori, ma attualmente manca di soluzioni complete pronte all&#39;uso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Stimulation Clicker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker su neal.fun è un popolare gioco clicker che ha generato discussioni tra gli utenti, con confronti con altri giochi come Cookie Clicker e commenti sulle abitudini moderne del web. - Gli utenti hanno condiviso strategie per un progresso più rapido, come l&#39;automazione dei clic o il ridimensionamento delle finestre, e hanno notato sia il divertimento coinvolgente che problemi come bug o sovrastimolazione. - Il gioco ha ispirato creatività, inclusi speedrun, con i giocatori che apprezzano la sua breve durata e gli elementi coinvolgenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple ha sprecato il Sacro Graal</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, progettata per migliorare le capacità degli smartphone, non ha soddisfatto le aspettative, con alcune funzionalità come Math Notes apprezzate, ma altre criticate per essere deludenti.</li>
<li>Nonostante promettesse privacy e sicurezza attraverso l&#39;elaborazione sul dispositivo e il Private Cloud Compute, il prodotto sembrava più una dimostrazione tecnologica che uno strumento rivoluzionario.</li>
<li>Spesso la comunità open-source supera gli sforzi aziendali come Apple Intelligence, che ha lasciato gli utenti con solo miglioramenti marginali invece di progressi trasformativi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il piano di innovazione di Apple si concentra sul perfezionamento delle tecnologie esistenti, il che a volte delude i fan che si aspettano invenzioni rivoluzionarie. - Le funzionalità di intelligenza artificiale di Apple, come Apple Intelligence, hanno affrontato critiche per essere meno impressionanti rispetto ai concorrenti, nonostante la storia di Apple nel miglioramento dei prodotti. - Il forte accento di Apple su sistemi sicuri e privati offre ottimismo per futuri miglioramenti nelle loro offerte di intelligenza artificiale, anche se persiste il dibattito sul fatto che soddisferanno le aspettative degli utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Un ingegnere mangia in modo efficiente con $2,50 al giorno (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Un ingegnere intraprende una sfida di 46 giorni per spendere meno di $2,50 al giorno per il cibo, documentando pasti, costi ed esperimenti culinari. - Ispirato dai programmi di cucina, stabilisce regole per garantire divertimento, nutrizione e condivisione, esplorando ricette come involtini di cavolo e ramen mentre gestisce i costi e minimizza gli sprechi. - L&#39;esperimento coinvolge la cucina creativa con ingredienti limitati, utilizzando tecniche come la salamoia e il sous vide, e sperimentando con emulsionanti, condividendo infine intuizioni sulla cucina economica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un ingegnere è riuscito a ridurre le spese alimentari giornaliere a $2,50 nel 2016 acquistando prodotti di base all&#39;ingrosso come riso, fagioli e avena, e gestendo con attenzione i prodotti freschi per evitare il deterioramento.</li>
<li>La strategia includeva la diluizione di alimenti confezionati ad alto contenuto di sodio e lo shopping in negozi economici, anche se potrebbe non essere sostenibile o nutrizionalmente adeguata nel tempo.</li>
<li>Alternative come l&#39;acquisto di prodotti scontati ai mercati degli agricoltori o l&#39;uso di verdure surgelate possono offrire convenienza e mantenere il valore nutrizionale, ma garantire un apporto sufficiente di calorie e proteine è cruciale per la salute.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Ucciso da LLM</a></h2>
<ul>
<li>Ucciso da LLM&quot; è un progetto che documenta i benchmark dell&#39;IA superati dai progressi dell&#39;IA, mostrando i progressi in aree come il ragionamento, la matematica e la programmazione. - Il sito, ispirato a &quot;Killed by Google&quot;, fornisce dettagli sui punteggi originali e finali dei benchmark e sui modelli di IA che li hanno superati, evidenziando la rapida evoluzione delle capacità dell&#39;IA. - Il termine &quot;Saturazione&quot; viene utilizzato per descrivere i benchmark che non possono più misurare efficacemente le capacità all&#39;avanguardia dell&#39;IA, e il progetto invita a contribuire per garantire l&#39;accuratezza dei dati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione si concentra sul Test di Turing e le sue interpretazioni moderne, in particolare riguardo all&#39;IA e ai Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni (LLM).</li>
<li>Le versioni moderne del Test di Turing spesso semplificano la sfida all&#39;identificazione se un partner di conversazione è umano, cosa che i LLM possono a volte superare imitando parlanti non nativi.</li>
<li>Il dialogo mette in evidenza le limitazioni degli attuali parametri di riferimento per l&#39;IA e il potenziale per l&#39;IA di essere utilizzata in modo improprio o fraintesa, mettendo in discussione la vera misura dell&#39;intelligenza nei sistemi di IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau si dimette</a></h2>
<ul>
<li>Il Partito Liberale del Canada sta avviando il processo per selezionare un nuovo leader, come annunciato dal presidente del partito Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, elogiato per la sua leadership decennale e gli sforzi nel ricostruire e rendere il partito più inclusivo, rimarrà nel suo ruolo fino a quando non verrà scelto un successore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau ha annunciato il suo piano di dimettersi da Primo Ministro del Canada, rimanendo in carica fino a quando il Partito Liberale non selezionerà un nuovo leader.</li>
<li>Il suo decisione segue bassi indici di gradimento e pressioni interne al partito, con controversie riguardanti la sua gestione della protesta dei camionisti e altre questioni.</li>
<li>Le dimissioni di Trudeau sono viste come uno sforzo strategico per permettere al Partito Liberale di riorganizzarsi in vista di un&#39;elezione potenzialmente difficile, con la possibilità di una vittoria dei Conservatori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Blog preferito nel 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il blog di Simon Willison è evidenziato per il suo contenuto perspicace sull&#39;intelligenza artificiale (AI) nel 2024.</li>
<li>Altri blog consigliati includono quelli di Julia Evans, Fabien Sanglard e &quot;One Useful Thing&quot; di Ethan Mollick, che offrono prospettive uniche e argomenti diversi.</li>
<li>Per coloro che sono interessati all&#39;economia, si consigliano Noah Smith e Paul Krugman, mentre Dynomight e Not Boring offrono un mix di contenuti tecnologici e di lifestyle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Ripubblicare il mio sito di fan dei Simpson, vent&#39;anni dopo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il rilancio di un sito di fan dei Simpson dopo 20 anni ha evocato nostalgia per l&#39;era iniziale di internet, caratterizzata da siti di fan personali e libertà creativa. - Molte persone ricordano gli anni &#39;90 e 2000 come un periodo di internet non regolamentato e non commercializzato, in contrasto con il panorama odierno più regolamentato e commerciale. - Alcuni siti di fan originali esistono ancora, servendo da promemoria della gioia e creatività di creare contenuti per divertimento piuttosto che per guadagno finanziario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: Open-Source 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>La suite software srsRAN è una raccolta open-source di applicazioni radio 4G e 5G sviluppata da SRS, implementata in C++ con dipendenze minime, e funziona su Linux con hardware standard.</li>
<li>È concesso in licenza sotto AGPLv3, che è una licenza per software libero che garantisce che il software rimanga open-source.</li>
<li>Il pacchetto include una RAN (Radio Access Network) 5G CU+DU (Central Unit e Distributed Unit) con uno stack completamente nativo ORAN, e una suite 4G che fornisce un&#39;implementazione completa della rete per l&#39;Apparato Utente (UE), eNodeB (evolved Node B) e EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN è un&#39;iniziativa open-source che consente agli utenti di creare le proprie reti 4G/5G utilizzando software e hardware come le Radio Definite dal Software (SDR) e le schede SIM vuote.</li>
<li>Il progetto offre un&#39;alternativa alle soluzioni proprietarie di Radio Access Network (RAN), rivolgendosi alle aziende di telecomunicazioni e offrendo flessibilità per test, connettività di emergenza e scopi educativi.</li>
<li>Gli utenti dovrebbero essere consapevoli delle potenziali sfide legali e tecniche, in particolare per quanto riguarda la concessione delle licenze per lo spettro, poiché la legalità dell&#39;installazione di reti personali varia a seconda della regione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Regolamenti che abilitano il Wi-Fi a 6 GHz</a></h2>
<ul>
<li>Molti paesi, tra cui Argentina, Brasile, Canada e Stati Uniti, hanno adottato l&#39;intera gamma di spettro 5925-7125 MHz per l&#39;uso.</li>
<li>Unione Europea ha adottato una parte di questa gamma, specificamente 5925-6425 MHz, con un focus su 5945-6425 MHz.</li>
<li>Altri paesi, come Andorra, Austria e Belgio, stanno considerando l&#39;adozione di porzioni specifiche dello spettro, mentre paesi come Egitto, Oman e Tunisia stanno ancora valutando le loro opzioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sul fatto se la banda a 6 GHz debba essere concessa in licenza per il 5G dalle compagnie di telecomunicazioni o rimanere senza licenza per l&#39;uso del Wi-Fi, con implicazioni significative per l&#39;allocazione dello spettro. - La banda a 6 GHz è vista come una soluzione alla congestione nelle bande Wi-Fi esistenti, ma c&#39;è esitazione nell&#39;allocare più larghezza di banda ISM (Industriale, Scientifico e Medico). - Le discussioni coprono anche gli aspetti tecnici del Wi-Fi 7, come la disponibilità dell&#39;hardware e la compatibilità, evidenziando l&#39;impatto più ampio sullo sviluppo futuro della tecnologia wireless.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Valuta non tagliata</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le fogli di valuta non tagliati venivano una volta usati impropriamente tagliandoli in pezzi decentrati e vendendoli come banconote con errori, spingendo il Tesoro a rendere i numeri di serie riconoscibili per prevenire ciò.</li>
<li>Per le banconote da 1 dollaro, i numeri di serie sui fogli non tagliati iniziano con 99, permettendo ai collezionisti di verificare l&#39;autenticità quando acquistano &quot;errori di taglio del dollaro&quot;.</li>
<li>I fogli di valuta non tagliati venduti dalla Zecca degli Stati Uniti a un prezzo maggiorato sono popolari tra i collezionisti per la loro novità, spesso incorniciati o regalati, nonostante siano moneta legale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Il processo evolutivo di un editor di codice strutturale</a></h2>
<ul>
<li>Il post descrive lo sviluppo di un editor strutturale per il linguaggio di programmazione eyg, che tratta il codice come un albero strutturato per prevenire errori di sintassi e migliorare la comprensione del codice.</li>
<li>Originariamente costruito con Gleam e Svelte, l&#39;editor ora utilizza Gleam e Lustre, con una versione terminale in Go, ed è stato sviluppato per semplificare l&#39;Albero di Sintassi Astratta (AST) per una migliore navigazione.</li>
<li>L&#39;ultima versione presenta un&#39;interfaccia utente basata su menu e icone, migliorando l&#39;usabilità su tutti i dispositivi, e incoraggia il feedback degli utenti per migliorare l&#39;esperienza di codifica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sugli editor di codice strutturali, che considerano il codice come un albero strutturato, offrendo potenziali vantaggi come l&#39;eliminazione degli errori di sintassi e il miglioramento delle informazioni sui tipi.</li>
<li>I problemi per gli editor strutturali includono la compatibilità con strumenti esistenti come Git e la gestione degli stati di codice non validi durante la modifica.</li>
<li>Esiste interesse su come gli editor strutturali potrebbero migliorare l&#39;accessibilità e l&#39;efficienza della programmazione, in particolare in ambienti non tradizionali come i dispositivi mobili, sebbene permangano preoccupazioni sulla praticità e l&#39;integrazione.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Esperienza in Galleria di Doom" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Esperienza%20in%20Galleria%20di%20Doom&subheading=luned%C3%AC%206%20gennaio%202025%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
