<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Il mio secondo anno senza lavoro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reazioni</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Elemento di dialogo</a></h2>
<ul>
<li>Il tag HTML `` viene utilizzato per creare finestre di dialogo, che possono essere modali (interrompendo l&#39;interazione con la pagina) o non modali (consentendo l&#39;interazione).</li>
<li>Il metodo JavaScript <code>.showModal()</code> viene utilizzato per visualizzare finestre di dialogo modali, mentre <code>.show()</code> viene utilizzato per visualizzare finestre di dialogo non modali. Il metodo <code>.close()</code> viene utilizzato per chiuderle.</li>
<li>È fondamentale garantire l&#39;accessibilità; assicurati che il focus sia impostato correttamente e fornisci un meccanismo di chiusura, come un pulsante, mentre utilizzi CSS <code>::backdrop</code> per lo stile degli sfondi dei modali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito sull&#39;elemento dialog su developer.mozilla.org ha avviato una discussione sull&#39;uso di elementi HTML interattivi, come selettori di file e lettori multimediali, con opinioni divergenti sulla loro coerenza e prevedibilità tra i vari browser.</li>
<li>Anche se alcuni sviluppatori criticano l&#39;elemento dialogo perché non è stilizzato e non funziona come i popup nativi, altri ne apprezzano i benefici semantici e di accessibilità.</li>
<li>Il dibattito evidenzia le sfide nel mantenere la coerenza del design e le preoccupazioni riguardo al potenziale uso improprio da parte degli inserzionisti, indicando che l&#39;elemento di dialogo è un passo progressivo ma necessita ancora di miglioramenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Il co-fondatore di Maps.me cerca di chiudere il fork open-source di Organic Maps</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps ha rilasciato il codice sorgente del suo &quot;metaserver&quot;, che ottimizza la velocità di download delle mappe indirizzando gli utenti ai migliori server della Content Delivery Network (CDN) in base alla loro posizione.</li>
<li>Il codice, inizialmente chiuso per prevenire fork non autorizzati, è ora aperto sotto la licenza MIT, promuovendo trasparenza e coinvolgimento della comunità.</li>
<li>Il team sta riconsiderando l&#39;uso di Cloudflare Workers per prevenire il lock-in del fornitore e ha annullato le modifiche non autorizzate apportate da un collaboratore, sottolineando il loro impegno per la privacy e la trasparenza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, co-fondatore di Maps.me, ha cercato di chiudere il fork open-source di Organic Maps modificando la sua licenza MIT e aggiungendo registri a un repository privato. Roman Tsisyk, un altro manutentore del progetto, ha annullato queste modifiche e reso pubblico il repository, portando a un conflitto e alla revoca dei suoi permessi. L&#39;incidente sottolinea i disaccordi interni sulla natura open-source del progetto, tuttavia Organic Maps continua a essere un&#39;applicazione di mappe offline ampiamente utilizzata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Come usare Postgres per tutto</a></h2>
<ul>
<li>“Postgres for Everything” è un repository che promuove l&#39;uso di PostgreSQL, un popolare database relazionale open-source, per una vasta gamma di applicazioni oltre i compiti tradizionali dei database. - Il repository invita a contribuire e traccia vari usi innovativi di PostgreSQL, inclusi cron jobs, code di messaggi, analisi e altro, evidenziando la sua versatilità. - L&#39;iniziativa include 11 elementi relativi a Supabase, una piattaforma che fornisce servizi backend utilizzando PostgreSQL, mostrando la sua integrazione e utilità nello sviluppo di applicazioni moderne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito sottolinea la versatilità di Postgres in varie applicazioni, ma evidenzia anche delle limitazioni, come la gestione dei caratteri nulli nelle stringhe e la necessità di SQL personalizzato per le scansioni di indici saltati. - Le opinioni variano sull&#39;uso di Postgres per tutti gli scopi, con alcuni che mettono in guardia contro l&#39;eccessivo affidamento su un singolo database per grandi team e altri che ne lodano la semplicità e la ridotta complessità. - Vengono menzionate alternative come Redis, insieme alle sfide nella scalabilità e all&#39;importanza di evitare un&#39;eccessiva ingegnerizzazione nelle fasi iniziali di un progetto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Bugie che mi sono state raccontate sull&#39;editing collaborativo, Parte 1: Algoritmi per l&#39;editing offline</a></h2>
<ul>
<li>Inizio 2024, la ricerca sui sistemi di editing collaborativo per l&#39;editor di testo di Moment ha evidenziato sfide con l&#39;editing offline, dove algoritmi popolari come i CRDT (Conflict-free Replicated Data Types) e OT (Operational Transformation) spesso falliscono. L&#39;editing offline aumenta i conflitti diretti, con il 20-30% di questi conflitti che risultano in esiti inaccettabili, suggerendo che il problema è più una sfida di interfaccia utente/esperienza utente (UI/UX) che algoritmica. I ricercatori si stanno ora concentrando sul miglioramento dell&#39;esperienza utente nell&#39;editing offline, tracciando parallelismi con il modo in cui git gestisce la fusione dei documenti, il che rappresenta uno sviluppo promettente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo affronta le sfide della modifica collaborativa, specialmente offline, e critica gli algoritmi attuali come i Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) e la Trasformazione Operativa (OT) per non produrre sempre risultati semanticamente significativi. C&#39;è un consenso sulla necessità di migliorare la risoluzione dei conflitti, potenzialmente attraverso l&#39;input degli utenti o strumenti avanzati come i Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni (LLMs), per gestire efficacemente i conflitti semantici. La discussione considera anche il ruolo delle soluzioni di Interfaccia Utente/Esperienza Utente (UI/UX) nel migliorare l&#39;esperienza di modifica collaborativa, sottolineando che il problema si estende oltre gli algoritmi alla comprensione dell&#39;intento dell&#39;utente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Output strutturati con Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Ollama ha introdotto il supporto per output strutturati, consentendo ai modelli di generare output in un formato specifico utilizzando uno schema JSON.</li>
<li>Questa funzionalità è ora disponibile nelle librerie aggiornate di Ollama Python e JavaScript, utili per compiti come l&#39;analisi dei dati da documenti e immagini.</li>
<li>È consigliabile che gli utenti aggiornino alla versione più recente di Ollama e utilizzino il parametro di formato nelle richieste cURL o nelle librerie, con futuri aggiornamenti che promettono miglioramenti delle prestazioni e più opzioni di formato.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ollama fornisce un metodo per generare dati strutturati, come JSON, dai modelli linguistici, con discussioni sull&#39;uso delle grammatiche GBNF per formati di output più versatili come XML o SQL. Gli utenti dibattono sull&#39;affidabilità degli output JSON rispetto al linguaggio naturale, con approfondimenti su come i modelli linguistici (LLM) generano testo e il ruolo dei prompt strutturati. L&#39;integrazione di Ollama con llama.cpp è nota per semplificare l&#39;uso del modello, anche se alcuni la vedono solo come un involucro, e la funzione supporta vari modelli con livelli di accuratezza differenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon è stato l&#39;ultimo del suo genere [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, sviluppato principalmente in linguaggio assembly da un piccolo team, è diventato un best-seller nel 1999, mostrando uno stile di sviluppo raro.</li>
<li>Fan suggeriscono OpenRCT2 per funzionalità avanzate e compatibilità, e Roller Coaster Tycoon Classic per dispositivi moderni, mentre alternative come Parkitect e Planet Coaster offrono esperienze diverse.</li>
<li>Il video mette in evidenza l&#39;evoluzione dello sviluppo dei giochi e le sfide che i piccoli team affrontano quando competono con studi più grandi, con successi indie come Minecraft che illustrano il potenziale per i successi dei piccoli team.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Il fruttosio nella dieta favorisce la crescita tumorale: ricerca</a></h2>
<ul>
<li>Il consumo di fruttosio è aumentato significativamente negli ultimi 50 anni, principalmente a causa dello sciroppo di mais ad alto contenuto di fruttosio presente nelle bevande e nei cibi trasformati.</li>
<li>Le ricerche della Washington University di St. Louis indicano che, sebbene il fruttosio non alimenti direttamente i tumori, il fegato lo converte in nutrienti che supportano la crescita tumorale in tumori come il melanoma, il cancro al seno e il cancro cervicale.</li>
<li>Lo studio suggerisce potenziali nuovi trattamenti contro il cancro esplorando metodi per impedire al fruttosio di favorire la crescita tumorale, possibilmente attraverso cambiamenti dietetici o farmaceutici, con un finanziamento parziale da parte dei National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le ricerche della Washington University indicano che un elevato consumo di fruttosio potrebbe favorire la crescita tumorale aumentando i lipidi circolanti, che vengono utilizzati dalle cellule cancerose per crescere. - Mentre il fruttosio presente nella frutta è generalmente sicuro grazie ai nutrienti aggiuntivi, un&#39;assunzione eccessiva da fonti come lo sciroppo di mais ad alto contenuto di fruttosio potrebbe essere rischiosa. - Lo studio sottolinea la complessità del metabolismo del cancro e la potenziale influenza della dieta sulla progressione del cancro, sebbene siano necessarie ulteriori ricerche per comprendere appieno questi meccanismi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Programmi shell più grandi</a></h2>
<ul>
<li>Questa pagina mette in evidenza programmi shell significativi, concentrandosi su script scritti a mano piuttosto che su quelli generati da strumenti come autoconf. - Tra le voci notevoli ci sono akinomyoga/ble.sh, un editor di linea Bash con 61K linee di codice (LoC), e kalua, un addon OpenWRT con 56K linee di codice sorgente (SLoC). - La lista fornisce approfondimenti sulla complessità e diversità della programmazione shell, presentando programmi che utilizzano strutture dati e algoritmi, tipicamente superando le 5.000 linee di codice.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sulle complessità e le sfide dell&#39;utilizzo di grandi script shell, come problemi di leggibilità, gestione degli errori e portabilità. - Gli utenti suggeriscono di considerare alternative come Python o AWK per compiti complessi a causa di una migliore manutenibilità, mentre strumenti come ShellCheck possono aiutare a migliorare la qualità degli script shell. - La conversazione mette in evidenza l&#39;equilibrio tra l&#39;uso di script shell per compiti rapidi e l&#39;adozione di linguaggi di programmazione più robusti per progetti più grandi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Programmazione–non suggerimento–LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy è un framework progettato per costruire sistemi di intelligenza artificiale modulari utilizzando codice Python composizionale, concentrandosi sul miglioramento degli output dei modelli linguistici (LM) senza fare affidamento esclusivamente sui prompt. Supporta diversi fornitori di modelli linguistici di grandi dimensioni (LLM) come OpenAI, Anthropic e Databricks, permettendo agli utenti di descrivere il comportamento dell&#39;IA come codice, facilitando iterazioni e ottimizzazioni più semplici. Originato dal Stanford NLP, DSPy ha una forte presenza comunitaria su GitHub e Discord, contribuendo alla ricerca open-source sull&#39;IA e avanzando le architetture dei programmi e gli ottimizzatori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il DSPy è un framework progettato per ottimizzare i prompt per i modelli di linguaggio (LM) automatizzando la selezione di sottoinsiemi di dati di addestramento, migliorando così le prestazioni e riducendo al minimo le regolazioni manuali.</li>
<li>Supporta l&#39;addestramento end-to-end di programmi di modelli linguistici di grandi dimensioni (LLM), prevenendo l&#39;uso di prompt obsoleti nel codice, ed è particolarmente utile per compiti come l&#39;estrazione e la sintesi dei dati.</li>
<li>Anche se alcuni utenti trovano la complessità di DSPy impegnativa, esso è apprezzato per il suo approccio strutturato e per funzionalità come asserzioni e suggerimenti che impongono vincoli sull&#39;output.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Il mio secondo anno senza lavoro" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Il%20mio%20secondo%20anno%20senza%20lavoro&subheading=sabato%207%20dicembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Il numero corretto di annunci è zero</a></h2>
<ul>
<li>Il Verge ha introdotto un modello di abbonamento con una versione a pagamento, offrendo vantaggi come feed RSS a testo completo agli abbonati.</li>
<li>Lo scopo dell&#39;abbonamento è ridurre l&#39;esposizione agli annunci, ma ci sono critiche sul fatto che gli abbonati paganti non dovrebbero vedere alcun annuncio.</li>
<li>Si sollevano preoccupazioni riguardo alla potenziale vendita di dati agli inserzionisti, suggerendo che gli abbonati non dovrebbero essere soggetti sia agli annunci pubblicitari che alla monetizzazione dei dati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito sugli annunci nei media si concentra sulla loro necessità, con alcuni che li considerano fondamentali per la diversificazione delle entrate e la riduzione dei costi, mentre altri sostengono un&#39;esperienza senza annunci per gli abbonati paganti.</li>
<li>I critici evidenziano problemi di privacy e la natura invasiva degli annunci online rispetto agli annunci tradizionali su stampa, sollevando preoccupazioni sull&#39;esperienza del consumatore e sull&#39;integrità dei media.</li>
<li>La discussione include la sostenibilità dei modelli supportati dalla pubblicità ed esplora metodi di finanziamento alternativi come abbonamenti o supporto diretto tramite piattaforme come Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">Il problema del 70%: Verità difficili sulla programmazione assistita dall&#39;IA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli strumenti di codifica assistiti dall&#39;IA possono generare rapidamente codice, in modo simile ai sviluppatori junior, ma spesso richiedono una revisione approfondita da parte di sviluppatori esperti a causa di frequenti errori.</li>
<li>Anche se gli strumenti di intelligenza artificiale eccellono nella gestione di compiti ripetitivi e nell&#39;offrire bozze iniziali di codice, faticano con la risoluzione di problemi complessi e la creatività, limitando la loro capacità di sostituire completamente i programmatori umani.</li>
<li>L&#39;integrazione degli strumenti di intelligenza artificiale nei flussi di lavoro di sviluppo presenta una sfida: migliorare l&#39;apprendimento e la produttività senza ostacolare lo sviluppo delle competenze essenziali di risoluzione dei problemi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Il porto di Portland cresce con un&#39;ampia copertura in legno massiccio.</a></h2>
<ul>
<li>Il Portland Airport (PDX) ha ampliato il suo terminal principale con una copertura sostenibile in legno massiccio, progettata da ZGF, utilizzando lamellare incollato di abete di Douglas proveniente da fonti locali.</li>
<li>Il tetto di nove acri mira a migliorare la capacità dell&#39;aeroporto e l&#39;esperienza dei passeggeri riducendo l&#39;impronta di carbonio, incorporando elementi biofilici per un&#39;atmosfera accogliente.</li>
<li>Questo progetto stabilisce un nuovo standard per la progettazione sostenibile degli aeroporti, con il completamento previsto per il 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>All&#39;aeroporto di Portland è stata introdotta una nuova copertura in legno massiccio, che migliora la luce naturale e alza il soffitto, come parte di un progetto di ristrutturazione in più fasi.</li>
<li>Il design è apprezzato per la sua estetica e l&#39;acustica migliorata, ma alcuni utenti segnalano confusione con l&#39;orientamento.</li>
<li>Si considera l&#39;uso del legno una scelta sostenibile per le costruzioni, sebbene ci siano discussioni sul suo impatto sulle emissioni di carbonio, facendo paragoni con altri aeroporti moderni a tema naturale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Il consiglio di amministrazione di Intel, e un esempio di quando i consigli e il breve termine falliscono</a></h2>
<ul>
<li>Il congedo di Pat Gelsinger da Intel è descritto come un licenziamento piuttosto che un pensionamento, sottolineando i fallimenti del consiglio e la sua attenzione a breve termine rispetto alla strategia a lungo termine. - La mancanza di competenza del consiglio nel settore dei semiconduttori e la concentrazione sul valore immediato per gli azionisti sono stati criticati, potenzialmente danneggiando le prospettive a lungo termine di Intel e l&#39;industria dei semiconduttori negli Stati Uniti. - Il fallimento del consiglio nel supportare la strategia IDM 2.0 di Gelsinger suggerisce un cambiamento verso la vendita di parti dell&#39;azienda, che potrebbe avvantaggiare gli azionisti a breve termine ma danneggiare il futuro di Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il consiglio di amministrazione di Intel ha affrontato critiche per la mancanza di competenze tecniche e per aver dato priorità ai guadagni a breve termine, il che secondo alcuni ha contribuito alle recenti difficoltà dell&#39;azienda.</li>
<li>Pat Gelsinger, l&#39;attuale CEO, è considerato capace ma si dice che manchi di sufficiente supporto da parte del consiglio, che storicamente si è concentrato più sui dividendi e sugli interessi degli azionisti che sull&#39;innovazione.</li>
<li>Ci sono richieste per un cambiamento culturale all&#39;interno di Intel, sottolineando la necessità di un migliore allineamento con gli obiettivi a lungo termine per garantire il futuro dell&#39;azienda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: server di applicazioni open-source, veloce e a file singolo, costruito utilizzando Rust e SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase è un server di applicazioni open-source progettato per API veloci e type-safe, utilizzando Rust, SQLite e V8, ed è adatto per applicazioni mobili, web o desktop.</li>
<li>Offre latenze inferiori al millisecondo, eliminando la necessità di cache dedicate, e supporta varie piattaforme con binari precompilati e pacchetti client disponibili per Linux, MacOS e diversi linguaggi di programmazione.</li>
<li>TrailBase è concesso in licenza sotto OSL-3.0, permettendo di utilizzarlo come framework senza requisiti di licenza aggiuntivi, e sono incoraggiati i contributi dalla comunità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase è un server applicativo open-source, veloce e a file singolo, sviluppato utilizzando Rust e SQLite, che ha avviato discussioni sulla sua sicurezza, in particolare riguardo ai rischi di SQL injection. Gli utenti hanno suggerito miglioramenti come l&#39;uso di istruzioni preparate o stringhe di template taggate per aumentare la sicurezza delle query SQL, e hanno confrontato Trailbase con progetti simili come Pocketbase e Supabase. Nonostante alcune preoccupazioni sulla chiarezza della documentazione e dibattiti sulle licenze, Trailbase è stato accolto positivamente per il suo potenziale e i confronti rispettosi con altri progetti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab nomina Bill Staples come nuovo CEO</a></h2>
<ul>
<li>GitLab ha nominato Bill Staples come nuovo CEO, con il co-fondatore Sid Sijbrandij che passa a Presidente Esecutivo del Consiglio a causa di motivi di salute.</li>
<li>Staples, ex CEO di New Relic, porta una vasta esperienza nelle piattaforme per sviluppatori a GitLab, una rinomata piattaforma DevSecOps potenziata dall&#39;intelligenza artificiale.</li>
<li>GitLab serve oltre 10.000 clienti, genera oltre 750 milioni di dollari di entrate ed è utilizzato da più di 40 milioni di utenti, inclusi oltre la metà delle aziende Fortune 100.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>GitLab ha nominato Bill Staples come nuovo CEO, succedendo a Sid Sijbrandij, che si dimette per concentrarsi sul suo trattamento contro il cancro.</li>
<li>Il cambiamento di leadership indica un cambiamento strategico di GitLab da un approccio incentrato sugli sviluppatori a un obiettivo di vendite aziendali, con Staples che ha esperienza nella preparazione delle aziende per l&#39;acquisizione.</li>
<li>Il nuovo incarico ha suscitato discussioni sul futuro di GitLab, una potenziale vendita e la concorrenza con GitHub, insieme alle preoccupazioni degli utenti riguardo ai prezzi e al focus del prodotto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Le tre centrali nucleari dell&#39;Ucraina hanno ripristinato la produzione di elettricità</a></h2>
<ul>
<li>Le centrali nucleari dell&#39;Ucraina hanno ripreso la produzione di elettricità dopo i recenti attacchi alla rete, sottolineando l&#39;importanza di un approvvigionamento energetico stabile per la sicurezza nucleare.</li>
<li>L&#39;Agenzia internazionale per l&#39;energia atomica (IAEA) sta monitorando attivamente la situazione in Ucraina, sottolineando il suo impegno per la sicurezza e la protezione nucleare.</li>
<li>Attrezzature del valore di oltre 14 milioni di euro sono state fornite all&#39;Ucraina per rafforzare le misure di sicurezza e protezione nucleare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le centrali nucleari dell&#39;Ucraina hanno ripreso la produzione di elettricità, dimostrando resilienza nonostante il conflitto in corso.</li>
<li>Le interruzioni di corrente vengono generalmente risolte entro 48 ore, dimostrando l&#39;efficienza della gestione della rete elettrica e delle capacità di riparazione dell&#39;Ucraina.</li>
<li>I residenti e le imprese che utilizzano soluzioni alternative, come le batterie degli inverter solari, evidenziano l&#39;adattabilità nel mantenere le operazioni durante le interruzioni di corrente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">Presunta campagna di hackeraggio su commissione di ExxonMobil mirata agli attivisti per il clima</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil è accusata di aver orchestrato una campagna di hacking su commissione, &quot;Fox Hunt&quot;, prendendo di mira oltre 500 attivisti per il clima e giornalisti utilizzando avanzate capacità informatiche.</li>
<li>Si dice che l&#39;operazione abbia coinvolto attacchi di phishing e email trapelate per minare gli attivisti ambientali e supportare le strategie legali di Exxon, nonostante la negazione dell&#39;azienda di essere coinvolta.</li>
<li>Questo caso sottolinea la crescente tendenza della guerra digitale nelle dispute aziendali, spingendo le indagini dell&#39;FBI e richieste di misure legali più forti per combattere tali operazioni informatiche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil è accusata di aver orchestrato una campagna di hacking su commissione mirata contro attivisti per il clima e l&#39;organizzazione Fight for the Future, che sostiene la neutralità della rete.</li>
<li>Il attacco, inizialmente percepito come casuale, è stato successivamente identificato come un tentativo di accedere alle comunicazioni interne, spingendo l&#39;organizzazione ad adottare una politica di conservazione delle email di 3 mesi per protezione.</li>
<li>L&#39;incidente sottolinea la necessità di responsabilità e regolamenti più severi sulla cattiva condotta aziendale, con potenziali legami a un importante fornitore di servizi Internet (ISP) americano o al suo gruppo di pressione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Teams</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, che verrà lanciato il 5 dicembre 2024, offre alle aziende uno strumento di ricerca e intelligenza artificiale incentrato sulla privacy, sottolineando l&#39;assenza di pubblicità, tracciamento o raccolta di dati.</li>
<li>Il servizio include un motore di ricerca premium e accesso universale all&#39;IA, con prezzi flessibili basati sugli utenti attivi, offrendo piani Professional e Ultimate.</li>
<li>Kagi promette un&#39;installazione rapida, supporto disponibile e un significativo ritorno sull&#39;investimento (ROI) grazie a tempi di ricerca più veloci, garantendo la privacy dei dati per le aziende.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams è un motore di ricerca apprezzato per i suoi risultati di ricerca di alta qualità senza pubblicità, offrendo un&#39;esperienza più pulita rispetto a Google.</li>
<li>Alcuni utenti sono disposti a pagare 120 dollari all&#39;anno per Kagi, apprezzando la sua capacità di filtrare annunci pubblicitari e truffe, ma esistono preoccupazioni riguardo al suo utilizzo di Yandex, un motore di ricerca russo con legami con il Cremlino.</li>
<li>Kagi offre anche integrazioni con l&#39;IA e un piano per team per le aziende, sebbene l&#39;associazione con Yandex rimanga una preoccupazione significativa per alcuni utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Ho trascorso un anno a creare un corso Android per gli anziani</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore ha sviluppato un corso video per insegnare agli anziani come utilizzare gli smartphone Android, affrontando sfide comuni come l&#39;intimidazione dalle interfacce e la mancanza di competenze di base come lo scorrimento o lo swipe.</li>
<li>Il corso include un copione di 400 pagine, registrazioni video e un&#39;app Android con esercizi, inizialmente ospitato su Udemy e successivamente trasferito su un sito web dedicato, &quot;Smartphone How-To&quot;.</li>
<li>Commercializzare il corso è impegnativo a causa delle difficoltà del pubblico di riferimento con la registrazione e il pagamento online, e l&#39;autore cerca feedback per migliorare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un corso Android è stato sviluppato specificamente per gli anziani per assisterli nell&#39;uso base degli smartphone, ricevendo recensioni positive su Udemy nonostante alcune sfide. - Il feedback ha indicato problemi come avvisi sui cookie e confusione sugli abbonamenti, con suggerimenti per semplificare i contenuti e includere app popolari come WhatsApp. - I miglioramenti futuri potrebbero includere traduzioni e affrontare le preoccupazioni sull&#39;accessibilità per supportare meglio gli anziani nella navigazione degli smartphone e delle risorse online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">Un&#39;unità di McKinsey pagherà 123 milioni di dollari per risolvere le accuse di aver corrotto funzionari sudafricani</a></h2>
<ul>
<li>Una sussidiaria di McKinsey &amp; Company ha accettato di pagare 123 milioni di dollari per risolvere le accuse di aver corrotto funzionari sudafricani, come riportato dal Dipartimento di Giustizia degli Stati Uniti.</li>
<li>Lo schema di corruzione, che coinvolgeva McKinsey Africa, ha portato a 85 milioni di dollari di profitti attraverso contratti con aziende di servizi pubblici controllate dallo stato.</li>
<li>Vikas Sagar, ex partner di McKinsey, ha ammesso la colpevolezza per accuse di cospirazione ai sensi del Foreign Corrupt Practices Act, e McKinsey Africa ha accettato un accordo di sospensione condizionale della durata di tre anni, impegnandosi a migliorare le misure di conformità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey ha accettato di pagare 123 milioni di dollari per risolvere le accuse di aver corrotto funzionari sudafricani, mettendo in evidenza le preoccupazioni sulla corruzione all&#39;interno delle società di consulenza.</li>
<li>Il patteggiamento solleva discussioni sull&#39;efficacia delle sanzioni finanziarie come deterrente e sulla responsabilità delle grandi aziende.</li>
<li>Il caso sottolinea questioni più ampie di corruzione negli affari e nel governo, con potenziali implicazioni per il commercio internazionale e la regolamentazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Meta ha reso open-source Llama-3.3-70B-Instruct, un&#39;iniziativa per rendere l&#39;IA più accessibile e migliorare le loro piattaforme sociali.</li>
<li>Il modello è competitivo con Llama 3.2 405B e più conveniente di GPT-4o, offrendo agli sviluppatori potenti strumenti per la personalizzazione.</li>
<li>Anche se i modelli Llama sono aperti, hanno restrizioni commerciali, indicando uno sforzo strategico per sfidare il dominio di OpenAI e avvantaggiare la comunità dell&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Installa postmarketOS su un telefono Android e utilizza Docker come server domestico</a></h2>
<ul>
<li>Il manuale descrive l&#39;installazione di Docker su un OnePlus 6T utilizzando postmarketOS, convertendolo efficacemente in un server domestico, ma cancella tutti i dati del telefono.</li>
<li>Requisiti chiave includono un OnePlus 6 o 6T, Fastboot su un PC e file postmarketOS, con passaggi che coinvolgono l&#39;abilitazione della Modalità Sviluppatore, il flashing di postmarketOS e la configurazione di SSH.</li>
<li>Anche se questa configurazione offre un&#39;alternativa a un Raspberry Pi con schermo e batteria integrati, manca del supporto Ethernet ed è limitata alla memoria interna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo esplora l&#39;uso di postmarketOS, un sistema operativo basato su Linux, su telefoni Android per riproporli come server domestici con Docker, offrendo un ambiente più stabile rispetto ad Android. Sottolinea i vantaggi di postmarketOS o Mobian per una maggiore sicurezza del kernel e supporto per dispositivi più vecchi, come il OnePlus 6/6T, affrontando le preoccupazioni sulla durata della batteria e il funzionamento continuo. La discussione include le limitazioni dell&#39;uso di musl (una libreria standard C leggera) invece di glibc (GNU C Library) e l&#39;idea innovativa di utilizzare vecchi telefoni come server.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Hacker Herald – come HN ma con foto e sottotitoli generati dalla folla</a></h2>
<ul>
<li>Il autore, insieme all&#39;ex istruttore Arnav e allo studente Archis, ha lanciato un progetto chiamato Hacker Herald, un front end per Hacker News. - Il progetto è stato sviluppato durante un corso online di programmazione JavaScript e mira a fornire un layout visivamente accattivante simile ai siti di giornali popolari. - L&#39;inclusione di elementi visivi, come le immagini, è intesa a migliorare l&#39;esperienza narrativa fornendo un contesto immediato senza la necessità di cliccare sugli articoli.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald è un nuovo progetto ispirato a Hacker News, che offre un layout simile a un giornale con immagini e sottotitoli generati dalla comunità per le notizie tecnologiche.</li>
<li>Il progetto ha ricevuto feedback contrastanti, con alcuni utenti che apprezzano l&#39;appeal visivo, mentre altri preferiscono la semplicità del formato originale di Hacker News.</li>
<li>Preoccupazioni sono state sollevate riguardo all&#39;autenticità delle immagini e ai problemi di privacy derivanti dall&#39;hotlinking, con suggerimenti per miglioramenti come l&#39;aggiunta di ricerca, categorie e permalink.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Il governo del Congo afferma di essere &#39;in allerta&#39; per una misteriosa malattia simile all&#39;influenza che ha ucciso decine di persone</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il governo del Congo è in stato di massima allerta a causa di una misteriosa malattia simile all&#39;influenza che ha provocato decine di morti, sollevando preoccupazioni sulla sua natura e origine.</li>
<li>Esperti stanno considerando varie possibilità, tra cui il fatto che possa essere una malattia endemica, una malattia infettiva emergente o un patogeno nuovo, con test in corso per identificare la causa.</li>
<li>Le aree colpite sono note per la malnutrizione, che potrebbe peggiorare l&#39;impatto, ma attualmente non ci sono prove di una trasmissione rapida o diffusa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Il numero corretto di annunci è zero" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Il%20numero%20corretto%20di%20annunci%20%C3%A8%20zero&subheading=venerd%C3%AC%206%20dicembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – Un approccio sistematico alla redazione di documentazione tecnica</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis è un approccio sistematico alla documentazione tecnica che si concentra sulle esigenze degli utenti categorizzando i contenuti in quattro tipi: tutorial, guide pratiche, riferimenti tecnici e spiegazioni.</li>
<li>Questo metodo affronta problemi relativi al contenuto, allo stile e all&#39;organizzazione, beneficiando sia gli utenti che i creatori migliorando la qualità e l&#39;accessibilità della documentazione.</li>
<li>Diátaxis è stato implementato con successo in progetti come Gatsby e Cloudflare, dimostrando la sua efficacia pratica nel migliorare la chiarezza e l&#39;accessibilità per gli utenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis è un framework progettato per migliorare la documentazione tecnica categorizzando i contenuti in tutorial, guide pratiche, materiali di riferimento e spiegazioni, ognuno dei quali serve esigenze specifiche degli utenti.</li>
<li>Questo approccio sta guadagnando popolarità nella scrittura tecnica poiché mira a migliorare la qualità della documentazione evitando l&#39;errore di creare documenti adatti a tutti.</li>
<li>Anche se il quadro è vantaggioso, alcuni esperti consigliano di mantenere flessibilità per adattarsi ai diversi requisiti di documentazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Portare la quantizzazione del contesto K/V a Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il processo di integrazione della quantizzazione del contesto K/V (Key/Value) in Ollama è stato uno sforzo collaborativo tra il team di Ollama e la comunità, richiedendo circa cinque mesi per essere completato.</li>
<li>Si sono affrontate sfide nell&#39;integrare la funzionalità nel progetto, evidenziando le complessità del contribuire a progetti su larga scala.</li>
<li>Il progetto sottolinea la dedizione degli appassionati nello sviluppo dell&#39;IA e include discussioni su vari metodi di utilizzo, come le opzioni GUI (Interfaccia Grafica Utente) e la compatibilità mobile, con strumenti come OpenWebUI e LibreChat raccomandati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Prossima fermata: Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One è pronta ad espandere il suo servizio di ride-hailing autonomo e completamente elettrico a Miami nel 2026, utilizzando Jaguar I-PACE.</li>
<li>Il progetto di espansione è in collaborazione con Moove e segue i test di successo nelle difficili condizioni meteorologiche di Miami.</li>
<li>Questa mossa è in linea con l&#39;enfasi di Miami sul trasporto sostenibile e a energia pulita, e il servizio sarà accessibile tramite l&#39;app Waymo One.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Waymo sta espandendo il suo servizio di auto senza conducente a Miami, una città con condizioni di guida impegnative, come parte della sua strategia per ampliare le operazioni in varie città. L&#39;espansione solleva interrogativi sulla capacità di Waymo di affrontare le sfide uniche di Miami, tra cui frequenti inondazioni e comportamenti di guida aggressivi. Waymo collabora con aziende locali per gestire le operazioni, concentrandosi sulla sua tecnologia di guida autonoma per affrontare i costi elevati e i problemi di sicurezza dei taxi guidati da esseri umani, puntando a una soluzione di trasporto urbano più efficiente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Il tribunale federale afferma che smontare un telefono per installare il firmware non è una &#39;perquisizione&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Il iPhone 6 è suscettibile all&#39;exploit checkm8, che è una vulnerabilità di sicurezza nota.</li>
<li>I dispositivi come l&#39;iPhone XS e i modelli più recenti non sono attualmente interessati da questo exploit, indicando misure di sicurezza migliorate nei modelli successivi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un tribunale federale ha deciso che smontare un telefono per installare un firmware non si qualifica come una &quot;perquisizione&quot; se l&#39;accesso ai dati viene effettuato con un mandato valido. - Il governo ha affrontato difficoltà nell&#39;accedere a un dispositivo, portandolo a inviarlo per riparazione e aggiornamento del firmware, con un nuovo mandato ottenuto prima della ricerca effettiva dei dati. - Questo caso sottolinea le complessità nelle interpretazioni legali e le difficoltà nel creare titoli chiari per questioni legali tecniche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: Memorizza 400k Vettori per $1 in PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord è una nuova estensione di PostgreSQL progettata per una ricerca vettoriale efficiente, in grado di memorizzare 400.000 vettori per soli 1$, rendendola più conveniente rispetto ai concorrenti. Utilizza tecniche IVF (Inverted File) e RaBitQ (Random Bit Quantization) per migliorare la velocità di ricerca e l&#39;efficienza della memoria, rendendola adatta alla gestione di grandi set di dati. VectorChord supera alternative come Pinecone e pgvector sia in termini di prezzo che di prestazioni, offrendo una ricerca vettoriale scalabile con velocità e precisione migliorate per applicazioni che necessitano di risposte rapide e accurate.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord ha introdotto un&#39;estensione per PostgreSQL che consente di memorizzare 400.000 vettori al costo di 1 dollaro, evidenziando una soluzione conveniente per l&#39;archiviazione di vettori.</li>
<li>Le comparazioni con AstraDB di Datastax rivelano differenze nelle strategie di replica e nei costi associati, suscitando discussioni sulle prestazioni e sulla gestione degli aggiornamenti.</li>
<li>Il progetto prevede di integrare le funzionalità di pgvecto.rs e alla fine eliminare il supporto per esso, con gli utenti che esplorano il potenziale e i limiti di VectorChord nella gestione dei database vettoriali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Bitcoin è oltre $100k</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il recente aumento di Bitcoin oltre i $100k ha riacceso i dibattiti sul suo valore, con discussioni incentrate sul suo ruolo come asset speculativo rispetto a una riserva di valore.</li>
<li>Il rialzo ha suscitato conversazioni sulla disuguaglianza di ricchezza, l&#39;impatto ambientale delle criptovalute e il loro potenziale come strumento finanziario decentralizzato.</li>
<li>Nonostante le opinioni contrastanti, la crescita di Bitcoin continua ad attirare l&#39;attenzione, con previsioni di ulteriori aumenti e avvertimenti sulla sua volatilità intrinseca.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – Un approccio sistematico alla redazione di documentazione tecnica" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20Un%20approccio%20sistematico%20alla%20redazione%20di%20documentazione%20tecnica&subheading=gioved%C3%AC%205%20dicembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Tra il 2009 e il 2012, gli iPhone presentavano un pulsante &quot;Invia a YouTube&quot; nell&#39;app Foto, che ha portato a numerosi caricamenti con nomi di file predefiniti IMG_XXXX.- È stato sviluppato un bot, ispirato da Ben Wallace, per individuare 5 milioni di questi video, mostrando momenti grezzi e non modificati.- La raccolta di video è disponibile per la visione, presentata in ordine casuale, offrendo uno sguardo su contenuti non filtrati di quell&#39;epoca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito ruota attorno a una caratteristica dell&#39;interfaccia utente (UI) minimalista che mostra i conteggi delle visualizzazioni sui video, evocando nostalgia per i contenuti più personali e autentici dei primi tempi di internet. Gli utenti esprimono emozioni contrastanti, con alcuni che vedono i video personali come un&#39;invasione della privacy, nonostante la loro disponibilità pubblica, evidenziando le continue preoccupazioni sulla privacy nella cultura di internet. La conversazione riflette sull&#39;evoluzione della cultura di internet, contrapponendo l&#39;autenticità grezza delle esperienze online passate alla natura più sterilizzata e potenzialmente invasiva della privacy del web odierno.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Mio figlio (9 anni) ha usato JavaScript semplice per creare un gioco e vorrebbe il tuo feedback.</a></h2>
<ul>
<li>Un bambino di 9 anni ha imparato a programmare, padroneggiando HTML e CSS, e recentemente ha utilizzato Google Gemini per migliorare le sue competenze. Ha creato un gioco programmando in HTML, CSS e JavaScript in VSCode e ha usato Piskel per le grafiche animate, con l&#39;aiuto dei suoi genitori e di Google Gemini. Il bambino ha documentato la sua esperienza in un post sul blog, discutendo il processo e ricevendo feedback dai suoi genitori programmatori per affinare la sua scrittura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un bambino di 9 anni ha creato un gioco utilizzando JavaScript, dimostrando abilità in HTML, CSS e design di giochi con strumenti come VSCode e Piskel. - Il giovane sviluppatore ha ricevuto guida dai suoi genitori programmatori e ha utilizzato Google Gemini per migliorare le sue competenze di codifica. - Il feedback della comunità è stato positivo, con suggerimenti per miglioramenti, indicando un ambiente di supporto per il suo percorso di programmazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Egoless Engineering</a></h2>
<ul>
<li>Il discorso sottolinea l&#39;importanza di promuovere ambienti di lavoro migliori abbattendo le divisioni di ruolo non necessarie e incoraggiando la collaborazione tra i ruoli. Evidenzia le inefficienze causate dalla suddivisione eccessiva dei ruoli e la concezione errata delle pratiche &quot;devops&quot; che creano barriere anziché promuovere la collaborazione. L&#39;oratore sostiene l&#39;importanza di valorizzare la cooperazione, la curiosità e la responsabilità condivisa, suggerendo che la miseria non dovrebbe essere equiparata alla produttività.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Egoless Engineering si concentra sulla collaborazione, la responsabilità e la riduzione dei processi non necessari per migliorare l&#39;efficienza del team.</li>
<li>Mettere in evidenza l&#39;importanza di creare ambienti ad alta fiducia per aumentare la produttività e avverte contro le inefficienze causate dalla politica nelle strutture dei team moderni.</li>
<li>Bilanciare l&#39;autonomia con la supervisione necessaria è cruciale, specialmente nei grandi progetti, per promuovere una cultura di fiducia e collaborazione gestendo al contempo tratti umani come l&#39;ego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 è qui</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 è stato rilasciato, offrendo un importante aggiornamento che semplifica le applicazioni server-rendered dinamiche riducendo la necessità di JavaScript e migliorando le capacità in tempo reale. - Le caratteristiche principali di questo rilascio includono un motore di differenziazione per aggiornamenti efficienti, componenti HEEx per una migliore composizione HTML e caricamenti interattivi, il tutto sfruttando Elixir e la VM Erlang per una latenza e scalabilità superiori. - L&#39;aggiornamento introduce anche nuove funzionalità come stream e operazioni asincrone, con piani futuri per integrare hook JavaScript e Web Components, incoraggiando gli sviluppatori a esplorare la sua facile configurazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 è stato rilasciato, con un nuovo programma di installazione per una configurazione più semplice e funzionalità migliorate.</li>
<li>Il rilascio è considerato una pietra miliare importante per i progetti Elixir e Phoenix, con gli utenti che ne lodano la produttività e la facilità d&#39;uso rispetto ad altri framework.</li>
<li>Nonostante alcune sfide come la gestione di connessioni inaffidabili, la comunità sta attivamente cercando soluzioni e il creatore, Chris McCord, è aperto ai feedback.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: un modello di base del mondo su larga scala</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, rilasciato il 4 dicembre 2024, è un modello di base su larga scala progettato per generare ambienti 3D diversificati per l&#39;addestramento di agenti AI. Sviluppato dal team di Jack Parker-Holder, Genie 2 può creare mondi giocabili e controllabili nelle azioni a partire da un singolo prompt di immagine, supportando il rapido prototipazione e esperienze interattive. Genie 2 avanza la ricerca AI modellando interazioni tra oggetti, animazioni dei personaggi e fisica ambientale, affrontando la sfida di creare ambienti di addestramento ricchi per agenti incarnati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, sviluppato da DeepMind, è un nuovo modello mondiale che dimostra potenziale nel navigare ambienti utilizzando foto e testo, ma manca di dettagli tecnici, codice e accesso aperto.</li>
<li>È considerato più un prototipo per la ricerca e lo sviluppo piuttosto che un prodotto finito, portando a critiche sulla sua inaccessibilità e limitata applicazione pratica.</li>
<li>Il dibattito su Genie 2 sottolinea le sfide dei contenuti generati dall&#39;IA, il potenziale per applicazioni future e la natura competitiva dello sviluppo dell&#39;IA, con la sua utilità e impatto nel mondo reale ancora incerti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD è un gioco di simulazione open source basato su Transport Tycoon Deluxe</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 è stato rilasciato il 3 maggio 2024, concentrandosi sulla correzione di bug dalla versione iniziale. - Gli aggiornamenti principali includono la risoluzione di un bug di desincronizzazione nel multiplayer e miglioramenti al percorso delle navi e alla funzione di sbrogliamento. - I giocatori hanno mostrato un notevole coinvolgimento, registrando 34.700 ore in 17.219 partite nell&#39;ultima settimana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD è un gioco di simulazione open-source ispirato a Transport Tycoon Deluxe, noto per essere giocabile senza la necessità di risorse aggiuntive, a differenza di molti altri remake open-source. Rilasciato nel 2004, OpenTTD ha sostituito la grafica originale del gioco entro il 2009, consentendo la sua distribuzione su piattaforme come Steam mantenendo lo stile originale senza copiare le risorse. Il gioco supporta il multiplayer e ha applicazioni educative, come nello sviluppo di intelligenza artificiale, e continua ad essere popolare per il suo fascino nostalgico e il gameplay coinvolgente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">My C compiler si è compilato da solo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un utente ha descritto il suo percorso nello sviluppo di un compilatore C auto-compilante, evidenziando le sfide e le ricompense del processo.</li>
<li>Feedback incentrato sull&#39;aderenza ai principi DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) ed evitare il casting di tipo non necessario con malloc(), una funzione di allocazione della memoria in C.</li>
<li>La discussione si è ampliata per includere argomenti come la compatibilità dei compilatori, lo stile di codifica, il bootstrapping e i pro e i contro dell&#39;utilizzo di Makefile rispetto agli script Python per la costruzione dei progetti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Come coltivare relazioni professionali</a></h2>
<ul>
<li>Il Modello di Collaborazione TJS (The Journey to Synergy) delinea sette stati di relazioni professionali, che vanno dal competitivo all&#39;identità condivisa, per migliorare la collaborazione.</li>
<li>Il modello sottolinea il passaggio da una mentalità a somma zero a una sinergia di alta qualità, incoraggiando una mentalità di abbondanza e l&#39;allineamento con obiettivi e valori personali.</li>
<li>Le fasi chiave includono Competizione, Coesistenza, Comunicazione, Cooperazione, Coordinamento, Collaborazione e &quot;Siamo lo stesso&quot;, con l&#39;obiettivo finale di ottenere di più collettivamente che individualmente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Reazioni</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Un corso di fisica delle particelle per studenti delle scuole superiori</a></h2>
<ul>
<li>CERN ha sviluppato un corso pilota di fisica delle particelle per studenti delle scuole superiori, composto da 16 capitoli con video e quiz. - Il corso, della durata di circa 4 ore, copre argomenti fondamentali come &quot;Che cos&#39;è una particella?&quot; e &quot;Che cos&#39;è un acceleratore di particelle?&quot; e include esperimenti fai-da-te. - I partecipanti possono completare i capitoli in qualsiasi ordine e ottenere un certificato digitale al termine di tutti i quiz, con feedback incoraggiato per migliorare le future iterazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un corso di fisica delle particelle per studenti delle scuole superiori nel Regno Unito ha coinvolto 54 adolescenti provenienti da 36 scuole, condotto online per otto settimane. Nonostante le sfide come l&#39;interazione limitata e i problemi di autostima, oltre l&#39;80% degli studenti ha superato un test con domande tratte da un esame di fisica quantistica post-laurea di Oxford, con la metà che ha ottenuto distinzioni. Il successo del corso senza matematica complessa ha portato a discussioni sull&#39;obbligo di utilizzare la telecamera nelle lezioni online, sull&#39;impegno degli studenti e sull&#39;accessibilità linguistica per chi non parla inglese.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">No NAT November: Il mio mese senza IPv4</a></h2>
<ul>
<li>Il challenge &quot;No NAT November&quot; ha coinvolto la disabilitazione di IPv4 e l&#39;uso esclusivo di IPv6, mettendo in evidenza il potenziale e le sfide del passaggio a reti solo IPv6. L&#39;autore suggerisce un approccio &quot;principalmente IPv6&quot;, che dà priorità a IPv6 mantenendo reti dual-stack, riducendo la manutenzione e preparandosi per un futuro senza IPv4. Tecnologie transitorie come NAT64 e DNS64 hanno aiutato a risolvere problemi di compatibilità, con i dispositivi Apple che si sono adattati bene, mentre Windows e Linux hanno mostrato risultati misti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito evidenzia le sfide nel passaggio da IPv4 a IPv6, tra cui problemi di supporto da parte degli ISP, limitazioni hardware e ostacoli aziendali e tecnici.</li>
<li>Gli utenti notano i vantaggi di IPv6, come la latenza migliorata e la gestione semplificata della rete evitando le complessità della NAT (Network Address Translation).</li>
<li>La conversazione include scetticismo sull&#39;adozione di IPv6 ed esplora soluzioni tecniche, configurazioni e il suo impatto sulla sicurezza e sulla gestione della rete.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Formaldeide causa più cancro di qualsiasi altro inquinante atmosferico tossico</a></h2>
<ul>
<li>Formaldeide, un inquinante atmosferico prevalente proveniente da fonti come i gas di scarico delle auto e le fabbriche, comporta significativi rischi di cancro, particolarmente legati alla leucemia mieloide. Gli sforzi per regolamentare la formaldeide sono stati ostacolati dall&#39;influenza dell&#39;industria e dai cambiamenti politici, con notevoli battute d&#39;arresto durante l&#39;amministrazione Trump. L&#39;indagine di ProPublica sottolinea i rischi sottovalutati dell&#39;esposizione alla formaldeide e le sfide in corso nell&#39;attuazione di regolamenti efficaci, nonostante alcuni progressi sotto l&#39;amministrazione Biden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il formaldeide è riconosciuto come un importante inquinante atmosferico cancerogeno, con dibattiti in corso sulla sua regolamentazione e sui rischi per la salute associati, in particolare la leucemia mieloide.</li>
<li>Alcuni scienziati criticano l&#39;Agenzia per la Protezione Ambientale (EPA) per la sua valutazione dei rischi della formaldeide, mettendo in evidenza la tensione tra la sicurezza pubblica e gli interessi economici.</li>
<li>Il formaldeide si trova comunemente in prodotti come materiali da costruzione e trattamenti per capelli, sollevando preoccupazioni di esposizione, mentre discussioni più ampie includono l&#39;inquinamento causato dai pneumatici dei veicoli e la riduzione della dipendenza dalle automobili.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 è programmata per essere tenuta online il 7-8 dicembre, con presentazioni, opportunità di volontariato e discussioni incentrate su GNU Emacs ed Emacs Lisp.</li>
<li>L&#39;evento utilizzerà software gratuito per lo streaming e includerà un evento satellite a Lucerna, in Svizzera, offrendo un&#39;esperienza ibrida.</li>
<li>I partecipanti possono partecipare alle discussioni tramite la mailing list emacsconf-discuss, organizzarsi attraverso emacsconf-org e connettersi su IRC al canale #emacsconf su irc.libera.chat, con contenuti concessi in licenza sotto CC BY-SA 4.0 e GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 sottolinea la duratura dedizione della comunità Emacs, mettendo in mostra le sue caratteristiche uniche nonostante non sia popolare come editor come VS Code. - Le discussioni principali si concentrano sull&#39;attrattiva di nicchia di Emacs, la relazione tra popolarità e sostenibilità del software, e presentazioni innovative alla conferenza. - Tra gli argomenti degni di nota vi sono l&#39;integrazione di Emacs con l&#39;IA e modalità uniche come gptel, evidenziando la sua adattabilità e continua rilevanza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">Il CEO di UnitedHealthcare è stato ucciso a colpi di arma da fuoco a Midtown Manhattan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il CEO di UnitedHealthcare è stato tragicamente colpito a Manhattan, portando a diffuse speculazioni sul movente dietro l&#39;incidente.</li>
<li>Alcuni suggeriscono che il movente possa essere collegato alle pratiche controverse di UnitedHealthcare, tra cui il rifiuto delle richieste per malattie terminali.</li>
<li>Il evento ha acceso conversazioni sulla sicurezza delle persone di alto profilo e sull&#39;impatto delle azioni aziendali sul sentimento pubblico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King chiuderà le sue 3 stazioni radio nel Maine</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King sta chiudendo le sue tre stazioni radio a Bangor, nel Maine, dopo oltre 40 anni di proprietà, a causa di perdite finanziarie e della sua età.</li>
<li>I canali, che riflettono la passione di King per la musica rock e i media locali, cesseranno le operazioni alla vigilia di Capodanno.</li>
<li>Questa decisione segna un cambiamento significativo negli affari di King, mentre riorganizza le sue imprese.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King sta chiudendo le sue tre stazioni radio nel Maine a causa delle sfide poste dall&#39;ascesa della trasmissione aziendale, che rende difficile per le piccole stazioni competere.</li>
<li>Il settore radiofonico sta affrontando difficoltà poiché le piattaforme digitali come i podcast e YouTube stanno diventando più popolari, attirando il pubblico lontano dalla radio tradizionale.</li>
<li>La chiusura delle stazioni di King&#39;s sottolinea le difficoltà più ampie delle imprese radiofoniche indipendenti nell&#39;adattarsi a un ambiente mediatico in rapida evoluzione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">I fari della Porsche Macan EV sono troppo luminosi, quindi è stata richiamata.</a></h2>
<ul>
<li>Porsche sta richiamando 2.941 modelli Macan Electric negli Stati Uniti a causa di fari troppo luminosi, richiedendo una visita al centro di assistenza per un aggiornamento software.</li>
<li>Il problema non può essere risolto tramite un aggiornamento over-the-air, rendendo necessaria una visita fisica a un centro di assistenza per la riparazione gratuita.</li>
<li>Il richiamo riguarda i veicoli prodotti tra il 15 marzo e il 4 novembre 2024, con concessionari e proprietari che verranno avvisati rispettivamente a dicembre 2024 e gennaio 2025.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Porsche Macan EV è stato richiamato a causa dei fari eccessivamente luminosi, che causano disagio e preoccupazioni per la sicurezza dei conducenti.</li>
<li>Il richiamo sottolinea le differenze nelle normative sui fari tra gli Stati Uniti e l&#39;Europa, con gli Stati Uniti che hanno limiti di luminosità più severi ma un&#39;applicazione meno rigorosa sulla corretta regolazione.</li>
<li>Il problema evidenzia una frustrazione più ampia tra i conducenti riguardo alla crescente luminosità dei fari delle auto moderne, in particolare sui veicoli più grandi come SUV e camion.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=mercoled%C3%AC%204%20dicembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Il piccolo libro rosso di Facebook</a></h2>
<ul>
<li>In 2012, Facebook ha creato un &quot;Little Red Book&quot; per mantenere la sua identità e il suo focus mentre si espandeva a un miliardo di utenti, enfatizzando principi come rompere le cose, pensare in grande e muoversi velocemente.</li>
<li>Il libro, progettato da Ben Barry, fungeva da manifesto per preservare l&#39;etica di Facebook durante la rapida crescita, mettendo in evidenza l&#39;importanza del raccontare storie nel far crescere la cultura aziendale.</li>
<li>È stata creata una versione digitale di alta qualità di questo raro libro per illustrare come le aziende di successo mantengano la loro identità e cultura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il &quot;Little Red Book&quot; di Facebook era una guida per i dipendenti del 2012, progettata per ispirare un senso di missione e ottimismo tecnologico.</li>
<li>Il manuale ha affrontato critiche per la sua ingenuità e mancanza di consapevolezza di sé, specialmente alla luce delle successive controversie di Facebook riguardanti la privacy dei dati e la disinformazione.</li>
<li>Il libro è visto come una reliquia di un&#39;epoca più speranzosa nella tecnologia, in contrasto con le attuali complesse realtà dei social media.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Il presidente sudcoreano dichiara la legge marziale d&#39;emergenza</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il presidente sudcoreano Yoon Suk Yeol ha dichiarato la legge marziale d&#39;emergenza, ma l&#39;Assemblea Nazionale ha votato per richiederne la revoca, rendendo nulla la dichiarazione.</li>
<li>Le forze armate insistono sul fatto che la legge marziale continuerà fino a quando il presidente non la terminerà ufficialmente, portando a dibattiti sugli obblighi costituzionali e un potenziale impeachment.</li>
<li>Il proclama è paragonato a un tentativo di colpo di stato, sollevando preoccupazioni sul ruolo dei militari e sulle motivazioni del presidente, tra cui evitare indagini su scandali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Lezioni che ho imparato lavorando in una galleria d&#39;arte</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il testo sottolinea la natura soggettiva della valutazione dell&#39;arte e l&#39;importanza del networking nel successo della carriera di un artista. Discute le sfide nel prevedere mostre d&#39;arte di successo e il ruolo delle connessioni professionali iniziali. La conversazione si estende alle complessità di definire la &quot;grande arte&quot;, l&#39;influenza del successo commerciale e l&#39;importanza della comunicazione negli ambienti professionali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator e il potere nella Silicon Valley</a></h2>
<ul>
<li>In 2010, AdGrok, una piccola startup, affrontò una causa legale da parte del loro ex datore di lavoro, Adchemy, che minacciava la loro stabilità finanziaria. Y Combinator, un acceleratore di startup che supportava AdGrok, giocò un ruolo fondamentale nella risoluzione della causa sfruttando la sua influenza con gli investitori di Adchemy e potenziali partner commerciali. Nonostante la vittoria nella causa, l&#39;evento portò alla vendita di AdGrok a Twitter nel 2011, mentre Adchemy fu successivamente venduta a Walmart Labs in un&#39;acquisizione a prezzo di saldo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) è un attore importante nella Silicon Valley, influenzando quali startup ottengono trazione dopo l&#39;acceleratore. - I critici suggeriscono che YC abbia adottato una strategia di &quot;spray and pray&quot;, dando priorità al numero di startup rispetto alla selettività e alla qualità. - Il dibattito si concentra sul fatto che YC debba espandere le sue operazioni o concentrarsi su un numero minore di startup di alta qualità, riflettendo complessità più ampie nella cultura delle startup e nelle strategie di investimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 mesi di OCaml dopo 8 anni di Haskell in produzione (2023)</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore confronta Haskell e OCaml basandosi sulla propria esperienza, evidenziando che Haskell ha più funzionalità e pacchetti, ma la semplicità di OCaml migliora la produttività. - Gli strumenti di Haskell sono potenti ma incoerenti, mentre quelli di OCaml sono semplici e affidabili, con messaggi del compilatore concisi. - Entrambi i linguaggi sono adatti all&#39;uso industriale, ma l&#39;autore preferisce OCaml per la sua attenzione allo sviluppo piuttosto che all&#39;eccessiva riflessione, nonostante la documentazione più completa di Haskell.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;autore confronta le proprie esperienze con Haskell e OCaml, evidenziando la sintassi elegante ma complessa di Haskell e gli strumenti incoerenti, in particolare con versioni specifiche del GHC (Glasgow Haskell Compiler). OCaml è elogiato per la sua semplicità, il sistema di moduli più semplice, il compilatore più veloce e la praticità in produzione, con meno estensioni del linguaggio e una curva di apprendimento più gestibile. L&#39;autore sottolinea l&#39;importanza di una libreria standard robusta per il successo di un linguaggio di programmazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Il vaccino contro l&#39;HIV somministrato due volte l&#39;anno mostra un&#39;efficacia del 100% nelle donne</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un nuovo vaccino contro l&#39;HIV somministrato due volte l&#39;anno ha dimostrato un&#39;efficacia del 100% nelle donne, offrendo un&#39;alternativa promettente alle pillole giornaliere o alle iniezioni mensili.</li>
<li>Questo sviluppo è cruciale per le persone che trovano difficile aderire ai regimi di farmaci giornalieri, potenzialmente semplificando gli sforzi di prevenzione dell&#39;HIV.</li>
<li>Nonostante le sue promesse, il costo della forma iniettabile è una preoccupazione, anche se Gilead prevede di offrire versioni generiche più accessibili in 120 paesi a basso reddito, con un potenziale impatto sulla salute pubblica nelle regioni ad alta prevalenza di HIV.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Il ritiro di Warcraft I e II da parte di Blizzard mette alla prova il nuovo Programma di Conservazione di GOG</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard ha richiesto a GOG di rimuovere dal suo store il pacchetto senza DRM di Warcraft I &amp; II a causa del rilascio delle versioni rimasterizzate.</li>
<li>GOG sta offrendo il pacchetto a un prezzo scontato prima della rimozione, garantendo che gli acquirenti avranno ancora accesso e riceveranno aggiornamenti per la compatibilità con i sistemi moderni.</li>
<li>Questa situazione sottolinea la tensione continua tra le versioni rimasterizzate e quelle originali dei giochi, con GOG che si sforza di preservare i giochi classici nonostante le decisioni degli editori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il ritiro di Warcraft I e II da GOG da parte di Blizzard ha suscitato critiche, soprattutto alla luce dei feedback negativi sul remaster di Warcraft 3.</li>
<li>I fan esprimono preoccupazione che Blizzard, dopo la fusione con Activision, si stia concentrando più sui profitti a breve termine che sul mantenimento della qualità dei giochi.</li>
<li>Questa situazione sottolinea le difficoltà nel preservare la storia dei videogiochi, come evidenziato dal Programma di Conservazione di GOG, e riflette la tendenza dell&#39;industria verso modelli orientati al profitto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi migliora le prestazioni del Pi 5 con la regolazione della SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>Gli ingegneri di Raspberry Pi hanno ottimizzato i tempi della SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory), ottenendo un incremento delle prestazioni del 10-20% per Pi 5 e Pi 4 a 2,4 GHz.</li>
<li>Il overclocking, che comporta l&#39;aumento della velocità di clock oltre le specifiche del produttore, può raggiungere un incremento di velocità fino al 32%, con la maggior parte dei Pi 5 che raggiungono i 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Questi miglioramenti delle prestazioni, inclusa l&#39;emulazione NUMA (Non-Uniform Memory Access) per una migliore gestione dei carichi di lavoro multi-core, potrebbero presto essere disponibili tramite aggiornamenti del firmware, diventando potenzialmente funzionalità standard.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Raspberry Pi 5 ha migliorato le prestazioni grazie alla regolazione dell&#39;SDRAM, portando a discussioni sull&#39;uso degli Intel N100 come alternativa. L&#39;aumento dei prezzi dei Raspberry Pi rende gli Intel N100 più attraenti per coloro che danno priorità alle prestazioni per dollaro, nonostante i vantaggi del Pi in termini di GPIO (General Purpose Input/Output) e dimensioni compatte. Il dibattito si concentra sui migliori casi d&#39;uso, con alcuni che preferiscono i Raspberry Pi per la semplicità e altri che scelgono gli N100 per la loro potenza e versatilità superiori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Nessun bisogno di inviarmi email riguardo a Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>Il nome e l&#39;email dell&#39;autore sono inclusi nel client VPN AnyConnect di Cisco a causa dell&#39;uso della libreria curl, portando a confusione tra gli utenti che cercano supporto. L&#39;autore chiarisce di essere il principale sviluppatore di curl, un componente utilizzato nell&#39;app, ma non affiliato con Cisco o AnyConnect. Gli utenti che necessitano di supporto per AnyConnect dovrebbero contattare direttamente Cisco all&#39;indirizzo <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, il creatore di curl, riceve frequentemente richieste di supporto errate per Cisco AnyConnect, illustrando i problemi con le aziende che oscurano i loro canali di supporto. Gli utenti spesso bypassano i loro dipartimenti IT, forse a causa di precedenti interazioni negative, portandoli a cercare aiuto da parti non correlate. La conversazione evidenzia anche le difficoltà di contattare direttamente le persone online, principalmente a causa delle preoccupazioni riguardanti lo spam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">Il DuckDuckGo dona 25.000 dollari alla Perl and Raku Foundation</a></h2>
<ul>
<li>Il motore di ricerca DuckDuckGo ha donato 25.000 dollari alla Perl and Raku Foundation (TPRF) in occasione del &quot;Giving Tuesday&quot;, contribuendo alla loro missione di promuovere i linguaggi di programmazione Perl e Raku.</li>
<li>Dal 2011, DuckDuckGo ha donato oltre 6 milioni di dollari a organizzazioni che supportano la fiducia online, evidenziando il suo impegno a promuovere ambienti online sicuri e affidabili.</li>
<li>La donazione aiuterà a finanziare lo sviluppo centrale di Perl e i progetti della comunità, con TPRF che esprime gratitudine per il supporto e la fiducia di DuckDuckGo nella loro missione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una donazione di $25.000 da parte di DuckDuckGo alla Perl and Raku Foundation ha acceso discussioni sulla sostenibilità dei progetti open-source.</li>
<li>Il declino nell&#39;uso di Perl e la mancanza di contributi da parte delle aziende che vi fanno affidamento evidenziano preoccupazioni riguardo al suo futuro finanziamento e ai problemi di debito tecnologico.</li>
<li>Il dibattito sulla dipendenza del modello open-source da donazioni e lavoro volontario suggerisce di esplorare metodi di finanziamento alternativi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Un&#39;azienda afferma che un aumento del prezzo del 1000% l&#39;ha spinta a passare da VMware a un rivale open source</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, un operatore cloud del Regno Unito, ha trasferito 20.000 macchine virtuali (VM) da VMware a OpenNebula a seguito di un aumento del prezzo del 1.000% dopo che Broadcom ha acquisito VMware.</li>
<li>Questa migrazione ha migliorato l&#39;efficienza delle macchine virtuali del 200% e ha permesso a Beeks di allocare più risorse ai carichi di lavoro dei clienti.</li>
<li>Il&#39;acquisizione di VMware da parte di Broadcom ha portato a un aumento dei costi e a una riduzione del supporto, spingendo molte aziende, tra cui AT&amp;T, a cercare alternative a causa dell&#39;insoddisfazione dei clienti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un significativo aumento dei prezzi ha spinto un&#39;azienda a passare da VMware a un&#39;alternativa open-source, riflettendo una tendenza più ampia nel settore.</li>
<li>Le acquisizioni di VMware da parte di Broadcom e i successivi cambiamenti nei prezzi stanno spingendo le aziende a esplorare altre opzioni, con Red Hat che sta guadagnando nuovi clienti di conseguenza.</li>
<li>Il passaggio dell&#39;industria verso la containerizzazione e Kubernetes sta riducendo l&#39;attrattiva delle macchine virtuali tradizionali, sottolineando la necessità di considerare il lock-in del fornitore ed esplorare alternative come Proxmox o OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Il piccolo libro rosso di Facebook" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Il%20piccolo%20libro%20rosso%20di%20Facebook&subheading=marted%C3%AC%203%20dicembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel annuncia il ritiro di Pat Gelsinger</a></h2>
<ul>
<li>Il CEO di Intel, Pat Gelsinger, ha annunciato il suo ritiro dopo oltre 40 anni, a partire dal 1° dicembre 2024, con David Zinsner e Michelle Johnston Holthaus che serviranno come co-CEO ad interim.</li>
<li>Il consiglio è impegnato a mantenere la leadership del prodotto e l&#39;efficienza, con Frank Yeary come presidente esecutivo ad interim durante la ricerca di un nuovo CEO.</li>
<li>Intel rimane un leader nella tecnologia dei semiconduttori, ispirato dalla Legge di Moore, con un focus sull&#39;innovazione e la continuità della leadership.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il ritiro del CEO di Intel, Pat Gelsinger, ha suscitato speculazioni sul futuro dell&#39;azienda, con opinioni divise sul fatto che la sua strategia aggressiva fosse vantaggiosa o indicativa di problemi sottostanti.</li>
<li>Si sono aperte discussioni su potenziali fusioni, inclusa una proposta controversa di fusione con AMD, che solleva preoccupazioni riguardo alla creazione di un monopolio.</li>
<li>L&#39;annuncio ha suscitato reazioni contrastanti, con alcuni che lo vedono come un errore e altri che lo considerano un cambiamento necessario per il progresso di Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Che cosa entrerà nel pubblico dominio nel 2025?</a></h2>
<ul>
<li>Il 1° gennaio 2025, nuove opere entreranno nel pubblico dominio, comprese quelle di creatori deceduti nel 1954 e nel 1974, e film/libri statunitensi del 1929.</li>
<li>Il Public Domain Review, una Community Interest Company del Regno Unito, utilizza i profitti per il beneficio della comunità e si affida alle donazioni dei lettori.</li>
<li>I lettori sono incoraggiati a esplorare risorse come il “Public Domain Day Countdown” di John Mark Ockerbloom e il Manifesto di Communia per ulteriori informazioni sul pubblico dominio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>In 2025, la scadenza degli ultimi brevetti sul codec video h.264 (AVC) lo renderà liberamente disponibile, potenzialmente aumentando l&#39;accessibilità e riducendo i costi per gli utenti.</li>
<li>Il codec HEVC rimane intrappolato nelle complessità dei brevetti, evidenziando le sfide continue nell&#39;accessibilità dei codec video.</li>
<li>I dibattiti sulla riforma del diritto d&#39;autore sono in corso, con proposte per termini più brevi e più licenze obbligatorie per bilanciare i diritti dei creatori con l&#39;accesso pubblico, affrontando le preoccupazioni che i termini lunghi attuali avvantaggino principalmente le corporazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Come studiare la matematica (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Il saggio di Lawrence Neff Stout fornisce strategie per studiare la matematica a livello universitario, sottolineando la necessità di una comprensione più profonda della teoria, delle definizioni e delle dimostrazioni rispetto alla matematica delle scuole superiori. Le strategie chiave includono la comprensione di definizioni precise, la memorizzazione e la comprensione di teoremi e dimostrazioni, e l&#39;uso di tecniche come lavorare a ritroso per vedere come i concetti si interconnettono. Il saggio evidenzia l&#39;importanza di praticare problemi per sviluppare tecniche e giudizio, e sottolinea che la comprensione è più cruciale della memorizzazione nella matematica universitaria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il piacere nello studio della matematica può migliorare la comprensione e portare al successo, poiché molti studenti faticano con la materia a causa di metodi di insegnamento poco coinvolgenti. Avere un mentore che riveli gli aspetti piacevoli della matematica e costruire fiducia fin dall&#39;inizio può prevenire l&#39;abbandono prematuro degli studenti. Strategie efficaci includono un coinvolgimento profondo con il materiale, la risoluzione di problemi e la comprensione di definizioni e dimostrazioni, bilanciando l&#39;intuizione con uno studio rigoroso per raggiungere la padronanza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Gene responsabile del pelo arancione nei gatti</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Studi recenti indicano che il gene Arhgap36, che influenza i livelli di GTP e l&#39;attività del recettore MC1R, potrebbe essere responsabile del pelo arancione nei gatti, piuttosto che il gene Mc1r collegato ai capelli rossi negli esseri umani.</li>
<li>Questa scoperta sottolinea la complessità della genetica, dove un singolo gene può influenzare molteplici tratti, ed è parte di sforzi di ricerca più ampi per comprendere i meccanismi genetici.</li>
<li>Comprendere questi fattori genetici ha potenziali implicazioni per l&#39;allevamento e la salute, contribuendo alla popolarità dei gatti arancioni, spesso noti per il loro comportamento giocoso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">‘Brain rot’ nominata Parola dell&#39;Anno 2024 dall&#39;Oxford</a></h2>
<ul>
<li>Il termine dell&#39;anno 2024 scelto dall&#39;Oxford è &quot;brain rot&quot;, selezionato tramite un voto pubblico con oltre 37.000 partecipanti, evidenziando la sua crescente rilevanza. &quot;Brain rot&quot; descrive il declino mentale derivante dal consumo di contenuti online banali, con un aumento del 230% nell&#39;uso dal 2023 al 2024, riflettendo le preoccupazioni sull&#39;impatto del consumo digitale sulla salute mentale. Originariamente coniato da Henry David Thoreau nel 1854, il termine ha guadagnato popolarità su piattaforme come TikTok, suscitando discussioni sugli effetti dei contenuti online eccessivi, in particolare tra la Generazione Z e la Generazione Alpha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il termine &quot;brain rot&quot; è stato scelto come Parola dell&#39;Anno 2024 dall&#39;Oxford, riferendosi al declino dello stato mentale dovuto al consumo eccessivo di contenuti online banali. - Il termine sottolinea le preoccupazioni riguardo alla riduzione della capacità di attenzione e alle qualità addictive dei media digitali, come i social media, la TV e i videogiochi. - Le conversazioni intorno al &quot;brain rot&quot; enfatizzano la necessità di moderazione per bilanciare il relax ed evitare la sovrastimolazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Programmare il C64 con Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>Il VS64 extension consente di programmare il Commodore 64 utilizzando Visual Studio Code su Mac, Windows e Linux, offrendo un&#39;alternativa moderna e multipiattaforma al CBM PRG Studio, che è disponibile solo per Windows.</li>
<li>VS64 supporta la programmazione in BASIC, Assembly e C con evidenziazione della sintassi, strumenti e funzionalità come la numerazione automatica e l&#39;uso delle etichette, migliorando l&#39;esperienza di sviluppo.</li>
<li>Si integra con gli assembler ACME e Kick, i compilatori C/C++ CC65 e LLVM-MOS, e l&#39;emulatore VICE C64 per il debugging, rendendolo uno strumento completo per lo sviluppo su C64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione sottolinea la nostalgia e l&#39;interesse continuo per il retro computing, in particolare la programmazione del Commodore 64 (C64) utilizzando Visual Studio Code.</li>
<li>I partecipanti condividono esperienze con sistemi vintage, attribuendo loro il merito di aver ispirato le loro carriere nello sviluppo software, e discutono di strumenti come il &quot;retro debugger&quot; e tutorial su YouTube per apprendere giochi e demo vecchi.</li>
<li>Il dialogo mette in evidenza le sfide e le gioie della programmazione in linguaggio assembly e BASIC, e menziona strumenti moderni ed estensioni che migliorano l&#39;esperienza di codifica retrò.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel annuncia il ritiro di Pat Gelsinger" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20annuncia%20il%20ritiro%20di%20Pat%20Gelsinger&subheading=luned%C3%AC%202%20dicembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Avvento del Codice 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, creato da Eric Wastl, è un calendario dell&#39;Avvento che presenta enigmi di programmazione adatti a tutti i livelli di abilità, risolvibili in qualsiasi linguaggio di programmazione.</li>
<li>I puzzle sono progettati per funzionare in modo efficiente su hardware più vecchio e sono pensati per la pratica, i colloqui o l&#39;intrattenimento, senza richiedere una formazione in informatica.</li>
<li>Si incoraggiano i partecipanti a condividere le loro esperienze, testare soluzioni con esempi e chiedere aiuto se necessario, rispettando le linee guida come non utilizzare l&#39;IA per risolvere enigmi e rispettare le regole sui marchi registrati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È iniziato l&#39;Advent of Code 2024, con i partecipanti impegnati in una risoluzione creativa dei problemi e nella condivisione delle loro esperienze. Alcuni partecipanti stanno sperimentando approcci unici, come l&#39;uso di C senza librerie standard o l&#39;esplorazione di nuovi linguaggi di programmazione come Swift o Ada. Sebbene ci siano preoccupazioni sull&#39;impatto dell&#39;IA sulla classifica, l&#39;evento promuove principalmente il divertimento personale, l&#39;apprendimento e l&#39;interazione comunitaria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Un&#39;autorità di certificazione brasiliana, fidata solo da Microsoft, ha emesso un certificato per google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un&#39;autorità di certificazione brasiliana (CA), di cui si fida esclusivamente Microsoft, ha emesso un certificato per google.com, violando le regole di autorizzazione dell&#39;autorità di certificazione (CAA) di Google.</li>
<li>Questo incidente solleva preoccupazioni sulla affidabilità dell&#39;Autorità di Certificazione e sulla decisione di Microsoft di fidarsi di essa, dato che altri importanti browser non lo fanno.</li>
<li>Il certificato potrebbe facilitare attacchi man-in-the-middle, permettendo agli aggressori di impersonare Google e distribuire malware, sottolineando la necessità di una supervisione più rigorosa e trasparenza nelle decisioni di fiducia delle CA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Sistema di telecamere di sicurezza domestica privata open-source (crittografia end-to-end)</a></h2>
<ul>
<li>Il creatore ha sviluppato un sistema di telecamere di sicurezza domestica chiamato Privastead, concentrandosi sulla privacy attraverso l&#39;uso della crittografia end-to-end con OpenMLS e implementandolo principalmente in Rust. Privastead è open-source per coloro che hanno preoccupazioni sulla privacy, richiedendo una telecamera IP compatibile, una macchina locale, un server e uno smartphone Android per l&#39;installazione. Attualmente, il sistema supporta solo una telecamera IP e Android, ma l&#39;autore cerca feedback e contributi dalla comunità per migliorare le sue capacità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Privastead è un sistema di telecamere di sicurezza domestica open-source sviluppato per affrontare le preoccupazioni sulla privacy con le soluzioni esistenti, utilizzando la crittografia end-to-end tramite OpenMLS. Il sistema è principalmente implementato in Rust e richiede una telecamera IP supportata, una macchina locale, un server e uno smartphone Android per il funzionamento. Il progetto è disponibile su GitHub, invitando feedback e contributi dalla comunità per migliorare la sua funzionalità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs esegue la conversione in loco del filesystem NTFS al Btrfs open-source</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs è uno strumento progettato per convertire i file system NTFS in Btrfs sul posto, preservando l&#39;immagine originale come una copia reflink per un potenziale recupero dello spazio.</li>
<li>Lo strumento è disponibile sia per Windows che per Linux, con istruzioni di installazione specifiche e dipendenze per ciascuna piattaforma, e include funzionalità come il supporto alla compressione e il rollback a NTFS.</li>
<li>Le limitazioni includono la mancanza di supporto per attributi estesi più vecchi, grandi flussi di dati alternativi (ADS) e file crittografati, con condizioni specifiche richieste per l&#39;avvio di Windows da un file system Btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs è uno strumento che consente la conversione in loco da NTFS (New Technology File System) a Btrfs (B-tree File System), suscitando discussioni sulla sua utilità e tempistica per i trasferimenti di dati di grandi dimensioni.</li>
<li>Gli utenti condividono esperienze contrastanti con Btrfs, apprezzando funzionalità come gli snapshot ma ricordando problemi di stabilità passati, discutendo anche di altri filesystem come ZFS e bcachefs.</li>
<li>La conversazione sottolinea le complessità e i rischi della gestione del filesystem, con alcuni utenti che sostengono l&#39;importanza dei backup e dei formati freschi rispetto agli strumenti di conversione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD disabilita il buffer di loop di Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>AMD ha disabilitato il loop buffer nei suoi CPU Zen 4, una funzione destinata all&#39;ottimizzazione energetica piuttosto che al miglioramento delle prestazioni. - I test sulle prestazioni indicano differenze trascurabili con il loop buffer disabilitato, poiché la cache delle operazioni compensa con una larghezza di banda sufficiente. - La decisione di disabilitare il loop buffer, forse a causa di un bug hardware, è improbabile che influisca significativamente sulle prestazioni o sul consumo energetico, e la funzione non era ampiamente documentata da AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>AMD ha disabilitato il loop buffer nei suoi CPU Zen 4, probabilmente a causa di vulnerabilità hardware non divulgate, causando una lieve diminuzione delle prestazioni in alcune situazioni. Il loop buffer era stato progettato per migliorare l&#39;efficienza energetica e le prestazioni, ma la sua rimozione indica che potrebbe non aver offerto vantaggi sostanziali. La decisione silenziosa di disabilitare il loop buffer ha sollevato preoccupazioni riguardo alla trasparenza e alla gestione delle vulnerabilità hardware.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">Rilasciato OpenWRT One: Il primo router progettato specificamente per OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Il Software Freedom Conservancy (SFC) e OpenWrt hanno rilasciato l&#39;OpenWrt One, un router wireless progettato per promuovere la libertà del software e il diritto alla riparazione, al prezzo di 89 dollari con custodia o 68,42 dollari per la scheda.</li>
<li>Il router è non bloccabile, completamente conforme al copyleft, e dispone di un SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, 1 GiB di RAM DDR4, supporta Power over Ethernet (PoE) e alimentazione USB-C, con un&#39;interfaccia seriale USB per utenti avanzati.</li>
<li>Il dispositivo è conforme alle normative FCC, dimostrando che il diritto alla riparazione del software può allinearsi con i requisiti normativi, e ogni acquisto include una donazione di $10 a OpenWrt presso la Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, il primo router progettato specificamente per il firmware open-source OpenWrt, è stato rilasciato al prezzo di 89 dollari. Mira a bilanciare la conformità con le licenze copyleft e le normative FCC, sebbene includa ancora alcuni blob binari proprietari per la funzionalità Wi-Fi. Il rilascio ha suscitato discussioni sui benefici della separazione delle funzioni di router e Wi-Fi per una maggiore flessibilità nell&#39;hardware di rete.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean risponde all&#39;industria EDA riguardo ad AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean ha affrontato le critiche riguardanti l&#39;AlphaChip di Google, osservando che i critici non hanno seguito i passaggi essenziali di replicazione, come il pre-addestramento. - Il dibattito mette in discussione se le prestazioni di AlphaChip siano al pari degli strumenti esistenti, con alcuni che suggeriscono che le affermazioni di Google possano essere esagerate. - Questa discussione sottolinea le tensioni tra Google e l&#39;industria dell&#39;Electronic Design Automation (EDA), coinvolgendo accuse di parzialità e preoccupazioni sulla replicabilità della ricerca di Google.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Avvento del Codice 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Avvento%20del%20Codice%202024&subheading=domenica%201%20dicembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Che cosa fa questo pulsante? – La mia nuova auto ha un interruttore misterioso e non documentato</a></h2>
<ul>
<li>Un proprietario di una Opel Corsa del 2020 ha scoperto un interruttore misterioso collegato a un sistema di tracciamento della flotta, probabilmente installato dal precedente proprietario, una grande azienda.</li>
<li>Il sistema funziona come un localizzatore GPS e possibilmente come un immobilizzatore, tracciando i movimenti del conducente e inviando dati a un gestore della flotta.</li>
<li>Il proprietario prevede di rimuovere il sistema a causa di preoccupazioni sulla privacy, evidenziando il problema di guidare inconsapevolmente con dispositivi di tracciamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un nuovo modello di auto presenta un interruttore collegato alla tecnologia GPS ed eSIM, sollevando preoccupazioni sulla privacy poiché queste funzionalità non possono essere disattivate, potenzialmente consentendo la raccolta di dati e la sorveglianza governativa.</li>
<li>Alcuni consumatori preferiscono le auto più vecchie per evitare problemi di privacy, poiché i veicoli moderni sono spesso paragonati a &quot;smartphone su ruote&quot; a causa delle loro funzionalità di connettività.</li>
<li>I studi sulla privacy evidenziano preoccupazioni significative con le nuove auto, sebbene alcuni marchi offrano opzioni per rinunciare alla condivisione dei dati, suscitando dibattiti in corso sull&#39;equilibrio tra progressi tecnologici e diritti alla privacy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">Rompere il CAPTCHA di 4Chan</a></h2>
<ul>
<li>Il progetto mirava a sviluppare un modello di apprendimento automatico utilizzando TensorFlow per risolvere i CAPTCHA di 4Chan con un&#39;accuratezza superiore all&#39;80%, raggiungendo infine un&#39;accuratezza superiore al 90%.</li>
<li>Il modello ha utilizzato un&#39;architettura LSTM CNN con codifica CTC, addestrato su 500 immagini risolte manualmente e 50.000 immagini sintetiche, ed è stato convertito per l&#39;uso nel browser con TensorFlow.js.</li>
<li>Il progetto ha fornito preziose intuizioni sull&#39;apprendimento automatico e la visione artificiale, superando sfide come la raccolta dei dati, la generazione di dati sintetici e i problemi di compatibilità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il sistema CAPTCHA di 4Chan è stato compromesso, mettendo in evidenza i limiti dei CAPTCHA basati su testo poiché i computer ora superano le capacità umane nel risolverli.</li>
<li>Nonostante le loro vulnerabilità, i CAPTCHA continuano a svolgere un ruolo nell&#39;aumentare il costo dello spamming, scoraggiando così alcuni potenziali spammer.</li>
<li>I risvolti etici della violazione dei CAPTCHA sono oggetto di dibattito, poiché facilita un aumento di spam e contenuti generati dall&#39;IA, influenzando i proprietari dei siti web e gli utenti, evidenziando la necessità di soluzioni anti-spam più efficaci.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Linee geometriche di Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le opere d&#39;arte lineare geometrica di Wacław Szpakowski stanno guadagnando riconoscimento per i loro disegni complessi, attirando paragoni con l&#39;Op Art e artisti come Bridget Riley e Bernard Cohen. L&#39;arte, che somiglia a modelli matematici, sta ispirando creatori di arte digitale e generativa, mettendo in evidenza il suo potenziale nelle moderne piattaforme digitali. Le discussioni sottolineano l&#39;importanza storica del lavoro di Szpakowski e la sua fusione di matematica e arte, con collegamenti a opere d&#39;arte e mostre correlate che vengono condivisi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Progettazione del sonno</a></h2>
<ul>
<li>Il Sonno Breve Naturale Familiare (FNSS) è una condizione in cui gli individui possono dormire meno senza effetti avversi a causa di una mutazione genetica, in particolare nel gene DEC2 che influenza i livelli di orexina. L&#39;orexina svolge un ruolo chiave nella regolazione del sonno, con squilibri che portano a sonnolenza o insonnia, e la ricerca sta esplorando la replicazione del FNSS attraverso agonisti dell&#39;orexina o terapia genica. Nonostante il suo potenziale, il FNSS rimane poco studiato, indicando la necessità di ulteriori ricerche per sviluppare metodi migliorati di ingegneria del sonno.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Sonno Breve Naturale Familiare (FNSS) è una mutazione genetica che consente agli individui di dormire meno senza effetti negativi, suscitando interesse per i suoi potenziali benefici e rischi.</li>
<li>Si sollevano preoccupazioni riguardo agli impatti sulla salute a lungo termine della riduzione del sonno, incluso un possibile aumento del rischio di demenza, nonostante alcuni aneddoti personali di ottimizzazione del sonno riuscita.</li>
<li>La discussione considera anche il ruolo evolutivo del sonno, il potenziale del biohacking del sonno e le implicazioni sociali, mettendo in dubbio se la riduzione delle necessità di sonno sia in definitiva benefica o dannosa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Il deterioramento di Google</a></h2>
<ul>
<li>La chiusura di Giant Freakin Robot sottolinea le sfide affrontate dagli editori indipendenti, poiché molti siti stanno chiudendo a causa della diminuzione del traffico proveniente da grandi piattaforme come Google e Facebook. - Il sistema di apprendimento automatico di Google, progettato per migliorare i risultati di ricerca, ha involontariamente escluso numerosi piccoli siti, portando a difficoltà finanziarie per i creatori di contenuti. - La complessità dell&#39;algoritmo e la posizione dominante di Google sul mercato contribuiscono al problema in corso, lasciando ai creatori poche alternative e soluzioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il declino di Google è legato alla sua attenzione ai ricavi pubblicitari rispetto alla qualità della ricerca, con conseguente riduzione dell&#39;innovazione e della visione.</li>
<li>Gli utenti segnalano un calo nella qualità dei servizi come Google Maps e Google Docs, senza risultati significativi da parte di Google negli ultimi anni.</li>
<li>Il crescente utilizzo dell&#39;Ottimizzazione per i Motori di Ricerca (SEO) e dei contenuti generati dall&#39;IA ha complicato i risultati delle ricerche, spingendo gli utenti a esplorare alternative come Kagi e DuckDuckGo per esperienze di ricerca migliori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Il produttore Sol-Ark disabilita apparentemente tutti gli inverter Deye negli Stati Uniti</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark ha disabilitato tutti gli inverter Deye negli Stati Uniti, disturbando i proprietari di case bloccandoli intenzionalmente con un messaggio riguardante le restrizioni regionali.</li>
<li>Sol-Ark, detentore dei diritti esclusivi di vendita negli Stati Uniti, ha offerto un programma di sostituzione scontato ai clienti interessati, sollevando preoccupazioni sul controllo e la sicurezza degli inverter solari connessi a Internet.</li>
<li>L&#39;incidente sottolinea l&#39;importanza di selezionare inverter con supporto affidabile e rete sicura per evitare interruzioni simili, in particolare con prodotti di fabbricazione cinese.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Si dice che Sol-Ark abbia disabilitato tutti gli inverter Deye negli Stati Uniti, suscitando frustrazione per la dipendenza dai dispositivi connessi a Internet e dai servizi cloud. Gli utenti esprimono preoccupazioni riguardo alla dipendenza dai servizi cloud per i dispositivi locali, temendo potenziali interruzioni future e sostenendo il controllo locale. L&#39;incidente sottolinea i rischi associati alla tecnologia dipendente dal cloud, spingendo a richiedere una migliore protezione dei consumatori e soluzioni alternative.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Che cosa fa questo pulsante? – La mia nuova auto ha un interruttore misterioso e non documentato" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Che%20cosa%20fa%20questo%20pulsante%3F%20%E2%80%93%20La%20mia%20nuova%20auto%20ha%20un%20interruttore%20misterioso%20e%20non%20documentato&subheading=sabato%2030%20novembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Invia a qualcuno che apprezzi una lettera ufficiale di &#39;Continua e Persevera&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reazioni</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Gli ingegneri non possono permettersi di commettere errori di avvio quando costruiscono registri.</a></h2>
<ul>
<li>Il Payments Engineer Playbook sottolinea il ruolo cruciale dei registri accurati nelle startup fintech, evidenziando i rischi di trascurare i sistemi di contabilità a partita doppia.</li>
<li>Alvaro Duran condivide un racconto ammonitore dalla sua esperienza con una startup, in cui l&#39;assenza di un sistema di partita doppia ha portato a discrepanze finanziarie e insoddisfazione dei clienti.</li>
<li>Duran sta pensando di scrivere un libro sulla creazione di registri scalabili e a prova di futuro, cercando feedback sul potenziale interesse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nel caso di Synapse, gli ingegneri nei sistemi finanziari devono evitare errori, poiché il loro registro mostrava in modo inaccurato più saldi dei clienti rispetto ai fondi effettivi, risultando in milioni mancanti. Le aziende fintech spesso promettono l&#39;assicurazione FDIC, ma questa si applica solo se la banca fallisce, non se la fintech gestisce male i fondi, evidenziando l&#39;importanza di un tracciamento finanziario accurato. La contabilità a partita doppia è fondamentale per l&#39;accuratezza, garantendo che ogni transazione sia bilanciata e tracciabile, il che aiuta a prevenire errori e potenziali frodi nei sistemi finanziari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Non scherzare con Scroll</a></h2>
<ul>
<li>Si critica i plugin di scorrimento a inerzia per il fatto di interrompere l&#39;esperienza di navigazione web naturale degradando l&#39;usabilità, l&#39;accessibilità e le prestazioni. - I problemi principali includono la violazione delle aspettative degli utenti, il causare chinetosi, la riduzione dell&#39;accessibilità e prestazioni incoerenti, in particolare sui dispositivi più vecchi. - Questi plugin aumentano anche i tempi di caricamento delle pagine, interrompono le funzionalità native del browser e aggiungono un sovraccarico di manutenzione, portando a frustrazione degli utenti e complessità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito sottolinea le frustrazioni con le applicazioni a pagina singola (SPA) che influenzano la navigazione web, in particolare per quanto riguarda gli URL, la navigazione del browser e il pulsante indietro. I critici sostengono che le SPA implementate in modo improprio compromettono i fondamenti del web come la possibilità di aggiungere ai segnalibri e la navigazione, dando priorità alle prestazioni rispetto all&#39;esperienza utente. La conversazione affronta anche problemi come il dirottamento delle funzioni standard del browser e l&#39;importanza di rispettare l&#39;autonomia dell&#39;utente nel design web, sostenendo il mantenimento delle funzionalità web tradizionali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner aumenta i prezzi riducendo significativamente la larghezza di banda (US)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner sta aumentando i prezzi negli Stati Uniti fino al 27,52% per i server CPX21, riducendo al contempo la larghezza di banda in media dell&#39;88,19%. - Le modifiche, annunciate il Giorno del Ringraziamento, sono intese ad allineare i costi con l&#39;uso delle risorse, poiché gli utenti più leggeri stavano sovvenzionando quelli più pesanti. - I nuovi prezzi e i limiti di larghezza di banda entreranno in vigore da dicembre 2024 per i nuovi server e da febbraio 2025 per quelli esistenti, con Hetzner che sostiene di offrire il miglior rapporto qualità-prezzo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, una società di web hosting, ha aumentato i suoi prezzi e ridotto le offerte di larghezza di banda negli Stati Uniti.</li>
<li>Il tema ha generato una discussione significativa, portando a molteplici post duplicati su Hacker News, una popolare piattaforma di notizie tecnologiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">I pneumatici delle auto rilasciano un quarto di tutte le microplastiche nell&#39;ambiente</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le gomme delle auto sono una delle principali fonti di inquinamento da microplastiche, contribuendo a un quarto di tutte le microplastiche nell&#39;ambiente. C&#39;è un dibattito sull&#39;opportunità di tassare le gomme in base ai loro composti per affrontare l&#39;inquinamento, anziché tassare i veicoli in base al peso. La discussione include preoccupazioni sulla privacy e sulla praticità riguardo alla tassazione basata sul peso e sulla distanza percorsa, con esempi dal Regno Unito e dai Paesi Bassi che considerano diversi metodi per l&#39;implementazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">Il successo e il fallimento di Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Ninja, un sistema di build creato come progetto collaterale, ha guadagnato una notevole popolarità ed è ora utilizzato da importanti progetti come Chrome, Android e Meson.</li>
<li>Il sistema è progettato per velocità ed efficienza, utilizzando un grafo bipartito per una migliore struttura di costruzione e concentrandosi su build incrementali veloci.</li>
<li>Il creatore riflette sulle sfide di essere un manutentore open-source, notando le elevate richieste e la gratitudine limitata nonostante il successo di Ninja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione si concentra sul ruolo del sistema di build Ninja nell&#39;AOSP (Android Open Source Project) di Android e sulle complessità della transizione dai makefile a Ninja.</li>
<li>Gli utenti discutono i vantaggi di Ninja rispetto ai Makefile, considerando l&#39;architettura, le questioni sociali e l&#39;impatto del tempo di iterazione sulla soddisfazione dei programmatori.</li>
<li>La conversazione menziona anche altri sistemi di build come Samurai e le sfide di mantenere sistemi di build artigianali, evidenziando il ruolo delle dinamiche sociali negli ambienti tecnologici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">Quanta memoria è necessaria nel 2024 per eseguire 1 milione di attività simultanee?</a></h2>
<ul>
<li>Un benchmark del 2024 ha testato il consumo di memoria per l&#39;esecuzione di 1 milione di attività concorrenti utilizzando coroutine in vari linguaggi di programmazione, tra cui Rust, C#, Go e Java. C# con NativeAOT ha dimostrato la migliore efficienza della memoria, superando altri linguaggi, mentre Go ha consumato più memoria del previsto, persino più di Java con GraalVM. Lo studio sottolinea che alcuni linguaggi, come .NET con NativeAOT e GraalVM di Java, hanno migliorato la scalabilità, mentre le goroutine di Go sono risultate meno efficienti e l&#39;uso della memoria di Rust è stato ottimizzato regolando la gestione delle attività.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>In 2024, la memoria necessaria per eseguire 1 milione di attività concorrenti varia a seconda del linguaggio di programmazione e del modello di concorrenza, con Rust e C# che utilizzano circa 0,12 KiB per attività, mentre Go utilizza circa 2,64 KiB per attività.</li>
<li>Node.js, nonostante sembri efficiente con le promesse, non esegue compiti in parallelo, evidenziando le differenze nella gestione della concorrenza tra i linguaggi.</li>
<li>Il benchmark sottolinea che le applicazioni nel mondo reale coinvolgono operazioni più complesse rispetto ai semplici compiti, influenzando l&#39;uso della memoria e le prestazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Addio, Rust. Ti auguro successo ma sono tornato a C++ (scusa, è uno sfogo)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un utente di Reddit ha criticato Rust per la sua complessità e le limitate opportunità di lavoro, paragonandolo a Betamax ed Esperanto, che sono tecnicamente superiori ma non ampiamente adottati.</li>
<li>Anche se alcuni utenti apprezzano la severità e le caratteristiche di sicurezza di Rust, altri notano il suo tasso di adozione più lento rispetto a linguaggi come Go.</li>
<li>Nonostante queste sfide, Rust sta guadagnando terreno in grandi aziende come AWS e Microsoft, con alcuni che lo vedono come un potenziale futuro sostituto del C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 è in arrivo</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0 è previsto in uscita a breve, segnando il primo importante aggiornamento dal 2018, con un&#39;interfaccia GTK 3 modernizzata e prestazioni migliorate. - Gli aggiornamenti principali includono l&#39;editing non distruttivo, una gestione del colore migliorata, flussi di lavoro dei livelli ottimizzati e un nuovo sistema di estensioni per una gestione dei plugin più semplice. - Sebbene la data di rilascio esatta sia sconosciuta, sono disponibili build di sviluppo, indicando un significativo avanzamento per l&#39;editor di immagini open-source con aggiornamenti futuri più frequenti previsti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 è in fase di sviluppo, aggiungendo il supporto per palette di colori oltre sRGB, come CMYK e CIELAB, che sono importanti per la stampa e l&#39;editoria.</li>
<li>Il miglioramento mira a potenziare l&#39;accuratezza del colore convertendo in altri spazi colore solo quando necessario, riducendo al minimo la perdita di dati.</li>
<li>Nonostante i progressi come l&#39;editing non distruttivo, alcuni utenti sono preoccupati per l&#39;interfaccia utente e la funzionalità di GIMP rispetto a Photoshop, citando uno sviluppo lento a causa di un piccolo team di volontari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – Un&#39;alternativa self-hosted a Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Vince è una versione basata su Golang del dashboard di Plausible Analytics, progettata come un sistema a singolo binario e singolo utente per più siti web senza dipendenze di runtime. Include funzionalità come TLS automatico (Transport Layer Security), tracciamento dei link in uscita, tracciamento dei download di file, tracciamento delle pagine 404 e tracciamento di eventi personalizzati, rendendolo quasi equivalente al dashboard di Plausible. Vince mira a rendere il dashboard di Plausible accessibile per l&#39;auto-hosting, servendo come sostituto per siti web personali, con una demo disponibile su un&#39;istanza Vultr da 6 dollari.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Vince è un&#39;alternativa auto-ospitata a Google Analytics, sviluppata come un porting in Golang del dashboard di Plausible Analytics, con un focus sulle funzionalità relative al dashboard.</li>
<li>Offre funzionalità come TLS automatico (Transport Layer Security), tracciamento dei link in uscita e tracciamento degli eventi personalizzati, senza dipendenze di runtime, rendendolo adatto per siti web personali.</li>
<li>Vince è conforme al GDPR (Regolamento Generale sulla Protezione dei Dati), utilizza Pebble per l&#39;archiviazione dei dati ed è disponibile come progetto open-source su GitHub, offrendo un&#39;opzione di auto-hosting accessibile senza la complessità di configurazione di Plausible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Il Parlamento australiano vieta i social media ai minori di 16 anni</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Australia ha implementato un divieto sull&#39;uso dei social media per gli individui sotto i 16 anni, accendendo discussioni sulla protezione dei minori rispetto ai diritti dei genitori.- La legge impone la verifica dell&#39;età, il che ha sollevato preoccupazioni sulla privacy e timori di una maggiore sorveglianza.- La legislazione è stata accelerata con un minimo contributo pubblico, lasciando in dubbio la sua efficacia e applicabilità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Condivisione dello schermo nel browser</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new è uno strumento che consente agli utenti di creare rapidamente applicazioni web, come dimostrato dalla creazione di un&#39;app per la condivisione dello schermo in soli 30 minuti. L&#39;app funziona generando un codice univoco per una stanza, che altri possono utilizzare per unirsi e visualizzare lo schermo condiviso. Il progetto è stato ulteriormente sviluppato utilizzando Cursor ed è disponibile per la visualizzazione su GitHub, con una demo live ospitata su Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un&#39;applicazione per la condivisione dello schermo basata su browser è stata sviluppata utilizzando Bolt.new in soli 30 minuti, permettendo agli utenti di creare e unirsi a stanze con codici unici per la condivisione dello schermo. L&#39;app è disponibile su GitHub, con una demo fornita, e ha ricevuto feedback riguardo a problemi di interruzione della condivisione dello schermo e compatibilità mobile. L&#39;app non utilizza un server TURN, che è tipicamente usato per inoltrare i media nelle applicazioni WebRTC quando le connessioni dirette peer-to-peer falliscono.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Prometheus 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, la prima versione importante in 7 anni, introduce un&#39;interfaccia utente modernizzata, Remote Write 2.0, supporto UTF-8, supporto OTLP e istogrammi nativi. - Le caratteristiche principali includono un&#39;efficienza del protocollo migliorata con Remote Write 2.0, una maggiore interoperabilità con OpenTelemetry tramite l&#39;ingestione OTLP e metriche più efficienti con istogrammi nativi. - Gli utenti dovrebbero essere consapevoli di alcuni cambiamenti significativi e consultare la guida alla migrazione, ma la versione mantiene la compatibilità retroattiva e incoraggia il feedback degli utenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 è stato rilasciato, introducendo funzionalità come l&#39;uso ridotto della memoria e il supporto per l&#39;ingestione di OTLP (OpenTelemetry Protocol). Il rilascio ha suscitato discussioni sulla sua scalabilità rispetto ad alternative come Mimir, Victoria e Cortex, con alcuni utenti che optano per queste soluzioni per prestazioni migliorate. Ci sono preoccupazioni riguardo alla chiarezza delle note di rilascio, indicando la necessità di una comunicazione migliorata da parte degli sviluppatori.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Invia a qualcuno che apprezzi una lettera ufficiale di 'Continua e Persevera'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Invia%20a%20qualcuno%20che%20apprezzi%20una%20lettera%20ufficiale%20di%20'Continua%20e%20Persevera'&subheading=venerd%C3%AC%2029%20novembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Il malware può spegnere il LED della webcam e registrare video, come dimostrato su ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>Il repository offre strumenti per manipolare il LED della webcam su un ThinkPad X230, illustrando come un malware potrebbe potenzialmente registrare video senza notifica del LED. - Il processo coinvolge il riflash della firmware della webcam tramite USB, una tecnica che potrebbe essere applicata a vari laptop, utilizzando script per la manipolazione del firmware e il controllo del LED. - La webcam utilizza un controller Ricoh R5U8710, e si consiglia cautela poiché il riflash potrebbe danneggiare la webcam; ulteriori approfondimenti sono disponibili nella conferenza &quot;Lights Out&quot; al POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il malware ha la capacità di disabilitare i LED delle webcam e registrare video senza che l&#39;utente ne sia a conoscenza, come dimostrato su un ThinkPad X230. A differenza dei MacBook, che hanno LED cablati per segnalare l&#39;uso della fotocamera, molti altri laptop non dispongono di questa funzione, sollevando preoccupazioni sulla privacy. Per migliorare la sicurezza, gli esperti raccomandano di utilizzare coperture fisiche o interruttori per webcam e microfoni per prevenire accessi non autorizzati e proteggere le informazioni sensibili.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner riduce il traffico sui VPS statunitensi</a></h2>
<ul>
<li>Il sistema tariffario per i server Cloud (linee CCX e CPX) e i bilanciatori di carico ad Ashburn e Hillsboro, negli Stati Uniti, viene aggiornato. - Nuovi prezzi e quantità di traffico si applicheranno ai server di nuova creazione e ridimensionati a partire dal 1° dicembre 2024, mentre i server esistenti vedranno cambiamenti dal 1° febbraio 2025. - L&#39;aggiornamento mira a fornire prezzi più equi basati sulle condizioni locali, mentre i prezzi per il superamento del traffico rimangono invariati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner sta rivedendo il suo modello di prezzi per i server Cloud e i bilanciatori di carico negli Stati Uniti, riducendo il traffico incluso da 20TB a un minimo di 1TB e aumentando i prezzi.</li>
<li>I cambiamenti entreranno in vigore a dicembre 2024 per i nuovi server e a febbraio 2025 per quelli esistenti, con l&#39;obiettivo di bilanciare i costi tra utenti a basso e alto consumo di risorse.</li>
<li>La decisione ha portato a dibattiti sull&#39;equità e le strategie aziendali, con alcuni utenti insoddisfatti per la drastica riduzione del traffico incluso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Australia: Vietato l&#39;accesso ai social media ai minori di 16 anni dopo l&#39;approvazione delle leggi da parte del Senato</a></h2>
<ul>
<li>Australia ha approvato una nuova legislazione che vieta ai bambini sotto i 16 anni di utilizzare i social media, con l&#39;obiettivo di proteggere la salute mentale.</li>
<li>Le aziende di social media hanno un anno per conformarsi, rischiando multe fino a 50 milioni di dollari per mancata conformità, mentre gli utenti e i genitori non affrontano sanzioni.</li>
<li>Le legge non si applica alle app di messaggistica, ai giochi online o ai servizi educativi, e ha ricevuto reazioni contrastanti da parte di esperti di salute mentale, politici e aziende tecnologiche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Si prevede che l&#39;Australia vieterà ai bambini sotto i 16 anni di utilizzare i social media, richiedendo la verifica dell&#39;ID per confermare l&#39;età, il che ha suscitato preoccupazioni sulla privacy.</li>
<li>I critici temono che ciò possa concedere al governo l&#39;accesso ai dati dei social media e ridurre l&#39;anonimato degli utenti, con alcuni che suggeriscono che i media tradizionali sostengano la legge per limitare la concorrenza dei social media.</li>
<li>La efficacia e l&#39;applicazione della legge sono incerte, con potenziali scappatoie e sfide nella sua attuazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: LLM di ragionamento simile a O1 di Alibaba</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen con Domande) è un modello di intelligenza artificiale progettato per esplorare i problemi con curiosità e indagine filosofica, mettendo costantemente in discussione le proprie supposizioni.</li>
<li>Nonostante limitazioni come il mescolamento delle lingue e i cicli di ragionamento ricorsivi, QwQ eccelle nei domini tecnici, ottenendo punteggi elevati su benchmark come GPQA, AIME, MATH-500 e LiveCodeBench.</li>
<li>Il modello dimostra forti capacità di risoluzione dei problemi in matematica e programmazione, contribuendo al continuo percorso di comprensione del ragionamento dell&#39;IA e dell&#39;intelligenza artificiale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il QwQ di Alibaba, un modello di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) per il ragionamento, sta attirando l&#39;attenzione per le sue prestazioni impressionanti su diversi hardware, inclusi i MacBook, e la sua capacità di risolvere compiti complessi con spiegazioni dettagliate.</li>
<li>Le discussioni su QwQ includono i suoi requisiti hardware, potenziali problemi di censura su argomenti sensibili e le sue capacità di apertura e ragionamento, nonostante alcune limitazioni notate.</li>
<li>La conversazione evidenzia le implicazioni più ampie degli LLM open-source e le dinamiche competitive nel campo dello sviluppo dell&#39;intelligenza artificiale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">Un elogio alla stampa: leggere è essenziale in un&#39;era di collasso epistemologico</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon sottolinea l&#39;importanza duratura della lettura su carta, facendo riferimento a &quot;The Gutenberg Elegies&quot; di Sven Birkerts per evidenziare le preoccupazioni sull&#39;impatto dei media digitali sulla lettura profonda e sulla disinformazione.</li>
<li>Simon sostiene che i libri stampati offrono un&#39;esperienza unica e immersiva che i media digitali non possono replicare, favorendo l&#39;introspezione e la privacy lontano dal costante rumore di internet.</li>
<li>Conclude che preservare l&#39;alfabetizzazione e la lettura profonda è essenziale per mantenere il pensiero individuale e resistere all&#39;influenza pervasiva della tecnologia digitale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito tra lettura su carta e lettura digitale si concentra sulle preoccupazioni riguardanti l&#39;impatto dei media digitali sull&#39;impegno profondo con i contenuti. I sostenitori della lettura digitale citano la comodità e l&#39;accessibilità, mentre i critici si preoccupano dei suoi effetti sul pensiero critico e sulla capacità di attenzione. Questa discussione riflette questioni più ampie sull&#39;influenza della tecnologia sul consumo di informazioni e sull&#39;equilibrio tra progresso tecnologico e acquisizione di conoscenze tradizionali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – Magia del Clonaggio Vocale AI: Trasforma Qualsiasi Voce in 15 Secondi</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro è un&#39;interfaccia WebUI Gradio open-source progettata per la manipolazione audio avanzata, inclusa la clonazione vocale zero-shot e un cambiavoce con oltre 50 voci di celebrità.</li>
<li>Offre funzionalità come il download audio da YouTube, l&#39;isolamento vocale, la sintesi vocale multilingue e la traduzione, utilizzando i motori Whisper.</li>
<li>Voice-Pro è particolarmente vantaggioso per i creatori di contenuti, sviluppatori e appassionati di audio, con risorse disponibili su GitHub e video tutorial su YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro è uno strumento AI open-source che consente il clonaggio vocale in 15 secondi, con funzionalità di clonaggio vocale zero-shot e un cambiavoce con oltre 50 voci di celebrità. Include funzionalità come il download audio da YouTube, l&#39;isolamento vocale e la sintesi vocale e traduzione multilingue, alimentate dai motori Whisper, ed è disponibile su GitHub. Nonostante il suo potenziale creativo, ci sono preoccupazioni riguardo all&#39;uso improprio per furto d&#39;identità e truffe, e attualmente manca di supporto per Linux o MacOS, con domande sull&#39;installazione e costi nascosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">Mercati alimentari di Londra vecchi di 850 anni chiuderanno</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;antico mercato di Smithfield e Billingsgate a Londra, significativo per la sua storia di 850 anni, chiuderà entro il 2028 poiché la City of London Corporation ritira il supporto. I mercati, noti come i più grandi mercati all&#39;ingrosso di carne e pesce d&#39;acqua dolce del Regno Unito, saranno sostituiti da nuovi sviluppi, con i commercianti che riceveranno compensazioni e assistenza per il trasferimento. I piani per spostare i mercati a Dagenham sono stati abbandonati a causa degli alti costi, sollevando preoccupazioni sul futuro approvvigionamento di pesce a Londra e segnando una perdita di tradizione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;antica tradizione dei mercati alimentari di Londra, come Smithfield e Billingsgate, è destinata a chiudere, con la City of London Corporation che lo promuove come un &quot;nuovo capitolo positivo&quot; per i commercianti. - I critici suggeriscono che le chiusure siano intese a facilitare lo sviluppo immobiliare, trasformando l&#39;area in un polo commerciale, sollevando preoccupazioni sulla perdita del patrimonio culturale. - La decisione attende l&#39;approvazione parlamentare, con timori riguardo al potenziale impatto negativo sulle imprese locali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – un minuscolo modellatore per minuscoli modelli</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, uno strumento di modellazione 3D per creare modelli in stile retrò, è stato rilasciato il 27 novembre 2024 da Apskeppet, rivolgendosi sia ai principianti che agli esperti. Lo strumento è disponibile per Windows e macOS, con un prezzo introduttivo di $5,09 fino al 4 dicembre 2024. Gli utenti sono incoraggiati a unirsi alla comunità ed esplorare i tutorial per migliorare la loro creatività con picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD è uno strumento di modellazione 3D semplice, apprezzato per la sua semplicità e facilità d&#39;uso, soprattutto per la creazione di modelli low-poly, rispetto a software più complessi come Blender. Sviluppato da Johan Peitz, picoCAD consente l&#39;esportazione nei formati obj/mtl, anche se manca l&#39;esportazione binaria nativa su Picotron. Gli utenti apprezzano la sua estetica unica e semplicità, spesso confrontandolo con altri strumenti come Crocotile e Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Auto-etichettatura galleggiante</a></h2>
<ul>
<li>Il documento introduce il &quot;self-tagging&quot;, un metodo per codificare le informazioni di tipo all&#39;interno di oggetti a 64 bit, ottimizzando la disposizione della memoria per i linguaggi dinamici senza sacrificare lo spazio dei dati.</li>
<li>Il self-tagging migliora il tempo di esecuzione nei benchmark pesanti in virgola mobile di 2,3 volte in Scheme e di 2,7 volte in JavaScript, offrendo un&#39;alternativa più efficiente ai metodi esistenti come i puntatori taggati e il NaN-tagging.</li>
<li>Questo approccio consente una codifica efficiente sia dei dati che del tipo, migliorando le prestazioni senza influire su altre operazioni, rendendolo una soluzione promettente per la gestione dei float a doppia precisione IEEE754 a 64 bit nei linguaggi dinamici.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il documento introduce il &quot;Float Self-Tagging,&quot; una tecnica mirata a ottimizzare l&#39;archiviazione dei float nei linguaggi di programmazione dinamica utilizzando i bit alti per il tagging, permettendo alla maggior parte dei float di rimanere non incapsulati e migliorando le prestazioni.</li>
<li>I critici del documento sostengono che i suoi confronti siano difettosi e raccomandano di testare contro metodi consolidati come il NaN-tagging, una tecnica per codificare informazioni aggiuntive nei valori NaN (Not-a-Number) dei numeri in virgola mobile.</li>
<li>La tecnica è nota per la sua semplicità e potenziale, con metodi simili già implementati in linguaggi come Koka e CRuby, e ottimizzazioni correlate osservate in sistemi come l&#39;Objective-C di Apple e la Java Virtual Machine (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Lo sviluppo di un farmaco contro il cancro senza Big Pharma: questo ospedale dimostra che si può fare</a></h2>
<ul>
<li>I crescenti costi sanitari nei Paesi Bassi sono attribuiti alla burocrazia, agli sprechi e alle cure non necessarie, mettendo in evidenza inefficienze sistemiche.</li>
<li>Un ospedale olandese ha sviluppato un farmaco contro il cancro indipendentemente dalle grandi aziende farmaceutiche, offrendo un trattamento cinque volte più economico rispetto a una terapia americana comparabile, dimostrando il potenziale degli ospedali senza scopo di lucro di ridurre i costi sanitari.</li>
<li>Nonostante l&#39;innovazione, il costoso e complesso processo di registrazione dell&#39;Agenzia Europea per i Medicinali (EMA) scoraggia gli ospedali; tuttavia, l&#39;ospedale AVL ha finanziato uno studio di fase 3 attraverso donazioni, con l&#39;obiettivo di ottenere l&#39;approvazione dell&#39;EMA per mantenere la loro terapia accessibile contro la costosa concorrenza farmaceutica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un ospedale ha sviluppato con successo un farmaco contro il cancro in modo indipendente, dimostrando che lo sviluppo di farmaci può avvenire senza il coinvolgimento delle grandi aziende farmaceutiche. Il processo tradizionale di sviluppo dei farmaci è criticato per essere costoso e influenzato da fattori non scientifici, come l&#39;ego e la politica. La discussione sottolinea le complessità nello sviluppo dei farmaci, comprese le sfide normative e l&#39;alto tasso di fallimento dei farmaci durante le sperimentazioni cliniche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">Progetto Bicicletta in Alluminio MIT 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>In 1974, il M.I.T. ospitò un corso in cui i partecipanti, tra cui Marc Rosenbaum e Harriet Fell, costruirono telai di biciclette in alluminio, con il design di Rosenbaum che risultò essere la bicicletta da pista più leggera dell&#39;epoca. La bicicletta di Rosenbaum, realizzata in alluminio 6061-T6 e titanio, presentava tubi di diametro maggiore e cuscinetti di precisione, pesava 12 libbre e 5 once, ed è ora esposta al Museo del M.I.T. Il telaio di Harriet Fell fu coinvolto in una disputa sui brevetti tra Cannondale e Klein, con Cannondale che lo utilizzò per contestare il brevetto di Klein sostenendo l&#39;esistenza di un&#39;arte precedente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>In 1974, il MIT considerò l&#39;alluminio per i telai delle biciclette, rifiutando il magnesio a causa della sua fragilità e dei problemi di corrosione, sebbene le moderne leghe di magnesio come LPSO mostrino potenziale. - I tentativi storici con telai in magnesio, come quelli di Kirk, spesso fallirono a causa delle debolezze del materiale, mentre la fibra di carbonio e il titanio sono preferiti per la loro resistenza e flessibilità. - Nonostante i progressi nei materiali, il peso rimane un punto focale nel design delle biciclette, con un&#39;enfasi crescente sull&#39;aerodinamica e sul comfort del ciclista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Dell sta pubblicando aggiornamenti non firmati sul loro sito web che non riescono a installarsi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Dell ha rilasciato aggiornamenti non firmati sul loro sito web, portando a fallimenti nell&#39;installazione e sollevando preoccupazioni sulla sicurezza riguardo a potenziali sfruttamenti da parte di hacker.</li>
<li>Gli utenti hanno segnalato discrepanze tra i cataloghi degli aggiornamenti e le firme, con alcuni problemi risolti a seguito di reclami, ma le critiche rimangono riguardo alla gestione degli aggiornamenti da parte di Dell.</li>
<li>La situazione sottolinea la necessità critica di verificare gli aggiornamenti software per garantire sicurezza e affidabilità su varie piattaforme, tra cui Apple e Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">Il racconto dimenticato di come IBM ha inventato la fabbrica automatizzata</a></h2>
<ul>
<li>In 1970, Bill Harding di IBM avviò il Progetto SWIFT, con l&#39;obiettivo di automatizzare la fabbricazione di wafer per produrre circuiti integrati (IC) in meno di un giorno, una riduzione significativa rispetto al processo tipico che durava un mese. SWIFT raggiunse un tempo di lavorazione di 5 ore per strato, un risultato ancora ineguagliato, e introdusse innovazioni come la lavorazione automatizzata e il controllo in tempo reale, fondamentali per la moderna produzione di semiconduttori. Nonostante la sua breve esistenza, i progressi del Progetto SWIFT e la leadership visionaria di Harding influenzarono significativamente l&#39;evoluzione delle tecniche di produzione dei semiconduttori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>IBM una volta guidava l&#39;avanzata nella fabbricazione automatizzata, puntando a un&#39;integrazione verticale completa dalle materie prime al software, rendendo i chip personalizzati più praticabili rispetto alle opzioni standard. A causa degli alti costi dell&#39;avanzamento tecnologico, molte aziende, tra cui IBM, hanno esternalizzato la produzione o scorporato le loro strutture di fabbricazione. Gli sforzi attuali, come l&#39;Atomic Semi di Jim Keller, si concentrano sul rendere economiche le piccole produzioni di fabbricazione, esplorando innovazioni come gli ASIC strutturati (circuiti integrati specifici per applicazioni) e la litografia senza maschera per ridurre i costi e migliorare l&#39;accessibilità al silicio personalizzato.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">Il Ufficio del copyright degli Stati Uniti ha respinto un importante sforzo per la conservazione dei giochi</a></h2>
<ul>
<li>Il Copyright Office degli Stati Uniti ha respinto una richiesta di esenzione DMCA che mirava a consentire alle biblioteche di condividere a distanza l&#39;accesso digitale ai videogiochi conservati, concludendo una campagna triennale della Video Game History Foundation (VGHF) e del Software Preservation Network.</li>
<li>Il proposto esonero avrebbe facilitato una biblioteca digitale per storici e ricercatori per accedere a giochi fuori catalogo, ma è stato negato a causa di preoccupazioni riguardanti il potenziale uso ricreativo e il danno al mercato, come sostenuto dai gruppi industriali.</li>
<li>Il VGHF ha espresso delusione, criticando la decisione come fortemente influenzata dal lobbying dell&#39;industria, che ha privilegiato gli interessi dell&#39;industria rispetto all&#39;accesso pubblico ai giochi storici.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Copyright Office degli Stati Uniti ha rifiutato una proposta mirata a preservare i videogiochi, a causa di preoccupazioni che questi giochi potrebbero essere utilizzati per scopi ricreativi piuttosto che per la conservazione.</li>
<li>Questa decisione ha acceso discussioni tra gli appassionati di giochi retrò, i quali sostengono che i giochi più vecchi offrono più divertimento e nostalgia rispetto ai giochi moderni.</li>
<li>I critici della decisione ritengono che le attuali leggi sul copyright siano eccessivamente restrittive, ostacolando la conservazione dei media culturali e storici, e suggeriscono di accorciare i termini del copyright per promuovere l&#39;innovazione e permettere alle opere più vecchie di entrare nel pubblico dominio prima.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Dedurre l&#39;attività neurale prima della plasticità per l&#39;apprendimento oltre la retropropagazione</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;articolo introduce la &quot;configurazione prospettica,&quot; un nuovo principio di assegnazione del credito nell&#39;apprendimento, come alternativa al metodo tradizionale della retropropagazione.</li>
<li>Una configurazione prospettica coinvolge reti neurali che prevedono i modelli di attività neurale desiderati prima di regolare i pesi sinaptici, migliorando l&#39;efficienza e l&#39;efficacia nell&#39;apprendimento.</li>
<li>Questo metodo si allinea più strettamente con l&#39;attività neurale osservata negli studi su esseri umani e animali e può offrire vantaggi sia nei sistemi di apprendimento biologici che artificiali rispetto alla retropropagazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una nuova teoria, la &quot;configurazione prospettica&quot;, è proposta per spiegare come il cervello affronta il problema dell&#39;assegnazione del credito, differendo dal metodo di retropropagazione utilizzato nelle reti neurali artificiali (ANN).</li>
<li>La teoria suggerisce che i cambiamenti nell&#39;attività neurale precedono le modifiche del peso sinaptico, in contrasto con la retropropagazione dove i cambiamenti di peso portano a un&#39;attività neurale alterata.</li>
<li>Questo approccio potrebbe allinearsi meglio con i processi biologici e potrebbe fornire spunti per lo sviluppo di algoritmi di apprendimento più efficienti, contribuendo ai dibattiti sulle somiglianze e differenze tra l&#39;apprendimento dell&#39;IA e quello del cervello umano.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Il malware può spegnere il LED della webcam e registrare video, come dimostrato su ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Il%20malware%20pu%C3%B2%20spegnere%20il%20LED%20della%20webcam%20e%20registrare%20video%2C%20come%20dimostrato%20su%20ThinkPad%20X230&subheading=gioved%C3%AC%2028%20novembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
