<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ヘイムダル]]></title>
        <description><![CDATA[ヘイムダル]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ヘイムダル</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 19:11:21 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ja.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ja]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">「携帯電話のロックを解除するたびに『なぜ？』と尋ねるアプリ」</a></h2>
<ul>
<li>「Intentyは、デバイスをアンロックする際に意識を促すことで、ユーザーがより健康的な電話習慣を身につけることを奨励するアプリです。- このアプリは完全にローカルで動作し、広告やトラッキングを行わないことでプライバシーを重視しており、Androidの権限を機能のためだけに使用し、データ収集は行いません。- ミニマリストデザインとスマートなカスタマイズを備えたIntentyは、4.4の星評価と10,000以上のダウンロードを誇り、無意識の電話使用を減らしたいと考えるユーザーにアピールしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">反応</a></h3>
<ul>
<li>「携帯電話のロックを解除するとユーザーに「なぜ？」と促すアプリが、気を散らす要素を減らす可能性があるとしてHacker Newsで注目を集めています。」</li>
<li>「ユーザーはアプリを便利だと感じていますが、時々迅速な作業には不便であるため、プロンプトのランダム化やアプリ固有のバイパスを許可するなどの改善案が提案されています。」</li>
<li>「開発者は、サブスクリプションモデルの代わりに一回限りの購入オプションを含む更新のためにユーザーフィードバックを検討しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Appleが工場で誤ってはんだ付けしたコンデンサ</a></h2>
<ul>
<li>「ダグ・ブラウンは、AppleのMacintosh LC IIIにおける製造エラーを指摘し、コンデンサが逆に取り付けられている可能性があり、問題を引き起こす可能性があると述べています。」</li>
<li>「1993年から1994年にかけて教育市場向けに製造されたMacintosh LC IIIは、このエラーにもかかわらず大規模なリコールは行われませんでした。」</li>
<li>「ブラウンは、特に現代のタンタルコンデンサを交換する際には注意を促し、PCBのシルクスクリーンの指示に反して正しく取り付けることを推奨しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Appleは34年前のコンピュータに誤ってコンデンサを逆に取り付けてしまい、特に電解コンデンサのように極性があり、誤って取り付けられると故障する可能性があるコンデンサの正しい向きの重要性を浮き彫りにしました。」</li>
<li>「この出来事は、製品の寿命と計画的陳腐化についての議論を引き起こしました。一部の人々は、現代の電子機器が販売を促進するために意図的に短い寿命を持つように設計されていると示唆しています。」</li>
<li>「この状況は、コモドールなど他の企業による過去の製造ミスを思い起こさせ、技術業界における繰り返される問題を示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">「私はKubernetesを必要としなかったし、おそらくあなたも必要ないでしょう」</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、Kubernetesの複雑さ、コスト、遅いオートスケーリングを欠点として挙げ、KubernetesからGoogle Cloud Runに移行しました。- Google Cloud Runは、実際のCPUとメモリ使用量に対してのみ課金され、Kubernetesの管理の負担なしに迅速なスケーリングを提供する、よりシンプルでコスト効果の高い代替手段として強調されています。- 著者は、継続的インテグレーション/継続的デプロイメント(CI/CD)、管理されたデータベース、パブサブメッセージングにGitHub Actionsを使用し、Kubernetesの広範な機能よりもシンプルさと効率を必要とするプロジェクトに対するCloud Runの適合性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、Kubernetesが過度に複雑であり、小規模なプロジェクトにはしばしば不必要であると批判し、単一の仮想マシン(VM)やサーバーのようなより簡単な解決策がより効率的であるかもしれないと提案しています。」</li>
<li>「それは、さまざまなアドオンによる追加の複雑さや、一部のエンジニアがシステムを複雑にする傾向を含む、Kubernetesの管理の課題を強調しています。」</li>
<li>「コンセンサスとして、Kubernetesは価値があるものの、より小規模な運用においては必ずしも最良の選択肢ではなく、シンプルさがより有益である場合がある。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">スノーフレーク恐喝事件のハッカーは米国の兵士かもしれない</a></h2>
<ul>
<li>「2人の個人がSnowflakeを使用する企業からのデータ窃盗で逮捕され、3人目の容疑者である「Kiberphant0m」は依然として逃亡中で、韓国に駐留する米軍兵士であると考えられています。」</li>
<li>「そのグループは盗まれたデータの販売や企業への恐喝に関与しており、AT&amp;Tは盗まれた記録を削除するために37万ドルを支払ったと報じられています。」</li>
<li>「カナダ当局はアレクサンダー・ムーカを逮捕し、ジョン・エリン・ビンズはトルコで拘留されており、両者ともに侵害に関与しています。一方、Kiberphant0mはサイバー犯罪フォーラムで活動を続けています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">反応</a></h3>
<ul>
<li>「スノーフレークを恐喝したハッカー、Kiberphant0mとして特定された人物が捜査中であり、米軍との関係がある可能性があると推測されています。」</li>
<li>「Kiberphant0mは軍事的な関係を否定し、それが欺瞞的な戦術であることを示唆しているが、アナリストたちはこれが捜査官を誤導するのに効果的であるとは疑っている。」</li>
<li>「ハッカーの不注意な行動、例えば軍服を着た写真を投稿することなどは、作戦上の安全を維持しデジタルの痕跡を避けることの難しさを浮き彫りにしている。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: ブラウザで使えるLibreOffice</a></h2>
<ul>
<li>「ZetaOffice Webは、LibreOfficeをウェブブラウザに導入し、自己ホスティングやデータ制御のためのコンテンツデリバリーネットワーク(CDN)の使用オプションを提供し、どのデバイスからでもアクセス可能にします。このスイートには、ワードプロセッシング、スプレッドシート、プレゼンテーション用のWriter、Calc、Impressが含まれており、LinuxとWindowsの両方でウェブとデスクトップで利用可能で、ドキュメントの互換性を確保しています。ZetaOfficeは、CDNの使用とサポートのための有料オプションを備えたオープンソースソフトウェアを提供し、LibreOffice UNO APIを介して既存のシステムと統合し、最新のブラウザで効率的に機能します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ZetaOfficeは、LibreOfficeのブラウザベースのバージョンであり、パフォーマンスと使いやすさの問題、特に入力の不具合やテキストレンダリングの問題で批判を受けています。」</li>
<li>「ウェブベースのオフィススイートでドキュメントレイアウトをレンダリングする際に、キャンバスを使用するかDOM(Document Object Model)をターゲットにするか、どちらが優れているかについての議論が続いています。」</li>
<li>「課題はあるものの、ZetaOfficeは一貫したクロスプラットフォーム体験を提供することを目指しており、ネイティブデスクトップアプリケーションとしても利用可能です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">「D-Linkは60,000台の古いモデムにパッチを適用しないと発表しました」</a></h2>
<ul>
<li>「D-Linkは、寿命が尽きた60,000台の古いモデムに対してセキュリティパッチを提供しないことを発表し、ユーザーに新しいモデルへのアップグレードを促しています。」</li>
<li>「未修正のセキュリティ脆弱性は、ハッカーがこれらのデバイスを制御する可能性を与え、重大なリスクをもたらす可能性があります。」</li>
<li>「影響を受けたモデムのほとんどは台湾にあり、アップグレードできないユーザーには、D-Linkは予防措置としてリモートアクセスを制限し、安全なパスワードを使用することを推奨しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">反応</a></h3>
<ul>
<li>「D-Linkは、60,000台の古いモデムの脆弱性に対してパッチを適用しないことを決定し、それによりセキュリティリスクにさらされることになり、デバイスのセキュリティとメーカーの責任についての懸念が高まっています。」</li>
<li>「この発表は、長期的なサポートの重要性と、デバイスのセキュリティを維持するためのOpenWRTのようなオープンソースソリューションの潜在的な利点についての議論を引き起こしました。」</li>
<li>「デバイスが寿命を迎えた際に、メーカーにセキュリティアップデートの提供やファームウェアの公開を義務付ける法的措置の提案があり、これは業界全体の問題を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">「マーシャル・ブレインは、ノースカロライナ州立大学での報復を主張した数時間後に死亡した」</a></h2>
<ul>
<li>「ノースカロライナ州立大学の教授であり、HowStuffWorks.comの創設者であるマーシャル・ブレイン氏が、大学当局からの報復を主張した後、11月20日に彼のオフィスで亡くなっているのが発見されました。」</li>
<li>「ブレインは倫理的な苦情を受けて退職を余儀なくされたと主張しましたが、大学はこれらの主張や彼の死についてコメントしていません。」</li>
<li>「元学生や同僚たちは、大学の沈黙に失望を表明し、この進展中の物語の継続性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">反応</a></h3>
<ul>
<li>「マーシャル・ブレイン氏、元NC州立大学の教授が、倫理的な苦情に対する大学管理者からの報復を主張した後に亡くなりました。」</li>
<li>彼の事例は、理想主義と現実の間の緊張を強調し、権力者を責任追及することの潜在的な危険性を示しています。</li>
<li>「この事件は、学内の報告システムの有効性や、学術機関内のより広範な権力構造についての議論を促しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">「ジャネット・フォー・モータルズ(2023)」</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、Janetプログラミング言語に焦点を当てた無料のオンライン書籍『Janet for Mortals』を公開しました。この書籍は執筆に20週間を要し、44,000語を含んでいます。また、インタラクティブな学習のためのREPL(Read-Eval-Print Loop)を備えたウェブサイトも付随しています。この書籍と関連プロジェクト、例えばC++ライブラリのバインディングやテストフレームワークは、Hacker Newsのようなプラットフォームで好意的な注目を集めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">反応</a></h3>
<ul>
<li>「『Janet for Mortals』は、エスケープキーを介してアクセス可能なインタラクティブなREPL(Read-Eval-Print Loop)を提供する本であり、ユーザーはブラウザ内で直接Janetプログラミング言語をインストールせずに試すことができます。」</li>
<li>「Janetは、ドメイン固有言語(DSL)の埋め込みと作成の容易さで評価されていますが、一部のユーザーはそのドキュメントが改善される余地があると指摘しています。」</li>
<li>「本の魅力的なスタイルと言語の独特な特徴は、書名をめぐる議論があるにもかかわらず、関心と好意的なフィードバックを生み出しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">「Raspberry Pi CM5は、より高速なドロップインアップグレードです」</a></h2>
<ul>
<li>「Raspberry Pi Compute Module 5(CM5)は、CM4からの大幅なアップグレードであり、2～3倍の高速性能、USB 3、およびPCIe Gen 3の互換性を提供しながら、同じフォームファクタを維持しています。」</li>
<li>CM5はCM4と同様の価格設定で、8GBモデルは75ドルから始まり、より高速なCPU、RAM、改良されたグラフィックスを含んでいますが、フル稼働時にはより多くの電力を消費します。</li>
<li>「更新されたIOボードも20ドルで発売され、USB-C電源やその他の強化機能を備えており、他のシングルボードコンピュータ(SBC)との競争にもかかわらず、CM5のサポートとモジュール性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Raspberry Pi CM5は、CM4に比べて2～3倍の速度で大幅な性能向上を提供し、USB 3のアップグレードも含まれています。」</li>
<li>「8GBバージョンはその価格を維持していますが、他のバージョンはより高価であり、一部のユーザーは他のボードの方がより良い仕様を持っているかもしれないと指摘しています。」</li>
<li>「ハードウェアの改善にもかかわらず、CM5はハードウェアエンコードのサポートが欠けていますが、H.265のデコードは可能です。また、Raspberry Piの強力なコミュニティとサポートは依然として重要な利点です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">「ISPは、ユーザーがプロバイダーを変更しない理由として「優れたカスタマーサービス」を挙げています」</a></h2>
<ul>
<li>「ISPのロビー団体は、競争が高い顧客サービス基準を確保しているため、追加の規制は不要であり、サービスが悪ければ顧客はプロバイダーを乗り換えるだろうと主張しています。」</li>
<li>「カリフォルニア州とオレゴン州の規制当局は、長い待ち時間や請求問題などの問題を強調し、ISPの主張に反して顧客の不満が広がっていると報告しています。」</li>
<li>「FCCは顧客サービスの実践を見直していますが、トランプ次期大統領によって任命されたブレンダン・カーの指導の下、新しい規制は可能性が低く、規制の負担を軽減することに焦点が移っています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ISPは顧客維持を「優れた顧客サービス」に起因するとしていますが、多くの人は特定の地域での競争の欠如が原因であると考えています。」</li>
<li>「ISPの選択肢が限られている地域では、ユーザーはサービスの質に不満を抱いていても、現在のプロバイダーを利用し続けることが多い。」</li>
<li>「オーストラリアやカナダのような国々で市場を規制し競争を促進する努力は、ユーザーが真の競争と改善された規制を求める中で、継続的な課題に直面しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">AIの最新情報に追いつきたいソフトウェアエンジニアへのおすすめ</a></h2>
<ul>
<li>「ユーザーは、特にHacker News(HN)に似たテックブログを通じて、人工知能(AI)の最新情報に関する信頼できる情報源を積極的に探しています。」</li>
<li>「彼らはChatGPTとOpenAI API、特にバージョン3.5を使用した経験があり、AIツールに対する実践的な関心を示しています。」</li>
<li>「ユーザーはサイモン・ウィリソンのブログを見つけたが、まとまりに欠けると感じ、より構造化され包括的なAI情報源の必要性を示唆している。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ソフトウェアエンジニアは、実践的でハンズオンの学習体験を提供するKaggleコンペティションに参加することで、AIスキルを向上させることができます。」</li>
<li>「Simon Willisonのブログ、AI Supremacy、3Blue1Brownのようなテックブログ、ニュースレター、YouTubeチャンネルを通じて情報を得ることで、基礎的かつ最新のAI知識を得ることができます。」</li>
<li>「RedditやTwitterのようなプラットフォームでAIコミュニティと関わり、MIT xPROの書籍やオンラインコースなどの教育リソースを探求することで、理解を深め、エンジニアが最新のAIトレンドに関する情報を常に更新することができます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">「OpenAI、アーティストが抗議でアクセスを漏らした後、ビデオモデルSoraを一時停止」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">反応</a></h3>
<ul>
<li>「OpenAIは、アーティストが未払いの参加に抗議してアクセスを漏らした後、ビデオモデルSoraを一時停止しました。報酬の約束はなかったにもかかわらずです。この抗議は、AIがアーティストを置き換える可能性についての懸念を引き起こし、AI開発における未払い労働に関連する倫理的問題を浮き彫りにしています。一部の人々は、この抗議を業界内のこれらの広範な問題に注目を集めるための戦略的な努力と見なしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">「はい、それは『アヒルのように見える』が、新しいUSPS郵便トラックのような運搬車です」</a></h2>
<ul>
<li>米国郵便公社は、96億ドルの近代化計画の一環として、新しい電動郵便トラックを導入し、エアコン、貨物スペースの拡大、安全性の向上などの機能を提供しています。</li>
<li>「当初は主にガス動力を予定していたが、法的な課題により、艦隊の75%が電動化されることになり、持続可能性への大きな転換を示している。」</li>
<li>「その型破りなデザインにもかかわらず、トラックは快適さと効率性で好評を得ており、郵便配達員からの意見を取り入れ、滑り止めの表面、エアバッグ、衝突回避システムなどの機能を備えています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">反応</a></h3>
<ul>
<li>「新しいUSPS郵便トラックのデザインは、視認性と安全性を強調しており、低いボンネットと大きなバンパーを備えて、特に都市部での歩行者の安全性と運転者の快適性を向上させています。」</li>
<li>「その型破りな外観が議論を呼んでいる一方で、このトラックは長年使用されているグラマンLLVに似た耐久性を持つように設計されています。」</li>
<li>「このデザインは、郵便労働者の労働条件の改善にも焦点を当てており、現代の配達需要に応えるための電気自動車のオプションも含まれています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">「Htmy – 非同期、純粋なPythonレンダリングエンジン」</a></h2>
<ul>
<li>「&quot;htmy&quot;は、非同期および同期の関数コンポーネント、Reactのようなコンテキスト管理、組み込みのHTMLタグをサポートする純粋なPythonレンダリングエンジンであり、さまざまなウェブ開発のニーズに対して多用途です。Markdownサポート、JSONベースの国際化、任意のバックエンドまたはフロントエンドフレームワークとの簡単な統合などの機能を提供し、その適応性とカスタマイズ性を向上させます。このライブラリはMITライセンスの下でオープンソース化されており、コミュニティの貢献を奨励しており、PyPIを介して<code>pip install htmy</code>を使用してインストールできます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Htmyは非同期の純粋なPython HTMLレンダリングエンジンであり、その冗長性がJinjaと比較され、HTMLレンダリングにおける非同期の必要性について議論を引き起こしています。」</li>
<li>「この議論は、コンポーネントベースのデザインにおける動的データ取得のための非同期処理の潜在的な利点を強調していますが、それがコードを複雑にするかどうかについては意見が分かれています。」</li>
<li>「Htmyは柔軟なレンダリングソリューションを提供することを目指していますが、Jinjaのような確立されたツールに対する利点についてはまだ議論中です。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「携帯電話のロックを解除するたびに『なぜ？』と尋ねるアプリ」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E6%90%BA%E5%B8%AF%E9%9B%BB%E8%A9%B1%E3%81%AE%E3%83%AD%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%92%E8%A7%A3%E9%99%A4%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%9F%E3%81%B3%E3%81%AB%E3%80%8E%E3%81%AA%E3%81%9C%EF%BC%9F%E3%80%8F%E3%81%A8%E5%B0%8B%E3%81%AD%E3%82%8B%E3%82%A2%E3%83%97%E3%83%AA%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8827%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3がPut-If-Match(比較して交換)を追加</a></h2>
<ul>
<li>「Amazon S3は条件付き書き込みを導入し、オブジェクトが変更されていない場合にのみ更新を可能にし、オブジェクトのETagを検証することで同時上書きを防ぎます。この機能はHTTPのif-none-matchヘッダーに似ており、クライアントがif-matchヘッダーを使用して書き込み前にETagの一貫性を確保することを可能にし、分散アプリケーションの効率を向上させます。追加費用なしで全てのAWSリージョンで利用可能で、AWS SDK、API、またはCLIを使用して実装でき、詳細はS3ユーザーガイドに記載されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Amazon S3は、新機能であるPut-If-Matchを導入しました。これは、バージョンの一致に基づいて条件付きでオブジェクトを書き込むことを可能にする、比較と交換操作のように機能します。この機能は同期と並行性の制御を改善し、開発者が追加のインフラなしでS3上にデータベースを構築するなど、より複雑な操作を実行できるようにします。このアップデートにより、Amazon S3はGoogle Cloud StorageやAzure Blob Storageなどの他のクラウドストレージサービスが提供する類似の機能と同等になりました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">「Golangを使い続けるために自分に言い聞かせる嘘(2022年)」</a></h2>
<ul>
<li>「この記事はGolangを批評しており、非同期ランタイムやガベージコレクタのような魅力的な機能を持つ一方で、合計型の欠如や不十分なエラーハンドリングといった重大な欠点もあると指摘しています。Goのシンプルさは一見魅力的に見えるものの、実際には隠れた複雑さや生産環境での課題を引き起こす可能性があると論じ、使いやすさだけを理由にGoを採用するのではなく、これらの問題を認識することの重要性を強調しています。記事はGoとRustを対比し、Rustの課題にもかかわらず、複雑さの管理やコードの正確性を確保するためのより堅牢な解決策を提供していると示唆しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事は、Goのエラーハンドリングを批判し、Rustのより洗練されたアプローチと対比しています。これをよりエレガントだと感じる人もいます。</li>
<li>「意見には分かれがあります：Goのシンプルさと明示的なエラーハンドリングを評価する人もいれば、退屈でエラーが発生しやすいと感じる人もいます。」</li>
<li>「批判にもかかわらず、Goはそのシンプルさと大企業による広範な採用により依然として人気があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">「サイバートラックの多くのリコール」</a></h2>
<ul>
<li>「テスラのサイバートラックは発売以来、複数のリコールを経験しており、最新のものでは2,400台以上に影響を及ぼす不良ドライブインバーターが含まれており、その信頼性に対する懸念が高まっています。」</li>
<li>「品質の問題にもかかわらず、サイバートラックのユニークなデザインは引き続き購入者を惹きつけていますが、ヨーロッパの安全基準を満たせないため、市場の範囲が制限されています。」</li>
<li>「リコールは規制の効果を示す一方で、特にイーロン・マスクが米国の規制に大きな影響力を持っていることを考えると、テスラのブランドの評判を損なう可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">反応</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">データによると、Yコンビネーターは他のYC企業を模倣するスタートアップをしばしば支援していることが示されています</a></h2>
<ul>
<li>Yコンビネーター(YC)は、著名なスタートアップアクセラレーターであり、AirbnbやStripeのような成功した企業を立ち上げたことで知られていますが、その多くのスタートアップは、以前のYC企業と類似または同一の製品を構築しています。</li>
<li>「PearAI論争はこの傾向を浮き彫りにしました。PearAIは別のYC製品をクローンしたと非難されましたが、YCのCEOであるGarry Tanは選択と革新の重要性を理由にこの行為を擁護しました。」</li>
<li>「DeckmatchのYCトレンド分析によると、人気のあるスタートアップカテゴリにはAIコードエディタ、レストランのPoSシステム、ビジネスファイナンスツールが含まれ、暗号通貨取引のような分野では関心が低下していることが示されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Yコンビネーターは、他のYC支援企業を模倣するスタートアップに頻繁に投資し、独自のアイデアよりも創業者の潜在能力を優先しています。この戦略は、アイデアの独自性よりも実行力とタイミングに成功が依存することが多いため、類似のコンセプトに対する賭けをヘッジする方法と見なされています。一部の人々はこれを利益相反の可能性があると見ていますが、同じセクターの複数の企業に資金を提供して市場を検証し、成功の可能性を高めることは一般的なベンチャーキャピタルの慣行です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">「Fly.ioの障害 - 解決済み」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Fly.ioは一時的な障害を経験し、解決されましたが、過去のインシデントによりプラットフォームの信頼性についてユーザーの懸念を引き起こしました。- ユーザーはFly.ioをRailwayやCloudflareのような代替案と比較し、信頼性、機能、ユーザー体験の違いを強調しました。- 課題があるにもかかわらず、一部のユーザーはFly.ioの使いやすさと競争力のある価格を評価しており、議論では高可用性と依存関係の監視の重要性が強調されました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">「自動車用ライダーテクノロジーの簡単な紹介」</a></h2>
<ul>
<li>「Vikのニュースレターは、自動運転車にとって重要な自動車用ライダー技術を掘り下げています。この技術は、赤外線レーザーを使用して高解像度の画像を生成する能力があるためです。ニュースレターでは、波長の選択、光検出器、Time-of-Flightや周波数変調連続波のような距離測定技術を含むライダーの動作原理について議論しています。また、機械式やソリッドステートオプションなど、さまざまなライダーシステムを検討し、自動運転車への広範な採用のためにコストを削減し技術を向上させることを目指しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">反応</a></h3>
<ul>
<li>「自動車用ライダー技術は進化しており、Velodyneのような回転スキャナーが高コストにもかかわらず使用されています。一方で、フラッシュライダーやMEMSミラーのような代替技術は、市場や技術的な課題に直面しています。」</li>
<li>「Waymoが回転式ライダーを脆弱な車両の角でも使用し続けていることは、より手頃で統合されたソリューションの必要性を強調しています。これは、パルスライダーが連続システムと比較して干渉を減少させるためです。」</li>
<li>「Lidarは高解像度のイメージングを提供し、低照度条件でも優れた性能を発揮しますが、コストの理由から一部の企業(例えばテスラ)が好むカメラベースのシステムとの競争に直面しており、自動運転に最適なアプローチについての議論が続いています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">「REAL-ID規則を読むのにIDが必要ですか？」</a></h2>
<ul>
<li>「TSAの新しいデジタルID規則にアクセスしようとした試みは、REAL-ID法に関する問題を明らかにしました。これらの規則は公にアクセスできず、アクセスにはIDが必要であるため、秘密の法律や適正手続きに関する懸念が生じています。」</li>
<li>「TSAのデジタルID基準は、プライベートな文書から派生しており、アプリ、デバイス、政府機関間の複雑な相互作用を伴い、ID使用の記録に関するプライバシーの懸念があります。」</li>
<li>「著者は、TSAの慣行が公共のアクセス権を侵害していると主張し、この問題を連邦官報局に報告し、規則の撤回を求めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">反応</a></h3>
<ul>
<li>「議論は、REAL-ID規則にアクセスするためにIDを持つ必要性を中心に展開しており、一部のユーザーはTSAのセキュリティ対策の効果について疑問を呈しています。- モバイル運転免許証(mDLs)とそれがもたらす可能性のあるプライバシー問題についての懸念が提起されています。- ユーザーはTSAの効果とセキュリティシアターの概念に懐疑的であり、REAL-IDやmDLsのようなデジタルIDの長期的な影響についても疑問を投げかけています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">「J. ケンジ・ロペス＝アルトのオニオン問題への解決策(2021)」</a></h2>
<ul>
<li>「投稿は「オニオン問題」に取り組んでおり、これはスライスの体積のばらつきを最小限に抑えて均一性を達成するためのタマネギの切り方に関するものです。- 微積分を用いた数学的探求により、最適な切断点はタマネギの中心から55.73066%下にあることが判明し、これを「真のオニオン定数」と呼びます。- この発見は、以前に提案された中心から60%下に向かって切る方法を改良し、より正確な均一なタマネギスライスの方法を提供します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、J. Kenji Lopez-Altに触発された、玉ねぎを均等に切るための数学モデルを探求しています。半円形の表現を使用して、幾何学を簡略化し、スライスサイズのばらつきを最小限に抑えます。ユーザーは、玉ねぎの3D構造と不均一な層を考慮しながら、このモデルの実用性と正確性について議論し、代替の切断方法やツールを提案します。また、会話は、アダム・ラグセアのような食のパーソナリティを引用しながら、均一性と料理の好みのバランスについても考慮しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redisは、すべてのOSS Redisライブラリを引き継ごうとしています</a></h2>
<ul>
<li>「Redisは、Jedis、Lettuce、redis-pyなどの人気のあるものを含む、すべてのオープンソースソフトウェア(OSS)Redisライブラリを管理下に置くと報じられています。」</li>
<li>「これらのライブラリは現在ダウンしており、別のライブラリであるredis-rsも潜在的な制御またはシャットダウンに直面しています。」</li>
<li>「この状況は、アプリケーションでRedis統合のためにこれらのライブラリに依存している開発者に影響を与えるため、重要です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Redis Inc.はオープンソースのRedisライブラリを管理下に置き、商標の執行問題により論争を引き起こし、一部の開発者がRedisの依存関係を削除する事態に至っています。」</li>
<li>「redis-py、Lettuce、Jedisなどのライブラリは、Valkeyのような競合他社に対する防御戦略と見なされ、Redis Inc.の公式組織の下に移されました。」</li>
<li>「コミュニティは商標権の主張やベンダーロックインの可能性について懸念しており、ValkeyやKvrocksのような代替案についての議論を促進し、オープンソースプロジェクトにおける商標権の執行の課題を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">「セテリンレイッカウス：フィンランド人がインフレを抑えるために現金を半分に切ったとき」</a></h2>
<ul>
<li>「1945年、フィンランドは「セテリンレイッカウス」という政策を実施し、第二次世界大戦後のインフレに対抗するために市民に大きな紙幣を半分に切ることを要求しました。一方の半分は価値を保持し、もう一方は政府債券となりました。この政策は、物理的な現金というマネーサプライのごく一部にしか影響を与えなかったため、効果的ではありませんでした。これは、ベルギーのような他のヨーロッパ諸国でのより成功した改革とは対照的です。記事は、将来のインフレ制御がデジタルアカウントの凍結を含む可能性があると推測しており、これはより正確ですが潜在的に論争を呼ぶ方法です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">反応</a></h3>
<ul>
<li>「1945年、フィンランドはインフレーションに対処するために、現代の金利調整のような方法とは対照的に、紙幣を物理的に半分に切るという独自の方法を採用しました。」</li>
<li>「この歴史的アプローチは、中央銀行が金利や公開市場操作を通じてインフレを管理する現在の金融政策についての議論を引き起こしました。」</li>
<li>「デジタルマネーの将来的な管理、特に中央銀行デジタル通貨を通じて行われる可能性があることは、個人の財務に対する政府の監視が強化されることへの懸念を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">「祈り、配置、そして赦し：ピーター・フリストフによるイスラムの祈りの敷物(2015)」</a></h2>
<ul>
<li>「ピーター・クリストフの作品は、特に祈りの敷物を通じて、アートと精神性の交差点を掘り下げています。1997年から始まった彼の創作は、ドローイングやシルクスクリーンプリントを含み、トルコの絨毯やキリムに触発されたライスペーパー上のより大きな「敷物」作品へと進化しています。彼はこれらを象徴的な意味を持つ個人的な日記と見なしています。クリストフの作品は、喜びと悲しみが混ざり合った「明るい悲しみ」を体現しており、これはバルトロメオス総主教の著作に影響を受けています。彼は人間の精神的および物理的な側面を探求し続けています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ピーター・クリストフの記事は、イスラムの祈りの敷物の重要性を探求し、神の無限性を象徴するテセレーションのような複雑なデザインを強調しています。- 記事は、具象芸術の禁止がイスラム教において書道や幾何学模様の使用につながったことを論じています。- また、祈りの敷物の歴史的および文化的背景を強調し、キリスト教を含むさまざまな宗教的伝統における使用と、その実用的および精神的な役割に言及しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">「Deno対Oracle: JavaScript商標の取り消し」</a></h2>
<ul>
<li>「Denoは、&quot;JavaScript&quot;の商標を公共の財産とし、その使用に対する法的障壁を取り除くことを目的として、オラクルの商標を取り消すために米国特許商標庁(USPTO)に請願を提出しました。」</li>
<li>「請願書は、「JavaScript」は一般的な用語であり、オラクルが商標を更新する際に詐欺を行ったこと、そしてオラクルが不使用によって商標を放棄したことを主張しています。」</li>
<li>「14,000人以上の開発者がDenoの動きを支持しており、Oracleは2025年1月4日までに対応する必要があります。Denoはすべての手続きをコミュニティと共有する準備ができています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Denoは、JavaScriptに関するOracleの商標を取り消すために、米国特許商標庁(USPTO)に請願を提出しました。これにより、商標倫理とコミュニティの利益に関する議論が巻き起こっています。」</li>
<li>「この議論は、DenoのNode Package Manager(NPM)との互換性と、それがより広範なJavaScriptエコシステムに与える影響に関するものであり、JavaScriptの未来とランタイム環境に関するさまざまな意見を反映しています。」</li>
<li>「意見は分かれており、オラクルの商標使用を非倫理的と見る人もいれば、デノの意図を疑い、それが広報戦略かもしれないと示唆する人もいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">Jekyll用SQLiteプラグイン</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、人気のある静的サイトジェネレーターであるJekyll内でのデータ操作機能を強化するために、Jekyll SQLiteプラグインを開発しました。」</li>
<li>「このプラグインは、ユーザーがデータ操作のためにSQLクエリを実行できるようにし、複雑なデータ操作を処理する際のLiquidやJekyllのテンプレート言語の制限に対処します。」</li>
<li>「このプラグインは、ノースウィンドデータセットを用いて実証され、1年間の本番環境での使用に成功しました。著者はフィードバックや改善の提案を求めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Jekyll SQLiteプラグインは、JekyllでSQLiteをデータソースとして使用できるようにし、SQLを用いたデータ操作能力を強化します。このプラグインは、JekyllのDatafilesおよびData Pagesジェネレーター機能と統合され、従来のCSV/JSON/YAML形式を超えた複雑なデータ処理を可能にします。このプラグインは1年間の運用実績があり、静的サイト生成をより動的で柔軟にする点で好評を得ています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">「髪の早期白髪化：最新情報を含むレビュー」</a></h2>
<ul>
<li>「白髪の早期発生(PGH)は、白人では20歳前、アフリカ系アメリカ人では30歳前に白髪が生えることと定義されており、自己評価に影響を与えます。PGHの原因は完全には理解されていませんが、老化障害、自己免疫疾患、酸化ストレスと関連しており、喫煙や栄養不足などの要因が寄与しています。PGHの一般的な治療法には、ヘアダイや栄養補助食品があり、PGHと感情的要因、遺伝的素因、環境的影響との関連を示す研究もあります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">反応</a></h3>
<ul>
<li>「髪の早期白髪化は、特に悪性貧血を持つ個人において、ビタミンB12欠乏症と関連しています。この状態では、体がB12を適切に吸収できません。B12欠乏症の診断は難しく、サプリメントの摂取がB12レベルを人工的に上昇させる可能性があり、一部の人々は特定の形態のB12を活性形態に変換できないため、「逆説的B12欠乏症」を引き起こすことがあります。ストレス、遺伝、自己免疫性甲状腺症のような健康状態も白髪化に寄与し、一部のサプリメントが助けになるかもしれませんが、白髪を逆転させる証明された方法はありません。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">「LLVMによる仮想化解除」</a></h2>
<ul>
<li>「Thaliumでのインターンシップは、LLVMというコンパイラフレームワークを使用して仮想化されたバイナリをデオブスクエートし、特にマルウェアの文脈でコードをより理解しやすくすることに焦点を当てました。- 仮想化は、TigressやVMProtectのようなツールによって使用される強力な難読化技術であり、プログラムを仮想命令にエンコードし、リバースエンジニアリングを複雑にします。- プロジェクトは、動的汚染分析を使用してTigressで難読化されたバイナリの制御フローグラフを再構築することに成功しましたが、純粋な関数と単一の実行パスに限定されていました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">反応</a></h3>
<ul>
<li>LLVMによる仮想化解除は、通常その動的な性質のために遅くなる仮想関数呼び出しを最適化することで、パフォーマンスを向上させます。</li>
<li>「BochsというCPUエミュレーターは、i7上でPentium 4プロセッサを効率的にエミュレートでき、仮想マシン検出器を回避することさえ可能です。」</li>
<li>「Bochsデバッガは、マルウェアやコード難読化ツールの分析と対策に特に効果的であり、セキュリティ研究において貴重なツールです。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3がPut-If-Match(比較して交換)を追加" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%E3%81%8CPut-If-Match(%E6%AF%94%E8%BC%83%E3%81%97%E3%81%A6%E4%BA%A4%E6%8F%9B)%E3%82%92%E8%BF%BD%E5%8A%A0&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8826%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">「RFC 35140: HTTP 刺さないで (2023)」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">反応</a></h3>
<ul>
<li>「RFC 35140は、ブラウザのデフォルト設定が架空の刺す産業に悪影響を及ぼした後に廃止された「Do-Not-Stab」HTTPヘッダーの廃止をユーモラスに批評しています。」</li>
<li>「『一般攻撃制御』ヘッダーの導入は、明示的なオプトアウトを必要とし、ユーザーの同意メカニズムや責任を機関から個人に移すことを風刺しています。」</li>
<li>「この風刺は、プライバシー、データ追跡、企業の利益に対する規制の施行の難しさを含む、より広範な社会問題に取り組んでいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">「スターリンク ダイレクト トゥ セル」</a></h2>
<ul>
<li>「Starlink Direct to Cellは、SpaceXによる新しいサービスで、LTE携帯電話向けにグローバルなテキスト、音声、およびデータアクセスを提供し、陸地、湖、沿岸水域での接続を確保します。」</li>
<li>「このサービスは2024年にテキストサービスから始まり、2025年には音声、データ、IoT(モノのインターネット)サポートが続き、ハードウェアの変更や特別なアプリを必要としません。」</li>
<li>「この開発は、追加の機器なしでシームレスな接続を提供する通信分野へのSpaceXの拡大を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">反応</a></h3>
<ul>
<li>「スターリンクの垂直統合と費用対効果の高い打ち上げは、衛星インターネット業界において最小限の競争に直面しながら、主要な力としての地位を確立しています。」</li>
<li>「一部の人々はスターリンクの支配を独占的と見なしていますが、他の人々は革新と外国の軍事支援が将来の競争を促進するかもしれないと考えています。」</li>
<li>「衛星打ち上げの高コストは大きな障害ですが、再利用可能なロケット技術の進歩が競争環境を変える可能性があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">このウェブサイトはBlueskyでホストされています</a></h2>
<ul>
<li>「Blueskyで使用されるATプロトコルは、パーソナルデータサーバー(PDS)を介したホスティングをサポートしており、意図された使用法を超えた柔軟性を示しています。- Blueskyのコンテンツはレコードとブロブに整理されており、ブロブはメディアのような大きなデータで、レコードで参照される前にアップロードする必要があります。- プロトコルの拡張性により、ウェブサイトのホスティングなどの創造的なアプリケーションが可能になり、将来的に新しい使用例につながる可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Blueskyにホストされているウェブサイトは、その潜在的な用途についての議論を開始しました。これには、RSSフィードのホスティングやDOOM WADsのようなデータの保存、コンテンツのモデレーションや法的問題に関する懸念が含まれています。」</li>
<li>「過去のプラットフォームであるMySpaceと比較されており、ATプロトコルの公開性と分散型データストレージの可能性が強調されています。」</li>
<li>ユーザーは分かれており、一部はBlueskyのモデレーション能力に懐疑的である一方、他のユーザーはそれを有望な新しいプラットフォームと見なしています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">「Gitのアイデンティティをどのように設定するか」</a></h2>
<ul>
<li>「この投稿では、ディレクトリパスやリモートURLに基づいて異なる設定を可能にする条件付き設定のために、<code>includeIf</code>を使用してGitのアイデンティティを設定する方法について説明しています。」</li>
<li>「著者は、<code>~/.ssh/config</code>で異なる<code>Host</code>値を使用し、Gitの設定を<code>insteadOf</code>で調整することによって、複数のGitアイデンティティとSSHキーを管理する方法を共有しています。」</li>
<li>「この投稿は、リモートURLに基づく条件付きGit設定のための新しいアプローチとして <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> を使用し、Gitのアイデンティティ管理における柔軟性を向上させることを強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Gitの設定における<code>includeIf</code>ディレクティブは、リポジトリのURLに基づいて異なる設定を自動的に適用することを可能にし、アイデンティティ管理を効率化します。」</li>
<li>「この方法により、ユーザーは仕事関連のリポジトリに対して特定のユーザー詳細とSSHキーを設定でき、個人プロジェクトと仕事プロジェクトの間をスムーズに切り替えることができます。」</li>
<li>「セキュリティとプライバシーを維持するためには、仕事用と個人用のプロジェクトに別々のマシンやユーザーアカウントを使用することでさらに強化できます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: SQLiteデータベースの作成、編集、閲覧</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudioはバージョン3.4.6をリリースし、前バージョン3.4.5の「黒いSQLコード行」問題を解決し、さらに2つの問題を解決しました。</li>
<li>「このソフトウェアはオープンソースで、クロスプラットフォームかつポータブルであり、GPLライセンスの下で無料で利用可能で、Windows、Linux、MacOS Xと互換性があります。」</li>
<li>「特に、SQLiteStudioはインストールが不要で、ユーザーがSQLiteデータベースを作成、編集、閲覧するのに便利です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">反応</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudioは、SQLiteデータベースの作成、編集、閲覧のために設計されたユーザーフレンドリーなツールで、その携帯性と強力な機能で高く評価されています。</li>
<li>「それには、複雑なデータベースのタスクを処理するのに役立ち、視覚的なフィードバックを提供するエンティティ・リレーションシップ・ダイアグラム(ERD)のサポートが含まれており、専門家と学生の両方に利益をもたらします。」</li>
<li>「一部のユーザーはプラットフォーム固有の問題に直面していますが、SQLiteStudioは一般的に信頼性が高く効率的なSQLite管理ツールと見なされています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">「C++の2つの派閥」</a></h2>
<ul>
<li>「C++コミュニティは、先進的な機能を求める現代のテクノロジー企業と、古いシステムに依存するレガシーユーザーの間で分裂しており、言語の進化に緊張を生んでいます。C++進化作業部会の後方互換性への焦点は、現代的な機能と安全性の需要と対立し、一部の主要なテック企業の間で不満を引き起こしています。これらの課題に応じて、米国政府やGoogleのような企業は、後方互換性よりも安全性と現代的な能力を優先するRustのような代替言語を模索または開発しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">反応</a></h3>
<ul>
<li>「C++コミュニティは、レガシーコードベースの維持と、モダンで安全な言語機能の採用の間で分かれており、自動テストなしでリファクタリングする際の課題に焦点を当てています。」</li>
<li>「この記事は、C++標準委員会におけるGoogleの重要な影響力と、既存のコードを乱すことなく言語を進化させることの難しさを強調しています。」</li>
<li>「PythonやRustのような他のプログラミング言語でも、同様の派閥の分裂や言語進化の複雑さが見られます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">「Blueskyは、重要なすべての点でThreadsを追い越す寸前にある」</a></h2>
<ul>
<li>「Blueskyは、当初ジャック・ドーシーと関連付けられていた分散型プラットフォームで、勢いを増しており、現在では350万人のデイリーアクティブユーザーを抱え、MetaのThreadsに迫っています。」</li>
<li>「プラットフォームは、11月5日の選挙以来、ユーザーが300%増加しました。これは、ジャーナリストや学者がエロン・マスクのXから移行し、よりオープンな公共の議論を求めているためです。」</li>
<li>「Blueskyの成長は、停電や詐欺などの問題によって妨げられていますが、その魅力はMetaのCEOであるマーク・ザッカーバーグがThreadsで政治的コンテンツを制限する決定をしたことで強化されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Blueskyは、カスタムラベル、アルゴリズムの選択、時系列フィードなどの機能でユーザーを引き付けており、Threadsと比較してよりユーザーがコントロールできる体験を提供しています。」</li>
<li>「それは、ユーザーの選択に焦点を当て、アルゴリズムの干渉を減らすことから、X(旧Twitter)の潜在的な代替手段と見なされています。」</li>
<li>「その人気が高まっているにもかかわらず、Blueskyの持続可能性と収益化に関する懸念が続いています。これは、より確立されたプラットフォームと比較して、まだ開発の初期段階にあるためです。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">「AMDのInfinity Fabricを限界まで押し上げる」</a></h2>
<ul>
<li>「AMDのInfinity FabricはZenアーキテクチャの一部であり、CPUコアを接続しメモリのレイテンシを管理します。Zen 5では、より高速なDDR5と優れたトラフィック管理により、帯域幅の処理が改善されています。」</li>
<li>「Zen 2は、古いアーキテクチャではあるものの、コアコンプレックス(CCX)およびコアコンプレックスダイ(CCD)のボトルネックに関する洞察を提供します。」</li>
<li>「通常のゲームのようなアプリケーションは帯域幅に負担をかけませんが、RawTherapeeのような要求の厳しい作業負荷は、特に重い負荷の下でのZen 4のレイテンシー管理の強みと限界を明らかにすることができます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">反応</a></h3>
<ul>
<li>「議論は、AMDのInfinity Fabricとメモリ帯域幅の制約に焦点を当てており、Appleのシリコン能力との比較が行われています。」</li>
<li>「ユーザーは、AppleのM1 Maxが400GB/sの帯域幅を達成するという主張の実現可能性について議論しており、AMDのZen 3とAppleのアーキテクチャの間のコア利用の違いに注目しています。」</li>
<li>この会話は、非一様メモリアクセス(NUMA)構成の重要性と、新しいCPUアーキテクチャ向けにソフトウェアを最適化することの複雑さを強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">「SQLite: 奇抜な再帰クエリの例」</a></h2>
<ul>
<li>「SQLの共通テーブル式(CTE)は、一つのステートメントに対する一時的なビューとして機能し、通常のものと再帰的なものの二種類があります。それぞれ、複雑なクエリを簡素化し、階層データを扱うのに役立ちます。」</li>
<li>「CTEはWITH句を使用して作成され、1つのステートメントに複数のCTEを含めることができます。再帰CTEには、UNIONまたはUNION ALL演算子を使用するなどの特定のルールが必要です。」</li>
<li>「マテリアライゼーションヒントは、SQLiteバージョン3.35.0以降で利用可能で、CTEの実装においてクエリプランナーをガイドしますが、CREATE TRIGGERでWITHを使用できないといった制限があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">反応</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteの再帰的共通テーブル式(CTE)はループのように機能し、クエリが自分自身を参照することを可能にします。これは、数独パズルの解決や推移閉包の計算などの複雑なタスクに役立ちます。</li>
<li>「構文の習得、特に「WITH」と「WITH RECURSIVE」は、再帰的CTEを効果的に利用するために不可欠です。これらはクエリを開始し、新しい結果が生成されなくなるまで再帰的に実行されます。」</li>
<li>「再帰的CTEを難しいと感じる人にとって、O&#39;ReillyのSQLポケットガイドのようなリソースや、関係代数のしっかりとした理解は、複雑なSQLクエリを簡素化するのに役立ちます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">「ちょっと待って、従業員のパフォーマンスはガウス分布しているの？」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、従業員のパフォーマンスがガウス(正規)分布に従うという仮定に疑問を投げかけ、この見解が企業における時代遅れのパフォーマンス管理慣行につながる可能性があることを示唆しています。」</li>
<li>「従業員の下位5％を削減する慣行を批判し、個々のパフォーマンスではなく、総合的な生産性に焦点を当てることを提唱し、パフォーマンスはパレート分布に従う可能性があり、少数の従業員が出力に大きく貢献することを示唆しています。」</li>
<li>「この議論は、パフォーマンス評価、採用慣行、そして従業員の成功に影響を与える管理の役割に関するさまざまな視点を含んでいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">「ある日の生活：グローバルBGPテーブル」</a></h2>
<ul>
<li>「この記事は、グローバルBGP(Border Gateway Protocol)テーブルの日々の変動について掘り下げ、異常なパス属性やフラッピングパスといった短期的な挙動に焦点を当てています。」</li>
<li>「bgpseeというツールを使用して、著者はBGPメッセージを分析し、パスの更新、循環的な動作、極端なAS(自律システム)パスの長さに関する洞察を明らかにします。」</li>
<li>「この探求は、BGPシステムの複雑さと回復力を強調し、グローバルなインターネットルーティングの複雑な動態を強調しながらも、答えよりも多くの疑問を提起しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、グローバルなボーダーゲートウェイプロトコル(BGP)テーブルに関するもので、ルートのフラッピングや過度なBGPの変動を軽減するためのルートダンピングの実践などの問題に焦点を当てています。」</li>
<li>「あるユーザーがEpicUp 140.99.244.0/23プレフィックスのフラッピングを指摘し、抑制すべきだと提案しています。一方で、別のユーザーは、過去の誤設定やルーターの能力向上により、ルートダンピングが現在ではあまり一般的でないことを指摘しています。」</li>
<li>「この議論には、BGPの癖、インターネットサービスプロバイダー(ISP)からの歴史的な洞察、BGPデータを分析することに興味がある人々のためのリソース、そして潜在的なプロジェクトの提案が含まれています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">女性を威嚇し、スパイするために使用される野生生物監視技術</a></h2>
<ul>
<li>「ケンブリッジの研究者たちは、インドでカメラトラップやドローンなどの野生動物監視技術が女性を監視するために悪用され、彼女たちのメンタルヘルスと安全に影響を与えていることを発見しました。これらの技術は本来、保護目的で使用されるはずでしたが、地元当局によって女性を威圧するために使用され、彼女たちの権利を侵害していると報告されています。この研究は、こうした技術を展開する際の社会的影響を慎重に考慮する必要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">反応</a></h3>
<ul>
<li>「インドの森林では、カメラトラップなどの野生動物監視技術が女性を脅かし、監視するために悪用されており、重大なプライバシーとメンタルヘルスの懸念を引き起こしています。この悪用は、特に女性の権利に関する課題が存在する地域における監視とプライバシーのより広範な世界的問題を浮き彫りにしており、インドに限ったことではありません。これらの問題に対処するには、プライバシーを保護し、すべての人々の安全を確保するために、より厳しい法律の実施や文化的な変化を含む複雑な解決策が必要です。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「RFC 35140: HTTP 刺さないで (2023)」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8CRFC%2035140%3A%20HTTP%20%E5%88%BA%E3%81%95%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%A7%20(2023)%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8825%E6%97%A5%E6%9C%88%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">「ゲームからウェブへ: AAAゲーム開発に触発されたHTMLガラスUI」</a></h2>
<ul>
<li>「このガイドは、Forza Horizon 3やForza Motorsport 7のようなAAAゲームに触発された、HTMLでのすりガラス効果の作成方法を探求し、サンプルコードとアセットを提供します。」</li>
<li>「主な技術には、ぼかし効果のためのCSSの<code>backdrop-filter</code>、奥行きのための<code>box-shadow</code>、動的な光の反射のためのJavaScriptが含まれ、JavaScriptと非JavaScriptの両方のバージョンがクロスプラットフォームの互換性のために用意されています。」</li>
<li>「チュートリアルには、ユーザーが自分自身の素晴らしいガラスUIを作成できるようにするためのクイックスタート用の「最終レシピ」セクションが含まれています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、ウェブ開発におけるフロストガラスUI効果の使用に焦点を当てており、高級ゲームデザインからインスピレーションを受けたもので、美的魅力と計算コストの懸念の両方を強調しています。」</li>
<li>「サーバーの帯域幅とクライアント側の処理のトレードオフについて議論があり、個々の経験や技術的な視点に基づいてさまざまな意見があります。」</li>
<li>「この会話では、現代のGPUの効率性とさまざまな計算方法の環境への影響についても考慮しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">「Bocker: 約100行のBashで実装されたDocker (2015)」</a></h2>
<ul>
<li>「Bocker Dockerは、軽量なコンテナ管理のために設計された、約100行のbashで書かれた最小限のDocker実装です。」</li>
<li>「それには、btrfsファイルシステムやネットワーク設定を含む特定のシステムパッケージと構成が必要であり、ルートアクセスが必要なため、仮想マシンで実行するのが最適です。」</li>
<li>「Bockerは、コンテナのビルド、プル、実行、リソース管理などの基本的なDocker機能をサポートしていますが、データボリュームコンテナやポートフォワーディングといった機能は欠けています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Bockerは、Dockerのコア機能がどのように最小化できるかを示す、Bashで書かれた簡易的なDockerの実装です。」</li>
<li>「この議論には、prootやchrootのような他の軽量環境ツールとの比較や、Podmanのような代替案が含まれています。」</li>
<li>「主なトピックには、Dockerの進化、そのエコシステムの価値、および非Linuxシステムでコンテナを実行する際の課題が含まれます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">「上司にフィードバックを伝えても解雇されない方法」</a></h2>
<ul>
<li>「ウェス・カオのニュースレターは、「さらに」テクニックや外交的な言葉遣いを用いるなど、上級リーダーに安全にフィードバックを提供するための戦略を提供しています。」</li>
<li>ニュースレターは、データでフィードバックをサポートし、個人的な経験を共有することでコミュニケーションの効果を高めることを強調しています。</li>
<li>「また、職場でのコミュニケーションスキルを向上させることを目的とした、ウェスのエグゼクティブコミュニケーション＆インフルエンスコースを推進しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">反応</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">「古代シリアの都市で最古のアルファベット文字の証拠が発掘される」</a></h2>
<ul>
<li>「ジョンズ・ホプキンス大学の研究者たちは、シリアの墓で紀元前2400年頃に遡る可能性のある最古のアルファベット文字を発見しました。」</li>
<li>この発見は、アルファベットの書記法がこれまで考えられていたよりも500年古い可能性があることを示唆しており、その起源に関する理解を変える可能性があります。</li>
<li>「シリアのテル・ウム・エル・マラで発見された粘土円筒の上の文字は、エジプトの既知の文字よりも古く、アメリカ海外研究学会の年次総会で発表される予定です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">反応</a></h3>
<ul>
<li>「研究者たちは、紀元前2400年頃に遡る古代シリアの都市で、最古の既知のアルファベット文字を発見しました。これは、アルファベット文字が以前考えられていたよりも早く起源を持つ可能性を示しています。この文字は4つの粘土製の円筒に見つかりましたが、翻訳方法がないため、その内容は推測の域を出ず、アルファベット文字システムの進化と普及についての疑問を呼び起こしています。この発見は、古代社会におけるアルファベット文字の時間軸と影響に関する既存の理論に挑戦する重要なものです。」</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">「ペンティアムプロセッサにおけるアンテナダイオード」</a></h2>
<ul>
<li>ケン・シリフのブログは、コンピュータの歴史を掘り下げ、ヴィンテージコンピュータと集積回路(IC)のリバースエンジニアリングに焦点を当て、チップ設計と製造の複雑さについての洞察を提供しています。</li>
<li>「Pentiumプロセッサに関する投稿で、彼はエッチングプロセス中にプラズマによって誘発される電荷から回路を保護する「アンテナダイオード」について説明しています。これは製造の重要な側面です。」</li>
<li>「1993年に3.1百万個のトランジスタを搭載して発売されたにもかかわらず、ペンティアムのアンテナダイオードの使用はスペースの制約により限られており、アンテナ効果を軽減するための現代のIC設計における継続的な課題を浮き彫りにしている。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Pentiumプロセッサのアンテナダイオードは、製造中に長い配線上の電荷の蓄積を防ぎ、回路を損傷から保護するために利用されます。」</li>
<li>「これらのダイオードはチップのアクティブな設計では機能せず、製造段階でのみ役割を果たすことを強調しています。」</li>
<li>「この議論は、チップ設計や製造に興味がある人々にとって魅力的な、ビアにタングステンなどの複数の層や材料を使用することを含む、チップ製造の複雑なプロセスを明らかにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">「キャリアを終わらせるミス」</a></h2>
<ul>
<li>「この記事は、単なる退職にとどまらず、キャリア目標を達成することに焦点を当て、キャリアの終わりを計画することの重要性を強調しています。」</li>
<li>「それは、3つの潜在的なキャリアパスを概説しています：シニアリティ(シニアの個人貢献者になること)、マネジメント(管理職への移行)、独立(自分自身のために働くこと)。」</li>
<li>この文章は、自己反省、スキルの向上、柔軟性の必要性を強調し、読者に対して積極的にキャリアパスを計画し、変化や予期しない機会に対してオープンであることを奨励しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">反応</a></h3>
<ul>
<li>「技術業界では、コードが書き直され、ドキュメントが失われるため、退職後に貢献がすぐに時代遅れになることがあります。」</li>
<li>「投稿は、厳格なキャリアパスよりも経済的利益と個人の幸福を優先することを提案し、管理職が個人貢献者のポジションよりも長期的な価値を提供する可能性があることを強調しています。」</li>
<li>「キャリアパスにおける適応力の重要性を強調し、人間関係や個人的な満足感がしばしばキャリアの成果を上回ることを示唆しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Howstuffworks.comの創設者、マーシャル・ブレイン氏が亡くなりました</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Howstuffworks.comの創設者であり、スペキュレイティブ・フィクション『Manna』の著者であるマーシャル・ブレインが亡くなり、その作品を通じて多くの人々に大きな影響を与えました。」</li>
<li>「彼はノースカロライナ州立大学の教授であり、多くの学生の未来に影響を与え、形作りました。」</li>
<li>「彼の死は自殺と報じられており、メンタルヘルスの重要性を強調していますが、彼の遺産は引き続き好奇心と理解を刺激し続けています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「ゲームからウェブへ: AAAゲーム開発に触発されたHTMLガラスUI」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%81%8B%E3%82%89%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%83%96%E3%81%B8%3A%20AAA%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%81%AB%E8%A7%A6%E7%99%BA%E3%81%95%E3%82%8C%E3%81%9FHTML%E3%82%AC%E3%83%A9%E3%82%B9UI%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8824%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">「オフィス復帰の嘘」</a></h2>
<ul>
<li>「ブログ投稿は、オフィスへの復帰を推進する動きを批判しており、データ入力やデジタルコミュニケーションのような役割には物理的な存在が必要ないと主張しています。」</li>
<li>「著者は、リモートワークの利点として、生産性の向上、ストレスの軽減、障害者や慢性疾患を持つ従業員にとってのアクセスの向上を強調しています。」</li>
<li>「リモートワークの選択肢が制限されると、特に業務量が増加しているにもかかわらず業績ボーナスがないため、若い才能の流出の可能性について懸念が高まっています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">反応</a></h3>
<ul>
<li>「多くの人々は、通勤を避けてより多くの個人の時間を持つという利点を重視し、高い給与よりもリモートワークを好みます。」</li>
<li>「一部の労働者は、リモートワークが提供する柔軟性と精神的な健康のために給与の削減を受け入れています。」</li>
<li>「リモートワーク対オフィス復帰(RTO)の議論は、管理、生産性、対面での協力、そしてワークライフバランスや将来の職場環境への広範な影響に関する問題を含んでいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">「太陽の表面全体をこれまでで最も高解像度で撮影した画像」</a></h2>
<ul>
<li>「欧州宇宙機関(ESA)は、2023年3月に太陽探査機ソーラーオービターによって4600万マイル未満の距離から撮影された太陽表面の最高解像度の画像を公開しました。」</li>
<li>「ソーラーオービターは、2020年に打ち上げられたNASAとの共同ミッションであり、太陽とその極域の最も近い画像を撮影するなどのマイルストーンを達成しました。」</li>
<li>「新しい画像は、偏光・日震イメージャー(PHI)と極端紫外線イメージャー(EUI)によって撮影され、太陽の磁場と外層大気の前例のない詳細を提供し、太陽の動的な性質の理解を深めることを目的としています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ソーラーオービターは、可視光、磁場計、速度マップ、紫外線ビューなどのさまざまな形式で、太陽の全表面の最高解像度の画像を撮影しました。」</li>
<li>「これらの画像はオンラインでアクセス可能であり、その品質、処理、およびいくつかの注目されたアーティファクトやズームの遅さに関する議論を引き起こしています。」</li>
<li>「これらの画像は数時間にわたって撮影され、太陽の莫大なエネルギーと規模を強調し、その影響や星の中での高度な生命体の可能性についての議論を促しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">「Quake 3 ソースコードレビュー: ネットワークモデル (2012)」</a></h2>
<ul>
<li>ファビアン・サングラードのレビューは、クエイク3のネットワークモデルを称賛しており、迅速なゲーム環境での遅延を最小限に抑えるためにTCP/IPよりもUDP/IPを効率的に使用している点を評価しています。</li>
<li>「サーバーはスナップショット履歴を使用してデルタパケットを作成することで、UDPの信頼性の低さを管理し、クライアントとサーバー間の効率的な通信を確保します。」</li>
<li>「NetChannelモジュールは、ルーターのフラグメンテーションを防ぐためにメッセージを事前にフラグメント化し、特定のメッセージの保証された配信を処理することで、ネットワーク全体のパフォーマンスを向上させます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Quake 3のネットワークモデルのレビューは、ワークライフバランスに関する議論を引き起こし、燃え尽き症候群のユーザー体験や趣味のために労働時間を短縮することの利点を強調しました。」</li>
<li>「Quake 3のネットコードはローカルエリアネットワーク(LAN)でのプレイには効果的でしたが、リモートプレイでは遅延の問題に苦しみました。これは、同期と帯域幅管理のために高度なロジックを必要とする現代のゲームプロトコルとは対照的です。」</li>
<li>「この議論は、リアルタイムゲームプロトコルを理解するためのリソースを提供し、インターネット速度とゲーム体験の進化についての考察を含んでいました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">「アメリカ人がSynapseフィンテック危機で貯蓄を失う」</a></h2>
<ul>
<li>「フィンテック企業シナプスの崩壊により、数千人のアメリカ人が貯蓄を失い、当初は政府によって保証されていると信じられていた口座が影響を受けました。」</li>
<li>「SynapseとEvolve Bankの間の紛争により、資金が行方不明になり、未解決の問題が生じ、顧客は数ヶ月間アカウントにアクセスできない状態に陥りました。」</li>
<li>この事件は、規制当局が危機を解決するために介入していないため、伝統的な銀行との直接的な関係を欠くフィンテック企業に関連するリスクを強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">反応</a></h3>
<ul>
<li>「シナプス・フィンテック危機により、アメリカ人は貯蓄を失い、シナプスという金融プロセッサーが破産したため、現在9600万ドルが行方不明になっています。」</li>
<li>「Yottaというフィンテックアプリは、危機に関与しており、低金利と宝くじのインセンティブを提供していましたが、銀行ではないため、FDIC(連邦預金保険公社)は損失を補償しません。なぜなら、銀行が破綻したわけではないからです。」</li>
<li>「この状況は、フィンテック企業に関連する固有のリスクを強調し、業界における規制措置の改善の必要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">「RGFW: 単一ヘッダーのC99ウィンドウ抽象化ライブラリ」</a></h2>
<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) は、グラフィックアプリケーションを作成するための軽量でシングルヘッダーのライブラリで、GLFWの柔軟な代替手段を提供します。- RGFWは、UNIX、MacOS、Windows、webASMを含む複数のプラットフォームをサポートし、Waylandの実験的サポートもあり、OpenGLやVulkanなどのさまざまなグラフィックスバックエンドと連携します。- RSGL用に設計されていますが、独立して、または他のライブラリと一緒に使用することができ、柔軟なイベントシステムと複数のコンパイラとの互換性を備え、Zlib/libPNGライセンスの下で提供されています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">反応</a></h3>
<ul>
<li>RGFWは、C99のウィンドウ抽象化ライブラリであり、特にMSVC(Microsoft Visual C++)およびMinGW(Minimalist GNU for Windows)コンパイラとの互換性に焦点を当てた議論が行われています。</li>
<li>「ライブラリのWaylandサポートは実験的であり、ユーザーはビットマップディスプレイ用のウィンドウシステムであるX11のより良い代替手段を求めています。」</li>
<li>「この会話は、単一ヘッダーライブラリの利点と欠点を強調し、RGFWをSDL(Simple DirectMedia Layer)やGLFWのような他のライブラリと比較し、モバイルを含むマルチプラットフォームサポートの課題に対処しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXXインタラクティブデスクトップ -- IRIX上の偉大なSGIデスクトップの弟分</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktopは、新しいバージョンをリリースしました。このバージョンは、高性能、安定性、生産性に焦点を当て、ミニマリストデザインと低リソース使用を特徴としています。このデスクトップ環境は、ユーザーアプリケーションを優先し、視覚的な気を散らす要素を最小限に抑えることで、創造性を高めるよう設計されており、IRIXユーザー、グラフィックアーティスト、開発者に対応しています。プロジェクトは、ユーザーの参加と協力を奨励するコミュニティ主導のモデルに移行しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">反応</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktopは、IRIX上のSGIデスクトップに触発されており、Linux向けに開発されています。将来的にはFreeBSDとWindows11 WSL2のサポートも計画されています。</li>
<li>「このプロジェクトはクラシックなデスクトップ体験を再現することを目指していますが、進捗は遅く、オープンソースではないため、コミュニティからの貢献が制限される可能性があります。」</li>
<li>ユーザーは、古いデスクトップ環境のユニークな機能やUI要素に対するノスタルジーを表現し、現代の互換性を達成する際の課題を強調しています。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「オフィス復帰の嘘」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%AA%E3%83%95%E3%82%A3%E3%82%B9%E5%BE%A9%E5%B8%B0%E3%81%AE%E5%98%98%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8823%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">「スパースオートエンコーダを用いたLlama 3.2の解釈可能性」</a></h2>
<ul>
<li>「この投稿では、Anthropic、OpenAI、DeepMindなどの企業の最近の研究に触発され、独自の大規模言語モデル(LLM)に関する機械的解釈可能性の研究を再現することに焦点を当てた個人的なサイドプロジェクトについて議論しています。」</li>
<li>著者は、HackerNewsコミュニティからのフィードバックと関与を求めており、彼らの研究に対する協力的でオープンなアプローチを示しています。</li>
<li>「このプロジェクトは最近の学術出版物に関連しており、AIの解釈可能性の分野における現在の科学的議論と進展に基づいていることを示唆しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Llama 3.2のスパースオートエンコーダーによる解釈可能性は、PaulPaulsによるプロジェクトで、独自の大規模言語モデル(LLM)に関する機械的解釈可能性の研究を再現することを目的としています。このプロジェクトは、スパースオートエンコーダー(SAE)を利用して、モデル内の「思考」の因果的なシーケンスを探求し、人間の推論と類似点を引き出しています。このオープンリサーチはGitHubで公開されており、解釈可能性、人間の推論、SAEの評価に関連する課題についての議論を開始しており、PaulPaulsはコミュニティからのフィードバックを歓迎しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">「私たちがNetlifyのために制作した、マーブルマッドネスにインスパイアされたWebGLゲーム」</a></h2>
<ul>
<li>「あるクリエイティブスタジオが、Netlifyが500万人の開発者に到達したことを祝うために、クラシックゲーム『マーブルマッドネス』にインスパイアされたインタラクティブゲームを開発しました。このゲームは、3DグラフィックスにThree.jsを、物理演算にRapierを使用し、2DコンテンツをCSS 3D変換で統合してシームレスな体験を作り出しています。スタジオはユーザーにゲームを試してフィードバックを提供するよう招待し、マーケティングコンテンツとゲームのような体験の融合を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Netlifyが500万人の開発者に到達したことを記念して、Marble MadnessにインスパイアされたWebGLゲームが開発されました。このゲームは、ゲームプレイとマーケティングコンテンツを組み合わせており、3DグラフィックスにはThree.jsを、物理演算にはRapierを使用し、CSS 3D変換を通じて2Dコンテンツを統合しています。ユーザーエクスペリエンスを向上させるためにフィードバックが奨励されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">「サケがダム撤去プロジェクト後に歴史的な生息地に戻り産卵」</a></h2>
<ul>
<li>「クラマス川の4つのダムが取り壊された後、何百ものサケが以前はアクセスできなかった地域に戻って産卵し、急速な生態系の回復を示しています。」</li>
<li>「このイベントは、川の生態系を回復するためにダムの撤去を求めた地元の部族にとって重要な勝利であり、水質の改善とサケの健康の向上におけるプロジェクトの成功を強調しています。」</li>
<li>「このプロジェクトは、アメリカ史上最大のダム撤去として注目されており、サケの迅速な回帰が期待を上回り、川の未来に対する楽観的な見通しを提供しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">反応</a></h3>
<ul>
<li>「サーモンは、4つのダムが撤去された後、クラムス川の歴史的な産卵地に戻り、数十年にわたって遮断されていた後の彼らの航行方法についての議論を引き起こしています。- ダムの撤去は、自然の生息地を回復することを目的とした、地元の部族や環境団体によって支持された広範な生態系回復努力の一環でした。- ダムは時代遅れで、限られた電力しか供給していなかったため、川の生態系の健康を向上させるために撤去することが現実的な選択肢となりました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">「アマゾン、OpenAIの最大のライバルであるAnthropicにさらに40億ドルを投資」</a></h2>
<ul>
<li>「アマゾンは、元OpenAI幹部によって設立されたAIスタートアップ、Anthropicに対して40億ドルの大規模な投資を発表し、総投資額を80億ドルに引き上げました。- Amazon Web Services (AWS)は、Anthropicの主要なクラウドおよびトレーニングパートナーとして機能し、AWSの顧客に対してAnthropicのClaudeチャットボットを彼らのデータでカスタマイズするための早期アクセスを提供します。- この投資は、Anthropicが最近複雑なタスクのためのAIエージェントを発表し、Googleが以前に同社に20億ドルを投資したことからもわかるように、生成AI市場の競争の激しさを浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">反応</a></h3>
<ul>
<li>アマゾンは、AnthropicのProサービスの容量問題を解決し、パフォーマンスを向上させるために、OpenAIの競合であるAnthropicに40億ドルを投資しています。</li>
<li>「この投資には、AWS(Amazon Web Services)のクレジットが含まれると予想されており、Amazonの実際の支出を削減する可能性があります。また、AIモデルのトレーニングにAmazonのチップを使用することも含まれています。」</li>
<li>「この戦略的な動きは、AWSの収益を増やし、人工知能の能力を拡大するというアマゾンの目標を支援します。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">「Autoflow、グラフRAGベースの会話型ナレッジベースツール」</a></h2>
<ul>
<li>「Autoflowは、TiDB Vector、LlamaIndex、DSPyを活用したオープンソースのナレッジグラフであるGraphRAGであり、パープレキシティスタイルの会話型検索とサイトマップURLスクレイピング用のウェブサイトクローラーを備えています。」</li>
<li>「Docker Composeを使用してデプロイでき、4つのCPUコアと8GBのRAMを必要とし、TiDB、LlamaIndex、DSPy、Next.js、shadcn/uiの技術スタックが含まれています。」</li>
<li>「Autoflowは、ユーザーがナレッジグラフを正確に編集できるようにし、ウェブサイトに会話型検索ウィンドウを統合するための埋め込み可能なJavaScriptスニペットを提供します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Autoflowは、Graph RAG(Recurrent Attention Graph)に基づいたツールで、複雑なワークフローを持っており、一部のユーザーは基本的なクエリに対して遅くて扱いにくいと感じています。」</li>
<li>「ユーザーインターフェースはよく設計されていますが、すべての複雑な機能を必要としないユーザーに対応するため、より簡素化されたバージョンを求める声があります。」</li>
<li>「議論は、セルフホスティング、個人データ管理、プライバシーとユーザーの選択を強調しながら、個人のブラウジング履歴管理を改善するためのローカルLLM(大規模言語モデル)の潜在的な使用に対する関心を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3は、オブジェクトにデータを追加する機能をサポートするようになりました</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zoneは、既存のオブジェクトにデータを追加することをサポートするようになり、ローカルストレージの必要性を排除し、ログ処理やメディア放送のようなアプリケーションに利益をもたらします。</li>
<li>「この機能はすべてのAWSリージョンで利用可能で、AWS SDK、CLI、またはAmazon S3のマウントポイント(バージョン1.12.0以上)を使用してアクセスできます。」</li>
<li>「このアップデートは、継続的なファイル更新を必要とするアプリケーションに特に有利であり、効率を高め、ストレージのオーバーヘッドを削減します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Amazon S3は、新しい機能を導入し、データをオブジェクトに追加できるようにしましたが、これは「S3 Express One Zone」バケットクラスに限定されており、標準ティアよりもコストが高く、可用性が低いです。」</li>
<li>「この機能は、オブジェクトごとに最大10,000回の追加操作をサポートしており、特に2015年から利用可能なAzureの類似機能と比較すると、直接ログファイルの書き込みにはあまり理想的ではありません。」</li>
<li>「この開発は、他のクラウドストレージソリューションと比較して制限やコストが高いことから、S3の新機能の実用性についての議論を引き起こしました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">「塩の粒ほどの大きさの“メタ光学”カメラ」</a></h2>
<ul>
<li>「プリンストン大学とワシントン大学の研究者たちは、「メタオプティクス」カメラを開発しました。このカメラは塩の粒ほどの大きさで、従来のカメラの50万分の1のサイズです。」</li>
<li>「このカメラは160万本の円柱状のポストを持つメタサーフェスを利用して、高品質でフルカラーの画像を撮影します。これにより、医療画像、民生用電子機器、宇宙望遠鏡などの分野を変革する可能性があります。」</li>
<li>「メタサーフェスはコンピューターチップの製造技術に似た方法で製造されており、これによりコストを削減し、これらの超小型カメラの用途を広げることができるかもしれません。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">反応</a></h3>
<ul>
<li>「塩粒ほどの大きさの「メタ光学」カメラは、フルカラーの画像を撮影できるが、従来のカメラと比べてその画質に疑問を持つ人もいる。」</li>
<li>「この技術は、サブ波長のナノアンテナとAI駆動の後処理を利用して画像の品質を向上させますが、画像は依然として鮮明さや色に欠ける可能性があります。」</li>
<li>「カメラの小型サイズと、医療や軍事などの分野での潜在的な使用は、プライバシーの懸念を引き起こし、その2021年の発表以来の継続的な関連性と影響を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">「二千台の盗まれたPlaydateハンドヘルドの物語」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">反応</a></h3>
<ul>
<li>「2,000台のPlaydate携帯型ゲーム機が盗まれ、FedExは無許可の個人の署名を理由に40万ドルの損失を補償することを拒否しました。この事件は、物流と配送確認における重大な問題を浮き彫りにし、同様の状況での企業の不十分な対応のパターンを強調しています。このケースは、盗品を回収するための潜在的な方法としてデバイス登録の重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">WebGPUの次のステップは何か</a></h2>
<ul>
<li>「WebGPU仕様は活発に開発中であり、Google、Mozilla、Apple、Intel、Microsoftといった主要なテクノロジー企業が毎週協力しています。最近の会議では、WebGPUをWorld Wide Web Consortium(W3C)の候補勧告ステータスに進めることを目的とし、サブグループ、テクセルバッファ、64ビットアトミックなどの新機能について議論されました。この会議では、コラボレーションとフィードバックの重要性が強調され、WebGPUのウェブグラフィックスと人工知能(AI)の能力を強化することに焦点が当てられました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">反応</a></h3>
<ul>
<li>「WebGPUは、頻繁な状態変更を最小限に抑えてパフォーマンスを向上させるために、バインドレスのような機能を追加することに焦点を当てていますが、実装には時間がかかるかもしれません。現在の制限として、小さなデフォルトのテクスチャ制限があり、これがWebGPUの本格的なアプリケーションでの使用を制限し、Rustゲーム開発者にとって課題となっています。これらの制約にもかかわらず、WebGPUはウェブアプリケーションにおける高度なグラフィックスと計算能力に有望とされており、ゲームや機械学習での利用が期待されていますが、特にAppleの独自実装によりプラットフォームの採用が懸念されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 ベータ1</a></h2>
<ul>
<li>「Tailwind CSS v4.0 Beta 1は2024年11月21日にリリースされ、より高速なエンジンと統一されたツールチェーンを導入しました。このバージョンは、ネイティブのカスケードレイヤーや広色域カラーなどの機能を備え、現代のウェブ開発のニーズに応えるCSS優先の設定を強調しています。ユーザーは、来年初めに予定されている安定版リリースの準備に貢献するために、ベータ版のドキュメントを探索することが推奨されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Tailwind CSS v4.0 Beta 1がリリースされ、OKLCHカラースペースやパフォーマンスの向上といった機能が導入され、ウェブ開発コミュニティで議論を呼んでいます。」</li>
<li>「このリリースは、Viteやnpmのような現代のウェブ開発ツールの複雑さについての議論を引き起こし、一部のユーザーはその必要性を疑問視し、他のユーザーはその効率性を擁護しています。」</li>
<li>「Tailwind CSSは、HTML内でCSSを簡素化するユーティリティクラスで称賛されており、レスポンシブデザインの利点を提供し、CSSファイルサイズを削減します。これはBootstrapに似ていますが、より最適化されています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「スパースオートエンコーダを用いたLlama 3.2の解釈可能性」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%B9%E3%83%91%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%88%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%80%E3%82%92%E7%94%A8%E3%81%84%E3%81%9FLlama%203.2%E3%81%AE%E8%A7%A3%E9%87%88%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8822%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">「ICCがネタニヤフ、ガラント、ハマス幹部に対して逮捕状を発行」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">反応</a></h3>
<ul>
<li>「国際刑事裁判所(ICC)は、イスラエルの指導者であるネタニヤフとガラント、ならびにハマスの幹部に対して、戦争犯罪の疑いで逮捕状を発行しました。」</li>
<li>「令状は、イスラエルが裁判所の権限を認めていないにもかかわらず、パレスチナ領土における犯罪に対する国際刑事裁判所(ICC)の管轄権を強調している。」</li>
<li>「この状況は、米国のような主要国がICCを認めていないため、国際法執行における課題を浮き彫りにしており、その効果を制限し、実際の逮捕を困難にする可能性があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">誰もが数学的思考をする能力があり、それから利益を得ることができる</a></h2>
<ul>
<li>「数学者のデイビッド・ベシスは、直感と論理のバランスを取る数学的思考が、創造性と理解力を高めるために誰にとっても有益であると主張しています。彼の著書『Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity』の中で、ベシスは数学的思考を理性と本能の対話に例え、ヨガに似ているとし、練習を通じて発展させるスキルとして強調しています。ベシスは数学を普遍的な人生の教訓と見なし、それが喜び、明快さ、自信をもたらすことができると考え、問題解決だけでなく自己啓発の一形態であると示唆しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">反応</a></h3>
<ul>
<li>「数学的思考は誰にとっても有益ですが、多くの人が非効率的な教授法や動機の欠如のために困難に直面しています。数学はしばしば、スポーツと同様に正しいアプローチと心構えで発展させることができるスキルではなく、生まれつきの才能と誤解されがちです。数学が誰にでもアクセス可能であることを強調し、教育は数学的思考スキルの開発に焦点を当て、学習を楽しく包括的なものにするべきです。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">「Z-Libraryは学生が学問的貧困を克服するのを助けると研究が発見」</a></h2>
<ul>
<li>「ジャーナル・オブ・ユニバーシティ・ティーチング・アンド・ラーニング・プラクティスに掲載された研究は、無料の書籍や学術記事を提供するシャドウライブラリであるZ-Libraryの利用を調査し、高額な費用と限られたアクセスが主な動機であることを強調しています。」</li>
<li>「中国の大学院生を含む多くの人々は、Z-Libraryを学術的貧困に対抗するために利用しており、プラットフォームが直面する法的問題にもかかわらず、学術的成功に不可欠であると見なしています。」</li>
<li>「この研究は、大学や出版社がコンテンツへの無料アクセスを増やし、デジタル格差を埋め、そうしたリソースに依存する学生のニーズに対応することを推奨しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ある研究は、Z-Libraryが教科書への無料アクセスを提供することで学問的貧困を緩和し、学生が物理的なコピーを購入する前に本をプレビューするのを助ける役割を強調しています。」</li>
<li>「この議論は、海賊行為の二重の性質を探求しており、それが売上に悪影響を及ぼす可能性がある一方で、正規の購入につながり、リソースの関連性を維持する可能性もあるという主張を含んでいます。」</li>
<li>「会話では、Sci-HubやLibgenのような他のプラットフォームにも言及されており、教育およびソフトウェアリソースへのアクセスにおける海賊行為の倫理的および教育的な影響について議論されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">体重減少薬がマウスとヒト細胞の筋肉を縮小させることが判明</a></h2>
<ul>
<li>「アルバータ大学の研究によると、オゼンピックのような体重減少薬は心臓や筋肉の縮小を引き起こす可能性があり、長期的な健康への影響が懸念されています。」</li>
<li>「この研究では、マウスとヒトの細胞の両方で心筋の喪失が観察され、研究者はこれらの薬剤の使用者における心臓の健康を監視することを推奨しています。」</li>
<li>「専門家は、これらの薬による体重減少の最大40%が筋肉である可能性があると示唆しており、治療中に適切な栄養とレジスタンストレーニングを通じて筋肉量を維持するようユーザーに勧めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ある研究によると、体重減少薬であるセマグルチドは、従来のダイエットよりも筋肉の喪失を引き起こす可能性があり、その長期的な健康への影響について懸念が高まっています。」</li>
<li>「研究によると、セマグルチドはマウスとヒトの細胞の両方で心筋を減少させることがわかり、体重減少の利点が潜在的なリスクを上回るかどうかについての議論を引き起こしています。」</li>
<li>「専門家は、筋肉の減少を防ぐために適切な栄養と運動を推奨しており、セマグルチドが筋肉や全体的な健康に与える影響についてさらなる研究の必要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">「2018年のオランダにおける一般的な都市の交差点」</a></h2>
<ul>
<li>「オランダの都市交差点、例えばスヘルトーヘンボスの交差点は、自動車交通、サイクリスト、歩行者を含むすべての道路利用者の安全性と効率性を優先するように設計されています。」</li>
<li>「主な特徴には、保護された自転車道、隆起した交差点、明確な道路標示、非自動車交通を優先する優先ルールが含まれ、信号機の必要性を減らします。」</li>
<li>「このデザインアプローチは、多様な交通タイプに対応するための革新的で思慮深いインフラ計画を通じたオランダの取り組みを強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">反応</a></h3>
<ul>
<li>「オランダは都市の交差点で自転車利用者と歩行者を優先しており、これは自転車インフラが優先されず、不便または設計が不十分なことが多い英国やイタリアのような国とは対照的です。オランダモデルの成功は、自転車利用者を優遇する文化的な変化と法的枠組みによるもので、安全で効率的な自転車環境を実現しています。他の国々にもオランダモデルを採用して自転車の安全性とインフラを改善するよう求める声があり、その効果と魅力が強調されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">「グーグルは『ベストCBDグミ』の検索でフォーブスのようなサイトが支配することを許さなくなる」</a></h2>
<ul>
<li>「Googleは、確立されたウェブサイトがそのドメイン権限を利用して無関係な第三者の製品推奨を促進する「パラサイトSEO」に対処するために、サイトの評判悪用ポリシーを改訂しました。」</li>
<li>「この更新により、フォーブスやタイムのようなサイトの検索ランキングが低下しました。これらのサイトはアフィリエイトコンテンツにこの戦術を使用していました。」</li>
<li>「この方針変更は、検索結果に対する搾取的なSEO手法の影響を減らすことで、検索体験を向上させることを目的としています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Googleは、Forbesのようなサイトが「ベストCBDグミ」のような検索結果を支配するのを防ぐために変更を実施し、SEOスパムやアフィリエイトマーケティングの問題に対処しました。」</li>
<li>「この変更は、AI生成コンテンツや積極的なSEO戦術によって影響を受けた検索結果の質を向上させることを目的としています。」</li>
<li>「この動きは、Googleが検索結果を強化し、低品質なコンテンツの影響を減らそうとする中で、ChatGPTのようなAIツールからの競争に対する対応とも見られています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun: TypeScriptで書かれたクロスプラットフォームのデスクトップアプリケーション</a></h2>
<ul>
<li>「Electrobunは、Typescriptを使用して高速で小型のクロスプラットフォームデスクトップアプリケーションを開発するためのツールであり、実行にはbunを、ネイティブバインディングにはzigを活用しています。」</li>
<li>「最新バージョンのElectrobun v0.0.13は、<code>$ bun install electrobun</code>でインストールでき、コンパクトなアプリバンドル(約12MB)と最小限の更新(最小で4KB)を提供します。」</li>
<li>「それは、開発者が5分でコーディングを開始し、10分でアプリケーションを配布できる統合ワークフローを提供し、分離されたプロセスと簡単なリモートプロシージャコール(RPC)機能により効率的なパフォーマンスを保証します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Electrobunは、TypeScriptを使用してクロスプラットフォームのデスクトップアプリケーションを作成するために設計された新しいフレームワークで、Electronに似ていますが、Node.jsとChromiumの代わりにBunとシステムのWebビューを利用します。」</li>
<li>「現在、ElectrobunはmacOSでのみ利用可能で、将来的にはWindowsとLinuxをサポートする予定です。開発の初期段階であり、安定性に重点を置いています。」</li>
<li>「このフレームワークは、小さな更新サイズと効率的なプロセス間通信のためのカスタムリモートプロシージャコール(RPC)メカニズムを約束していますが、現在のところ包括的なドキュメントや視覚的な例が不足しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>「PHP 8.4.1は、計算プロパティのためのプロパティフックやプロパティアクセス制御の非対称可視性を含む重要なアップデートを導入しています。- 強化点には、HTML5サポートを備えた更新されたDOM API、新しい配列関数、そしてパフォーマンス向上のための新しいJIT(Just-In-Time)実装が含まれます。- 非推奨機能には、バンドルされていない拡張機能や特定の定数と関数の変更が含まれ、ユーザーにより良いパフォーマンスと構文のためのアップグレードを促しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">反応</a></h3>
<ul>
<li>「PHP 8.4はプロパティフックを導入し、ゲッターとセッターを簡素化することを目的とした機能で、C#の類似の機能と比較されます。」</li>
<li>「このアップデートには、パフォーマンスの向上、スタックトレースの改善、新しい配列関数が含まれており、PHPの進化に貢献しています。」</li>
<li>「開発者たちは変更について意見が分かれており、一部は複雑さが増すことを懸念している一方で、他の人々はボイラープレートコードの削減やJavaのような冗長性からの脱却を評価しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">「Golangにおけるハイラムの法則」</a></h2>
<ul>
<li>「ハイラムの法則は、Googleのエンジニアであるハイラム・ライトにちなんで名付けられたもので、十分な数のAPIユーザーがいると、すべての観察可能な動作が誰かによって依存されるため、変更がリスクを伴うことを示唆しています。」</li>
<li>「Goプログラミング言語では、「http: request body too large」のようなエラーメッセージを変更すると、これらのメッセージに依存する既存のコードが混乱する可能性があり、これはハイラムの法則を示しています。」</li>
<li>「この概念はGoに特有のものではなく、JavaScriptのような他の言語にも見られ、意図しない依存関係を最小限に抑えるようにシステムを設計することの重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ハイラムの法則は、システム内の観察可能な動作が意図しないものであっても、ユーザーにとって依存関係となり得るため、変更が潜在的に破壊的になる可能性があることを示唆しています。」</li>
<li>「ライブラリの作成者は、安定したAPI部分を文書化し、ユーザーの依存関係を考慮すべきであり、利用者は文書化されていない機能に依存することに注意すべきです。」</li>
<li>この議論は、技術的な改善とユーザーの期待をバランスさせることの重要性を強調し、オープンソースソフトウェアとエンタープライズソフトウェアの変更処理の違いに注目しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">「私たちはコンポスト監視技術をオープンソース化しました」</a></h2>
<ul>
<li>「モンティ・コンポスト社は、オープンソース技術を通じて住宅用および産業用の堆肥化効率を向上させることに焦点を当てたスタートアップ企業です。この技術は、Raspberry PiやArduinoのようなプラットフォームと統合し、ガス、温度、湿度、気圧を監視するセンサーを使用し、データはCSVファイルとしてエクスポート可能です。最初は堆肥の監視用に設計されましたが、この技術はモノのインターネット(IoT)や環境監視アプリケーションにも適応可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">反応</a></h3>
<ul>
<li>「モンティ・コンポスト社は、そのコンポスト監視技術をオープンソースとして公開し、コンポスト以外のさまざまな用途での適応を可能にしました。」</li>
<li>「このシステムはRaspberry PiとArduinoに対応しており、ガス組成、温度、湿度、気圧のセンサーを備えており、データはCSVファイルとしてエクスポート可能です。」</li>
<li>「この技術は堆肥化を最適化するために設計されていますが、モノのインターネット(IoT)や環境モニタリングにも適用可能であり、ユーザーの実験やプロジェクトの共有を促進します。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">「『デーモン・コア』のミーム化」</a></h2>
<ul>
<li>「『デーモン・コア』は、2つの致命的な核事故に関連しており、しばしばかわいいアニメキャラクターとの予期しない組み合わせで暗いインターネットミームとして登場しています。2019年以降のこのミームの人気は、悪趣味とされながらも広く認識されるようになったニッチな興味を浮き彫りにしています。『デーモン・コア』は第二次世界大戦のために意図された3番目のプルトニウムコアであり、その日本起源がミーム化に複雑さを加えています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">反応</a></h3>
<ul>
<li>「『デーモンコア』ミームは、プルトニウム球に関する歴史的な核事故とブラックユーモアの融合から生まれました。」</li>
<li>「ミームは、コアの危険な性質をユーモラスまたは不条理な文脈と対比させ、ユーモアが無謀な実験から生まれるのか、あるいは核の歴史に対する対処メカニズムとして生まれるのかについての議論を引き起こしています。」</li>
<li>「この現象は、ユーモアが深刻な話題から生まれることがあり、人間の行動や予期しない反応についての洞察を提供することを示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">「マトリックス：リアルタイムインタラクションによる無限の地平線世界生成」</a></h2>
<ul>
<li>マトリックスプロジェクトは、映画のコンセプトに触発され、高品質なビジュアルとフレームレベルの精度を備えたリアルタイムで没入型のデジタルユニバースを開発しています。</li>
<li>「それは、Swin-DPMのような高度なモデルを利用して無限に長いビデオを生成し、動的な環境のリアルタイム制御と探索を可能にします。」</li>
<li>「プロジェクトは、研究とイノベーションを促進するためにデータをオープンソース化し、仮想と現実の世界を融合させた多様なシーンを紹介する予定です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、『マトリックス：リアルタイムインタラクションによる無限地平線の世界生成』に触発された、無限の仮想世界を生成する可能性に焦点を当てています。」</li>
<li>「比較は、空間的一貫性を維持するために手続き生成を利用するMinecraftのようなゲームと行われ、効果的な低解像度の3D世界を使用することが提案されています。」</li>
<li>「AIがバーチャルリアリティ(VR)や複合現実体験を向上させる役割が強調される一方で、現在の技術の使いやすさと市場性に関する懸念も示されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">ほぼ公式の自転車道のみをたどる自転車ルートプランナー</a></h2>
<ul>
<li>「新しい自転車ツーリングルートプランナーアプリが開発されました。このアプリは既存の自転車インフラを活用し、ユーザーが地図や公式トレイルを通じてルートを探索できるように設計されています。現在、このアプリはヨーロッパをカバーしており、最適なルート計画のためにOpenStreetMapデータを使用しています。将来的には北米や世界的な拡大が計画されています。技術的には、ルート検索にGraphhopperを使用し、Next.js 14とTypescriptで構築され、.NETバックエンドを使用しています。地図タイルはMapTilerから提供されていますが、セルフホスティングが計画されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">反応</a></h3>
<ul>
<li>「新しい自転車ルートプランナーアプリが開発され、自転車ツーリング用の公式自転車道に焦点を当てており、現在ヨーロッパで利用可能です。このアプリはOpenStreetMapデータを利用し、ルート検索にはGraphhopperを使用し、Next.jsと.NETを使用してウェブアプリが構築されています。将来的な拡張計画には、アプリの利用可能地域を北米や他の地域に拡大することが含まれており、開発者からのフィードバックと協力を求めています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">「ボーイングは、石鹸ディスペンサーについて市場価格を8,000%上回る価格で米空軍に過剰請求した」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ボーイングは、222機のC-17航空機に対して1機あたり671ドルに相当する、相場を大幅に上回る価格で、米空軍に149,072ドルの石鹸ディスペンサーを請求しました。」</li>
<li>「膨らんだコストは、軍事仕様の遵守と文書要件に起因しており、調達プロセスの効率性についての議論を引き起こしています。」</li>
<li>「この状況は、ボーイングのような請負業者を優遇する可能性があるとして、軍事契約における非効率性を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">「ヨーロッパのインターネットの回復力が海底ケーブルの切断による影響を軽減する」</a></h2>
<ul>
<li>「最近のバルト海でのケーブル切断、特にBCSイースト・ウエストインターリンクとC-Lion1ケーブルは、強靭なインフラのおかげでヨーロッパのインターネット接続に大きな影響を与えませんでした。」</li>
<li>「ヨーロッパの強固なインターネットインフラは、複数の海底および陸上接続を備えており、代替ルートを提供することでそのような事故の影響を最小限に抑えています。」</li>
<li>「Cloudflare Radarは、グローバルなインターネット接続を積極的に監視し、ソーシャルメディアやブログ投稿を通じて更新情報を提供し、障害を防ぐための冗長ネットワークアーキテクチャの重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">反応</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="「ICCがネタニヤフ、ガラント、ハマス幹部に対して逮捕状を発行」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8CICC%E3%81%8C%E3%83%8D%E3%82%BF%E3%83%8B%E3%83%A4%E3%83%95%E3%80%81%E3%82%AC%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%83%88%E3%80%81%E3%83%8F%E3%83%9E%E3%82%B9%E5%B9%B9%E9%83%A8%E3%81%AB%E5%AF%BE%E3%81%97%E3%81%A6%E9%80%AE%E6%8D%95%E7%8A%B6%E3%82%92%E7%99%BA%E8%A1%8C%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8821%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">「Let&#39;s Encryptは今や10歳です」</a></h2>
<ul>
<li>「Let’s Encryptは、サーバー証明書の取得と管理を簡素化し、コストと複雑さの課題に対処する無料の認証局です。」</li>
<li>「Mozilla、Cisco、電子フロンティア財団(EFF)などの主要な組織によって支援されており、インターネットのセキュリティをすべての人にとってアクセスしやすく、オープンなものにすることを目指しています。」</li>
<li>「Let&#39;s Encryptの主要な原則には、無料、自動、安全、透明、オープン、協力的であることが含まれ、イニシアチブを支援するためのスポンサーシップや貢献の機会もあります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">反応</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encryptは10周年を迎え、無料のHTTPS証明書を提供することでインターネットセキュリティを変革し、安全な接続を民主化しました。</li>
<li>「その広範な採用にもかかわらず、銀行業界などの一部のセクターでは、より長い証明書の有効期間が必要であり、Let&#39;s Encryptの使用に課題をもたらしています。」</li>
<li>「このサービスは、オープンプロトコルと自動化を通じてウェブセキュリティを向上させましたが、寄付に依存しているため、その非営利の使命を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">「エピックがインターネットアーカイブにアンリアルとアンリアルトーナメントを永遠に配布することを許可」</a></h2>
<ul>
<li>「HR 9495という提案された法案が可決されれば、インターネットアーカイブを明確な理由なしにテロ組織として分類する可能性があるという提案があります。」</li>
<li>「この分類が法案の主要な焦点や優先事項ではない可能性があると、匿名の情報源によって懸念が示されています。」</li>
<li>「そのような分類の影響は、膨大なデジタルコンテンツへの無料アクセスを提供するデジタル図書館であるインターネットアーカイブにとって重大な結果をもたらす可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Epic Gamesは、インターネットアーカイブがUnrealとUnreal Tournamentを無期限に配布することを許可しました。これにより、Quakeのようなオープンソースリリースの可能性に対する期待が高まっています。」</li>
<li>アンリアルトーナメントのコミュニティは活気に満ちており、特にエピックが古いタイトルをストアから削除する決定を下した後、クラシックゲームの保存と更新についての議論が続いています。</li>
<li>「Unreal Engine 1のオープンソース化は最終的に実現する可能性がありますが、大幅なクリーンアップが必要です。この動きは、学習、開発、ゲームの歴史の保存に役立つかもしれません。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">「Tiny Gladeは1か月で60万以上の販売を達成しました」</a></h2>
<ul>
<li>「Pounce Lightによるリラックスできる建築ゲーム『Tiny Glade』は、Steamでのリリースから1か月以内に60万本以上を売り上げ、商業的に大きな成功を収めたことを示しています。」</li>
<li>「このゲームは、バイラルビデオやSteamのNext Festへの参加を通じて人気を集め、130万以上のウィッシュリストを獲得し、効果的なマーケティング戦略を示しました。」</li>
<li>「その成功は、穏やかで目標のないサンドボックス体験と魅力的なプロシージャル生成技術に起因しており、居心地の良いゲームや都市建設ゲームのファンに訴求しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Tiny Gladeは、トマシュ・スタホヴィアクとアナスタシア・オパラという開発者の専門知識と高度なカスタムライティングエンジンにより、1か月で60万部以上を売り上げました。」</li>
<li>「RustとVulkanを使用して開発されたこのゲームは、効果的なマーケティングとコミュニティの関与を通じて人気を博し、ゲーム開発におけるRustの可能性を示しました。」</li>
<li>「深みが欠けているという批判もあるが、Tiny Gladeは禅のような建築体験を提供し、ゲームの発売前にコミュニティ構築の重要性を強調している。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">「AAA – 分析的アンチエイリアシング」</a></h2>
<ul>
<li>「分析的アンチエイリアシングは、ラスタライズされた画像のギザギザのエッジ(ジャギー)を取り除くために設計された技術で、形状の境界のフェードを事前に計算することで、アーティファクトのない滑らかなエッジを保証します。この方法は、追加のバッファやハードウェアを必要とせず、基本的なWebGL 1.0と互換性があるため、さまざまなアプリケーションで利用可能です。UnityやValve Softwareのようなプラットフォームでのプロフェッショナルな使用が強調されており、SSAA(スーパーサンプルアンチエイリアシング)、SMAA(サブピクセル形態学的アンチエイリアシング)、DLAA(ディープラーニングアンチエイリアシング)などの他のアンチエイリアシング方法で一般的なぼやけを伴わずに、明瞭さとシャープさを提供します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">反応</a></h3>
<ul>
<li>「記事『AAA – 分析的アンチエイリアス』は、アンチエイリアス技術について掘り下げ、特に分析的手法とそのグラフィックスプログラミングへの応用に重点を置いています。」</li>
<li>「それは、線形とsRGBの色空間の間の議論、WebGLの制限、重なり合う形状の課題について議論し、これらのトピックを包括的に探求しています。」</li>
<li>「この記事は、その深さ、インタラクティブな要素、およびプレゼンテーションに対するフィードバックで注目されており、ゲームにおけるグラフィック設定の複雑さを強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">「湖の戦車画像の起源は何ですか？(2021年)」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">反応</a></h3>
<ul>
<li>「「湖の戦車」ミームは、第二次世界大戦中のベルギーのムーズ川に沈んだIV号戦車を特徴としており、軍事愛好家やゲーマーの間で人気があります。」</li>
<li>それは、アーサー王伝説の「湖の貴婦人」や「プールの先輩」ミームのように、予期しないところから知恵を受け取るという概念からユーモアを引き出しています。</li>
<li>「このミームのニッチな魅力は、歴史的およびゲームの文脈とのつながりにより、特定のオンラインコミュニティに共鳴していることに一因があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">「Yi Peng 3は、C-Lion 1とBSCの両方のケーブルが切れた時と一致するタイミングでそれらを横切った」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">反応</a></h3>
<ul>
<li>「中国の貨物船、Yi Peng 3がバルト海で海底ケーブルを切断したとされ、故意の破壊工作の疑いが浮上しています。」</li>
<li>「ロシア国籍の船長が指揮する船の動きがケーブルの破損のタイミングと一致し、地政学的な懸念を引き起こしている。」</li>
<li>「この事件は、2023年10月に発生した類似の事件に続いて、デンマーク海軍による監視の強化と継続的な調査を招いています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">「見積もりが締め切りに変わったのはいつですか？」</a></h2>
<ul>
<li>「ソフトウェアの近代化プロジェクトでは、見積もりはそのようなプロジェクトの予測不可能な性質のため、厳格な締め切りではなく柔軟な指針として見なされるべきです。」</li>
<li>「インドゥ・アラガルサミーは、建築の近代化を車の修理に例え、予期しない問題が発生した際の適応性と追加の承認の必要性を強調しています。」</li>
<li>「これらのプロジェクトにおける効果的なリーダーシップは、洞察に満ちた質問をすること、実験を受け入れること、そして複雑さを乗り越えて成功を収めるために適切なフレームワークを活用することを含みます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この投稿では、管理職がプロジェクトの見積もりを厳格な締め切りとして扱い、仕様の変更などの遅延を引き起こす要因を無視することが多いという一般的な問題について議論しています。」</li>
<li>「この慣行は、いわゆる「締め切り」を逃したことに対する非難を避けるための防御策として、過大な見積もりを生むことにつながり、革新や誠実な仕事を抑制する可能性があります。」</li>
<li>「提案された解決策は、ミスを許容し、責任を追及するのではなく継続的な改善に焦点を当てる企業文化を育むことで、より革新的で生産的な環境を促進することです。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">「スペースXのスーパー・ヘビーが湾に着水し、チョップスティック着陸をキャンセル」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">反応</a></h3>
<ul>
<li>「SpaceXのスーパーヘビーブースターは、打ち上げサイトの「チョップスティック」への着陸試行が自動健康チェックによって中止された後、安全対策としてメキシコ湾にソフトスプラッシュダウンを行いました。この試験飛行は、宇宙でのエンジン再点火を成功裏に実証し、将来の軌道飛行とStarshipによる迅速な再利用性というSpaceXの目標に向けた重要なマイルストーンを示しました。SpaceXは頻繁な打ち上げや火星植民地化のようなミッションを目指していますが、これらの目標を達成するためのタイムラインは、技術的および規制上の課題の可能性により不確実です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">「Erlangのホットコードアップデートを使用する」</a></h2>
<ul>
<li>「UnderjordというElixirのコンサルティングチームは、システムを停止せずにコードを変更できるという特徴を持つErlangのホットコードアップデートを調査しています。」</li>
<li>「Erlangに基づくElixirはホットコードアップデートをサポートしていますが、標準のmixリリースには必要なファイルが欠けているため、専門家はこのスキルを学ぶことを推奨しています。」</li>
<li>「ホットコードアップデートは、組み込みデバイス用のNervesを使用した開発において特に有用であり、Elixirでのさらなるツールの充実がこのプロセスを強化する可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Erlangのホットコードアップデートは、ユーザーを切断することなく迅速に修正を展開できるため、特に電話のような長時間接続が必要なシステムにとって有利です。」</li>
<li>「これらの更新は複雑でリスクを伴う可能性があり、再現不可能な状態を引き起こすこともありますが、リアルタイムシステムでの継続的な接続を維持するために不可欠です。」</li>
<li>「一部の人々はより簡単なローリングデプロイメントを支持していますが、ホットコードアップデートは、サービスの中断が許されない状況において、独自の利点を提供します。これは、たとえそれがもたらす課題があってもです。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">「Apple、macOSシステムを狙ったゼロデイ攻撃を確認」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">反応</a></h3>
<ul>
<li>「AppleはmacOSシステムに対するゼロデイ攻撃を認識し、ユーザーに最新バージョンであるiOS 18.1.1、macOS Sequoia 15.1.1、およびiOS 17.7.2に更新するよう勧告しました。」</li>
<li>「脆弱性は任意のコード実行を可能にする悪意のあるウェブコンテンツに関係しており、タイムリーなソフトウェア更新の重要性を強調しています。」</li>
<li>「この事件は、ウェブベースの脱獄を含むウェブで悪用可能なセキュリティ脆弱性を以前に経験したことのあるiPhoneにおける再発する問題の一部です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">BM25全文検索アルゴリズムの理解</a></h2>
<ul>
<li>BM25、またはBest Match 25は、Lucene/ElasticsearchやSQLiteのようなシステムで実装されている全文検索のための広く使用されているアルゴリズムであり、ハイブリッド検索システムではベクトル類似性検索と組み合わせて使用されることが多いです。</li>
<li>それは、クエリに対する関連性に基づいて文書をランク付けします。クエリ用語、逆文書頻度(IDF)、用語頻度、文書の長さの正規化などの要因を使用し、確率ランキング原理に従います。</li>
<li>BM25スコアは文脈に依存しており、同じ文書コレクション内では比較可能ですが、異なるコレクション間や時間を超えては比較できません。これは、コレクションの変化がスコアに影響を与える可能性があるためです。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、BM25検索アルゴリズムと、BM25をベクトルベースのセマンティック検索と組み合わせたTypesenseのようなハイブリッドシステムなど、現代の検索技術との統合に焦点を当てています。参加者は、BM25の効果について、新しい学習モデルと比較して議論し、一部はその継続使用を支持し、他の人はより高度な統計モデルを提案しています。また、会話は、相互ランク融合(RRF)や検索機能を強化するための機械学習の役割などのツールと方法も探ります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">ブレンダー4.3</a></h2>
<ul>
<li>「Blender 4.3は2024年11月19日にリリースされ、EEVEEのライトとシャドウのリンク、新しいメタリックBSDFノード、ガボールノイズテクスチャノードを含む重要なアップデートをもたらします。」</li>
<li>「強化点には、インタラクティブなマルチパス合成、改善されたUV編集、パフォーマンス向上と新しいツールのためのジオメトリノードとグリースペンシルの大幅なアップデートが含まれています。」</li>
<li>「このリリースには、ユーザーインターフェースの改善、ビデオシーケンサーの強化、Vulkanバックエンドのサポートが含まれており、コミュニティの寄付によって支えられたまま無料で提供されます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Blender 4.3、特にBonsaiアドオンを使用すると、詳細な計画機能があるため、住宅リフォームに推奨されます。」</li>
<li>このソフトウェアは、オープンソースモデル、強力なコミュニティサポート、開発基金が称賛されており、それが成功と継続的な改善に貢献しています。</li>
<li>ユーザーは、Blenderのアートや3Dプリントにおける多用途性を強調し、初心者がその学習曲線を克服するためにドーナツチュートリアルのようなチュートリアルを提案しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">「Open Riak – オープンでモダンなRiakフォーク」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">反応</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiakは、Riakデータベースのモダンなフォークであり、主要顧客のエンジニアによって維持され、複雑な障害シナリオにおける安定性の向上に焦点を当てています。</li>
<li>「Erlang Ecosystem Foundationに支援されているOpenRiakは、依然としてニッチな製品ですが、特定の非機能要件を持つユーザーを引き付ける可能性があります。」</li>
<li>「OpenRiakコミュニティは現在Riak KVに集中しており、他のフォークはTI東京によって維持されていて、近いうちに将来の開発を共有する予定です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: ウェブ用の仮想マシン</a></h2>
<ul>
<li>「WebVMは、HTML5とWebAssemblyを使用してウェブブラウザ内で動作するLinux仮想マシンであり、x86バイナリをサポートするためにCheerpX仮想化エンジンを利用しています。」</li>
<li>「それは、TailscaleというVPNネットワークを通じてネットワーキング機能が有効になったサーバーレスのクライアントサイド環境を提供し、従来のサーバーインフラストラクチャを必要とせずにアクセス可能にします。」</li>
<li>「WebVMはApache License 2.0の下でオープンソースであり、組織での使用に特定の制限があります。リポジトリをフォークし、GitHub Pagesを有効にし、Dockerfileをカスタマイズすることでデプロイできます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">反応</a></h3>
<ul>
<li>「WebVMは、Leaning Technologiesによって開発されたウェブ用の仮想マシンで、企業アプリの仮想化やDockerコンテナのサポートを計画するなどの潜在的な用途があります。」</li>
<li>「CheerpXは独自のコンポーネントであり、WebVMの提供において重要な役割を果たしています。FlashとJavaのサポートを提供しており、WebVM自体はオープンソースです。」</li>
<li>「WebVMは大規模なデータニーズのためオフラインでの実行ができないにもかかわらず、ネットワーキングのためにTailscaleをサポートしており、ウェブベースの仮想マシンの実現可能性とパフォーマンスに対するユーザーの関心があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Blueskyは、ソーシャルメディアにおけるアルゴリズム選択時代を迎えています</a></h2>
<ul>
<li>「Blueskyは、2000万人以上のユーザーを持つソーシャルネットワークで、ソーシャルメディアのアルゴリズムに対する個別のコントロールを提供し、ユーザーが自分のコンテンツを選択できるようにしています。」</li>
<li>「X(旧Twitter)のようにアルゴリズムがコンテンツを決定するプラットフォームとは異なり、Blueskyはユーザーが興味に基づいてフィードを選択できる「アルゴリズムの市場」を提供しています。」</li>
<li>「このアプローチは、ユーザーが自分のソーシャルメディア体験を形成する力を与え、適切なフィードを見つけたり作成したりする際の課題があるにもかかわらず、新しい業界標準を設定する可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">反応</a></h3>
<ul>
<li>Blueskyはソーシャルメディア向けのカスタマイズ可能なアルゴリズムを導入し、ユーザーがコンテンツを時系列で見るか、アルゴリズムによる並べ替えで見るかを選択できるようにしています。</li>
<li>「これらの機能の導入は、アルゴリズムがユーザー体験を向上させるのか、それとも低下させるのかという議論を引き起こし、ユーザーのコントロールの必要性とキュレーションされたコンテンツの利点の間で意見が分かれています。」</li>
<li>Blueskyは、ユーザーの好みとエンゲージメントのバランスを取ることを目指して、時系列のデフォルトフィードを提供しつつ、パーソナライズされたコンテンツ閲覧オプションを可能にしています。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「Let's Encryptは今や10歳です」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8CLet's%20Encrypt%E3%81%AF%E4%BB%8A%E3%82%8410%E6%AD%B3%E3%81%A7%E3%81%99%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8820%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">「司法省はGoogleにChromeの売却を促す予定です」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">反応</a></h3>
<ul>
<li>司法省(DOJ)は、Googleに対してChromeを売却するよう促しています。これは、Chromeの市場支配力と他のGoogleサービスとの統合が、データ収集と広告能力を強化していることに対する懸念からです。</li>
<li>「批評家たちは、GoogleがChromeを支配することで、自社の広告ビジネスに有利な機能を優先し、競合ブラウザのサービス品質を低下させる可能性があると主張しています。」</li>
<li>「DOJの動きは競争を促進することを意図していますが、ChromeをGoogleから分離することが本当に消費者に利益をもたらすのか、それとも単にデータアクセスを他の企業に移すだけなのかについて議論があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">「Llama 3.1 405Bは現在、Cerebras Inferenceで969トークン/秒で動作します」</a></h2>
<ul>
<li>「フロンティアAIのLlama 3.1 405BモデルがCerebras上で新たな速度記録を樹立し、1秒あたり969トークンを達成しました。これにより、利用可能なフロンティアモデルの中で最速となりました。」</li>
<li>このモデルは128Kのコンテキスト長をサポートし、最初のトークンまでの待ち時間が240msと最短で、ユーザー体験を大幅に向上させます。</li>
<li>「Cerebrasは、Llama 3.1を顧客試用用に提供しており、一般提供は2025年第1四半期に予定されていて、価格は入力トークン100万個あたり6ドル、出力トークン100万個あたり12ドルに設定されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Llama 3.1 405Bは、Cerebras Inference上で1秒あたり969トークンの処理速度を達成し、通常の実装を上回っています。」</li>
<li>「Cerebrasは、従来のGPU構成とは異なり、約100万個のコアを含むCPUを備えた独自のアーキテクチャを採用しています。」</li>
<li>「Cerebrasのシステムは高コストで電力消費が大きいにもかかわらず、議論は将来的な手頃な価格とAIアプリケーションに対する重要な影響の可能性を示唆しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">「サイエンティフィック・アメリカンの退任編集者と科学の政治化」</a></h2>
<ul>
<li>「ローラ・ヘルムス、元サイエンティフィック・アメリカン編集者は、物議を醸すソーシャルメディアの投稿と彼女の編集方針に関する批判を受けて辞任しました。」</li>
<li>「彼女の在任中、雑誌は政治的なアジェンダを推進しているとの非難に直面し、批評家たちは特に若者の性別医療のような敏感なトピックにおいて、その科学的な信頼性が損なわれたと主張しています。」</li>
<li>「この状況は、科学的権威に対する信頼の危機を広げる一因となっており、Scientific Americanがその評判を取り戻すために科学を政治よりも優先するよう求められています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">反応</a></h3>
<ul>
<li>「サイエンティフィック・アメリカンの編集者は、科学を政治化していると批判されており、これはスーザン・グリーンハルの著書で、コカ・コーラが肥満問題から注意をそらすために科学を利用していることについて論じられている。」</li>
<li>「この議論は、「科学を信じる」というフレーズが、科学を懐疑主義ではなく信仰と結びつける可能性があることへの懸念を提起し、科学報告における政治の影響を浮き彫りにしています。」</li>
<li>「この議論は、科学の誠実性を維持することと政治的影響を管理することの間の緊張を強調しており、両方の政治的立場が自らの議題を進めるために科学を利用しているという主張がある。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">OpenStreetMapの新しいベクタタイル</a></h2>
<ul>
<li>「OpenStreetMap (OSM) は、Mapbox Vector Tiles (MVT) 形式でベクタタイルを開始しました。これにより、ユーザーは地図のスタイルをカスタマイズしたり、ラベルの言語を切り替えたりすることができ、地図の明確さと柔軟性が向上します。」</li>
<li>「このアップデートは、以前の静的なラスタタイルの使用からの転換を示しており、より鮮明な画像とより動的なデータの相互作用を可能にします。」</li>
<li>「この投稿には、Python環境の設定とデータ分析のためのDuckDBの利用に関するガイダンスが含まれており、QGISやLeafmapのようなツールを通じて視覚化が可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">反応</a></h3>
<ul>
<li>「OpenStreetMapは新しいベクタタイルを導入しました。これにより、スムーズなズームと簡単なスタイル編集が可能になりますが、ポイント・オブ・インタレスト(POI)や通りの名前など、ラスタタイルの詳細が欠けています。」</li>
<li>「オープンソースコミュニティはベクトルマップの機能を進化させてきましたが、アラビア語のテキストのレンダリング問題のような課題が依然として存在します。」</li>
<li>「ベクタタイルはホスティングコストを削減する可能性がありますが、クライアント側のリソースをより多く要求します。現在、技術プレビュー中であり、今後の改善が期待されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">「公正なコインは、開始した側に着地する傾向がある：350,757回のフリップからの証拠」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">反応</a></h3>
<ul>
<li>「350,757回のコイン投げを含む研究によると、コインは最初に置かれた面に着地する可能性が高いことが示唆されていますが、サンプルサイズは48人のテスターに限定されていました。」</li>
<li>「批評家たちは、低いフリップの高さや回転数を含む研究の方法論が結果を歪めた可能性があり、テスターのバイアスが調査結果に影響を与える可能性があると指摘しています。」</li>
<li>「この研究はコイン投げにおける人間の不完全さの役割を強調していますが、その結論はテストされた特定の条件を超えて適用されない可能性があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">「ハイパーファイン：コマンドラインベンチマークツール」</a></h2>
<ul>
<li>「Hyperfineは、統計分析、任意のシェルコマンドをサポートし、リアルタイムの進行状況フィードバックを提供する多用途のコマンドラインベンチマークツールです。ウォームアップラン、キャッシュクリアコマンド、外れ値検出などの機能を提供し、結果をCSV、JSON、Markdown形式でエクスポートすることをサポートしています。このツールは複数のオペレーティングシステムとパッケージマネージャーに対応しており、MITライセンスとApache License 2.0のデュアルライセンスの下で提供されているため、開発者にとってアクセスしやすく柔軟です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Hyperfineは、fd、bat、hexylなどの他のRustベースのユーティリティの作成者によって開発されたコマンドラインベンチマークツールで、その使いやすいインターフェースで知られています。」</li>
<li>「使いやすさで称賛されている一方で、非常に短いベンチマークにおける精度の限界を指摘するユーザーもおり、特定のニーズには &#39;perf&#39; や &#39;multitime&#39; などの代替案を提案しています。」</li>
<li>「Hyperfineはオープンソースであり、ユーザーがその継続的な開発と改善に貢献することを招待しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">ネズミが運転を学んだ</a></h2>
<ul>
<li>「神経科学者は、ラットに小さな車を運転する訓練を施し、楽しみの期待が動機付けと喜びを高め、行動や脳の機能に影響を与えることを示しました。」</li>
<li>「この研究は、ポジティブな期待が認知スタイルを悲観的から楽観的に変えることができることを発見し、豊かな環境や報酬を待つ期間の役割を強調しています。」</li>
<li>「ラットの行動、例えば尾の姿勢の観察は、感情表現に関する洞察を提供し、脳の形成におけるポジティブな経験の重要性を強調しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ネズミが運転する訓練を受けたことは、動物の知能と行動に関する議論を浮き彫りにしており、観察によってゴルフカートの運転を学んだオランウータンと似ています。」</li>
<li>「犬やカメなどの様々な動物が類似のタスクを遂行する能力は、動きに対する自然な傾向を示唆し、動物の認知についての疑問を提起します。」</li>
<li>「このトピックは、特に尾の動きを通じて動物が感情をどのように伝えるか、そして動物がより複雑な作業を行う可能性についての関心を呼び起こしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">マズロー4：大型CNCルーティングを手軽に利用可能に</a></h2>
<ul>
<li>「Maslow 4は、大型フォーマットのCNC(コンピュータ数値制御)ルーターで、ユーザーがデジタルデザインを物理的な作品に変えるのを容易にします。」</li>
<li>マズローコミュニティは、家具、アート、ボート、看板など多様なプロジェクトを共有することで活発に活動しており、プラットフォームの多様性を示し、創造性を促進しています。</li>
<li>「ユーザーは、スタンディングデスク、彫刻、さらには小さな家など、さまざまなアイテムを成功裏に作成しており、CNC技術が革新的なプロジェクトに対して持つ可能性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">反応</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4は、大規模なCNC(コンピュータ数値制御)ルーターで、成功したKickstarterキャンペーンを通じて大きな注目を集め、目標の16,000ドルを大きく上回る249,000ドルを調達しました。</li>
<li>「ルーターはオープンソースであり、ソフトウェアはGPLv3(General Public License version 3)の下で、CAD(Computer-Aided Design)ファイルはCC-BY-SA 4(Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0)の下で提供されており、コミュニティ主導の開発とカスタマイズが可能です。」</li>
<li>「それは、大きな木材のシートを切断する際の手頃な価格と多用途性で知られていますが、一部のユーザーはセットアップが難しいと感じています。キットの価格はルーターとフレームを除いて525ドルです。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「司法省はGoogleにChromeの売却を促す予定です」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E5%8F%B8%E6%B3%95%E7%9C%81%E3%81%AFGoogle%E3%81%ABChrome%E3%81%AE%E5%A3%B2%E5%8D%B4%E3%82%92%E4%BF%83%E3%81%99%E4%BA%88%E5%AE%9A%E3%81%A7%E3%81%99%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8819%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">「iOS 18の非アクティブリブートのリバースエンジニアリング」</a></h2>
<ul>
<li>「iOS 18は、3日間の非アクティブ状態の後にiPhoneを自動的に再起動する非アクティブ再起動機能を導入しました。これにより、セキュリティが強化されます。この機能は、デバイスをより脆弱な「最初のロック解除後(AFU)」状態から、より安全な「最初のロック解除前(BFU)」状態に移行させ、ユーザーデータを保護します。セキュアエンクレーブプロセッサ(SEP)は、最後のロック解除時間を監視し、デバイスが3日以上非アクティブである場合に再起動をトリガーします。これにより、盗難や不正アクセスのリスクが効果的に低減されますが、法執行機関によるデータ抽出には課題をもたらします。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">反応</a></h3>
<ul>
<li>「iOS 18は、データ保護を強化するために、3日間の非アクティブ状態の後にデバイスを再起動し、「初回ロック解除前」(BFU)状態に戻すセキュリティ機能を導入します。」</li>
<li>「この機能は、許可されていないデータアクセスを防ぎ、機密データがアクティブなユーザーのロック解除後にのみアクセス可能になることを保証し、法執行機関のデータ抽出に影響を与え、ユーザーに不便をもたらす可能性があります。」</li>
<li>「この投稿は、セキュリティ対策とユーザー体験のバランスを探り、この新機能の課題と影響を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">「私たちはOndselを閉鎖します」</a></h2>
<ul>
<li>「Ondselは、コミュニティの支援にもかかわらず、商業的成功や持続可能なビジネスモデルを達成できなかったため、2024年10月30日に閉鎖されます。」</li>
<li>「FreeCADへの重要な貢献には、新しいアセンブリワークベンチ、3D制約ソルバー、SketcherとTechDrawの強化が含まれており、これらはすべてオープンソースのままです。」</li>
<li>「Ondsel ESはv2024.3をリリースしませんが、元チームメンバーは引き続きFreeCADに貢献し、ユーザーはサーバーがシャットダウンする前にデータをダウンロードする時間があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">反応</a></h3>
<ul>
<li>「FreeCADの貢献者であるOndselは閉鎖されますが、ソフトウェアの開発に良い影響を残しました。」</li>
<li>「この議論は、オープンソースのCADツールが商用ソフトウェアと競争する際に直面する課題を強調し、手頃な価格とユーザーフレンドリーなインターフェースの必要性を浮き彫りにしています。」</li>
<li>「Ondselの閉鎖にもかかわらず、コミュニティはその貢献を評価し、オープンソースのCADソリューションにおける継続的な進展に希望を持ち続けています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">「なぜWindows 95のセットアップは3つのオペレーティングシステムを使用したのか？」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Windows 95のセットアップは、互換性とインストールの容易さを確保するために、DOS、Windows 3.1の最小バージョン、Windows 95の3つのオペレーティングシステムを利用しました。インストールプロセスはDOSから始まり、その後Windows 3.1の基本環境を起動してWindows 95のインストールを促進し、古いシステムからのアップグレードを可能にしました。この議論は、Windowsの進化と新機能の導入における互換性のバランスを取ることの課題を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">私は盲目でないためにhCaptchaアクセシビリティアカウントから禁止されました(2023年)</a></h2>
<ul>
<li>視覚障害者であるにもかかわらず、あるユーザーがhCaptchaのアクセシビリティアカウントから禁止されたことが、hCaptchaのアクセシビリティ対策の潜在的な欠陥を浮き彫りにしています。この事件は、意図的に製品を利用不可能にする可能性のある企業に依存することのリスクを強調しており、不安定な回避策が存在します。このユーザーは、そのようなサービスに依存している人々に注意を促し、特にhCaptchaを使用しているウェブマスターにこの警告を共有することを提案しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">反応</a></h3>
<ul>
<li>「視覚障害者のユーザーがhCaptchaのアクセシビリティアカウントから禁止されたことが、hCaptchaのアクセシビリティに関する主張とシステムの問題を浮き彫りにしています。視覚能力に関係なく、多くのユーザーがhCaptchaのチャレンジを困難で差別的と感じており、その有効性と包括性に対する懸念が高まっています。より広範な問題は、キャプチャの一般的なアクセスのしにくさと効果のなさであり、ユーザー体験とプライバシーを向上させる解決策の改善が求められています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">リアクティブHTMLノートブック</a></h2>
<ul>
<li>「この記事では、科学出版のための統一プラットフォームとしてHTMLを使用することについて論じており、JupyterやLaTeXのような複数のツールの必要性を排除しています。Observable、Pyodide、WebRなどのライブラリを使用して、インタラクティブな要素を持つリアクティブなHTMLノートブックの作成を紹介しています。HTMLが出版プロセスを簡素化する可能性が強調されており、さらなる開発のためのライブラリ@celine/celineについても言及されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">反応</a></h3>
<ul>
<li>「議論は計算ノートブックの基盤としてHTMLを使用することに焦点を当てており、現在の実装に対する批判と、Heximalと呼ばれるより宣言的なシステムの提案が含まれています。」</li>
<li>「既存のツールであるJupyter、Pluto、Rakuとの比較が行われ、永続性と使いやすさにおける課題が強調されています。」</li>
<li>「探索的データ分析と出版の可能性に対する期待が高まっている一方で、ウェブ技術によってもたらされる複雑さに対する懸念も提起されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">Nova JavaScriptエンジン</a></h2>
<ul>
<li>「新しいJavaScriptエンジンがデータ指向設計を使用して開発されています。これにより、データの保存とアクセスが最適化されます。- 主な特徴には、データを型別のベクトルに保存し、ヒープ参照のために型識別インデックスを使用することでパフォーマンスを向上させることが含まれます。- オブジェクトは種類別のベクトルに分割され、未使用部分の読み取りを避けるために分割され、効率が向上します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">反応</a></h3>
<ul>
<li>Novaは、データ指向の設計を採用した実験的なJavaScriptエンジンであり、効率とパフォーマンスを向上させるためにデータを型別のベクトルに整理します。</li>
<li>「従来のV8のようなエンジンとは異なり、Novaはコンパクトなデータストレージに焦点を当て、アライメントギャップを避けていますが、現在のところジャストインタイム(JIT)コンパイラを欠いており、バイトコードインタプリタを使用しています。」</li>
<li>「このプロジェクトは、ECMAScriptの仕様を完全に実装することを目的としており、開発が進行中で、ベンチマークやパフォーマンス比較の将来的な計画も含まれています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">「最先端の位置エンコーディングを設計することができたかもしれません」</a></h2>
<ul>
<li>「この投稿は、トランスフォーマーモデルにおける位置エンコーディングの発展を検討し、LLama 3.2のような高度なモデルで使用されるロータリーポジショナルエンコーディング(RoPE)に焦点を当てています。自己注意メカニズムにおけるトークンの関係を理解するために位置情報が必要であることを論じ、さまざまなエンコーディング方法とその限界を比較しています。RoPEは、回転を通じて相対的な位置をエンコードする方法として紹介され、意味情報を変更せずにパフォーマンスを向上させ、多次元データへの拡張の可能性を持っています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ディスカッションはトランスフォーマーにおける位置エンコーディングに焦点を当てており、これはモデルがトークンの順序を理解するのを助ける役割を果たし、Query, Key, Value (QKV) メカニズムでのアテンションスコアの計算に不可欠です。- RoPEのようなさまざまなエンコーディング方式が、モデルを再訓練することなく柔軟なトークンの位置決めを可能にする能力で言及されています。- 参加者はこれらのエンコーディングの実装に関する経験と課題を共有し、提供された明確化に感謝の意を表し、コンテキストエンコーディングやエンコーディング方法の効率性など関連トピックに関する追加のリソースとディスカッションが含まれています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">何百ものスワッティング攻撃を行ったティーンが連邦犯罪を認める</a></h2>
<ul>
<li>「カリフォルニア出身の18歳、アラン・フィリオンは、学校、宗教施設、アメリカの政治家を標的にした375件以上のスワッティング攻撃を行ったとして、連邦の罪状を認めました。- 「Torswats」という別名で活動していたフィリオンは、国際的なスワッティンググループの一員であり、アメリカ全土に広範な恐怖と混乱を引き起こしました。- 彼は州を越えた脅迫を行った4件の罪状それぞれに対して最大5年の懲役を科される可能性があり、判決の日程はまだ決まっていません。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">反応</a></h3>
<ul>
<li>「10代の若者が、武装した警察の出動を引き起こすために虚偽の緊急通報を行う375件以上のスワッティング事件を指揮したとして、連邦の罪を認めました。」</li>
<li>「そのティーンエイジャーはオンラインで別名を使用し、これらのサービスをTelegramで有料提供していました。これは、通話のなりすましの容易さと、暴力的な対立につながる可能性のあるスワッティングの危険性を浮き彫りにしています。」</li>
<li>「このケースは、警察の対応プロトコルと説明責任の改善の必要性を強調しており、20年の刑期の可能性があるものの、未成年のため実際の刑期が短縮される可能性もあることを示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">「データセンターでTCPを置き換える時が来た(2023)」</a></h2>
<ul>
<li>「この論文は、ストリーム指向や順序通りのパケット配信といった問題を挙げ、現代のデータセンターにおいてTCP(Transmission Control Protocol)が時代遅れであると批判しています。- それに代わるものとしてHomaを提案しており、これはTCPの制限を解決しますが、TCPとAPI互換性はありません。- Homaの採用は、RPC(Remote Procedure Call)フレームワークとの統合を通じて促進され、広範な利用がより容易になる可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">反応</a></h3>
<ul>
<li>「データセンターでTCP(Transmission Control Protocol)を置き換えることは、広範なハードウェアサポートと専門知識が必要なため困難です。QUIC(Quick UDP Internet Connections)やInfiniBandのような代替手段が存在するものの、統合の複雑さや既存システムとの互換性の問題から、その採用は限られています。制約があるにもかかわらず、TCPの確立された存在感と新しいプロトコルへの移行にかかる高コストから、TCPは今後もデータセンターを支配し続けると考えられます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">「私の糖尿病管理を助けるために作ったアプリ」</a></h2>
<ul>
<li>「学生のジョシュアは、GPT-4o-miniを搭載した糖尿病管理アプリ「Islet」を開発し、現在App Storeで利用可能です。」</li>
<li>このアプリは当初、夏のプロジェクトとして始まり、インスリン管理、炭水化物の計算、血糖値の追跡、個別の食事提案、活動の追跡といった機能を提供しています。</li>
<li>Isletは、特に1型糖尿病の人々に対する現実の健康問題に取り組むAIの可能性を示しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">反応</a></h3>
<ul>
<li>「学生のジョシュアは、インスリン、炭水化物のカウント、血糖値の管理を支援するために、GPT-4o-miniを使用して糖尿病管理アプリ「Islet」を開発し、現在App Storeで利用可能です。このアプリは食事の提案を行い、活動を追跡し、洞察を提供しますが、まだ初期段階にあり、改善のためのフィードバックを歓迎しています。医療機器としてのステータスやデータプライバシーに関する懸念が提起されており、健康管理アプリにおけるこれらの問題に対処することの重要性が強調されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">「日本のブラック企業が労働者を抑圧する方法(2014年)」</a></h2>
<ul>
<li>「「ブラック企業」という用語は、特にホワイトカラー産業における搾取的な職場を指し、日本に起源を持ち、2000年代初頭に注目を集めました。「ブラック企業大賞」は2012年に創設され、最悪の違反者を浮き彫りにすることを目的としており、ワタミフードサービス株式会社は従業員の待遇が悪いことで頻繁に認識されています。弁護士の岩佐義之によるチェックリストは、未払いの残業や虐待的な労働環境などの基準を用いてブラック企業を特定するのに役立ちます。一方、日本の厚生労働省はこれらの問題に対処するために取り組んでいます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">反応</a></h3>
<ul>
<li>「日本の『ブラック企業』は、従業員が辞めようとすると法的措置を取ると脅して、厳しい労働環境を作り出しています。」</li>
<li>「日本の契約労働者は契約終了前に辞めることに法的制限があり、抑圧的な労働文化のより広範な問題を浮き彫りにしています。」</li>
<li>「アメリカの「随意雇用」モデルは、従業員が通知なしに退職できる一方で、雇用の安定性に欠けていることが対照的であり、さらに雇用と医療保険の関連によって複雑化しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">日本の労働者は退職代行サービスに頼る</a></h2>
<ul>
<li>「マイナビ株式会社による調査によれば、日本で退職代行サービスの利用が増加しており、20代の労働者の20%がこれらのサービスを利用して仕事を辞めていることが示されています。」</li>
<li>モムリのような退職代行サービスは、若い労働者がメンタルヘルスに悪影響を及ぼす仕事を辞めるのを支援し、料金を取って退職手続きを管理します。</li>
<li>「この傾向は、精神的な健康を重視し、伝統的な日本の労働規範に挑戦する世代交代を示しており、よりバランスの取れた労働文化につながる可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">反応</a></h3>
<ul>
<li>「日本の労働者は、退職を希望する従業員に障害を設ける企業があるため、退職代行サービスを利用して仕事を辞める手助けを求めています。」</li>
<li>「この傾向は、日本の職場環境における文化的な課題を強調しており、従業員が仕事を辞めようとする際に罪悪感やプレッシャーを感じることが多い。」</li>
<li>「退職代行サービスは、従業員が直接対決を避けて退職プロセスを円滑に進めることを可能にし、日本の労働文化とその従業員への影響に関する広範な議論に貢献しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">「ブータンは幸福を優先した後、今や存在の危機に直面している」</a></h2>
<ul>
<li>「ブータンでは、無料の医療、教育、成長する経済を提供しているにもかかわらず、特にオーストラリアでのより良い仕事の機会を求めて、多くの若者が国外に移住しています。」</li>
<li>「それに応じて、ブータンの国王は、デンマークの建築家ビャルケ・インゲルスが設計したゲレプ・マインドフルネス・シティを開発する計画を立てています。これは、雇用を創出し、持続可能な開発とブータンの価値観に焦点を当てて若者を呼び戻すことを目的としています。」</li>
<li>「このプロジェクトの成功はブータンの未来にとって重要と考えられており、ジャーナリストのナムゲイ・ザムのような市民は、この取り組みを支援し、国内に留まることに感化されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ブータンでは、物質主義や他の文化への接触によって、若者がより良い機会を求めて国外に出る傾向が見られます。」</li>
<li>「ブータンは国民総幸福量に焦点を当てているにもかかわらず、経済成長とグローバリゼーションからの課題に直面しており、教育を受けた人々がより高い収入を求めて他国に移ることで頭脳流出が発生しています。」</li>
<li>「その国は独自の文化、エネルギー資源、新しい都市の計画を通じて将来の発展の可能性を秘めていますが、民族間の緊張や経済的圧力といった重大な問題にも直面しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">悪いアートの美術館</a></h2>
<ul>
<li>「ボストンにあるユニークな博物館、バッドアート美術館(MOBA)は、ユーモラスに欠陥のあるアートを展示することに特化しており、通常の美術館では展示されないような作品を紹介しています。」</li>
<li>「ドーチェスター・ブルーイング・カンパニー内に位置するMOBAは、無料で入場でき、訪問者はアートとともにクラフトビールやM&amp;Mバーベキューの食事など、ブルワリーの提供を楽しむことができます。」</li>
<li>「MOBAは、WSBE RI PBSによる7分間のビデオでYouTubeに紹介されており、非営利団体としてその使命を支援するために税控除可能な寄付を受け付けています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ボストンにあるバッドアート美術館(MOBA)は、伝統的な美術館が拒否するかもしれないアートを展示することに専念しており、創造性と失敗の両方を称賛しています。MOBAに対する意見は分かれており、そのユニークなアプローチを評価する人もいれば、アマチュアアーティストを嘲笑している可能性があると批判する人もいます。MOBAのコレクションはユーモアと誠実さで注目されており、ドーチェスター・ブルーイング・カンパニー内のその場所で無料入場を提供しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">「Linuxカーネル6.12がリリースされました」</a></h2>
<ul>
<li>「6.12カーネルがリーナス・トーバルズによってリリースされ、定期的なリリーススケジュールに従っており、2024年の長期サポート(LTS)バージョンとして重要です。主な特徴には、Armのパーミッションオーバーレイ拡張のサポート、Spectreの緩和策の改善、リアルタイムプリエンプションサポートの完了が含まれ、システムのパフォーマンスとセキュリティが向上しています。このリリースは、ディストリビューションがRustを有効にする影響を与える可能性があり、Debian 13およびその派生版で使用されることが期待されています。また、XFSファイルシステムでの大きなブロックサイズの処理やperfのようなパフォーマンスツールの改善も含まれています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Linuxカーネル6.12が長期サポート(LTS)バージョンとしてリリースされ、拡張メンテナンスとアップデートを受けることになります。」</li>
<li>「このリリースの主な特徴には、リアルタイムサポート、SCHED_EXT(新しいスケジューリングクラス)、およびRaspberry Pi 5との互換性が含まれており、さまざまなハードウェアでの実用性が向上しています。」</li>
<li>「このリリースは、AM5ベースのワークステーションに有益なX870E Taichiマザーボードのネットワーキングチップもサポートしており、Linuxカーネルの通常のバージョニングスキームである8週間ごとのメジャーリリースに従っています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「iOS 18の非アクティブリブートのリバースエンジニアリング」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8CiOS%2018%E3%81%AE%E9%9D%9E%E3%82%A2%E3%82%AF%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%96%E3%83%AA%E3%83%96%E3%83%BC%E3%83%88%E3%81%AE%E3%83%AA%E3%83%90%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%83%8B%E3%82%A2%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8818%E6%97%A5%E6%9C%88%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
