<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ヘイムダル]]></title>
        <description><![CDATA[ヘイムダル]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ヘイムダル</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 19:06:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ja.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ja]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">アドベント・オブ・コード 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Codeは、エリック・ワストルによって作成されたアドベントカレンダーで、あらゆるスキルレベルに適したプログラミングパズルが特徴です。これらのパズルは、どのプログラミング言語でも解くことができます。</li>
<li>「パズルは古いハードウェアでも効率的に動作するように設計されており、コンピュータサイエンスの背景を必要とせずに、練習、面接、または娯楽を目的としています。」</li>
<li>「参加者は、自分の経験を共有し、例を用いて解決策を試し、必要に応じて助けを求めることが奨励されています。ただし、パズルの解決にAIを使用しないことや、商標ルールを尊重することなどのガイドラインを遵守する必要があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Advent of Code 2024が始まり、参加者たちは創造的な問題解決に取り組み、その経験を共有しています。- 一部の参加者は、標準ライブラリを使用しないC言語や、SwiftやAdaといった新しいプログラミング言語を試すなど、独自のアプローチを模索しています。- リーダーボードへのAIの影響についての懸念もありますが、このイベントは主に個人の楽しみ、学習、コミュニティの交流を促進しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">「マイクロソフトのみが信頼するブラジルの認証局が、google.comの証明書を発行しました」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">反応</a></h3>
<ul>
<li>「マイクロソフトだけが信頼するブラジルの認証局(CA)が、Googleの認証局認可(CAA)ルールに違反して、google.comの証明書を発行しました。」</li>
<li>この事件は、他の主要なブラウザが信頼していない中で、CAの信頼性とそれを信頼するというマイクロソフトの決定に関する懸念を引き起こしています。</li>
<li>「この証明書は中間者攻撃を容易にし、攻撃者がGoogleを装ってマルウェアを配布することを可能にする可能性があり、CAの信頼決定におけるより厳格な監視と透明性の必要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">「オープンソースのプライベートホームセキュリティカメラシステム(エンドツーエンド暗号化)」</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、OpenMLSを使用したエンドツーエンドの暗号化によりプライバシーに焦点を当てたホームセキュリティカメラシステム「Privastead」を開発し、主にRustで実装しました。- Privasteadはプライバシーに関心のある人々のためにオープンソース化されており、セットアップには互換性のあるIPカメラ、ローカルマシン、サーバー、およびAndroidスマートフォンが必要です。- 現在、このシステムは1台のIPカメラとAndroidのみをサポートしていますが、著者はその機能を強化するためにコミュニティからのフィードバックと貢献を求めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Privasteadは、既存のソリューションにおけるプライバシーの懸念に対処するために開発されたオープンソースのホームセキュリティカメラシステムであり、OpenMLSを介したエンドツーエンドの暗号化を利用しています。このシステムは主にRustで実装されており、動作にはサポートされているIPカメラ、ローカルマシン、サーバー、およびAndroidスマートフォンが必要です。このプロジェクトはGitHubで公開されており、コミュニティからのフィードバックや機能向上のための貢献を求めています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">「Ntfs2btrfsは、NTFSファイルシステムをオープンソースのBtrfsにインプレースで変換します」</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfsは、NTFSファイルシステムをBtrfsにその場で変換するために設計されたツールで、元のイメージをリフリンクコピーとして保存し、潜在的なスペース回復を可能にします。</li>
<li>「このツールは、WindowsとLinuxの両方で利用可能であり、各プラットフォームに特化したインストール手順と依存関係が含まれています。また、圧縮サポートやNTFSへのロールバックといった機能も備えています。」</li>
<li>「制限事項には、古い拡張属性、大きな代替データストリーム(ADS)、および暗号化ファイルのサポートの欠如が含まれ、BtrfsファイルシステムからWindowsを起動するためには特定の条件が必要です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Ntfs2btrfsは、NTFS(New Technology File System)からBtrfs(B-tree File System)へのインプレース変換を可能にするツールであり、大量データ転送のためのその有用性とタイミングについての議論を引き起こしています。」</li>
<li>「ユーザーはBtrfsに対して混合した経験を共有しており、スナップショットのような機能を評価しつつ、過去の安定性の問題を思い出しています。また、ZFSやbcachefsのような他のファイルシステムについても議論しています。」</li>
<li>「この会話は、ファイルシステム管理の複雑さとリスクを強調しており、一部のユーザーは変換ツールよりもバックアップと新しいフォーマットを推奨しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">「AMD、Zen 4のループバッファを無効化」</a></h2>
<ul>
<li>「AMDは、Zen 4 CPUにおいてループバッファを無効にしました。この機能は性能向上ではなく、電力最適化を目的としています。性能テストでは、ループバッファが無効になってもほとんど違いがないことが示されています。これは、オペレーションキャッシュが十分な帯域幅で補っているためです。ハードウェアのバグが原因でループバッファを無効にする決定がなされた可能性がありますが、性能や電力消費に大きな影響を与えることはないと考えられ、この機能はAMDによって広く文書化されていませんでした。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">反応</a></h3>
<ul>
<li>「AMDは、未公開のハードウェアの脆弱性が原因で、Zen 4 CPUのループバッファを無効にしました。その結果、特定の状況でわずかな性能低下が生じています。ループバッファは電力効率と性能を向上させるために設計されていましたが、その削除は大きな利点を提供していなかった可能性を示しています。ループバッファを静かに無効にするという決定は、透明性とハードウェアの脆弱性管理に関する懸念を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">「OpenWRT One 発表: OpenWrt専用に設計された初のルーター」</a></h2>
<ul>
<li>「ソフトウェア・フリーダム・コンセルバンシー(SFC)とOpenWrtは、ソフトウェアの自由と修理の権利を促進するために設計された無線ルーター、OpenWrt Oneを発売しました。価格はケース付きで89ドル、ボードのみで68.42ドルです。」</li>
<li>「ルーターは壊れにくく、完全にコピーレフトに準拠しており、MediaTek MT7981B SoC、MT7976C WiFi、1 GiB DDR4 RAMを搭載し、Power over Ethernet(PoE)とUSB-C電源をサポートし、上級ユーザー向けにUSBシリアルインターフェースを備えています。」</li>
<li>「このデバイスはFCCに準拠しており、ソフトウェアの修理権が規制要件と一致できることを示しています。また、購入ごとにソフトウェア・フリーダム・コンサバンシーのOpenWrtに10ドルの寄付が含まれています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">反応</a></h3>
<ul>
<li>「OpenWRT Oneは、OpenWrtオープンソースファームウェア専用に設計された最初のルーターで、89ドルで発売されました。これは、コピーレフトの遵守とFCC規制のバランスを取ることを目的としていますが、Wi-Fi機能のためにいくつかのプロプライエタリなバイナリブロブを含んでいます。このリリースは、ネットワークハードウェアにおける柔軟性を高めるためにルーターとWi-Fi機能を分離することの利点についての議論を引き起こしました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">「ジェフ・ディーンがEDA業界にアルファチップについて応答」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ジェフ・ディーンは、GoogleのAlphaChipに関する批判に対して、批評家たちが前提となる再現手順、例えば事前トレーニングを遵守していないと指摘しました。この議論は、AlphaChipの性能が既存のツールと同等かどうかを問うものであり、一部ではGoogleの主張が誇張されている可能性があると示唆しています。この議論は、Googleと電子設計自動化(EDA)業界との間の緊張を浮き彫りにしており、偏見の非難やGoogleの研究の再現性に関する懸念を含んでいます。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="アドベント・オブ・コード 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88%E3%83%BB%E3%82%AA%E3%83%96%E3%83%BB%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%89%202024&subheading=2024%E5%B9%B412%E6%9C%881%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">「このボタンは何をするの？ – 私の新しい車には謎の、そして説明書に載っていないスイッチがある」</a></h2>
<ul>
<li>「2020年のオペル・コルサの所有者が、前の所有者である大企業によって設置された可能性のあるフリート追跡システムに関連する謎のスイッチを発見しました。」</li>
<li>「このシステムはGPSトラッカーとして機能し、場合によってはイモビライザーとしても機能し、ドライバーの動きを追跡してデータをフリートマネージャーに送信します。」</li>
<li>「所有者はプライバシーの懸念からシステムを取り外す予定であり、追跡装置を知らずに運転するという問題を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">反応</a></h3>
<ul>
<li>「新しい車のモデルには、GPSとeSIM技術にリンクされたスイッチが搭載されており、これらの機能は無効にできないため、データ収集や政府の監視を可能にする可能性があるとしてプライバシーの懸念が高まっています。」</li>
<li>「一部の消費者は、プライバシーの問題を避けるために古い車を好みます。現代の車はその接続機能のために「車輪のついたスマートフォン」と比較されることが多いからです。」</li>
<li>「プライバシーに関する研究は、新しい車に関する重大な懸念を浮き彫りにしていますが、一部のブランドはデータ共有をオプトアウトするオプションを提供しており、技術の進歩とプライバシー権のバランスを取ることについての議論が続いています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">4ChanのCAPTCHAを突破する</a></h2>
<ul>
<li>「このプロジェクトは、TensorFlowを使用して4ChanのCAPTCHAを80%以上の精度で解決する機械学習モデルを開発することを目的としており、最終的には90%以上の精度を達成しました。」</li>
<li>「このモデルは、CTCエンコーディングを用いたLSTM CNNアーキテクチャを利用し、500枚の手作業で解決された画像と50,000枚の合成画像で訓練され、TensorFlow.jsを使用してブラウザでの使用に変換されました。」</li>
<li>「このプロジェクトは、データ収集、合成データ生成、互換性の問題といった課題を克服しながら、機械学習とコンピュータビジョンに関する貴重な洞察を提供しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">反応</a></h3>
<ul>
<li>「4ChanのCAPTCHAシステムが突破され、コンピュータが人間の能力を超えてこれらを解決できるようになったことで、テキストベースのCAPTCHAの限界が明らかになりました。」</li>
<li>「脆弱性があるにもかかわらず、CAPTCHAはスパム行為のコストを増加させる役割を果たしており、その結果、一部の潜在的なスパマーを抑止しています。」</li>
<li>「CAPTCHAを破ることの倫理的な影響は議論されており、それはスパムやAI生成コンテンツを増加させ、ウェブサイトの所有者やユーザーに影響を与えるため、より効果的なスパム対策の必要性を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">「ワツワフ・シュパコフスキの幾何学的ラインアート(2017)」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ワツワフ・シュパコフスキによる幾何学的なラインアートは、その複雑なデザインで注目を集めており、オプ・アートやブリジット・ライリー、バーナード・コーエンのようなアーティストと比較されています。このアートは数学的なパターンに似ており、デジタルや生成アートのクリエイターにインスピレーションを与え、現代のデジタルプラットフォームでの可能性を示しています。議論では、シュパコフスキの作品の歴史的な重要性と、数学とアートの融合が強調され、関連するアートや展覧会へのリンクが共有されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">「エンジニアリングスリープ」</a></h2>
<ul>
<li>「家族性自然短眠(FNSS)は、遺伝子変異、特にオレキシンレベルに影響を与えるDEC2遺伝子の変異により、悪影響を受けずに短時間の睡眠が可能な状態です。オレキシンは睡眠調節において重要な役割を果たし、不均衡が眠気や不眠症を引き起こす可能性があり、研究ではオレキシン作動薬や遺伝子治療を通じたFNSSの再現が探求されています。その可能性にもかかわらず、FNSSは十分に研究されておらず、より良い睡眠工学の方法を開発するためのさらなる研究の必要性を示しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">反応</a></h3>
<ul>
<li>「家族性自然短眠(FNSS)は、遺伝子変異により個人が悪影響を受けずに短時間の睡眠を可能にするもので、その潜在的な利点とリスクに関心が寄せられています。」</li>
<li>「睡眠時間の減少が長期的な健康に与える影響について懸念が高まっており、個人的な睡眠最適化の成功例があるにもかかわらず、認知症のリスクが増加する可能性があるとされています。」</li>
<li>「この議論では、睡眠の進化的役割、睡眠のバイオハッキングの可能性、そして社会的影響についても考察し、睡眠の必要性が減少することが最終的に有益なのか有害なのかを問いかけています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">「グーグルの劣化」</a></h2>
<ul>
<li>「Giant Freakin Robotの閉鎖は、独立系出版社が直面する課題を浮き彫りにしています。多くのサイトが、GoogleやFacebookのような主要プラットフォームからのトラフィックの減少により閉鎖されています。Googleの検索結果を向上させるために設計された機械学習システムが、意図せず多くの小規模サイトをリストから外してしまい、コンテンツ制作者に経済的困難をもたらしています。アルゴリズムの複雑さとGoogleの市場での支配的な地位がこの問題を悪化させ、制作者にとっては限られた代替案と解決策しか残されていません。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Googleの衰退は、検索の質よりも広告収入に重点を置いたことに関連しており、その結果、革新性とビジョンが低下しています。」</li>
<li>「ユーザーは、Google MapsやGoogle Docsなどのサービスの品質が低下していると報告しており、最近のGoogleには目立った成果がないとしています。」</li>
<li>「検索エンジン最適化(SEO)とAI生成コンテンツの台頭により、検索結果が複雑化し、ユーザーはより良い検索体験を求めてKagiやDuckDuckGoのような代替手段を模索するようになっています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">「ソルアークのメーカーが、米国のすべてのデイインバーターを無効にしたと報じられている」</a></h2>
<ul>
<li>「Sol-Arkは、地域制限に関するメッセージを表示して意図的にDeyeインバーターを無効化し、米国の住宅所有者に混乱をもたらしました。」</li>
<li>「Sol-Arkは、米国での独占販売権を持ち、影響を受けた顧客に割引交換プログラムを提供し、インターネット接続されたソーラーインバーターの制御とセキュリティに関する懸念を引き起こしました。」</li>
<li>「この事件は、特に中国製品において、信頼できるサポートと安全なネットワークを備えたインバーターを選択することの重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Sol-Arkが米国のすべてのDeyeインバーターを無効にしたとされ、インターネット接続デバイスやクラウドサービスへの依存に対する不満が高まっています。- ユーザーは、ローカルデバイスに対するクラウドサービスへの依存について懸念を表明し、将来の潜在的な混乱を恐れ、ローカルでの制御を求めています。- この事件は、クラウド依存技術に関連するリスクを浮き彫りにし、消費者保護の改善と代替ソリューションの必要性を訴える声を促しています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「このボタンは何をするの？ – 私の新しい車には謎の、そして説明書に載っていないスイッチがある」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%81%93%E3%81%AE%E3%83%9C%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%81%AF%E4%BD%95%E3%82%92%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%AE%EF%BC%9F%20%E2%80%93%20%E7%A7%81%E3%81%AE%E6%96%B0%E3%81%97%E3%81%84%E8%BB%8A%E3%81%AB%E3%81%AF%E8%AC%8E%E3%81%AE%E3%80%81%E3%81%9D%E3%81%97%E3%81%A6%E8%AA%AC%E6%98%8E%E6%9B%B8%E3%81%AB%E8%BC%89%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%84%E3%81%AA%E3%81%84%E3%82%B9%E3%82%A4%E3%83%83%E3%83%81%E3%81%8C%E3%81%82%E3%82%8B%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8830%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">「感謝している人に公式な『継続と忍耐』の手紙を送ってください」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">反応</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">「エンジニアは台帳を構築する際にスタートアップのミスを犯すことはできません」</a></h2>
<ul>
<li>「ペイメントエンジニアプレイブックは、フィンテックスタートアップにおける正確な台帳の重要な役割を強調し、複式簿記システムを無視することの落とし穴を指摘しています。」</li>
<li>「アルバロ・デュランは、自身のスタートアップ経験から、複式簿記システムの欠如が財務の不一致や顧客の不満を招いたという警告的な話を共有しています。」</li>
<li>「デュランは、スケーラブルで将来性のある台帳の作成に関する本の執筆を検討しており、その潜在的な関心についてのフィードバックを求めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">反応</a></h3>
<ul>
<li>「金融システムのエンジニアはエラーを避けなければなりません。Synapseのケースでは、台帳が実際の資金よりも多くの顧客残高を不正確に示し、数百万ドルが不足する結果となりました。フィンテック企業はしばしばFDIC保険を約束しますが、それは銀行が破綻した場合にのみ適用され、フィンテックが資金を誤管理した場合には適用されません。これは正確な財務追跡の重要性を強調しています。二重仕訳簿記は正確性にとって不可欠であり、すべての取引がバランスされ追跡可能であることを保証し、金融システムにおけるエラーや潜在的な詐欺を防ぐのに役立ちます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">スクロールに手を出すな</a></h2>
<ul>
<li>「モメンタムスクロールプラグインは、ユーザビリティ、アクセシビリティ、パフォーマンスを低下させることで、自然なウェブ閲覧体験を妨げると批判されています。主な問題には、ユーザーの期待を裏切ること、動揺を引き起こすこと、アクセシビリティを低下させること、特に古いデバイスでのパフォーマンスの不一致が含まれます。これらのプラグインはまた、ページの読み込み時間を増加させ、ネイティブブラウザ機能を壊し、メンテナンスの負担を増やし、ユーザーのフラストレーションと複雑さを引き起こします。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、特にURL、ブラウザのナビゲーション、戻るボタンに関して、シングルページアプリケーション(SPA)がウェブナビゲーションに与える影響に対する不満を強調しています。批評家は、適切に実装されていないSPAがブックマーク可能性やナビゲーションといったウェブの基本を損ない、パフォーマンスをユーザー体験よりも優先していると主張しています。また、標準的なブラウザ機能の乗っ取りや、ウェブデザインにおけるユーザーの自律性を尊重する重要性についても言及し、従来のウェブ機能を維持することを提唱しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">「Hetznerは価格を引き上げる一方で、帯域幅を大幅に削減(米国)」</a></h2>
<ul>
<li>「Hetznerは、CPX21サーバーにおいて米国での価格を最大27.52%引き上げ、帯域幅を平均88.19%削減します。- 感謝祭に発表されたこれらの変更は、軽いユーザーが重いユーザーを補助していたため、コストをリソース使用量に合わせることを目的としています。- 新しい価格と帯域幅の制限は、新しいサーバーに対しては2024年12月から、既存のサーバーに対しては2025年2月から適用され、Hetznerは引き続き最高の価格性能比を提供するとしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ウェブホスティング会社のHetznerは、アメリカ合衆国で価格を引き上げ、帯域幅の提供を削減しました。」</li>
<li>「この話題は大きな議論を巻き起こし、人気のあるテクノロジーニュースプラットフォームであるHacker Newsに複数の重複投稿をもたらしました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">車のタイヤは、環境中のマイクロプラスチックの4分の1を排出しています</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">反応</a></h3>
<ul>
<li>「自動車のタイヤはマイクロプラスチック汚染の主要な原因であり、環境中のマイクロプラスチックの4分の1を占めています。汚染対策として、タイヤの化合物に基づいて課税するか、車両の重量で課税するかについて議論があります。この議論には、重量や走行距離に基づく課税に関するプライバシーや実用性の懸念が含まれており、イギリスやオランダでは異なる実施方法が検討されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">「忍者(2020)の成功と失敗」</a></h2>
<ul>
<li>Ninjaは、副次的なプロジェクトとして作成されたビルドシステムであり、現在ではChrome、Android、Mesonのような主要なプロジェクトで使用されるほどの人気を得ています。</li>
<li>「このシステムは、速度と効率を重視して設計されており、より良い構造を構築するために二部グラフを利用し、迅速なインクリメンタルビルドに焦点を当てています。」</li>
<li>「制作者は、Ninjaの成功にもかかわらず、オープンソースのメンテナーであることの課題について考え、高い要求と限られた感謝の気持ちを指摘しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、AndroidのAOSP(Android Open Source Project)におけるNinjaビルドシステムの役割と、makefileからNinjaへの移行の複雑さに焦点を当てています。」</li>
<li>「ユーザーは、アーキテクチャ、社会的問題、プログラマーの満足度に対する反復時間の影響を考慮しながら、NinjaのMakefileに対する利点について議論しています。」</li>
<li>「会話では、Samuraiのような他のビルドシステムや、手作りのビルドシステムを維持することの課題についても言及されており、技術環境における社会的ダイナミクスの役割が強調されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">「2024年に100万の同時タスクを実行するにはどれくらいのメモリが必要ですか？」</a></h2>
<ul>
<li>「2024年のベンチマークでは、Rust、C#、Go、Javaを含むさまざまなプログラミング言語でコルーチンを使用して100万の同時タスクを実行する際のメモリ消費量がテストされました。C#のNativeAOTは他の言語を上回るメモリ効率を示し、Goは予想以上に多くのメモリを消費し、JavaのGraalVMよりも多く消費しました。この研究は、.NETのNativeAOTやJavaのGraalVMのように、いくつかの言語がスケーラビリティを向上させている一方で、Goのゴルーチンは効率が低く、Rustのメモリ使用量はタスク処理の調整によって最適化されたことを強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">反応</a></h3>
<ul>
<li>「2024年には、100万の同時タスクを実行するために必要なメモリは、プログラミング言語と並行モデルによって異なり、RustとC#はタスクごとに約0.12 KiBを使用するのに対し、Goはタスクごとに約2.64 KiBを使用します。」</li>
<li>「Node.jsは、プロミスを使用することで効率的に見えるにもかかわらず、タスクを並行して実行しないため、言語間の並行処理の違いが浮き彫りになります。」</li>
<li>「ベンチマークは、実際のアプリケーションが単純なタスクよりも複雑な操作を伴い、メモリ使用量やパフォーマンスに影響を与えることを強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">さようなら、Rust。成功を祈っていますが、私はC++に戻ります(ごめんなさい、これは愚痴です)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">反応</a></h3>
<ul>
<li>「あるRedditユーザーは、Rustの複雑さと限られた就職機会を批判し、それを技術的には優れているが広く採用されていないBetamaxやエスペラントに例えました。」</li>
<li>「一部のユーザーはRustの厳格さと安全機能を評価していますが、他のユーザーはGoのような言語と比較して採用率が遅いと指摘しています。」</li>
<li>「これらの課題にもかかわらず、RustはAWSやMicrosoftのような大手企業で注目を集めており、一部ではC++の将来的な代替として見られています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0が進行中です</a></h2>
<ul>
<li>「GIMP 3.0は、2018年以来の初の大規模なアップデートとして間もなくリリースされると予想されており、モダンなGTK 3インターフェースとパフォーマンスの向上が特徴です。主な更新には、非破壊編集、強化されたカラーマネジメント、改善されたレイヤーワークフロー、そしてプラグイン管理を容易にする新しい拡張システムが含まれています。正確なリリース日は不明ですが、開発ビルドが利用可能であり、オープンソースの画像編集ソフトにとって大きな進歩を示しており、今後はより頻繁な更新が期待されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">反応</a></h3>
<ul>
<li>「GIMP 3.0は開発中であり、印刷や出版に重要なCMYKやCIELABなど、sRGBを超えたカラーパレットのサポートを追加しています。」</li>
<li>「このアップデートは、必要な場合にのみ他の色空間に変換することで、データ損失を最小限に抑えながら色の正確さを向上させることを目的としています。」</li>
<li>「非破壊編集のような進歩にもかかわらず、一部のユーザーは、GIMPのユーザーインターフェースと機能がPhotoshopと比較して劣っていると懸念しており、小規模なボランティアチームによる開発の遅さを指摘しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – Google Analyticsのセルフホスト型代替</a></h2>
<ul>
<li>「Vinceは、Plausible AnalyticsダッシュボードのGolangベースのポートであり、ランタイム依存関係なしで複数のウェブサイトに対応する単一バイナリ、単一ユーザーシステムとして設計されています。自動TLS(トランスポート層セキュリティ)、外部リンク追跡、ファイルダウンロード追跡、404ページ追跡、カスタムイベント追跡などの機能を含み、Plausibleダッシュボードにほぼ匹敵します。Vinceは、Plausibleダッシュボードをセルフホスティングで利用可能にし、個人のウェブサイトのための代替として機能することを目指しており、$6のVultrインスタンスでデモが利用可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Vinceは、Google Analyticsのセルフホスト型の代替手段であり、Plausible AnalyticsダッシュボードのGolangポートとして開発され、ダッシュボード関連の機能に焦点を当てています。」</li>
<li>「自動TLS(トランスポート層セキュリティ)、アウトバウンドリンク追跡、カスタムイベント追跡などの機能を提供し、ランタイム依存性がないため、個人のウェブサイトに適しています。」</li>
<li>「VinceはGDPR(一般データ保護規則)に準拠しており、データストレージにPebbleを使用しています。また、GitHubでオープンソースプロジェクトとして利用可能で、Plausibleの設定の複雑さなしにアクセス可能なセルフホスティングオプションを提供しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">「オーストラリア議会、16歳未満のソーシャルメディアを禁止」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">反応</a></h3>
<ul>
<li>「オーストラリアは16歳未満の個人に対するソーシャルメディアの使用禁止を実施し、子供の保護と親の権利についての議論を巻き起こしています。この法律は年齢確認を義務付けており、プライバシーの懸念や監視の強化への恐れを引き起こしています。法律は公衆の意見をほとんど取り入れずに迅速に制定され、その効果と実施可能性が疑問視されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">「ブラウザでの画面共有」</a></h2>
<ul>
<li>「Bolt.newは、ユーザーが迅速にウェブアプリケーションを作成できるツールであり、30分で画面共有アプリを構築することでその機能が示されています。このアプリは、部屋のためのユニークなコードを生成し、他の人がそのコードを使用して参加し、共有されている画面を閲覧できるようにすることで機能します。このプロジェクトはCursorを使用してさらに開発され、GitHubで閲覧可能であり、Vercelでライブデモがホストされています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ブラウザベースの画面共有アプリがBolt.newを使用してわずか30分で開発され、ユーザーはユニークなコードで部屋を作成し、参加して画面共有が可能になりました。このアプリはGitHubで公開されており、デモも提供されていますが、画面共有の停止問題やモバイル互換性に関するフィードバックを受けています。このアプリは、通常WebRTCアプリケーションで直接のピアツーピア接続が失敗した場合にメディアを中継するために使用されるTURNサーバーを利用していません。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">プロメテウス 3.0</a></h2>
<ul>
<li>「プロメテウス3.0は、7年ぶりの大規模なリリースで、現代化されたUI、リモートライト2.0、UTF-8サポート、OTLPサポート、ネイティブヒストグラムを導入しています。- 主な特徴には、リモートライト2.0によるプロトコル効率の向上、OTLPインジェストを通じたOpenTelemetryとの相互運用性の強化、ネイティブヒストグラムによるより効率的なメトリクスが含まれます。- ユーザーは一部の互換性を壊す変更に注意し、移行ガイドを参照する必要がありますが、このリリースは後方互換性を維持し、ユーザーからのフィードバックを奨励しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Prometheus 3.0がリリースされ、メモリ使用量の削減やOTLP(OpenTelemetry Protocol)インジェストのサポートなどの機能が導入されました。このリリースにより、Mimir、Victoria、Cortexなどの代替案と比較した際のスケーラビリティについての議論が促され、一部のユーザーはパフォーマンス向上のためにこれらのソリューションを選択しています。リリースノートの明確さに関する懸念があり、開発者からのコミュニケーションの改善が必要であることを示しています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「感謝している人に公式な『継続と忍耐』の手紙を送ってください」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E6%84%9F%E8%AC%9D%E3%81%97%E3%81%A6%E3%81%84%E3%82%8B%E4%BA%BA%E3%81%AB%E5%85%AC%E5%BC%8F%E3%81%AA%E3%80%8E%E7%B6%99%E7%B6%9A%E3%81%A8%E5%BF%8D%E8%80%90%E3%80%8F%E3%81%AE%E6%89%8B%E7%B4%99%E3%82%92%E9%80%81%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%8F%E3%81%A0%E3%81%95%E3%81%84%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8829%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">「マルウェアはウェブカメラのLEDをオフにしてビデオを録画することができ、ThinkPad X230で実証されました」</a></h2>
<ul>
<li>「このリポジトリは、ThinkPad X230のウェブカメラLEDを操作するツールを提供しており、マルウェアがLED通知なしでビデオを記録する可能性を示しています。- このプロセスは、USB経由でウェブカメラのファームウェアを再フラッシュすることを含み、ファームウェア操作とLED制御のためのスクリプトを使用して、さまざまなラップトップに適用できる技術です。- ウェブカメラはRicoh R5U8710コントローラーを使用しており、再フラッシュはウェブカメラを損傷する可能性があるため注意が必要です。さらなる洞察はPOC 2024での「Lights Out」トークで得られます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">反応</a></h3>
<ul>
<li>「マルウェアは、ユーザーの知らないうちにウェブカメラのLEDを無効にし、ビデオを録画する能力を持っています。これはThinkPad X230で実証されています。- MacBookとは異なり、カメラ使用を示すためにLEDがハードワイヤードされているわけではない多くの他のラップトップは、この機能を欠いており、プライバシーの懸念を引き起こしています。- セキュリティを強化するために、専門家はウェブカメラやマイクの物理的なカバーやスイッチを使用して、不正アクセスを防ぎ、機密情報を保護することを推奨しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetznerが米国のVPSのトラフィックを削減</a></h2>
<ul>
<li>「アメリカのアッシュバーンとヒルズボロにおけるクラウドサーバー(CCXおよびCPXライン)とロードバランサーの料金体系が更新されます。- 新しい価格とトラフィック量は、2024年12月1日から新規作成および再スケールされたサーバーに適用され、既存のサーバーは2025年2月1日から変更が適用されます。- この更新は、地域の状況に基づいたより公正な価格設定を提供することを目的としており、トラフィック超過料金は変更されません。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">反応</a></h3>
<ul>
<li>Hetznerは、米国におけるクラウドサーバーとロードバランサーの価格モデルを見直し、含まれるトラフィックを20TBから1TBまで削減し、価格を引き上げています。</li>
<li>「変更は、新しいサーバーに対しては2024年12月に、既存のサーバーに対しては2025年2月に施行され、低リソースユーザーと高リソースユーザーの間でコストを均衡させることを目的としています。」</li>
<li>「この決定は、公平性やビジネス戦略についての議論を引き起こしており、一部のユーザーは含まれるトラフィックの大幅な削減に不満を抱いています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">「オーストラリア：上院が法律を可決した後、16歳未満の子供はソーシャルメディアを禁止される」</a></h2>
<ul>
<li>「オーストラリアは、精神的健康を守ることを目的として、16歳未満の子供がソーシャルメディアを使用することを禁止する新しい法律を可決しました。」</li>
<li>「ソーシャルメディア企業は、非遵守の場合に最大5,000万ドルの罰金を科される可能性がある中で、遵守するために1年の猶予が与えられていますが、ユーザーや親には罰則はありません。」</li>
<li>「この法律はメッセージングアプリ、オンラインゲーム、教育サービスには適用されず、メンタルヘルスの専門家、政治家、テクノロジー企業から賛否両論の反応を受けています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">反応</a></h3>
<ul>
<li>「オーストラリアは16歳未満の子供がソーシャルメディアを使用することを禁止する予定であり、年齢確認のためにID確認が必要となるため、プライバシーの懸念が生じています。」</li>
<li>「批評家たちは、これが政府にソーシャルメディアのデータへのアクセスを許可し、ユーザーの匿名性を低下させる可能性があると懸念しており、一部の人々は、従来のメディアがソーシャルメディアとの競争を制限するためにこの法律を支持していると示唆しています。」</li>
<li>「法律の効果と施行は不確実であり、実施における潜在的な抜け穴や課題が存在する可能性があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">「QwQ: アリババのO1ライク推論LLM」</a></h2>
<ul>
<li>QwQ(Qwen with Questions)は、好奇心と哲学的探求をもって問題を探求するように設計されたAIモデルであり、常にその仮定を問い続けます。</li>
<li>「言語の混合や再帰的な推論ループといった制限があるにもかかわらず、QwQは技術分野で優れており、GPQA、AIME、MATH-500、LiveCodeBenchといったベンチマークで高得点を達成しています。」</li>
<li>「このモデルは、数学とプログラミングにおける強力な問題解決能力を示し、AIの推論と機械知能の理解を深めるための継続的な取り組みに貢献しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">反応</a></h3>
<ul>
<li>「アリババのQwQは、推論型の大規模言語モデル(LLM)であり、MacBookを含む多様なハードウェア上での優れたパフォーマンスと、詳細な説明を伴う複雑なタスクの解決能力で注目を集めています。」</li>
<li>「QwQに関する議論には、ハードウェア要件、敏感なトピックに関する潜在的な検閲問題、いくつかの制限が指摘されているにもかかわらず、そのオープン性と推論能力が含まれています。」</li>
<li>「この会話は、オープンソースのLLM(大規模言語モデル)のより広範な影響と、人工知能開発の分野における競争のダイナミクスを強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">「印刷物を称賛して：知識の崩壊の時代において読書は不可欠である」</a></h2>
<ul>
<li>「エド・サイモンは、スヴェン・バーケルツの『グーテンベルクの哀歌』を引用し、デジタルメディアが深い読書や誤情報に与える影響についての懸念を強調しながら、印刷物の読書の持続的な重要性を強調しています。」</li>
<li>「サイモンは、印刷された本がデジタルメディアでは再現できない独自の没入体験を提供し、インターネットの絶え間ない騒音から離れて内省とプライバシーを育むと主張しています。」</li>
<li>「彼は、リテラシーと深い読書を維持することが、個々の思考を保ち、デジタル技術の広範な影響に抵抗するために不可欠であると結論付けています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">反応</a></h3>
<ul>
<li>「印刷とデジタル読書の間の議論は、デジタルメディアがコンテンツへの深い関与に与える影響に焦点を当てています。デジタル読書の支持者は利便性とアクセスのしやすさを挙げる一方で、批判者は批判的思考や注意力の持続に対する影響を懸念しています。この議論は、情報消費に対する技術の影響と、技術の進歩と伝統的な知識習得のバランスというより広範な問題を反映しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">「Voice-Pro – AIボイスクローンマジック：15秒でどんな声も変身」</a></h2>
<ul>
<li>「Voice-Proは、ゼロショット音声クローンや50以上の有名人の声を使用したボイスチェンジャーを含む、高度な音声操作のために設計されたオープンソースのGradio WebUIです。」</li>
<li>「YouTubeの音声ダウンロード、ボーカル分離、多言語のテキスト読み上げ、翻訳などの機能を提供し、Whisperエンジンを利用しています。」</li>
<li>「Voice-Proは、GitHubで利用可能なリソースやYouTubeのビデオチュートリアルを通じて、特にコンテンツクリエーター、開発者、オーディオ愛好家にとって有益です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Voice-Proは、15秒で音声クローンを可能にするオープンソースのAIツールで、ゼロショット音声クローンや50以上の有名人の声を備えたボイスチェンジャーを特徴としています。- YouTubeの音声ダウンロード、ボーカルの分離、多言語のテキスト読み上げと翻訳などの機能を備え、Whisperエンジンによって駆動され、GitHubで利用可能です。- その創造的な可能性にもかかわらず、身元盗用や詐欺への悪用の懸念があり、現在LinuxやMacOSのサポートがなく、インストールや隠れたコストについての疑問があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">「ロンドンの850年の歴史を持つ食品市場が閉鎖へ」</a></h2>
<ul>
<li>「ロンドンの歴史的なスミスフィールド市場とビリングスゲート市場は、その850年の歴史にもかかわらず、2028年までに閉鎖される予定です。これはロンドン市法人が支援を撤回したためです。これらの市場は、英国最大の卸売肉市場および内陸魚市場として知られており、新しい開発に置き換えられる予定で、業者には補償と移転支援が提供されます。市場をダゲナムに移転する計画は高コストのために放棄され、ロンドンの魚の供給の将来についての懸念が高まり、伝統の喪失を示しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ロンドンの歴史的な食品市場であるスミスフィールドやビリングスゲートは閉鎖が予定されており、ロンドン市法人はこれを業者にとっての「新しい前向きな章」として推進しています。批評家たちは、この閉鎖が不動産開発を促進し、地域を商業の中心地に変えることを意図していると示唆しており、文化遺産の喪失についての懸念が高まっています。この決定は議会の承認を待っており、地元企業への潜在的な悪影響についての心配があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">「picoCAD – 小さなモデルのための小さなモデラー」</a></h2>
<ul>
<li>「picoCADは、レトロスタイルのモデルを作成するための3Dモデリングツールで、2024年11月27日にApskeppetによってリリースされました。初心者と専門家の両方に対応しています。このツールはWindowsとmacOSで利用可能で、2024年12月4日までの導入価格は5.09ドルです。ユーザーはコミュニティに参加し、picoCADでの創造性を高めるためにチュートリアルを探索することが奨励されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">反応</a></h3>
<ul>
<li>「picoCADは、そのシンプルさと使いやすさで人気のある簡単な3Dモデリングツールで、特にBlenderのようなより複雑なソフトウェアと比較して、低ポリゴンモデルの作成に適しています。- Johan Peitzによって開発されたpicoCADは、obj/mtl形式へのエクスポートを可能にしていますが、Picotron上でのネイティブなバイナリエクスポートはありません。- ユーザーはその独特の美学とシンプルさを評価しており、しばしばCrocotileやKenney Shapeのような他のツールと比較されます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">フロートセルフタグ付け</a></h2>
<ul>
<li>「この論文は「セルフタグ付け」という方法を紹介しており、64ビットオブジェクト内に型情報をエンコードすることで、データスペースを犠牲にすることなく動的言語のメモリレイアウトを最適化します。」</li>
<li>「セルフタグ付けは、浮動小数点を多用するベンチマークにおいて、Schemeでは2.3倍、JavaScriptでは2.7倍の実行時間の改善をもたらし、タグ付きポインタやNaNタグ付けのような既存の方法に対するより効率的な代替手段を提供します。」</li>
<li>「このアプローチは、データと型の両方を効率的にエンコードすることを可能にし、他の操作に影響を与えることなくパフォーマンスを向上させるため、動的言語で64ビットIEEE754倍精度浮動小数点数を扱うための有望な解決策となります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この論文では、動的プログラミング言語における浮動小数点数のストレージを最適化することを目的とした技術である「Float Self-Tagging」を紹介しています。この技術は、高ビットをタグ付けに使用することで、ほとんどの浮動小数点数をボックス化せずに保持し、パフォーマンスを向上させます。」</li>
<li>この論文の批評家たちは、その比較が欠陥があると主張し、NaNタグ付けのような確立された方法に対してテストすることを推奨しています。NaNタグ付けは、浮動小数点数のNaN(数値ではない)値に追加情報をエンコードする技術です。</li>
<li>「この技術は、そのシンプルさと可能性で注目されており、KokaやCRubyのような言語ですでに類似の方法が実装されており、AppleのObjective-CやJava仮想マシン(JVM)などのシステムで関連する最適化が見られます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">「ビッグファーマなしでがん治療薬を開発する：この病院がそれを可能にすることを示しています」</a></h2>
<ul>
<li>「オランダにおける医療費の上昇は、官僚主義、無駄、不要なケアに起因しており、システムの非効率性を浮き彫りにしています。」</li>
<li>「オランダの病院が主要製薬会社とは独立してがん治療薬を開発し、アメリカの同等の治療法よりも5倍安価な治療を提供しました。これは非営利病院が医療費を削減する可能性を示しています。」</li>
<li>「革新にもかかわらず、高価で複雑な欧州医薬品庁(EMA)の登録プロセスは病院を尻込みさせます。しかし、AVL病院は寄付を通じて第3相試験を資金提供し、EMAの承認を目指して高価な製薬競争に対抗するための手頃な治療法を維持しようとしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ある病院が独自にがん治療薬を開発することに成功し、大手製薬会社の関与なしに薬の開発が可能であることを示しました。従来の薬の開発プロセスは、費用がかかり、エゴや政治といった非科学的な要因に影響されると批判されています。この議論は、薬の開発における複雑さ、規制上の課題、臨床試験中の薬の高い失敗率を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">MIT アルミニウム自転車プロジェクト 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>「1974年、M.I.T.はコースを開催し、参加者にはマーク・ローゼンバウムやハリエット・フェルが含まれ、彼らはアルミニウム製の自転車フレームを製作しました。ローゼンバウムのデザインは当時最軽量のトラック自転車で、6061-T6アルミニウムとチタンで作られ、大径のチューブと精密ベアリングを備え、重さは12ポンド5オンスでした。この自転車は現在、M.I.T.博物館に展示されています。ハリエット・フェルのフレームは、キャノンデールとクラインの間の特許紛争に関与し、キャノンデールはクラインの特許に対抗するために先行技術を主張してこのフレームを使用しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">反応</a></h3>
<ul>
<li>「1974年、MITは自転車のフレームにアルミニウムを検討し、マグネシウムは脆さと腐食の問題から却下しましたが、現代のマグネシウム合金であるLPSOには可能性があるとされています。歴史的にマグネシウムフレームの試み、例えばカークのものは、材料の弱点のためにしばしば失敗しましたが、カーボンファイバーやチタンはその強度と柔軟性のために好まれています。材料の進歩にもかかわらず、重量は自転車設計において依然として重要な焦点であり、空力性能とライダーの快適性に対する関心が高まっています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">「デルは、インストールに失敗する署名されていない更新をウェブサイトに投稿しています」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">反応</a></h3>
<ul>
<li>「デルはウェブサイトで署名されていないアップデートをリリースしており、これがインストールの失敗を引き起こし、ハッカーによる潜在的な悪用についてのセキュリティ上の懸念を引き起こしています。」</li>
<li>「ユーザーは、更新カタログと署名の間に不一致があると報告しており、いくつかの問題は苦情の後に解決されましたが、Dellの更新管理に関する批判は依然として残っています。」</li>
<li>「この状況は、AppleやLinuxを含むさまざまなプラットフォームでのセキュリティと信頼性を確保するために、ソフトウェアの更新を検証することの重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">「IBMが自動化されたファブを発明した忘れられた物語」</a></h2>
<ul>
<li>「1970年、IBMのビル・ハーディングは、ウェーハ製造を自動化して1日以内に集積回路(IC)を生産することを目指すプロジェクトSWIFTを開始しました。これは通常1か月かかるプロセスを大幅に短縮するものでした。SWIFTは1層あたり5時間のターンアラウンドを達成し、これは今でも他に類を見ない偉業であり、自動化処理やリアルタイム制御といった革新を導入し、現代の半導体製造の基礎となりました。プロジェクトSWIFTは短命でしたが、その進歩とハーディングの先見的なリーダーシップは、半導体生産技術の進化に大きな影響を与えました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">反応</a></h3>
<ul>
<li>「IBMはかつて、自動化された製造において先頭に立ち、原材料からソフトウェアまでの完全な垂直統合を目指し、標準的なオプションよりもカスタムチップをより実現可能にしていました。技術の進歩に伴う高コストのため、IBMを含む多くの企業は生産を外部委託したり、製造施設を分社化したりしています。現在の取り組みとしては、ジム・ケラーのアトミック・セミのように、小規模な製造を経済的に行うことに焦点を当て、コストを削減し、カスタムシリコンへのアクセスを改善するために、構造化ASIC(特定用途向け集積回路)やマスクレスリソグラフィーといった革新を探求しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">「米国著作権局は、ゲーム保存のための主要な取り組みを却下しました」</a></h2>
<ul>
<li>「米国著作権局は、保存されたビデオゲームへのデジタルアクセスを図書館が遠隔で共有することを許可することを目的としたDMCA免除申請を却下しました。これは、ビデオゲーム歴史財団(VGHF)とソフトウェア保存ネットワークによる3年間のキャンペーンの結論となりました。」</li>
<li>「提案された免除は、歴史家や研究者が絶版のゲームにアクセスできるデジタルライブラリを容易にするものでしたが、業界団体による潜在的な娯楽利用と市場への悪影響の懸念から却下されました。」</li>
<li>VGHFは失望を表明し、この決定が業界のロビー活動に大きく影響されており、歴史的なゲームへの公共のアクセスよりも業界の利益を優先していると批判しました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">反応</a></h3>
<ul>
<li>「米国著作権局は、ビデオゲームを保存することを目的とした提案を、これらのゲームが保存ではなく娯楽目的で使用される可能性があるという懸念から却下しました。」</li>
<li>「この決定はレトロゲーム愛好家の間で議論を巻き起こしており、彼らは古いゲームが現代のゲームに比べてより多くの楽しさとノスタルジーを提供すると主張しています。」</li>
<li>「この決定に対する批評家たちは、現在の著作権法が過度に制限的であり、文化的および歴史的メディアの保存を妨げていると考えています。そして、著作権の期間を短縮して、イノベーションを促進し、古い作品がより早くパブリックドメインに入ることを提案しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">「逆伝播を超えた学習のための可塑性前の神経活動の推測」</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、学習における新しいクレジット割り当ての原則として「将来の構成」を紹介し、従来の逆伝播法の代替手段として提案しています。</li>
<li>「予測的構成は、シナプスの重みを調整する前に、ニューラルネットワークが望ましい神経活動パターンを予測することを含み、学習の効率と効果を高めます。」</li>
<li>「この方法は、人間および動物の研究で観察された神経活動により密接に一致しており、逆伝播よりも生物学的および人工的な学習システムの両方で利点を提供する可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">反応</a></h3>
<ul>
<li>「新しい理論である「予測構成」が提案され、人工ニューラルネットワーク(ANN)で使用される逆伝播法とは異なり、脳がどのようにクレジット割り当て問題に対処するかを説明しています。」</li>
<li>「この理論は、シナプスの重みの変化に先立って神経活動の変化が起こることを示唆しており、重みの変化が神経活動の変化を引き起こすバックプロパゲーションとは対照的である。」</li>
<li>「このアプローチは生物学的プロセスとより一致する可能性があり、より効率的な学習アルゴリズムの開発に関する洞察を提供し、AIと人間の脳の学習の類似点と相違点に関する議論に貢献することができるかもしれません。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「マルウェアはウェブカメラのLEDをオフにしてビデオを録画することができ、ThinkPad X230で実証されました」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%83%9E%E3%83%AB%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%82%A2%E3%81%AF%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%83%96%E3%82%AB%E3%83%A1%E3%83%A9%E3%81%AELED%E3%82%92%E3%82%AA%E3%83%95%E3%81%AB%E3%81%97%E3%81%A6%E3%83%93%E3%83%87%E3%82%AA%E3%82%92%E9%8C%B2%E7%94%BB%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%93%E3%81%A8%E3%81%8C%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%80%81ThinkPad%20X230%E3%81%A7%E5%AE%9F%E8%A8%BC%E3%81%95%E3%82%8C%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8828%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">「携帯電話のロックを解除するたびに『なぜ？』と尋ねるアプリ」</a></h2>
<ul>
<li>「Intentyは、デバイスをアンロックする際に意識を促すことで、ユーザーがより健康的な電話習慣を身につけることを奨励するアプリです。- このアプリは完全にローカルで動作し、広告やトラッキングを行わないことでプライバシーを重視しており、Androidの権限を機能のためだけに使用し、データ収集は行いません。- ミニマリストデザインとスマートなカスタマイズを備えたIntentyは、4.4の星評価と10,000以上のダウンロードを誇り、無意識の電話使用を減らしたいと考えるユーザーにアピールしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">反応</a></h3>
<ul>
<li>「携帯電話のロックを解除するとユーザーに「なぜ？」と促すアプリが、気を散らす要素を減らす可能性があるとしてHacker Newsで注目を集めています。」</li>
<li>「ユーザーはアプリを便利だと感じていますが、時々迅速な作業には不便であるため、プロンプトのランダム化やアプリ固有のバイパスを許可するなどの改善案が提案されています。」</li>
<li>「開発者は、サブスクリプションモデルの代わりに一回限りの購入オプションを含む更新のためにユーザーフィードバックを検討しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Appleが工場で誤ってはんだ付けしたコンデンサ</a></h2>
<ul>
<li>「ダグ・ブラウンは、AppleのMacintosh LC IIIにおける製造エラーを指摘し、コンデンサが逆に取り付けられている可能性があり、問題を引き起こす可能性があると述べています。」</li>
<li>「1993年から1994年にかけて教育市場向けに製造されたMacintosh LC IIIは、このエラーにもかかわらず大規模なリコールは行われませんでした。」</li>
<li>「ブラウンは、特に現代のタンタルコンデンサを交換する際には注意を促し、PCBのシルクスクリーンの指示に反して正しく取り付けることを推奨しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Appleは34年前のコンピュータに誤ってコンデンサを逆に取り付けてしまい、特に電解コンデンサのように極性があり、誤って取り付けられると故障する可能性があるコンデンサの正しい向きの重要性を浮き彫りにしました。」</li>
<li>「この出来事は、製品の寿命と計画的陳腐化についての議論を引き起こしました。一部の人々は、現代の電子機器が販売を促進するために意図的に短い寿命を持つように設計されていると示唆しています。」</li>
<li>「この状況は、コモドールなど他の企業による過去の製造ミスを思い起こさせ、技術業界における繰り返される問題を示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">「私はKubernetesを必要としなかったし、おそらくあなたも必要ないでしょう」</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、Kubernetesの複雑さ、コスト、遅いオートスケーリングを欠点として挙げ、KubernetesからGoogle Cloud Runに移行しました。- Google Cloud Runは、実際のCPUとメモリ使用量に対してのみ課金され、Kubernetesの管理の負担なしに迅速なスケーリングを提供する、よりシンプルでコスト効果の高い代替手段として強調されています。- 著者は、継続的インテグレーション/継続的デプロイメント(CI/CD)、管理されたデータベース、パブサブメッセージングにGitHub Actionsを使用し、Kubernetesの広範な機能よりもシンプルさと効率を必要とするプロジェクトに対するCloud Runの適合性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、Kubernetesが過度に複雑であり、小規模なプロジェクトにはしばしば不必要であると批判し、単一の仮想マシン(VM)やサーバーのようなより簡単な解決策がより効率的であるかもしれないと提案しています。」</li>
<li>「それは、さまざまなアドオンによる追加の複雑さや、一部のエンジニアがシステムを複雑にする傾向を含む、Kubernetesの管理の課題を強調しています。」</li>
<li>「コンセンサスとして、Kubernetesは価値があるものの、より小規模な運用においては必ずしも最良の選択肢ではなく、シンプルさがより有益である場合がある。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">スノーフレーク恐喝事件のハッカーは米国の兵士かもしれない</a></h2>
<ul>
<li>「2人の個人がSnowflakeを使用する企業からのデータ窃盗で逮捕され、3人目の容疑者である「Kiberphant0m」は依然として逃亡中で、韓国に駐留する米軍兵士であると考えられています。」</li>
<li>「そのグループは盗まれたデータの販売や企業への恐喝に関与しており、AT&amp;Tは盗まれた記録を削除するために37万ドルを支払ったと報じられています。」</li>
<li>「カナダ当局はアレクサンダー・ムーカを逮捕し、ジョン・エリン・ビンズはトルコで拘留されており、両者ともに侵害に関与しています。一方、Kiberphant0mはサイバー犯罪フォーラムで活動を続けています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">反応</a></h3>
<ul>
<li>「スノーフレークを恐喝したハッカー、Kiberphant0mとして特定された人物が捜査中であり、米軍との関係がある可能性があると推測されています。」</li>
<li>「Kiberphant0mは軍事的な関係を否定し、それが欺瞞的な戦術であることを示唆しているが、アナリストたちはこれが捜査官を誤導するのに効果的であるとは疑っている。」</li>
<li>「ハッカーの不注意な行動、例えば軍服を着た写真を投稿することなどは、作戦上の安全を維持しデジタルの痕跡を避けることの難しさを浮き彫りにしている。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: ブラウザで使えるLibreOffice</a></h2>
<ul>
<li>「ZetaOffice Webは、LibreOfficeをウェブブラウザに導入し、自己ホスティングやデータ制御のためのコンテンツデリバリーネットワーク(CDN)の使用オプションを提供し、どのデバイスからでもアクセス可能にします。このスイートには、ワードプロセッシング、スプレッドシート、プレゼンテーション用のWriter、Calc、Impressが含まれており、LinuxとWindowsの両方でウェブとデスクトップで利用可能で、ドキュメントの互換性を確保しています。ZetaOfficeは、CDNの使用とサポートのための有料オプションを備えたオープンソースソフトウェアを提供し、LibreOffice UNO APIを介して既存のシステムと統合し、最新のブラウザで効率的に機能します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ZetaOfficeは、LibreOfficeのブラウザベースのバージョンであり、パフォーマンスと使いやすさの問題、特に入力の不具合やテキストレンダリングの問題で批判を受けています。」</li>
<li>「ウェブベースのオフィススイートでドキュメントレイアウトをレンダリングする際に、キャンバスを使用するかDOM(Document Object Model)をターゲットにするか、どちらが優れているかについての議論が続いています。」</li>
<li>「課題はあるものの、ZetaOfficeは一貫したクロスプラットフォーム体験を提供することを目指しており、ネイティブデスクトップアプリケーションとしても利用可能です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">「D-Linkは60,000台の古いモデムにパッチを適用しないと発表しました」</a></h2>
<ul>
<li>「D-Linkは、寿命が尽きた60,000台の古いモデムに対してセキュリティパッチを提供しないことを発表し、ユーザーに新しいモデルへのアップグレードを促しています。」</li>
<li>「未修正のセキュリティ脆弱性は、ハッカーがこれらのデバイスを制御する可能性を与え、重大なリスクをもたらす可能性があります。」</li>
<li>「影響を受けたモデムのほとんどは台湾にあり、アップグレードできないユーザーには、D-Linkは予防措置としてリモートアクセスを制限し、安全なパスワードを使用することを推奨しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">反応</a></h3>
<ul>
<li>「D-Linkは、60,000台の古いモデムの脆弱性に対してパッチを適用しないことを決定し、それによりセキュリティリスクにさらされることになり、デバイスのセキュリティとメーカーの責任についての懸念が高まっています。」</li>
<li>「この発表は、長期的なサポートの重要性と、デバイスのセキュリティを維持するためのOpenWRTのようなオープンソースソリューションの潜在的な利点についての議論を引き起こしました。」</li>
<li>「デバイスが寿命を迎えた際に、メーカーにセキュリティアップデートの提供やファームウェアの公開を義務付ける法的措置の提案があり、これは業界全体の問題を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">「マーシャル・ブレインは、ノースカロライナ州立大学での報復を主張した数時間後に死亡した」</a></h2>
<ul>
<li>「ノースカロライナ州立大学の教授であり、HowStuffWorks.comの創設者であるマーシャル・ブレイン氏が、大学当局からの報復を主張した後、11月20日に彼のオフィスで亡くなっているのが発見されました。」</li>
<li>「ブレインは倫理的な苦情を受けて退職を余儀なくされたと主張しましたが、大学はこれらの主張や彼の死についてコメントしていません。」</li>
<li>「元学生や同僚たちは、大学の沈黙に失望を表明し、この進展中の物語の継続性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">反応</a></h3>
<ul>
<li>「マーシャル・ブレイン氏、元NC州立大学の教授が、倫理的な苦情に対する大学管理者からの報復を主張した後に亡くなりました。」</li>
<li>彼の事例は、理想主義と現実の間の緊張を強調し、権力者を責任追及することの潜在的な危険性を示しています。</li>
<li>「この事件は、学内の報告システムの有効性や、学術機関内のより広範な権力構造についての議論を促しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">「ジャネット・フォー・モータルズ(2023)」</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、Janetプログラミング言語に焦点を当てた無料のオンライン書籍『Janet for Mortals』を公開しました。この書籍は執筆に20週間を要し、44,000語を含んでいます。また、インタラクティブな学習のためのREPL(Read-Eval-Print Loop)を備えたウェブサイトも付随しています。この書籍と関連プロジェクト、例えばC++ライブラリのバインディングやテストフレームワークは、Hacker Newsのようなプラットフォームで好意的な注目を集めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">反応</a></h3>
<ul>
<li>「『Janet for Mortals』は、エスケープキーを介してアクセス可能なインタラクティブなREPL(Read-Eval-Print Loop)を提供する本であり、ユーザーはブラウザ内で直接Janetプログラミング言語をインストールせずに試すことができます。」</li>
<li>「Janetは、ドメイン固有言語(DSL)の埋め込みと作成の容易さで評価されていますが、一部のユーザーはそのドキュメントが改善される余地があると指摘しています。」</li>
<li>「本の魅力的なスタイルと言語の独特な特徴は、書名をめぐる議論があるにもかかわらず、関心と好意的なフィードバックを生み出しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">「Raspberry Pi CM5は、より高速なドロップインアップグレードです」</a></h2>
<ul>
<li>「Raspberry Pi Compute Module 5(CM5)は、CM4からの大幅なアップグレードであり、2～3倍の高速性能、USB 3、およびPCIe Gen 3の互換性を提供しながら、同じフォームファクタを維持しています。」</li>
<li>CM5はCM4と同様の価格設定で、8GBモデルは75ドルから始まり、より高速なCPU、RAM、改良されたグラフィックスを含んでいますが、フル稼働時にはより多くの電力を消費します。</li>
<li>「更新されたIOボードも20ドルで発売され、USB-C電源やその他の強化機能を備えており、他のシングルボードコンピュータ(SBC)との競争にもかかわらず、CM5のサポートとモジュール性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Raspberry Pi CM5は、CM4に比べて2～3倍の速度で大幅な性能向上を提供し、USB 3のアップグレードも含まれています。」</li>
<li>「8GBバージョンはその価格を維持していますが、他のバージョンはより高価であり、一部のユーザーは他のボードの方がより良い仕様を持っているかもしれないと指摘しています。」</li>
<li>「ハードウェアの改善にもかかわらず、CM5はハードウェアエンコードのサポートが欠けていますが、H.265のデコードは可能です。また、Raspberry Piの強力なコミュニティとサポートは依然として重要な利点です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">「ISPは、ユーザーがプロバイダーを変更しない理由として「優れたカスタマーサービス」を挙げています」</a></h2>
<ul>
<li>「ISPのロビー団体は、競争が高い顧客サービス基準を確保しているため、追加の規制は不要であり、サービスが悪ければ顧客はプロバイダーを乗り換えるだろうと主張しています。」</li>
<li>「カリフォルニア州とオレゴン州の規制当局は、長い待ち時間や請求問題などの問題を強調し、ISPの主張に反して顧客の不満が広がっていると報告しています。」</li>
<li>「FCCは顧客サービスの実践を見直していますが、トランプ次期大統領によって任命されたブレンダン・カーの指導の下、新しい規制は可能性が低く、規制の負担を軽減することに焦点が移っています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ISPは顧客維持を「優れた顧客サービス」に起因するとしていますが、多くの人は特定の地域での競争の欠如が原因であると考えています。」</li>
<li>「ISPの選択肢が限られている地域では、ユーザーはサービスの質に不満を抱いていても、現在のプロバイダーを利用し続けることが多い。」</li>
<li>「オーストラリアやカナダのような国々で市場を規制し競争を促進する努力は、ユーザーが真の競争と改善された規制を求める中で、継続的な課題に直面しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">AIの最新情報に追いつきたいソフトウェアエンジニアへのおすすめ</a></h2>
<ul>
<li>「ユーザーは、特にHacker News(HN)に似たテックブログを通じて、人工知能(AI)の最新情報に関する信頼できる情報源を積極的に探しています。」</li>
<li>「彼らはChatGPTとOpenAI API、特にバージョン3.5を使用した経験があり、AIツールに対する実践的な関心を示しています。」</li>
<li>「ユーザーはサイモン・ウィリソンのブログを見つけたが、まとまりに欠けると感じ、より構造化され包括的なAI情報源の必要性を示唆している。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ソフトウェアエンジニアは、実践的でハンズオンの学習体験を提供するKaggleコンペティションに参加することで、AIスキルを向上させることができます。」</li>
<li>「Simon Willisonのブログ、AI Supremacy、3Blue1Brownのようなテックブログ、ニュースレター、YouTubeチャンネルを通じて情報を得ることで、基礎的かつ最新のAI知識を得ることができます。」</li>
<li>「RedditやTwitterのようなプラットフォームでAIコミュニティと関わり、MIT xPROの書籍やオンラインコースなどの教育リソースを探求することで、理解を深め、エンジニアが最新のAIトレンドに関する情報を常に更新することができます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">「OpenAI、アーティストが抗議でアクセスを漏らした後、ビデオモデルSoraを一時停止」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">反応</a></h3>
<ul>
<li>「OpenAIは、アーティストが未払いの参加に抗議してアクセスを漏らした後、ビデオモデルSoraを一時停止しました。報酬の約束はなかったにもかかわらずです。この抗議は、AIがアーティストを置き換える可能性についての懸念を引き起こし、AI開発における未払い労働に関連する倫理的問題を浮き彫りにしています。一部の人々は、この抗議を業界内のこれらの広範な問題に注目を集めるための戦略的な努力と見なしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">「はい、それは『アヒルのように見える』が、新しいUSPS郵便トラックのような運搬車です」</a></h2>
<ul>
<li>米国郵便公社は、96億ドルの近代化計画の一環として、新しい電動郵便トラックを導入し、エアコン、貨物スペースの拡大、安全性の向上などの機能を提供しています。</li>
<li>「当初は主にガス動力を予定していたが、法的な課題により、艦隊の75%が電動化されることになり、持続可能性への大きな転換を示している。」</li>
<li>「その型破りなデザインにもかかわらず、トラックは快適さと効率性で好評を得ており、郵便配達員からの意見を取り入れ、滑り止めの表面、エアバッグ、衝突回避システムなどの機能を備えています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">反応</a></h3>
<ul>
<li>「新しいUSPS郵便トラックのデザインは、視認性と安全性を強調しており、低いボンネットと大きなバンパーを備えて、特に都市部での歩行者の安全性と運転者の快適性を向上させています。」</li>
<li>「その型破りな外観が議論を呼んでいる一方で、このトラックは長年使用されているグラマンLLVに似た耐久性を持つように設計されています。」</li>
<li>「このデザインは、郵便労働者の労働条件の改善にも焦点を当てており、現代の配達需要に応えるための電気自動車のオプションも含まれています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">「Htmy – 非同期、純粋なPythonレンダリングエンジン」</a></h2>
<ul>
<li>「&quot;htmy&quot;は、非同期および同期の関数コンポーネント、Reactのようなコンテキスト管理、組み込みのHTMLタグをサポートする純粋なPythonレンダリングエンジンであり、さまざまなウェブ開発のニーズに対して多用途です。Markdownサポート、JSONベースの国際化、任意のバックエンドまたはフロントエンドフレームワークとの簡単な統合などの機能を提供し、その適応性とカスタマイズ性を向上させます。このライブラリはMITライセンスの下でオープンソース化されており、コミュニティの貢献を奨励しており、PyPIを介して<code>pip install htmy</code>を使用してインストールできます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Htmyは非同期の純粋なPython HTMLレンダリングエンジンであり、その冗長性がJinjaと比較され、HTMLレンダリングにおける非同期の必要性について議論を引き起こしています。」</li>
<li>「この議論は、コンポーネントベースのデザインにおける動的データ取得のための非同期処理の潜在的な利点を強調していますが、それがコードを複雑にするかどうかについては意見が分かれています。」</li>
<li>「Htmyは柔軟なレンダリングソリューションを提供することを目指していますが、Jinjaのような確立されたツールに対する利点についてはまだ議論中です。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「携帯電話のロックを解除するたびに『なぜ？』と尋ねるアプリ」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E6%90%BA%E5%B8%AF%E9%9B%BB%E8%A9%B1%E3%81%AE%E3%83%AD%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%92%E8%A7%A3%E9%99%A4%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%9F%E3%81%B3%E3%81%AB%E3%80%8E%E3%81%AA%E3%81%9C%EF%BC%9F%E3%80%8F%E3%81%A8%E5%B0%8B%E3%81%AD%E3%82%8B%E3%82%A2%E3%83%97%E3%83%AA%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8827%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3がPut-If-Match(比較して交換)を追加</a></h2>
<ul>
<li>「Amazon S3は条件付き書き込みを導入し、オブジェクトが変更されていない場合にのみ更新を可能にし、オブジェクトのETagを検証することで同時上書きを防ぎます。この機能はHTTPのif-none-matchヘッダーに似ており、クライアントがif-matchヘッダーを使用して書き込み前にETagの一貫性を確保することを可能にし、分散アプリケーションの効率を向上させます。追加費用なしで全てのAWSリージョンで利用可能で、AWS SDK、API、またはCLIを使用して実装でき、詳細はS3ユーザーガイドに記載されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Amazon S3は、新機能であるPut-If-Matchを導入しました。これは、バージョンの一致に基づいて条件付きでオブジェクトを書き込むことを可能にする、比較と交換操作のように機能します。この機能は同期と並行性の制御を改善し、開発者が追加のインフラなしでS3上にデータベースを構築するなど、より複雑な操作を実行できるようにします。このアップデートにより、Amazon S3はGoogle Cloud StorageやAzure Blob Storageなどの他のクラウドストレージサービスが提供する類似の機能と同等になりました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">「Golangを使い続けるために自分に言い聞かせる嘘(2022年)」</a></h2>
<ul>
<li>「この記事はGolangを批評しており、非同期ランタイムやガベージコレクタのような魅力的な機能を持つ一方で、合計型の欠如や不十分なエラーハンドリングといった重大な欠点もあると指摘しています。Goのシンプルさは一見魅力的に見えるものの、実際には隠れた複雑さや生産環境での課題を引き起こす可能性があると論じ、使いやすさだけを理由にGoを採用するのではなく、これらの問題を認識することの重要性を強調しています。記事はGoとRustを対比し、Rustの課題にもかかわらず、複雑さの管理やコードの正確性を確保するためのより堅牢な解決策を提供していると示唆しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事は、Goのエラーハンドリングを批判し、Rustのより洗練されたアプローチと対比しています。これをよりエレガントだと感じる人もいます。</li>
<li>「意見には分かれがあります：Goのシンプルさと明示的なエラーハンドリングを評価する人もいれば、退屈でエラーが発生しやすいと感じる人もいます。」</li>
<li>「批判にもかかわらず、Goはそのシンプルさと大企業による広範な採用により依然として人気があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">「サイバートラックの多くのリコール」</a></h2>
<ul>
<li>「テスラのサイバートラックは発売以来、複数のリコールを経験しており、最新のものでは2,400台以上に影響を及ぼす不良ドライブインバーターが含まれており、その信頼性に対する懸念が高まっています。」</li>
<li>「品質の問題にもかかわらず、サイバートラックのユニークなデザインは引き続き購入者を惹きつけていますが、ヨーロッパの安全基準を満たせないため、市場の範囲が制限されています。」</li>
<li>「リコールは規制の効果を示す一方で、特にイーロン・マスクが米国の規制に大きな影響力を持っていることを考えると、テスラのブランドの評判を損なう可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">反応</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">データによると、Yコンビネーターは他のYC企業を模倣するスタートアップをしばしば支援していることが示されています</a></h2>
<ul>
<li>Yコンビネーター(YC)は、著名なスタートアップアクセラレーターであり、AirbnbやStripeのような成功した企業を立ち上げたことで知られていますが、その多くのスタートアップは、以前のYC企業と類似または同一の製品を構築しています。</li>
<li>「PearAI論争はこの傾向を浮き彫りにしました。PearAIは別のYC製品をクローンしたと非難されましたが、YCのCEOであるGarry Tanは選択と革新の重要性を理由にこの行為を擁護しました。」</li>
<li>「DeckmatchのYCトレンド分析によると、人気のあるスタートアップカテゴリにはAIコードエディタ、レストランのPoSシステム、ビジネスファイナンスツールが含まれ、暗号通貨取引のような分野では関心が低下していることが示されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Yコンビネーターは、他のYC支援企業を模倣するスタートアップに頻繁に投資し、独自のアイデアよりも創業者の潜在能力を優先しています。この戦略は、アイデアの独自性よりも実行力とタイミングに成功が依存することが多いため、類似のコンセプトに対する賭けをヘッジする方法と見なされています。一部の人々はこれを利益相反の可能性があると見ていますが、同じセクターの複数の企業に資金を提供して市場を検証し、成功の可能性を高めることは一般的なベンチャーキャピタルの慣行です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">「Fly.ioの障害 - 解決済み」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Fly.ioは一時的な障害を経験し、解決されましたが、過去のインシデントによりプラットフォームの信頼性についてユーザーの懸念を引き起こしました。- ユーザーはFly.ioをRailwayやCloudflareのような代替案と比較し、信頼性、機能、ユーザー体験の違いを強調しました。- 課題があるにもかかわらず、一部のユーザーはFly.ioの使いやすさと競争力のある価格を評価しており、議論では高可用性と依存関係の監視の重要性が強調されました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">「自動車用ライダーテクノロジーの簡単な紹介」</a></h2>
<ul>
<li>「Vikのニュースレターは、自動運転車にとって重要な自動車用ライダー技術を掘り下げています。この技術は、赤外線レーザーを使用して高解像度の画像を生成する能力があるためです。ニュースレターでは、波長の選択、光検出器、Time-of-Flightや周波数変調連続波のような距離測定技術を含むライダーの動作原理について議論しています。また、機械式やソリッドステートオプションなど、さまざまなライダーシステムを検討し、自動運転車への広範な採用のためにコストを削減し技術を向上させることを目指しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">反応</a></h3>
<ul>
<li>「自動車用ライダー技術は進化しており、Velodyneのような回転スキャナーが高コストにもかかわらず使用されています。一方で、フラッシュライダーやMEMSミラーのような代替技術は、市場や技術的な課題に直面しています。」</li>
<li>「Waymoが回転式ライダーを脆弱な車両の角でも使用し続けていることは、より手頃で統合されたソリューションの必要性を強調しています。これは、パルスライダーが連続システムと比較して干渉を減少させるためです。」</li>
<li>「Lidarは高解像度のイメージングを提供し、低照度条件でも優れた性能を発揮しますが、コストの理由から一部の企業(例えばテスラ)が好むカメラベースのシステムとの競争に直面しており、自動運転に最適なアプローチについての議論が続いています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">「REAL-ID規則を読むのにIDが必要ですか？」</a></h2>
<ul>
<li>「TSAの新しいデジタルID規則にアクセスしようとした試みは、REAL-ID法に関する問題を明らかにしました。これらの規則は公にアクセスできず、アクセスにはIDが必要であるため、秘密の法律や適正手続きに関する懸念が生じています。」</li>
<li>「TSAのデジタルID基準は、プライベートな文書から派生しており、アプリ、デバイス、政府機関間の複雑な相互作用を伴い、ID使用の記録に関するプライバシーの懸念があります。」</li>
<li>「著者は、TSAの慣行が公共のアクセス権を侵害していると主張し、この問題を連邦官報局に報告し、規則の撤回を求めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">反応</a></h3>
<ul>
<li>「議論は、REAL-ID規則にアクセスするためにIDを持つ必要性を中心に展開しており、一部のユーザーはTSAのセキュリティ対策の効果について疑問を呈しています。- モバイル運転免許証(mDLs)とそれがもたらす可能性のあるプライバシー問題についての懸念が提起されています。- ユーザーはTSAの効果とセキュリティシアターの概念に懐疑的であり、REAL-IDやmDLsのようなデジタルIDの長期的な影響についても疑問を投げかけています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">「J. ケンジ・ロペス＝アルトのオニオン問題への解決策(2021)」</a></h2>
<ul>
<li>「投稿は「オニオン問題」に取り組んでおり、これはスライスの体積のばらつきを最小限に抑えて均一性を達成するためのタマネギの切り方に関するものです。- 微積分を用いた数学的探求により、最適な切断点はタマネギの中心から55.73066%下にあることが判明し、これを「真のオニオン定数」と呼びます。- この発見は、以前に提案された中心から60%下に向かって切る方法を改良し、より正確な均一なタマネギスライスの方法を提供します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、J. Kenji Lopez-Altに触発された、玉ねぎを均等に切るための数学モデルを探求しています。半円形の表現を使用して、幾何学を簡略化し、スライスサイズのばらつきを最小限に抑えます。ユーザーは、玉ねぎの3D構造と不均一な層を考慮しながら、このモデルの実用性と正確性について議論し、代替の切断方法やツールを提案します。また、会話は、アダム・ラグセアのような食のパーソナリティを引用しながら、均一性と料理の好みのバランスについても考慮しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redisは、すべてのOSS Redisライブラリを引き継ごうとしています</a></h2>
<ul>
<li>「Redisは、Jedis、Lettuce、redis-pyなどの人気のあるものを含む、すべてのオープンソースソフトウェア(OSS)Redisライブラリを管理下に置くと報じられています。」</li>
<li>「これらのライブラリは現在ダウンしており、別のライブラリであるredis-rsも潜在的な制御またはシャットダウンに直面しています。」</li>
<li>「この状況は、アプリケーションでRedis統合のためにこれらのライブラリに依存している開発者に影響を与えるため、重要です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Redis Inc.はオープンソースのRedisライブラリを管理下に置き、商標の執行問題により論争を引き起こし、一部の開発者がRedisの依存関係を削除する事態に至っています。」</li>
<li>「redis-py、Lettuce、Jedisなどのライブラリは、Valkeyのような競合他社に対する防御戦略と見なされ、Redis Inc.の公式組織の下に移されました。」</li>
<li>「コミュニティは商標権の主張やベンダーロックインの可能性について懸念しており、ValkeyやKvrocksのような代替案についての議論を促進し、オープンソースプロジェクトにおける商標権の執行の課題を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">「セテリンレイッカウス：フィンランド人がインフレを抑えるために現金を半分に切ったとき」</a></h2>
<ul>
<li>「1945年、フィンランドは「セテリンレイッカウス」という政策を実施し、第二次世界大戦後のインフレに対抗するために市民に大きな紙幣を半分に切ることを要求しました。一方の半分は価値を保持し、もう一方は政府債券となりました。この政策は、物理的な現金というマネーサプライのごく一部にしか影響を与えなかったため、効果的ではありませんでした。これは、ベルギーのような他のヨーロッパ諸国でのより成功した改革とは対照的です。記事は、将来のインフレ制御がデジタルアカウントの凍結を含む可能性があると推測しており、これはより正確ですが潜在的に論争を呼ぶ方法です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">反応</a></h3>
<ul>
<li>「1945年、フィンランドはインフレーションに対処するために、現代の金利調整のような方法とは対照的に、紙幣を物理的に半分に切るという独自の方法を採用しました。」</li>
<li>「この歴史的アプローチは、中央銀行が金利や公開市場操作を通じてインフレを管理する現在の金融政策についての議論を引き起こしました。」</li>
<li>「デジタルマネーの将来的な管理、特に中央銀行デジタル通貨を通じて行われる可能性があることは、個人の財務に対する政府の監視が強化されることへの懸念を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">「祈り、配置、そして赦し：ピーター・フリストフによるイスラムの祈りの敷物(2015)」</a></h2>
<ul>
<li>「ピーター・クリストフの作品は、特に祈りの敷物を通じて、アートと精神性の交差点を掘り下げています。1997年から始まった彼の創作は、ドローイングやシルクスクリーンプリントを含み、トルコの絨毯やキリムに触発されたライスペーパー上のより大きな「敷物」作品へと進化しています。彼はこれらを象徴的な意味を持つ個人的な日記と見なしています。クリストフの作品は、喜びと悲しみが混ざり合った「明るい悲しみ」を体現しており、これはバルトロメオス総主教の著作に影響を受けています。彼は人間の精神的および物理的な側面を探求し続けています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ピーター・クリストフの記事は、イスラムの祈りの敷物の重要性を探求し、神の無限性を象徴するテセレーションのような複雑なデザインを強調しています。- 記事は、具象芸術の禁止がイスラム教において書道や幾何学模様の使用につながったことを論じています。- また、祈りの敷物の歴史的および文化的背景を強調し、キリスト教を含むさまざまな宗教的伝統における使用と、その実用的および精神的な役割に言及しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">「Deno対Oracle: JavaScript商標の取り消し」</a></h2>
<ul>
<li>「Denoは、&quot;JavaScript&quot;の商標を公共の財産とし、その使用に対する法的障壁を取り除くことを目的として、オラクルの商標を取り消すために米国特許商標庁(USPTO)に請願を提出しました。」</li>
<li>「請願書は、「JavaScript」は一般的な用語であり、オラクルが商標を更新する際に詐欺を行ったこと、そしてオラクルが不使用によって商標を放棄したことを主張しています。」</li>
<li>「14,000人以上の開発者がDenoの動きを支持しており、Oracleは2025年1月4日までに対応する必要があります。Denoはすべての手続きをコミュニティと共有する準備ができています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Denoは、JavaScriptに関するOracleの商標を取り消すために、米国特許商標庁(USPTO)に請願を提出しました。これにより、商標倫理とコミュニティの利益に関する議論が巻き起こっています。」</li>
<li>「この議論は、DenoのNode Package Manager(NPM)との互換性と、それがより広範なJavaScriptエコシステムに与える影響に関するものであり、JavaScriptの未来とランタイム環境に関するさまざまな意見を反映しています。」</li>
<li>「意見は分かれており、オラクルの商標使用を非倫理的と見る人もいれば、デノの意図を疑い、それが広報戦略かもしれないと示唆する人もいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">Jekyll用SQLiteプラグイン</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、人気のある静的サイトジェネレーターであるJekyll内でのデータ操作機能を強化するために、Jekyll SQLiteプラグインを開発しました。」</li>
<li>「このプラグインは、ユーザーがデータ操作のためにSQLクエリを実行できるようにし、複雑なデータ操作を処理する際のLiquidやJekyllのテンプレート言語の制限に対処します。」</li>
<li>「このプラグインは、ノースウィンドデータセットを用いて実証され、1年間の本番環境での使用に成功しました。著者はフィードバックや改善の提案を求めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Jekyll SQLiteプラグインは、JekyllでSQLiteをデータソースとして使用できるようにし、SQLを用いたデータ操作能力を強化します。このプラグインは、JekyllのDatafilesおよびData Pagesジェネレーター機能と統合され、従来のCSV/JSON/YAML形式を超えた複雑なデータ処理を可能にします。このプラグインは1年間の運用実績があり、静的サイト生成をより動的で柔軟にする点で好評を得ています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">「髪の早期白髪化：最新情報を含むレビュー」</a></h2>
<ul>
<li>「白髪の早期発生(PGH)は、白人では20歳前、アフリカ系アメリカ人では30歳前に白髪が生えることと定義されており、自己評価に影響を与えます。PGHの原因は完全には理解されていませんが、老化障害、自己免疫疾患、酸化ストレスと関連しており、喫煙や栄養不足などの要因が寄与しています。PGHの一般的な治療法には、ヘアダイや栄養補助食品があり、PGHと感情的要因、遺伝的素因、環境的影響との関連を示す研究もあります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">反応</a></h3>
<ul>
<li>「髪の早期白髪化は、特に悪性貧血を持つ個人において、ビタミンB12欠乏症と関連しています。この状態では、体がB12を適切に吸収できません。B12欠乏症の診断は難しく、サプリメントの摂取がB12レベルを人工的に上昇させる可能性があり、一部の人々は特定の形態のB12を活性形態に変換できないため、「逆説的B12欠乏症」を引き起こすことがあります。ストレス、遺伝、自己免疫性甲状腺症のような健康状態も白髪化に寄与し、一部のサプリメントが助けになるかもしれませんが、白髪を逆転させる証明された方法はありません。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">「LLVMによる仮想化解除」</a></h2>
<ul>
<li>「Thaliumでのインターンシップは、LLVMというコンパイラフレームワークを使用して仮想化されたバイナリをデオブスクエートし、特にマルウェアの文脈でコードをより理解しやすくすることに焦点を当てました。- 仮想化は、TigressやVMProtectのようなツールによって使用される強力な難読化技術であり、プログラムを仮想命令にエンコードし、リバースエンジニアリングを複雑にします。- プロジェクトは、動的汚染分析を使用してTigressで難読化されたバイナリの制御フローグラフを再構築することに成功しましたが、純粋な関数と単一の実行パスに限定されていました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">反応</a></h3>
<ul>
<li>LLVMによる仮想化解除は、通常その動的な性質のために遅くなる仮想関数呼び出しを最適化することで、パフォーマンスを向上させます。</li>
<li>「BochsというCPUエミュレーターは、i7上でPentium 4プロセッサを効率的にエミュレートでき、仮想マシン検出器を回避することさえ可能です。」</li>
<li>「Bochsデバッガは、マルウェアやコード難読化ツールの分析と対策に特に効果的であり、セキュリティ研究において貴重なツールです。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3がPut-If-Match(比較して交換)を追加" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%E3%81%8CPut-If-Match(%E6%AF%94%E8%BC%83%E3%81%97%E3%81%A6%E4%BA%A4%E6%8F%9B)%E3%82%92%E8%BF%BD%E5%8A%A0&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8826%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">「RFC 35140: HTTP 刺さないで (2023)」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">反応</a></h3>
<ul>
<li>「RFC 35140は、ブラウザのデフォルト設定が架空の刺す産業に悪影響を及ぼした後に廃止された「Do-Not-Stab」HTTPヘッダーの廃止をユーモラスに批評しています。」</li>
<li>「『一般攻撃制御』ヘッダーの導入は、明示的なオプトアウトを必要とし、ユーザーの同意メカニズムや責任を機関から個人に移すことを風刺しています。」</li>
<li>「この風刺は、プライバシー、データ追跡、企業の利益に対する規制の施行の難しさを含む、より広範な社会問題に取り組んでいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">「スターリンク ダイレクト トゥ セル」</a></h2>
<ul>
<li>「Starlink Direct to Cellは、SpaceXによる新しいサービスで、LTE携帯電話向けにグローバルなテキスト、音声、およびデータアクセスを提供し、陸地、湖、沿岸水域での接続を確保します。」</li>
<li>「このサービスは2024年にテキストサービスから始まり、2025年には音声、データ、IoT(モノのインターネット)サポートが続き、ハードウェアの変更や特別なアプリを必要としません。」</li>
<li>「この開発は、追加の機器なしでシームレスな接続を提供する通信分野へのSpaceXの拡大を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">反応</a></h3>
<ul>
<li>「スターリンクの垂直統合と費用対効果の高い打ち上げは、衛星インターネット業界において最小限の競争に直面しながら、主要な力としての地位を確立しています。」</li>
<li>「一部の人々はスターリンクの支配を独占的と見なしていますが、他の人々は革新と外国の軍事支援が将来の競争を促進するかもしれないと考えています。」</li>
<li>「衛星打ち上げの高コストは大きな障害ですが、再利用可能なロケット技術の進歩が競争環境を変える可能性があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">このウェブサイトはBlueskyでホストされています</a></h2>
<ul>
<li>「Blueskyで使用されるATプロトコルは、パーソナルデータサーバー(PDS)を介したホスティングをサポートしており、意図された使用法を超えた柔軟性を示しています。- Blueskyのコンテンツはレコードとブロブに整理されており、ブロブはメディアのような大きなデータで、レコードで参照される前にアップロードする必要があります。- プロトコルの拡張性により、ウェブサイトのホスティングなどの創造的なアプリケーションが可能になり、将来的に新しい使用例につながる可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Blueskyにホストされているウェブサイトは、その潜在的な用途についての議論を開始しました。これには、RSSフィードのホスティングやDOOM WADsのようなデータの保存、コンテンツのモデレーションや法的問題に関する懸念が含まれています。」</li>
<li>「過去のプラットフォームであるMySpaceと比較されており、ATプロトコルの公開性と分散型データストレージの可能性が強調されています。」</li>
<li>ユーザーは分かれており、一部はBlueskyのモデレーション能力に懐疑的である一方、他のユーザーはそれを有望な新しいプラットフォームと見なしています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">「Gitのアイデンティティをどのように設定するか」</a></h2>
<ul>
<li>「この投稿では、ディレクトリパスやリモートURLに基づいて異なる設定を可能にする条件付き設定のために、<code>includeIf</code>を使用してGitのアイデンティティを設定する方法について説明しています。」</li>
<li>「著者は、<code>~/.ssh/config</code>で異なる<code>Host</code>値を使用し、Gitの設定を<code>insteadOf</code>で調整することによって、複数のGitアイデンティティとSSHキーを管理する方法を共有しています。」</li>
<li>「この投稿は、リモートURLに基づく条件付きGit設定のための新しいアプローチとして <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> を使用し、Gitのアイデンティティ管理における柔軟性を向上させることを強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Gitの設定における<code>includeIf</code>ディレクティブは、リポジトリのURLに基づいて異なる設定を自動的に適用することを可能にし、アイデンティティ管理を効率化します。」</li>
<li>「この方法により、ユーザーは仕事関連のリポジトリに対して特定のユーザー詳細とSSHキーを設定でき、個人プロジェクトと仕事プロジェクトの間をスムーズに切り替えることができます。」</li>
<li>「セキュリティとプライバシーを維持するためには、仕事用と個人用のプロジェクトに別々のマシンやユーザーアカウントを使用することでさらに強化できます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: SQLiteデータベースの作成、編集、閲覧</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudioはバージョン3.4.6をリリースし、前バージョン3.4.5の「黒いSQLコード行」問題を解決し、さらに2つの問題を解決しました。</li>
<li>「このソフトウェアはオープンソースで、クロスプラットフォームかつポータブルであり、GPLライセンスの下で無料で利用可能で、Windows、Linux、MacOS Xと互換性があります。」</li>
<li>「特に、SQLiteStudioはインストールが不要で、ユーザーがSQLiteデータベースを作成、編集、閲覧するのに便利です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">反応</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudioは、SQLiteデータベースの作成、編集、閲覧のために設計されたユーザーフレンドリーなツールで、その携帯性と強力な機能で高く評価されています。</li>
<li>「それには、複雑なデータベースのタスクを処理するのに役立ち、視覚的なフィードバックを提供するエンティティ・リレーションシップ・ダイアグラム(ERD)のサポートが含まれており、専門家と学生の両方に利益をもたらします。」</li>
<li>「一部のユーザーはプラットフォーム固有の問題に直面していますが、SQLiteStudioは一般的に信頼性が高く効率的なSQLite管理ツールと見なされています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">「C++の2つの派閥」</a></h2>
<ul>
<li>「C++コミュニティは、先進的な機能を求める現代のテクノロジー企業と、古いシステムに依存するレガシーユーザーの間で分裂しており、言語の進化に緊張を生んでいます。C++進化作業部会の後方互換性への焦点は、現代的な機能と安全性の需要と対立し、一部の主要なテック企業の間で不満を引き起こしています。これらの課題に応じて、米国政府やGoogleのような企業は、後方互換性よりも安全性と現代的な能力を優先するRustのような代替言語を模索または開発しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">反応</a></h3>
<ul>
<li>「C++コミュニティは、レガシーコードベースの維持と、モダンで安全な言語機能の採用の間で分かれており、自動テストなしでリファクタリングする際の課題に焦点を当てています。」</li>
<li>「この記事は、C++標準委員会におけるGoogleの重要な影響力と、既存のコードを乱すことなく言語を進化させることの難しさを強調しています。」</li>
<li>「PythonやRustのような他のプログラミング言語でも、同様の派閥の分裂や言語進化の複雑さが見られます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">「Blueskyは、重要なすべての点でThreadsを追い越す寸前にある」</a></h2>
<ul>
<li>「Blueskyは、当初ジャック・ドーシーと関連付けられていた分散型プラットフォームで、勢いを増しており、現在では350万人のデイリーアクティブユーザーを抱え、MetaのThreadsに迫っています。」</li>
<li>「プラットフォームは、11月5日の選挙以来、ユーザーが300%増加しました。これは、ジャーナリストや学者がエロン・マスクのXから移行し、よりオープンな公共の議論を求めているためです。」</li>
<li>「Blueskyの成長は、停電や詐欺などの問題によって妨げられていますが、その魅力はMetaのCEOであるマーク・ザッカーバーグがThreadsで政治的コンテンツを制限する決定をしたことで強化されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Blueskyは、カスタムラベル、アルゴリズムの選択、時系列フィードなどの機能でユーザーを引き付けており、Threadsと比較してよりユーザーがコントロールできる体験を提供しています。」</li>
<li>「それは、ユーザーの選択に焦点を当て、アルゴリズムの干渉を減らすことから、X(旧Twitter)の潜在的な代替手段と見なされています。」</li>
<li>「その人気が高まっているにもかかわらず、Blueskyの持続可能性と収益化に関する懸念が続いています。これは、より確立されたプラットフォームと比較して、まだ開発の初期段階にあるためです。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">「AMDのInfinity Fabricを限界まで押し上げる」</a></h2>
<ul>
<li>「AMDのInfinity FabricはZenアーキテクチャの一部であり、CPUコアを接続しメモリのレイテンシを管理します。Zen 5では、より高速なDDR5と優れたトラフィック管理により、帯域幅の処理が改善されています。」</li>
<li>「Zen 2は、古いアーキテクチャではあるものの、コアコンプレックス(CCX)およびコアコンプレックスダイ(CCD)のボトルネックに関する洞察を提供します。」</li>
<li>「通常のゲームのようなアプリケーションは帯域幅に負担をかけませんが、RawTherapeeのような要求の厳しい作業負荷は、特に重い負荷の下でのZen 4のレイテンシー管理の強みと限界を明らかにすることができます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">反応</a></h3>
<ul>
<li>「議論は、AMDのInfinity Fabricとメモリ帯域幅の制約に焦点を当てており、Appleのシリコン能力との比較が行われています。」</li>
<li>「ユーザーは、AppleのM1 Maxが400GB/sの帯域幅を達成するという主張の実現可能性について議論しており、AMDのZen 3とAppleのアーキテクチャの間のコア利用の違いに注目しています。」</li>
<li>この会話は、非一様メモリアクセス(NUMA)構成の重要性と、新しいCPUアーキテクチャ向けにソフトウェアを最適化することの複雑さを強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">「SQLite: 奇抜な再帰クエリの例」</a></h2>
<ul>
<li>「SQLの共通テーブル式(CTE)は、一つのステートメントに対する一時的なビューとして機能し、通常のものと再帰的なものの二種類があります。それぞれ、複雑なクエリを簡素化し、階層データを扱うのに役立ちます。」</li>
<li>「CTEはWITH句を使用して作成され、1つのステートメントに複数のCTEを含めることができます。再帰CTEには、UNIONまたはUNION ALL演算子を使用するなどの特定のルールが必要です。」</li>
<li>「マテリアライゼーションヒントは、SQLiteバージョン3.35.0以降で利用可能で、CTEの実装においてクエリプランナーをガイドしますが、CREATE TRIGGERでWITHを使用できないといった制限があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">反応</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteの再帰的共通テーブル式(CTE)はループのように機能し、クエリが自分自身を参照することを可能にします。これは、数独パズルの解決や推移閉包の計算などの複雑なタスクに役立ちます。</li>
<li>「構文の習得、特に「WITH」と「WITH RECURSIVE」は、再帰的CTEを効果的に利用するために不可欠です。これらはクエリを開始し、新しい結果が生成されなくなるまで再帰的に実行されます。」</li>
<li>「再帰的CTEを難しいと感じる人にとって、O&#39;ReillyのSQLポケットガイドのようなリソースや、関係代数のしっかりとした理解は、複雑なSQLクエリを簡素化するのに役立ちます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">「ちょっと待って、従業員のパフォーマンスはガウス分布しているの？」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、従業員のパフォーマンスがガウス(正規)分布に従うという仮定に疑問を投げかけ、この見解が企業における時代遅れのパフォーマンス管理慣行につながる可能性があることを示唆しています。」</li>
<li>「従業員の下位5％を削減する慣行を批判し、個々のパフォーマンスではなく、総合的な生産性に焦点を当てることを提唱し、パフォーマンスはパレート分布に従う可能性があり、少数の従業員が出力に大きく貢献することを示唆しています。」</li>
<li>「この議論は、パフォーマンス評価、採用慣行、そして従業員の成功に影響を与える管理の役割に関するさまざまな視点を含んでいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">「ある日の生活：グローバルBGPテーブル」</a></h2>
<ul>
<li>「この記事は、グローバルBGP(Border Gateway Protocol)テーブルの日々の変動について掘り下げ、異常なパス属性やフラッピングパスといった短期的な挙動に焦点を当てています。」</li>
<li>「bgpseeというツールを使用して、著者はBGPメッセージを分析し、パスの更新、循環的な動作、極端なAS(自律システム)パスの長さに関する洞察を明らかにします。」</li>
<li>「この探求は、BGPシステムの複雑さと回復力を強調し、グローバルなインターネットルーティングの複雑な動態を強調しながらも、答えよりも多くの疑問を提起しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、グローバルなボーダーゲートウェイプロトコル(BGP)テーブルに関するもので、ルートのフラッピングや過度なBGPの変動を軽減するためのルートダンピングの実践などの問題に焦点を当てています。」</li>
<li>「あるユーザーがEpicUp 140.99.244.0/23プレフィックスのフラッピングを指摘し、抑制すべきだと提案しています。一方で、別のユーザーは、過去の誤設定やルーターの能力向上により、ルートダンピングが現在ではあまり一般的でないことを指摘しています。」</li>
<li>「この議論には、BGPの癖、インターネットサービスプロバイダー(ISP)からの歴史的な洞察、BGPデータを分析することに興味がある人々のためのリソース、そして潜在的なプロジェクトの提案が含まれています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">女性を威嚇し、スパイするために使用される野生生物監視技術</a></h2>
<ul>
<li>「ケンブリッジの研究者たちは、インドでカメラトラップやドローンなどの野生動物監視技術が女性を監視するために悪用され、彼女たちのメンタルヘルスと安全に影響を与えていることを発見しました。これらの技術は本来、保護目的で使用されるはずでしたが、地元当局によって女性を威圧するために使用され、彼女たちの権利を侵害していると報告されています。この研究は、こうした技術を展開する際の社会的影響を慎重に考慮する必要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">反応</a></h3>
<ul>
<li>「インドの森林では、カメラトラップなどの野生動物監視技術が女性を脅かし、監視するために悪用されており、重大なプライバシーとメンタルヘルスの懸念を引き起こしています。この悪用は、特に女性の権利に関する課題が存在する地域における監視とプライバシーのより広範な世界的問題を浮き彫りにしており、インドに限ったことではありません。これらの問題に対処するには、プライバシーを保護し、すべての人々の安全を確保するために、より厳しい法律の実施や文化的な変化を含む複雑な解決策が必要です。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「RFC 35140: HTTP 刺さないで (2023)」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8CRFC%2035140%3A%20HTTP%20%E5%88%BA%E3%81%95%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%A7%20(2023)%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8825%E6%97%A5%E6%9C%88%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">「ゲームからウェブへ: AAAゲーム開発に触発されたHTMLガラスUI」</a></h2>
<ul>
<li>「このガイドは、Forza Horizon 3やForza Motorsport 7のようなAAAゲームに触発された、HTMLでのすりガラス効果の作成方法を探求し、サンプルコードとアセットを提供します。」</li>
<li>「主な技術には、ぼかし効果のためのCSSの<code>backdrop-filter</code>、奥行きのための<code>box-shadow</code>、動的な光の反射のためのJavaScriptが含まれ、JavaScriptと非JavaScriptの両方のバージョンがクロスプラットフォームの互換性のために用意されています。」</li>
<li>「チュートリアルには、ユーザーが自分自身の素晴らしいガラスUIを作成できるようにするためのクイックスタート用の「最終レシピ」セクションが含まれています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、ウェブ開発におけるフロストガラスUI効果の使用に焦点を当てており、高級ゲームデザインからインスピレーションを受けたもので、美的魅力と計算コストの懸念の両方を強調しています。」</li>
<li>「サーバーの帯域幅とクライアント側の処理のトレードオフについて議論があり、個々の経験や技術的な視点に基づいてさまざまな意見があります。」</li>
<li>「この会話では、現代のGPUの効率性とさまざまな計算方法の環境への影響についても考慮しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">「Bocker: 約100行のBashで実装されたDocker (2015)」</a></h2>
<ul>
<li>「Bocker Dockerは、軽量なコンテナ管理のために設計された、約100行のbashで書かれた最小限のDocker実装です。」</li>
<li>「それには、btrfsファイルシステムやネットワーク設定を含む特定のシステムパッケージと構成が必要であり、ルートアクセスが必要なため、仮想マシンで実行するのが最適です。」</li>
<li>「Bockerは、コンテナのビルド、プル、実行、リソース管理などの基本的なDocker機能をサポートしていますが、データボリュームコンテナやポートフォワーディングといった機能は欠けています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Bockerは、Dockerのコア機能がどのように最小化できるかを示す、Bashで書かれた簡易的なDockerの実装です。」</li>
<li>「この議論には、prootやchrootのような他の軽量環境ツールとの比較や、Podmanのような代替案が含まれています。」</li>
<li>「主なトピックには、Dockerの進化、そのエコシステムの価値、および非Linuxシステムでコンテナを実行する際の課題が含まれます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">「上司にフィードバックを伝えても解雇されない方法」</a></h2>
<ul>
<li>「ウェス・カオのニュースレターは、「さらに」テクニックや外交的な言葉遣いを用いるなど、上級リーダーに安全にフィードバックを提供するための戦略を提供しています。」</li>
<li>ニュースレターは、データでフィードバックをサポートし、個人的な経験を共有することでコミュニケーションの効果を高めることを強調しています。</li>
<li>「また、職場でのコミュニケーションスキルを向上させることを目的とした、ウェスのエグゼクティブコミュニケーション＆インフルエンスコースを推進しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">反応</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">「古代シリアの都市で最古のアルファベット文字の証拠が発掘される」</a></h2>
<ul>
<li>「ジョンズ・ホプキンス大学の研究者たちは、シリアの墓で紀元前2400年頃に遡る可能性のある最古のアルファベット文字を発見しました。」</li>
<li>この発見は、アルファベットの書記法がこれまで考えられていたよりも500年古い可能性があることを示唆しており、その起源に関する理解を変える可能性があります。</li>
<li>「シリアのテル・ウム・エル・マラで発見された粘土円筒の上の文字は、エジプトの既知の文字よりも古く、アメリカ海外研究学会の年次総会で発表される予定です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">反応</a></h3>
<ul>
<li>「研究者たちは、紀元前2400年頃に遡る古代シリアの都市で、最古の既知のアルファベット文字を発見しました。これは、アルファベット文字が以前考えられていたよりも早く起源を持つ可能性を示しています。この文字は4つの粘土製の円筒に見つかりましたが、翻訳方法がないため、その内容は推測の域を出ず、アルファベット文字システムの進化と普及についての疑問を呼び起こしています。この発見は、古代社会におけるアルファベット文字の時間軸と影響に関する既存の理論に挑戦する重要なものです。」</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">「ペンティアムプロセッサにおけるアンテナダイオード」</a></h2>
<ul>
<li>ケン・シリフのブログは、コンピュータの歴史を掘り下げ、ヴィンテージコンピュータと集積回路(IC)のリバースエンジニアリングに焦点を当て、チップ設計と製造の複雑さについての洞察を提供しています。</li>
<li>「Pentiumプロセッサに関する投稿で、彼はエッチングプロセス中にプラズマによって誘発される電荷から回路を保護する「アンテナダイオード」について説明しています。これは製造の重要な側面です。」</li>
<li>「1993年に3.1百万個のトランジスタを搭載して発売されたにもかかわらず、ペンティアムのアンテナダイオードの使用はスペースの制約により限られており、アンテナ効果を軽減するための現代のIC設計における継続的な課題を浮き彫りにしている。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Pentiumプロセッサのアンテナダイオードは、製造中に長い配線上の電荷の蓄積を防ぎ、回路を損傷から保護するために利用されます。」</li>
<li>「これらのダイオードはチップのアクティブな設計では機能せず、製造段階でのみ役割を果たすことを強調しています。」</li>
<li>「この議論は、チップ設計や製造に興味がある人々にとって魅力的な、ビアにタングステンなどの複数の層や材料を使用することを含む、チップ製造の複雑なプロセスを明らかにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">「キャリアを終わらせるミス」</a></h2>
<ul>
<li>「この記事は、単なる退職にとどまらず、キャリア目標を達成することに焦点を当て、キャリアの終わりを計画することの重要性を強調しています。」</li>
<li>「それは、3つの潜在的なキャリアパスを概説しています：シニアリティ(シニアの個人貢献者になること)、マネジメント(管理職への移行)、独立(自分自身のために働くこと)。」</li>
<li>この文章は、自己反省、スキルの向上、柔軟性の必要性を強調し、読者に対して積極的にキャリアパスを計画し、変化や予期しない機会に対してオープンであることを奨励しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">反応</a></h3>
<ul>
<li>「技術業界では、コードが書き直され、ドキュメントが失われるため、退職後に貢献がすぐに時代遅れになることがあります。」</li>
<li>「投稿は、厳格なキャリアパスよりも経済的利益と個人の幸福を優先することを提案し、管理職が個人貢献者のポジションよりも長期的な価値を提供する可能性があることを強調しています。」</li>
<li>「キャリアパスにおける適応力の重要性を強調し、人間関係や個人的な満足感がしばしばキャリアの成果を上回ることを示唆しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Howstuffworks.comの創設者、マーシャル・ブレイン氏が亡くなりました</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Howstuffworks.comの創設者であり、スペキュレイティブ・フィクション『Manna』の著者であるマーシャル・ブレインが亡くなり、その作品を通じて多くの人々に大きな影響を与えました。」</li>
<li>「彼はノースカロライナ州立大学の教授であり、多くの学生の未来に影響を与え、形作りました。」</li>
<li>「彼の死は自殺と報じられており、メンタルヘルスの重要性を強調していますが、彼の遺産は引き続き好奇心と理解を刺激し続けています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「ゲームからウェブへ: AAAゲーム開発に触発されたHTMLガラスUI」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%81%8B%E3%82%89%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%83%96%E3%81%B8%3A%20AAA%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%81%AB%E8%A7%A6%E7%99%BA%E3%81%95%E3%82%8C%E3%81%9FHTML%E3%82%AC%E3%83%A9%E3%82%B9UI%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8824%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">「オフィス復帰の嘘」</a></h2>
<ul>
<li>「ブログ投稿は、オフィスへの復帰を推進する動きを批判しており、データ入力やデジタルコミュニケーションのような役割には物理的な存在が必要ないと主張しています。」</li>
<li>「著者は、リモートワークの利点として、生産性の向上、ストレスの軽減、障害者や慢性疾患を持つ従業員にとってのアクセスの向上を強調しています。」</li>
<li>「リモートワークの選択肢が制限されると、特に業務量が増加しているにもかかわらず業績ボーナスがないため、若い才能の流出の可能性について懸念が高まっています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">反応</a></h3>
<ul>
<li>「多くの人々は、通勤を避けてより多くの個人の時間を持つという利点を重視し、高い給与よりもリモートワークを好みます。」</li>
<li>「一部の労働者は、リモートワークが提供する柔軟性と精神的な健康のために給与の削減を受け入れています。」</li>
<li>「リモートワーク対オフィス復帰(RTO)の議論は、管理、生産性、対面での協力、そしてワークライフバランスや将来の職場環境への広範な影響に関する問題を含んでいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">「太陽の表面全体をこれまでで最も高解像度で撮影した画像」</a></h2>
<ul>
<li>「欧州宇宙機関(ESA)は、2023年3月に太陽探査機ソーラーオービターによって4600万マイル未満の距離から撮影された太陽表面の最高解像度の画像を公開しました。」</li>
<li>「ソーラーオービターは、2020年に打ち上げられたNASAとの共同ミッションであり、太陽とその極域の最も近い画像を撮影するなどのマイルストーンを達成しました。」</li>
<li>「新しい画像は、偏光・日震イメージャー(PHI)と極端紫外線イメージャー(EUI)によって撮影され、太陽の磁場と外層大気の前例のない詳細を提供し、太陽の動的な性質の理解を深めることを目的としています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ソーラーオービターは、可視光、磁場計、速度マップ、紫外線ビューなどのさまざまな形式で、太陽の全表面の最高解像度の画像を撮影しました。」</li>
<li>「これらの画像はオンラインでアクセス可能であり、その品質、処理、およびいくつかの注目されたアーティファクトやズームの遅さに関する議論を引き起こしています。」</li>
<li>「これらの画像は数時間にわたって撮影され、太陽の莫大なエネルギーと規模を強調し、その影響や星の中での高度な生命体の可能性についての議論を促しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">「Quake 3 ソースコードレビュー: ネットワークモデル (2012)」</a></h2>
<ul>
<li>ファビアン・サングラードのレビューは、クエイク3のネットワークモデルを称賛しており、迅速なゲーム環境での遅延を最小限に抑えるためにTCP/IPよりもUDP/IPを効率的に使用している点を評価しています。</li>
<li>「サーバーはスナップショット履歴を使用してデルタパケットを作成することで、UDPの信頼性の低さを管理し、クライアントとサーバー間の効率的な通信を確保します。」</li>
<li>「NetChannelモジュールは、ルーターのフラグメンテーションを防ぐためにメッセージを事前にフラグメント化し、特定のメッセージの保証された配信を処理することで、ネットワーク全体のパフォーマンスを向上させます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Quake 3のネットワークモデルのレビューは、ワークライフバランスに関する議論を引き起こし、燃え尽き症候群のユーザー体験や趣味のために労働時間を短縮することの利点を強調しました。」</li>
<li>「Quake 3のネットコードはローカルエリアネットワーク(LAN)でのプレイには効果的でしたが、リモートプレイでは遅延の問題に苦しみました。これは、同期と帯域幅管理のために高度なロジックを必要とする現代のゲームプロトコルとは対照的です。」</li>
<li>「この議論は、リアルタイムゲームプロトコルを理解するためのリソースを提供し、インターネット速度とゲーム体験の進化についての考察を含んでいました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">「アメリカ人がSynapseフィンテック危機で貯蓄を失う」</a></h2>
<ul>
<li>「フィンテック企業シナプスの崩壊により、数千人のアメリカ人が貯蓄を失い、当初は政府によって保証されていると信じられていた口座が影響を受けました。」</li>
<li>「SynapseとEvolve Bankの間の紛争により、資金が行方不明になり、未解決の問題が生じ、顧客は数ヶ月間アカウントにアクセスできない状態に陥りました。」</li>
<li>この事件は、規制当局が危機を解決するために介入していないため、伝統的な銀行との直接的な関係を欠くフィンテック企業に関連するリスクを強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">反応</a></h3>
<ul>
<li>「シナプス・フィンテック危機により、アメリカ人は貯蓄を失い、シナプスという金融プロセッサーが破産したため、現在9600万ドルが行方不明になっています。」</li>
<li>「Yottaというフィンテックアプリは、危機に関与しており、低金利と宝くじのインセンティブを提供していましたが、銀行ではないため、FDIC(連邦預金保険公社)は損失を補償しません。なぜなら、銀行が破綻したわけではないからです。」</li>
<li>「この状況は、フィンテック企業に関連する固有のリスクを強調し、業界における規制措置の改善の必要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">「RGFW: 単一ヘッダーのC99ウィンドウ抽象化ライブラリ」</a></h2>
<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) は、グラフィックアプリケーションを作成するための軽量でシングルヘッダーのライブラリで、GLFWの柔軟な代替手段を提供します。- RGFWは、UNIX、MacOS、Windows、webASMを含む複数のプラットフォームをサポートし、Waylandの実験的サポートもあり、OpenGLやVulkanなどのさまざまなグラフィックスバックエンドと連携します。- RSGL用に設計されていますが、独立して、または他のライブラリと一緒に使用することができ、柔軟なイベントシステムと複数のコンパイラとの互換性を備え、Zlib/libPNGライセンスの下で提供されています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">反応</a></h3>
<ul>
<li>RGFWは、C99のウィンドウ抽象化ライブラリであり、特にMSVC(Microsoft Visual C++)およびMinGW(Minimalist GNU for Windows)コンパイラとの互換性に焦点を当てた議論が行われています。</li>
<li>「ライブラリのWaylandサポートは実験的であり、ユーザーはビットマップディスプレイ用のウィンドウシステムであるX11のより良い代替手段を求めています。」</li>
<li>「この会話は、単一ヘッダーライブラリの利点と欠点を強調し、RGFWをSDL(Simple DirectMedia Layer)やGLFWのような他のライブラリと比較し、モバイルを含むマルチプラットフォームサポートの課題に対処しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXXインタラクティブデスクトップ -- IRIX上の偉大なSGIデスクトップの弟分</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktopは、新しいバージョンをリリースしました。このバージョンは、高性能、安定性、生産性に焦点を当て、ミニマリストデザインと低リソース使用を特徴としています。このデスクトップ環境は、ユーザーアプリケーションを優先し、視覚的な気を散らす要素を最小限に抑えることで、創造性を高めるよう設計されており、IRIXユーザー、グラフィックアーティスト、開発者に対応しています。プロジェクトは、ユーザーの参加と協力を奨励するコミュニティ主導のモデルに移行しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">反応</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktopは、IRIX上のSGIデスクトップに触発されており、Linux向けに開発されています。将来的にはFreeBSDとWindows11 WSL2のサポートも計画されています。</li>
<li>「このプロジェクトはクラシックなデスクトップ体験を再現することを目指していますが、進捗は遅く、オープンソースではないため、コミュニティからの貢献が制限される可能性があります。」</li>
<li>ユーザーは、古いデスクトップ環境のユニークな機能やUI要素に対するノスタルジーを表現し、現代の互換性を達成する際の課題を強調しています。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「オフィス復帰の嘘」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%AA%E3%83%95%E3%82%A3%E3%82%B9%E5%BE%A9%E5%B8%B0%E3%81%AE%E5%98%98%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8823%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">「スパースオートエンコーダを用いたLlama 3.2の解釈可能性」</a></h2>
<ul>
<li>「この投稿では、Anthropic、OpenAI、DeepMindなどの企業の最近の研究に触発され、独自の大規模言語モデル(LLM)に関する機械的解釈可能性の研究を再現することに焦点を当てた個人的なサイドプロジェクトについて議論しています。」</li>
<li>著者は、HackerNewsコミュニティからのフィードバックと関与を求めており、彼らの研究に対する協力的でオープンなアプローチを示しています。</li>
<li>「このプロジェクトは最近の学術出版物に関連しており、AIの解釈可能性の分野における現在の科学的議論と進展に基づいていることを示唆しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Llama 3.2のスパースオートエンコーダーによる解釈可能性は、PaulPaulsによるプロジェクトで、独自の大規模言語モデル(LLM)に関する機械的解釈可能性の研究を再現することを目的としています。このプロジェクトは、スパースオートエンコーダー(SAE)を利用して、モデル内の「思考」の因果的なシーケンスを探求し、人間の推論と類似点を引き出しています。このオープンリサーチはGitHubで公開されており、解釈可能性、人間の推論、SAEの評価に関連する課題についての議論を開始しており、PaulPaulsはコミュニティからのフィードバックを歓迎しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">「私たちがNetlifyのために制作した、マーブルマッドネスにインスパイアされたWebGLゲーム」</a></h2>
<ul>
<li>「あるクリエイティブスタジオが、Netlifyが500万人の開発者に到達したことを祝うために、クラシックゲーム『マーブルマッドネス』にインスパイアされたインタラクティブゲームを開発しました。このゲームは、3DグラフィックスにThree.jsを、物理演算にRapierを使用し、2DコンテンツをCSS 3D変換で統合してシームレスな体験を作り出しています。スタジオはユーザーにゲームを試してフィードバックを提供するよう招待し、マーケティングコンテンツとゲームのような体験の融合を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Netlifyが500万人の開発者に到達したことを記念して、Marble MadnessにインスパイアされたWebGLゲームが開発されました。このゲームは、ゲームプレイとマーケティングコンテンツを組み合わせており、3DグラフィックスにはThree.jsを、物理演算にはRapierを使用し、CSS 3D変換を通じて2Dコンテンツを統合しています。ユーザーエクスペリエンスを向上させるためにフィードバックが奨励されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">「サケがダム撤去プロジェクト後に歴史的な生息地に戻り産卵」</a></h2>
<ul>
<li>「クラマス川の4つのダムが取り壊された後、何百ものサケが以前はアクセスできなかった地域に戻って産卵し、急速な生態系の回復を示しています。」</li>
<li>「このイベントは、川の生態系を回復するためにダムの撤去を求めた地元の部族にとって重要な勝利であり、水質の改善とサケの健康の向上におけるプロジェクトの成功を強調しています。」</li>
<li>「このプロジェクトは、アメリカ史上最大のダム撤去として注目されており、サケの迅速な回帰が期待を上回り、川の未来に対する楽観的な見通しを提供しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">反応</a></h3>
<ul>
<li>「サーモンは、4つのダムが撤去された後、クラムス川の歴史的な産卵地に戻り、数十年にわたって遮断されていた後の彼らの航行方法についての議論を引き起こしています。- ダムの撤去は、自然の生息地を回復することを目的とした、地元の部族や環境団体によって支持された広範な生態系回復努力の一環でした。- ダムは時代遅れで、限られた電力しか供給していなかったため、川の生態系の健康を向上させるために撤去することが現実的な選択肢となりました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">「アマゾン、OpenAIの最大のライバルであるAnthropicにさらに40億ドルを投資」</a></h2>
<ul>
<li>「アマゾンは、元OpenAI幹部によって設立されたAIスタートアップ、Anthropicに対して40億ドルの大規模な投資を発表し、総投資額を80億ドルに引き上げました。- Amazon Web Services (AWS)は、Anthropicの主要なクラウドおよびトレーニングパートナーとして機能し、AWSの顧客に対してAnthropicのClaudeチャットボットを彼らのデータでカスタマイズするための早期アクセスを提供します。- この投資は、Anthropicが最近複雑なタスクのためのAIエージェントを発表し、Googleが以前に同社に20億ドルを投資したことからもわかるように、生成AI市場の競争の激しさを浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">反応</a></h3>
<ul>
<li>アマゾンは、AnthropicのProサービスの容量問題を解決し、パフォーマンスを向上させるために、OpenAIの競合であるAnthropicに40億ドルを投資しています。</li>
<li>「この投資には、AWS(Amazon Web Services)のクレジットが含まれると予想されており、Amazonの実際の支出を削減する可能性があります。また、AIモデルのトレーニングにAmazonのチップを使用することも含まれています。」</li>
<li>「この戦略的な動きは、AWSの収益を増やし、人工知能の能力を拡大するというアマゾンの目標を支援します。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">「Autoflow、グラフRAGベースの会話型ナレッジベースツール」</a></h2>
<ul>
<li>「Autoflowは、TiDB Vector、LlamaIndex、DSPyを活用したオープンソースのナレッジグラフであるGraphRAGであり、パープレキシティスタイルの会話型検索とサイトマップURLスクレイピング用のウェブサイトクローラーを備えています。」</li>
<li>「Docker Composeを使用してデプロイでき、4つのCPUコアと8GBのRAMを必要とし、TiDB、LlamaIndex、DSPy、Next.js、shadcn/uiの技術スタックが含まれています。」</li>
<li>「Autoflowは、ユーザーがナレッジグラフを正確に編集できるようにし、ウェブサイトに会話型検索ウィンドウを統合するための埋め込み可能なJavaScriptスニペットを提供します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Autoflowは、Graph RAG(Recurrent Attention Graph)に基づいたツールで、複雑なワークフローを持っており、一部のユーザーは基本的なクエリに対して遅くて扱いにくいと感じています。」</li>
<li>「ユーザーインターフェースはよく設計されていますが、すべての複雑な機能を必要としないユーザーに対応するため、より簡素化されたバージョンを求める声があります。」</li>
<li>「議論は、セルフホスティング、個人データ管理、プライバシーとユーザーの選択を強調しながら、個人のブラウジング履歴管理を改善するためのローカルLLM(大規模言語モデル)の潜在的な使用に対する関心を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3は、オブジェクトにデータを追加する機能をサポートするようになりました</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zoneは、既存のオブジェクトにデータを追加することをサポートするようになり、ローカルストレージの必要性を排除し、ログ処理やメディア放送のようなアプリケーションに利益をもたらします。</li>
<li>「この機能はすべてのAWSリージョンで利用可能で、AWS SDK、CLI、またはAmazon S3のマウントポイント(バージョン1.12.0以上)を使用してアクセスできます。」</li>
<li>「このアップデートは、継続的なファイル更新を必要とするアプリケーションに特に有利であり、効率を高め、ストレージのオーバーヘッドを削減します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Amazon S3は、新しい機能を導入し、データをオブジェクトに追加できるようにしましたが、これは「S3 Express One Zone」バケットクラスに限定されており、標準ティアよりもコストが高く、可用性が低いです。」</li>
<li>「この機能は、オブジェクトごとに最大10,000回の追加操作をサポートしており、特に2015年から利用可能なAzureの類似機能と比較すると、直接ログファイルの書き込みにはあまり理想的ではありません。」</li>
<li>「この開発は、他のクラウドストレージソリューションと比較して制限やコストが高いことから、S3の新機能の実用性についての議論を引き起こしました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">「塩の粒ほどの大きさの“メタ光学”カメラ」</a></h2>
<ul>
<li>「プリンストン大学とワシントン大学の研究者たちは、「メタオプティクス」カメラを開発しました。このカメラは塩の粒ほどの大きさで、従来のカメラの50万分の1のサイズです。」</li>
<li>「このカメラは160万本の円柱状のポストを持つメタサーフェスを利用して、高品質でフルカラーの画像を撮影します。これにより、医療画像、民生用電子機器、宇宙望遠鏡などの分野を変革する可能性があります。」</li>
<li>「メタサーフェスはコンピューターチップの製造技術に似た方法で製造されており、これによりコストを削減し、これらの超小型カメラの用途を広げることができるかもしれません。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">反応</a></h3>
<ul>
<li>「塩粒ほどの大きさの「メタ光学」カメラは、フルカラーの画像を撮影できるが、従来のカメラと比べてその画質に疑問を持つ人もいる。」</li>
<li>「この技術は、サブ波長のナノアンテナとAI駆動の後処理を利用して画像の品質を向上させますが、画像は依然として鮮明さや色に欠ける可能性があります。」</li>
<li>「カメラの小型サイズと、医療や軍事などの分野での潜在的な使用は、プライバシーの懸念を引き起こし、その2021年の発表以来の継続的な関連性と影響を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">「二千台の盗まれたPlaydateハンドヘルドの物語」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">反応</a></h3>
<ul>
<li>「2,000台のPlaydate携帯型ゲーム機が盗まれ、FedExは無許可の個人の署名を理由に40万ドルの損失を補償することを拒否しました。この事件は、物流と配送確認における重大な問題を浮き彫りにし、同様の状況での企業の不十分な対応のパターンを強調しています。このケースは、盗品を回収するための潜在的な方法としてデバイス登録の重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">WebGPUの次のステップは何か</a></h2>
<ul>
<li>「WebGPU仕様は活発に開発中であり、Google、Mozilla、Apple、Intel、Microsoftといった主要なテクノロジー企業が毎週協力しています。最近の会議では、WebGPUをWorld Wide Web Consortium(W3C)の候補勧告ステータスに進めることを目的とし、サブグループ、テクセルバッファ、64ビットアトミックなどの新機能について議論されました。この会議では、コラボレーションとフィードバックの重要性が強調され、WebGPUのウェブグラフィックスと人工知能(AI)の能力を強化することに焦点が当てられました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">反応</a></h3>
<ul>
<li>「WebGPUは、頻繁な状態変更を最小限に抑えてパフォーマンスを向上させるために、バインドレスのような機能を追加することに焦点を当てていますが、実装には時間がかかるかもしれません。現在の制限として、小さなデフォルトのテクスチャ制限があり、これがWebGPUの本格的なアプリケーションでの使用を制限し、Rustゲーム開発者にとって課題となっています。これらの制約にもかかわらず、WebGPUはウェブアプリケーションにおける高度なグラフィックスと計算能力に有望とされており、ゲームや機械学習での利用が期待されていますが、特にAppleの独自実装によりプラットフォームの採用が懸念されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 ベータ1</a></h2>
<ul>
<li>「Tailwind CSS v4.0 Beta 1は2024年11月21日にリリースされ、より高速なエンジンと統一されたツールチェーンを導入しました。このバージョンは、ネイティブのカスケードレイヤーや広色域カラーなどの機能を備え、現代のウェブ開発のニーズに応えるCSS優先の設定を強調しています。ユーザーは、来年初めに予定されている安定版リリースの準備に貢献するために、ベータ版のドキュメントを探索することが推奨されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Tailwind CSS v4.0 Beta 1がリリースされ、OKLCHカラースペースやパフォーマンスの向上といった機能が導入され、ウェブ開発コミュニティで議論を呼んでいます。」</li>
<li>「このリリースは、Viteやnpmのような現代のウェブ開発ツールの複雑さについての議論を引き起こし、一部のユーザーはその必要性を疑問視し、他のユーザーはその効率性を擁護しています。」</li>
<li>「Tailwind CSSは、HTML内でCSSを簡素化するユーティリティクラスで称賛されており、レスポンシブデザインの利点を提供し、CSSファイルサイズを削減します。これはBootstrapに似ていますが、より最適化されています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「スパースオートエンコーダを用いたLlama 3.2の解釈可能性」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%B9%E3%83%91%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%88%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%80%E3%82%92%E7%94%A8%E3%81%84%E3%81%9FLlama%203.2%E3%81%AE%E8%A7%A3%E9%87%88%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B411%E6%9C%8822%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
