<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ヘイムダル]]></title>
        <description><![CDATA[ヘイムダル]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ヘイムダル</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 19:10:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ja.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ja]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">「コサイン類似度を不用意に使用しないでください」</a></h2>
<ul>
<li>「コサイン類似度はベクトルを比較する方法ですが、文脈を理解せずに使用すると誤解を招く可能性があります。これは、意味的な類似性を正確に捉えられない場合があるためです。 - word2vecや大規模言語モデル(LLM)からの文埋め込みなどの埋め込みは、望ましい関係を反映するために注意深く意図的に使用する必要があります。 - ベクトル類似度の結果を改善するには、LLMを直接使用したり、微調整を通じてタスク固有の埋め込みを作成したり、埋め込み前にテキストをクリーンにし、プロンプトを適切に設計することを検討してください。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">反応</a></h3>
<ul>
<li>「検索強化生成(RAG)アプリケーションでは、「セマンティック再ランカー」を使用することで、コサイン類似度を用いたユーザークエリのマッチングを強化できます。空のコンテンツのベクトル埋め込みを保存することは避けてください。これにより誤ったマッチが発生する可能性があります。一部のプロジェクトでは、この問題を防ぐために「無」を表す特別なエンコーディングを使用しています。大規模言語モデル(LLM)、クロスエンコーダー、L2再ランキングモデル、またはグラフベースの方法などの代替手段を探ることで、コサイン類似度のみに依存するよりも正確な検索結果を得ることができます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">「ネバダ州裁判所、民事没収のための連邦の抜け穴を利用した警察の使用を停止」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ネバダ州の裁判所は、所有者を犯罪で起訴することなく資産を押収する民事没収のための連邦の抜け穴を利用する警察に対して判決を下しました。」</li>
<li>「この決定は、罪を前提とし、腐敗につながる可能性があるとして批判されている民事没収法に関する議論を強調しています。」</li>
<li>「この事件は、交通検問中に押収された男性の生涯の貯蓄に関わるもので、市民の権利を守るための法的措置とメディアの注目の必要性を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok、日曜日にアメリカでの停止に備える</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">反応</a></h3>
<ul>
<li>「TikTokは米国での閉鎖の可能性に直面しており、ユーザーはXiaohongshu、YouTube Shorts、Instagram Reelsなどの代替手段を模索しています。- 中国で人気のあるXiaohongshuは、西洋の観客向けに調整されておらず、中国と米国のユーザー間の直接的な交流について懸念が高まっています。- 米国政府は、外国の影響やプロパガンダへの懸念を含む国家安全保障上の懸念を理由に、TikTokの禁止を検討しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">「Kokoro-82Mを使用して電子書籍からオーディオブックを生成する」</a></h2>
<ul>
<li>「Kokoro v0.19は、8,200万のパラメータを持つ新しいテキスト読み上げモデルであり、アメリカ英語、イギリス英語、フランス語、韓国語、日本語、中国語(マンダリン)を含む複数の言語で高品質な音声出力を提供します。」</li>
<li>「クラウディオ・サンティーニは、Kokoroを使用して電子書籍をオーディオブックに変換するツールであるAudiblezを開発しました。このツールは.epubファイルを処理し、音声ファイルを生成します。M2 MacBook Proで10万語の本を変換するのに約2時間かかります。」</li>
<li>「Audiblezはpipを通じてインストールが必要で、さまざまな言語と声をサポートし、.m4bファイルの作成にはffmpegが必要です。このツールはGitHubで利用可能で、さらなる開発と改善が行われています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Kokoro-82Mは、特にノンフィクション作品において、電子書籍をオーディオブックに変換するために設計されたAIツールであり、利便性を提供します。」</li>
<li>「AI生成のオーディオブックは、人間がナレーションを行ったバージョンが存在しないギャップを埋めることができますが、現在のところ、人間のナレーターが提供する感情の深さやキャラクターに欠けています。」</li>
<li>「このツールは、創造的な職業に対するAIの影響についての議論を引き起こし、歴史的な技術的変化との類似点を描き、これらの分野での訓練と経験の機会が減少することへの懸念を提起しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">「汚染地域での放射線被ばくを制限するための道路標識」</a></h2>
<ul>
<li>「統一交通制御装置マニュアル(MUTCD)には、放射線汚染区域を対象とした「最高安全速度を維持せよ」といった冷戦時代の標識が含まれています。」</li>
<li>「これらの標識は、潜在的な核の黙示録から市民を守るための民間防衛戦略の一部でしたが、実際には使用されることはありませんでした。」</li>
<li>「これらの標識のいくつかは、当時の歴史的な恐怖と準備努力を強調する緊急管理標識として、MUTCDにまだ含まれています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">反応</a></h3>
<ul>
<li>「当局は、汚染地域を通過する際の滞在時間を最小限に抑えて放射線被ばくを減らすために、高速移動を促す道路標識の設置を検討しています。この議論は、チェルノブイリや福島といった事例と類似しており、放射性粉塵の吸入や汚染に対する懸念を強調しています。また、ナショナリズムや核抑止力を含む広範な地政学的問題も議論の一部であり、歴史的および現在の世界的な緊張を反映しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">「1971年に何が起こったのか？(2019)」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ウェブサイト『WTF Happened in 1971?』は、1971年に始まる重要な経済的および社会的変化を調査しており、しばしば金本位制の終焉と関連付けられています。」</li>
<li>「この議論には、経営者報酬の増加、石油危機、経済政策の変化など、これらの変化の原因に関する多様な視点が含まれています。」</li>
<li>「この議論では、ニクソン・ショックの影響、信用と法定通貨の役割、都市化やエネルギー価格といったより広範な要因も考慮されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">rqliteのテスト方法</a></h2>
<ul>
<li>「rqliteは、SQLiteとRaftを組み合わせた軽量の分散データベースで、信頼性と品質を構造化されたテスト戦略を通じて重視しています。- テスト戦略はテストピラミッドに従い、孤立したコンポーネントの単体テスト、システムレベルの検証のための統合テスト、基本的な操作チェックのための最小限のエンドツーエンドテストを強調しています。- rqliteのテストアプローチから得られた主な教訓には、早期にテストを開始すること、テストコードを簡素化すること、決定性を確保することが含まれ、これにより最小限のオーバーヘッドで高品質を維持するのに役立ちます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、SQLiteに基づく分散データベースであるrqliteのテスト戦略に焦点を当てており、初期テスト、テストピラミッド、パラメータ化テストおよびプロパティテストを強調しています。」</li>
<li>「複雑なシステムにおけるエンドツーエンド(E2E)テストの課題が強調されており、rqliteのためのGoプログラミング言語の選択とセキュリティ上の懸念も取り上げられています。」</li>
<li>「決定論的シミュレーションテストは、データベースの信頼性における高い基準として言及されており、FoundationDBのような他のデータベースへの言及を通じて、効果的なテスト手法に関する多様な視点を示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">「私のウェブサイトをプレーンなHTMLとCSSで書き直す」</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、SvelteKitから離れて、サイトを簡素化し、Cloudflare Pagesでホストするために、プレーンなHTMLとCSSを使用してウェブサイトを再構築しました。- MarkdownをHTMLに変換するためにPandocを使用し、スクリプトにはPythonを使用し、ウェブサイトのサイズを小さくし、アセットのサイズを約356kbから約88kbに削減しました。- このプロジェクトでは、コードの重複やライブリロードの欠如といった課題が浮き彫りになり、これらの問題に対処するためにウェブコンポーネントやFastAPIを探求する計画があり、Markdown投稿を持つフレームワークフリーのウェブサイトを求める他の人々のテンプレートとして役立つ可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">反応</a></h3>
<ul>
<li>「著者は、プレーンなHTMLとCSSを使用して個人のウェブサイトを管理しており、最小限の時間のコミットメントとスキルの向上を評価しています。」</li>
<li>「ウェブサイトはGitHub Pagesでホストされており、コンテンツはMS Wordで作成された後、手動で更新されています。」</li>
<li>「サーバーサイドインクルードやJekyllやHugoのような静的サイトジェネレーターを使用する提案があるにもかかわらず、著者は現在の方法のコントロールとシンプルさを重視しています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「コサイン類似度を不用意に使用しないでください」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%B3%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%83%B3%E9%A1%9E%E4%BC%BC%E5%BA%A6%E3%82%92%E4%B8%8D%E7%94%A8%E6%84%8F%E3%81%AB%E4%BD%BF%E7%94%A8%E3%81%97%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%A7%E3%81%8F%E3%81%A0%E3%81%95%E3%81%84%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8815%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">「Snykのセキュリティ研究者が、cursor.comを標的とする悪意のあるNPMパッケージを展開」</a></h2>
<ul>
<li>「Snykのセキュリティ研究者が、AIコーディング会社であるCursor.comを標的とした悪意のあるNPMパッケージを公開し、システムデータを収集して攻撃者が制御するサービスに送信しました。」</li>
<li>「パッケージ「cursor-retrieval」、「cursor-always-local」、「cursor-shadow-workspace」は、OpenSSFパッケージ分析スキャナーによってフラグが立てられ、勧告MAL-2025-27、MAL-2025-28、MAL-2025-29が発行されました。」</li>
<li>「この事件は、潜在的なセキュリティ脅威を避けるために、インストール前にNPMパッケージを精査することの重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Snykのセキュリティ研究者がcursor.comを狙った悪意のあるNPM(Node Package Manager)パッケージを公開し、依存関係の混乱による脆弱性を浮き彫りにしました。この事件は、特に環境変数の公表に関するセキュリティ研究の倫理についての議論を引き起こしました。Cursor.comはこの行動を許可していないことを明らかにし、Snykはその後謝罪し、攻撃的なセキュリティ研究と倫理基準のバランスを取ることの難しさを強調しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">「私はFirefoxに切り替えて、振り返ることはありませんでした」</a></h2>
<ul>
<li>「Firefoxは、優れたタブ管理、リンクを保存するための内蔵Pocket機能、プライバシーに配慮したメールリレーで称賛されており、Chromeの強力な代替手段となっています。- ユーザーフレンドリーなスクリーンショットツール、ChatGPTボタン、ピクチャーインピクチャー、カスタマイズ可能な検索オプション、スムーズなスクロールなどの追加機能がブラウジング体験を向上させます。- FirefoxはChromeのウェブアプリ機能を欠いているものの、その考え抜かれたデザインとリソースの少ない要求が、一部のユーザーにとって好ましい選択肢となっています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Firefoxのユーザーは、YouTubeのようなプラットフォームからの挑戦に直面しています。これらのプラットフォームは、非Googleブラウザや広告ブロッカーを使用するユーザーに対して意図的に体験を劣化させることがあります。この傾向は、広告なしで監視のないウェブ体験を選ぶユーザーを罰するものであり、ユーザーの自主性に関する懸念を引き起こしています。Firefoxは、コンテナタブのようなプライバシーと使いやすさを向上させる独自の機能を提供しており、大手企業が管理するブラウザからの独立を求めるユーザーにとって好まれる選択肢となっています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">「SonosのCEOがアプリの更新問題を受けて辞任」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">反応</a></h3>
<ul>
<li>「SonosのCEOは、ユーザーに高価なサウンドシステムの交換を要求する物議を醸したアプリのアップデートに続いて辞任しました。このアップデートはクラウドベースのシステムを導入し、信頼性のあるUniversal Plug and Play(UPnP)から移行したため、接続の問題や複雑さが増しました。この状況は、ビジネス戦略と顧客の信頼維持の間の対立を浮き彫りにしており、CEOは退職金を伴うアドバイザリー役に移行します。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">MrBeastの腹の中で</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">反応</a></h3>
<ul>
<li>「このエッセイは、YouTubeのアルゴリズムがコンテンツ制作にどのように影響を与えるかを、MrBeastを事例として検討し、意味のあるコンテンツよりもエンゲージメント重視の方向へのシフトを強調しています。 - メディアリテラシーへの広範な影響と、YouTubeやTikTokのようなプラットフォームの文化的影響について議論し、表面的で反応的なコンテンツへの傾向を示唆しています。 - アルゴリズムがコンテンツを形成する役割と、人気クリエイターが文化的規範に与える影響について、さまざまな視点が考慮されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">GitHubのGit操作が停止しています</a></h2>
<ul>
<li>「GitHubは、2025年1月13日に内部ロードバランサーに影響を与える設定変更のため、23:35から00:24 UTCまでGit操作の障害に直面しました。この問題は設定変更を元に戻すことで解決され、GitHubは同様のインシデントを防ぐために監視と展開プロセスの改善に取り組んでいます。この障害はGitHubのActionsとPagesサービスにも影響を与え、プラットフォームサービスの相互接続性を浮き彫りにしました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">反応</a></h3>
<ul>
<li>「GitHubはgit操作に影響を与える大規模な障害に直面し、開発者たちは最初、SSHキーやローカル設定に問題があると疑いました。このインシデントは、集中型サービスに依存することの課題を浮き彫りにし、セルフホスティングや分散型システムの利点についての議論を促しました。問題は解決されたものの、GitHubの信頼性や、重要な作業をサードパーティプラットフォームに依存することのリスクに対する懸念が浮き彫りになりました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">「ZFS 2.3がZFS raidz拡張機能と共にリリースされました」</a></h2>
<ul>
<li>「OpenZFS 2.3.0がリリースされ、RAIDZ拡張、迅速な重複排除、直接入出力、JSON出力、長いファイル名のサポートなどの重要な機能が導入されました。このリリースには、Linuxカーネル4.18 - 6.12およびFreeBSDバージョン13.3、14.0 - 14.2と互換性のある重要なバグ修正とパフォーマンスの向上が含まれています。このアップデートは134人の貢献者による共同作業の成果であり、包括的なドキュメントと変更ログがレビューのために利用可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">反応</a></h3>
<ul>
<li>ZFS 2.3がリリースされ、RAIDZ拡張、迅速な重複排除、ダイレクトIO、JSON出力、長いファイル名のサポートなどの機能が導入されました。- 特にRAIDZ拡張は注目に値し、ユーザーが既存のRAIDZプールに新しいデバイスをダウンタイムなしで追加できるようにし、ストレージ容量を拡張します。- このリリースはZFSユーザーにとって重要な進歩と見なされており、BtrfsやWindows Storage Spacesなどの他のファイルシステムと比較されていますが、プールを縮小できないといったいくつかの制限もあります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – フルデスクトップ環境を含むAlpine、Ubuntu、Fedora、およびArchコンテナ</a></h2>
<ul>
<li>Linuxserver/webtopは、Alpine、Ubuntu、Fedora、Archに基づいたコンテナを提供し、ウェブブラウザを通じてアクセス可能なフルデスクトップ環境を備えており、x86-64とarm64の両方のアーキテクチャをサポートしています。</li>
<li>ユーザーは、特定のイメージタグを使用して、XFCE、KDE、MATE、i3、Openbox、IceWMなどのさまざまなデスクトップ環境を選択し、指定されたURLを介してWebtopにアクセスできます。</li>
<li>「セキュリティ機能には、Dockerのseccompオプションと認証設定が含まれ、環境変数を通じてカスタマイズオプションが利用可能であり、オープンソースドライバーによるGPUアクセラレーションのサポートもあります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">反応</a></h3>
<ul>
<li>Webtopは、Alpine、Ubuntu、Fedora、Archのフルデスクトップ環境を備えたコンテナを提供しており、VPNの背後での迅速なセットアップに適しています。</li>
<li>「ユーザーは、Webtopがその速度と使いやすさで特にGluetunコンテナと組み合わせて安全な接続を行う際に称賛していますが、デフォルトの認証がないため、セキュリティ対策なしでコンテナをインターネットに公開することに対しては注意を促しています。」</li>
<li>「このプロジェクトはオープンソースで柔軟性があることが評価されており、ユーザーが設定を共有しています。また、KasmやSelkiesのような代替案も同様の目的で注目されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">「オンライン求人の5件に1件は偽物であるか、または決して埋まらないことが研究で判明」</a></h2>
<ul>
<li>「最近の研究によると、オンライン求人の20%が偽物であるか、未充足のままであり、求職者の不満を増大させています。この「ゴーストジョブ」トレンドは、企業が成長のイメージを投影するための戦術である可能性があります。GreenhouseやLinkedInなどの求人プラットフォームは、ユーザーが本物の求人を見分けるのを助けるために求人確認サービスを導入しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">反応</a></h3>
<ul>
<li>「調査によると、オンライン求人の20%が偽造であるか、未充足のままであることが明らかになりました。これはしばしば、企業が米国の移民政策に従う必要があるためです。企業はまた、理想的な候補者を見つけるために求人を掲載し続けたり、要件を変更したり、内部で事前に選ばれた候補者を持っていることもあります。求職者にとっては、ゴースティングや自動拒否に頻繁に遭遇するため、規制の介入を求める声が上がっています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">「歩行者の安全を犠牲にして、運転者の数秒を節約する交差点を作ること」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">反応</a></h3>
<ul>
<li>「議論は、交差点が歩行者の安全を優先すべきか、運転者の効率を優先すべきかに焦点を当てており、一部の人々は4方向停止よりも信号制御の交差点や歩行者スクランブルを支持しています。」</li>
<li>「交通法やインフラ設計に関する意見はさまざまで、信号無視の安全性や赤信号での右折に伴うリスクについての議論が行われています。」</li>
<li>「一部の人々は、安全性と効率性を向上させるために、ラウンドアバウトやオランダの交通工学基準の採用などの代替解決策を提唱しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">「PostgreSQLは2024年のデータベース管理システム・オブ・ザ・イヤーです」</a></h2>
<ul>
<li>「PostgreSQLは、DB-Enginesによって2024年のDBMSオブザイヤーに選ばれ、423の他のデータベース管理システムを上回り、5回目の受賞を果たしました。」</li>
<li>「PostgreSQLは、約35年にわたる歴史を持ち、2024年9月にリリースされたPostgreSQL 17の最近の強化に見られるように、革新を続けています。」</li>
<li>「スノーフレークとマイクロソフトはそれぞれ2位と3位を獲得しました。スノーフレークはクラウドベースのデータウェアハウジングとマルチクラウドサポートで注目され、マイクロソフトはAzure SQL DatabaseとSQL Serverを通じて強力なマネージドリレーショナルデータベースを提供しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">反応</a></h3>
<ul>
<li>「PostgreSQLは、db-engines.comによって2024年のデータベース管理システム・オブ・ザ・イヤーに選ばれ、その業界での人気と認知度の高まりが強調されています。」</li>
<li>「ユーザーは、移行の課題があるにもかかわらず、高いライセンスコストとリソースの制限のために、Microsoft SQL ServerからPostgreSQLへの切り替えを検討しています。」</li>
<li>「PostgreSQLは、その堅牢な機能とコスト効率の良さから、将来のプロジェクトにおいて好まれる選択肢となっていますが、一部のユーザーはコスト削減のためにBabelfishのような代替案を模索しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">「GoogleのOAuthログインは、失敗したスタートアップのドメイン購入に対して保護しません」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、失敗したスタートアップのドメインが新しい所有者に取得された際に、GoogleのOAuthログインシステムにおける脆弱性を強調しており、これがサービスへの不正アクセスを可能にする可能性があることを示しています。」</li>
<li>「この問題は、Googleが元のドメイン所有者と新しいドメイン所有者を区別できない可能性があるために発生し、ドメインベースの認証を使用するシステムに影響を与える可能性があります。」</li>
<li>「提案された解決策は、時間が経っても変わらない一意の識別子を使用することですが、この解決策の実施はアイデンティティプロバイダーによって異なります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">「コーディングスキルを活用して不労所得を得る」</a></h2>
<ul>
<li>「著者はCTOの役職からソロプレナーに転身し、ソフトウェア製品のポートフォリオを通じてより多くの収入を得ることに成功しました。」</li>
<li>「主な戦略には、深い作業に集中すること、小さなプロジェクトから始めること、迅速に反復すること、そしてマーケティング活動に時間を割くことが含まれます。」</li>
<li>この旅は不確実性によるレジリエンスを強調していますが、このキャリアパスの比類のない自律性と自由を強調し、コーディングスキルを持つ人々に受動的収入のためにそれを検討するよう促しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">反応</a></h3>
<ul>
<li>「あるユーザーが、期限切れのドメイン名を使用したSEOスパムウェブサイトを通じて受動的収入を得ており、倫理的な懸念やGoogleの最終的な取り締まりにもかかわらず、年間約3万ドルを稼いでいると説明しました。」</li>
<li>「その投稿はパッシブインカムについての議論を引き起こし、一部のユーザーはそれが本当に受動的な収入というよりも、ビジネスを運営することに近いと主張しました。」</li>
<li>「参加者はサイドプロジェクトでの経験と課題を共有し、時間、レジリエンス、戦略的計画の重要性を強調しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">「スペイン、非EU居住者による住宅購入に対して100%の税を提案」</a></h2>
<ul>
<li>「スペインは、住宅危機に対処し、投機的な購入を抑制することを目的として、非EU居住者による不動産購入に対して100%の税を検討しています。」</li>
<li>「首相ペドロ・サンチェスの提案には、住宅価格と収入の格差に対処するために、社会住宅の拡大と観光賃貸の規制が含まれています。」</li>
<li>「提案の法制化の将来は不確実であり、一部のアナリストはこれを確実な法改正というよりも、むしろ外国投資家への抑止力と見なしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">反応</a></h3>
<ul>
<li>「スペインは、住宅の手頃な価格の問題に対処するために、非EU居住者によって購入された住宅に対して100％の税を検討しています。批評家は、外国人購入者が高い住宅価格の主な原因ではないとし、遅い官僚主義やゾーニング法がより重要な要因であると指摘しています。この提案は、住宅市場における外国人所有の役割と、手頃な価格の問題を解決する効果についての議論を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">「アップルはまもなく、TSMCのアリゾナ工場から『メイド・イン・アメリカ』のチップを受け取る予定です」</a></h2>
<ul>
<li>「AppleはTSMCのアリゾナ施設からのプロセッサをテストしており、第一四半期までに量産を計画している。これにより、TSMCの米国で製造されたチップの最初の顧客になる可能性がある。この取り組みは、台湾に依存しがちなシリコンの独立性を強化し、地政学的および自然のリスクに対する脆弱性を減少させることを目的としている。TSMCのアリゾナ工場は、先進的な3nmおよび2nmチップを生産する予定であり、地元の採用と米国の大学との提携を強化する努力が続けられているが、パッケージングは当初、ピオリア施設が稼働するまで台湾で行われる予定である。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">反応</a></h3>
<ul>
<li>「アップルはTSMCのアリゾナ工場からチップを受け取りますが、米国の施設が不十分なため、パッケージングのために台湾に送り返す必要があります。- アリゾナ工場の労働力の50%以上が台湾から来ており、米国のSTEM(科学、技術、工学、数学)分野のギャップを示しています。- 米国の半導体製造を強化することを目的としたCHIPS法のイニシアチブは、パッケージングプロセスが台湾で行われるため、「メイド・イン・アメリカ」ラベルが疑問視され、2027年までに米国でのパッケージング能力を計画していることから、課題に直面しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">「混雑料金が導入された後、マンハッタンの道路から43,000人のドライバーが減少」</a></h2>
<ul>
<li>「混雑料金制度が導入された後、60丁目より南のマンハッタンに入る運転手が7.5%減少し、平日ごとに43,000人の運転手が減少しました。」</li>
<li>「交通量の減少により交通の流れが改善され、バスの速度が向上し、一部の急行バスでは乗客数が増加しています。」</li>
<li>メトロポリタン交通局(MTA)は、年間約5億ドルと見積もられる通行料収入を、政治的な反対があるにもかかわらず、交通改善のために使用しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">反応</a></h3>
<ul>
<li>「マンハッタンでの混雑料金の導入により、43,000人の運転手が減少し、バスの速度が向上し、緊急対応時間が改善される可能性があります。」</li>
<li>「この政策は交通渋滞を緩和し、空気の質を改善することを目的としていますが、低所得者層への影響について議論を引き起こしています。」</li>
<li>「支持者は、利点としてより効率的な公共交通機関と清潔な空気を挙げており、これらの利点と運転者のニーズをどのようにバランスさせるかについての議論が続いています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「Snykのセキュリティ研究者が、cursor.comを標的とする悪意のあるNPMパッケージを展開」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8CSnyk%E3%81%AE%E3%82%BB%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%83%AA%E3%83%86%E3%82%A3%E7%A0%94%E7%A9%B6%E8%80%85%E3%81%8C%E3%80%81cursor.com%E3%82%92%E6%A8%99%E7%9A%84%E3%81%A8%E3%81%99%E3%82%8B%E6%82%AA%E6%84%8F%E3%81%AE%E3%81%82%E3%82%8BNPM%E3%83%91%E3%83%83%E3%82%B1%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%82%92%E5%B1%95%E9%96%8B%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8814%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Uvの優れた機能は、アドホックな環境を簡単に作成できることです</a></h2>
<ul>
<li>「Uvは、依存関係と環境管理を簡素化することで、Pythonでのアドホックスクリプト作成を容易にするユニークな機能を提供します。- ユーザーは、グローバル環境を変更することなくスクリプトを実行するために、<code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>という単一のコマンドを実行できます。- この使いやすさと記憶しやすさにより、uvはPythonパッケージ管理の魅力的な選択肢となっています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Uvは、Pythonの依存関係とバージョンの管理を簡素化するパッケージマネージャーであり、pip、pyenv、poetryのような従来のツールに対する利点を提供します。- インラインスクリプトの依存関係、迅速な環境作成、事前コンパイルされたPythonバイナリを特徴としており、その人気に寄与しています。- ベンチャーキャピタルの支援やPython Software Foundation(PSF)以外のバイナリへの依存に関する懸念があるにもかかわらず、ユーザーはPythonプロジェクト管理におけるその速度と使いやすさを評価しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">私はソーシャルメディアのアカウントを削除しました</a></h2>
<ul>
<li>著者は、MetaやTwitterのようなプラットフォームが倫理的な考慮よりも利益を優先していることへの懸念から、ソーシャルメディアアカウントを削除しました。</li>
<li>「注目される問題には、マーク・ザッカーバーグがファクトチェッカーを廃止しトランプと協力する決定をしたことや、イーロン・マスクの物議を醸す行動が含まれ、これが有害な環境を助長していることが挙げられます。」</li>
<li>著者は、特にティーンエイジャーに対するソーシャルメディアのメンタルヘルスへの悪影響を強調し、ブログや新しいプラットフォームのような代替手段を慎重に模索しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ソーシャルメディアのアカウントを削除すると、知人からの生活の更新を見逃す可能性があり、プラットフォームがつながりを維持する役割を果たしていることが浮き彫りになります。」</li>
<li>「一部の人々は、重要な関係は直接的なコミュニケーションを通じて持続すると信じていますが、ソーシャルメディアはしばしば浅い関係を促進し、やめると失われる可能性があります。」</li>
<li>「ソーシャルメディアを離れる選択は主観的であり、個人の優先事項やさまざまな種類の人間関係に置かれる価値によって影響されます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">ルートアクセスの権利</a></h2>
<ul>
<li>「消費者は所有するデバイスに任意のソフトウェアをインストールする権利を持つべきですが、企業はしばしばブートローダーをロックし、ルートアクセスを制限してユーザーの制御を制限しています。 - セキュリティは正当な懸念事項ですが、これらの制限は反消費者的で反競争的と見なされ、電子廃棄物を増やし、修理の選択肢を制限しています。 - 擁護者は、「ルートアクセスの権利」を修理の権利の議論に含めるべきだと提案しており、リスクが高すぎる重要なシステムには例外を設けるべきだとしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">反応</a></h3>
<ul>
<li>「デバイスにおけるルートアクセスの議論は、消費者の自由とベンダーの管理との間の対立を浮き彫りにしており、多くの人が所有するデバイスに任意のソフトウェアをインストールする権利を主張しています。批評家は、ベンダーによる制限が消費者の管理とプライバシーよりも利益を優先し、ユーザーがデバイスを変更する能力を制限していると主張しています。この議論は、所有権と自分のデバイスを管理する自律性というより広いテーマにまで及び、ロックされたデバイスのセキュリティ上の利点と情報に基づいた消費者の選択の間で意見が分かれています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">「Doom (1993) のPDF」</a></h2>
<ul>
<li>「開発者が、同様のテトリスプロジェクトに触発されて、PDFファイル内で動作するDoomのソースポートを作成しました。- このプロジェクトは、Cコードをasm.jsにコンパイルするために古いバージョンのEmscriptenを使用し、PDFのJavaScriptランタイムで実行できるようにしています。- 実装には6色のモノクロディスプレイが含まれており、PDFiumエンジンを使用するChromiumベースのブラウザでのみ互換性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">反応</a></h3>
<ul>
<li>「開発者がPDFファイル内で動作するDoomのソースポートを作成しました。これは、PDFでTetrisを実行した類似のプロジェクトに続くものです。- このプロジェクトは、Emscriptenを使用してCをasm.jsにコンパイルし、PDFの限られたJavaScriptランタイムで実行できるようにし、オリジナルのDoomソースのdoomgenericフォークを採用しています。- この革新は、PDF内でコードを実行することの可能性とセキュリティへの影響についての議論を引き起こしており、ソースコードはGitHubで利用可能で、機能はPDFiumエンジンを使用するChromiumベースのブラウザに限定されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">「デバッグ：最も捉えにくい問題を見つけるための不可欠なルール(2004)」</a></h2>
<ul>
<li>「デビッド・A・ウィーラーは、デビッド・J・アガンズによる『デバッグ：最も捉えにくいソフトウェアとハードウェアの問題を見つけるための9つの不可欠なルール』をレビューし、開発者にとっての古典的なリソースとして強調しています。」</li>
<li>「この本は、実践的な例や実際の「戦争物語」を用いて、初心者と経験豊富な開発者の両方に適用できる基本的なデバッグの原則を強調し、その9つの重要なルールを説明しています。」</li>
<li>「ウィーラーは、この本がデータ収集と断続的な問題の処理に焦点を当てていることを称賛していますが、より具体的なツールのアドバイスが欲しいと述べています。それでも、時代を超えたデバッグの洞察を提供しているとして推奨しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">反応</a></h3>
<ul>
<li>「デバッグは複雑な問題を解決するために不可欠であり、冷静さを保ち、システムを理解し、仮定を検証することの重要性を強調しています。- <code>git bisect</code>のようなツールは、バグを引き起こした特定の変更を特定することで効率的な問題解決を支援します。- 修正を検証し、将来のリグレッションを防ぐためにテストを書くことを検討することが重要であり、体系的なアプローチの必要性を強調し、時にはラバーダックデバッグのような技術を使用することもあります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">「古い映画で車をバラバラにする方法(2017年)」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">反応</a></h3>
<ul>
<li>「古い映画では、実際の効果を使用して車を壊すことがありました。1965年のフランス映画『Le Corniaud』では、シーンのために車がフックと爆発ボルトで分解され、再組み立てされました。」</li>
<li>「これらのスタントは、当時の車のシンプルな構造によって可能になった詳細な計画と工学を必要としました。」</li>
<li>「現代の映画では、同様のシーンにおいて、複雑さや現代の車両の安全基準のために、CGI(コンピューター生成画像)が使用される可能性が高いでしょう。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">「選択ベースのゲームにおける標準パターン(2015)」</a></h2>
<ul>
<li>「サム・カボ・アシュウェルによるブログ投稿は、選択型ゲームにおける繰り返し現れるデザインパターンを探求しており、タイムケイブ、ガントレット、ブランチとボトルネックなど、ゲームプレイや物語の構造に影響を与えるものを含んでいます。」</li>
<li>「これらのパターンはプレイヤーの体験や物語の進行に影響を与え、インタラクティブフィクションの例がその応用を示しています。」</li>
<li>「投稿は、これらのパターンが柔軟であり、ゲームデザインにおいて厳密なカテゴリーではなく重なり合うことができると指摘しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">反応</a></h3>
<ul>
<li>「選択型ゲームは、プレイヤーの主体性を高めるために物語の分岐を使用しますが、これにより「タイムケイブ」が発生することがあります。これは、ある経路が過度に詳細で、他の経路が十分に発展していないため、プレイヤーが重要なコンテンツを見逃してしまう状況を指します。」</li>
<li>「ツールは、再結合するサイドパスを持つメインストーリートランクの作成を支援することができますが、分岐は依然として複雑でリソースを多く消費するため、一部の人々は線形ストーリーやサンドボックスメカニクスを支持しています。」</li>
<li>「ディスコエリジウムやニーアオートマタのようなゲームは、分岐の成功した使用で注目されており、AIが動的にストーリーパスを生成する可能性についての議論がありますが、現在の技術ではまだ一貫した物語を実現できないかもしれません。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">「無料映画：フレームごとに手描きで再現された『ビー・ムービー』(2023)」</a></h2>
<ul>
<li>MSCHFインタラクティブは「The FREE Movie」という共同プロジェクトを開始しました。このプロジェクトでは、ユーザーがBEE Movieをフレームごとに再現しており、すでに92%のフレームが完成しています。</li>
<li>参加者は、プロジェクトへの貢献を描画、消去、プレビューすることで積極的に関与することができます。</li>
<li>「MSCHFインタラクティブによって計画されている次の野心的なプロジェクトは、映画『DUNE』のフレームごとの再現です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">反応</a></h3>
<ul>
<li>ファンによって作られた、フレームごとに手描きされた「ビー・ムービー」のバージョンが作成され、「シュレック・リトールド」や「スター・ウォーズ・アンカット」のような共同プロジェクトのトレンドに続いています。</li>
<li>「これらのプロジェクトは、複数のクリエイターが短いセグメントを寄稿することで成り立っており、質の混在やユーモラスな結果を生み出し、ミーム中心のアプローチを反映しています。」</li>
<li>「『ザ・フリー・ムービー』に対する意見は様々で、低品質のフレームを不快に感じる視聴者もいれば、プロジェクトの混沌とした群衆参加型の性質を楽しむ人もいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">ディスコエリジウムエクスプローラー</a></h2>
<ul>
<li>「ディスコエリジウムエクスプローラープロジェクトは、ゲーム『ディスコエリジウム』の対話を視覚化し、聞くことができるプロジェクトで、すべての権利はスタジオZA/UMに帰属します。このプロジェクトは、対話の検索、会話の構築、視覚化などの機能を提供し、インタラクティブな体験を向上させます。また、中国語、ドイツ語、韓国語を含む複数の言語をサポートしており、より広い観客にアクセス可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Disco Elysiumは、Articy:draftというミドルウェアツールを利用して、その複雑な会話グラフを構築しており、大規模プロジェクトでのパフォーマンスの課題にもかかわらず、技術的な成果を示しています。」</li>
<li>「このゲームは、そのストーリーテリングと複雑な対話システムで高く評価されており、PentimentやAlpha Protocolのような他の物語重視のゲームと比較されています。」</li>
<li>「戦闘よりも対話とストーリーを重視した独自のRPGメカニクスで注目されるDisco Elysiumは、その政治的テーマについて賛否両論があるものの、ストーリー重視のゲームにおける重要な成果として認識されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">「もし私たちが最高のプロダクトエンジニアリング組織を持っていたら、それはどのようなものになるでしょうか？」</a></h2>
<ul>
<li>「地域スクラムギャザリング東京でのエンジニアリング担当副社長による基調講演は、成功するプロダクトエンジニアリング組織の重要な要素に焦点を当てました。それは、人材、内部品質、愛されること、可視性、機敏性、そして収益性です。」</li>
<li>「トップタレントを引き付けることの重要性を強調し、無駄を減らして内部の品質を維持し、ステークホルダーのニーズを理解することで製品の魅力を確保すること。」</li>
<li>「Extreme Programming (XP) と Fluid Scaling Technology (FaST) の使用を強調し、敏捷性と適応性を向上させると同時に、製品をビジネス目標に合わせて収益性を高める。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論では、理想的な製品エンジニアリング組織の特性について探求し、管理スタイル、意思決定プロセス、生産性に焦点を当てています。意見はさまざまで、階層構造よりも分散型の意思決定を支持する人もいれば、CEOが決定的な選択を行うことの重要性を強調する人もいます。また、生産性の測定の課題や、組織文化がイノベーションや従業員の満足度に与える影響についても言及され、MetaやAmazonのような企業が例として挙げられています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">「TfLの商標苦情により、ロンドン地下鉄/バスのライブマップが削除されました」</a></h2>
<ul>
<li>「2010年6月、ロンドン交通局(TfL)のオープンデータAPIを使用して、ライブのロンドン地下鉄マップが作成され、人気とメディアの注目を集めました。」</li>
<li>「2025年1月7日、TfLは商標に関する懸念から地図の削除を要求し、調整の可能性があったにもかかわらず、その中止に至った。」</li>
<li>「制作者のサイト、traintimes.org.ukは引き続きアクティブであり、ライブのバス情報はbustimes.orgで利用可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ロンドン交通局(TfL)は、商標に関する苦情を受けて、ウェブサイト traintimes.org.uk からライブのロンドン地下鉄およびバスの地図を削除しました。- TfLからの苦情メールは、その不明瞭さと、ウェブサイトが英国に拠点を置いているにもかかわらず米国法を引用していることが批判されました。- この事件は、ホビーデベロッパーと商標執行の間の継続的な緊張を浮き彫りにし、TfLが非商業目的での無料ライセンスを提供すべきかどうかについての議論を呼んでいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: 比較的安全なオペレーティングシステム</a></h2>
<ul>
<li>「Qubes OSは、強力な隔離機能を持つ非常に安全なオペレーティングシステムで、エドワード・スノーデンを含む専門家から推奨されています。これにより、機密性の高い作業に適しています。- 複数のオペレーティングシステムを実行することができ、ユーザーのプライバシーを強化するためにWhonixと統合されており、ジャーナリストやFreedom of the Press Foundationのような組織にとって魅力的です。- Qubesコミュニティは新参者を歓迎し、サポート、リソース、貢献や寄付の機会を提供しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Qubes OSは、仮想化を使用してタスクを区分化し、アプリケーションやタスクを隔離することでセキュリティを強化することに焦点を当てたオペレーティングシステムです。- ユーザーからは、ソフトウェアレンダリングに依存しているため、グラフィックスのパフォーマンスやバッテリー寿命に問題があると報告されています。これにより、ビデオ再生やシステム全体のパフォーマンスに影響が出ています。- セキュリティ機能が高く評価されている一方で、Qubes OSは高いグラフィックスやバッテリーの要求があるユーザーには適していないかもしれませんが、ジャーナリストやITセキュリティの専門家など、高いセキュリティを必要とする人には推奨されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">「Canvaの障害：飽和と回復力のもう一つの物語」</a></h2>
<ul>
<li>「Canvaの障害は、新しいエディターページバージョンのデプロイによって引き起こされ、APIゲートウェイを圧倒する1.5百万件のリクエスト毎秒の「サンダリングハード」効果をもたらしました。 - 古いトラフィックルールがユーザートラフィックをパブリックインターネット経由でルーティングし、高いレイテンシーとバックログを引き起こし、APIゲートウェイの既知のパフォーマンス問題が状況を悪化させました。 - Canvaのエンジニアは、容量を増やし、Cloudflareのファイアウォールを使用して一時的にトラフィックをブロックすることで手動で介入し、危機時のシステムパフォーマンス問題の管理における人間の介入の重要性を強調しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Canvaの障害は、コンテンツ配信ネットワーク(CDN)の飽和と回復力に関する課題を浮き彫りにしています。これは、多くのユーザーが同時にサーバーにアクセスする際に一般的で、過負荷を引き起こします。提案された解決策として、階層型配信や事前加熱が挙げられますが、これらはしばしば不十分です。一方、BitTorrentのようなP2P(ピア・ツー・ピア)プロトコルは、海賊版や制御の懸念から、SpotifyやBlizzardのような企業がそれらを放棄する原因となっています。接続の制限や指数バックオフの使用など、効果的な負荷管理戦略は、これらの問題を軽減するために重要であり、高トラフィックを効率的に処理するための堅牢なインフラと戦略的計画の重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uvの優れた機能は、アドホックな環境を簡単に作成できることです" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uv%E3%81%AE%E5%84%AA%E3%82%8C%E3%81%9F%E6%A9%9F%E8%83%BD%E3%81%AF%E3%80%81%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%9B%E3%83%83%E3%82%AF%E3%81%AA%E7%92%B0%E5%A2%83%E3%82%92%E7%B0%A1%E5%8D%98%E3%81%AB%E4%BD%9C%E6%88%90%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%82%8B%E3%81%93%E3%81%A8%E3%81%A7%E3%81%99&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8813%E6%97%A5%E6%9C%88%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">私との通話をスケジュールしようとするのをやめてください</a></h2>
<ul>
<li>「新しいサービスの試用は、しばしば継続的なフォローアップやマーケティングメールを引き起こし、最初のアプローチが執拗な販売促進に変わることがあります。」</li>
<li>「販売プロセスは、多くの場合、特に大企業において、退屈で時間がかかり、製品が期待に応えず、サポートが限られていることがよくあります。」</li>
<li>「顧客はしばしばより良いオープンソースの代替案に切り替え、保持努力にもかかわらず元のサービスから静かに離れていく。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">反応</a></h3>
<ul>
<li>「小規模なスタートアップのオーナーは、大企業と取引する際に、不要なデモや価格比較、長い調達プロセスなどの課題に直面し、それが大企業に対する料金の増加につながります。販売プロセスはしばしば非効率的で、不要な会議や苛立たしい戦術が含まれ、透明性、率直なコミュニケーション、柔軟な選択肢の必要性を浮き彫りにしています。成功するアプローチは、統合が容易で顧客を喜ばせ、シンプルな価格モデルを提供するサービスを作成することにありますが、未読のドキュメントや非倫理的な販売戦術といった一般的な問題にもかかわらずです。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: 無料ゲームアセット</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">反応</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nlは、高品質で無料のゲームアセットを提供することで有名であり、特にゲーム開発や迅速なプロトタイピングに役立ちます。</li>
<li>「このプラットフォームは強い支持を得ており、ゲーム開発コミュニティへの貢献からケニーは「アセット・ジーザス」というニックネームを獲得しました。」</li>
<li>「無料のゲームアセットの追加リソースには、OpenGameArt.orgやItch.ioが含まれ、ロイヤリティフリーの音楽はKevin MacLeodやHeatly Brosのようなアーティストから見つけることができます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">「博士号のイラストガイド」</a></h2>
<ul>
<li>「イラスト付きのガイドは、新しい博士課程の学生に、博士号がどのように人類の知識の境界を拡大するかを説明するために使用されており、それは小さなへこみとして象徴されています。」</li>
<li>「印刷されたガイドの収益は、著者の息子の希少な病状に対する個人的なつながりに動機づけられ、遺伝性疾患の研究を支援します。」</li>
<li>「このガイドはクリエイティブ・コモンズのライセンスの下で提供されており、帰属を条件に共有が許可されており、複数の言語で利用可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">反応</a></h3>
<ul>
<li>「マット・マイトによる『博士号のためのイラストガイド』は、愛する問題を追求することと、博士号の旅における知識の継続的な探求の重要性を強調しています。」</li>
<li>「この議論は、学術界における課題、例えば出版のプレッシャーや研究において量を質よりも優先するリスクについて取り上げています。」</li>
<li>「このガイドは、個人の成長とキャリアの機会における博士課程の経験の価値を強調し、適切な指導教員の選択と学際的な研究の探求の重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">「なぜ私がCommon Lispを選んだのか」</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、コマンドラインインターフェース(CLI)アプリケーションの起動時間が遅いことや、コミュニティの関心が不足していると感じたことに対する不満から、ClojureからCommon Lispに移行しました。」</li>
<li>「Common Lispは、迅速に起動するスタンドアロンの実行ファイルを作成できる能力、Vimテキストエディタとの互換性、Windows、Mac、Linuxでのサポート、そして強力なコミュニティとエコシステムのために選ばれました。」</li>
<li>「著者は、Common Lispの利点を理解し、それを効果的に使用する方法に適応するために、新参者を支援するための自身の経験を共有しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">反応</a></h3>
<ul>
<li>「著者は、Common Lispの動的システムを強調しており、元のソースコードがなくても問題解決が可能であることを示し、その柔軟性と堅牢性を示しています。」</li>
<li>「SBCLは、Common Lispの実装であり、ソースコードが利用できない状況でも迅速な問題解決を可能にすることで称賛されています。」</li>
<li>「この議論では、特にリポジトリが失われた場合のバージョン管理の重要性と限界についても触れ、LispとClojureやJuliaのような言語との比較も含まれています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">AIの創業者たちは苦い教訓を学ぶことになる</a></h2>
<ul>
<li>「歴史的に、音声認識やコンピュータビジョンの分野で見られるように、一般的なAIアプローチは専門的なものを上回ってきました。リチャード・サットンの『The Bitter Lesson』は、人間のドメイン知識に依存するよりも、計算を使用する一般的な方法がより効果的であることを強調しています。この投稿は、AIの創業者が現在のモデルの限界を補うのではなく、モデルの改善を活用する製品を作成することに焦点を当てるべきであると示唆しており、これはより持続可能な戦略です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">反応</a></h3>
<ul>
<li>「AIスタートアップは、AIシステムが効果的に機能するために特定の情報と手順を必要とするため、コンテキストを提供するという基本的な課題に直面しています。- 成功するAIスタートアップは、必要なコンテキストを提供するためにETL(抽出、変換、ロード)プロセスに焦点を当て、トレーニングデータと検索機能の重要性を強調する可能性があります。- AI業界は、データ所有権のために大企業が支配するスマートフォンセクターと同様に進化するかもしれませんが、スタートアップはドメイン固有のモデルを開発し、複雑なシステム統合とデータ管理を管理することで成功することができます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">アーロン・スワーツとサム・アルトマン</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">反応</a></h3>
<ul>
<li>アーロン・シュワルツは、RSS、Markdown、Creative Commonsなどのプロジェクトに貢献した著名な技術の天才であり活動家でしたが、JSTORから学術記事をダウンロードしたことで法的な問題に直面しました。</li>
<li>「その投稿は、スワーツの活動家としての活動と、オープンAIでのサム・アルトマンの企業としての成功を対比し、テクノロジー業界における合法性と倫理についての疑問を提起しています。」</li>
<li>「この議論は、両者がテクノロジー文化に与えた肯定的な貢献に関する異なる視点と、個人と企業の間の法的扱いの格差を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">「Cがすべき明白なこと」</a></h2>
<ul>
<li>「Dlangコミュニティは、Dコンパイラ内にCコンパイラを統合し、ImportCとして知られる機能を提供しています。これは、現在C23にある標準Cの未解決の問題に対処するためです。- ImportCは、関数をコンパイル時に実行できるようにし、別々のビルドを必要とせずにコンパイル時の単体テストを容易にします。- また、.hファイルなしでの前方参照と宣言のインポートをサポートし、開発プロセスを簡素化します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">反応</a></h3>
<ul>
<li>「C言語のヘッダーファイルは、パブリックインターフェースとプライベートインターフェースを区別し、シンプルさと使いやすさを評価する開発者に好まれています。 - Rustの<code>cargo doc</code>のような最新のツールは、コードの重複なしにドキュメントとインターフェースを効率的に管理し、他の人々にとって魅力的です。 - これらの方法の選択は、多くの場合、個人の好み、プロジェクトのニーズ、チームのワークフローに依存します。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">「世界で最も暗く澄んだ空が産業メガプロジェクトによって危機にさらされている」</a></h2>
<ul>
<li>「ヨーロッパ南天天文台(ESO)は、チリのパラナル天文台の近くにAES Andesが提案している工業団地が、天文学研究に影響を及ぼす光害を引き起こす可能性があることを懸念しています。- パラナル天文台は、超大型望遠鏡(ELT)などのプロジェクトにとって重要であり、暗い空を保護することの重要性が強調されています。- ESOは、天文台の環境を保護するために工業プロジェクトの移転を提唱しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">反応</a></h3>
<ul>
<li>「チリでAES Andesが主導する産業メガプロジェクトは、風力と太陽光発電を利用して水素、電気、アンモニアを生産することを目指しており、世界で最も暗く澄んだ空に影響を与える可能性があります。」</li>
<li>批評家たちは、主要な望遠鏡サイトの近くに位置するこのプロジェクトが天文学的観測を妨げる可能性があると懸念を表明しており、プロジェクトを移転すべきかどうかの議論を引き起こしている。</li>
<li>「この状況は、経済的利益を主張する人々と環境保護を優先する人々の間で、産業開発と独自の自然資源の保護との間の対立を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">「悪いリンゴですが、それをVimで検索する6,500の正規表現です」</a></h2>
<ul>
<li>「「Bad Apple」ビデオは、テキストエディタVimを使用して検索クエリで再現され、6,500フレームのそれぞれが120x90の2進数グリッドとして表現されました。」</li>
<li>「Pythonはフレームを処理するために使用され、Vimでのパフォーマンスを向上させるために検索文字列を最適化するさまざまなアルゴリズムがテストされました。」</li>
<li>「このプロジェクトは、The Recurse Centerで行われた創造的な実験であり、検索パターンを循環させてビデオを再生するためにVimマクロを使用することを紹介しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Vimで6,500の正規表現(regexes)を使用して「Bad Apple」をアニメーション化するプロジェクトが活発な議論を引き起こし、創造性と技術的な腕前を示しました。」</li>
<li>「参加者は、任天堂エンターテインメントシステム(NES)で「Bad Apple」を実行したり、Vimマクロを利用したりするなど、類似のプロジェクトを共有し、アルゴリズムの課題や技術デモを強調しました。」</li>
<li>「会話では「Bad Apple」の文化的影響についても探求され、Touhouゲームの内容に関する議論が含まれ、多様な意見や興味が反映されていました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">「Adobe LightroomのAIリムーブ機能が、飛行中の鳥の写真にビットコインを追加しました」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Adobe LightroomのAIリムーブ機能が誤って鳥の写真にビットコインの画像を挿入し、写真撮影におけるAIの影響についての議論を引き起こしました。ユーザーはAIの「シマー」効果を批判し、元の写真を好む傾向があり、これはデジタル写真におけるクリップされたハイライトの管理やAIツールの限界といった課題を浮き彫りにしています。この出来事は、クリエイティブツールにおけるAIの役割やAI生成コンテンツの品質に関する広範な懸念を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">「マレンウェッグがWordPressの持続可能性チームを閉鎖し、反発を招く」</a></h2>
<ul>
<li>「WordPressの共同創設者であるマット・マレンウェッグが、WordPressのサステナビリティチームを解散し、コミュニティから大きな反発を招いている。」</li>
<li>「チーム代表のタイス・バイスがリーダーシップの問題を理由に辞任し、マレンウェグがチームが目標を達成していないと主張したことを受けて、チームは解散されました。」</li>
<li>「批評家たちは、マレンウェッグが当初チームの結成を支持していたため、偽善だと非難しており、解散はWordPress内の持続可能性イニシアチブの将来に対する懸念を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">反応</a></h3>
<ul>
<li>「マット・マレンウェッグはWordPressのサステナビリティチームを解散し、これによりWordPressのブランドとコミュニティへの影響について批判と懸念が生じました。」</li>
<li>「批評家たちは、マレンウェッグがWordPressに対して持つ大きな支配力を問題視し、ガバナンスの変更が必要である可能性を示唆しています。」</li>
<li>「解散したチームは、カーボンフットプリントプラグインのような取り組みに取り組んでおり、WordPressの持続可能性へのコミットメントやリーダーシップの安定性について疑問を投げかけています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">「2024年までのIPアドレス」</a></h2>
<ul>
<li>「ジェフ・ヒューストンによる記事は、IPアドレスに関する年次更新を提供しており、より大きなアドレス空間の必要性が予測されているにもかかわらず、IPv4からIPv6への移行が遅れていることに焦点を当てています。」</li>
<li>「それは、IPv4アドレスの枯渇、アドレス転送の役割、およびIPv6の採用における課題について議論し、IPv4アドレスの断片化と市場の動態を強調しています。」</li>
<li>この文章は、IPv6の割り当て傾向を調査し、地域ごとの違いや大規模な割り当ての影響に注目し、ネットワークの中立性や市場の統合を含むインターネットの未来に対する広範な影響について考察しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、IPv4と比較したIPv6アドレス空間の広大さを強調し、IPv6がはるかに多くのアドレスを提供することに注目しています。 - 大企業が過剰に大きなIPv6ブロックを受け取ることで、将来的な不足につながる可能性があるとして、非効率的な割り当て慣行について懸念が示されています。 - IPv6の採用における課題として、技術的な制限や企業がデバイスの直接接続を許可することへの消極性、IPv4の不足と市場価格の動向に関する継続的な問題が議論されています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="私との通話をスケジュールしようとするのをやめてください" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E7%A7%81%E3%81%A8%E3%81%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1%E3%82%92%E3%82%B9%E3%82%B1%E3%82%B8%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%81%97%E3%82%88%E3%81%86%E3%81%A8%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%AE%E3%82%92%E3%82%84%E3%82%81%E3%81%A6%E3%81%8F%E3%81%A0%E3%81%95%E3%81%84&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8812%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Makefile効果に注意</a></h2>
<ul>
<li>「&quot;Makefile効果&quot;は、エンジニアが新しいものをゼロから作成するのではなく、既存の複雑な設定(Makefileなど)をコピーして修正する慣行を指します。このアプローチは、継続的インテグレーション/継続的デプロイメント(CI/CD)設定やビルドシステムなど、さまざまなシステムで一般的であり、過度に複雑または設計が不十分なツールを示すことがあります。必ずしも否定的ではありませんが、Makefile効果は学習を妨げ、セキュリティを複雑にし、非効率的なデバッグにつながる可能性があり、設定可能性と使いやすさを考慮した思慮深いツール設計の必要性を浮き彫りにします。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">反応</a></h3>
<ul>
<li>「&quot;Makefile効果&quot;は、ツールの複雑さや使用頻度の低さが原因で、開発者がコードや設定を完全に理解せずにコピーして修正する傾向を説明しています。」</li>
<li>「この現象はプログラミングや設定作業全般に広がっており、開発者が時間と労力を節約するために既知の解決策を使用することで、メンテナンスが困難なコードにつながる可能性があります。」</li>
<li>「この議論は、テンプレートや既存のソリューションを使用することと、関与するツールやシステムについての深い理解を得ることのバランスを取る必要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">ポータルズとクエイク</a></h2>
<ul>
<li>「この記事は「Demystifying the PVS」シリーズの最初の記事で、ピクセルが複数回レンダリングされるオーバードローに対処するためのQuakeの事前計算された可視性システムに焦点を当てています。- Quakeは、ポータルカリングと潜在的可視セット(PVS)を使用して、世界をセルとポータルに分割し、レンダリングを最適化するために可視性を事前計算します。- 記事では、Quakeの可視性アルゴリズムをPythonで再実装したvis.pyのPortalクラスとLeafクラスを紹介し、リーフ間の可視性マトリックスの使用を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Quakeのレベルデザイナーは、ゲームのパフォーマンスを最適化するために「ヒント」ブラシや「エリアポータル」を利用しました。この技術は3Dグラフィックスの基礎となっています。 - PreyやPortalのようなゲームは、ゲームプレイのメカニクスとしてポータルを注目させましたが、この概念は初期の3Dグラフィックスからレンダリングに使用されています。 - Unreal Engine 1は最適化のためにゾーンを採用し、現代のエンジンであるUnreal Engine 5のようなものも、レンダリング効率を向上させるために同様の方法を使用し続けています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">「Phi-4のバグ修正」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ダニエル・ハンチェンは、マイクロソフトのPhi-4大規模言語モデル(LLM)のバグ、例えば文末の問題やチャットテンプレートのプロンプトを発見し、対処しました。彼はPhi-4をLlamaアーキテクチャに変換し、パフォーマンスを向上させ、修正を機械学習モデルのプラットフォームであるHugging Faceで共有しました。Phi-4を微調整するためのColabノートブックが利用可能で、修正によりいくつかのベンチマークでパフォーマンスが向上しましたが、他のベンチマークでは低下しました。Phi-4チームはこれらの改善を元のモデルに統合するために取り組んでいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">非常に間違った数学</a></h2>
<ul>
<li>「ある設計・建設会社がFacebookで数学の誤りを犯し、地球の半径を誤って4,333フィートと計算し、その結果、地球の円周をわずか5マイル強と大幅に過小評価しました。」</li>
<li>「誤りは、地球の実際の半径(約3,959マイル)を使用せずに弧の長さを計算したことに起因しています。」</li>
<li>「投稿は、外側の弧が内側の弧よりも1%未満長いことを強調し、空気抵抗の減少による飛行時間の短縮の可能性を示唆していました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">反応</a></h3>
<ul>
<li>「あるYouTubeのビルダーが、地球が平らであれば下げ振り線が平行になると誤って主張し、地球の曲率を誤解しましたが、これはそのような測定では無視できるものです。 - この議論は、大規模な概念を理解する際の直感の失敗を浮き彫りにし、平らな地球の理論、重力の誤解、飛行における地球の回転の影響に対処しました。 - 会話は、誤った信念の持続性と、確立された科学を拒否する人々に科学的概念を説明することの難しさをユーモラスに検討しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">ビルディング・ボーブル</a></h2>
<ul>
<li>「Baubleは、符号付き距離関数(SDF)を利用して複雑な形状やアニメーションを作成する3Dモデリングおよびレンダリングツールです。- 当初はGLSLシェーダーを生成する基本的なシステムでしたが、Baubleは3Dモデルのエクスポート、インタラクティブな編集、カスタムライティングなどの機能を含むように書き直されました。- 現在、このツールはウェブ埋め込み、インタラクティブなベクトル編集をサポートし、包括的なドキュメントを提供しているため、クリエイティブなプロジェクトや3Dデザインに興味のあるユーザーにとってアクセスしやすくなっています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">反応</a></h3>
<ul>
<li>ianthehenry.comに掲載されているプロジェクト、Building Baubleは、特にコーディングとグラフィックスにおけるプログラミングの魔法と楽しさを紹介することで、興奮を生み出しています。</li>
<li>このプロジェクトは、その創造性と詳細な記述が称賛されており、読者に未完のプロジェクトを再訪し、Janet(プログラミング言語)やGLSL(OpenGLシェーディング言語)などの新しい技術を探求するよう促しています。</li>
<li>「Safariでいくつかの技術的な問題があるにもかかわらず、このプロジェクトはその見事な実行と魅力的な開発ストーリーで称賛され、個人プロジェクトやRSSリーダーの使用についての議論を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">「ほぼすべてのバイナリ検索とマージソートは壊れている(2006年)」</a></h2>
<ul>
<li>「2006年に、ジョシュア・ブロックは、ジョン・ベントリーの『プログラミング・パールズ』で最初に指摘されたバイナリ検索アルゴリズムのバグを特定しました。このバグは、『low』と『high』が最大のint値を超えたときにオーバーフローが発生するというものでした。」</li>
<li>このバグは、長さが2^30以上の配列に影響を与えるもので、1980年代には稀でしたが、今日ではより一般的になっており、マージソートや他の分割統治アルゴリズムにも影響を及ぼしています。</li>
<li>「Blochは、問題を修正するために中間点を<code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>として計算することを推奨しており、エラーのないコードを書くことの難しさと徹底的なテストの必要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">反応</a></h3>
<ul>
<li>「多くのバイナリ検索やマージソートは、特に古い実装において、整数オーバーフローの問題を起こしやすいことが、2006年の記事で指摘されています。」</li>
<li>「この記事は、プログラミングにおいてエッジケースやハードウェアの制限を考慮することの重要性を強調しており、これは今日でも依然として重要です。」</li>
<li>「開発者は、そのようなバグを防ぐために組み込み関数やより大きな整数型を使用することが推奨されており、データ型や入力サイズに対する注意の必要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">「Go/TinyGoでAppleのFindMyネットワークを通じてデバイスを追跡する」</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystackは、OpenHaystackとMacless-HaystackをGo/TinyGoツールと共に使用することで、Appleのハードウェアを必要とせずに、Appleの「Find My」ネットワークを介して個人のBluetoothデバイスを追跡することを可能にします。</li>
<li>ユーザーは、Adafruit BluefruitボードやBBC Microbitのようなハードウェア上でTinyGoファームウェアを使用して独自のビーコンを作成できます。セットアップには、2要素認証(2FA)を備えたApple IDが必要です。</li>
<li>「このプロセスには、go-haystackツールのインストール、<code>haystack scan</code>のようなコマンドを使用してデバイスを特定すること、キーの生成、デバイスのフラッシング、そしてデバイスの可視性をウェブUIで確認するためにJSONファイルをmacless-haystackにアップロードすることが含まれます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">反応</a></h3>
<ul>
<li>「AppleのFindMyネットワークは、Go/TinyGoを使用してデバイスを追跡するために利用でき、Appleアカウントを必要とせずにネットワークを拡張する方法を提供します。」</li>
<li>「プライバシーの懸念はAppleの設計によって軽減されており、同社はユーザープライバシーを維持する強い評判を持っていますが、一部のユーザーは潜在的な監視に対して依然として警戒しています。」</li>
<li>「FindMyネットワークは2つの部分で動作します。Appleデバイスがアイテムを特定し、ユーザーデバイスが位置データをAppleにアップロードします。ユーザーが望む場合、この機能を無効にするオプションもあります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">「Vimの現状」</a></h2>
<ul>
<li>「2023年にVimの創設者であるBram Moolenaarが亡くなった後、Vimコミュニティはプロジェクトの継続的な開発を確保するために再編成され、現在はChristian Brabandtがメンテナーを務めています。- VimConf 2024では、チームが拡大し、Vimのウェブサイトの更新、セキュリティの管理、コミュニケーションチャネルの強化に焦点を当てていることが議論されました。- Vimはメンテナンスモードを維持し、コミュニティのニーズを優先し、新機能を慎重に統合しながら、Moolenaarが設立した慈善団体であるICCF Hollandを引き続き支援しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">反応</a></h3>
<ul>
<li>「長年のVimユーザーは、創設者であるBram Moolenaarの逝去を受けてエディターの将来について考えています。現在の安定性に満足している人もいれば、Neovimのような現代的な機能を持つ代替案を模索している人もいます。」</li>
<li>「NeovimはLuaスクリプティングのサポートと現代的な強化機能で注目を集めており、一部のユーザーはVimとNeovimの間の分裂があると感じてEmacsを検討しています。」</li>
<li>「ユーザー間の議論には、Treesitterのパフォーマンス、Language Server Protocol(LSP)のサポート、Visual Studio Code(VSCode)との比較などのトピックが含まれており、これらのエディタの柔軟性と安定性が強調されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">「ASTのフラット化とその他のコンパイラデータ構造(2023)」</a></h2>
<ul>
<li>「この投稿では、データ構造のフラッテン化について議論しています。これは、コンパイラが抽象構文木(AST)を最適化するために、ポインタの代わりにインデックスを使用した単一の配列を用いる技術です。この方法は、メモリの局所性を改善し、参照サイズを削減し、メモリ管理を簡素化することでパフォーマンスを向上させ、マイクロベンチマークで2.4倍の速度向上をもたらします。この技術は特にRustプロジェクトで使用されており、メモリ管理が容易になるなどのエルゴノミクス上の利点を提供し、さらなるパフォーマンス向上のためにバイトコードインタプリタと比較されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、パフォーマンスとメモリ効率を向上させるために、抽象構文木(AST)をフラットで連続した配列に格納することによって最適化することに焦点を当てています。」</li>
<li>「この方法はキャッシュの局所性を高め、メモリ管理を簡素化し、LispやZigコンパイラの技術と比較されます。」</li>
<li>「この会話では、歴史的な手法や他のプログラミング言語における類似の技術にも言及し、合成性や操作のしやすさのためにフラットなデータ構造の利点を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">「マーシャル・アックスブリッジBluetoothスピーカーのスマート機能を解除する」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、Marshall Uxbridge Bluetoothスピーカーの「スマート」機能を排除するための改造に焦点を当てており、デジタルI2S入力用のプリント基板(PCB)の設計などの技術的な側面を含んでいます。」</li>
<li>ユーザーは、良好な音質を達成するためのデジタル信号処理(DSP)の役割について議論しており、一部の人々はハードウェアの制限を補うためにその必要性を強調しています。</li>
<li>「会話では、スマートデバイスの改造の課題や、現代のPCB生産と部品の手頃さについても触れています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">OpenAIのボットがこの7人の会社のウェブサイトを『DDoS攻撃のように』圧倒した</a></h2>
<ul>
<li>「Triplegangersのeコマースサイトは、OpenAIのボットが65,000以上の製品ページをスクレイピングするために数万件のリクエストを行った結果、DDoSのような攻撃を受けました。サイトにはそのようなボットをブロックするための適切に構成されたrobots.txtファイルがなく、AWSのコストが増加し、データセキュリティに関する懸念が生じました。この事件は、AI企業がデータスクレイピングを行う前に許可を得ることの重要性を強調し、小規模企業にAIボットの活動を監視する警告となります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">反応</a></h3>
<ul>
<li>「OpenAIのボットが小規模企業のウェブサイトに過剰なトラフィックを引き起こし、分散型サービス拒否(DDoS)攻撃に似た状況を生み出し、AIボットがウェブサイトを圧倒する問題を浮き彫りにしました。」</li>
<li>Read the Docsのような企業は、ウェブクローラーを管理するために「robots.txt」を使用しているにもかかわらず、AIボットが大量のトラフィックを生成するという同様の課題を経験しています。</li>
<li>「この事件は、AI企業による攻撃的なデータスクレイピングからの保護とウェブアクセシビリティのバランスを取ることに関する継続的な議論を浮き彫りにしています。一部のボットが「robots.txt」を無視することで、小規模なサイト所有者にとって法的および財政的な問題が生じる可能性があります。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Makefile効果に注意" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Makefile%E5%8A%B9%E6%9E%9C%E3%81%AB%E6%B3%A8%E6%84%8F&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8811%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">新しいスーパーパワーを手に入れた</a></h2>
<ul>
<li>「あるRedditユーザーが、目を交差させて第三のきらめく画像を作り出すことで、「間違い探し」パズルの違いを簡単に見つける技術を発見しました。」</li>
<li>「この方法により、違いがより明確になり、ユーザーは練習後に新しいスキルや「スーパーパワー」を得たように感じました。」</li>
<li>「ユーザーはこの技術を他の人と共有し、目を交差させたときに作成される中央の画像に焦点を当てることで試してみるように勧めました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ステレオグラムを見るのに似た、両目を交差させて2つの画像の違いを見つける技術が、ゲーム機のハイスコアと無料のバータブを獲得するために使用されました。」</li>
<li>「この方法は、違いをきらめくまたは不安定な領域として強調し、その応用と課題、特に目の疲れや視力の問題についての議論を引き起こします。」</li>
<li>「会話は立体視や異なる分野での類似技術の使用など、関連するトピックに広がりました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">すべてのISBNを視覚化する</a></h2>
<ul>
<li>「Anna&#39;s Archive、最大のオープンライブラリは、すべてのISBNを視覚化して書籍のバックアップの進捗を追跡し、これまでにバックアップされた書籍はわずか16%であることを明らかにしました。」</li>
<li>視覚化のズーム機能、インタラクティブ性、使いやすさを向上させるために、$10,000の報奨金が提供され、上位3件の提出物に賞が与えられます。すべてのコードはオープンソースでなければなりません。</li>
<li>「このイニシアチブは希少書籍を保存するために重要です。なぜなら、アンナのアーカイブは最大のオープンな書籍メタデータのコレクションを保持しているからです。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Hacker Newsでの議論は、Anna&#39;s ArchiveからのISBN(国際標準図書番号)の視覚化に関するもので、データ表現を改善するためにヒルベルト曲線を使用するという提案が含まれています。」</li>
<li>「ユーザーは階層データの視覚化におけるISBNの有効性について議論し、代替案としてアメリカ議会図書館システムなどを提案しています。」</li>
<li>「この会話では、著作権で保護された資料をホストするAnna&#39;s Archiveの合法性と倫理、そしてプライバシーの懸念から賞金にMonero暗号通貨を使用することについても触れています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">「予測スコアカード、2025年1月1日」</a></h2>
<ul>
<li>著者は、2018年に行った自動運転車、ロボット工学、AI、機械学習、人間の宇宙旅行に関する予測についての年次更新を提供し、2026年から2036年の新しい予測を立てる計画を立てています。</li>
<li>「2024年におけるAIと自動運転車の大きな進展にもかかわらず、完全な自律性やAIによる人間の仕事の代替は依然として遠い未来の話であり、自動運転車には依然として遠隔での人間による監視が必要です。」</li>
<li>「有人宇宙飛行の進展は遅く、SpaceXのスターシップやNASAのアルテミスは遅延に直面している一方で、ブルーオリジンのニューグレンは打ち上げに近づいており、サブオービタル観光は限られた進展を示しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、ロドニー・ブルックスのAIとロボティクスに関する予測を検討し、特に自動運転車とAIの進展に焦点を当てています。批評家たちは、ブルックスの予測が曖昧で自己賛美的であると主張しており、特にウェイモの自動運転技術に関しては、人間の介入があるため完全に自律的ではないと指摘する人もいます。ブルックスは、AIとロボティクスに関する過剰な期待を抑えることを目指し、現実的なタイムラインと課題を強調していますが、議論はまた、自動運転技術の経済的な実現可能性とその雇用への影響も考慮しています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="新しいスーパーパワーを手に入れた" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E6%96%B0%E3%81%97%E3%81%84%E3%82%B9%E3%83%BC%E3%83%91%E3%83%BC%E3%83%91%E3%83%AF%E3%83%BC%E3%82%92%E6%89%8B%E3%81%AB%E5%85%A5%E3%82%8C%E3%81%9F&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8810%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">私は自分のコース交換サイトを閉鎖するか、退学させられるかの選択を迫られました</a></h2>
<ul>
<li>「JD Kaimというコンピュータサイエンスの学生が、ワシントン大学の学生間でのクラスのスポット取引を促進するためのアプリ、HuskySwapを開発しました。 - 当初はクラスプロジェクトとしての目的であったにもかかわらず、Kaimはアプリを公式の登録システムと統合しようとした際に大学から「違反通知」を受けました。 - この状況は賛否両論を呼び、一部の人々は大学の行動を批判し、他の人々はKaimに支援とアドバイスを提供しています。Kaimは将来の取り組みや就職の見通しについて楽観的な姿勢を保っています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">反応</a></h3>
<ul>
<li>「コース交換サイトの創設者は、ワシントン大学(UW)からの退学をちらつかせた最後通告を受けて、サイトを閉鎖せざるを得なかった。- 大学の要求に従ったにもかかわらず、大学は学生のアカウントに制限をかけ、最終学期の登録をブロックした。これは、報酬なしで大学のために同様のソリューションを開発しない限り解除されない。- 学生はこの状況を士気をくじかれるものと感じており、UWの指導部から公正な解決を求める一方で、法的助言も検討している。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">「ルイージ・マンジオーネのアカウントがスタック・オーバーフローで名前が変更されました」</a></h2>
<ul>
<li>「エヴァン・キャロルは、スタック・オーバーフローでルイジ・マンジオーネのアカウントが明確な理由もなく「user4616250」に改名されたことにより、彼のアイデンティティが消されていることを指摘し、クリエイティブ・コモンズ・ライセンスの下での帰属に関する懸念を提起しています。」</li>
<li>「キャロルのこの問題に対する調査は、スタック・エクスチェンジから1年間の禁止処分を受ける結果となり、彼はこれを報復的と捉えています。これは、マンジオーネを削除していないGitHubやLinkedInのような他のプラットフォームとは対照的です。」</li>
<li>「この状況は、スタック・エクスチェンジによる独自の立場を強調しており、いかなる犯罪でも有罪判決を受けていないマンジオーネの公正な扱いを求めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ルイジ・マンジオーネのスタック・オーバーフローアカウントが改名され、プラットフォーム上でのモデレーションと帰属権についての議論が巻き起こった。」</li>
<li>「批評家たちは、彼の名前を削除することは、適切な帰属を要求するクリエイティブ・コモンズ 表示-継承 (CC-BY-SA) ライセンスに違反する可能性があると主張しています。」</li>
<li>「この議論は、ユーザーコンテンツに対する企業の支配と、個人の権利や社会的正義に対するモデレーションの実践の影響についてのより広範な懸念にまで及んでいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Microsoft 365の値上げを支払う必要はありません</a></h2>
<ul>
<li>「Microsoft 365は、AIツールのCopilotの統合を理由に、サブスクリプション価格を約40%引き上げましたが、Copilotへの完全なアクセスには追加のサブスクリプションが必要です。- 顧客は、古い価格を維持するが公に宣伝されていない「Microsoft 365 Classic」プランを選択することで、値上げを回避できます。- この状況は、ユーザーインターフェースが消費者の選択を操作するように設計されている「ダークパターン」の使用を浮き彫りにし、透明性と消費者の権利に関する倫理的な懸念を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Microsoft 365の価格上昇により、ユーザーはOffice 2010のような古いバージョンやGoogle Docsのような無料サービスを検討するようになりました。これは、ソフトウェアに対して毎月の支払いをすることに対する懸念からです。 - 企業は、統合性と継続性のためにMicrosoft 365のようなサービスとしてのソフトウェア(SaaS)を利用し続けることを余儀なくされることが多いですが、高コストにもかかわらず、一部の企業は自己ホスティングを検討していますが、これは高価でリスクが伴う可能性があります。 - Microsoftは、サブスクリプションモデルにコミットしたくない人々に魅力的な、1台のPCに限定されたOffice 2024の一回購入オプションを提供しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">「ロサンゼルスの山火事で数千人が避難を余儀なくされ、NASA JPLが閉鎖」</a></h2>
<ul>
<li>「ロサンゼルス郡での山火事により、70,000人が避難し、400,000人の住民に影響を与える停電が発生し、1,000以上の建物が破壊され、2人の死亡が報告されています。- カリフォルニア州知事のギャビン・ニューサムは非常事態を宣言し、国家警備隊と消防士、囚人を含む人員を危機に対処するために派遣しました。- NASAのジェット推進研究所(JPL)は脅威にさらされており、緊急措置が講じられ、必要に応じて火星ミッションコントロールを移転するための緊急計画が立てられています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ロサンゼルスでの山火事により、大規模な避難とNASAのジェット推進研究所(JPL)の閉鎖が引き起こされ、事態の深刻さが浮き彫りになっています。」</li>
<li>「強風が消火活動を複雑にしており、消防署の予算削減が対応能力に影響を及ぼす可能性があることが懸念されています。」</li>
<li>「コミュニティは、寄付や支援を通じて火災の影響を受けた人々を積極的に支援しており、災害に直面した際の連帯を示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">「PDF内でプレイ可能なテトリスゲーム」</a></h2>
<ul>
<li>「現代のデスクトップブラウザのPDFエンジン、例えばPDFiumやPDF.jsは、十分な入出力機能を備えたJavaScriptをサポートしており、テトリスのような簡単なゲームを作成することができます。」</li>
<li>このプロジェクトは、いくつかの制限があるにもかかわらず、モノクロピクセルの注釈フィールドとキーボード入力用のテキスト入力ボックスを使用して、PDFスクリプトの多様性を示しています。</li>
<li>「PDFはASCII形式で利用可能であり、ユーザーはテキストエディタで開いたり、GitHubでソースコードを閲覧したりすることができます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">反応</a></h3>
<ul>
<li>「テトリスゲームがJavaScriptを使用してPDF内で開発され、PDFiumやPDF.jsのような最新のPDFエンジンの能力を示しています。- ゲームはピクセル表示に注釈フィールドを使用し、コントロールにはテキスト入力を利用していますが、印刷時やEvinceのような特定のPDFビューアでは機能しません。- このプロジェクトはPDFスクリプティングの柔軟性を示す一方で、PDF内でコードを実行することに関するセキュリティの懸念も提起しています。ソースコードはGitHubでアクセス可能です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">「セールスフォースは2025年にソフトウェアエンジニアをこれ以上採用しないとマーク・ベニオフが述べています」</a></h2>
<ul>
<li>「セールスフォースは2025年にソフトウェアエンジニアの採用を停止する計画であり、AIの進歩による生産性の30%向上を理由に挙げていますと、CEOのマーク・ベニオフが述べています。同社はAI製品であるエージェントフォースに注力し、AIの価値を顧客に伝えるための営業担当者の採用を増やす予定です。パンデミック中の過剰採用による最近のレイオフにもかかわらず、ベニオフは今後5年間の会社の成長を予想しており、日本ドリーミンやアーキテクトドリーミンなどのイベントが控えています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">反応</a></h3>
<ul>
<li>「セールスフォースのCEOであるマーク・ベニオフは、2025年にソフトウェアエンジニアの採用を凍結し、AI駆動の生産性とコスト管理に注力することを発表しました。」</li>
<li>「この決定は、2023年初頭の採用凍結とレイオフに続くもので、株主の圧力に影響されており、SalesforceのAI製品のマーケティング戦略と見なされています。」</li>
<li>「AIによる生産性の30%向上という主張にもかかわらず、懐疑的な見方が続いており、SalesforceはAI製品を促進するために営業チームを拡大する計画を立てている。これにより、AIが人間の仕事を代替する役割についての疑問が生じている。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">「Ubuntu Linuxの主要な人物の一人であるスティーブ・ランガセックが亡くなりました」</a></h2>
<ul>
<li>「スティーブ・ランガセック氏は、特にDebianとUbuntuにおいて著名なLinuxコミュニティの貢献者であり、2025年1月1日に45歳で亡くなりました。- ランガセック氏は、システム管理、ソフトウェア開発、パッケージメンテナンスにおける重要な貢献で知られ、Linux-PAM、Samba、OpenLDAPといったプロジェクトに影響を与えました。- 彼のリーダーシップ、メンターシップ、オープンソースの原則への献身は高く評価され、マーク・シャトルワースやダスティン・カークランドのような著名な人物からもその技術的洞察力と精神が称賛されました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">反応</a></h3>
<ul>
<li>「スティーブ・ランガセック氏、Ubuntu LinuxとDebianの著名な貢献者が、ステージ4の結腸がんのため45歳で亡くなりました。彼の死は、早期の医療検査の重要性とそれにアクセスする際の困難についての議論を引き起こしています。技術コミュニティは、彼の広範な知識と支援的な性格を思い出しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">「ファクトリオ ブループリント ビジュアライザー」</a></h2>
<ul>
<li>「新しいウェブサイトが開発され、ベクターグラフィックス(SVG)を使用してFactorioの設計図を視覚化できるようになりました。これにより、ユーザーは設計図を巧みにインポートおよび修正することができます。このツールはFactorio 2.0とFactorio: Space Ageをサポートしており、PythonからJavaScriptに移植されたことでパフォーマンスが向上しています。ユーザーは描画設定を調整し、テキストから画像生成やペンプロッティングにこのツールを利用することができ、貢献やフィードバックが奨励されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ファクトリオ・ブループリント・ビジュアライザーというファンが作成したウェブサイトが、ファクトリオ2.0とスペースエイジDLCをサポートするように更新され、ユーザーが描画スタイルを変更できるようになりました。」</li>
<li>「プロジェクトはパフォーマンスを向上させるためにPythonからJavaScriptに書き直され、作成者はバグや機能のアイデアに関するフィードバックを受け付けています。」</li>
<li>「ビジュアライザーはネイティブにモッドをサポートしていませんが、モッドビルディングを追加することでカスタマイズ可能であり、コミュニティは引き続きゲームに積極的に関与しています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="私は自分のコース交換サイトを閉鎖するか、退学させられるかの選択を迫られました" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E7%A7%81%E3%81%AF%E8%87%AA%E5%88%86%E3%81%AE%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%82%B9%E4%BA%A4%E6%8F%9B%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%83%88%E3%82%92%E9%96%89%E9%8E%96%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%8B%E3%80%81%E9%80%80%E5%AD%A6%E3%81%95%E3%81%9B%E3%82%89%E3%82%8C%E3%82%8B%E3%81%8B%E3%81%AE%E9%81%B8%E6%8A%9E%E3%82%92%E8%BF%AB%E3%82%89%E3%82%8C%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%889%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">「大規模で確立されたコードベースにおけるエンジニアのミス」</a></h2>
<ul>
<li>「大規模で確立されたコードベースで作業することは、しばしば何百万行ものコードを含み、数百人のエンジニアが関与するため、ソフトウェアエンジニアにとって大きな課題をもたらします。 - よくある間違いは一貫性の欠如であり、エンジニアが既存のコードパターンを無視して機能を孤立して実装することで、メンテナンスの問題を引き起こし、将来の改善を妨げる可能性があります。 - 大規模なコードベースで効果的に作業するためには、エンジニアは既存のパターンを調査し、コードベースの生産への影響を理解し、依存関係に注意を払い、不要なコードを慎重に削除して品質と価値を維持する必要があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">反応</a></h3>
<ul>
<li>「大規模で確立されたコードベースのエンジニアは、しばしば一貫性の欠如や文書化されていない慣行に直面し、個人のコード品質と文書化に焦点を当てる必要があります。特に既存のコードベースが一貫していない場合、改善とローカルの一貫性の維持をバランスさせることが重要です。広範なチームと連携することで、慣行を整合させることができます。最終的な目標は、コードベースの機能性と保守性を向上させることであり、既存のパターンに対する実用性と適応が求められます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">「マジック/トラジックなメールリンク：それだけを唯一の選択肢にしないでください」</a></h2>
<ul>
<li>「マジックリンクは、メールリンクを介してパスワード不要のログイン方法を提供し、セキュリティを強化しますが、メールの遅延や複数デバイスの使用により不便になることがあります。」</li>
<li>「彼らは、ユーザーが職場のデバイスで個人のメールにアクセスすることを促すことによってセキュリティリスクを引き起こす可能性があり、ワンタイムパスワード(OTP)などの代替手段の必要性を強調しています。」</li>
<li>「ユーザーエクスペリエンスを向上させるために、特に技術に精通したユーザーには、パスキーがより柔軟で安全なオプションとして推奨されます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">反応</a></h3>
<ul>
<li>「認証に使用されるマジックリンクは、メールの問題により信頼性の問題に直面しており、ユーザーをパスワードとは異なり法的に強制される可能性のある生体認証に押しやる可能性があります。- パスキーはマジックリンクのより安全でユーザーフレンドリーな代替手段として提案されていますが、その採用はまだ進行中で、多くのサービスがまだ実装していません。- 認証方法におけるセキュリティと使いやすさのバランスを取る議論は活発であり、最適な解決策を見つけることの課題を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">「1,000行でのオペレーティングシステム – 序章」</a></h2>
<ul>
<li>この本は、読者がゼロから小さなオペレーティングシステムを構築する過程を案内し、コンテキストスイッチング、ページング、ファイル操作などの基本的な機能をC言語で約1,000行のコード内でカバーしています。</li>
<li>「それは、新しいデバッグ技術の学習を強調しており、特にブートプロセスやページングのような課題に対して、GitHubでダウンロード可能な例を提供しています。」</li>
<li>「この本はCC BY 4.0の下でライセンスされており、コードはMITライセンスの下で提供されています。前提条件として、C言語とUNIX系環境に精通していることが求められます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">反応</a></h3>
<ul>
<li>『1,000行で作るオペレーティングシステム』は、Cに限定されず、任意のプログラミング言語を使用してゼロからオペレーティングシステムを作成する方法を読者に指南する本です。</li>
<li>この本は、伝統的なUNIXのような構造を避けながら、OSの重要な要素を強調し、魅力的で創造的なプロジェクトを目指しています。</li>
<li>それは寄稿とフィードバックを求め、Markdown形式でコンテンツを提供し、OS開発の学習と実験に役立つ貴重なリソースとして機能します。</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">「クラウドで8ドル未満で512ビットのDKIMキーを解読する」</a></h2>
<ul>
<li>「トップ100万のウェブサイトのSPF(Sender Policy Framework)、DKIM(DomainKeys Identified Mail)、およびDMARC(Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance)レコードの調査により、1,024ビット未満の1,700以上の公開DKIMキーが不安全と見なされることが明らかになりました。 - 研究者たちは、PythonとCADO-NFSを使用して、クラウドサーバー上で8ドル未満でredfin.comの512ビットのDKIMキーを解読し、短いキーの脆弱性を示しました。 - この研究は、Yahoo Mail、Mailfence、Tutaのように妥協された署名を受け入れたプロバイダーがあるため、メールプロバイダーが1,024ビット未満のキーを持つDKIM署名を拒否する必要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">反応</a></h3>
<ul>
<li>「512ビットのDKIM(DomainKeys Identified Mail)キーを解読することは、現在ではクラウドサービスを使用して8ドル未満で可能となり、時代遅れの暗号化手法の脆弱性を浮き彫りにしています。」</li>
<li>「この議論は、より強力なDKIMキーの必要性と、セキュリティと使いやすさのバランスを取ることの課題を強調しています。多くのシステムが依然として古いキーに依存しており、重大なセキュリティリスクをもたらしています。」</li>
<li>「この会話は、メールセキュリティに関する広範な影響と、進化する脅威から守るための最新基準の緊急性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">「マイクロソフトは、注意力のない検索者を欺くためにBingをGoogleのように偽装している」</a></h2>
<ul>
<li>「マイクロソフトは、Bingの外観をGoogleのインターフェースに似せるように変更していると報じられており、ユーザーが意図せずにBingを使用する可能性がある。- この戦略は、検索エンジン業界でのGoogleの大きな市場シェアに対抗するマイクロソフトの課題を浮き彫りにしている。- 批評家は、この戦術が本物のユーザー体験を提供することよりも、マイクロソフトのビジネス目標を優先している可能性があると指摘している。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">反応</a></h3>
<ul>
<li>「マイクロソフトは、ユーザーがBingで「Google」を検索した際に、Bingの外観をGoogleに似せるように変更し、Googleのブランド認知を活用しています。」</li>
<li>「この戦術は物議を醸しており、ある人々はそれを欺瞞的と見なし、他の人々は違いに気づかないかもしれないユーザーを保持するための戦略的な動きと見なしています。」</li>
<li>「法律の専門家は、Googleが訴訟を起こす可能性があるものの、明確な商標侵害がない場合に欺瞞を証明することは難しいと指摘しており、これは検索エンジン市場におけるMicrosoftの競争戦略を浮き彫りにしている。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">キャリアで初めて解雇され、1年で2回も</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、1年の間に2回解雇された経験を共有し、元雇用主との良好な関係を維持し、就職活動に備えることの重要性を強調しています。 - 潜在的な解雇の兆候として、会社のビジョンの欠如、気を散らす要因、製品の使用率の低下、突然の会社の会議が挙げられ、従業員は警戒を怠らないようにするべきだと示唆しています。 - 解雇された人へのアドバイスとして、履歴書の更新、失業手当の申請、LinkedInやネットワーキングの活用、ビジネスモデルの理解、雇用を超えた自己価値の維持が挙げられています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">反応</a></h3>
<ul>
<li>「著者は、1年の間に2回の解雇を経験したことから、応募者追跡システム(ATS)からの反応率を向上させるために、シンプルで線形の履歴書フォーマットを使用することの重要性を強調しています。- ATSはしばしば現代的な履歴書フォーマットを誤解し、それが就職活動の結果に悪影響を及ぼす可能性があります。この問題を軽減するためには、履歴書を簡素化し、役割の責任に焦点を当てることが有効です。- ネットワーキング、良好な関係の維持、多様なスキルセットの構築は、厳しい雇用市場におけるキャリアの安定性と安全性を確保するための重要な戦略です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">フィジェット</a></h2>
<ul>
<li>「Fidgetは、特に暗黙の表面のための大規模な数学的表現を扱うために設計されたRustベースのライブラリで、結合や交差のような操作をサポートするコンパクトなものです。- ライブラリは3つの層に構造化されており、フロントエンド(スクリプトをバイトコードに変換)、バックエンド(効率的に式を評価)、デモがあり、SIMD(単一命令、複数データ)と自動微分をサポートしています。- Fidgetは現在、MPL 2.0ライセンスの下でGitHubで公開されており、将来的にはGPU統合とメッシュの改善が計画されており、ユーザーによる探求と開発を奨励しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">反応</a></h3>
<ul>
<li>「フィジェットは、マット・キータによるプロジェクトで、データ構造、アルゴリズム、コンパイラ、グラフィックスなど、コンピュータサイエンスの多様な分野を探求し、3DプリンティングやCAD(コンピュータ支援設計)などの分野での応用の可能性に関心を集めています。」</li>
<li>「異なるデータ表現のためにSTEP(製品モデルデータ交換標準)エクスポートをサポートしていませんが、Fidgetは他の機能を提供し、Rust用のスクリプト言語であるRhaiのバインディングを含んでいます。」</li>
<li>「このプロジェクトは、クリエイティブなコーディングの取り組みや議論を刺激し、その多様性と技術コミュニティにおける革新的な可能性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">「サーボ復活: 2023-2024」</a></h2>
<ul>
<li>「Igaliaは、2023年1月にMozillaによって最初に作成された実験的なブラウザエンジンであるServoプロジェクトのメンテナンスを引き継ぐことで、プロジェクトを活性化しました。- 重要な進展には、依存関係のアップグレード、継続的インテグレーション(CI)とツールの強化、コミュニティサポートの拡大、AndroidとOpenHarmonyのサポート追加が含まれます。- プロジェクトは24,500ドル以上の寄付を集めており、競争や資金調達といった課題にもかかわらず、将来的にはRustアプリケーションのデフォルトのウェブエンジンとなり、フル機能のウェブブラウザを開発することを目指しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Servoというブラウザエンジンは、更新を受けて復活を遂げており、現在はOpen CollectiveやGitHubのスポンサーを通じて寄付を受け付けています。- Servoの重要な貢献者であるIgaliaは、Chromiumの開発にも関与しており、多様なブラウザエンジンの重要性を強調しています。- Mozillaが開発を中止するなどの過去の挫折にもかかわらず、ServoはRustでの書き直しの利点についての議論や将来の資金調達への期待とともに、依然として活動を続けています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">「多作なボイスフィッシングクルーの一日の生活」</a></h2>
<ul>
<li>「AppleとGoogleは電話詐欺について警告を発していますが、「Crypto Chameleon」と呼ばれるグループが彼らのサービスを悪用してフィッシング攻撃を行い、暗号通貨投資家のトニーのような被害者に多大な財政的損失をもたらしています。トニーは470万ドルを失いました。」</li>
<li>「フィッシング集団は、認証ページを模倣するフィッシングキットや偽のAppleサポートコールを含む高度な手法を使用し、詐欺を実行するためにCaller、Operator、Drainer、Ownerといった役割を持っています。」</li>
<li>「内部の裏切りにもかかわらず、これらのサイバー犯罪グループはTelegramやDiscordのようなプラットフォームで繁栄し続けており、特に暗号通貨資産を持つ裕福な個人を標的にしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">反応</a></h3>
<ul>
<li>「オハイオ州の田舎にあるガソリンスタンドが、音声フィッシング詐欺の被害に遭いました。詐欺師たちは偽の発信者IDを使って、電話でクレジットカードの支払いを求めるためにスタンドを装いました。この事件は、自動化ツールの使用によってこのような詐欺が増加する可能性を示しており、セキュリティ対策の改善が必要であることを強調しています。オンライン詐欺を暴くことで知られるサイバーセキュリティジャーナリストのブライアン・クレブスは、Akamaiが彼のサイトへのDDoS保護を停止した際に困難を経験し、Googleがサポートを提供することになりました。これは、サイバーセキュリティの課題が続いていることを浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">「Streets GL – 3D OpenStreetMap」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Streets GLは、ユーザーが詳細な3Dマップを探索できる3D OpenStreetMapプロジェクトですが、一部のユーザーはOSMデータが古く、橋のような特定の機能に問題があると指摘しています。」</li>
<li>ユーザーは、より速い読み込みのためにCloudflareを使用すること、建物データを更新すること、視覚体験を向上させるために標高データを統合することを含む改善を提案しました。</li>
<li>「このプロジェクトは、GPSトラック用のGPXおよびFITファイルのアップロードをサポートしており、キーボードとマウスの操作を通じて地図と対話することができます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">「さようならWindowsゲーム？SteamOSが正式にSteam Deckを超えて拡大」</a></h2>
<ul>
<li>「レノボのLegion Go Sは、公式に「SteamOSで動作する」最初の非Valveデバイスとなり、ゲーミングPCにおけるWindowsからの大きな転換を示しています。」</li>
<li>「デバイスのSteamOSバージョンは、Windowsバージョンの価格が730ドルであるのに対し、500ドルから始まるため、より手頃な価格になります。」</li>
<li>「Valveの計画であるSteamOSのベータ版を個人インストール用にリリースすることは、PCゲームにおけるWindowsの支配に挑戦し、Linuxベースのゲームへのより広範なシフトを促進する可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">反応</a></h3>
<ul>
<li>SteamOSはSteam Deckを超えてその影響力を拡大し、ゲーミング愛好者にとってWindowsの信頼できる代替手段として自らを提示しています。</li>
<li>「Protonという互換レイヤーの使用により、ほとんどのゲームがLinux上で効率的に動作しますが、カーネルレベルのアンチチートシステムを持つ一部のマルチプレイヤーゲームでは問題が発生する可能性があります。」</li>
<li>「HeroicやLutrisのようなツールが異なるプラットフォームからのゲームへのアクセスを簡素化する中、SteamOSはコンソールのようなスムーズな体験を提供し、より多くのデバイスが採用するにつれて、ゲーム分野におけるWindowsの支配に挑戦する可能性があります。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「大規模で確立されたコードベースにおけるエンジニアのミス」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E5%A4%A7%E8%A6%8F%E6%A8%A1%E3%81%A7%E7%A2%BA%E7%AB%8B%E3%81%95%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%89%E3%83%99%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%AB%E3%81%8A%E3%81%91%E3%82%8B%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%83%8B%E3%82%A2%E3%81%AE%E3%83%9F%E3%82%B9%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%888%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">「どのようにしてLLMでプログラムするか」</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、大規模言語モデル(LLM)をプログラミングのワークフローに統合し、オートコンプリート、検索、チャット駆動型プログラミングのようなタスクに役立つと感じています。」</li>
<li>「彼らは、反復作業を自動化し、プログラミングの効率を向上させることで生産性を高めることを目的とした、Goプログラミング用の統合開発環境(IDE)であるsketch.devというツールを開発しています。」</li>
<li>LLMはコードの草案を生成したり、試験形式の質問に対応したりするのに効果的ですが、時折エラーを起こすことがあります。また、より専門的なコードや包括的なテストを可能にすることで、プログラミングにおけるトレードオフを変化させます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">反応</a></h3>
<ul>
<li>「大規模言語モデル(LLM)は、生産性を向上させるために新しいアイデアの草案作成やオートコンプリート、チャット駆動型プログラミングのようなタスクを実行する際に、一部のソフトウェアエンジニアによって認識されています。- 一部の開発者はLLMが提供する効率性を評価していますが、特に複雑または新規の問題に対する効果については懐疑的な人もいます。- この議論は、反復的なタスクにLLMを採用することを受け入れる人々と、従来の方法を好む人々の間での開発者の間の分裂を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">NvidiaのプロジェクトDigitsは「個人用AIスーパーコンピュータ」です</a></h2>
<ul>
<li>NvidiaはCES 2025で、GB10 Grace Blackwell Superchipを搭載したGrace Blackwellハードウェアプラットフォーム上に構築されたコンパクトな「パーソナルAIスーパーコンピュータ」であるProject Digitsを発表しました。</li>
<li>「このデバイスは、AI研究者、データサイエンティスト、学生に適した最大1ペタフロップの性能を提供し、最大2000億のパラメータを持つモデルを処理できます。」</li>
<li>「3,000ドルで販売されるProject Digitsは5月に発売され、WindowsまたはMacのPCに接続でき、NvidiaのLinuxベースのDGX OSで動作します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">反応</a></h3>
<ul>
<li>「NvidiaのProject Digitsは、3,000ドルで販売される『パーソナルAIスーパーコンピュータ』で、1 PFLOP(ペタフロップ)のFP4コンピュートを持つBlackwell GPU、128GBの統合DDR5Xメモリ、20のARMコア、スタッキング用のConnectXを備えています。 - これはスタートアップや愛好家を対象としており、クラウドAIソリューションに対するローカルな代替手段を提供し、AI開発と推論タスクのためのメモリ容量と効率に焦点を当てています。 - デバイスはUbuntuをベースにしたNvidiaのDGX OSで動作し、ローカルAIコンピューティングのゲームチェンジャーとなる可能性があると考えられています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">「正規表現でのミニマックスチェスエンジン」</a></h2>
<ul>
<li>「ニコラス・カリーニは、84,688の正規表現を使用して有効なチェスの動きを実行するチェスエンジン「Regex Chess」を開発し、正規表現の非伝統的な応用の可能性を示しました。- このエンジンは、スタック操作、変数処理、条件実行のための独自の命令セットを備えた正規表現CPUのように機能し、並列的な動きの生成をサポートしています。- Regex Chessは、擬似合法な動きを評価しスコアリングするために簡略化されたミニマックス探索を採用しており、正規表現の能力を創造的に探求していることを強調しています。コードはGitHubで公開されており、一般に閲覧可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ニコラス・カリーニは、正規表現を使用してミニマックスチェスエンジンを開発し、チェスのような複雑なタスクを処理する正規表現の能力を示しました。このプロジェクトは、ポーンの昇格やaファイルの移動に関する問題などのバグがあるにもかかわらず、型破りなプログラミングチャレンジの教育的かつ娯楽的な側面を示しています。このエンジンの2プライ検索は、時折メイトイン1の脅威を回避できないことがあり、その限界を示すと同時に革新的なアプローチをも示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">ジグのコンタイムは非常に優れている</a></h2>
<ul>
<li>「スコット・レディグは、メタプログラミングを可能にし、コンパイル時にコードを実行できるようにすることで生産性を向上させるZigの「comptime」機能を探求しています。彼は「comptime」の6つの視点を提供し、そのコードの読みやすさとデバッグの簡素化能力を強調し、ジェネリクス、部分評価、コード生成と比較しています。レディグは、Zigの「comptime」は強力でありながらシンプルであると結論付け、Zigの公式リソースと標準ライブラリを通じてさらなる探求を推奨しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Zigのコンパイル時プログラミング(comptime)は、その効率性で知られており、ジェネリクス、複雑なデータ初期化、ターゲット固有のコード生成といった機能を可能にしています。批評家は、Lispのマクロに似た誤用、パラメトリシティの破壊、再帰的なジェネリック型やコンパイル時計算中の型チェックの課題などの潜在的な問題を指摘しています。これらの懸念にもかかわらず、Zigのシンプルさとコンパイル時実行は大きな利点と見なされており、そのメタプログラミング機能をRustのエコシステムと統合することに興味を持つ人もいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidiaが次世代のRTX 5090およびRTX 5080 GPUを発表</a></h2>
<ul>
<li>「NvidiaはCESで次世代のRTX 50シリーズGPUを発表し、高級モデルのRTX 5090とRTX 5080をそれぞれ$1,999と$999で提供します。- RTX 5090は32GBのGDDR7メモリと21,760のCUDAコアを搭載し、前モデルのRTX 4090の2倍の速度を提供します。一方、RTX 5080は16GBのメモリを備え、RTX 4080の2倍の速さです。- このシリーズは新しいDLSS 4技術を導入し、パフォーマンスと画質を向上させ、3月からノートパソコン向けに利用可能になります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">反応</a></h3>
<ul>
<li>NvidiaはRTX 5090とRTX 5080 GPUを発表しました。RTX 5090は32GBのGDDR7メモリと575Wの熱設計電力(TDP)を備えており、消費者向けAIワークロードを対象としています。</li>
<li>「RTX 5080はハイエンドゲーミング向けに設計されており、RTX 5090に比べてメモリが少ない分、より手頃なオプションを提供します。」</li>
<li>「これらのGPU、特にAIアプリケーション向けの高い需要は、暗号通貨の採掘によって引き起こされた以前の不足を思い起こさせるような、供給問題を引き起こす可能性があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Meta AIを使用したら、今ではInstagramが私の顔を使って私にターゲットを絞った広告を表示しています。</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">反応</a></h3>
<ul>
<li>「あるRedditユーザーがMeta AIの「imagine me」機能を使用した後、自分の顔が登場するInstagram広告を体験し、パーソナライズされた広告に関する懸念が高まりました。この出来事は、映画『マイノリティ・リポート』と比較されるほどの広告のパーソナライズのレベルについての議論を引き起こし、革新的と見るか侵害的と見るかで意見が分かれました。この議論は、広告におけるAIのプライバシー問題と倫理的影響を浮き彫りにし、個人データを保護するためのより厳しい規制を求める声が上がっています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">「NYC混雑料金トラッカー」</a></h2>
<ul>
<li>「混雑料金トラッカーは、ブラウン大学のエミリー・オスター教授の監督の下、ベンジャミンとジョシュア・モーシェスによるプロジェクトで、ニューヨークの混雑料金に焦点を当てています。- プロジェクトにはウェブスクリプトとスタイルシートが含まれており、情報を提示するための包括的なデジタルアプローチを示しています。- ウェブページは検索エンジン最適化(SEO)が施されており、見つからないコンテンツを処理するための404エラーページが含まれています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">反応</a></h3>
<ul>
<li>「NYCの混雑料金政策は、交通渋滞を緩和し、交通機関の改善のための収益を生み出すことを目的としています。」</li>
<li>一部の人々は即座に利益を観察しますが、天候や休日の旅行のような変数のためにその効果を評価するのは時期尚早だと主張する人もいます。</li>
<li>「批評家たちは、タクシーやライドシェアの料金が変わらないことや、公共交通機関の強化が必要であることが依然として重要な懸念事項であると指摘しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">「ブレンダー製作の作品がゴールデングローブ賞を受賞したのは初めて」</a></h2>
<ul>
<li>「ラトビアの監督ギンツ・ジルバロディスのインディーアニメーション『Flow』が、ゴールデングローブ賞の最優秀アニメーション作品賞を受賞し、インディペンデント映画にとって重要な成果を強調しました。- 『Flow』は、無料ソフトウェアのBlenderを使用して、わずか370万ドルの予算で制作され、大手スタジオ作品と競い合い、アニメーションの民主化を示しました。- この映画の勝利は、国際的な作品に対するゴールデングローブ賞の包括性の高まりを反映しており、アニメーション作品のオスカー競争に影響を与え、ディズニーの伝統的な支配に挑戦する可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Blenderで制作された作品がゴールデングローブ賞を受賞し、オープンソースソフトウェアのマイルストーンとなり、そのプロフェッショナルな使用準備に対する認識に挑戦しています。- その映画はストーリーテリングとビジュアルで注目され、ラトビアで人気を博し、他のアニメーション受賞作と比べて低予算であることが際立っています。- BlenderのEEVEEエンジンを活用したこの映画の成功は、アニメーション業界へのBlenderの潜在的な影響と多様な制作環境でのその能力についての議論を巻き起こしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">「私は四半世紀ごとに人生を生きています」</a></h2>
<ul>
<li>「2000年1月5日、スティーブ・ジョブズはMacworld Expoで、Appleのアイルランド・コークに拠点を置くエンジニアの重要な貢献を受けて、Mac OS XのAquaユーザーインターフェースとDockを紹介しました。」</li>
<li>そのエンジニアは、以前DragThingで働いており、Bas OrdingのプロトタイプをDockの機能的なコードに変えるのに重要な役割を果たしましたが、最終的には転居のプレッシャーで辞職しました。</li>
<li>「アップルを退社した後、そのエンジニアはDragThingとPCalcを復活させ、それらは引き続き人気を博しており、未署名の秘密保持契約(NDA)が手元にあることを発見しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、AppleのDock開発について述べており、スティーブ・ジョブズの風変わりで秘密主義的な性格を強調しています。彼は、見せかけを維持するために従業員をアイルランドとアメリカの間で飛行させたことも含まれています。」</li>
<li>「大きな努力にもかかわらず、オフィスの場所に関連する問題のためにプロジェクトは最終的に中止されました。」</li>
<li>「物語はまた、ジョブズの物議を醸す決定、現在のテクノロジーリーダーと比較した彼の遺産、そしてキャリアパスやテクノロジー業界における年齢差別といったより広範なテーマにも深く掘り下げています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">三連作提案</a></h2>
<ul>
<li>「アレクサンダー・ペトロスとカーソン・グロスによるトリプティック提案は、フォームでPUT、PATCH、DELETEなどの追加のHTTPメソッドをサポートすることにより、HTMLのネットワークリクエスト処理能力を向上させることを目的としています。」</li>
<li>「提案には、フォームを使用せずにHTTPリクエストを行うボタンを有効にし、部分的なページの置き換えを可能にすることも含まれており、HTMLをRESTの原則により近づけることが含まれています。」</li>
<li>「これらの提案はBig Sky Dev Conで紹介され、GitHubのTriptych Polyfillに詳細が記載されています。これらの強化をサポートするために、fetchおよびナビゲーション仕様の更新が進行中です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">反応</a></h3>
<ul>
<li>「アレックス・ペトロスの三部作提案は、HTMXの概念をHTML仕様に組み込むことを目指しており、HTMLがPUTやDELETEのようなHTTPメソッドを扱えるようにすることを目的としています。」</li>
<li>「この提案はWeb Hypertext Application Technology Working Group(WHATWG)から好意的なフィードバックを受けていますが、ChromeやSafariなどの主要なブラウザによる採用はまだ不確定です。」</li>
<li>「このイニシアチブは、HTMLの機能を強化することでJavaScriptへの依存を減らし、RESTful APIとハイパーメディア駆動のウェブに関する広範な議論に貢献することを目的としています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – Half-LifeエンジンとMorrowindエンジンの不吉な結合</a></h2>
<ul>
<li>「新しい無料のオープンソースのゲームエンジンが開発中で、UnrealやSourceのような人気のあるエンジンに似ており、オープンワールドストリーミングをサポートしています。このエンジンは最新のハードウェアに最適化されており、高いパフォーマンスを提供しますが、まだ本番使用には準備が整っていません。開発者はこのエンジンを使用していくつかの大規模なプロジェクトを完了する予定ですが、現在の名前は一時的なものである可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Tramway SDKは、Half-LifeとMorrowindのゲームエンジンを統合して、低予算のオープンワールドストリーミングゲームエンジンを作成するプロジェクトであり、無料でオープンソースです。- 現代のハードウェアに最適化されているものの、Tramway SDKはまだ本番使用には準備が整っていませんが、古いハードウェアをサポートすることでソフトウェアの膨張と環境への影響を軽減することを目指しています。- MITライセンスの下で提供されているこのプロジェクトは、レトロな美学とインディーゲーム開発の可能性が評価されており、制作者はフィードバックと進捗の更新を歓迎しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">「ローマ帝国の鉛の使用がヨーロッパ全体のIQレベルを低下させたと研究が発見」</a></h2>
<ul>
<li>「ある研究によると、ローマ帝国が金属加工に鉛を使用したことが、パクス・ロマーナの時期にヨーロッパ全体でIQを2〜3ポイント低下させたことを示しています。」</li>
<li>「研究者たちは北極の氷床コアを使用して、紀元前500年から西暦600年までの鉛汚染を追跡し、ローマ帝国の最盛期に大幅な増加を示しました。」</li>
<li>「この研究は、広範な鉛曝露がローマ帝国の衰退に寄与した可能性があることを示唆しており、汚染レベルはローマ時代後に減少したが、産業革命の間に再び上昇した。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ある研究によると、ローマ帝国の鉛の使用がヨーロッパのIQレベルを低下させた可能性があるとされていますが、これは古代のIQ測定ではなく、歴史的な鉛のレベルと現代のモデルに基づいています。」</li>
<li>「ローマのインフラの利点が鉛曝露の有害な影響を上回ったかどうかについて議論がある。」</li>
<li>「この研究はまた、フッ化物やプラスチックなどの現代の物質がIQに与える潜在的な影響を探求し、間接的な証拠から歴史的な健康影響を評価することの複雑さを強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">「ニューヨーク連邦準備銀行「終末の日の書」2022年 FOIA経由 [pdf]」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ニューヨーク連邦準備銀行の「ドゥームズデイ・ブック」は、金融危機時に法律上の不確実性を管理し、迅速かつ効果的な対応を確保するために弁護士を支援するための法的ガイドです。- 当初は特定の弁護士向けに意図されていましたが、現在ではすべてのFRBNY弁護士が利用でき、技術的なインシデント対応計画に似た危機対応の手引きとして機能しています。- この文書は法務部門外には共有されず、その名称は深刻な金融混乱への準備を意味しています。FRBはその独自の役割により情報公開法(FOIA)から独立性を維持しつつも、依然として議会に対して責任を負っています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">「サードパーティのファクトチェックプログラムを終了し、コミュニティノートモデルに移行する」</a></h2>
<ul>
<li>「Metaは、過度に複雑で制限的であると批判されてきたコンテンツモデレーションシステムを簡素化することで、自由な表現を優先しています。- 同社は米国での第三者によるファクトチェックプログラムを終了し、Xに似たコミュニティノートシステムを導入して、ユーザーの貢献を通じて誤解を招く可能性のある投稿に文脈を提供します。- Metaは政治的コンテンツに対する制限を緩和し、重大な違反に焦点を当てた執行プロセスを簡素化し、ユーザーの好みに基づいて政治的コンテンツの可視性を個別化することで、マーク・ザッカーバーグの自由な表現のビジョンに沿っています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Metaは、第三者によるファクトチェックプログラムから、Twitterの戦略に似たコミュニティノートモデルに移行しており、政治的変化に合わせるとともに、モデレーション費用を削減する可能性があります。」</li>
<li>「批評家たちは、この変化がより多くの誤情報や有害なコンテンツをもたらす可能性があると懸念を表明している一方で、支持者たちはそれが言論の自由を強化する可能性があると主張している。」</li>
<li>この決定は、コンテンツの管理、言論の自由、そして公共の議論を形成する上でのソーシャルメディアプラットフォームの影響についての継続的な議論を浮き彫りにしています。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「どのようにしてLLMでプログラムするか」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%81%A9%E3%81%AE%E3%82%88%E3%81%86%E3%81%AB%E3%81%97%E3%81%A6LLM%E3%81%A7%E3%83%97%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%83%A9%E3%83%A0%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%8B%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%887%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">「Doom、ギャラリー体験」</a></h2>
<ul>
<li>「『DOOM: The Gallery Experience』は、bobatealeeによるアートパロディゲームで、クラシックなDOOM(1993)のレベルE1M1を再構築したバージョンで、プレイヤーはギャラリーの設定を探索します。 - このゲームはHTML5、Windows、モバイルデバイス、ゲームパッドに対応しており、Constructゲーム開発プラットフォームを使用して作成されました。 - 5つ星の評価を受けており、文化的風刺とデザインが称賛されており、Filippo MeozziとLiam Stoneの貢献があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">反応</a></h3>
<ul>
<li>「『Doom, the Gallery Experience』は、Construct 3を使用して作成された、プレイヤーが実際の美術館訪問のようにアート作品を探索できるバーチャルミュージアムゲームです。」</li>
<li>「そのゲームは複数のプラットフォームで利用可能ですが、一部のユーザーはモバイルデバイスで技術的な問題を報告しています。」</li>
<li>「それは文化的探求とノスタルジアを組み合わせ、Doomのようなクラシックゲームからインスピレーションを得ており、潜在的なユーモラスな改造についての議論を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">3blue1brownのYouTubeビットコイン動画が著作権侵害として削除されました</a></h2>
<ul>
<li>「教育コンテンツで知られるグラント・サンダーソンは、2017年のビットコインに関する動画が削除され、彼のチャンネルが著作権侵害の警告を受けたと報告しました。」</li>
<li>「著作権の主張は、ビデオが完全にサンダーソンのオリジナルコンテンツであるにもかかわらず、アービトラムを代表してチェーンパトロールによって行われました。」</li>
<li>この事件は、デジタルプラットフォーム上での著作権執行に関する継続的な問題を浮き彫りにしており、クリエイターが自分の作品に対してもストライクを受ける可能性があることを示しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">反応</a></h3>
<ul>
<li>「3blue1brownのYouTubeビデオが、ChainPatrolによる著作権侵害の申し立てにより誤って削除されましたが、後にそれが誤検知であると認められました。」</li>
<li>「この事件は、YouTubeの著作権システムの欠陥を浮き彫りにし、悪用の可能性や虚偽の主張に対する責任の欠如についての議論を引き起こしました。」</li>
<li>「ユーザーは、虚偽の削除要求を出す企業に対するより厳しい罰則を提案し、オンラインでのコンテンツモデレーションと表現の自由の課題に関するより広範な問題について議論しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">OKRを達成することと仕事をすること</a></h2>
<ul>
<li>「エンジニアリングにおいて、四半期ごとの目標と主要な成果(OKR)は、製品ロードマップを反映する傾向があるため、しばしば冗長に見え、異なる場合には潜在的な対立を引き起こす可能性があります。」</li>
<li>「マーケティングは、四半期ごとの焦点を定義し、プロジェクトのタイムラインと整合し、新しいキャンペーンやオーディエンスを強調するためにOKRが有益であると考えています。一方、継続的なタスクはKPI(重要業績評価指標)によって追跡されます。」</li>
<li>「効果的なOKRは、停滞を避け、ロードマップを超えた価値を提供するために、ルーチン作業ではなく、各四半期ごとに独自または変化する優先事項を強調すべきです。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">反応</a></h3>
<ul>
<li>OKR(目標と主要な結果)は、実際の作業と一致しないことがあり、意味のある貢献よりも指標を強調し、実際の問題に対処するのではなく、システムを操作することにつながる可能性があります。</li>
<li>「OKRの効果的な実施には、顧客のニーズと会社の目標との整合性が必要ですが、この整合性を達成することはしばしば困難であり、その結果、官僚的なプロセスや従業員の内発的動機への信頼の欠如につながります。」</li>
<li>「大規模な組織では、OKRは協力ではなく競争を促進し、価値のある仕事よりも目に見える仕事に焦点を当てるため、タスクの複雑さを捉えることができないことがあります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">「時系列異常検知：10年間のレビュー」</a></h2>
<ul>
<li>「論文『Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review』は、データ収集の進歩とストリーミングデータの増加により、時系列データにおける異常検出の重要性を強調しています。- 既存の異常検出手法を分類するためのプロセス中心の分類法を紹介し、この分野の研究動向に関するメタ分析を提供しています。- この研究は、サイバーセキュリティ、金融、法執行機関、医療などのさまざまな分野に関連しており、arXivの機械学習カテゴリでアクセス可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">反応</a></h3>
<ul>
<li>時系列異常検出は、予測と過去のデータを使用してパターンの逸脱を特定し、PrometheusやGrafanaのようなツールが実用的な応用を支援します。- これらのツールは、週ごとのサイクルや時間帯に基づいた動的な閾値設定を可能にしますが、休日の管理や異常の定義といった課題があります。- この分野は産業全体での発展が期待されますが、現在のところ包括的な市販ソリューションが不足しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">「刺激クリック」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">反応</a></h3>
<ul>
<li>「neal.funのStimulation Clickerは人気のクリックゲームで、Cookie Clickerのような他のゲームとの比較や現代のウェブ習慣に関するコメントを交えたユーザーの議論を生んでいます。ユーザーは、クリックの自動化やウィンドウのサイズ変更など、より速い進行のための戦略を共有し、楽しい中毒性やバグや過剰刺激のような問題を指摘しています。このゲームは、スピードランを含む創造性を刺激し、プレイヤーはその短い長さと魅力的な要素を評価しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">「アップルは聖杯を無駄にした」</a></h2>
<ul>
<li>「スマートフォンの機能を強化することを目的としたApple Intelligenceは期待に応えられず、Math Notesのような一部の機能は称賛されたものの、他の機能は期待外れであると批判されました。」</li>
<li>「デバイス上での処理とプライベートクラウドコンピュートを通じてプライバシーとセキュリティを約束しているにもかかわらず、その製品は画期的なツールというよりも技術デモのように感じられた。」</li>
<li>「オープンソースコミュニティは、しばしばApple Intelligenceのような企業の取り組みを上回り、ユーザーに変革的な進歩ではなく、わずかな改善しかもたらさなかった。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">反応</a></h3>
<ul>
<li>「アップルのイノベーション戦略は既存技術の洗練に焦点を当てており、画期的な発明を期待するファンを時に失望させることがあります。- アップルのAI機能、例えばApple Intelligenceは、製品改善の歴史があるにもかかわらず、競合他社と比べて印象が薄いと批判されています。- アップルが安全でプライベートなシステムを強く重視していることは、AI提供の将来の強化に対する楽観的な見方を提供しますが、ユーザーの期待に応えられるかどうかについては議論が続いています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">「エンジニアが1日2.50ドルで効率的に食事をする(2016年)」</a></h2>
<ul>
<li>「エンジニアが46日間の挑戦に乗り出し、1日あたり2.50ドル未満で食事をすることを目指し、食事、費用、料理の実験を記録します。料理番組に触発され、楽しさ、栄養、共有を確保するためのルールを設定し、コストを管理しつつ廃棄物を最小限に抑えながら、キャベツロールやラーメンのようなレシピを探求します。この実験は、限られた食材での創造的な料理を含み、塩漬けや低温調理の技術を使用し、乳化剤を試すなどして、最終的にはコスト効果の高い料理に関する洞察を共有します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">反応</a></h3>
<ul>
<li>「あるエンジニアは、2016年に米、豆、オート麦などの主食をまとめ買いし、新鮮な農産物を慎重に管理して腐敗を防ぐことで、1日の食費を2.50ドルに抑えることに成功しました。」</li>
<li>「その戦略には、高ナトリウムの包装食品を薄めることや、予算に優しい店舗での買い物が含まれていましたが、長期的には持続可能でも栄養的に十分でもないかもしれません。」</li>
<li>「農産物市場で割引された農産物を購入したり、冷凍野菜を使用したりするなどの代替手段は、便利さを提供し、栄養価を維持することができますが、十分なカロリーとタンパク質の摂取を確保することが健康にとって重要です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">LLMによって殺された</a></h2>
<ul>
<li>「&quot;Killed by LLM&quot;は、AIの進歩によって超えられたAIベンチマークを記録するプロジェクトで、推論、数学、コーディングなどの分野での進展を示しています。- このサイトは「Killed by Google」に触発され、ベンチマークの元のスコアと最終スコア、およびそれを超えたAIモデルの詳細を提供し、AIの能力の急速な進化を強調しています。- 「飽和」という用語は、AIの最先端の能力を効果的に測定できなくなったベンチマークを説明するために使用されており、プロジェクトはデータの正確性を確保するために貢献を求めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、チューリングテストとその現代的な解釈、特にAIと大規模言語モデル(LLM)に関するものに焦点を当てています。」</li>
<li>「チューリングテストの現代版は、会話の相手が人間かどうかを識別するという課題に簡略化されることが多く、LLMは時折、非ネイティブスピーカーを模倣することでこれをクリアすることができます。」</li>
<li>「この会話は、現在のAIベンチマークの限界と、AIが誤用または誤解される可能性を強調し、AIシステムにおける知能の真の尺度を問いかけています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">「ジャスティン・トルドーが辞任」</a></h2>
<ul>
<li>「カナダ自由党は、新しい指導者を選ぶプロセスを開始すると、党の会長であるサチット・メーラが発表しました。」</li>
<li>「ジャスティン・トルドーは、10年間にわたるリーダーシップと、党の再建およびより包括的にするための努力が称賛されており、後継者が選ばれるまでその役割を続ける予定です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ジャスティン・トルドーは、カナダの首相を辞任する計画を発表し、自由党が新しい指導者を選出するまで職務を続けるとしています。」</li>
<li>「彼の決定は、トラック運転手の抗議への対応やその他の問題をめぐる論争に加え、低い支持率と党内の圧力を受けてのものです。」</li>
<li>「トルドーの辞任は、保守党の勝利の可能性がある潜在的に厳しい選挙を前に、自由党が再編成するための戦略的な努力と見なされています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">2024年のお気に入りのブログは？</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">反応</a></h3>
<ul>
<li>「サイモン・ウィリソンのブログは、2024年における人工知能(AI)に関する洞察に満ちた内容で注目されています。」</li>
<li>「他におすすめのブログには、ジュリア・エバンズ、ファビアン・サングラード、イーサン・モリックの『One Useful Thing』があり、独自の視点と多様なトピックを提供しています。」</li>
<li>「経済学に興味がある人には、ノア・スミスとポール・クルーグマンが推奨され、DynomightとNot Boringはテクノロジーとライフスタイルのコンテンツを融合して提供しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">20年後に私のシンプソンズファンサイトを再公開します</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">反応</a></h3>
<ul>
<li>「シンプソンズのファンサイトが20年ぶりに再開されたことは、個人のファンサイトや創造的な自由が特徴だった初期のインターネット時代へのノスタルジーを呼び起こしています。多くの人々は、90年代と2000年代を、今日のより規制され商業化されたインターネットとは対照的に、規制されていない非商業的なインターネットの時代として思い出しています。一部のオリジナルのファンサイトは今でも存在しており、金銭的利益ではなく楽しみのためにコンテンツを作成する喜びと創造性を思い出させるものとなっています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: オープンソース 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>「srsRANソフトウェアスイートは、SRSによって開発された4Gおよび5Gの無線アプリケーションのオープンソースコレクションであり、C++で実装され、最小限の依存関係で標準的なハードウェアを使用してLinux上で動作します。」</li>
<li>「それはAGPLv3の下でライセンスされており、これはソフトウェアがオープンソースのままであることを保証するフリーソフトウェアライセンスです。」</li>
<li>「このスイートには、完全なORANネイティブスタックを備えた5G RAN(無線アクセスネットワーク)CU+DU(中央ユニットおよび分散ユニット)と、ユーザー機器(UE)、eNodeB(進化型ノードB)、EPC(進化型パケットコア)のための完全なネットワーク実装を提供する4Gスイートが含まれています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">反応</a></h3>
<ul>
<li>SrsRANは、ソフトウェアとハードウェア(ソフトウェア無線(SDR)や空のSIMカードなど)を使用して、ユーザーが独自の4G/5Gネットワークを作成できるオープンソースのイニシアチブです。</li>
<li>このプロジェクトは、テレコム企業を対象に、テスト、緊急接続、教育目的のための柔軟性を提供する、独自の無線アクセスネットワーク(RAN)ソリューションの代替手段を提供します。</li>
<li>「ユーザーは、特にスペクトルライセンスに関する法的および技術的な課題の可能性を認識しておくべきです。個人ネットワークの設置の合法性は地域によって異なります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">「6 GHz Wi-Fiを可能にする規制」</a></h2>
<ul>
<li>「アルゼンチン、ブラジル、カナダ、アメリカ合衆国を含むいくつかの国が、5925-7125 MHzの全スペクトル範囲を使用するために採用しています。」</li>
<li>「欧州連合は、この範囲の一部、具体的には5925-6425 MHzを採用し、特に5945-6425 MHzに焦点を当てています。」</li>
<li>「アンドラ、オーストリア、ベルギーなどの他の国々は、スペクトルの特定の部分を採用することを検討している一方で、エジプト、オマーン、チュニジアのような国々はまだ選択肢を評価している段階です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">反応</a></h3>
<ul>
<li>「議論は、6 GHz帯を通信会社による5G用にライセンス供与すべきか、Wi-Fi用にライセンスなしで残すべきかに焦点を当てており、スペクトル配分に重大な影響を及ぼします。- 6 GHz帯は既存のWi-Fi帯域の混雑を解消する解決策と見なされていますが、より多くのISM(産業、科学、医療)帯域幅を割り当てることには躊躇があります。- また、Wi-Fi 7の技術的側面、例えばハードウェアの利用可能性や互換性についての議論も行われており、将来の無線技術開発に対する広範な影響が強調されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">「未裁断通貨」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">反応</a></h3>
<ul>
<li>「未裁断の通貨シートはかつて、オフセンターに切り取ってエラーノートとして販売されるという悪用がありましたが、これを防ぐために財務省はシリアルナンバーを認識可能にしました。」</li>
<li>「1ドル紙幣の場合、未裁断シートのシリアル番号は99で始まり、コレクターが「誤裁断ドルエラー」を購入する際に真正性を確認できるようになっています。」</li>
<li>「アメリカ造幣局は未裁断の通貨シートをプレミアム価格で販売しており、これらは法定通貨であるにもかかわらず、コレクターの間で珍しさから人気があり、しばしば額装されたり贈り物として贈られたりしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">「構造コードエディタの進化」</a></h2>
<ul>
<li>「この投稿は、構文エラーを防ぎ、コードの理解を向上させるために、コードを構造化されたツリーとして扱うeygプログラミング言語のための構造エディタの開発について説明しています。」</li>
<li>「最初はGleamとSvelteで構築されたエディタは、現在GleamとLustreを使用し、Goでのターミナルバージョンを備えており、より良いナビゲーションのために抽象構文木(AST)を簡素化するよう進化しました。」</li>
<li>「最新バージョンは、メニューとアイコンベースのユーザーインターフェースを備えており、デバイス全体での使いやすさを向上させ、ユーザーからのフィードバックを奨励してコーディング体験を改善します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、コードを構造化されたツリーとして見る構造コードエディタに焦点を当てており、構文エラーの排除や型情報の改善といった潜在的な利点を提供します。」</li>
<li>「構造エディターの課題には、Gitのような既存のツールとの互換性や、編集中の無効なコード状態の管理が含まれます。」</li>
<li>「構造エディタがプログラミングのアクセシビリティと効率をどのように向上させるか、特にモバイルデバイスのような非伝統的な環境での関心が高まっていますが、実用性と統合に関する懸念が残っています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「Doom、ギャラリー体験」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8CDoom%E3%80%81%E3%82%AE%E3%83%A3%E3%83%A9%E3%83%AA%E3%83%BC%E4%BD%93%E9%A8%93%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%886%E6%97%A5%E6%9C%88%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
