<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ヘイムダル]]></title>
        <description><![CDATA[ヘイムダル]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ヘイムダル</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 19:08:37 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ja.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ja]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">「エスプレッソマシンとコーヒーグラインダーを設計しました」</a></h2>
<ul>
<li>「このソロプロジェクトは、ユニークなポンプと調整可能な圧力を備えた革新的なエスプレッソマシンの設計を含み、1977年の振動ポンプのような古い技術を改善することを目指しています。- このマシンはミニマリストで使いやすく、フィルターコーヒーも淹れることができ、スケールやドリップトレイの必要性といった一般的な問題に対処しています。- プロジェクトには他のマシン用のギアポンプアップグレードキットが含まれており、円筒形の刃を持つグラインダーを特徴としていますが、油っぽい焙煎には課題があります。両方のマシンはDC電源を必要とします。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ソロプロジェクトにより、先進的な内部構造とミニマリストな美学を強調したエスプレッソマシンとコーヒーグラインダーのデザインが生まれました。エスプレッソマシンには、エスプレッソとフィルターコーヒーの両方に適した調整可能な圧力を提供するユニークなポンプが含まれており、グラインダーは改良された粉砕を実現する円筒形の刃を使用しています。両方のデバイスはDC電源で動作し、電源ブリックが必要であり、他のマシン向けにギアポンプのアップグレードキットも利用可能です。フィードバックでは、より良い製品プレゼンテーションのために実用的な画像やビデオを追加することが提案されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">「新しいビデオは、1968年のIBMのエグゼクティブターミナルのデモを捉えています」</a></h2>
<ul>
<li>「1968年、IBMはエグゼクティブターミナルを発表しました。これは、経営者の意思決定を改善するためにコンピュータ、ビデオ、デジタル情報を統合しようとした初期の試みでした。」</li>
<li>「このデモンストレーションは、戦略的なビジネス目的のために技術を活用するIBMの革新的なアプローチを強調し、技術の歴史における重要な瞬間を示しました。」</li>
<li>「このイベントは、企業環境におけるデジタルツールの可能性を示し、将来のエグゼクティブテクノロジーソリューションの進展への道を開く点で注目に値します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">反応</a></h3>
<ul>
<li>「新たに公開されたビデオは、1968年のIBMエグゼクティブターミナルのデモを紹介しています。このデモでは、IBM 3270ディスプレイと電話ハンドセットを使用してリモートでスプレッドシート操作を行う様子が示されています。このシステムはNASAのアポロミッションコントロールに触発され、今日のリモートコラボレーションツールに似た形で、エグゼクティブのワークフローにコンピューティングを統合しようとする初期の試みを強調しています。このデモは、ビジネス環境における技術の進化と歴史的なコンピューティングの実践についての洞察を提供しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">「平均の時代(2023)」</a></h2>
<ul>
<li>「1990年代初頭、ロシアのアーティストであるコマールとメラミッドは、市場調査を利用して、異なる国の人々が似たような青い風景を好むことを明らかにし、芸術の好みにおける個性の欠如を示しました。」</li>
<li>「この均質性の傾向は、インテリアデザイン、建築、自動車、個人の外見、メディア、ブランディングなどのさまざまな分野で観察され、慣習と陳腐さが支配していることを示唆しています。」</li>
<li>「この記事は、この『平均の時代』が、大胆なブランドが創造性と独自性を受け入れることで差別化する機会を提供すると示唆しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、現代建築、デザイン、文化における均一性を探求し、それを経済的要因、グローバリゼーション、効率重視の実践に起因するとしています。批評家たちは、この同一性が利益動機と幅広い観客に訴求する欲望によって推進され、地域の多様性と創造性の喪失を招いていると主張しています。この議論は、トレンド自体は新しいものではないが、現在の均質化のレベルは前例がないと強調し、ある人々はそれをグローバルなコミュニケーションと市場の力の自然な結果と見なす一方で、他の人々は独自性と文化的アイデンティティの喪失を嘆いています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">「ニュージーランドは基礎研究の削減の中で、社会科学へのすべての支援を廃止」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ニュージーランドは社会科学への資金を削減し、これらの分野の価値と方法論についての議論を引き起こしています。」</li>
<li>「批評家たちは、特定の社会科学が科学的方法から逸脱していると主張する一方で、支持者たちは社会問題に対処する上でのその役割を強調しています。」</li>
<li>この資金削減は、即時の経済的利益をもたらす研究を支持するより大きな傾向の一部と見なされており、社会や学界に対する潜在的な長期的影響についての懸念を引き起こしています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">「カルタはサブスクリプションの解約を難しくしすぎていると、一部の創業者は言っています」</a></h2>
<ul>
<li>「スタートアップの創業者たちは、キャップテーブル管理ソフトウェアであるCartaが、サブスクリプションのキャンセルを困難にしていると批判しています。しばしば更新日以降に予定された会議を要求されることがあります。」</li>
<li>「カルタはキャンセルの問題を「一度限りの人員配置の課題」に起因するとし、顧客に対してプロセスを明確にすることを目指しています。」</li>
<li>「AngelListやPulleyのような競合他社はより簡単なキャンセル方法を提供しており、批判にもかかわらず、一部のユーザーは依然としてCartaの製品を称賛しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">反応</a></h3>
<ul>
<li>「一部の創業者は、Cartaが自動更新の前にスケジュールを組むのが難しい会議を必要とすることで、サブスクリプションのキャンセルを複雑にしていると主張しています。批評家はこの行為を、ユーザーが通常は取らない行動を取るように操作する「ダークパターン」と呼びますが、他の人々は単なる見落としと考えています。この状況は、簡単なキャンセルプロセスを義務付ける可能性のある規制についての議論を引き起こし、競合他社はよりユーザーフレンドリーなアプローチを強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">「Elixir/Erlang ホットスワッピングコード (2016)」</a></h2>
<ul>
<li>「このガイドは、Elixir/Erlangにおけるホットコードスワッピングについて掘り下げており、システムを停止せずにコードを更新できるという、稼働時間を維持するための重要な機能を可能にします。- Erlangアプリケーション、.appおよび.relファイル、RelupsやDistilleryのようなアップグレードとリリースを管理するためのツールを含む基本的な概念を説明しています。- ガイドは、Elixirにおけるリリース管理の複雑さと、このプロセスをサポートするためのツールの継続的な進化を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Erlang/Elixirのホットコードスワッピングは、ダウンタイムなしでの更新を可能にし、ドローンや電話通信のような高可用性システムにとって有益です。」</li>
<li>「その利点にもかかわらず、状態の変化を管理し安定性を確保することの複雑さから、ホットコードスワッピングはウェブアプリケーションではあまり一般的ではなく、しばしばブルーグリーンデプロイメントが好まれます。」</li>
<li>「一部の開発者は特定のニーズのためにホットスワッピングを使用しますが、それは依然としてニッチな機能であり、ほとんどのアプリケーションにとって必須ではありません。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">テスト</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">反応</a></h3>
<ul>
<li>ケベックの政府文書テンプレートには、メタデータにプレースホルダータイトル「sdf fdsfdsfg」が含まれており、その結果、多くの公式文書がこのタイトルを共有しています。</li>
<li>「Hacker Newsでのユーモラスな議論では、スリーパーエージェントや軍事の頭字語、偶然の投稿についてのジョークを交えながら、その影響について推測しています。」</li>
<li>投稿の数値IDである4000004も、ユーザーの間で興味と憶測を呼んでいます。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">「数学者たちが素数を数える新しい方法を発見」</a></h2>
<ul>
<li>数学者のベン・グリーンとメーターブ・ソーニーは、特定のタイプの素数を数える新しい方法を開発し、これらの重要な数学的要素に対する理解を深めました。</li>
<li>「彼らの研究は、フリードランダーとイワニエツの予想に基づいており、pとqの両方が素数である場合に、p² + 4q²の形をした素数が無限に存在することを証明しています。」</li>
<li>「この画期的な発見は、数論の分野における数学的ツールであるガウアーズノルムの新しい応用の可能性を示しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">反応</a></h3>
<ul>
<li>数学者たちは、素数を数える新しい方法を開発し、無限に多くの素数が2つの整数の平方の和として表現できることを示しました。</li>
<li>「この発見は数論にとって重要であり、暗号学やコンピューティングなどの分野に影響を与える可能性があり、数学における学際的アプローチの価値を示しています。」</li>
<li>「このような基礎研究は、即時の実用的な応用が議論されることがあるものの、しばしば予期しない技術的および科学的な進歩につながることが多い。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">「LLMを手なずける - オープンソースソフトウェアを用いたLLMの落とし穴に対する実践ガイド」</a></h2>
<ul>
<li>「『Taming LLMs』は、アプリケーションで大規模言語モデル(LLM)を使用する際の課題と落とし穴に対処し、非構造化出力の処理やコンテキストウィンドウの管理に対する解決策を提供する実践的なガイドです。」</li>
<li>「この本は、構造化出力、トークン制限、評価のギャップ、幻覚、安全性の懸念、コスト要因、ベンダーロックインの回避などのトピックを網羅し、実用的なPythonの例とオープンソースのソリューションを提供しています。」</li>
<li>「それは、エンジニアやプロダクトマネージャーに、これらのモデルを扱う際に一般的な落とし穴を避けながら、LLMを効果的に活用するための知識を提供することを目的としており、これらのモデルを扱う人々にとって貴重なリソースとなっています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">反応</a></h3>
<ul>
<li>「このガイドは、オープンソースソフトウェアを使用して大規模言語モデル(LLM)の落とし穴を管理する方法について説明しており、一部のユーザーはそれがAIによって生成された可能性があると疑っています。」</li>
<li>「LangChainの急速な開発と潜在的な不安定性について懸念が表明され、LangChainの高い抽象化レベルのために、一部の開発者はLLMタスクにPythonを直接使用することを好むようになりました。」</li>
<li>「magenticやpydantic-aiのような代替案が提案され、LLMパターンを理解し、効果的に利用するために入力と出力を管理する必要性が強調されました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">「すべてのシステムプログラマーが知っておくべき並行性について (2020) [pdf]」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">反応</a></h3>
<ul>
<li>「2020年のレビューでは、2010年代初頭からのプログラミング言語のメモリモデルの変更における複雑さとエラーの可能性が強調されており、これが高価なバグを引き起こす可能性があるとされています。- Russ Coxは、これらの問題を軽減するためにシステムプログラミングで逐次一貫性のあるアトミックを使用することを推奨しています。- この議論は、文書のC++に焦点を当てた内容、マルチスレッドの課題、システムプログラマーの進化する役割をカバーしており、並行性とメモリモデルに関するさまざまな意見が含まれています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">「連邦政府は健康保険会社が隠す汚い秘密を助ける：拒否が増加中」</a></h2>
<ul>
<li>「健康保険会社は、2013年の1～2%から2022年までに平均15%に請求拒否率を大幅に引き上げ、一部の会社ではすべての請求のほぼ半分を拒否しています。」</li>
<li>「医療保険の負担軽減法は、拒否率の透明性を義務付けていますが、執行の欠如により、保険会社はこれらの拒否から利益を得ており、患者は高い成功率にもかかわらず、めったに異議を申し立てません。」</li>
<li>「ベッツィ・マコーイは、保険会社の拒否率を明らかにすることで、保険市場における透明性と説明責任を確保するための連邦介入を支持しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">反応</a></h3>
<ul>
<li>「健康保険の請求却下は過去10年間で大幅に増加しており、公平性と透明性に関する懸念が高まっています。」</li>
<li>「医療保険の負担適正化法は消費者に対する拒否率の開示を義務付けていますが、この情報はしばしばアクセスできず、透明性の欠如を浮き彫りにしています。」</li>
<li>「この記事は、保険業界における定期的な監査と説明責任を支持しています。なぜなら、41%の異議申し立てが認められていることから、多くの初期の拒否が不当である可能性が示唆されているからです。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">「固体電解質によって実現された常温Li2Oベースのリチウム空気電池」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Li2Oを使用した新しい室温リチウム空気電池が開発され、ガソリンに匹敵するエネルギー密度を提供する可能性があります。」</li>
<li>「このバッテリーは固体電解質とトリモリブデンリン化物ナノ粒子を含むガス拡散層を備えており、電流密度0.1 mA/cm²を達成しています。」</li>
<li>「比エネルギーが685 Wh/kg、体積エネルギー密度が614 Wh/Lであるこの技術は、電気自動車や航空機の効率を向上させる可能性がありますが、酸素還元反応における課題が残っています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「エスプレッソマシンとコーヒーグラインダーを設計しました」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%A8%E3%82%B9%E3%83%97%E3%83%AC%E3%83%83%E3%82%BD%E3%83%9E%E3%82%B7%E3%83%B3%E3%81%A8%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%92%E3%83%BC%E3%82%B0%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%80%E3%83%BC%E3%82%92%E8%A8%AD%E8%A8%88%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B412%E6%9C%8813%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">「グケシュが史上最年少のチェス世界チャンピオンになる」</a></h2>
<ul>
<li>「GMグケシュDは、2024年世界チェス選手権の第14ラウンドでGMディン・リレンを破り、最年少の世界チャンピオンとなりました。」</li>
<li>「その試合は、グケシュの戦略的なプレーと深い準備が際立っており、キングとポーンのエンドゲームでのディンのミスを活かしたものでした。」</li>
<li>「Lichessは、GMフェリックス・ブローバーガー、IMラウラ・ウヌク、ゲストのGMイヴァン・チェパリノフによる解説付きでライブ中継を提供し、イベントの重要性と感動的な瞬間を強調しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">反応</a></h3>
<ul>
<li>「グケシュは18歳でディン・リレンを破り、最年少のチェス世界チャンピオンとなり、その決意と技術を示しました。」</li>
<li>「試合は激しく、ディンはその速攻とブリッツのスキルで当初は有利とされていましたが、グケシュのプレッシャーがディンの致命的なミスを引き起こしました。」</li>
<li>「チェスコミュニティは、特にマグヌス・カールセンが選手権サーキットから不在であることを受けて、今後の試合について推測しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – 歴史のインタラクティブマップ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">反応</a></h3>
<ul>
<li>「TimeMap.orgは、Linked DataとOpenHistoricalMapsを使用して歴史を視覚化する新たに立ち上げられたインタラクティブな歴史地図プロジェクトで、Product Huntで紹介されています。このプロジェクトは、スタンフォード大学や大英図書館などの名高い機関と協力し、ユーザーのフィードバックとコミュニティの貢献を通じて歴史の理解を向上させることを目指しています。ユーザーは歴史地図を探索し、タイムラインの調整を提案したり、データの正確性向上を求めたりすることができ、プロジェクトの発展と正確性を高めています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">「ニュージャージー州での謎のドローン目撃が『非常事態宣言』を求める声を引き起こす」</a></h2>
<ul>
<li>「ニュージャージー州とアメリカ北東部で3,000件以上のドローン目撃があり、州上院議員ジョン・ブラムニックによって「限定的な非常事態」と一時的なドローン禁止が求められています。」</li>
<li>「ドローンが大統領選出のトランプ氏のゴルフコースや重要なインフラの近くで目撃されているため、懸念が高まっています。」</li>
<li>「多くの目撃情報にもかかわらず、FBIは説明を提供しておらず、ペンタゴンは「イランの母船」を含む外国の関与の主張を退けています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">反応</a></h3>
<ul>
<li>ニュージャージーでの謎のドローン目撃情報は、2018年のガトウィック空港事件と同様に懸念を引き起こしています。この事件では、ドローンの報告があったにもかかわらず、カメラやレーダーでドローンが捉えられることなく空港が閉鎖されました。</li>
<li>「FBI、国防総省、ホワイトハウスを含む当局は、外国や軍事の関与を否定しており、秘密の政府作戦や誤認された航空機についての憶測を呼んでいる。」</li>
<li>「具体的な証拠や解決策がないことが、公衆の不安と継続的な議論を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">GPT-2(2023年)をバックにした、3000バイトのCで書かれたChatGPTクローン</a></h2>
<ul>
<li>「ニコラス・カリーニは、GPT-2の最小限のC実装を使用してChatGPTのクローンを開発しました。この実装は約3000バイトのサイズしかありません。このプロジェクトは依存関係がなく、現代のマシンでGPT-2 Smallを実行するように最適化されていますが、出力の品質は低いです。この取り組みは、ニューラルネットワークのシンプルさと、複雑な機械学習モデルをコンパクトなコードに凝縮する能力を強調しており、ソースコードはGitHubで利用可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ChatGPTのクローンが、わずか3000バイトのC言語で実装され、GPT-2によって動作することで、言語モデルを動かすために必要なシンプルさと最小限のコードを示しています。- 高機能ではないものの、このプロジェクトはAIの本質、トレーニングデータの役割、小規模で効率的な実装の可能性についての議論を引き起こします。- これは教育ツールとして、トランスフォーマーの基本概念とコンパクトなAIソリューションの実現可能性を示しています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「グケシュが史上最年少のチェス世界チャンピオンになる」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%B0%E3%82%B1%E3%82%B7%E3%83%A5%E3%81%8C%E5%8F%B2%E4%B8%8A%E6%9C%80%E5%B9%B4%E5%B0%91%E3%81%AE%E3%83%81%E3%82%A7%E3%82%B9%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%83%81%E3%83%A3%E3%83%B3%E3%83%94%E3%82%AA%E3%83%B3%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%82%8B%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B412%E6%9C%8812%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">「破産裁判官がインフォウォーズのザ・オニオンへの売却を却下」</a></h2>
<ul>
<li>「判事は、インフォウォーズを風刺的なプラットフォームに変えようとしたザ・オニオンへの売却を停止しました。」</li>
<li>「その決定は、サンディフック事件の被害者家族の支持にもかかわらず行われ、インフォウォーズの将来は不透明なままとなった。」</li>
<li>「裁判所が任命した管財人が新たな行動方針を決定する責任を負っており、一方でThe Onionは買収に関心を持ち続けています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">反応</a></h3>
<ul>
<li>「破産裁判官は、オークションプロセスがサンディフックの家族を含む債権者への利益を最大化しなかったとして、インフォウォーズのザ・オニオンへの売却を却下しました。裁判官は、公正なオークション慣行に不可欠な競争入札を促進しなかったとして、封印入札プロセスを批判しました。ザ・オニオンの入札は175万ドルの現金と、サンディフックの家族の潜在的な名誉毀損判決の収益からの追加資金を含んでおり、オークションの公正性と合法性に疑問を投げかけました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">「ジェミニ2.0：エージェント時代のための新しいAIモデル」</a></h2>
<ul>
<li>「Google DeepMindは、&quot;エージェント時代&quot;のために設計された高度なAIモデルであるGemini 2.0を発表しました。このモデルは、ネイティブな画像および音声出力やツールの使用といった機能を備えています。- 現在、Gemini 2.0 Flashは開発者や信頼できるテスターにアクセス可能で、来年初めにはより広範なリリースが予定されており、段階的な展開戦略を示しています。- Googleは責任あるAI開発に注力しており、安全性とセキュリティを強調し、検索、ゲーム、ロボット工学における潜在的な応用を示し、モデルの多様性と倫理的なAI実践へのコミットメントを強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">反応</a></h3>
<ul>
<li>「GoogleのGemini 2.0 AIモデルは「エージェント時代」に向けて設計されており、Pythonコードの作成と実行が可能ですが、ネットワークコールを行うことはできません。このモデルは視覚タスクに優れており、AI Studioを通じて開発者やテスターが利用可能ですが、幻覚や冗長性といった問題にまだ直面しています。AIコミュニティでは、「エージェント」や「推論」といった用語の使用について議論が行われており、これらの用語をマーケティング用語と見なす人もいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">「GMはロボタクシー市場から撤退し、クルーズの運営を社内に取り込む予定です」</a></h2>
<ul>
<li>「ゼネラルモーターズ(GM)は、クルーズのロボタクシー部門への資金提供を中止し、個人用車両の自律システムに焦点を当てるために技術チームに統合することを選択しました。」</li>
<li>「GMは2025年までに残りのCruise株を取得し、この部門への年間支出を半分以上大幅に削減することを目指しています。」</li>
<li>「クルーズは、クラッシュを報告しなかったことで150万ドルの罰金を科されるなどの課題に直面している一方で、ウェイモやテスラのような競合他社はロボタクシー市場で進展を続けている。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ゼネラルモーターズ(GM)は、競争の激化によりロボタクシー市場から撤退し、クルーズの運営を社内に統合しています。」</li>
<li>「高度な自律技術を持ちながら、GMの戦略には疑問が呈されており、試乗用のスーパークルーズが利用できないといった問題がある。」</li>
<li>自動運転車の市場は不確実であり、関心が薄れ、フォードのような企業が同様の機能のコストを削減している一方で、テスラのフルセルフドライビング(FSD)は依然として特定のシナリオで課題に直面しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">「Electric(Postgres同期エンジン)ベータ版リリース」</a></h2>
<ul>
<li>「Electricの同期エンジンは、バージョン1.0.0-beta.1でBETAとして提供されており、Postgresデータのリアルタイム部分レプリケーションをローカルアプリに可能にし、既存の技術スタックを変更することなく即座にローカルデータにアクセスできます。このエンジンには、ブラウザ用の軽量WebAssembly(WASM)版PostgresであるPGliteが含まれており、6か月の書き直しを経て本番環境に対応しており、すでにGoogleやSupabaseのような企業で利用されています。Electricは低遅延で高スループットのワークロードをサポートし、シンプルなAPIで簡単に導入でき、段階的に統合可能で、現在開発中の管理ホスティングサービスであるElectric Cloudと統合できます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ElectricSQLは、そのエンジニアリングの質とビジネスモデルの考慮から注目を集めているPostgres同期エンジンのベータ版をリリースしました。このエンジンは、データをPostgresからローカルアプリケーションに読み取り専用のレプリカとして同期し、高読み取り・低書き込みのサービスに適していますが、書き込みパスの同期はサポートしていません。ユーザーはPowerSyncやTriplitのような代替案と比較してその可能性を議論しており、プロジェクトはマルチテーブル同期やスキーマ変更の課題にもかかわらず、ローカル/オフラインファーストのアプリ開発を簡素化することを目指しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">「WPEngine, Inc. 対 Automattic– 仮差止命令の申立に関する命令」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">反応</a></h3>
<ul>
<li>「WPEngine, Inc.とAutomatticの間の裁判は、Matt Mullenwegによる行動がWPEngineに損害を与えたとされるため、仮差止命令を伴うものです。裁判所はWPEngineの側に立ち、Automatticに対してアカウントアクセスの復元、ACFプラグインの返還、物議を醸すチェックボックスの削除を命じ、保証金を要求しませんでした。このケースは、WordPressコミュニティ内の緊張を浮き彫りにし、オープンソースのガバナンスやテック企業におけるプライベートエクイティの影響についての議論を促しています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「破産裁判官がインフォウォーズのザ・オニオンへの売却を却下」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E7%A0%B4%E7%94%A3%E8%A3%81%E5%88%A4%E5%AE%98%E3%81%8C%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%82%A9%E3%82%A6%E3%82%A9%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%81%AE%E3%82%B6%E3%83%BB%E3%82%AA%E3%83%8B%E3%82%AA%E3%83%B3%E3%81%B8%E3%81%AE%E5%A3%B2%E5%8D%B4%E3%82%92%E5%8D%B4%E4%B8%8B%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B412%E6%9C%8811%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">「CEO銃撃事件の容疑者についてわかっていること」</a></h2>
<ul>
<li>「ルイジ・マンジオーネ、ボルチモアの著名な家族出身の26歳が、ニューヨーク市でのユナイテッドヘルスケアCEOブライアン・トンプソンの殺人で起訴されました。」</li>
<li>「マンジオーネは、ペンシルベニア州でゴーストガンと、企業アメリカに対する怒りに関連する動機を示唆する文書と共に逮捕されました。」</li>
<li>「彼の学業の成果とデータエンジニアとしてのキャリアにもかかわらず、マンジオーネのソーシャルメディアは最近、家族や友人からの孤立を示唆している。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">反応</a></h3>
<ul>
<li>「CEO銃撃事件の容疑者のケースは、メッセージを広めるための意図的な計画から単なる無能さと運に至るまで、さまざまな理論を生み出しています。- 容疑者の行動、証拠を持ち歩き、捜索中に公の場に現れることを含め、世間の憶測を強めています。- この事件は、特に医療制度への公衆の不満や被害者の地位に基づく犯罪処理の格差など、社会問題についての議論を引き起こしました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">「これは冗談ではありません、ファンコが私の母に電話をかけました」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Funkoはitch.ioの特定のページを対象に削除要請を出しましたが、その結果、サイト全体が一時的に削除され、世間の反発を招きました。」</li>
<li>Funkoは、彼らの意図がitch.ioプラットフォーム全体ではなく、特定のページのみを対象とするものであることを明らかにしました。</li>
<li>「この事件は、企業とそのパートナーが削除要求を効果的に管理する責任についての議論を引き起こしました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">「ツリー計算」</a></h2>
<ul>
<li>「ツリー計算は、単一の演算子を持つチューリング完全な計算モデルであり、プログラムの解析、型チェック、コンパイル、最適化をコード内で直接行うことができます。- 任意の型システムと段階的な型付けをサポートし、強力なRead-Eval-Printループ(REPL)や外部ツールを使用しないプログラムの展開を可能にします。- その最小限の構文とセマンティクスにより、どのプラットフォームでもインタプリタを移植しやすく実装でき、モデリング、形式仕様、教育目的に適しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ツリー計算は、バリー・ジェイ教授によって開発されたプログラミング言語で、ラベルのない木に焦点を当て、関数の内省と操作を可能にします。」</li>
<li>「それはチューリング完全であり、十分な時間とリソースがあればあらゆる計算を実行でき、関数の反転などのユニークな機能を提供するため、LispやForthのような言語とは一線を画しています。」</li>
<li>コミュニティは、その影響と潜在的な応用について積極的に議論していますが、ウェブサイト treecalcul.us でのその提示と目的に関しては多少の混乱があります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">「トレリス – 3Dメッシュ生成モデル」</a></h2>
<ul>
<li>「この投稿では、統一された構造化LATent(SLAT)表現を使用した新しい3D生成方法を紹介し、多用途で高品質な3Dアセットの作成を強化します。」</li>
<li>「TRELLISという名前のモデルは、修正されたフロートランスフォーマーを利用し、大規模なデータセットで訓練されており、3D生成において既存の方法を上回っています。」</li>
<li>「このアプローチは柔軟な出力形式とローカルでの3D編集をサポートしており、コード、モデル、データを一般に公開する計画があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Trellisという3Dメッシュ生成モデルは、高品質なアセットを生成する能力により、ゲーム開発の焦点をグラフィックスからストーリーテリングに移す可能性があるため、賛否両論を呼んでいます。」</li>
<li>「手作りの芸術性の役割が減少していることに懸念を示す人もいれば、アーティストがAIを活用して作品を向上させる可能性を見出す人もいます。」</li>
<li>「トレリスは、現在の限界、例えばワイヤーフレームの品質の低さや特定の形状における課題があるにもかかわらず、プロトタイピングと3Dモデリングの民主化における可能性で認識されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">音楽を守り、アーカイブを守れ</a></h2>
<ul>
<li>「500人以上のミュージシャンが、非営利の文化機関であるインターネットアーカイブに対する6億2,100万ドルの訴訟を取り下げるよう大手レーベルに求めています。」</li>
<li>「音楽家たちは、公正な報酬、音楽の遺産の保護、独占的な慣行を支持するのではなく、生きているアーティストへの投資の必要性を強調しています。」</li>
<li>「彼らは、音楽業界の存続はアーティストの未来を優先し、彼らの作品を保存することにかかっていると主張し、公開書簡を通じて公衆の支持を求めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">反応</a></h3>
<ul>
<li>「オープンソースプロジェクト、例えばRelistenは、インターネットアーカイブを利用して合法的に録音されたコンサートを保存し、音楽ファンを支援し文化的歴史を保存しています。」</li>
<li>「インターネットアーカイブは、特に歴史的録音を保存することを目的としたグレート78プロジェクトのようなプロジェクトに関して、大手レーベルから法的な挑戦を受けています。」</li>
<li>「音楽業界では、公正なアーティスト報酬についての議論が続いており、著作権、ストリーミング収益、直接販売やPatreonのようなプラットフォームを利用した代替収益モデルについての話し合いが行われています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">「私が去ったところから」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">反応</a></h3>
<ul>
<li>「論争は、Redisがオープンソースライセンスを変更したことを中心に展開しており、この動きに裏切られたと感じる貢献者たちの不満を引き起こしています。新しいライセンスは、一部の人々には法的な使用を複雑にするものと見なされる一方で、大企業による搾取を防ぐために不可欠であると考える人もいます。主要なテクノロジー企業によってサポートされているRedisのフォークであるValkeyの出現と、Redisの創設者であるサルバトーレ・サンフィリッポの復帰は、オープンソースライセンスと企業の影響力に関する継続的な議論における重要な展開です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">「開発者は、電話とタッチスクリーンを使用して25,000行のNeovimプラグインコードを書きました」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">反応</a></h3>
<ul>
<li>「バングラデシュの開発者が、電話とタッチスクリーンだけを使って25,000行のNeovimプラグインコードを書き上げ、驚くべき献身と適応力を示しました。」</li>
<li>「バングラデシュではノートパソコンが高価であるため、開発途上国の開発者が直面する経済的障壁を浮き彫りにしながら、彼にノートパソコンを提供するための資金集めが組織されています。」</li>
<li>「開発者は、Termius、tmux、Vimのようなツールを携帯電話で利用しており、彼の取り組みは携帯電話でのコーディングの課題についての議論を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">「デバンキング(そしてデバンキング？)」</a></h2>
<ul>
<li>「デバンキング、つまり銀行口座の強制閉鎖は、特に暗号通貨ビジネスに影響を与える論争の的となっている問題であり、政治的な道具として使用される可能性が懸念されています。」</li>
<li>「この議論は、民間と国家の関係者の間での複雑な相互作用を含んでおり、一部の人々はリスク管理のためにデバンキングが必要であると見なしている一方で、他の人々はそれを不公平で適正手続きに欠けると見なしている。」</li>
<li>「歴史的な規制措置であるオペレーション・チョークポイントは、特定の業界との関係を断つよう銀行に圧力をかけたもので、批評家たちはこれを現在の暗号通貨ビジネスに対する措置と類似しているとし、「チョークポイント2.0」と呼んでいます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">反応</a></h3>
<ul>
<li>「デバンキングとは、銀行が口座を閉鎖したりサービスを拒否したりすることであり、これはしばしばマネーロンダリング防止(AML)法のような規制の圧力によるもので、違法な金融活動を防ぐことを目的としています。」</li>
<li>「批評家たちは、デバンキングにおける透明性と適正手続きの欠如を指摘しており、これが個人や企業に不当な影響を与え、彼らの経済参加を制限する可能性があるとしています。」</li>
<li>「この議論は、銀行が認識されるリスクに関係なく、すべての人に基本的なサービスを提供することを義務付けられるべきかどうか、そしてこの問題がより広範な政治的および社会的懸念とどのように交差するかに焦点を当てています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">「ダブル(YC W24)– 経費率0%のインデックス投資」</a></h2>
<ul>
<li>「Doubleは、50以上の株式市場指数への投資を可能にする金融プラットフォームで、管理、リバランス、および税損失収穫のために月額1ドルの固定料金を請求し、経費率はかかりません。」</li>
<li>「このプラットフォームは、人気のあるインデックスから個別の株を購入することで直接インデックス化を提供し、カスタマイズと日々のポートフォリオ最適化を行うことで、他のロボアドバイザーと差別化しています。」</li>
<li>「Doubleは、運用資産(AUM)で1,000万ドルを達成し、低料金の投資戦略を提供することで、年間1,000億ドル規模のETFおよびミューチュアルファンド市場を変革することを目指しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Doubleは、月額1ドルの固定料金と0%の経費率でインデックス投資を提供する投資プラットフォームで、従来のETFやミューチュアルファンド市場を変革することを目指しています。- JJとMarkによって設立されたこのプラットフォームは、50以上の株式市場インデックスを管理し、リバランスや損失繰越などのタスクを処理し、管理資産は1,000万ドルに達しています。- 革新的な料金体系にもかかわらず、Doubleの持続可能性やセキュリティ、VanguardやFidelityのような確立された金融機関と比較した際の評価について懸念があります。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「CEO銃撃事件の容疑者についてわかっていること」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8CCEO%E9%8A%83%E6%92%83%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E3%81%AE%E5%AE%B9%E7%96%91%E8%80%85%E3%81%AB%E3%81%A4%E3%81%84%E3%81%A6%E3%82%8F%E3%81%8B%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%84%E3%82%8B%E3%81%93%E3%81%A8%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B412%E6%9C%8810%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">イッチ・アイオーがファンコによって削除される</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Itch.ioのドメインは、Funko Popゲームのファンページに関するBrandShieldによる誤った詐欺およびフィッシング報告のために無効化されました。この事件は、自動化された商標執行の問題と人間の監視の欠如、そしてレジストラであるiwantmynameの遅い対応を浮き彫りにしています。この状況は、itch.ioへのユーザーの支持と、削除に関与した当事者への批判を引き起こしました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">「OpenWrtサプライチェーンの妥協」</a></h2>
<ul>
<li>「セキュリティエンジニアがOpenWrtのファームウェアアップグレードプロセスにおける脆弱性を特定しました。これには、コマンドインジェクションとSHA-256ハッシュ衝突の問題が含まれています。- これらの脆弱性により、潜在的な攻撃者がコマンドを注入し、ハッシュ衝突を作成して悪意のあるファームウェアをインストールすることが可能になりました。- OpenWrtチームはこれらの脆弱性に迅速に対処し修正を行い、ソフトウェアサプライチェーンにおける強力なセキュリティの必要性を強調しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">反応</a></h3>
<ul>
<li>「OpenWrtのサプライチェーンにおける脆弱性により、検証なしでターゲットコードの実行が可能となり、バックドアが仕込まれたビルドのリスクが生じました。この事件は、Gentooのebuildリポジトリのように、ソフトウェアビルドにおける再現性と透明性の重要性を強調しています。OpenWrtの迅速な対応は、セキュリティ問題に対処する際のオープンソースプロジェクトの効率性が、クローズドソースの代替手段と比較して優れていることを示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">「パット・ゲルシンガーはインテルにとって間違っていた」</a></h2>
<ul>
<li>「パット・ゲルシンガーは、その技術的専門知識と管理能力にもかかわらず、インテルのCEOとしては、同社の文化的および戦略的な課題に対処できないため、不適任と見なされた。」</li>
<li>「彼のリーダーシップの決定、例えば配当の維持や積極的な広告活動は、必要な戦時のリーダーシップではなく、平時のアプローチを反映しているとして批判された。」</li>
<li>「ゲルシンガーによるインテルのファウンドリーサービスの管理と、有望なプログラマブルスイッチシリコンであるトフィーノプロジェクトの終了は、重大な誤りと見なされ、インテルの文化的問題は未解決のままでした。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">反応</a></h3>
<ul>
<li>「インテルのCEOであるパット・ゲルシンガーは、10nm生産の遅延やTSMCとの競争などの課題に直面し、製造施設への戦略的投資にもかかわらず、株価が大幅に下落しました。」</li>
<li>「批評家たちは、主に非技術系のメンバーで構成されているインテルの取締役会が根本的な問題である可能性があると示唆しており、インテルの問題を解決するためにゲルシンガーの技術的専門知識が必要なのか、それとも外部の人間が必要なのかを疑問視しています。」</li>
<li>「現在進行中の議論は、ゲルシンガーの戦略が適切であったか、または取締役会の構成と決定がインテルの進展を妨げているかどうかに焦点を当てています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – 人間のためのJSON</a></h2>
<ul>
<li>「JSON5はJSONの拡張であり、手動編集を容易にするよう設計されているため、設定ファイルには理想的ですが、機械間の通信には適していません。」</li>
<li>「2012年のローンチ以来、JSON5は大きな人気を集め、毎週6500万回以上ダウンロードされ、ChromiumやNext.jsのような主要プロジェクトで利用されています。」</li>
<li>「JSON5はJSONのスーパーセットであり、ECMAScript 5.1の機能を取り入れ、柔軟な構文を可能にし、ES5と互換性があります。解析とシリアル化のためのJavaScriptライブラリも利用可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">反応</a></h3>
<ul>
<li>JSON5は、コメントや末尾のカンマなどの機能を許可することで、より人間に優しい設計を目指したJSONの拡張です。</li>
<li>「JSONはシンプルなままであるべきか、JSON5のように公式の更新ではないが代替フォーマットとして追加機能を持たせて進化させるべきかについて議論があります。」</li>
<li>「JSONの進化に関する議論が続く中で、より人間に読みやすい設定のためにTOMLやHJSONのような他のフォーマットを使用することを提案する人もいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">「英国、シリアル、マフィン、バーガーの昼間のテレビ広告を禁止」</a></h2>
<ul>
<li>「英国政府は、子供の肥満問題に対処するため、シリアル、マフィン、バーガーなどの砂糖を含む「健康に良くない」食品の昼間のテレビ広告を禁止する措置を実施しています。」</li>
<li>「来年の10月から、これらの広告は午後9時以降にのみ放送が許可され、毎年2万件の小児肥満を防ぐことを目指しています。」</li>
<li>「ウェス・ストリーティング保健大臣は、ジャンクフードの広告で子供をターゲットにすることを止める重要性を強調しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">反応</a></h3>
<ul>
<li>「英国は、子供の肥満対策として、シリアル、マフィン、バーガーを含むジャンクフードの昼間のテレビ広告を禁止しました。」</li>
<li>「批評家たちは、この禁止措置は不十分であると主張しています。なぜなら、子供たちはYouTubeやTikTokのようなプラットフォーム上のオンライン広告からより影響を受けており、これらは禁止の対象に含まれていないからです。」</li>
<li>「政府が既存の法律を施行し、子供を対象としたオンライン広告を規制すべきか、それとも親が有害な広告から子供を守る責任をもっと負うべきかについての議論が続いています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">「Hetznerは私たちのアカウントをキャンセルし、すべてのサーバーを終了することを決定しました。」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">反応</a></h3>
<ul>
<li>Hetznerのアカウントキャンセルとサーバー終了は、バックアップと災害復旧計画の必要性についての議論を引き起こしました。</li>
<li>「ユーザーは、違反に対する即時のサーバー停止を含む、Hetznerの厳格な利用規約(ToS)の施行に関する経験を共有し、クラウドプロバイダーの信頼性についての懸念を提起しました。」</li>
<li>「この議論は、単一のプロバイダーに依存するリスクと、データの安全性を確保するために複数のプロバイダーをバックアップとして使用することの重要性を強調しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">「ウィロー、私たちの量子チップ」</a></h2>
<ul>
<li>「Googleは、量子エラー訂正と計算速度において重要な進歩を示す量子チップ、Willowを発表しました。Willowは、スーパーコンピュータが10セプティリオン年かかる計算を5分以内で実行する能力を示し、古典的なコンピュータを超えた複雑な問題に取り組む可能性を示しています。この開発は、商業的に実用可能な量子コンピュータの未来にとって重要であり、医療、エネルギー、人工知能(AI)などの産業を革新する可能性を秘めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Googleの量子チップ「Willow」の発表は、100を超えるキュービットとその安定性を特徴としており、量子コンピューティングにおける重要なマイルストーンを示しています。この開発は、量子コンピューティングが従来の暗号化方法に挑戦をもたらすため、AIやデータセキュリティに影響を与える可能性があります。しかし、この成果にもかかわらず、Shorのアルゴリズムのような実用的なアプリケーションにははるかに多くのキュービットが必要であり、チップの即時の影響については賛否両論があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI：ソラ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">反応</a></h3>
<ul>
<li>「OpenAIのSoraビデオ生成ツールは、詳細なプロンプトや動きの正確さに関する現在のAI技術の課題により、正確なコンテンツの作成に苦労しているため、賛否両論の評価を受けています。」</li>
<li>「このツールはまだEUで利用できず、そのリリースはサーバーの問題に直面し、ユーザー体験に影響を与えています。」</li>
<li>「一部のユーザーはAI生成コンテンツの新規性と可能性を評価していますが、品質や価格設定に関する懸念があり、競合他社に遅れをとっていると指摘する人もいます。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="イッチ・アイオーがファンコによって削除される" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%82%A4%E3%83%83%E3%83%81%E3%83%BB%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%81%8C%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%B3%E3%82%B3%E3%81%AB%E3%82%88%E3%81%A3%E3%81%A6%E5%89%8A%E9%99%A4%E3%81%95%E3%82%8C%E3%82%8B&subheading=2024%E5%B9%B412%E6%9C%889%E6%97%A5%E6%9C%88%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: ハッカーのためのブラウザ</a></h2>
<ul>
<li>「Nyxtは、上級ユーザー向けに設計されたブラウザで、キーボードナビゲーションとオンライン情報の分析および抽出の効率性を重視しています。」</li>
<li>「リンクヒント、ドキュメントナビゲーションのためのジャンプヘディング、簡単なタブ管理とコマンド実行のためのファジー検索などの強力なツールを備えています。」</li>
<li>「追加機能には、プログラミング可能な組み込みREPL(Read-Eval-Print Loop)、スマートブックマーク検索、カスタマイズ可能なオートフィル、クリップボード履歴、訪問したページを追跡するためのツリーベースの履歴が含まれます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">反応</a></h3>
<ul>
<li>「NyxtはAIとセマンティックツールを統合したブラウザで、ユーザー体験を向上させることを目指し、「第二の脳」として機能しますが、一部のユーザーはそのAIの能力とパフォーマンスへの影響に懐疑的です。」</li>
<li>「NyxtはCommon Lispで書かれており、Emacsのように高い拡張性を持つように設計されていますが、WebExtensionsをサポートしていないため、uBlock Originのような人気のある拡張機能との互換性が制限されています。」</li>
<li>「ツリー型の履歴やキーボード駆動のワークフローといったユニークな機能があるにもかかわらず、その実用性はqutebrowserやFirefoxのようなブラウザと比較して議論の余地があります。Linuxで利用可能で、BSD、macOS、Windowsには非公式のサポートがあります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">「シリア政府が崩壊し、アサド家の50年にわたる支配が終焉を迎える」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">反応</a></h3>
<ul>
<li>「アサド家のシリアでの50年間の支配が終わりを迎え、彼らの主要な支持者であるロシアとイランが他の紛争に関与しているため、弱体化していることを示しています。」</li>
<li>「シリアの権力の空白は、複数の派閥が支配を争う複雑な状況を生み出し、国の将来に不確実性をもたらしています。」</li>
<li>「アサドの崩壊は地域の不安定化に寄与し、ウクライナ紛争を含む世界政治に広範な影響を及ぼす可能性があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">セガチャンネルのゲームイメージファイル形式をリバースエンジニアリングする</a></h2>
<ul>
<li>「セガチャンネルは、1994年から1998年にかけて活動していたセガジェネシス向けの先駆的なゲームオンデマンドサービスで、毎月約50本のゲームを提供していました。2024年に、あるユーザーが1996年のセガチャンネルのゲームイメージCDを発見し、そのデータを抽出して保存するためのリバースエンジニアリングの取り組みが始まりました。このプロジェクトは、独占ゲームの解読に成功し、ゲームの歴史を保存する上でのコミュニティの努力とリバースエンジニアリングの役割を強調しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">反応</a></h3>
<ul>
<li>セガチャンネルは、1990年代に革新的なサービスで、ユーザーがケーブルテレビを通じてゲームをダウンロードできるものでした。これは、テレテキストのように連続したデータループで機能していました。</li>
<li>「それは現代のデジタルゲーム配信の先駆けであり、技術的な課題や限られた普及にもかかわらず、サブスクリプション料金でゲームのローテーションセレクションを提供していました。」</li>
<li>「そのサービスは特別なハードウェアを必要とし、ケーブルヘッドエンドへの衛星伝送を使用していましたが、特定の地域では信頼性が低いことで知られていました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">ノートルダム大聖堂が再開</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ノートルダム大聖堂は再開され、元の中世の外観に現代的な更新、例えば新しい尖塔が加えられました。」</li>
<li>「修復は、2018年の火災前の状態ではなく、大聖堂の初期のデザインを反映することに重点を置き、職人技と伝統的な技法で称賛を受けました。」</li>
<li>「このプロジェクトは、歴史的な真実性と現代的な要素のバランスを取ることについての議論を引き起こし、ノートルダムの文化的および歴史的重要性に大きな注目を集めています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">「ブライアン・クレブス、秘密の場所からインターネットで最も凶悪なハッカーを調査」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ブライアン・クレブスは、著名なサイバーセキュリティジャーナリストであり、2018年に重要な携帯電話追跡の欠陥を暴露するなど、ハッキング活動の調査で知られています。」</li>
<li>「この記事は、若いハッカーがオンラインコミュニティを通じてスキルを学ぶ容易さについて論じており、ハッキング知識のアクセスのしやすさを強調しています。」</li>
<li>「それはまた、ハッカーが直面するリスクについても触れており、しばしば最小限の金銭的報酬のために行われることを強調し、サイバーセキュリティ分野の重要性と課題を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">「航空会社の情報提供者は、乗客の現金押収から数千ドルを受け取った」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">反応</a></h3>
<ul>
<li>「航空会社の情報提供者が乗客からの現金押収に対して金銭的なインセンティブを受け取っており、潜在的な市民権侵害についての懸念が高まっている。」</li>
<li>「DEAの空港での「合意による」捜索は、しばしば基準が弱いと批判されていましたが、司法省監察官の報告を受けて中止されました。」</li>
<li>「批評家たちは、民事資産没収は違憲であると主張し、法執行機関の乱用を防ぐための制度改革を提唱しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">「オンラインでネガティブなコンテンツを閲覧することは、メンタルヘルスの問題を悪化させる：研究」</a></h2>
<ul>
<li>「MITの研究者たちは、ユーザーがオンラインコンテンツについて情報に基づいた選択を行い、メンタルヘルスを守るのを支援するために「デジタルダイエット」というウェブプラグインを作成しました。」</li>
<li>「このツールは自然言語処理(NLP)を使用して、感情、知識、実行可能性に基づいてウェブページを評価し、ユーザーをよりポジティブなコンテンツに導きます。」</li>
<li>「この研究は、オンライン行動とメンタルヘルスの間の双方向の関係を強調しており、その結果はNature Human Behaviorに掲載されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ある研究によれば、ネガティブなオンラインコンテンツへの接触は、メンタルヘルスの問題を悪化させ、不安感や無力感を助長する可能性があると示されています。オンラインでの消費を管理することは重要であり、ネガティブな情報に常にさらされることは、思考や感情に大きな影響を与える可能性があります。社会的変化のために情報を得ることは重要ですが、多くの人はネガティブなニュースへの接触を減らし、個人の幸福に焦点を当てることで、安堵感を得ることができると感じています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: ハッカーのためのブラウザ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%81%AE%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AE%E3%83%96%E3%83%A9%E3%82%A6%E3%82%B6&subheading=2024%E5%B9%B412%E6%9C%888%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">仕事がない2年目</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">反応</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">ダイアログ要素</a></h2>
<ul>
<li>HTMLの``要素は、ダイアログボックスを作成するために使用されます。これには、モーダル(ページの操作を一時停止する)または非モーダル(操作を許可する)があります。</li>
<li>「JavaScriptのメソッド<code>.showModal()</code>と<code>.show()</code>は、それぞれモーダルダイアログと非モーダルダイアログを表示するために使用され、<code>.close()</code>はそれらを閉じるために使用されます。」</li>
<li>「アクセシビリティは非常に重要です。フォーカスが正しく設定されていることを確認し、ボタンなどの閉じるためのメカニズムを提供し、モーダルの背景をスタイリングする際にはCSSの<code>::backdrop</code>を使用してください。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">反応</a></h3>
<ul>
<li>「developer.mozilla.orgのダイアログ要素は、ファイルピッカーやメディアプレーヤーなどのインタラクティブなHTML要素の使用について、ブラウザ間での一貫性と予測可能性に関する意見の相違を引き起こしました。」</li>
<li>「一部の開発者は、ダイアログ要素がスタイルがなく、ネイティブのポップアップのように機能しないと批判していますが、他の開発者はそのセマンティックおよびアクセシビリティの利点を評価しています。」</li>
<li>「この議論は、デザインの一貫性を維持することの課題や、広告主による潜在的な悪用への懸念を浮き彫りにしており、ダイアログ要素が進歩的なステップであるが、まだ改善が必要であることを示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">「Maps.meの共同創設者が、オープンソースフォークであるOrganic Mapsを閉鎖しようと試みる」</a></h2>
<ul>
<li>「Organic Mapsは、ユーザーの位置に基づいて最適なコンテンツ配信ネットワーク(CDN)サーバーに誘導することで、地図のダウンロード速度を最適化する「メタサーバー」のソースコードを公開しました。」</li>
<li>「コードは、無許可のフォークを防ぐために当初は非公開でしたが、現在はMITライセンスの下で公開されており、透明性とコミュニティの関与を促進しています。」</li>
<li>「チームは、ベンダーロックインを防ぐためにCloudflare Workersの使用を再考しており、プライバシーと透明性へのコミットメントを強調しながら、貢献者によって行われた無許可の変更を元に戻しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Maps.meの共同創設者であるアレクサンダー・ボルスクは、MITライセンスを変更し、プライベートリポジトリにログを追加することで、Organic Mapsのオープンソースフォークを閉じようとしました。- 別のプロジェクト管理者であるロマン・ツィシクはこれらの変更を元に戻し、リポジトリを公開しましたが、これが対立を引き起こし、彼の権限が取り消されました。- この事件はプロジェクトのオープンソース性に関する内部の意見の相違を浮き彫りにしましたが、Organic Mapsは依然として広く使用されているオフライン地図アプリケーションです。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">「Postgresをすべてに活用する方法」</a></h2>
<ul>
<li>「『Postgres for Everything』は、人気のあるオープンソースのリレーショナルデータベースであるPostgreSQLを、従来のデータベースタスクを超えた幅広いアプリケーションでの使用を促進するリポジトリです。このリポジトリは、cronジョブ、メッセージキュー、分析など、PostgreSQLの多様な使用法を追跡し、貢献を招待しています。その多様性を強調しています。このイニシアチブには、PostgreSQLを使用したバックエンドサービスを提供するプラットフォームであるSupabaseに関連する11の項目が含まれており、現代のアプリケーション開発におけるその統合と有用性を示しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、さまざまなアプリケーションにおけるPostgresの多用途性を強調していますが、文字列内のヌル文字の処理やスキップインデックススキャンにカスタムSQLが必要であるといった制限も指摘しています。- Postgresをすべての目的に使用することについて意見は分かれており、大規模なチームにおける単一データベースへの過度の依存を警告する声もあれば、そのシンプルさと複雑さの軽減を称賛する声もあります。- Redisのような代替案も言及されており、スケーリングの課題やプロジェクトの初期段階での過剰なエンジニアリングを避けることの重要性が強調されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">「コラボ編集について聞かされた嘘、第1部：オフライン編集のためのアルゴリズム」</a></h2>
<ul>
<li>「2024年初頭、Momentのテキストエディタ向けの共同編集システムに関する研究は、オフライン編集における課題を浮き彫りにしました。ここでは、CRDT(競合のない複製データ型)やOT(操作変換)といった一般的なアルゴリズムがしばしば失敗します。オフライン編集は直接的な競合を増加させ、これらの競合の20-30%が許容できない結果をもたらすことが示唆されており、この問題はアルゴリズムの問題というよりもユーザーインターフェース/ユーザーエクスペリエンス(UI/UX)の課題であることが示されています。研究者たちは現在、オフライン編集におけるユーザーエクスペリエンスの改善に焦点を当てており、これはgitがドキュメントのマージを処理する方法に類似しており、有望な進展とされています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、特にオフラインでの共同編集の課題に取り組み、現在のアルゴリズムであるConflict-free Replicated Data Types(CRDTs)やOperational Transformation(OT)が必ずしも意味のある結果を生み出さないことを批判しています。- 意味的な衝突を効果的に処理するために、ユーザーの入力や大規模言語モデル(LLMs)などの高度なツールを通じて、改善された衝突解決の必要性についてのコンセンサスがあります。- また、ユーザーインターフェース/ユーザーエクスペリエンス(UI/UX)ソリューションの役割が共同編集体験を向上させることを考慮し、問題がアルゴリズムを超えてユーザーの意図を理解することにまで及んでいることを強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">「Ollamaによる構造化出力」</a></h2>
<ul>
<li>「Ollamaは構造化出力のサポートを導入し、モデルがJSONスキーマを使用して特定の形式で出力を生成できるようにしました。」</li>
<li>「この機能は、ドキュメントや画像からのデータ解析などのタスクに役立つ、更新されたOllama PythonおよびJavaScriptライブラリで利用可能です。」</li>
<li>「ユーザーは最新のOllamaバージョンに更新し、cURLリクエストやライブラリでフォーマットパラメータを使用するべきです。将来のアップデートでは、パフォーマンスの向上やより多くのフォーマットオプションが約束されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Ollamaは、言語モデルからJSONのような構造化データを生成する方法を提供し、XMLやSQLのようなより多用途な出力形式のためにGBNF文法を使用することについて議論しています。- ユーザーは、自然言語に対するJSON出力の信頼性について議論し、言語モデル(LLM)がテキストを生成する方法と構造化プロンプトの役割についての洞察を提供しています。- Ollamaのllama.cppとの統合は、モデルの使用を簡素化することで注目されていますが、一部の人は単なるラッパーと見なしており、この機能は異なる精度レベルのさまざまなモデルをサポートしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">「ローラーコースタータイクーンは、その種の最後の作品だった [ビデオ]」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ローラーコースタータイクーンは、小規模なチームによって主にアセンブリ言語で開発され、1999年にベストセラーとなり、珍しい開発スタイルを示しました。」</li>
<li>ファンは、拡張機能と互換性のためにOpenRCT2を、現代のデバイス向けにRoller Coaster Tycoon Classicを提案しています。一方、ParkitectやPlanet Coasterのような代替オプションは多様な体験を提供します。</li>
<li>「このビデオは、ゲーム開発の進化と、小規模なチームが大規模なスタジオと競争する際に直面する課題を強調しています。Minecraftのようなインディーの成功例は、小規模なチームの成果の可能性を示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">「食事中の果糖が腫瘍の成長を促進する：研究」</a></h2>
<ul>
<li>「果糖の消費は、主に飲料や加工食品に含まれる高果糖コーンシロップのために、過去50年間で大幅に増加しました。」</li>
<li>「セントルイスのワシントン大学の研究によると、フルクトース自体は腫瘍を直接的に促進するわけではないが、肝臓がそれを栄養素に変換し、メラノーマ、乳がん、子宮頸がんなどの腫瘍の成長を支えることが示されています。」</li>
<li>「この研究は、腫瘍の成長を助ける果糖を防ぐ方法を探ることで、食事の変更や医薬品を通じて新しいがん治療の可能性を示唆しており、部分的には国立衛生研究所(NIH)からの資金提供を受けています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ワシントン大学の研究によると、高果糖の摂取は循環脂質を増加させることで腫瘍の成長を促進する可能性があり、これらの脂質はがん細胞の成長に利用されます。果物に含まれる果糖は通常、追加の栄養素があるため安全ですが、高果糖コーンシロップのような供給源からの過剰摂取はリスクがあるかもしれません。この研究は、がんの代謝の複雑さと、がんの進行に対する食事の潜在的な影響を強調していますが、これらのメカニズムを完全に理解するにはさらなる研究が必要です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">最大のシェルプログラム</a></h2>
<ul>
<li>「このページは、autoconfのようなツールによって生成されたものではなく、手書きのスクリプトに焦点を当てた重要なシェルプログラムを強調しています。注目すべきエントリーには、61K行のコード(LoC)を持つBash Line Editorのakinomyoga/ble.shや、56Kのソースコード行(SLoC)を持つOpenWRTアドオンのkaluaが含まれています。このリストは、データ構造やアルゴリズムを利用し、通常5,000行を超えるコードを持つプログラムを特徴とするシェルスクリプティングの複雑さと多様性についての洞察を提供します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">反応</a></h3>
<ul>
<li>「議論は、大規模なシェルスクリプトを使用する際の複雑さと課題に焦点を当てています。具体的には、可読性、エラーハンドリング、移植性の問題が挙げられます。ユーザーは、より良い保守性のために、複雑なタスクにはPythonやAWKなどの代替手段を検討することを提案しています。また、ShellCheckのようなツールはシェルスクリプトの品質向上に役立ちます。会話は、迅速なタスクにシェルスクリプトを使用することと、より大規模なプロジェクトにはより堅牢なプログラミング言語を選択することのバランスを強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">「DSPy – プログラミング – プロンプトではなく – LMs」</a></h2>
<ul>
<li>「DSPyは、構成的なPythonコードを使用してモジュラーAIシステムを構築するために設計されたフレームワークであり、プロンプトに依存せずに言語モデル(LM)の出力を改善することに焦点を当てています。- OpenAI、Anthropic、Databricksなど、複数の大規模言語モデル(LLM)プロバイダーをサポートしており、ユーザーがAIの動作をコードとして記述し、より簡単に反復と最適化を行えるようにしています。- スタンフォードNLPから発祥したDSPyは、GitHubやDiscordで強力なコミュニティの存在感を持ち、オープンソースのAI研究に貢献し、プログラムアーキテクチャとオプティマイザーの進化を推進しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">反応</a></h3>
<ul>
<li>「DSPyは、トレーニングデータのサブセットの選択を自動化することにより、言語モデル(LM)のプロンプトを最適化し、パフォーマンスを向上させ、手動での調整を最小限に抑えるために設計されたフレームワークです。」</li>
<li>「これは、大規模言語モデル(LLM)プログラムのエンドツーエンドのトレーニングをサポートし、コード内での古いプロンプトの使用を防ぎ、特にデータ抽出や要約のようなタスクに役立ちます。」</li>
<li>「一部のユーザーはDSPyの複雑さを難しいと感じますが、その構造化されたアプローチや出力制約を強制するアサーションや提案といった機能が評価されています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="仕事がない2年目" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E4%BB%95%E4%BA%8B%E3%81%8C%E3%81%AA%E3%81%842%E5%B9%B4%E7%9B%AE&subheading=2024%E5%B9%B412%E6%9C%887%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">適切な広告の量はゼロです</a></h2>
<ul>
<li>「The Vergeは、購読モデルを導入し、購読者に全文RSSフィードなどの特典を提供する有料版を開始しました。」</li>
<li>「このサブスクリプションは広告の露出を減らすことを目的としていますが、有料の加入者は広告を一切見ないべきだという批判があります。」</li>
<li>広告主へのデータ販売の可能性について懸念が提起されており、加入者は広告とデータの収益化の両方にさらされるべきではないと示唆されています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">反応</a></h3>
<ul>
<li>「メディアにおける広告の議論は、その必要性を中心に展開されており、一部の人々は収益の多様化とコスト削減のために重要と見なしている一方で、他の人々は有料購読者に対して広告のない体験を支持しています。」</li>
<li>「批評家たちは、従来の印刷広告と比較してオンライン広告のプライバシー問題と侵入的な性質を指摘し、消費者体験とメディアの信頼性について懸念を提起しています。」</li>
<li>「この議論には、広告支援モデルの持続可能性が含まれており、Patreonのようなプラットフォームを通じたサブスクリプションや直接支援などの代替資金調達方法が探求されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">「70%の問題: AI支援コーディングに関する厳しい現実」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">反応</a></h3>
<ul>
<li>AI支援のコーディングツールは、ジュニア開発者に似て迅速にコードを生成できますが、頻繁にミスがあるため、経験豊富な開発者による徹底的なレビューが必要になることが多いです。</li>
<li>「AIツールは反復的な作業の処理や初期のコード草案の提供に優れていますが、複雑な問題解決や創造性には苦労しており、人間のプログラマーを完全に置き換える能力には限界があります。」</li>
<li>「AIツールの開発ワークフローへの統合は、学習と生産性を向上させる一方で、重要な問題解決スキルの発展を妨げないようにするという課題を提示します。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">「ポートランド空港は広大な木材屋根のキャノピーで拡張」</a></h2>
<ul>
<li>「ポートランド空港(PDX)は、ZGFによって設計された持続可能なマスティンバーの屋根キャノピーを備えたメインターミナルを拡張しました。地元で調達されたグルーラムのダグラスファーを使用しています。」</li>
<li>「9エーカーのキャノピーは、空港の容量と乗客の体験を向上させることを目的としており、炭素排出量を削減し、自然を取り入れた要素で心地よい雰囲気を作り出しています。」</li>
<li>このプロジェクトは、持続可能な空港設計の新しい基準を設定し、2026年の完成が見込まれています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ポートランド空港は、多段階の改修プロジェクトの一環として、自然光を増やし天井を高くする新しいマスティンバーの屋根を導入しました。」</li>
<li>「デザインは美観と音響の改善で評価されていますが、一部のユーザーは道案内に混乱を感じると報告しています。」</li>
<li>「木材の使用は持続可能な建設の選択肢と考えられていますが、炭素排出への影響についての議論があり、自然をテーマにした他の現代的な空港と比較されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">「インテルの取締役会、および取締役会と短期主義が失敗する例」</a></h2>
<ul>
<li>「パット・ゲルシンガーのインテルからの退任は、退職ではなく解雇として描かれており、取締役会の失敗と短期的な焦点が長期的な戦略よりも強調されている。取締役会の半導体専門知識の欠如と即時の株主価値への焦点が批判されており、インテルの長期的な見通しや米国の半導体産業に悪影響を及ぼす可能性がある。取締役会がゲルシンガーのIDM 2.0戦略を支持しなかったことは、会社の一部を売却する方向へのシフトを示唆しており、これは短期的には株主に利益をもたらすかもしれないが、インテルの将来を損なう可能性がある。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">反応</a></h3>
<ul>
<li>「インテルの取締役会は、技術的な専門知識が不足しており、短期的な利益を優先していると批判されており、これが同社の最近の苦境に寄与していると考える人もいる。」</li>
<li>「現CEOのパット・ゲルシンガーは有能と見なされていますが、歴史的にイノベーションよりも配当や株主の利益に重点を置いてきた取締役会からの十分な支持を欠いていると報じられています。」</li>
<li>「インテル内で文化的な変革を求める声があり、会社の将来を確保するために長期的な目標とのより良い整合性が必要であることが強調されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: RustとSQLiteを使用して構築された、高速で単一ファイルのオープンソースアプリサーバー</a></h2>
<ul>
<li>TrailBaseは、Rust、SQLite、V8を活用した高速で型安全なAPIを提供するオープンソースのアプリケーションサーバーであり、モバイル、ウェブ、またはデスクトップアプリケーションに適しています。</li>
<li>「それはサブミリ秒のレイテンシーを提供し、専用のキャッシュを必要とせず、Linux、MacOS、および複数のプログラミング言語用の事前構築されたバイナリとクライアントパッケージが利用可能なさまざまなプラットフォームをサポートします。」</li>
<li>「TrailBaseはOSL-3.0の下でライセンスされており、追加のライセンス要件なしでフレームワークとして使用することができ、コミュニティからの貢献が奨励されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Trailbaseは、RustとSQLiteを使用して開発された、高速で単一ファイルのオープンソースアプリケーションサーバーであり、特にSQLインジェクションのリスクに関するセキュリティについての議論を引き起こしています。ユーザーは、SQLクエリの安全性を高めるために、準備済みステートメントやタグ付きテンプレート文字列の使用などの改善を提案しており、TrailbaseをPocketbaseやSupabaseのような類似プロジェクトと比較しています。ドキュメントの明確さやライセンスに関する議論に関する懸念があるものの、Trailbaseはその可能性と他のプロジェクトへの敬意を持った比較により好意的に受け入れられています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlabがビル・ステイプルズを新しいCEOに任命</a></h2>
<ul>
<li>「GitLabは、共同創設者のシド・シジブランドが健康上の理由で取締役会のエグゼクティブチェアに移行することに伴い、ビル・ステイプルズを新しいCEOに任命しました。」</li>
<li>「Staples氏は、かつてNew RelicのCEOを務めており、開発者プラットフォームに関する豊富な経験をGitLabにもたらします。GitLabは、AIを活用した著名なDevSecOpsプラットフォームです。」</li>
<li>GitLabは10,000以上の顧客にサービスを提供し、7億5,000万ドル以上の収益を上げ、フォーチュン100企業の半数以上を含む4,000万人以上のユーザーに信頼されています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">反応</a></h3>
<ul>
<li>「GitLabは、ビル・ステイプルズを新しいCEOに任命しました。彼は、がん治療に専念するために退任するシド・シブランドイの後任となります。」</li>
<li>「リーダーシップの変更は、GitLabが開発者中心のアプローチから企業向けの販売をターゲットにした戦略的シフトを示しており、Staplesは企業を買収に備える経験を持っています。」</li>
<li>この任命は、GitLabの将来、潜在的な売却、GitHubとの競争、そして価格設定や製品の焦点に関するユーザーの懸念についての議論を引き起こしています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">「ウクライナの3つの原子力発電所が電力生産を再開しました」</a></h2>
<ul>
<li>「ウクライナの原子力発電所は、最近の電力網攻撃を受けて電力生産を再開し、原子力安全のための安定した電力供給の重要性を浮き彫りにしています。」</li>
<li>「国際原子力機関(IAEA)は、ウクライナの状況を積極的に監視しており、核の安全とセキュリティへの取り組みを強調しています。」</li>
<li>「1,400万ユーロを超える価値のある機器が、ウクライナに提供され、核の安全とセキュリティ対策を強化しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">反応</a></h3>
<ul>
<li>ウクライナの原子力発電所は電力生産を再開し、進行中の紛争にもかかわらず回復力を示しています。</li>
<li>「停電は通常48時間以内に解決され、ウクライナの電力網管理と修理能力の効率性を示しています。」</li>
<li>「住民や企業によるソーラインバーターバッテリーなどの代替ソリューションの使用は、停電時に業務を維持するための適応性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">「エクソンモービルの気候活動家を標的としたハックフォーハイヤーキャンペーンの疑惑」</a></h2>
<ul>
<li>「エクソンモービルは、先進的なサイバー能力を用いて500人以上の気候活動家やジャーナリストを標的にしたハックフォーハイアーキャンペーン「フォックスハント」を画策したと非難されています。」</li>
<li>「この作戦は、フィッシング攻撃と漏洩したメールを利用して環境保護活動家を弱体化させ、エクソンの法的戦略を支援することを目的としていたとされているが、同社は関与を否定している。」</li>
<li>「このケースは、企業間の紛争におけるデジタル戦争の増加傾向を強調しており、FBIの調査やそのようなサイバー作戦に対抗するためのより強力な法的措置の必要性を求める声を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">反応</a></h3>
<ul>
<li>「エクソンモービルは、気候活動家やネット中立性を擁護する団体であるFight for the Futureを標的としたハックフォーハイアーキャンペーンを画策したと非難されています。」</li>
<li>「攻撃は当初ランダムなものと見なされていましたが、後に内部通信へのアクセスを試みたものであると特定され、組織は保護のために3か月のメール保持ポリシーを採用しました。」</li>
<li>「この事件は、企業の不正行為に対する説明責任とより厳しい規制の必要性を強調しており、主要なアメリカのインターネットサービスプロバイダー(ISP)またはそのロビー団体との潜在的な関連性がある。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Teams</a></h2>
<ul>
<li>「Kagi for Teamsは、2024年12月5日に発売予定で、広告、トラッキング、データ収集を行わないことを強調したプライバシー重視の検索およびAIツールを企業に提供します。」</li>
<li>「このサービスには、プレミアム検索エンジンとユニバーサルAIアクセスが含まれており、アクティブユーザーに基づいた柔軟な価格設定で、プロフェッショナルプランとアルティメットプランを提供しています。」</li>
<li>「Kagiは迅速なセットアップ、利用可能なサポート、そしてデータプライバシーを確保しながら、より速い調査時間を通じて投資収益率(ROI)の向上を企業に約束します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Kagi Teamsは、広告なしで高品質な検索結果を提供する検索エンジンであり、Googleと比較してよりクリーンな体験ができると称賛されています。」</li>
<li>「一部のユーザーは、広告や詐欺を排除する能力を評価してKagiに年間120ドルを支払うことをいとわないが、クレムリンとの関係があるロシアの検索エンジンであるYandexの使用について懸念がある。」</li>
<li>「Kagiはまた、AI統合や企業向けのチームプランも提供していますが、Yandexとの関連は一部のユーザーにとって依然として大きな懸念事項です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">「私は高齢者向けのAndroidコースを作るのに1年を費やしました」</a></h2>
<ul>
<li>著者は、高齢者にAndroidスマートフォンの使い方を教えるためのビデオコースを開発し、インターフェースに対する恐怖や、スクロールやスワイプといった基本的なスキルの欠如といった一般的な課題に対処しました。</li>
<li>「このコースには、400ページのスクリプト、ビデオ録画、および演習付きのAndroidアプリが含まれており、最初はUdemyでホストされ、その後専用ウェブサイト「Smartphone How-To」に移行されました。」</li>
<li>「コースのマーケティングは、ターゲットオーディエンスがオンライン登録と支払いに困難を抱えているため、困難です。著者は改善のためのフィードバックを求めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">反応</a></h3>
<ul>
<li>「高齢者向けに開発されたAndroidコースは、基本的なスマートフォンの使用を支援するためのもので、Udemyで好評を得ていますが、いくつかの課題もありました。フィードバックでは、クッキー警告やサブスクリプションの混乱といった問題が指摘され、コンテンツの簡素化やWhatsAppのような人気アプリの追加が提案されました。将来的な改善としては、翻訳やアクセシビリティの問題に対処し、高齢者がスマートフォンやオンラインリソースをよりよく活用できるようにすることが考えられています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">マッキンゼーの部門が南アフリカの公務員に賄賂を渡したとされる訴訟を解決するために1億2300万ドルを支払うことになった</a></h2>
<ul>
<li>「マッキンゼー・アンド・カンパニーの子会社が、南アフリカの公務員に賄賂を贈ったとされる疑惑を解決するために、1億2300万ドルを支払うことに合意したと、米国司法省が報告しました。」</li>
<li>「マッキンゼー・アフリカが関与した贈賄計画は、国営の公益事業会社との契約を通じて8,500万ドルの利益をもたらしました。」</li>
<li>「元マッキンゼーパートナーのヴィカス・サガールは、外国腐敗行為防止法に基づく共謀罪を認め、マッキンゼー・アフリカはコンプライアンス措置を強化することを約束し、3年間の起訴猶予合意に同意しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">反応</a></h3>
<ul>
<li>「マッキンゼーは、南アフリカの公務員に賄賂を贈ったとされる疑惑を解決するために1億2300万ドルを支払うことに同意し、コンサルティング会社内の汚職に関する懸念を浮き彫りにしました。」</li>
<li>「この和解は、抑止力としての金銭的罰則の効果と大企業の責任についての議論を促します。」</li>
<li>「この事件は、ビジネスや政府における汚職のより広範な問題を浮き彫りにしており、国際貿易や規制に影響を及ぼす可能性があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">「ラマ-3.3-70B-インストラクト」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">反応</a></h3>
<ul>
<li>Metaは、AIをよりアクセスしやすくし、ソーシャルプラットフォームを強化するために、Llama-3.3-70B-Instructをオープンソース化しました。</li>
<li>「このモデルは、Llama 3.2 405Bと競争力があり、GPT-4oよりもコスト効率が高く、開発者にカスタマイズのための強力なツールを提供します。」</li>
<li>「Llamaモデルはオープンである一方で、商業的な制限があり、OpenAIの支配に挑戦し、AIコミュニティに利益をもたらすための戦略的な取り組みを示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">「Android携帯にpostmarketOSをインストールし、Dockerをホームサーバーとして使用する」</a></h2>
<ul>
<li>「このガイドは、postmarketOSを使用してOnePlus 6TにDockerをインストールし、効果的にホームサーバーに変換する方法を詳述していますが、すべての電話データが消去されます。」</li>
<li>「主な要件には、OnePlus 6または6T、PC上のFastboot、postmarketOSファイルが含まれ、手順には開発者モードの有効化、postmarketOSのフラッシュ、およびSSHの設定が含まれます。」</li>
<li>「このセットアップは、統合されたスクリーンとバッテリーを備えたRaspberry Piの代替手段を提供しますが、イーサネットサポートがなく、内部ストレージに限定されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、Android携帯電話にLinuxベースのオペレーティングシステムであるpostmarketOSを使用して、Dockerを用いたホームサーバーとして再利用する方法を探求しています。これは、Androidよりも安定した環境を提供します。- postmarketOSやMobianの利点として、カーネルのセキュリティ強化やOnePlus 6/6Tのような古いデバイスのサポートを強調し、バッテリー寿命や連続稼働に関する懸念にも対処しています。- また、glibc(GNU Cライブラリ)の代わりにmusl(軽量なC標準ライブラリ)を使用することの制限や、古い携帯電話をサーバーとして利用する革新的なアイデアについても議論しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">「Hacker Herald – HNのようだが、クラウドソースされた写真と字幕付き」</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、元インストラクターのアルナブと学生のアーチスと共に、Hacker Heraldというプロジェクトを立ち上げました。これはHacker Newsのフロントエンドです。このプロジェクトはオンラインのJavaScriptプログラミングコース中に開発され、人気のある新聞サイトに似た視覚的に魅力的なレイアウトを提供することを目的としています。画像などのビジュアルを含めることで、記事をクリックしなくても即座にコンテキストを提供し、ストーリーテリングの体験を向上させることを意図しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Hacker HeraldはHacker Newsに触発された新しいプロジェクトで、技術ニュースのためのクラウドソースされた画像と字幕を備えた新聞のようなレイアウトを提供します。」</li>
<li>このプロジェクトは賛否両論のフィードバックを受けており、一部のユーザーは視覚的な魅力を評価している一方で、他のユーザーは元のHacker Newsフォーマットのシンプルさを好んでいます。</li>
<li>「ホットリンクによる画像の信憑性やプライバシー問題について懸念が提起されており、検索機能、カテゴリ、パーマリンクの追加などの改善案が提案されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">「コンゴ政府、数十人を死亡させた謎のインフルエンザ様疾患に対して『警戒中』と発表」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">反応</a></h3>
<ul>
<li>「コンゴ政府は、原因不明のインフルエンザ様の病気により数十人が死亡したため、その性質と起源について懸念が高まっており、厳戒態勢を敷いています。」</li>
<li>「専門家たちは、原因を特定するための検査を進めながら、それが風土病、感染症の新興、または新しい病原体である可能性を含め、さまざまな可能性を検討しています。」</li>
<li>「影響を受けた地域は栄養失調で知られており、それが影響を悪化させる可能性がありますが、現在のところ急速または広範な感染の証拠はありません。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="適切な広告の量はゼロです" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E9%81%A9%E5%88%87%E3%81%AA%E5%BA%83%E5%91%8A%E3%81%AE%E9%87%8F%E3%81%AF%E3%82%BC%E3%83%AD%E3%81%A7%E3%81%99&subheading=2024%E5%B9%B412%E6%9C%886%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">「ディアタクシス – 技術文書作成の体系的アプローチ」</a></h2>
<ul>
<li>「ディアタクシスは、チュートリアル、ハウツーガイド、技術リファレンス、説明の4つのタイプにコンテンツを分類することで、ユーザーのニーズに焦点を当てた技術文書の体系的なアプローチです。」</li>
<li>「この方法は、コンテンツ、スタイル、組織に関連する問題に対処し、ドキュメントの品質とアクセス性を向上させることで、ユーザーとクリエイターの両方に利益をもたらします。」</li>
<li>「Diátaxisは、GatsbyやCloudflareのようなプロジェクトで成功裏に実施されており、明確さとユーザーのアクセス性を向上させる実用的な効果を示しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Diátaxisは、技術文書を改善するために設計されたフレームワークであり、コンテンツをチュートリアル、ハウツーガイド、リファレンスマテリアル、説明に分類し、それぞれが異なるユーザーのニーズに応えるものです。」</li>
<li>「このアプローチは、すべての人に合うドキュメントを作成するという落とし穴を避けることで、ドキュメントの質を向上させることを目的としており、技術文書作成において人気が高まっています。」</li>
<li>「このフレームワークは有益ですが、専門家の中には、さまざまな文書要件に適応するための柔軟性を維持することを勧める人もいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">キー/バリューコンテキストの量子化をOllamaに導入する</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">反応</a></h3>
<ul>
<li>「K/V(キー/バリュー)コンテキスト量子化のOllamaへの統合は、Ollamaチームとコミュニティの共同作業であり、完了までに約5か月を要しました。」</li>
<li>「プロジェクトに機能を統合する際に課題が発生し、大規模プロジェクトへの貢献の複雑さが浮き彫りになりました。」</li>
<li>「このプロジェクトは、AI開発における愛好家の献身を強調し、GUI(グラフィカルユーザーインターフェース)オプションやモバイル互換性など、さまざまな使用方法についての議論を含んでいます。OpenWebUIやLibreChatのようなツールが推奨されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">「次の停車地：マイアミ」</a></h2>
<ul>
<li>「Waymo Oneは、2026年にジャガーI-PACEを使用して、マイアミで自律型の全電動ライドヘイリングサービスを拡大する予定です。」</li>
<li>「この拡張はMooveとの提携によるもので、マイアミの厳しい気象条件での成功したテストに続くものです。」</li>
<li>「この動きは、持続可能でクリーンなエネルギー輸送を重視するマイアミの方針と一致しており、サービスはWaymo Oneアプリを通じて利用可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Waymoは、さまざまな都市での運営を拡大する戦略の一環として、運転手なしの自動車サービスを運転条件が厳しいマイアミに拡大しています。この拡大は、頻繁な洪水や攻撃的な運転行動など、マイアミ特有の課題にWaymoがどのように対処するかについての疑問を提起しています。Waymoは、地元企業と提携して運営を管理し、人間が運転するタクシーの高コストと安全性の問題に対処するために自社の自動運転技術に注力し、より効率的な都市交通ソリューションを目指しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">「連邦裁判所は、ファームウェアをインストールするために電話を分解することは『捜索』ではないと述べた」</a></h2>
<ul>
<li>「iPhone 6は、既知のセキュリティ脆弱性であるcheckm8エクスプロイトに対して脆弱です。」</li>
<li>「iPhone XSやそれ以降のモデルのようなデバイスは現在このエクスプロイトの影響を受けておらず、後のモデルでのセキュリティ対策の向上を示しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">反応</a></h3>
<ul>
<li>「連邦裁判所は、ファームウェアをインストールするために電話を分解することは、データアクセスが有効な令状で行われる場合、「捜索」には該当しないと判断しました。政府はデバイスへのアクセスに困難を抱え、修理とファームウェアの更新のために送信し、実際のデータ検索の前に新しい令状を取得しました。このケースは、法的解釈の複雑さと技術的な法的問題に関する明確な見出しを作成することの難しさを浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">「VectorChord: PostgreSQLで40万のベクトルを1ドルで保存」</a></h2>
<ul>
<li>「VectorChordは、効率的なベクター検索のために設計された新しいPostgreSQL拡張機能で、わずか1ドルで40万のベクターを保存でき、競合他社よりもコスト効率が高いです。- 検索速度とメモリ効率を向上させるために、IVF(インバーテッドファイル)とRaBitQ(ランダムビット量子化)技術を利用しており、大規模なデータセットの処理に適しています。- VectorChordは、価格と性能の両面でPineconeやpgvectorのような代替手段を凌駕し、迅速かつ正確な応答を必要とするアプリケーションに対して、スケーラブルなベクター検索を提供します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">反応</a></h3>
<ul>
<li>「VectorChordは、40万のベクトルを1ドルで保存できるPostgreSQL拡張機能を導入し、ベクトルストレージのコスト効率の良いソリューションを強調しています。」</li>
<li>DatastaxのAstraDBとの比較により、レプリケーション戦略と関連コストの違いが明らかになり、パフォーマンスと更新処理に関する議論が活発化しています。</li>
<li>「プロジェクトは、pgvecto.rsの機能を統合し、最終的にはそのサポートを段階的に廃止する計画です。ユーザーは、ベクターデータベース管理におけるVectorChordの可能性と限界を探求しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">ビットコインは10万ドルを超えています</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">反応</a></h3>
<ul>
<li>ビットコインが最近10万ドルを超えたことで、その価値に関する議論が再燃し、投機的資産としての役割と価値の保存手段としての役割に焦点が当てられています。</li>
<li>「この上昇は、富の不平等、暗号通貨の環境への影響、そして分散型金融ツールとしての可能性についての会話を促しました。」</li>
<li>「様々な意見があるにもかかわらず、ビットコインの成長は注目を集め続けており、さらなる上昇の予測とその本質的な変動性に関する警告が出されています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「ディアタクシス – 技術文書作成の体系的アプローチ」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%83%87%E3%82%A3%E3%82%A2%E3%82%BF%E3%82%AF%E3%82%B7%E3%82%B9%20%E2%80%93%20%E6%8A%80%E8%A1%93%E6%96%87%E6%9B%B8%E4%BD%9C%E6%88%90%E3%81%AE%E4%BD%93%E7%B3%BB%E7%9A%84%E3%82%A2%E3%83%97%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%83%81%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B412%E6%9C%885%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>「2009年から2012年の間、iPhoneの写真アプリには「YouTubeに送信」ボタンがあり、デフォルトのIMG_XXXXファイル名で多数の動画がアップロードされました。- ベン・ウォレスに触発されて開発されたボットは、これらの動画500万本を見つけ出し、生の未編集の瞬間を紹介しています。- この動画コレクションはランダムな順序で視聴可能で、その時代のフィルターのかかっていないコンテンツを垣間見ることができます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">反応</a></h3>
<ul>
<li>「議論は、動画の再生回数を表示するミニマリストなユーザーインターフェース(UI)機能を中心に展開されており、初期のインターネットのより個人的で本物のコンテンツへのノスタルジーを呼び起こしています。ユーザーは複雑な感情を表現しており、一部の人々は個人的な動画をプライバシーの侵害と見なしていますが、それらは公に利用可能であるため、インターネット文化における継続的なプライバシーの懸念を浮き彫りにしています。この会話は、過去のオンライン体験の生の本物さと、今日のウェブのより洗練され、潜在的にプライバシーを侵害する性質を対比しながら、インターネット文化の進化を反映しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">「私の息子(9歳)はプレーンなJavaScriptを使ってゲームを作りました。フィードバックをいただけると嬉しいです。」</a></h2>
<ul>
<li>「9歳の子供がコーディングを学び、HTMLとCSSを習得し、最近ではGoogle Geminiを使ってスキルを向上させました。彼はVSCodeでHTML、CSS、JavaScriptを使ってゲームを作成し、Piskelを使ってアニメーションのグラフィックを作成しました。両親とGoogle Geminiの指導を受けながら進めました。この子供はブログ記事でその経験を記録し、プロセスについて語り、プログラマーである両親からフィードバックを受けて文章を洗練させました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">反応</a></h3>
<ul>
<li>「9歳の子供がJavaScriptを使ってゲームを作成し、HTML、CSS、ゲームデザインのスキルをVSCodeやPiskelのようなツールで披露しました。若い開発者はプログラマーである両親からの指導を受け、Google Geminiを使ってコーディングスキルを向上させました。コミュニティからのフィードバックは好意的で、改善の提案もあり、彼のコーディングの旅を支える環境が整っていることを示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">「エゴレスエンジニアリング」</a></h2>
<ul>
<li>「この講演は、不要な役割の分割を解消し、役割を超えた協力を促進することで、より良い職場環境を育むことの重要性を強調しています。過度な役割分割によって引き起こされる非効率性や、協力を促進するのではなく障壁を作る「デブオプス」実践の誤解を指摘しています。講演者は、協力、好奇心、共有責任を重視することを提唱し、不幸を生産性と同一視すべきではないと示唆しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">反応</a></h3>
<ul>
<li>「エゴレスエンジニアリングは、チームの効率を高めるために、協力、所有権、そして不要なプロセスを最小限に抑えることに焦点を当てています。」</li>
<li>「それは、生産性を向上させるために高い信頼環境を作ることの重要性を強調し、現代のチーム構造における政治によって引き起こされる非効率性に警鐘を鳴らしています。」</li>
<li>「自律性と必要な監視をバランスよく保つことは、特に大規模なプロジェクトにおいて、信頼と協力の文化を育むと同時に、エゴのような人間の特性を管理するために重要です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0が登場しました</a></h2>
<ul>
<li>「Phoenix LiveView 1.0.0がリリースされ、JavaScriptの必要性を減らし、リアルタイム機能を強化することで、動的なサーバーレンダリングアプリケーションを簡素化する大規模なアップデートを提供しています。このリリースの主な特徴には、効率的な更新のための差分エンジン、HTMLの構成可能性を向上させるHEExコンポーネント、インタラクティブなアップロードが含まれ、すべてがElixirとErlang VMを活用して優れたレイテンシーとスケーラビリティを実現しています。また、このアップデートではストリームや非同期操作などの新機能が導入され、将来的にはJavaScriptフックやWebコンポーネントの統合が計画されており、開発者がその簡単なセットアップを探求することを奨励しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Phoenix LiveView 1.0.0がリリースされ、新しいインストーラーによる簡単なセットアップと機能強化が特徴です。」</li>
<li>このリリースは、ElixirとPhoenixプロジェクトにとって重要なマイルストーンと見なされており、ユーザーは他のフレームワークと比較してその生産性と使いやすさを称賛しています。</li>
<li>「いくつかの課題、例えば信頼性の低い接続の管理などがあるにもかかわらず、コミュニティは積極的に解決策を模索しており、クリエイターのクリス・マッコードはフィードバックを受け入れる姿勢を示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: 大規模な基盤世界モデル</a></h2>
<ul>
<li>「リサーチ・ジーニー2は、2024年12月4日にリリースされた大規模な基盤世界モデルで、AIエージェントのトレーニングのために多様な3D環境を生成するよう設計されています。ジャック・パーカー・ホルダーのチームによって開発されたジーニー2は、単一の画像プロンプトからアクション制御可能でプレイ可能な世界を作成し、迅速なプロトタイピングとインタラクティブな体験をサポートします。ジーニー2は、オブジェクトの相互作用、キャラクターのアニメーション、環境物理学をモデル化することで、具現化されたエージェントのための豊かなトレーニング環境を作成するという課題に取り組み、AI研究を進展させます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">反応</a></h3>
<ul>
<li>「DeepMindによって開発されたGenie 2は、写真とテキストを使用して環境をナビゲートする可能性を示す新しいワールドモデルですが、技術的な詳細、コード、およびオープンアクセスが欠けています。」</li>
<li>「それは完成品というよりも研究開発のためのプロトタイプと見なされており、そのためにアクセスのしにくさや実用性の限界について批判が寄せられています。」</li>
<li>Genie 2に関する議論は、AI生成コンテンツの課題、将来の応用の可能性、AI開発の競争的な性質を強調しており、その実際の有用性と影響は依然として不確実です。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTDは、Transport Tycoon Deluxeに基づいたオープンソースのシミュレーションゲームです。</a></h2>
<ul>
<li>「OpenTTD 14.1は2024年5月3日にリリースされ、初期リリース以来のバグ修正に焦点を当てています。主な更新には、マルチプレイヤーの同期ズレバグの解決、船の経路探索機能とバンチ解除機能の強化が含まれています。プレイヤーは過去1週間で17,219ゲームにおいて34,700時間を記録するなど、顕著なエンゲージメントを示しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">反応</a></h3>
<ul>
<li>「OpenTTDは、Transport Tycoon Deluxeに触発されたオープンソースのシミュレーションゲームで、多くの他のオープンソースのリメイクとは異なり、追加のアセットを必要とせずにプレイできる点で注目されています。- 2004年にリリースされたOpenTTDは、2009年までにオリジナルのゲームグラフィックスを置き換え、アセットのコピーをせずにオリジナルのスタイルを維持しながらSteamのようなプラットフォームでの配布を可能にしました。- ゲームはマルチプレイヤーをサポートしており、AI開発などの教育的な応用もあり、懐かしさと魅力的なゲームプレイで人気を保ち続けています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">私のCコンパイラが自分自身をコンパイルしました</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">反応</a></h3>
<ul>
<li>「あるユーザーが自己コンパイルするCコンパイラの開発における旅路を詳述し、その過程での課題と報酬を強調しました。」</li>
<li>「フィードバックは、DRY(Don&#39;t Repeat Yourself)原則の遵守と、C言語のメモリ割り当て関数であるmalloc()を使用した不必要な型キャストの回避に焦点を当てています。」</li>
<li>「議論は、コンパイラの互換性、コーディングスタイル、ブートストラップ、プロジェクトビルドにおけるMakefileとPythonスクリプトの使用の利点と欠点などのトピックを含むように拡大しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">「プロフェッショナルな関係を育てる方法」</a></h2>
<ul>
<li>「TJS(The Journey to Synergy)コラボレーションモデルは、競争的な関係から共有されたアイデンティティに至るまでの7つのプロフェッショナルな関係の状態を概説し、コラボレーションを強化します。」</li>
<li>「このモデルは、ゼロサム思考から高品質なシナジーへの移行を強調し、豊かさのマインドセットと個人の目標や価値観との整合性を促進します。」</li>
<li>「主要な段階には、競争、共存、コミュニケーション、協力、調整、協働、そして「私たちは同じである」が含まれ、最終的な目標は個々よりも集団でより多くを達成することです。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">反応</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">「高校生向けの素粒子物理学コース」</a></h2>
<ul>
<li>「CERNの物理教育研究チームは、高校生向けのパイロット粒子物理学コースを開発しました。このコースは16章からなり、ビデオやクイズが含まれています。約4時間のコースでは、「粒子とは何か？」や「粒子加速器とは何か？」といった基本的なトピックをカバーし、DIY実験も含まれています。参加者は任意の順序で章を完了することができ、すべてのクイズを完了するとデジタル証明書を取得できます。フィードバックは、将来のバージョンを改善するために奨励されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">反応</a></h3>
<ul>
<li>「イギリスの高校生を対象とした素粒子物理学のコースには、36校から54人のティーンエイジャーが参加し、8週間にわたってオンラインで実施されました。限られた交流や自尊心の問題といった課題があるにもかかわらず、80%以上の学生がオックスフォード大学の大学院量子物理学試験の問題を含むテストに合格し、そのうち半数が優秀な成績を収めました。複雑な数学を使わずに成功を収めたこのコースは、オンライン授業でのカメラ使用の強制、学生の参加促進、非英語話者への言語のアクセシビリティについての議論を引き起こしました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">「NATなしの11月：私のIPv4なしの1か月」</a></h2>
<ul>
<li>「&quot;No NAT November&quot;チャレンジは、IPv4を無効にしてIPv6のみを使用することを含み、IPv6のみのネットワークへの移行の可能性と課題を強調しました。著者は、デュアルスタックネットワークを維持しつつIPv6を優先する&quot;IPv6-mostly&quot;アプローチを提案し、メンテナンスを減らし、IPv4のない未来に備えることを目指しています。NAT64やDNS64のような移行技術は互換性の問題を解決するのに役立ち、Appleデバイスはうまく適応しましたが、WindowsとLinuxは混合した結果を示しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、ISPのサポートの問題、ハードウェアの制限、ビジネスおよび技術的な障害を含む、IPv4からIPv6への移行における課題を強調しています。」</li>
<li>「ユーザーは、IPv6の利点として、遅延の改善やNAT(ネットワークアドレス変換)の複雑さを回避することによるネットワーク管理の簡素化を挙げています。」</li>
<li>「会話には、IPv6の採用に対する懐疑的な意見が含まれており、技術的な解決策、構成、およびセキュリティとネットワーク管理への影響が探求されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">「ホルムアルデヒドは他のどの有害大気汚染物質よりも多くのがんを引き起こす」</a></h2>
<ul>
<li>「ホルムアルデヒドは、自動車の排気ガスや工場などから発生する一般的な大気汚染物質であり、特に骨髄性白血病に関連する重大な発がんリスクをもたらします。ホルムアルデヒドの規制を試みる努力は、産業界の影響や政治的変化によって妨げられており、トランプ政権時代には顕著な後退が見られました。ProPublicaの調査は、ホルムアルデヒド曝露のリスクが過小評価されていることと、バイデン政権下でのいくらかの進展にもかかわらず、効果的な規制の実施における継続的な課題を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ホルムアルデヒドは主要な発がん性のある大気汚染物質として認識されており、その規制と関連する健康リスク、特に骨髄性白血病についての議論が続いています。」</li>
<li>「環境保護庁(EPA)は、ホルムアルデヒドのリスク評価に関して一部の科学者から批判を受けており、公共の安全と経済的利益の間の緊張を浮き彫りにしている。」</li>
<li>「ホルムアルデヒドは建材やヘアトリートメントのような製品によく含まれており、曝露の懸念が高まっています。一方で、車のタイヤからの汚染や車への依存を減らすことについての広範な議論も含まれています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>「EmacsConf 2024は、12月7日から8日にオンラインで開催される予定で、GNU EmacsとEmacs Lispに関する講演、ボランティアの機会、ディスカッションが行われます。」</li>
<li>「このイベントでは、ストリーミングに無料ソフトウェアを利用し、スイスのルツェルンでのサテライトイベントを含むハイブリッド体験を提供します。」</li>
<li>「参加者は、emacsconf-discuss メーリングリストを通じて議論に参加し、emacsconf-org を通じて組織し、irc.libera.chat の #emacsconf で IRC で接続できます。コンテンツは CC BY-SA 4.0 および GPLv3+ のライセンスの下で提供されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">反応</a></h3>
<ul>
<li>「EmacsConf 2024は、Emacsコミュニティの永続的な献身を強調し、VS Codeのようなエディタほど人気がないにもかかわらず、そのユニークな機能を紹介します。- 主要な議論は、Emacsのニッチな魅力、人気とソフトウェアの持続可能性の関係、そして会議での革新的なプレゼンテーションに焦点を当てています。- 注目すべきトピックには、AIとの統合やgptelのようなユニークなモードが含まれ、その適応性と継続的な関連性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">「ユナイテッドヘルスケアのCEOがマンハッタンのミッドタウンで射殺される」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ユナイテッドヘルスケアのCEOがマンハッタンで悲劇的に銃撃され、この事件の動機について広範な憶測が広がっています。」</li>
<li>「一部の人々は、動機がUnitedHealthcareの物議を醸す慣行、特に末期疾患の請求を拒否することに関連している可能性があると示唆しています。」</li>
<li>「このイベントは、著名人の安全性や企業の行動が世論に与える影響についての議論を引き起こしました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">「スティーブン・キング、メイン州の3つのラジオ局を閉鎖へ」</a></h2>
<ul>
<li>「スティーブン・キングは、財政的損失と自身の年齢を理由に、メイン州バンゴーで40年以上所有していた3つのラジオ局を閉鎖します。」</li>
<li>「キングのロック音楽と地元メディアへの情熱を反映するこれらの放送局は、大晦日に運営を終了します。」</li>
<li>「この決定は、キングが事業を再編成する中で、彼のビジネスにおける重要な変化を示しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">反応</a></h3>
<ul>
<li>「スティーブン・キングは、企業放送の台頭によって小規模な放送局が競争するのが難しくなったため、メイン州の3つのラジオ局を閉鎖しています。」</li>
<li>「ラジオ業界は、ポッドキャストやYouTubeのようなデジタルプラットフォームがより人気を集め、従来のラジオから聴衆を引き離しているため、困難に直面しています。」</li>
<li>キングス局の閉鎖は、急速に進化するメディア環境に適応する独立系ラジオ事業の広範な苦闘を強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">「ポルシェ・マカンEVは、そのヘッドライトが明るすぎるためリコールされています」</a></h2>
<ul>
<li>「ポルシェは、ヘッドライトが明るすぎるため、ソフトウェアの更新が必要なサービスセンター訪問を要する2,941台のマカン電気モデルを米国でリコールしています。」</li>
<li>「この問題は、無線アップデートでは解決できず、無料の修理のためにサービスセンターへの物理的な訪問が必要です。」</li>
<li>「このリコールは、2024年3月15日から11月4日までに製造された車両に影響し、販売店と所有者にはそれぞれ2024年12月と2025年1月に通知されます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ポルシェ・マカンEVは、ヘッドライトが過度に明るく、運転者に不快感と安全上の懸念を引き起こすため、リコールされています。」</li>
<li>「このリコールは、米国とヨーロッパのヘッドライト規制の違いを強調しており、米国は明るさの制限が厳しいが、適切な調整に関する取り締まりが少ないことを示しています。」</li>
<li>「この問題は、特にSUVやトラックのような大型車両における現代の車のヘッドライトの明るさの増加に関するドライバーの間での広範な不満を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=2024%E5%B9%B412%E6%9C%884%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
