<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ヘイムダル]]></title>
        <description><![CDATA[ヘイムダル]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ヘイムダル</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ja.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ja]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">新年あけましておめでとうございます 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">反応</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">反応</a></h3>
<ul>
<li>「DOOM CAPTCHAは、ユーザーがクラシックゲームDOOMのレベルをCAPTCHAテストとしてプレイすることを要求するクリエイティブなプロジェクトであり、技術的スキルとノスタルジアを強調しています。 - ユーザーは現代のコントロールがないために挑戦的だと感じ、その実用性とアクセスのしやすさについて賛否両論があります。 - このプロジェクトは斬新ではあるものの、VercelのAIアシスタントと手動のゲーム統合を用いて構築されているにもかかわらず、従来のCAPTCHAシステムに対する持続的な不満を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">「静的探索木: バイナリ検索よりも高速」</a></h2>
<ul>
<li>「この記事では、ソートされたデータの検索を大幅に高速化するための静的検索ツリー(S+ツリー)の実装と最適化について論じており、従来の二分探索よりも40倍速い速度を達成しています。- バッチ処理、プリフェッチング、手動SIMD(単一命令・複数データ)などの最適化技術が、クエリのスループットを向上させるために採用されています。- 記事では、さまざまなツリーのレイアウト、ノードサイズ、メモリ管理戦略についても探求しており、将来的な作業として、ブランチ検索や補間検索など、さらなる検索効率の向上を目指した議論が行われています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、特に静的探索木において、アルゴリズムの内容に対するC/C++からRustへの移行を強調しています。これは、Rustの安全性とパフォーマンスの利点によるものです。」</li>
<li>「Rustの低レベルプログラミングにおける人気の高まりが注目されており、一部のユーザーはアクセスのしやすさからCや擬似コードを好む一方で、他のユーザーはRustの最新機能を評価しています。」</li>
<li>「この会話では、Zigプログラミング言語の可能性と、新しい言語を学ぶことに伴う課題についても探求しており、プログラミング言語の進化する状況を反映しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">「プットナム問題がわずかに変化した場合、o1プレビューの精度が30%低下」</a></h2>
<ul>
<li>「Putnam-AXIOMは、プットナム数学競技会の問題を使用して、大規模言語モデル(LLM)の高度な数学的推論を評価するために設計されたベンチマークです。- このベンチマークには236のオリジナル問題と、データ汚染を避けるために52の変更された問題が含まれています。- OpenAIの最も優れたモデルは、オリジナル問題で41.95%の正確性を達成しましたが、変更された問題では約30%の大幅な性能低下を経験し、変化への適応の課題を浮き彫りにしました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">反応</a></h3>
<ul>
<li>「研究によると、Putnam問題においてo1-Previewモデルの精度が30%低下したことが明らかになりました。これは、わずかな変化が導入された際に、大規模言語モデル(LLM)が直面する課題を示しています。この発見は、LLMが本当に推論できるのか、それとも主にパターンマッチングや記憶に依存しているのかという議論を助長しています。これは、人間がプレッシャー下で犯すエラーに似ています。これらの課題にもかかわらず、o1やo3のようなモデルは複雑な数学的問題において引き続き良好なパフォーマンスを示していますが、彼らの一般化能力は依然として精査されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">「2024年のデータベース: 年間レビュー」</a></h2>
<ul>
<li>「2024年のデータベースの状況は、主要な買収、ライセンスの変更、Redis、Elasticsearch、Databricks、Snowflakeといった主要プレイヤー間の継続的な競争を含む大きな変化を経験しました。DuckDBは分析クエリで人気を集め、Postgresへの統合が進み、Amazon Aurora DSQLやMicrosoft Garnetといった注目すべきリリースがありました。DatabricksによるTabularの買収やSupabaseによるOrioleDBの買収は重要であり、OtterTuneの閉鎖といった挫折があったにもかかわらず、業界は新しいプロジェクトや資金調達で依然として活発です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論はRedisのAPIを批判しており、一部の人々はその批判がRedisの設計とその独自のデータモデルに対する深い理解を欠いていると主張しています。」</li>
<li>「Redisは、いくつかのAPIに対する批判があるにもかかわらず、リーダーボードやリアルタイムシステムのような特定のアプリケーションでの効果的な使用で認識されています。」</li>
<li>「この会話では、スタートアップが直面する課題、SQLの役割、データベース技術の進化など、より広範なデータベースの状況についても探求し、批評する前にシステムを理解することの重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">2024年に読んで好きになった本</a></h2>
<ul>
<li>「このリストには、歴史的、哲学的、科学的、そして個人的な物語を含む多様な本が掲載されており、それぞれが独自の洞察と豊かな体験を提供しています。」</li>
<li>「ハイライトには、ローマの生活への洞察を得るためのキケロの手紙、コンピュータサイエンスの論理とプログラム検証に関するベン＝アリの作品、そしてコメディの成功についてのスティーブ・マーティンの回顧録が含まれます。」</li>
<li>「このコレクションには、ピエール・アドとニーチェによる哲学的探求、アイスキュロスによるギリシャ悲劇、アーシュラ・K・ル＝グウィンとラビンドラナート・タゴールによる文学作品も含まれています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">反応</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">「テレンス・タオ：今日、私の論文の一つが却下されました」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">反応</a></h3>
<ul>
<li>「著名な数学者であるテレンス・タオは、論文が却下された経験を共有し、学界での却下が頻繁に起こることを強調しました。彼の話は、査読の恣意的な性質や学術出版における課題についての議論を引き起こしました。この会話は、却下が学術プロセスの通常の一部であり、先導的な研究者であっても例外ではないことを浮き彫りにし、失敗を共有することがインポスター症候群に対処するために重要であると強調しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">「API Parrot – HTTP APIを自動的にリバースエンジニアリング」</a></h2>
<ul>
<li>API Parrotは、APIリクエスト間のデータ相関を自動的に識別し、グラフィカルなフロー表現を提供することで、ビジネスプロセスの自動化を簡素化するために設計された新しいツールです。- ユーザーはリクエストを記録し、入力と出力を定義し、これらのフローをJavaScriptコードとしてエクスポートすることができ、手動のリバースエンジニアリングやロボティックプロセスオートメーション(RPA)などの最適でない技術を使用するよりも効率的です。- このツールはElectron上に構築されており、WindowsとLinuxの両方のプラットフォームで利用可能で、USPS APIのリバースエンジニアリングのチュートリアルも提供されています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">反応</a></h3>
<ul>
<li>「API Parrotは、HTTP APIのリバースエンジニアリングを自動化するツールで、リクエスト間のデータ相関を特定することでビジネスプロセスの自動化を促進します。- リクエストの記録、入力と出力の定義、JavaScriptコードとしてのフローのエクスポート、グラフィカルなフロー表示などの機能を提供します。- 現在、WindowsとLinuxで利用可能で、無料で提供されていますが、企業向けの「プロ」バージョンの可能性があり、将来的にはmacOS版のリリースも計画されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">「FBI: バージニア州で史上最大の自家製爆発物の隠し場所を発見」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">反応</a></h3>
<ul>
<li>「FBIはバージニア州で史上最大の自家製爆発物の隠し場所を発見し、これが法的および公的な議論を引き起こしました。」</li>
<li>「容疑者は現在、短銃身ライフルの所持のみで起訴されており、彼の銃器の合法性が調査されています。」</li>
<li>「この事件は、銃規制、第二修正、政府の規制と個人の権利のバランスについての議論を引き起こしました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">デジャヴ: ターミナルタイトルに現れる幽霊のようなCVE</a></h2>
<ul>
<li>「Ghosttyという新しいターミナルエミュレーターには、2003年のものと似たセキュリティ脆弱性があり、ASCIIエスケープ文字がアプリケーションを開くなどのコマンドを実行できる状態でした。この問題は特にZshとBashのviモードで顕著でしたが、Ghostty 1.0.1ではこの機能をデフォルトで無効にすることで解決されました。セキュリティの欠陥があるにもかかわらず、Ghosttyはその機能で称賛されており、開発者は問題に迅速に対処し、ユーザーに修正と回避策を提供しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">反応</a></h3>
<ul>
<li>「議論は、特にエスケープシーケンスに関連するターミナルのセキュリティ脆弱性に焦点を当て、これらのリスクを軽減する方法を探ります。- ターミナルセキュリティを強化するための提案には、CPU保護リングやOpenBSDのpledge()システムコールに似たシステムを採用し、エクスプロイトを防ぐために機能を制限することが含まれます。- 参加者は、ターミナルアプリケーションにおけるセキュリティと機能性のバランスを取ることの難しさを認識し、セキュリティ慣行を改善するためのさらなる探求と協力に関心を示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">「大規模コンセプトモデル：文表現空間における言語モデリング」</a></h2>
<ul>
<li>「このリポジトリは、大規模コンセプトモデル(LCM)の実装を提供しており、言語モデリングのための高次の意味表現として「コンセプト」を利用しています。」</li>
<li>「LCMは、SONAR埋め込み空間を使用して200のテキスト言語と57の音声言語をサポートしており、MSE回帰や拡散ベースの生成などの方法で自己回帰的な文予測のために訓練されています。」</li>
<li>「このリポジトリは、インストール手順、データ準備、トレーニング、ファインチューニング、および評価のガイドラインを提供しており、MITライセンスの下でリリースされています。fairseq2を使用し、UVおよびpipインストールオプションがあります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">反応</a></h3>
<ul>
<li>「大規模コンセプトモデルは、個々のトークンではなく「コンセプト」に基づいて言語を表現することに焦点を当て、意味的なチャンク化と予測を強化することを目指しています。」</li>
<li>「この方法は、高次の表現を使用して人間の計画とコミュニケーションを模倣することを提案しており、従来のトークンベースのモデルに対して利点を提供する可能性があります。」</li>
<li>このアプローチは、明示的な階層構造を強調することにより、現在の大規模言語モデル(LLM)アーキテクチャの制限を克服し、人間の推論をよりよく再現することを目指しています。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="新年あけましておめでとうございます 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E6%96%B0%E5%B9%B4%E3%81%82%E3%81%91%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%A6%E3%81%8A%E3%82%81%E3%81%A7%E3%81%A8%E3%81%86%E3%81%94%E3%81%96%E3%81%84%E3%81%BE%E3%81%99%202025&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%881%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">メリークリスマス、皆さん</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">反応</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">リアルタイムでISSの尿タンクの満杯度を表示するmacOSメニューバーアプリ</a></h2>
<ul>
<li>「pISSStreamは、国際宇宙ステーション(ISS)の尿タンク容量のリアルタイムステータスを表示するmacOSメニューバーアプリケーションです。このアプリはSwiftとmacOSを使用して開発されており、開発者にとって初めての試みであるため、潜在的なバグや限られたエラーハンドリングがあるかもしれません。アプリのデータはISS Mimicプロジェクトから取得されていますが、開発者はそのソースから追加の統計を含める予定はありません。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">反応</a></h3>
<ul>
<li>macOSのメニューバーアプリは、ISS-Mimicデータに触発され、国際宇宙ステーション(ISS)の尿タンクのリアルタイムステータスを表示し、GitHubで利用可能です。</li>
<li>「このアプリは、Swift学習プロジェクトとしてjaennaetによって作成され、オープンソースのコミュニケーションと非目標をユーモラスに探求し、宇宙ごみ管理と潜在的な開発についての議論を引き起こしています。」</li>
<li>このプロジェクトは、面白さから懐疑的なものまで様々な反応を受けており、その斬新さ、映画化の可能性、収益化の可能性についての会話が交わされています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">T * sin (t)&#39; ≈ 装飾されたクリスマスツリー (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">反応</a></h3>
<ul>
<li>「T * sin(t) クリスマスツリーは、Hacker Newsで毎年恒例の祝祭的な投稿であり、今年はSilvia Haoの改良版が注目されています。この投稿には、ツリーの背後にある数学的概念に関する議論が含まれており、Bauble dweetやChaos Gameアプローチなど、他の創造的な祝祭プロジェクトも紹介されています。コミュニティは、数学的および芸術的なホリデー作品を共有し、祝うことに積極的に参加しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">「この未解決問題は、私に位相幾何学が何であるかを教えてくれました [ビデオ]」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">反応</a></h3>
<ul>
<li>このビデオは代数的トポロジーの概念を効果的に説明し、学術界を超えた幅広い視聴者にとって理解しやすいものにしました。- それは4次元空間のような複雑な数学的概念の視覚化についての議論を引き起こし、アニメーションの教育的価値を強調しました。- 一部の視聴者は説明を難しいと感じましたが、このビデオは数学における革新的な教育方法の可能性を示しました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0は、新しい機能として、<code>it</code>を使用したブロックパラメータ参照、デフォルトパーサーとしてのPrism、そしてネットワーク接続を改善するためのHappy Eyeballs Version 2を導入しています。</li>
<li>「このアップデートには、パフォーマンスの向上、新しいコマンドラインオプション、さまざまなバグ修正が含まれており、可変文字列リテラルの非推奨警告とキーワードスプラッティングnilのサポートも含まれています。」</li>
<li>「互換性の問題とC APIの更新が対処され、コアクラスと標準ライブラリの更新が行われ、開発者にとって重要なリリースとなっています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Ruby 3.4.0では、新しい手書きのパーサーが導入され、以前の生成されたものに取って代わり、長期的な保守性の向上に向けた重要な転換点となっています。」</li>
<li>「このアップデートにより、パーサージェネレーターと手書きのパーサーの利点と欠点についての議論が始まりました。一部の開発者は、シンプルさと効率性のために後者を好んでいます。」</li>
<li>「Rubyのパフォーマンス向上、特にYJIT(Yet Another Ruby JIT)によるものは好意的に受け入れられており、インストールの課題があるにもかかわらず、ウェブ開発における魅力を高めています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">「QvQを試す - Qwenの新しい視覚的推論モデル」</a></h2>
<ul>
<li>「アリババは2024年12月に新しい視覚推論モデル、QvQ-72B-Previewを発表しました。これは視覚とテキストプロンプトを統合して視覚推論能力を強化します。」</li>
<li>「このモデルは、Hugging Face Spacesでテスト可能であり、Prince Canumaのmlx-vlmパッケージを使用してローカルで実行することができます。そのオープンソースの性質とアクセスのしやすさを示しています。」</li>
<li>「サイモン・ウィリソンのブログは、結果がまちまちであるにもかかわらず、モデルの創造的な応用の可能性を強調し、問題解決におけるその面白いアプローチを強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">反応</a></h3>
<ul>
<li>「QvQ、Qwenの新しい視覚的推論モデルは、38GBのディスクスペースを必要とし、詳細な画像説明を提供するのに優れていますが、複雑な視覚的推論タスクには苦労しています。」</li>
<li>「モデルの天安門広場のようなセンシティブなトピックの取り扱いは検閲によって影響を受けており、そのオープンソースの状態や検閲メカニズムについてユーザーの間で懸念が生じています。」</li>
<li>ユーザーは、QvQが冗長でカジュアルなスタイルを持っていることを観察しており、数学の方程式のような一部のタスクを管理できる一方で、より複雑な課題にはしばしば失敗することが多いとしています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">「マスク、煙、そして鏡：エジプト航空804便の物語」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">反応</a></h3>
<ul>
<li>「エジプト航空804便の墜落事故の調査では、フランスのBEA(民間航空安全調査分析局)とエジプトのEAAID(エジプト航空事故調査局)の報告書に不一致があることが明らかになった。」</li>
<li>「議論された主な問題には、コックピットでの喫煙規制、航空における純酸素の使用、そして権威主義体制における偏りのない調査の難しさが含まれます。」</li>
<li>「議論は、エジプト当局が爆弾説に焦点を当てていることを中心に展開しており、反対の証拠があるにもかかわらず、政治的影響が安全文化や事故調査に与える影響を浮き彫りにしている。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">「FixBrowser – ゼロから作られた軽量ウェブブラウザ」</a></h2>
<ul>
<li>「新しい軽量でプライバシー重視のウェブブラウザが開発されています。このブラウザは、JavaScriptを使用せずに、代わりに更新されたスクリプトを使用してウェブサイトを強化するというユニークな方法で動作します。- ブラウザはホワイトリスト戦略を採用して、さまざまなドメインからのリソースをブロックし、トラッカーを効果的に回避し、ユーザープライバシーを向上させます。- 開発者はこのプロジェクトの進展を支援するために資金調達を行っており、関心のある関係者からの寄付を募っています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">反応</a></h3>
<ul>
<li>「FixBrowserは、ホワイトリスト方式を使用して異なるドメインからのリソースをブロックすることにより、プライバシーを強化する軽量でプライバシー重視のウェブブラウザです。」</li>
<li>「それは、FixScriptという安全で移植性のある言語で開発されており、JavaScriptをサポートしていませんが、他のスクリプトエンジンを統合する可能性があります。」</li>
<li>「このプロジェクトはオープンソースであり、さらなる開発のための資金を求めており、LinuxやMacOSを含む複数のプラットフォームをサポートすることを目指しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">「私はArXiv論文を意味的に検索するためのウェブサイトを作りました」</a></h2>
<ul>
<li>「ADHDを持つ大学院生が、意味に基づいて類似の論文を見つけることで体系的な文献レビューを支援するウェブサイトを開発しました。このサイトは、ベクトル表現のためにMixedBreadの埋め込みモデルを利用し、Milvusをストレージと検索に、Gradioをアプリケーションの提供に使用しています。ベクトルデータベースはKaggleデータを使用して毎週更新され、埋め込みをバイナリ化しハミング距離を用いることで検索効率が向上しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">反応</a></h3>
<ul>
<li>「新しいウェブサイトが開発され、MixedBreadの埋め込みモデル、Milvusによるベクトルストレージ、Gradioをフロントエンドとして使用して、ArXiv論文を意味的に検索できるようになりました。」</li>
<li>「データベースはKaggleから毎週更新され、ハミング距離がより高速な検索のために使用されており、ユーザーフィードバックは追加機能やより広範なアプリケーションを提案しています。」</li>
<li>「議論には、マーケティングや電子商取引におけるセマンティック検索の潜在的な利用、埋め込みモデルや再ランキング戦略といった技術的な側面が含まれています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">「GPUシェーダーでのCRTシミュレーション、ブラックフレーム挿入よりも見栄えが良い」</a></h2>
<ul>
<li>「Mark RejhonはTimothy Lottesと協力して、CRT(陰極線管)ディスプレイをシミュレートする新しいオープンソースのアルゴリズムをShadertoyとGitHubで発表しました。このアルゴリズムは、240Hz以上のディスプレイでのモーションブラーを軽減し、BFI(ブラックフレーム挿入)と比較して柔らかいフリッカーを提供し、Retroarchエミュレーターに統合されています。このシミュレーションはLCDとOLEDに対応しており、リアルタイムおよびスローモーションモードを提供し、特にレガシー60fpsコンテンツのモーションブラーを軽減するのに効果的です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">反応</a></h3>
<ul>
<li>「議論はGPUシェーダーでのCRT(陰極線管)シミュレーションに焦点を当てており、一部のユーザーは古いビデオゲームのビジュアルをエミュレートするために黒フレーム挿入よりも優れていると感じています。- ユーザーは、説得力のあるCRT効果を現代のディスプレイで実現する際の課題を示す、持続的なバンディング、ちらつき、色の変化などの問題を報告しています。- リアルなシミュレーションを達成するには、モーションブラーを減らすために最大1000Hzの高リフレッシュレートが必要になるかもしれませんが、これによりちらつきやアーティファクトが発生する可能性があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">「ゴードン・マ・ウンが亡くなりました」</a></h2>
<ul>
<li>「PCWorldの尊敬される編集者でありハードウェアジャーナリストであるゴードン・マ・ウン氏が、膵臓がんとの闘病の末、58歳で亡くなり、テクノロジー・ジャーナリズムに大きな影響を残しました。」</li>
<li>「業界で25年以上の経験を持ち、彼は深い知識、魅力的な文章、そしてジャーナリズムの誠実さへのコミットメントで知られ、Maximum PCとPCWorldに貢献していました。」</li>
<li>「ゴードンの作品は、「The Full Nerd」ポッドキャストを含め、技術コミュニティの多くの人々に影響を与え、消費者擁護への献身と複雑な技術を簡素化する能力で称賛されていました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ゴードン・マ・ウン、テックコミュニティで尊敬され、Maximum PCでの活動で知られる人物が亡くなりました。彼は消費者擁護とハードウェアレビューを通じてPC愛好家に大きな影響を与えました。- GamersNexusのスティーブやイアンのような著名な人物からの追悼は、彼の技術への影響力と献身、そしてユーモアを強調しています。- 彼の死去は、早期発見が難しいことで知られる膵臓がんの問題にも注目を集めています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">「妻のChromeを更新したばかりですが、uBlockがサポートされなくなりました」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ユーザーは、最新のChromeアップデートで人気の広告ブロック拡張機能であるuBlockがサポートされなくなったことに不満を表明しており、Googleがユーザー体験よりも広告を優先しているのではないかという懸念が広がっています。」</li>
<li>「それに応じて、一部のユーザーは、強力なプライバシーと広告ブロック機能で知られるFirefoxや、組み込みの広告ブロックを提供するBraveのような代替ブラウザに切り替えています。」</li>
<li>この状況は、Chromiumベースのブラウザで効果的な広告ブロックを維持することの継続的な課題を浮き彫りにし、プライバシーを強化するためのブラウザ選択についての議論を促しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">パイロットは、自分の命を救ってくれた女性を驚かせるために空港を駆け抜けた</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">反応</a></h3>
<ul>
<li>「パイロットが命を救ってくれた女性を驚かせ、臓器提供の倫理についての議論を引き起こしました。ユーザーたちは、臓器提供者が受取人の信念を考慮すべきかどうかを議論し、命を救うことを優先するか提供者の選択を尊重するかで意見が分かれました。この会話は臓器分配の倫理の複雑さを浮き彫りにし、幹細胞や骨髄の提供についての考慮を促しました。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="メリークリスマス、皆さん" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%83%A1%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%80%81%E7%9A%86%E3%81%95%E3%82%93&subheading=2024%E5%B9%B412%E6%9C%8825%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">「世界最大のブラウン管テレビに何が起こったのか？ [ビデオ]」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">反応</a></h3>
<ul>
<li>「あるYouTubeインフルエンサーが、世界最大のブラウン管テレビである希少なソニーモデルを破壊から救い出し、個人使用のために日本からアメリカに移しました。この決定は、そのようなユニークなアーティファクトが個人コレクションではなく博物館に保存されるべきかどうかについての議論を引き起こしました。この状況は、希少品の保存の難しさと、所有権や文化遺産に関する複雑な問題を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">「円周率には邪悪な双子がいる」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">反応</a></h3>
<ul>
<li>レムニスケート定数はϖで表され、∞の形をしたレムニスケート曲線に関連しており、数値のπに対応するものです。</li>
<li>「議論は、そのサイエンスフィクションにおける潜在的な応用、スペルのバリエーション、および数学的な重要性を強調しています。」</li>
<li>「この会話では、言語と数学に対する文化的および歴史的な影響、特にギリシャとアラビアの貢献についても探求しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">第38回カオス・コミュニケーション・コングレス</a></h2>
<ul>
<li>「第38回カオスコミュニケーション会議(38C3)は、2024年12月27日から30日までハンブルクで開催される予定で、カオスコンピュータクラブが主催します。この年次イベントは、技術、社会、ユートピアの交差点を強調し、技術の影響に関する講義、ワークショップ、ディスカッションを提供します。参加者はボランティア、イベントの主催、プロジェクトの発表を通じて参加することができ、重要な情報はイベントの情報ページやブログでアクセス可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">反応</a></h3>
<ul>
<li>「第38回カオス・コミュニケーション・コングレス(CCC)は、AI、生物学、組み込みシステムに関する多様な講演で注目を集めており、ジョシャ・バッハの「計算から意識へ」シリーズが特に注目されています。このイベントは主流ではない議論で知られており、チケットの問題や技術的および社会的トピックのバランスなどの課題に取り組みながら、ライブストリーミングされます。CCCはハッカーコミュニティにとって重要なイベントであり、オープン性と包括性に焦点を当て、言語の使用を含む政治的および文化的側面を探求しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">「ESP32を使用して低コストのドローンを作成する」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">反応</a></h3>
<ul>
<li>「DIYドローンのエコシステムは拡大しており、フライトコントロールマイクロコントローラーユニット(MCU)、モータードライバー、カメラなどの手頃な価格のコンポーネントがカスタマイズのために利用可能です。」</li>
<li>「BetaflightやArduPilotのようなオープンソースソフトウェアは、これらのDIYビルドをサポートし、DJIのような独自システムの代替を提供していますが、現在いくつかの分野では遅れをとっています。」</li>
<li>「ESP32マイクロコントローラーは、WiFiを介したリアルタイム制御のような課題があるにもかかわらず、ドローンプロジェクトにおいて費用対効果の高い選択肢であり、エントリーレベルのセットアップは約500ドルで可能です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">「AMD GPUをLLM推論で競争力のあるものにする(2023)」</a></h2>
<ul>
<li>「MLC-LLMは、AMDのGPU上でROCmを使用して大規模言語モデル(LLM)のコンパイルとデプロイを容易にし、NVIDIAのハイエンドGPUに近い性能を実現します。- AMD Radeon RX 7900 XTXは、特定のモデルにおいてNVIDIA RTX 4090の速度の80%およびRTX 3090 Tiの94%に達する競争力のある性能を提供し、かつ大幅に手頃な価格です。- このプロジェクトは、LLM推論におけるAMD GPUの可能性を強調しており、ソフトウェアサポートの継続的な改善とバッチ処理やマルチGPUサポートなどの将来の強化計画を示しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">反応</a></h3>
<ul>
<li>「AMDのコンシューマー向けGPU、例えばRX7900XTXは、データセンター向けGPUであるMI300Xとはアーキテクチャが異なり、性能レベルに影響を与えます。AMDのCDNAアーキテクチャとHIP(Heterogeneous-compute Interface for Portability)サポートをディープラーニングプラットフォームに統合し、AIワークロードにおけるNvidiaの支配に挑戦しようとする動きが高まっています。関心が高まっているにもかかわらず、ソフトウェアサポートや性能の一貫性といった課題が残っており、一部の開発者はNvidiaに戻ることがあります。NvidiaはCUDA(Compute Unified Device Architecture)プラットフォームで大きな優位性を維持しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">「なぜがんのガイドラインはPDFにとどまっているのか？」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">反応</a></h3>
<ul>
<li>「がんのガイドラインは、その耐久性と携帯性のためにPDF形式で保存されることが多いですが、医療システムとの統合や使いやすさに制限があります。構造化データへの移行は使いやすさを向上させる可能性がありますが、医療情報の複雑さ、標準化の欠如、規制上の障害などの課題があります。この議論は、PDFの信頼性と、動的で機械が解釈可能なデータソリューションの潜在的な利点をバランスさせることに焦点を当てており、自動化システムにおける一貫した更新とエラー管理の必要性を考慮しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">レゴアイランドの完全な逆コンパイル</a></h2>
<ul>
<li>「このプロジェクトは、LEGO Island(バージョン1.1、英語)の完全な逆コンパイルを含み、元の機械コードを可能な限り正確に再現することを目指しています。」</li>
<li>「それはビルドにCMakeを利用し、最適な結果を得るためにMicrosoft Visual C++ 4.20が推奨されています。環境の設定、CMakeによる構成、nmakeによるビルドが含まれます。」</li>
<li>「貢献が奨励されており、特にバージョン1.1の英語版に焦点を当て、逆コンパイルされたISLE.EXEおよびLEGO1.DLLファイルの継続的な改善が行われています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">反応</a></h3>
<ul>
<li>「GitHubプロジェクトがクラシックゲーム『Lego Island』のデコンパイルに成功し、オリジナルゲームのバグ修正の以前の取り組みを強化しました。技術的なコンテンツで知られるYouTuberのMattKCが、このデコンパイルプロジェクトで重要な役割を果たし、正確さを重視し、リントツールやリソースエディタなどのツールを含んでいます。このプロジェクトは、ヴィンテージLEGOゲームのリメイクへの関心を呼び起こし、『Rock Raiders』や『Lego Loco』などのタイトルに対するファンのノスタルジアを表現し、これらのクラシックゲームを保存し改善することへのコミュニティの感謝を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">「インテルの株主が元CEOとCFOに3年分の給与返還を求める訴訟を提起」</a></h2>
<ul>
<li>「インテルの株主は、元CEOのパット・ゲルシンガー氏とCFOのデビッド・ジンスナー氏に対し、インテルのファウンドリ部門の財務実績について株主を誤解させたとして、報酬の返還を求めています。」</li>
<li>「この訴訟は、インテルの再建計画の失敗と記録的な166億ドルの四半期損失に続く、信託義務の違反を主張しており、これによりインテルの株価は9.2%下落しました。」</li>
<li>「当初は成長を促進すると期待されていた鋳造部門が、後に重要なコストセンターであると判明し、現在共同暫定CEOを務めるジンスナーによる再構築の取り組みが行われることになった。一方、ゲルシンガーは辞任した。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">反応</a></h3>
<ul>
<li>「インテルの株主は、失敗した事業計画を理由に、元CEOとCFOに対して3年間の給与の返還を求める訴訟を起こしました。」</li>
<li>「批評家たちは、この訴訟は根拠がないと主張している。なぜなら、経営陣はインテルのファウンドリ部門が直面している課題を認識していたからである。」</li>
<li>「この訴訟は、株主と会社の指導部との間の緊張を強調しており、一部の人々はこれを金銭的利益を目的とした軽薄な行動と見なしている。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">「東京は都市全体の点群データを無料で公開しました」</a></h2>
<ul>
<li>「東京は、都市全体のポイントクラウドデータを無料で提供し、一般にダウンロード可能にしました。」</li>
<li>「ポイントクラウドデータは、空間内のデータポイントの集合であり、3Dモデリングや地理情報システム(GIS)でよく使用されます。」</li>
<li>「このリリースは、東京の3Dモデリングと空間分析に関心のある開発者、研究者、都市計画者にとって貴重なリソースを提供するため、重要です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">反応</a></h3>
<ul>
<li>「東京は、都市全体の無料の点群データを提供し、インタラクティブな3Dナビゲーションと探索を可能にしました。この取り組みは、スイスやフランスで詳細な3Dモデルとライダー データが公開されているのと似ています。これらのデータセットは、コンピューター生成画像(CGI)、ビデオゲーム、その他の3D技術のアプリケーションに特に価値があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">「デバッガーの謎を解く、第2部：実行中のプログラムの解剖学」</a></h2>
<ul>
<li>「記事『デバッガーの謎を解く、第2部：実行中のプログラムの解剖』は、仮想アドレス空間、スレッド、プロセスなど、プログラムの実行に関与するコンポーネントを説明しています。- オペレーティングシステムが仮想メモリとスケジューリングを使用して、複数のプログラムを同時に管理する方法を詳述しています。- この投稿は、デバッガーがこれらのプロセスとどのように相互作用してプログラムの実行を分析するかを説明するシリーズの一部です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">反応</a></h3>
<ul>
<li>「デバッガは実行中のプログラムを分析するために重要であり、それらを大規模言語モデル(LLM)と統合することで、その機能を向上させる可能性があります。」</li>
<li>「開発者の間では、LLMのデバッグにおける可能性について議論があり、そのエラー追跡能力に楽観的な人もいれば、現時点での効果に懐疑的な人もいます。」</li>
<li>「この議論は、デバッグの実践に関するさまざまな視点と、ソフトウェア開発におけるLLMの進化する役割を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">「基盤モデルを用いた人工生命探索の自動化」</a></h2>
<ul>
<li>「人工生命の自動探索(ASAL)アルゴリズムは、AIのビジョンと言語の基盤モデルを利用してシミュレーション内の人工生命体を発見し、人工生命(ALife)研究の分野を強化します。ASALは、Lenia、Boids、Particle Life、Game of Lifeなどのシミュレーションで新しい生命体を成功裏に特定し、動的なパターンや新しいセルオートマトンのルールを示しています。このアプローチは、手動で設計されたシミュレーションの限界を克服し、ALifeの概念をAIに統合してより適応的で創造的なシステムを目指すさらなる探求と協力を促進します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">反応</a></h3>
<ul>
<li>「基盤モデルの統合が人工生命(ALife)の探索を自動化することは関心のあるトピックとなっており、人工知能(AI)とALifeの違いを浮き彫りにしています。- 『The Self-Assembling Brain』は、複数の視点から知能を考察し、継続中の議論に貢献する本です。- Sakana AIは、影響力のある『Attention Is All You Need』論文の著者によって設立された会社で、ベンチャーキャピタルの投資を受けてAIの商業化に注力しており、地球外知的生命体探査(SETI)データの分析におけるAIの役割に関する議論の一部となっています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">「毎秒数百万のURLを解析する(2023)」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、特にURLの正規化と解析エラーに関する問題について、毎秒数百万のURLを解析する際の課題に焦点を当てています。」</li>
<li>「「http://」を「https://」に変更する必要性とHTTPSの信頼性について議論があり、パーサーの性能に関する主張に対して懐疑的な意見もあります。」</li>
<li>「参加者はまた、効率的なパーサーを書くことの難しさ、URL解析における正規表現(regex)の限界、さまざまなURL仕様に従うことの複雑さについても議論します。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">「パリからベルリンへの列車が今では5時間速くなりました」</a></h2>
<ul>
<li>「ドイツ鉄道とSNCFは、パリからベルリンへの新しい直通昼行列車サービスを開始し、所要時間を5時間短縮して7時間59分にしました。」</li>
<li>「ルートにはストラスブール、カールスルーエ、フランクフルトでの景色の良い眺めと停車が含まれており、セカンドクラスのチケットは€59.99からです。」</li>
<li>「このサービスはよりゆったりとした旅行体験を提供しますが、航空旅行と効果的に競争するためにはもっと速くなる必要があると主張する人もいます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">反応</a></h3>
<ul>
<li>「パリとベルリン間の新しい直通列車は、移動時間を5時間短縮し、航空機での移動に比べてよりリラックスした旅を提供します。」</li>
<li>「電車は環境に優しく、CO2排出量が少ないですが、かなりのインフラ投資が必要です。」</li>
<li>「鉄道旅行は飛行機よりも費用がかかり、柔軟性に欠けることがありますが、その快適さと便利さから多くの旅行者に好まれています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「世界最大のブラウン管テレビに何が起こったのか？ [ビデオ]」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9C%80%E5%A4%A7%E3%81%AE%E3%83%96%E3%83%A9%E3%82%A6%E3%83%B3%E7%AE%A1%E3%83%86%E3%83%AC%E3%83%93%E3%81%AB%E4%BD%95%E3%81%8C%E8%B5%B7%E3%81%93%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%81%AE%E3%81%8B%EF%BC%9F%20%5B%E3%83%93%E3%83%87%E3%82%AA%5D%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B412%E6%9C%8824%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/23&#39;</h2>
<h1>2024-12-23</h1>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/">「『ユナイテッドヘルスケア』がルイジ・マンジオーネの画像に対してDMCAを使用」</a></h2>
<ul>
<li>「ユナイテッドヘルスケアは、著作権を保有していないにもかかわらず、ルイジ・マンジオーネに関連するオンラインコンテンツを削除するためにDMCAリクエストを使用していると報じられており、著作権法の悪用に関する懸念が高まっています。この状況は、DMCAが著作権トロールによって、根拠のない主張でコンテンツホストに圧力をかけるためにどのように悪用されるかを浮き彫りにしています。ユナイテッドヘルスケアがこれらのリクエストに直接関与しているのか、それとも第三者が彼らを装っているのかは不明です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490453">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ユナイテッドヘルスケアは、彼らのCEOを殺害したとされるルイジ・マンジオーネの画像を削除するためにDMCA通知を使用しているとされていますが、DMCAの抜け穴を利用したなりすましの可能性があると推測されています。」</li>
<li>「DMCAプロセスは、最小限の確認で削除要求を可能にするため、誤用や悪用につながる可能性があります。」</li>
<li>「DMCA通知を無視すると、安全港保護を失い、受取人が著作権侵害に対して責任を負う可能性があり、DMCAの実施に関する問題が浮き彫りになります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html">Twtxtは、ハッカー向けの分散型でミニマリストなマイクロブログサービスです</a></h2>
<ul>
<li>「twtxtは、ハッカーを対象とした分散型でミニマリストなマイクロブログサービスのバージョンv1.3.2-devをリリースしました。」</li>
<li>「ドキュメントには、インストール、クイックスタート、使用法、設定、APIに関するセクションが含まれており、IRCでコミュニティサポートが利用可能です。」</li>
<li>「APIの章では、ユーザー、ツイート、メンション、タグ、発見可能性のエンドポイントについて詳述しており、GitHubでの貢献を奨励しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42488983">反応</a></h3>
<ul>
<li>Twtxtは、ハッカー向けに設計された分散型マイクロブログサービスで、そのミニマリストでシンプルなインターフェースで知られています。</li>
<li>「ユーザーは、アクティブなサイトを見つけることや、視覚的なイメージのような機能の欠如といった課題を指摘していますが、そのシンプルさやニッチな魅力を評価する人もいます。」</li>
<li>コミュニティは小規模のままで、一部のユーザーはMastodonやNostrのような他のプラットフォームに移行していますが、Twtxtは主流のソーシャルメディアに対するユニークなセルフホスト型の代替手段を提供しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">2025年の予測は？</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">反応</a></h3>
<ul>
<li>「2025年までに、人工知能(AI)の進歩が期待されており、より専門的な大規模言語モデル(LLM)や音楽やビデオの生成AIが含まれるとされています。」</li>
<li>「ソーシャルメディアプラットフォームは、アルゴリズムによる害に関連する法的課題に直面する可能性があり、子供の使用に対する制限が強化される可能性があります。」</li>
<li>「経済予測によると、米国の債務が原因で金融危機が発生する可能性がある一方で、貿易関連の仕事はより有利になるかもしれません。また、太陽エネルギー、ロボット工学、AI駆動のツールにおける技術進歩も進んでいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html">「市販のティーバッグはマイクロプラスチックを放出し、人間の細胞に入り込む」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494746">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ナイロン-6、ポリプロピレン、セルロースなどのポリマーで作られた市販のティーバッグは、マイクロプラスチックを放出する可能性があり、これらは人間の細胞に入る可能性があります。」</li>
<li>「この研究は、セルロースのような自然発生のポリマーに関する継続的な議論を強調しつつ、紙製ティーバッグに関する具体的な主張をするのではなく、マイクロプラスチックを分析するための方法論を開発することを目的としていました。」</li>
<li>マイクロプラスチックに関する懸念はティーバッグに限らず、プラスチックで裏打ちされたカップや食器などの日常的なアイテムにも及んでおり、より広範な環境および健康問題を示しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/">「AIは数学をできるのか？数学者の考え」</a></h2>
<ul>
<li>「OpenAIの新しい言語モデル、o3は、明確な答えを持つ難しい数学の問題を含むFrontierMathデータセットで25%のスコアを達成しました。」</li>
<li>「データセットは、言語モデルがそれを学習するのを防ぐために秘密にされており、特定の数学分野の専門知識を必要とする問題が含まれています。」</li>
<li>「o3のパフォーマンスは注目に値しますが、AIがより複雑で証明に基づく問題を解決できるようになることが本当の進歩です。現在のモデル、例えばDeepMindのAlphaProofはまだ高校レベルの問題に限定されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42493464">反応</a></h3>
<ul>
<li>AIの数学における能力は議論の的となっており、問題解決やパターン認識を支援できる一方で、論理的推論や算術においてしばしば誤りを犯します。</li>
<li>「ChatGPTのようなモデルは概念的な理解には役立ちますが、複雑な数学には人間の指導が必要であり、AIの推論能力の限界を浮き彫りにしています。」</li>
<li>AIの雇用への影響やベンチマークの信頼性について懸念があるが、数学研究の支援においては有望であることを示している。しかし、まだ独立して数学の知識を進展させることはできない。</li>
</ul>
<h2><a href="https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/">「CUDAの防御壁はまだ健在」</a></h2>
<ul>
<li>「MI300X、H100、H200 GPUのベンチマークでは、AMDのMI300Xは有望な仕様にもかかわらず、ソフトウェアの問題により性能が劣ることが示されています。」</li>
<li>「NvidiaのGPUは、箱から出した状態で優れた性能を示しますが、AMDのMI300Xはその潜在能力を発揮するために大幅な調整とバグ修正が必要です。」</li>
<li>「AMDに対する推奨事項には、ソフトウェアの品質向上、内部テストの強化、およびNvidiaに対する競争力を高めるためのパートナーとの協力が含まれます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489844">反応</a></h3>
<ul>
<li>「AMDはソフトウェア開発において課題に直面しており、特にAIおよび機械学習分野でのNvidiaに対する競争力に影響を及ぼしています。強力なハードウェアを持っているにもかかわらず、AMDのドライバーサポートと後方互換性の問題がその性能を制限しており、Nvidiaの成功したCUDAエコシステムとは対照的です。批評家は、AMDがAI市場での地位を向上させ、Nvidiaとより効果的に競争するために、ソフトウェアエンジニアリングの努力を強化すべきだと提案しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/">「機密戦闘機の仕様がWar Thunderフォーラムに流出」</a></h2>
<ul>
<li>「ユーロファイター・タイフーンのレーダーに関する機密仕様がWar Thunderフォーラムで漏洩し、論争を引き起こし、安全保障上の懸念を高めました。」</li>
<li>「この事件は一連のパターンの一部であり、以前のプラットフォームでの漏洩にはチャレンジャー2戦車のような他の軍事システムが関与していました。」</li>
<li>「リークの責任者は停職処分を受け、資料は迅速に削除されました。これは、War Thunderが軍事的な正確性と情報セキュリティのバランスを取る上で直面する課題を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490191">反応</a></h3>
<ul>
<li>「機密の戦闘機仕様がWar Thunderフォーラムで漏洩し、オンラインコミュニティにおける情報セキュリティの問題が浮き彫りになった。」</li>
<li>「議論によれば、これらのリークはすでに流通している文書の再投稿であることが多く、新しさはリークに使用されるプラットフォーム、つまりゲームフォーラムであるという点にあります。」</li>
<li>「リークにもかかわらず、ゲーム開発者はそれに基づいてゲームを変更しないことから、リークの影響が限定的であることが示されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://imgur.com/a/NQskWzI">13.6インチのMacBook Air画面の半分に新しいGoogleシートが表示されているが、ポップアップで完全に覆われている</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490948">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーは、13.6インチのMacBook AirでのGoogle SheetsのUXデザインについて、過剰なポップアップや大きなUI要素が使い勝手を妨げていると批判しています。</li>
<li>「この議論では、Googleのデザインが他のプラットフォームと比べて不利であると指摘し、モバイルやタッチインターフェースをデスクトップの使いやすさよりも優先する傾向があることを指摘しています。」</li>
<li>「GoogleがAI機能に注力していることに対する不満が表明されており、一部の人々はこれが基本的なユーザーエクスペリエンスやインターフェースデザインの改善を妨げていると感じています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark">ゼロックスがレックスマークを買収</a></h2>
<ul>
<li>「ゼロックスは、印刷サービスを強化し、グローバルな展開を拡大することを目的として、15億ドルでレックスマークを買収する計画です。」</li>
<li>「買収は2025年後半に完了する予定で、現金と負債を通じて資金調達され、負債を管理するために配当金が削減されます。」</li>
<li>「規制当局の承認は保留中であり、この取引は両社の強みを組み合わせて包括的なポートフォリオを提供し、財務業績を向上させることを目指しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494067">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ゼロックスはレックスマークを買収し、その資源を活用してレックスマークの事業を維持し、可能であれば拡大することを意図しています。」</li>
<li>「レックスマークは、そのブランドとモノのインターネット(IoT)などの成長分野への注力で知られており、すでにゼロックスのパートナーでした。」</li>
<li>「この買収は、ゼロックスがレックスマークの能力を活用して市場での地位を強化しようとしていることから、プリンター業界の変化を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oldmoe/litestack">「Litestack: すべてのデータインフラを1つのRuby gemに」</a></h2>
<ul>
<li>「Litestackは、RubyおよびRuby on Railsアプリケーション向けに、複数のデータインフラストラクチャコンポーネントを単一のパッケージに統合するRuby gemです。SQLiteを使用して、SQLデータベース、キャッシュ、ジョブキュー、メッセージブローカー、全文検索エンジン、メトリクスプラットフォームなどの機能を提供し、別々のサーバーが不要になることでパフォーマンスを向上させ、コストを削減します。このgemは、CPUとメモリの使用を最適化するためにFiberベースのIOフレームワークと統合されており、MITライセンスの下でオープンソースとして提供され、GitHubでの貢献を歓迎しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42491196">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Litestackは、包括的なデータインフラストラクチャを提供し、Rails 8と効果的に統合するRubyのgemです。Rails 8は現在、データベース、ジョブキュー、およびキャッシングにSQLiteをサポートしています。」</li>
<li>「ユーザーは、特にバックアップにLitestreamを使用した場合のLitestackのパフォーマンスを評価していますが、SQLiteのスケーラビリティに関する懸念は、大規模なプロジェクトにおいて依然として残っています。」</li>
<li>「PythonとDjangoに対する同様のソリューションへの関心があり、特にRedisと比較してLitestackのパフォーマンスの主張がユーザーによって検証を求められています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/">「フォーガス：2024年の物事と事柄」</a></h2>
<ul>
<li>「フォーガスは2024年の経験と発見を振り返り、プログラミング、メディア、個人的な興味を含む幅広いトピックを取り上げています。」</li>
<li>「彼はプログラミング言語Clojureに関する自身の仕事や、連結型言語の探求やブログの簡素化といった将来の計画について話しています。」</li>
<li>「注目すべき言及には、ゲーム『エリート』、アマチュア無線の歴史、日本のトイレの幽霊が含まれ、彼にインスピレーションを与えた人々への謝辞もあります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42495077">反応</a></h3>
<ul>
<li>「フォーガスは2024年の技術トレンドを強調し、Boox Goタブレットのようなデバイスを含め、reMarkable™のコミュニティアプローチを批判しています。- TypeScriptはJavaScriptよりも改善された開発体験を提供するため推奨されており、ZigはGoやPythonに比べて生産性が低いとされているものの、ニッチな分野での可能性があると考えられています。- 記事は2024年のプログラミングにおける大規模言語モデル(LLM)の影響があまり議論されていないことに言及し、組み合わせプログラミングやWordstarのような歴史的技術についても触れています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data">「ドイツの監視機関がサム・アルトマンの生体認証IDプロジェクト「World」にデータの削除を命じる」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489072">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ドイツの監視機関は、プライバシーとデータ処理に関する懸念を理由に、サム・アルトマンが率いるワールドコインプロジェクトに対し、生体データの削除を命じました。」</li>
<li>「ワールドコインは重複アカウントを防ぐために虹彩スキャンを使用していますが、批評家たちは同社が収集する膨大な個人データについて懸念しています。」</li>
<li>「この状況は、デジタルアイデンティティシステムとプライバシーに関するより広範な問題を浮き彫りにしており、ドイツ当局はデータ削除に関するGDPR(一般データ保護規則)への準拠を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://webextension.net/collections">「私はChrome拡張機能のコレクションを発見し、共有するためのプラットフォームを構築しました」</a></h2>
<ul>
<li>WebExtension.netは、Chrome拡張機能とテーマのコレクションをキュレーションするプラットフォームであり、生産性、AIツール、ソーシャルメディアを強調しています。ユーザーは、人気やトレンドの拡張機能を含むさまざまなカテゴリを探索でき、Chrome Web Storeの拡張機能に関する分析も提供されています。このプラットフォームは独立しており、GoogleやChrome Web Storeとは提携しておらず、すべてのデータを公開された情報源から取得しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42492753">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Chrome拡張機能のコレクションを共有するための新しいプラットフォームが開発され、プライバシーやカスタム拡張機能の開発についての議論が活発化しています。ユーザーはFirefox拡張機能のサポートに関心を示し、プラットフォームの改善に向けたフィードバックを提供する一方で、Honeyのような特定の拡張機能によるデータの悪用について懸念を表明しています。プラットフォームのユーザーインターフェースは好評を得ており、今後のアップデートが期待されています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「『ユナイテッドヘルスケア』がルイジ・マンジオーネの画像に対してDMCAを使用」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%80%8E%E3%83%A6%E3%83%8A%E3%82%A4%E3%83%86%E3%83%83%E3%83%89%E3%83%98%E3%83%AB%E3%82%B9%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%80%8F%E3%81%8C%E3%83%AB%E3%82%A4%E3%82%B8%E3%83%BB%E3%83%9E%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%81%AE%E7%94%BB%E5%83%8F%E3%81%AB%E5%AF%BE%E3%81%97%E3%81%A6DMCA%E3%82%92%E4%BD%BF%E7%94%A8%E3%80%8D&subheading=2024%E5%B9%B412%E6%9C%8823%E6%97%A5%E6%9C%88%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
