<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ヘイムダル]]></title>
        <description><![CDATA[ヘイムダル]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ヘイムダル</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2025 19:10:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ja.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ja]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">私は自分のコース交換サイトを閉鎖するか、退学させられるかの選択を迫られました</a></h2>
<ul>
<li>「JD Kaimというコンピュータサイエンスの学生が、ワシントン大学の学生間でのクラスのスポット取引を促進するためのアプリ、HuskySwapを開発しました。 - 当初はクラスプロジェクトとしての目的であったにもかかわらず、Kaimはアプリを公式の登録システムと統合しようとした際に大学から「違反通知」を受けました。 - この状況は賛否両論を呼び、一部の人々は大学の行動を批判し、他の人々はKaimに支援とアドバイスを提供しています。Kaimは将来の取り組みや就職の見通しについて楽観的な姿勢を保っています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">反応</a></h3>
<ul>
<li>「コース交換サイトの創設者は、ワシントン大学(UW)からの退学をちらつかせた最後通告を受けて、サイトを閉鎖せざるを得なかった。- 大学の要求に従ったにもかかわらず、大学は学生のアカウントに制限をかけ、最終学期の登録をブロックした。これは、報酬なしで大学のために同様のソリューションを開発しない限り解除されない。- 学生はこの状況を士気をくじかれるものと感じており、UWの指導部から公正な解決を求める一方で、法的助言も検討している。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">「ルイージ・マンジオーネのアカウントがスタック・オーバーフローで名前が変更されました」</a></h2>
<ul>
<li>「エヴァン・キャロルは、スタック・オーバーフローでルイジ・マンジオーネのアカウントが明確な理由もなく「user4616250」に改名されたことにより、彼のアイデンティティが消されていることを指摘し、クリエイティブ・コモンズ・ライセンスの下での帰属に関する懸念を提起しています。」</li>
<li>「キャロルのこの問題に対する調査は、スタック・エクスチェンジから1年間の禁止処分を受ける結果となり、彼はこれを報復的と捉えています。これは、マンジオーネを削除していないGitHubやLinkedInのような他のプラットフォームとは対照的です。」</li>
<li>「この状況は、スタック・エクスチェンジによる独自の立場を強調しており、いかなる犯罪でも有罪判決を受けていないマンジオーネの公正な扱いを求めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ルイジ・マンジオーネのスタック・オーバーフローアカウントが改名され、プラットフォーム上でのモデレーションと帰属権についての議論が巻き起こった。」</li>
<li>「批評家たちは、彼の名前を削除することは、適切な帰属を要求するクリエイティブ・コモンズ 表示-継承 (CC-BY-SA) ライセンスに違反する可能性があると主張しています。」</li>
<li>「この議論は、ユーザーコンテンツに対する企業の支配と、個人の権利や社会的正義に対するモデレーションの実践の影響についてのより広範な懸念にまで及んでいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Microsoft 365の値上げを支払う必要はありません</a></h2>
<ul>
<li>「Microsoft 365は、AIツールのCopilotの統合を理由に、サブスクリプション価格を約40%引き上げましたが、Copilotへの完全なアクセスには追加のサブスクリプションが必要です。- 顧客は、古い価格を維持するが公に宣伝されていない「Microsoft 365 Classic」プランを選択することで、値上げを回避できます。- この状況は、ユーザーインターフェースが消費者の選択を操作するように設計されている「ダークパターン」の使用を浮き彫りにし、透明性と消費者の権利に関する倫理的な懸念を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Microsoft 365の価格上昇により、ユーザーはOffice 2010のような古いバージョンやGoogle Docsのような無料サービスを検討するようになりました。これは、ソフトウェアに対して毎月の支払いをすることに対する懸念からです。 - 企業は、統合性と継続性のためにMicrosoft 365のようなサービスとしてのソフトウェア(SaaS)を利用し続けることを余儀なくされることが多いですが、高コストにもかかわらず、一部の企業は自己ホスティングを検討していますが、これは高価でリスクが伴う可能性があります。 - Microsoftは、サブスクリプションモデルにコミットしたくない人々に魅力的な、1台のPCに限定されたOffice 2024の一回購入オプションを提供しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">「ロサンゼルスの山火事で数千人が避難を余儀なくされ、NASA JPLが閉鎖」</a></h2>
<ul>
<li>「ロサンゼルス郡での山火事により、70,000人が避難し、400,000人の住民に影響を与える停電が発生し、1,000以上の建物が破壊され、2人の死亡が報告されています。- カリフォルニア州知事のギャビン・ニューサムは非常事態を宣言し、国家警備隊と消防士、囚人を含む人員を危機に対処するために派遣しました。- NASAのジェット推進研究所(JPL)は脅威にさらされており、緊急措置が講じられ、必要に応じて火星ミッションコントロールを移転するための緊急計画が立てられています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ロサンゼルスでの山火事により、大規模な避難とNASAのジェット推進研究所(JPL)の閉鎖が引き起こされ、事態の深刻さが浮き彫りになっています。」</li>
<li>「強風が消火活動を複雑にしており、消防署の予算削減が対応能力に影響を及ぼす可能性があることが懸念されています。」</li>
<li>「コミュニティは、寄付や支援を通じて火災の影響を受けた人々を積極的に支援しており、災害に直面した際の連帯を示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">「PDF内でプレイ可能なテトリスゲーム」</a></h2>
<ul>
<li>「現代のデスクトップブラウザのPDFエンジン、例えばPDFiumやPDF.jsは、十分な入出力機能を備えたJavaScriptをサポートしており、テトリスのような簡単なゲームを作成することができます。」</li>
<li>このプロジェクトは、いくつかの制限があるにもかかわらず、モノクロピクセルの注釈フィールドとキーボード入力用のテキスト入力ボックスを使用して、PDFスクリプトの多様性を示しています。</li>
<li>「PDFはASCII形式で利用可能であり、ユーザーはテキストエディタで開いたり、GitHubでソースコードを閲覧したりすることができます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">反応</a></h3>
<ul>
<li>「テトリスゲームがJavaScriptを使用してPDF内で開発され、PDFiumやPDF.jsのような最新のPDFエンジンの能力を示しています。- ゲームはピクセル表示に注釈フィールドを使用し、コントロールにはテキスト入力を利用していますが、印刷時やEvinceのような特定のPDFビューアでは機能しません。- このプロジェクトはPDFスクリプティングの柔軟性を示す一方で、PDF内でコードを実行することに関するセキュリティの懸念も提起しています。ソースコードはGitHubでアクセス可能です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">「セールスフォースは2025年にソフトウェアエンジニアをこれ以上採用しないとマーク・ベニオフが述べています」</a></h2>
<ul>
<li>「セールスフォースは2025年にソフトウェアエンジニアの採用を停止する計画であり、AIの進歩による生産性の30%向上を理由に挙げていますと、CEOのマーク・ベニオフが述べています。同社はAI製品であるエージェントフォースに注力し、AIの価値を顧客に伝えるための営業担当者の採用を増やす予定です。パンデミック中の過剰採用による最近のレイオフにもかかわらず、ベニオフは今後5年間の会社の成長を予想しており、日本ドリーミンやアーキテクトドリーミンなどのイベントが控えています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">反応</a></h3>
<ul>
<li>「セールスフォースのCEOであるマーク・ベニオフは、2025年にソフトウェアエンジニアの採用を凍結し、AI駆動の生産性とコスト管理に注力することを発表しました。」</li>
<li>「この決定は、2023年初頭の採用凍結とレイオフに続くもので、株主の圧力に影響されており、SalesforceのAI製品のマーケティング戦略と見なされています。」</li>
<li>「AIによる生産性の30%向上という主張にもかかわらず、懐疑的な見方が続いており、SalesforceはAI製品を促進するために営業チームを拡大する計画を立てている。これにより、AIが人間の仕事を代替する役割についての疑問が生じている。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">「Ubuntu Linuxの主要な人物の一人であるスティーブ・ランガセックが亡くなりました」</a></h2>
<ul>
<li>「スティーブ・ランガセック氏は、特にDebianとUbuntuにおいて著名なLinuxコミュニティの貢献者であり、2025年1月1日に45歳で亡くなりました。- ランガセック氏は、システム管理、ソフトウェア開発、パッケージメンテナンスにおける重要な貢献で知られ、Linux-PAM、Samba、OpenLDAPといったプロジェクトに影響を与えました。- 彼のリーダーシップ、メンターシップ、オープンソースの原則への献身は高く評価され、マーク・シャトルワースやダスティン・カークランドのような著名な人物からもその技術的洞察力と精神が称賛されました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">反応</a></h3>
<ul>
<li>「スティーブ・ランガセック氏、Ubuntu LinuxとDebianの著名な貢献者が、ステージ4の結腸がんのため45歳で亡くなりました。彼の死は、早期の医療検査の重要性とそれにアクセスする際の困難についての議論を引き起こしています。技術コミュニティは、彼の広範な知識と支援的な性格を思い出しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">「ファクトリオ ブループリント ビジュアライザー」</a></h2>
<ul>
<li>「新しいウェブサイトが開発され、ベクターグラフィックス(SVG)を使用してFactorioの設計図を視覚化できるようになりました。これにより、ユーザーは設計図を巧みにインポートおよび修正することができます。このツールはFactorio 2.0とFactorio: Space Ageをサポートしており、PythonからJavaScriptに移植されたことでパフォーマンスが向上しています。ユーザーは描画設定を調整し、テキストから画像生成やペンプロッティングにこのツールを利用することができ、貢献やフィードバックが奨励されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ファクトリオ・ブループリント・ビジュアライザーというファンが作成したウェブサイトが、ファクトリオ2.0とスペースエイジDLCをサポートするように更新され、ユーザーが描画スタイルを変更できるようになりました。」</li>
<li>「プロジェクトはパフォーマンスを向上させるためにPythonからJavaScriptに書き直され、作成者はバグや機能のアイデアに関するフィードバックを受け付けています。」</li>
<li>「ビジュアライザーはネイティブにモッドをサポートしていませんが、モッドビルディングを追加することでカスタマイズ可能であり、コミュニティは引き続きゲームに積極的に関与しています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="私は自分のコース交換サイトを閉鎖するか、退学させられるかの選択を迫られました" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E7%A7%81%E3%81%AF%E8%87%AA%E5%88%86%E3%81%AE%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%82%B9%E4%BA%A4%E6%8F%9B%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%83%88%E3%82%92%E9%96%89%E9%8E%96%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%8B%E3%80%81%E9%80%80%E5%AD%A6%E3%81%95%E3%81%9B%E3%82%89%E3%82%8C%E3%82%8B%E3%81%8B%E3%81%AE%E9%81%B8%E6%8A%9E%E3%82%92%E8%BF%AB%E3%82%89%E3%82%8C%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%889%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">「大規模で確立されたコードベースにおけるエンジニアのミス」</a></h2>
<ul>
<li>「大規模で確立されたコードベースで作業することは、しばしば何百万行ものコードを含み、数百人のエンジニアが関与するため、ソフトウェアエンジニアにとって大きな課題をもたらします。 - よくある間違いは一貫性の欠如であり、エンジニアが既存のコードパターンを無視して機能を孤立して実装することで、メンテナンスの問題を引き起こし、将来の改善を妨げる可能性があります。 - 大規模なコードベースで効果的に作業するためには、エンジニアは既存のパターンを調査し、コードベースの生産への影響を理解し、依存関係に注意を払い、不要なコードを慎重に削除して品質と価値を維持する必要があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">反応</a></h3>
<ul>
<li>「大規模で確立されたコードベースのエンジニアは、しばしば一貫性の欠如や文書化されていない慣行に直面し、個人のコード品質と文書化に焦点を当てる必要があります。特に既存のコードベースが一貫していない場合、改善とローカルの一貫性の維持をバランスさせることが重要です。広範なチームと連携することで、慣行を整合させることができます。最終的な目標は、コードベースの機能性と保守性を向上させることであり、既存のパターンに対する実用性と適応が求められます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">「マジック/トラジックなメールリンク：それだけを唯一の選択肢にしないでください」</a></h2>
<ul>
<li>「マジックリンクは、メールリンクを介してパスワード不要のログイン方法を提供し、セキュリティを強化しますが、メールの遅延や複数デバイスの使用により不便になることがあります。」</li>
<li>「彼らは、ユーザーが職場のデバイスで個人のメールにアクセスすることを促すことによってセキュリティリスクを引き起こす可能性があり、ワンタイムパスワード(OTP)などの代替手段の必要性を強調しています。」</li>
<li>「ユーザーエクスペリエンスを向上させるために、特に技術に精通したユーザーには、パスキーがより柔軟で安全なオプションとして推奨されます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">反応</a></h3>
<ul>
<li>「認証に使用されるマジックリンクは、メールの問題により信頼性の問題に直面しており、ユーザーをパスワードとは異なり法的に強制される可能性のある生体認証に押しやる可能性があります。- パスキーはマジックリンクのより安全でユーザーフレンドリーな代替手段として提案されていますが、その採用はまだ進行中で、多くのサービスがまだ実装していません。- 認証方法におけるセキュリティと使いやすさのバランスを取る議論は活発であり、最適な解決策を見つけることの課題を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">「1,000行でのオペレーティングシステム – 序章」</a></h2>
<ul>
<li>この本は、読者がゼロから小さなオペレーティングシステムを構築する過程を案内し、コンテキストスイッチング、ページング、ファイル操作などの基本的な機能をC言語で約1,000行のコード内でカバーしています。</li>
<li>「それは、新しいデバッグ技術の学習を強調しており、特にブートプロセスやページングのような課題に対して、GitHubでダウンロード可能な例を提供しています。」</li>
<li>「この本はCC BY 4.0の下でライセンスされており、コードはMITライセンスの下で提供されています。前提条件として、C言語とUNIX系環境に精通していることが求められます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">反応</a></h3>
<ul>
<li>『1,000行で作るオペレーティングシステム』は、Cに限定されず、任意のプログラミング言語を使用してゼロからオペレーティングシステムを作成する方法を読者に指南する本です。</li>
<li>この本は、伝統的なUNIXのような構造を避けながら、OSの重要な要素を強調し、魅力的で創造的なプロジェクトを目指しています。</li>
<li>それは寄稿とフィードバックを求め、Markdown形式でコンテンツを提供し、OS開発の学習と実験に役立つ貴重なリソースとして機能します。</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">「クラウドで8ドル未満で512ビットのDKIMキーを解読する」</a></h2>
<ul>
<li>「トップ100万のウェブサイトのSPF(Sender Policy Framework)、DKIM(DomainKeys Identified Mail)、およびDMARC(Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance)レコードの調査により、1,024ビット未満の1,700以上の公開DKIMキーが不安全と見なされることが明らかになりました。 - 研究者たちは、PythonとCADO-NFSを使用して、クラウドサーバー上で8ドル未満でredfin.comの512ビットのDKIMキーを解読し、短いキーの脆弱性を示しました。 - この研究は、Yahoo Mail、Mailfence、Tutaのように妥協された署名を受け入れたプロバイダーがあるため、メールプロバイダーが1,024ビット未満のキーを持つDKIM署名を拒否する必要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">反応</a></h3>
<ul>
<li>「512ビットのDKIM(DomainKeys Identified Mail)キーを解読することは、現在ではクラウドサービスを使用して8ドル未満で可能となり、時代遅れの暗号化手法の脆弱性を浮き彫りにしています。」</li>
<li>「この議論は、より強力なDKIMキーの必要性と、セキュリティと使いやすさのバランスを取ることの課題を強調しています。多くのシステムが依然として古いキーに依存しており、重大なセキュリティリスクをもたらしています。」</li>
<li>「この会話は、メールセキュリティに関する広範な影響と、進化する脅威から守るための最新基準の緊急性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">「マイクロソフトは、注意力のない検索者を欺くためにBingをGoogleのように偽装している」</a></h2>
<ul>
<li>「マイクロソフトは、Bingの外観をGoogleのインターフェースに似せるように変更していると報じられており、ユーザーが意図せずにBingを使用する可能性がある。- この戦略は、検索エンジン業界でのGoogleの大きな市場シェアに対抗するマイクロソフトの課題を浮き彫りにしている。- 批評家は、この戦術が本物のユーザー体験を提供することよりも、マイクロソフトのビジネス目標を優先している可能性があると指摘している。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">反応</a></h3>
<ul>
<li>「マイクロソフトは、ユーザーがBingで「Google」を検索した際に、Bingの外観をGoogleに似せるように変更し、Googleのブランド認知を活用しています。」</li>
<li>「この戦術は物議を醸しており、ある人々はそれを欺瞞的と見なし、他の人々は違いに気づかないかもしれないユーザーを保持するための戦略的な動きと見なしています。」</li>
<li>「法律の専門家は、Googleが訴訟を起こす可能性があるものの、明確な商標侵害がない場合に欺瞞を証明することは難しいと指摘しており、これは検索エンジン市場におけるMicrosoftの競争戦略を浮き彫りにしている。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">キャリアで初めて解雇され、1年で2回も</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、1年の間に2回解雇された経験を共有し、元雇用主との良好な関係を維持し、就職活動に備えることの重要性を強調しています。 - 潜在的な解雇の兆候として、会社のビジョンの欠如、気を散らす要因、製品の使用率の低下、突然の会社の会議が挙げられ、従業員は警戒を怠らないようにするべきだと示唆しています。 - 解雇された人へのアドバイスとして、履歴書の更新、失業手当の申請、LinkedInやネットワーキングの活用、ビジネスモデルの理解、雇用を超えた自己価値の維持が挙げられています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">反応</a></h3>
<ul>
<li>「著者は、1年の間に2回の解雇を経験したことから、応募者追跡システム(ATS)からの反応率を向上させるために、シンプルで線形の履歴書フォーマットを使用することの重要性を強調しています。- ATSはしばしば現代的な履歴書フォーマットを誤解し、それが就職活動の結果に悪影響を及ぼす可能性があります。この問題を軽減するためには、履歴書を簡素化し、役割の責任に焦点を当てることが有効です。- ネットワーキング、良好な関係の維持、多様なスキルセットの構築は、厳しい雇用市場におけるキャリアの安定性と安全性を確保するための重要な戦略です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">フィジェット</a></h2>
<ul>
<li>「Fidgetは、特に暗黙の表面のための大規模な数学的表現を扱うために設計されたRustベースのライブラリで、結合や交差のような操作をサポートするコンパクトなものです。- ライブラリは3つの層に構造化されており、フロントエンド(スクリプトをバイトコードに変換)、バックエンド(効率的に式を評価)、デモがあり、SIMD(単一命令、複数データ)と自動微分をサポートしています。- Fidgetは現在、MPL 2.0ライセンスの下でGitHubで公開されており、将来的にはGPU統合とメッシュの改善が計画されており、ユーザーによる探求と開発を奨励しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">反応</a></h3>
<ul>
<li>「フィジェットは、マット・キータによるプロジェクトで、データ構造、アルゴリズム、コンパイラ、グラフィックスなど、コンピュータサイエンスの多様な分野を探求し、3DプリンティングやCAD(コンピュータ支援設計)などの分野での応用の可能性に関心を集めています。」</li>
<li>「異なるデータ表現のためにSTEP(製品モデルデータ交換標準)エクスポートをサポートしていませんが、Fidgetは他の機能を提供し、Rust用のスクリプト言語であるRhaiのバインディングを含んでいます。」</li>
<li>「このプロジェクトは、クリエイティブなコーディングの取り組みや議論を刺激し、その多様性と技術コミュニティにおける革新的な可能性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">「サーボ復活: 2023-2024」</a></h2>
<ul>
<li>「Igaliaは、2023年1月にMozillaによって最初に作成された実験的なブラウザエンジンであるServoプロジェクトのメンテナンスを引き継ぐことで、プロジェクトを活性化しました。- 重要な進展には、依存関係のアップグレード、継続的インテグレーション(CI)とツールの強化、コミュニティサポートの拡大、AndroidとOpenHarmonyのサポート追加が含まれます。- プロジェクトは24,500ドル以上の寄付を集めており、競争や資金調達といった課題にもかかわらず、将来的にはRustアプリケーションのデフォルトのウェブエンジンとなり、フル機能のウェブブラウザを開発することを目指しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Servoというブラウザエンジンは、更新を受けて復活を遂げており、現在はOpen CollectiveやGitHubのスポンサーを通じて寄付を受け付けています。- Servoの重要な貢献者であるIgaliaは、Chromiumの開発にも関与しており、多様なブラウザエンジンの重要性を強調しています。- Mozillaが開発を中止するなどの過去の挫折にもかかわらず、ServoはRustでの書き直しの利点についての議論や将来の資金調達への期待とともに、依然として活動を続けています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">「多作なボイスフィッシングクルーの一日の生活」</a></h2>
<ul>
<li>「AppleとGoogleは電話詐欺について警告を発していますが、「Crypto Chameleon」と呼ばれるグループが彼らのサービスを悪用してフィッシング攻撃を行い、暗号通貨投資家のトニーのような被害者に多大な財政的損失をもたらしています。トニーは470万ドルを失いました。」</li>
<li>「フィッシング集団は、認証ページを模倣するフィッシングキットや偽のAppleサポートコールを含む高度な手法を使用し、詐欺を実行するためにCaller、Operator、Drainer、Ownerといった役割を持っています。」</li>
<li>「内部の裏切りにもかかわらず、これらのサイバー犯罪グループはTelegramやDiscordのようなプラットフォームで繁栄し続けており、特に暗号通貨資産を持つ裕福な個人を標的にしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">反応</a></h3>
<ul>
<li>「オハイオ州の田舎にあるガソリンスタンドが、音声フィッシング詐欺の被害に遭いました。詐欺師たちは偽の発信者IDを使って、電話でクレジットカードの支払いを求めるためにスタンドを装いました。この事件は、自動化ツールの使用によってこのような詐欺が増加する可能性を示しており、セキュリティ対策の改善が必要であることを強調しています。オンライン詐欺を暴くことで知られるサイバーセキュリティジャーナリストのブライアン・クレブスは、Akamaiが彼のサイトへのDDoS保護を停止した際に困難を経験し、Googleがサポートを提供することになりました。これは、サイバーセキュリティの課題が続いていることを浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">「Streets GL – 3D OpenStreetMap」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Streets GLは、ユーザーが詳細な3Dマップを探索できる3D OpenStreetMapプロジェクトですが、一部のユーザーはOSMデータが古く、橋のような特定の機能に問題があると指摘しています。」</li>
<li>ユーザーは、より速い読み込みのためにCloudflareを使用すること、建物データを更新すること、視覚体験を向上させるために標高データを統合することを含む改善を提案しました。</li>
<li>「このプロジェクトは、GPSトラック用のGPXおよびFITファイルのアップロードをサポートしており、キーボードとマウスの操作を通じて地図と対話することができます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">「さようならWindowsゲーム？SteamOSが正式にSteam Deckを超えて拡大」</a></h2>
<ul>
<li>「レノボのLegion Go Sは、公式に「SteamOSで動作する」最初の非Valveデバイスとなり、ゲーミングPCにおけるWindowsからの大きな転換を示しています。」</li>
<li>「デバイスのSteamOSバージョンは、Windowsバージョンの価格が730ドルであるのに対し、500ドルから始まるため、より手頃な価格になります。」</li>
<li>「Valveの計画であるSteamOSのベータ版を個人インストール用にリリースすることは、PCゲームにおけるWindowsの支配に挑戦し、Linuxベースのゲームへのより広範なシフトを促進する可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">反応</a></h3>
<ul>
<li>SteamOSはSteam Deckを超えてその影響力を拡大し、ゲーミング愛好者にとってWindowsの信頼できる代替手段として自らを提示しています。</li>
<li>「Protonという互換レイヤーの使用により、ほとんどのゲームがLinux上で効率的に動作しますが、カーネルレベルのアンチチートシステムを持つ一部のマルチプレイヤーゲームでは問題が発生する可能性があります。」</li>
<li>「HeroicやLutrisのようなツールが異なるプラットフォームからのゲームへのアクセスを簡素化する中、SteamOSはコンソールのようなスムーズな体験を提供し、より多くのデバイスが採用するにつれて、ゲーム分野におけるWindowsの支配に挑戦する可能性があります。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「大規模で確立されたコードベースにおけるエンジニアのミス」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E5%A4%A7%E8%A6%8F%E6%A8%A1%E3%81%A7%E7%A2%BA%E7%AB%8B%E3%81%95%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%89%E3%83%99%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%AB%E3%81%8A%E3%81%91%E3%82%8B%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%83%8B%E3%82%A2%E3%81%AE%E3%83%9F%E3%82%B9%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%888%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">「どのようにしてLLMでプログラムするか」</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、大規模言語モデル(LLM)をプログラミングのワークフローに統合し、オートコンプリート、検索、チャット駆動型プログラミングのようなタスクに役立つと感じています。」</li>
<li>「彼らは、反復作業を自動化し、プログラミングの効率を向上させることで生産性を高めることを目的とした、Goプログラミング用の統合開発環境(IDE)であるsketch.devというツールを開発しています。」</li>
<li>LLMはコードの草案を生成したり、試験形式の質問に対応したりするのに効果的ですが、時折エラーを起こすことがあります。また、より専門的なコードや包括的なテストを可能にすることで、プログラミングにおけるトレードオフを変化させます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">反応</a></h3>
<ul>
<li>「大規模言語モデル(LLM)は、生産性を向上させるために新しいアイデアの草案作成やオートコンプリート、チャット駆動型プログラミングのようなタスクを実行する際に、一部のソフトウェアエンジニアによって認識されています。- 一部の開発者はLLMが提供する効率性を評価していますが、特に複雑または新規の問題に対する効果については懐疑的な人もいます。- この議論は、反復的なタスクにLLMを採用することを受け入れる人々と、従来の方法を好む人々の間での開発者の間の分裂を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">NvidiaのプロジェクトDigitsは「個人用AIスーパーコンピュータ」です</a></h2>
<ul>
<li>NvidiaはCES 2025で、GB10 Grace Blackwell Superchipを搭載したGrace Blackwellハードウェアプラットフォーム上に構築されたコンパクトな「パーソナルAIスーパーコンピュータ」であるProject Digitsを発表しました。</li>
<li>「このデバイスは、AI研究者、データサイエンティスト、学生に適した最大1ペタフロップの性能を提供し、最大2000億のパラメータを持つモデルを処理できます。」</li>
<li>「3,000ドルで販売されるProject Digitsは5月に発売され、WindowsまたはMacのPCに接続でき、NvidiaのLinuxベースのDGX OSで動作します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">反応</a></h3>
<ul>
<li>「NvidiaのProject Digitsは、3,000ドルで販売される『パーソナルAIスーパーコンピュータ』で、1 PFLOP(ペタフロップ)のFP4コンピュートを持つBlackwell GPU、128GBの統合DDR5Xメモリ、20のARMコア、スタッキング用のConnectXを備えています。 - これはスタートアップや愛好家を対象としており、クラウドAIソリューションに対するローカルな代替手段を提供し、AI開発と推論タスクのためのメモリ容量と効率に焦点を当てています。 - デバイスはUbuntuをベースにしたNvidiaのDGX OSで動作し、ローカルAIコンピューティングのゲームチェンジャーとなる可能性があると考えられています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">「正規表現でのミニマックスチェスエンジン」</a></h2>
<ul>
<li>「ニコラス・カリーニは、84,688の正規表現を使用して有効なチェスの動きを実行するチェスエンジン「Regex Chess」を開発し、正規表現の非伝統的な応用の可能性を示しました。- このエンジンは、スタック操作、変数処理、条件実行のための独自の命令セットを備えた正規表現CPUのように機能し、並列的な動きの生成をサポートしています。- Regex Chessは、擬似合法な動きを評価しスコアリングするために簡略化されたミニマックス探索を採用しており、正規表現の能力を創造的に探求していることを強調しています。コードはGitHubで公開されており、一般に閲覧可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ニコラス・カリーニは、正規表現を使用してミニマックスチェスエンジンを開発し、チェスのような複雑なタスクを処理する正規表現の能力を示しました。このプロジェクトは、ポーンの昇格やaファイルの移動に関する問題などのバグがあるにもかかわらず、型破りなプログラミングチャレンジの教育的かつ娯楽的な側面を示しています。このエンジンの2プライ検索は、時折メイトイン1の脅威を回避できないことがあり、その限界を示すと同時に革新的なアプローチをも示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">ジグのコンタイムは非常に優れている</a></h2>
<ul>
<li>「スコット・レディグは、メタプログラミングを可能にし、コンパイル時にコードを実行できるようにすることで生産性を向上させるZigの「comptime」機能を探求しています。彼は「comptime」の6つの視点を提供し、そのコードの読みやすさとデバッグの簡素化能力を強調し、ジェネリクス、部分評価、コード生成と比較しています。レディグは、Zigの「comptime」は強力でありながらシンプルであると結論付け、Zigの公式リソースと標準ライブラリを通じてさらなる探求を推奨しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Zigのコンパイル時プログラミング(comptime)は、その効率性で知られており、ジェネリクス、複雑なデータ初期化、ターゲット固有のコード生成といった機能を可能にしています。批評家は、Lispのマクロに似た誤用、パラメトリシティの破壊、再帰的なジェネリック型やコンパイル時計算中の型チェックの課題などの潜在的な問題を指摘しています。これらの懸念にもかかわらず、Zigのシンプルさとコンパイル時実行は大きな利点と見なされており、そのメタプログラミング機能をRustのエコシステムと統合することに興味を持つ人もいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidiaが次世代のRTX 5090およびRTX 5080 GPUを発表</a></h2>
<ul>
<li>「NvidiaはCESで次世代のRTX 50シリーズGPUを発表し、高級モデルのRTX 5090とRTX 5080をそれぞれ$1,999と$999で提供します。- RTX 5090は32GBのGDDR7メモリと21,760のCUDAコアを搭載し、前モデルのRTX 4090の2倍の速度を提供します。一方、RTX 5080は16GBのメモリを備え、RTX 4080の2倍の速さです。- このシリーズは新しいDLSS 4技術を導入し、パフォーマンスと画質を向上させ、3月からノートパソコン向けに利用可能になります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">反応</a></h3>
<ul>
<li>NvidiaはRTX 5090とRTX 5080 GPUを発表しました。RTX 5090は32GBのGDDR7メモリと575Wの熱設計電力(TDP)を備えており、消費者向けAIワークロードを対象としています。</li>
<li>「RTX 5080はハイエンドゲーミング向けに設計されており、RTX 5090に比べてメモリが少ない分、より手頃なオプションを提供します。」</li>
<li>「これらのGPU、特にAIアプリケーション向けの高い需要は、暗号通貨の採掘によって引き起こされた以前の不足を思い起こさせるような、供給問題を引き起こす可能性があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Meta AIを使用したら、今ではInstagramが私の顔を使って私にターゲットを絞った広告を表示しています。</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">反応</a></h3>
<ul>
<li>「あるRedditユーザーがMeta AIの「imagine me」機能を使用した後、自分の顔が登場するInstagram広告を体験し、パーソナライズされた広告に関する懸念が高まりました。この出来事は、映画『マイノリティ・リポート』と比較されるほどの広告のパーソナライズのレベルについての議論を引き起こし、革新的と見るか侵害的と見るかで意見が分かれました。この議論は、広告におけるAIのプライバシー問題と倫理的影響を浮き彫りにし、個人データを保護するためのより厳しい規制を求める声が上がっています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">「NYC混雑料金トラッカー」</a></h2>
<ul>
<li>「混雑料金トラッカーは、ブラウン大学のエミリー・オスター教授の監督の下、ベンジャミンとジョシュア・モーシェスによるプロジェクトで、ニューヨークの混雑料金に焦点を当てています。- プロジェクトにはウェブスクリプトとスタイルシートが含まれており、情報を提示するための包括的なデジタルアプローチを示しています。- ウェブページは検索エンジン最適化(SEO)が施されており、見つからないコンテンツを処理するための404エラーページが含まれています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">反応</a></h3>
<ul>
<li>「NYCの混雑料金政策は、交通渋滞を緩和し、交通機関の改善のための収益を生み出すことを目的としています。」</li>
<li>一部の人々は即座に利益を観察しますが、天候や休日の旅行のような変数のためにその効果を評価するのは時期尚早だと主張する人もいます。</li>
<li>「批評家たちは、タクシーやライドシェアの料金が変わらないことや、公共交通機関の強化が必要であることが依然として重要な懸念事項であると指摘しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">「ブレンダー製作の作品がゴールデングローブ賞を受賞したのは初めて」</a></h2>
<ul>
<li>「ラトビアの監督ギンツ・ジルバロディスのインディーアニメーション『Flow』が、ゴールデングローブ賞の最優秀アニメーション作品賞を受賞し、インディペンデント映画にとって重要な成果を強調しました。- 『Flow』は、無料ソフトウェアのBlenderを使用して、わずか370万ドルの予算で制作され、大手スタジオ作品と競い合い、アニメーションの民主化を示しました。- この映画の勝利は、国際的な作品に対するゴールデングローブ賞の包括性の高まりを反映しており、アニメーション作品のオスカー競争に影響を与え、ディズニーの伝統的な支配に挑戦する可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Blenderで制作された作品がゴールデングローブ賞を受賞し、オープンソースソフトウェアのマイルストーンとなり、そのプロフェッショナルな使用準備に対する認識に挑戦しています。- その映画はストーリーテリングとビジュアルで注目され、ラトビアで人気を博し、他のアニメーション受賞作と比べて低予算であることが際立っています。- BlenderのEEVEEエンジンを活用したこの映画の成功は、アニメーション業界へのBlenderの潜在的な影響と多様な制作環境でのその能力についての議論を巻き起こしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">「私は四半世紀ごとに人生を生きています」</a></h2>
<ul>
<li>「2000年1月5日、スティーブ・ジョブズはMacworld Expoで、Appleのアイルランド・コークに拠点を置くエンジニアの重要な貢献を受けて、Mac OS XのAquaユーザーインターフェースとDockを紹介しました。」</li>
<li>そのエンジニアは、以前DragThingで働いており、Bas OrdingのプロトタイプをDockの機能的なコードに変えるのに重要な役割を果たしましたが、最終的には転居のプレッシャーで辞職しました。</li>
<li>「アップルを退社した後、そのエンジニアはDragThingとPCalcを復活させ、それらは引き続き人気を博しており、未署名の秘密保持契約(NDA)が手元にあることを発見しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、AppleのDock開発について述べており、スティーブ・ジョブズの風変わりで秘密主義的な性格を強調しています。彼は、見せかけを維持するために従業員をアイルランドとアメリカの間で飛行させたことも含まれています。」</li>
<li>「大きな努力にもかかわらず、オフィスの場所に関連する問題のためにプロジェクトは最終的に中止されました。」</li>
<li>「物語はまた、ジョブズの物議を醸す決定、現在のテクノロジーリーダーと比較した彼の遺産、そしてキャリアパスやテクノロジー業界における年齢差別といったより広範なテーマにも深く掘り下げています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">三連作提案</a></h2>
<ul>
<li>「アレクサンダー・ペトロスとカーソン・グロスによるトリプティック提案は、フォームでPUT、PATCH、DELETEなどの追加のHTTPメソッドをサポートすることにより、HTMLのネットワークリクエスト処理能力を向上させることを目的としています。」</li>
<li>「提案には、フォームを使用せずにHTTPリクエストを行うボタンを有効にし、部分的なページの置き換えを可能にすることも含まれており、HTMLをRESTの原則により近づけることが含まれています。」</li>
<li>「これらの提案はBig Sky Dev Conで紹介され、GitHubのTriptych Polyfillに詳細が記載されています。これらの強化をサポートするために、fetchおよびナビゲーション仕様の更新が進行中です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">反応</a></h3>
<ul>
<li>「アレックス・ペトロスの三部作提案は、HTMXの概念をHTML仕様に組み込むことを目指しており、HTMLがPUTやDELETEのようなHTTPメソッドを扱えるようにすることを目的としています。」</li>
<li>「この提案はWeb Hypertext Application Technology Working Group(WHATWG)から好意的なフィードバックを受けていますが、ChromeやSafariなどの主要なブラウザによる採用はまだ不確定です。」</li>
<li>「このイニシアチブは、HTMLの機能を強化することでJavaScriptへの依存を減らし、RESTful APIとハイパーメディア駆動のウェブに関する広範な議論に貢献することを目的としています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – Half-LifeエンジンとMorrowindエンジンの不吉な結合</a></h2>
<ul>
<li>「新しい無料のオープンソースのゲームエンジンが開発中で、UnrealやSourceのような人気のあるエンジンに似ており、オープンワールドストリーミングをサポートしています。このエンジンは最新のハードウェアに最適化されており、高いパフォーマンスを提供しますが、まだ本番使用には準備が整っていません。開発者はこのエンジンを使用していくつかの大規模なプロジェクトを完了する予定ですが、現在の名前は一時的なものである可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Tramway SDKは、Half-LifeとMorrowindのゲームエンジンを統合して、低予算のオープンワールドストリーミングゲームエンジンを作成するプロジェクトであり、無料でオープンソースです。- 現代のハードウェアに最適化されているものの、Tramway SDKはまだ本番使用には準備が整っていませんが、古いハードウェアをサポートすることでソフトウェアの膨張と環境への影響を軽減することを目指しています。- MITライセンスの下で提供されているこのプロジェクトは、レトロな美学とインディーゲーム開発の可能性が評価されており、制作者はフィードバックと進捗の更新を歓迎しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">「ローマ帝国の鉛の使用がヨーロッパ全体のIQレベルを低下させたと研究が発見」</a></h2>
<ul>
<li>「ある研究によると、ローマ帝国が金属加工に鉛を使用したことが、パクス・ロマーナの時期にヨーロッパ全体でIQを2〜3ポイント低下させたことを示しています。」</li>
<li>「研究者たちは北極の氷床コアを使用して、紀元前500年から西暦600年までの鉛汚染を追跡し、ローマ帝国の最盛期に大幅な増加を示しました。」</li>
<li>「この研究は、広範な鉛曝露がローマ帝国の衰退に寄与した可能性があることを示唆しており、汚染レベルはローマ時代後に減少したが、産業革命の間に再び上昇した。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ある研究によると、ローマ帝国の鉛の使用がヨーロッパのIQレベルを低下させた可能性があるとされていますが、これは古代のIQ測定ではなく、歴史的な鉛のレベルと現代のモデルに基づいています。」</li>
<li>「ローマのインフラの利点が鉛曝露の有害な影響を上回ったかどうかについて議論がある。」</li>
<li>「この研究はまた、フッ化物やプラスチックなどの現代の物質がIQに与える潜在的な影響を探求し、間接的な証拠から歴史的な健康影響を評価することの複雑さを強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">「ニューヨーク連邦準備銀行「終末の日の書」2022年 FOIA経由 [pdf]」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ニューヨーク連邦準備銀行の「ドゥームズデイ・ブック」は、金融危機時に法律上の不確実性を管理し、迅速かつ効果的な対応を確保するために弁護士を支援するための法的ガイドです。- 当初は特定の弁護士向けに意図されていましたが、現在ではすべてのFRBNY弁護士が利用でき、技術的なインシデント対応計画に似た危機対応の手引きとして機能しています。- この文書は法務部門外には共有されず、その名称は深刻な金融混乱への準備を意味しています。FRBはその独自の役割により情報公開法(FOIA)から独立性を維持しつつも、依然として議会に対して責任を負っています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">「サードパーティのファクトチェックプログラムを終了し、コミュニティノートモデルに移行する」</a></h2>
<ul>
<li>「Metaは、過度に複雑で制限的であると批判されてきたコンテンツモデレーションシステムを簡素化することで、自由な表現を優先しています。- 同社は米国での第三者によるファクトチェックプログラムを終了し、Xに似たコミュニティノートシステムを導入して、ユーザーの貢献を通じて誤解を招く可能性のある投稿に文脈を提供します。- Metaは政治的コンテンツに対する制限を緩和し、重大な違反に焦点を当てた執行プロセスを簡素化し、ユーザーの好みに基づいて政治的コンテンツの可視性を個別化することで、マーク・ザッカーバーグの自由な表現のビジョンに沿っています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Metaは、第三者によるファクトチェックプログラムから、Twitterの戦略に似たコミュニティノートモデルに移行しており、政治的変化に合わせるとともに、モデレーション費用を削減する可能性があります。」</li>
<li>「批評家たちは、この変化がより多くの誤情報や有害なコンテンツをもたらす可能性があると懸念を表明している一方で、支持者たちはそれが言論の自由を強化する可能性があると主張している。」</li>
<li>この決定は、コンテンツの管理、言論の自由、そして公共の議論を形成する上でのソーシャルメディアプラットフォームの影響についての継続的な議論を浮き彫りにしています。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「どのようにしてLLMでプログラムするか」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%81%A9%E3%81%AE%E3%82%88%E3%81%86%E3%81%AB%E3%81%97%E3%81%A6LLM%E3%81%A7%E3%83%97%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%83%A9%E3%83%A0%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%8B%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%887%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">「Doom、ギャラリー体験」</a></h2>
<ul>
<li>「『DOOM: The Gallery Experience』は、bobatealeeによるアートパロディゲームで、クラシックなDOOM(1993)のレベルE1M1を再構築したバージョンで、プレイヤーはギャラリーの設定を探索します。 - このゲームはHTML5、Windows、モバイルデバイス、ゲームパッドに対応しており、Constructゲーム開発プラットフォームを使用して作成されました。 - 5つ星の評価を受けており、文化的風刺とデザインが称賛されており、Filippo MeozziとLiam Stoneの貢献があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">反応</a></h3>
<ul>
<li>「『Doom, the Gallery Experience』は、Construct 3を使用して作成された、プレイヤーが実際の美術館訪問のようにアート作品を探索できるバーチャルミュージアムゲームです。」</li>
<li>「そのゲームは複数のプラットフォームで利用可能ですが、一部のユーザーはモバイルデバイスで技術的な問題を報告しています。」</li>
<li>「それは文化的探求とノスタルジアを組み合わせ、Doomのようなクラシックゲームからインスピレーションを得ており、潜在的なユーモラスな改造についての議論を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">3blue1brownのYouTubeビットコイン動画が著作権侵害として削除されました</a></h2>
<ul>
<li>「教育コンテンツで知られるグラント・サンダーソンは、2017年のビットコインに関する動画が削除され、彼のチャンネルが著作権侵害の警告を受けたと報告しました。」</li>
<li>「著作権の主張は、ビデオが完全にサンダーソンのオリジナルコンテンツであるにもかかわらず、アービトラムを代表してチェーンパトロールによって行われました。」</li>
<li>この事件は、デジタルプラットフォーム上での著作権執行に関する継続的な問題を浮き彫りにしており、クリエイターが自分の作品に対してもストライクを受ける可能性があることを示しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">反応</a></h3>
<ul>
<li>「3blue1brownのYouTubeビデオが、ChainPatrolによる著作権侵害の申し立てにより誤って削除されましたが、後にそれが誤検知であると認められました。」</li>
<li>「この事件は、YouTubeの著作権システムの欠陥を浮き彫りにし、悪用の可能性や虚偽の主張に対する責任の欠如についての議論を引き起こしました。」</li>
<li>「ユーザーは、虚偽の削除要求を出す企業に対するより厳しい罰則を提案し、オンラインでのコンテンツモデレーションと表現の自由の課題に関するより広範な問題について議論しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">OKRを達成することと仕事をすること</a></h2>
<ul>
<li>「エンジニアリングにおいて、四半期ごとの目標と主要な成果(OKR)は、製品ロードマップを反映する傾向があるため、しばしば冗長に見え、異なる場合には潜在的な対立を引き起こす可能性があります。」</li>
<li>「マーケティングは、四半期ごとの焦点を定義し、プロジェクトのタイムラインと整合し、新しいキャンペーンやオーディエンスを強調するためにOKRが有益であると考えています。一方、継続的なタスクはKPI(重要業績評価指標)によって追跡されます。」</li>
<li>「効果的なOKRは、停滞を避け、ロードマップを超えた価値を提供するために、ルーチン作業ではなく、各四半期ごとに独自または変化する優先事項を強調すべきです。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">反応</a></h3>
<ul>
<li>OKR(目標と主要な結果)は、実際の作業と一致しないことがあり、意味のある貢献よりも指標を強調し、実際の問題に対処するのではなく、システムを操作することにつながる可能性があります。</li>
<li>「OKRの効果的な実施には、顧客のニーズと会社の目標との整合性が必要ですが、この整合性を達成することはしばしば困難であり、その結果、官僚的なプロセスや従業員の内発的動機への信頼の欠如につながります。」</li>
<li>「大規模な組織では、OKRは協力ではなく競争を促進し、価値のある仕事よりも目に見える仕事に焦点を当てるため、タスクの複雑さを捉えることができないことがあります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">「時系列異常検知：10年間のレビュー」</a></h2>
<ul>
<li>「論文『Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review』は、データ収集の進歩とストリーミングデータの増加により、時系列データにおける異常検出の重要性を強調しています。- 既存の異常検出手法を分類するためのプロセス中心の分類法を紹介し、この分野の研究動向に関するメタ分析を提供しています。- この研究は、サイバーセキュリティ、金融、法執行機関、医療などのさまざまな分野に関連しており、arXivの機械学習カテゴリでアクセス可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">反応</a></h3>
<ul>
<li>時系列異常検出は、予測と過去のデータを使用してパターンの逸脱を特定し、PrometheusやGrafanaのようなツールが実用的な応用を支援します。- これらのツールは、週ごとのサイクルや時間帯に基づいた動的な閾値設定を可能にしますが、休日の管理や異常の定義といった課題があります。- この分野は産業全体での発展が期待されますが、現在のところ包括的な市販ソリューションが不足しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">「刺激クリック」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">反応</a></h3>
<ul>
<li>「neal.funのStimulation Clickerは人気のクリックゲームで、Cookie Clickerのような他のゲームとの比較や現代のウェブ習慣に関するコメントを交えたユーザーの議論を生んでいます。ユーザーは、クリックの自動化やウィンドウのサイズ変更など、より速い進行のための戦略を共有し、楽しい中毒性やバグや過剰刺激のような問題を指摘しています。このゲームは、スピードランを含む創造性を刺激し、プレイヤーはその短い長さと魅力的な要素を評価しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">「アップルは聖杯を無駄にした」</a></h2>
<ul>
<li>「スマートフォンの機能を強化することを目的としたApple Intelligenceは期待に応えられず、Math Notesのような一部の機能は称賛されたものの、他の機能は期待外れであると批判されました。」</li>
<li>「デバイス上での処理とプライベートクラウドコンピュートを通じてプライバシーとセキュリティを約束しているにもかかわらず、その製品は画期的なツールというよりも技術デモのように感じられた。」</li>
<li>「オープンソースコミュニティは、しばしばApple Intelligenceのような企業の取り組みを上回り、ユーザーに変革的な進歩ではなく、わずかな改善しかもたらさなかった。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">反応</a></h3>
<ul>
<li>「アップルのイノベーション戦略は既存技術の洗練に焦点を当てており、画期的な発明を期待するファンを時に失望させることがあります。- アップルのAI機能、例えばApple Intelligenceは、製品改善の歴史があるにもかかわらず、競合他社と比べて印象が薄いと批判されています。- アップルが安全でプライベートなシステムを強く重視していることは、AI提供の将来の強化に対する楽観的な見方を提供しますが、ユーザーの期待に応えられるかどうかについては議論が続いています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">「エンジニアが1日2.50ドルで効率的に食事をする(2016年)」</a></h2>
<ul>
<li>「エンジニアが46日間の挑戦に乗り出し、1日あたり2.50ドル未満で食事をすることを目指し、食事、費用、料理の実験を記録します。料理番組に触発され、楽しさ、栄養、共有を確保するためのルールを設定し、コストを管理しつつ廃棄物を最小限に抑えながら、キャベツロールやラーメンのようなレシピを探求します。この実験は、限られた食材での創造的な料理を含み、塩漬けや低温調理の技術を使用し、乳化剤を試すなどして、最終的にはコスト効果の高い料理に関する洞察を共有します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">反応</a></h3>
<ul>
<li>「あるエンジニアは、2016年に米、豆、オート麦などの主食をまとめ買いし、新鮮な農産物を慎重に管理して腐敗を防ぐことで、1日の食費を2.50ドルに抑えることに成功しました。」</li>
<li>「その戦略には、高ナトリウムの包装食品を薄めることや、予算に優しい店舗での買い物が含まれていましたが、長期的には持続可能でも栄養的に十分でもないかもしれません。」</li>
<li>「農産物市場で割引された農産物を購入したり、冷凍野菜を使用したりするなどの代替手段は、便利さを提供し、栄養価を維持することができますが、十分なカロリーとタンパク質の摂取を確保することが健康にとって重要です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">LLMによって殺された</a></h2>
<ul>
<li>「&quot;Killed by LLM&quot;は、AIの進歩によって超えられたAIベンチマークを記録するプロジェクトで、推論、数学、コーディングなどの分野での進展を示しています。- このサイトは「Killed by Google」に触発され、ベンチマークの元のスコアと最終スコア、およびそれを超えたAIモデルの詳細を提供し、AIの能力の急速な進化を強調しています。- 「飽和」という用語は、AIの最先端の能力を効果的に測定できなくなったベンチマークを説明するために使用されており、プロジェクトはデータの正確性を確保するために貢献を求めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、チューリングテストとその現代的な解釈、特にAIと大規模言語モデル(LLM)に関するものに焦点を当てています。」</li>
<li>「チューリングテストの現代版は、会話の相手が人間かどうかを識別するという課題に簡略化されることが多く、LLMは時折、非ネイティブスピーカーを模倣することでこれをクリアすることができます。」</li>
<li>「この会話は、現在のAIベンチマークの限界と、AIが誤用または誤解される可能性を強調し、AIシステムにおける知能の真の尺度を問いかけています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">「ジャスティン・トルドーが辞任」</a></h2>
<ul>
<li>「カナダ自由党は、新しい指導者を選ぶプロセスを開始すると、党の会長であるサチット・メーラが発表しました。」</li>
<li>「ジャスティン・トルドーは、10年間にわたるリーダーシップと、党の再建およびより包括的にするための努力が称賛されており、後継者が選ばれるまでその役割を続ける予定です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ジャスティン・トルドーは、カナダの首相を辞任する計画を発表し、自由党が新しい指導者を選出するまで職務を続けるとしています。」</li>
<li>「彼の決定は、トラック運転手の抗議への対応やその他の問題をめぐる論争に加え、低い支持率と党内の圧力を受けてのものです。」</li>
<li>「トルドーの辞任は、保守党の勝利の可能性がある潜在的に厳しい選挙を前に、自由党が再編成するための戦略的な努力と見なされています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">2024年のお気に入りのブログは？</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">反応</a></h3>
<ul>
<li>「サイモン・ウィリソンのブログは、2024年における人工知能(AI)に関する洞察に満ちた内容で注目されています。」</li>
<li>「他におすすめのブログには、ジュリア・エバンズ、ファビアン・サングラード、イーサン・モリックの『One Useful Thing』があり、独自の視点と多様なトピックを提供しています。」</li>
<li>「経済学に興味がある人には、ノア・スミスとポール・クルーグマンが推奨され、DynomightとNot Boringはテクノロジーとライフスタイルのコンテンツを融合して提供しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">20年後に私のシンプソンズファンサイトを再公開します</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">反応</a></h3>
<ul>
<li>「シンプソンズのファンサイトが20年ぶりに再開されたことは、個人のファンサイトや創造的な自由が特徴だった初期のインターネット時代へのノスタルジーを呼び起こしています。多くの人々は、90年代と2000年代を、今日のより規制され商業化されたインターネットとは対照的に、規制されていない非商業的なインターネットの時代として思い出しています。一部のオリジナルのファンサイトは今でも存在しており、金銭的利益ではなく楽しみのためにコンテンツを作成する喜びと創造性を思い出させるものとなっています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: オープンソース 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>「srsRANソフトウェアスイートは、SRSによって開発された4Gおよび5Gの無線アプリケーションのオープンソースコレクションであり、C++で実装され、最小限の依存関係で標準的なハードウェアを使用してLinux上で動作します。」</li>
<li>「それはAGPLv3の下でライセンスされており、これはソフトウェアがオープンソースのままであることを保証するフリーソフトウェアライセンスです。」</li>
<li>「このスイートには、完全なORANネイティブスタックを備えた5G RAN(無線アクセスネットワーク)CU+DU(中央ユニットおよび分散ユニット)と、ユーザー機器(UE)、eNodeB(進化型ノードB)、EPC(進化型パケットコア)のための完全なネットワーク実装を提供する4Gスイートが含まれています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">反応</a></h3>
<ul>
<li>SrsRANは、ソフトウェアとハードウェア(ソフトウェア無線(SDR)や空のSIMカードなど)を使用して、ユーザーが独自の4G/5Gネットワークを作成できるオープンソースのイニシアチブです。</li>
<li>このプロジェクトは、テレコム企業を対象に、テスト、緊急接続、教育目的のための柔軟性を提供する、独自の無線アクセスネットワーク(RAN)ソリューションの代替手段を提供します。</li>
<li>「ユーザーは、特にスペクトルライセンスに関する法的および技術的な課題の可能性を認識しておくべきです。個人ネットワークの設置の合法性は地域によって異なります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">「6 GHz Wi-Fiを可能にする規制」</a></h2>
<ul>
<li>「アルゼンチン、ブラジル、カナダ、アメリカ合衆国を含むいくつかの国が、5925-7125 MHzの全スペクトル範囲を使用するために採用しています。」</li>
<li>「欧州連合は、この範囲の一部、具体的には5925-6425 MHzを採用し、特に5945-6425 MHzに焦点を当てています。」</li>
<li>「アンドラ、オーストリア、ベルギーなどの他の国々は、スペクトルの特定の部分を採用することを検討している一方で、エジプト、オマーン、チュニジアのような国々はまだ選択肢を評価している段階です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">反応</a></h3>
<ul>
<li>「議論は、6 GHz帯を通信会社による5G用にライセンス供与すべきか、Wi-Fi用にライセンスなしで残すべきかに焦点を当てており、スペクトル配分に重大な影響を及ぼします。- 6 GHz帯は既存のWi-Fi帯域の混雑を解消する解決策と見なされていますが、より多くのISM(産業、科学、医療)帯域幅を割り当てることには躊躇があります。- また、Wi-Fi 7の技術的側面、例えばハードウェアの利用可能性や互換性についての議論も行われており、将来の無線技術開発に対する広範な影響が強調されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">「未裁断通貨」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">反応</a></h3>
<ul>
<li>「未裁断の通貨シートはかつて、オフセンターに切り取ってエラーノートとして販売されるという悪用がありましたが、これを防ぐために財務省はシリアルナンバーを認識可能にしました。」</li>
<li>「1ドル紙幣の場合、未裁断シートのシリアル番号は99で始まり、コレクターが「誤裁断ドルエラー」を購入する際に真正性を確認できるようになっています。」</li>
<li>「アメリカ造幣局は未裁断の通貨シートをプレミアム価格で販売しており、これらは法定通貨であるにもかかわらず、コレクターの間で珍しさから人気があり、しばしば額装されたり贈り物として贈られたりしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">「構造コードエディタの進化」</a></h2>
<ul>
<li>「この投稿は、構文エラーを防ぎ、コードの理解を向上させるために、コードを構造化されたツリーとして扱うeygプログラミング言語のための構造エディタの開発について説明しています。」</li>
<li>「最初はGleamとSvelteで構築されたエディタは、現在GleamとLustreを使用し、Goでのターミナルバージョンを備えており、より良いナビゲーションのために抽象構文木(AST)を簡素化するよう進化しました。」</li>
<li>「最新バージョンは、メニューとアイコンベースのユーザーインターフェースを備えており、デバイス全体での使いやすさを向上させ、ユーザーからのフィードバックを奨励してコーディング体験を改善します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、コードを構造化されたツリーとして見る構造コードエディタに焦点を当てており、構文エラーの排除や型情報の改善といった潜在的な利点を提供します。」</li>
<li>「構造エディターの課題には、Gitのような既存のツールとの互換性や、編集中の無効なコード状態の管理が含まれます。」</li>
<li>「構造エディタがプログラミングのアクセシビリティと効率をどのように向上させるか、特にモバイルデバイスのような非伝統的な環境での関心が高まっていますが、実用性と統合に関する懸念が残っています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「Doom、ギャラリー体験」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8CDoom%E3%80%81%E3%82%AE%E3%83%A3%E3%83%A9%E3%83%AA%E3%83%BC%E4%BD%93%E9%A8%93%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%886%E6%97%A5%E6%9C%88%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">「研究者たちは、より正確にグルコースレベルを感知できるウェアラブル技術を設計しました」</a></h2>
<ul>
<li>「ウォータールー大学の研究者たちは、レーダー技術を使用して非侵襲的に血糖値を監視するウェアラブルデバイスを開発し、針を使用する必要をなくしました。」</li>
<li>「この装置は、ジョージ・シェイカー博士が率いるもので、レーダーチップ、信号精度を高めるメタサーフェス、そして正確なグルコース測定のためのAIアルゴリズムを組み込んでいます。」</li>
<li>「現在USB電源で動作するこのデバイスは、ポータブル性を向上させるためにバッテリー駆動に移行することを目指しており、最終的には追加の健康指標を監視する可能性があり、技術の商業化に向けた取り組みが進行中です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">反応</a></h3>
<ul>
<li>「研究者たちは、指を刺す方法や持続血糖モニター(CGM)に代わる非侵襲的な血糖値モニタリングのためのウェアラブル技術を開発しました。」</li>
<li>「この技術は、血流に直接接触することなく正確な血糖値を提供することを目的としており、臨床応用において重要な意味を持つ可能性があります。」</li>
<li>「有望ではあるが、既存のCGMと比較してその精度に対する懐疑的な見方があり、その効果を確認するためにはさらなるデータと臨床試験が必要である。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">「私がAIにシニア開発者のようにコードを読む方法を教えた日」</a></h2>
<ul>
<li>AIは最初、Reactのコードベースを初心者の開発者のように分析することに挑戦されました。- コアファイルに注目し、変更を機能ごとにグループ化するなど、シニア開発者の戦略を模倣することで、AIのコード分析は大幅に改善されました。- コードの生成ではなく理解を向上させることに焦点を当てており、将来的には技術的負債を特定し、チームの慣習を理解する計画があります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、AIをシニア開発者の熟練度でコードを読み解き分析するように訓練する際の課題を探求しており、一貫した正確な結果を得ることの難しさに言及しています。」</li>
<li>「それは、AIの現在の能力に対する懐疑的な見方を認めつつ、コード分析におけるAIの性能を向上させるために文脈を提供し、入力を構造化することの重要性を強調しています。」</li>
<li>「この議論は、AIの性能を検証するためのさらなる実験と評価の必要性を強調し、ソフトウェア開発におけるAIのより広範な影響と潜在的な進歩を考慮しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">「ここではあなたに押し付けないウェブページの煩わしさ」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">反応</a></h3>
<ul>
<li>「著者は、ユーザーエクスペリエンスを向上させるために、スティッキーバー、強制SSL/TLS、ポップアップ、不要なトラッキングなどの特定のウェブ機能の使用を避けています。」</li>
<li>「HTTPSのセキュリティの必要性と、古いブラウザとの互換性の問題についての議論が続いています。」</li>
<li>「この議論は、ユーザーエクスペリエンスと現代のウェブ慣行をバランスさせることの課題を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">「NATトラバーサルの仕組み(2020)」</a></h2>
<ul>
<li>NATトラバーサルは、UDPベースのプロトコルと直接ソケット制御を使用して、ネットワークアドレス変換(NAT)やファイアウォールが存在していても、デバイス間の直接接続を可能にします。</li>
<li>「STUN(Session Traversal Utilities for NAT)などの技術は、パブリックIPアドレスの発見を助け、TURN(Traversal Using Relays around NAT)やTailscaleのDERPのようなリレーは、より困難なNATに対処するために使用されます。」</li>
<li>「ICE(インタラクティブ・コネクティビティ・エスタブリッシュメント)プロトコルは、すべての可能なオプションを評価し、最も効率的なものを選択することで接続経路を最適化し、エンドツーエンドの暗号化と認証を備えた堅牢なNATトラバーサルを保証します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、NAT(ネットワークアドレス変換)トラバーサルを探求し、TCP(伝送制御プロトコル)とUDP(ユーザーデータグラムプロトコル)のホールパンチングの違いを強調し、TCPの方がわずかに複雑であることに言及しています。」</li>
<li>「NATをセキュリティ機能としての認識に挑戦し、TailscaleのNATトラバーサルの方法について議論し、セキュリティのためにソフトウェアACL(アクセス制御リスト)のみに依存することへの懸念を提起しています。」</li>
<li>「この議論は、安全なエンドポイントの重要性を強調し、NATトラバーサルの文脈で従来のネットワークセキュリティ戦略の限界を批判しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">「グーテン：小さな新聞プリンター」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Gutenは、印刷された形でニュースを届けることで画面を見る時間を最小限に抑えることを目的とした小規模な新聞印刷プロジェクトです。- プロジェクトに関する議論には、感熱紙のBPA含有量に関する懸念や、BPAフリーの代替品やインパクトプリンターやドットマトリックスプリンターのような異なる印刷技術の使用の提案が含まれています。- 廃止されたLittle Printerとの比較が行われ、Gutenの開発者向けの使いやすさとカスタマイズオプションの強化の推奨がなされるとともに、感熱紙の環境および健康への影響についての考慮もされています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「研究者たちは、より正確にグルコースレベルを感知できるウェアラブル技術を設計しました」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E7%A0%94%E7%A9%B6%E8%80%85%E3%81%9F%E3%81%A1%E3%81%AF%E3%80%81%E3%82%88%E3%82%8A%E6%AD%A3%E7%A2%BA%E3%81%AB%E3%82%B0%E3%83%AB%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%AC%E3%83%99%E3%83%AB%E3%82%92%E6%84%9F%E7%9F%A5%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%82%8B%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%82%A2%E3%83%A9%E3%83%96%E3%83%AB%E6%8A%80%E8%A1%93%E3%82%92%E8%A8%AD%E8%A8%88%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%885%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">「オープンパイロットを搭載した1993年製ボルボの自動運転車」</a></h2>
<ul>
<li>友人のグループが、2025年の冬版のカーベージランに参加しました。これは、スウェーデンを通り、北極圏まで行き、ヘルシンキに戻る6日間のラリーで、参加車両は少なくとも20年以上前のもので、価値が1000ユーロ未満であることが求められます。</li>
<li>「彼らは、1993年製のボルボ940エステートを、comma.aiのオープンパイロットを使用して自動運転車に変え、電動パワーステアリング、ボッシュのiBooster、テスラのレーダーセンサーなどの最新コンポーネントを組み込みました。」</li>
<li>「将来のアップデートには、配線の詳細、カスタムエンジンコントロールユニット(ECU)、およびコードをオープンソース化する計画が含まれ、古い車両に自律技術を後付けするというプロジェクトの革新的なアプローチが強調されます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">反応</a></h3>
<ul>
<li>「1993年製のボルボ940が、クラシックカーのデザインと最新技術の交差点を示す自動運転技術であるOpenPilotを搭載するように改造されました。」</li>
<li>「プロジェクトは、ブレーキとステアリングシステムの更新を含む課題に直面し、特にステアリングコラムの溶接のようなDIY改造に関して、法的および安全性の懸念を引き起こしました。」</li>
<li>「議論はヨーロッパの自動車規制、アメリカでのホットロッドの衰退、そして自動車改造の自由における文化的な違いにまで及び、安全性の懸念があるにもかかわらず、このプロジェクトはインスピレーションを与えるDIYの取り組みとして見られました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">「VoxelSpace: 20行未満のコードでの地形レンダリングアルゴリズム (2020)」</a></h2>
<ul>
<li>「NovaLogicの1992年のゲーム『Comanche』は、ボクセルスペースエンジンという2.5Dレンダリング技術を使用し、レイキャスティングに基づいて詳細な地形を陰影と影で作成しました。」</li>
<li>ボクセルスペースエンジンは、高度マップとカラーマップを使用し、シンプルなレンダリングアルゴリズムを採用しており、後ろから前に向かって垂直線を描画することで、パフォーマンスの最適化が可能でした。</li>
<li>「エンジンのコードはMITライセンスの下で利用可能ですが、技術は特定の地域で特許が取得されている可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">反応</a></h3>
<ul>
<li>「VoxelSpaceは、そのシンプルさで注目される地形レンダリングアルゴリズムで、20行未満のコードで実装可能です。ハードウェアが制限されていた時代の革新的なゲーム開発を思い起こさせるものです。」</li>
<li>「現代のAAAゲームは、しばしば独創性を犠牲にして、複雑な最適化や市場のトレンドに焦点を当てていますが、一方でインディーゲームやPICO-8のようなプラットフォームは、より創造的な自由を提供します。」</li>
<li>「技術の進歩にもかかわらず、一部の開発者やプレイヤーは、古いゲームの「魔法」が失われていると感じていますが、ボクセルレンダリングのような革新的なプロジェクトは引き続き創造性を刺激しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">「ビデオゲームでアウトラインを描く方法」</a></h2>
<ul>
<li>「この記事では、人気のゲーム開発プラットフォームであるUnityにおけるアウトライン描画の5つの技術について論じており、SableやThe Last of Usのようなゲームでの使用を強調しています。技術には、リムエフェクト、頂点押し出し、ぼかしバッファ、ジャンプフラッドアルゴリズム、エッジ検出が含まれ、それぞれがパフォーマンスと視覚品質における独自の利点とトレードオフを持っています。この記事は、これらの方法を最適なゲーム美学とゲームプレイのサポートのためにバランスを取るための洞察を提供し、3Dモデルの追加リソースとクレジットも含まれています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、ビデオゲームにおけるアウトライン描画の高度な技術を探求し、従来の方法に比べてジャンプフラッドアルゴリズム(JFA)と符号付き距離場(SDF)の効率性を強調しています。スタイライズされた3Dグラフィックスに深く入り込み、レンダリング技術やライティングとスタイリングにおけるニューラルネットワークの潜在的な使用について議論しています。寄稿者は、ジェットセットラジオのようなゲームにおけるセルシェーディングの歴史的発展についての洞察を提供し、3Dグラフィックスにおける技術とアートの進化する交差点を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">ワシントン・ポストを辞めます</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">反応</a></h3>
<ul>
<li>「著者は、進化するメディア環境に適応できず、民主主義のような重要なトピックに対するアプローチが効果的でないと考えているため、ワシントン・ポストを去ることになりました。」</li>
<li>「伝統的なメディア、特に地方新聞は財政的に苦境に立たされており、それが偏った報道や公共の信頼の低下につながっています。一方で、ソーシャルメディアはジャーナリズムの厳密な作業を代替することはできません。」</li>
<li>「裕福な個人、例えばジェフ・ベゾスがメディアに与える影響や、企業の利益が権力を監視するメディアの役割に及ぼす影響について懸念が提起されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">「Perplexityに広告が表示されました」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Perplexityは広告を導入し、消費者が広告なしの体験に対して支払うことに消極的であるため、オンラインサービスにおける広告の不可避性についての議論を引き起こしています。- 一部のユーザーは広告を煩わしいと感じ、Kagiのような広告なしの検索を提供するサブスクリプションベースのサービスを好みますが、他のユーザーは引き続き無料の広告サポートオプションを選択しています。- この状況は、デジタルサービスにおける広告サポートモデルとサブスクリプションベースモデルの間の継続的な議論を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「オープンパイロットを搭載した1993年製ボルボの自動運転車」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%97%E3%83%B3%E3%83%91%E3%82%A4%E3%83%AD%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%92%E6%90%AD%E8%BC%89%E3%81%97%E3%81%9F1993%E5%B9%B4%E8%A3%BD%E3%83%9C%E3%83%AB%E3%83%9C%E3%81%AE%E8%87%AA%E5%8B%95%E9%81%8B%E8%BB%A2%E8%BB%8A%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%884%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">私は裕福ですが、何をすればいいのかわかりません</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この投稿は、経済的成功を収めた後に目的を見つけることの一般的な苦労について述べており、それが幻滅や孤立感につながる可能性があることを指摘しています。- 他者の成長を助けたり、つながりを築いたり、新しい興味を追求することで充実感を得られると提案し、経済的な富を超えた目的の重要性を強調しています。- また、富が社会的な隔たりを生むときに関係を維持することの難しさを強調し、帰属意識を育むために意味のある活動やつながりが必要であることを強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">「iTerm2 重要なセキュリティリリース」</a></h2>
<ul>
<li>「iTerm2バージョン3.5.11は、2025年1月2日にリリースされ、以前のバージョンにおけるSSH統合機能に関連する重大なセキュリティ脆弱性に対処しています。- このバグは、リモートホスト上のファイルに入力/出力を記録するもので、他者がアクセスできる可能性があり、バージョン3.5.6から3.5.10および特定のベータ版のユーザーに影響を与えていました。- ユーザーは直ちにバージョン3.5.11に更新し、/tmp/framer.txtファイルを削除し、セキュリティ保証のために提供されたSHA-256およびPGP署名を使用して更新を確認することが推奨されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">反応</a></h3>
<ul>
<li>「iTerm2は、SSH統合におけるバグに対処するための重要なセキュリティアップデートをリリースしました。このバグは、入力と出力をリモートホスト上のファイルに記録し、他のユーザーにデータが露出する可能性がありました。」</li>
<li>この問題は、本番環境で誤って詳細なログ記録が有効になったことが原因で発生し、同様のエラーを防ぐためのプリコミットフックや安全策の重要性についての議論を促しました。</li>
<li>「この事件は、GhosttyやTerminal.appのような代替案への切り替えについての議論を引き起こし、同時に機能豊富なソフトウェアとセキュリティリスクとのバランスを強調しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">「LLMは「より良いコードを書いて」と繰り返し頼むことで、より良いコードを書くことができるのでしょうか？」</a></h2>
<ul>
<li>「2023年11月、ミームのトレンドとして、ユーザーがChatGPTに画像を反復的に強化するよう依頼するものがあり、これがClaude 3.5 Sonnetを使用してPythonプログラムを改善するためのコードに適用されました。最初の試みでは「より良いコードを書いて」という曖昧なプロンプトでいくつかの改善が見られましたが、特定の最適化目標を持った構造化されたプロンプトエンジニアリングにより、顕著なパフォーマンス向上が達成されました。この実験は、人間の監視の重要性を強調しました。大規模言語モデル(LLM)は革新的なアイデアを提供できる一方で、コードの最適化中に微妙なバグを導入する可能性もあるからです。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">反応</a></h3>
<ul>
<li>「大規模言語モデル(LLM)は、多数のチュートリアルで訓練されているため、基本的なコードを生成することが多く、コードのパフォーマンスを向上させる単純な最適化を見逃す可能性があります。- LLMに対して反復的にプロンプトを与えてコードを改善させることで、より良い結果を得ることができますが、このプロセスは手動でのコーディングと同じくらい時間がかかるかもしれません。- この議論は、LLMが複雑な最適化を理解することの限界を浮き彫りにし、コードの品質を向上させるためにコンテキストと具体的な指示を提供することの重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">純粋なSQLでのAdvent of Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>「トーマス・ノイマンは、純粋なSQLを使用してAdvent of Code 2024の課題を解決した経験を共有し、代替的な問題解決アプローチの練習として強調しました。ノイマンはすべての課題を成功裏に完了しましたが、SQLが複雑なアルゴリズムや状態の更新を処理する際の限界を指摘し、SQLの効率性を向上させる可能性を示唆しました。ブログ記事には、ある課題に対する詳細なSQLソリューションが含まれており、データベース内で直接複雑なアルゴリズムの実行をよりよくサポートするためにSQLを強化する可能性についても議論しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">反応</a></h3>
<ul>
<li>「純粋なSQLでのAdvent of Code 2024は、SQLが複雑な課題を処理する能力を強調し、そのパフォーマンスと論理構造への関心を呼び起こします。」</li>
<li>「この議論は、ストアドプロシージャの最適化からビジネスロジックへの使用まで、SQLに関するさまざまな経験を明らかにし、その強みと課題の両方を示しています。」</li>
<li>「この会話では、SQLに似た言語の可能性や、データベースロジックとアプリケーションコードのバランスについても探求しており、ソフトウェア開発におけるSQLの役割に関する多様な意見が反映されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">「米国控訴裁判所がFCCのネット中立性規則を無効にする」</a></h2>
<ul>
<li>「米国控訴裁判所は、ブロードバンドプロバイダーによるインターネットトラフィックの平等な取り扱いを義務付けたFCCのネット中立性規則を無効とし、FCCの法的権限の超過を理由に挙げました。」</li>
<li>「この決定は、規制機関の権限を制限する最高裁判所の判決を引用しており、FCCのネット中立性の施行能力に影響を与えています。」</li>
<li>「FCC議長のジェシカ・ローゼンウォーセルは、ネット中立性を法制化するよう議会に求め、一方でコミッショナーのブレンダン・カーは、規制の行き過ぎを抑制するものとして裁判所の決定を支持しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">反応</a></h3>
<ul>
<li>「米国の控訴裁判所は、現行法の下での法的権限が不十分であるとして、FCCのネット中立性規則を無効にしました。この決定は、FCCのような機関が法令を広範に解釈することを許可していたシェブロン・デファレンスを最高裁判所が覆したことに続くものです。裁判所は、ブロードバンドプロバイダーを「情報サービス」を提供するものと分類し、「電気通信サービス」とは見なさなかったため、FCCの規制権限を制限し、連邦のネット中立性規則を終了させ、ISPがインターネットトラフィックを制限または優先することを可能にする可能性があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">「インターネット上で賃借人ではなく、所有者になりましょう」</a></h2>
<ul>
<li>「この記事は、主要なインターネットプラットフォームに完全に依存するのではなく、自分のデジタルスペースを所有することの重要性を強調しています。これらのプラットフォームはしばしばユーザーの利益よりも自分たちの成長を優先することがあります。 - オンラインでの存在感を維持するための戦略には、ドメインを所有すること、複数のプラットフォームにコンテンツを分散させること、メールリストを通じてオーディエンスと直接的なつながりを築くことが含まれます。 - 自分自身のウェブプロパティを作成することで、デジタル活動における柔軟性と回復力を確保し、特定のネットワークへの依存を減らすことができます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、ソーシャルメディアプラットフォームに依存するのではなく、自分のデジタルプレゼンスを所有することの重要性を強調し、AIがユーザー生成コンテンツを悪用する懸念に対処しています。著作権、AI倫理の複雑さ、オンラインデータをより良く管理するための個人のウェブサイトやドメインを持つことの重要性を探ります。また、ドメインレジストラやホスティングプロバイダーのような外部サービスに依存していることを考慮し、自己ホスティングの実用性と限界についても考察し、オンラインプレゼンスを管理する上でのより多くの独立性を提唱しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">「BlogScroll – 個人サイトとブログのオープンディレクトリ」</a></h2>
<ul>
<li>BlogScrollは、主要なテクノロジー企業の外にあるデジタルスペースを強調した個人サイトやブログのオープンディレクトリであり、Den DelimarskyによってGitHubで管理されています。- ユーザーはGitHubを通じて、または作成者にメールを送ることでBlogScrollに貢献することができ、更新情報はRSSフィードを通じて入手可能です。- ディレクトリには、デザインとUX、個人、写真・ビデオ制作、テクノロジーなどのさまざまなカテゴリが含まれており、多くの個人からの貢献が紹介されています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">反応</a></h3>
<ul>
<li>「BlogScrollは個人サイトやブログのためのオープンディレクトリであり、デジタルガーデンの共有に焦点を当てています。一部のユーザーによっては、これらは個人サイトと見なされることがあります。」</li>
<li>「GitHubでホストされているBlogScrollは、その「囲い込み型」性質について議論を呼び起こしており、OPMLエクスポートやスケーラビリティの改善に関する提案がなされています。」</li>
<li>このプロジェクトは、個人のウェブスペースへの新たな関心と、独立したキュレーションされたコンテンツをオンラインで維持することの課題を反映して、そのリストを拡大するための投稿を奨励しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">「アルダー・レイク SHLX 異常」</a></h2>
<ul>
<li>「ハロルド・アプトルートは、インテルのAlder LakeプロセッサにおけるSHLX命令が「中程度のレイテンシー」である3サイクルを示すことを発見しました。これは通常1サイクルで行われる左シフト操作としては異例です。このレイテンシーの問題はAlder Lakeのパフォーマンスコアに特有であり、効率コアには影響を与えず、インテルの1サイクルレイテンシーの主張と矛盾しています。レイテンシーはシフトカウントレジスタの初期化に基づいて変化し、32ビット命令または即値を伴わない64ビット命令では1サイクルのレイテンシーを達成しますが、即値を伴う64ビット命令では3サイクルのレイテンシーとなります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Alder Lake SHLX異常は、特定の命令(例えば、<code>mov rcx, 1</code>)が<code>SHLX</code>命令の実行を遅くするパフォーマンス問題であり、これはおそらくレジスタリネーマーが小さな即値を処理する方法に起因しています。」</li>
<li>「この異常は3倍の速度低下を引き起こす可能性があり、コンテキストスイッチがレジスタの状態をリセットしてしまうため、コードが意図せずに高速化されることがあるため、再現が困難です。」</li>
<li>この問題は新たに発見されたもので、主にシフトカウントに影響を与え、<code>SHL</code>のような命令に影響を及ぼしますが、<code>ANDN</code>のような命令には影響を与えず、通常コンパイラによって考慮されることはありません。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="私は裕福ですが、何をすればいいのかわかりません" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E7%A7%81%E3%81%AF%E8%A3%95%E7%A6%8F%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%8C%E3%80%81%E4%BD%95%E3%82%92%E3%81%99%E3%82%8C%E3%81%B0%E3%81%84%E3%81%84%E3%81%AE%E3%81%8B%E3%82%8F%E3%81%8B%E3%82%8A%E3%81%BE%E3%81%9B%E3%82%93&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%883%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">「私の論文の一つが今日却下されました」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">反応</a></h3>
<ul>
<li>「著名な数学者テレンス・タオによる論文が却下されたことは、トップの学者でさえ拒否に直面することを示しており、学界における論文拒否の普及についての広範な議論を引き起こしました。 - この議論は、バイアスや頻繁に発表するプレッシャーを含む査読プロセスの問題を浮き彫りにし、多くの人が拒否の個人的な経験を共有しました。 - 改善の提案として、オープンなインターネット中心のレビューなどの代替評価および出版システムの探求が含まれており、拒否が学術的な旅の標準的な側面であることを認識しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: 自動的にREST APIをリバースエンジニアリング</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swaggerは、mitmproxyでキャプチャしたデータをOpenAPI 3.0仕様に変換するツールで、アプリケーショントラフィックをキャプチャすることでREST APIのリバースエンジニアリングを容易にします。- このツールは現在、ブラウザの開発者ツールからのHTTPアーカイブ(HAR)ファイルをサポートしており、開発者にとっての利便性が向上しています。- インストールはPython3とpipまたはDockerを使用して行うことができ、プロジェクトはpoetry、pre-commit、pytestなどのツールを開発に使用し、MITライセンスで提供されています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">反応</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swaggerは、HTTP/HTTPSトラフィックを傍受する人気のツールであるmitmproxyでキャプチャされたトラフィックを分析することにより、REST APIをリバースエンジニアリングするために設計されたツールです。</li>
<li>「ユーザーはそれを利用してゲームのプライベートサーバーを再現し、AndroidアプリケーションのAPIをリバースエンジニアリングすることに成功しており、APIエンドポイントを特定する際のその有効性を強調しています。」</li>
<li>「このツールは、レガシーシステムや未文書化のAPIを扱う際に特に有益ですが、非標準のAPIに対しては課題に直面する可能性があります。また、CAPTCHAや証明書ピンニングなど、APIをリバースエンジニアリングから保護する方法についての議論も含まれています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">「GPUは、TPMではなく、ハードウェアDRMの根幹です」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ハードウェアデジタル著作権管理(DRM)の核心は、トラステッドプラットフォームモジュール(TPM)よりもグラフィックス処理ユニット(GPU)に関連しており、現在メディアDRMはGPUベンダーに結びついています。」</li>
<li>「DRMの長期的な目標は、デバイスに対する完全な制御を行使することであり、これがアドブロッカーのようなソフトウェアに影響を与える可能性があり、個人用コンピューティングの未来に対する懸念を引き起こしています。」</li>
<li>「フリーソフトウェア財団(FSF)はTPMに焦点を当てることで方向性を誤っているかもしれません。というのも、GPUベンダーはすでにDRM技術を統合しており、ユーザーの権利を保護するための法的介入の必要性が浮き彫りになっているからです。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Goで構築されたJupyterLabの現代的で効率的な代替手段</a></h2>
<ul>
<li>「Zasperは、Jupyterに触発された高性能の統合開発環境(IDE)で、大規模な同時実行性と最小限のメモリ使用量に最適化されています。- Goプログラミング言語で構築され、同時実行性とパフォーマンスが向上しており、ElectronとWebアプリの両方のバージョンを提供し、AGPL-3.0ライセンスの下でオープンソースです。- ZasperはREPLスタイル(Read-Eval-Print Loop)のデータアプリケーションをサポートし、Jupyterノートブックを超えてカスタムデータアプリケーションをサポートすることを目指しており、Macでの完全なサポートとLinuxでの限定的なサポートを提供しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Zasperは、Goプログラミング言語で開発されたJupyterLabの新しい代替手段であり、RAMとCPUの使用を抑えながら効率を向上させることを約束しています。」</li>
<li>「それは、JupyterLabのPythonベースのアプローチとは対照的に、カーネル管理を改善するためにGoのコルーチンを利用し、カーネル管理やパッケージのインストールといった問題に取り組むことを目指しています。」</li>
<li>「プロジェクトは初期段階にあり、Jupyterコミュニティからのサポートを受けており、フィードバックとコラボレーションに対してオープンです。多様なフロントエンドの利点やEmacsのようなツールとの統合の可能性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">すべてのもののためのレール</a></h2>
<ul>
<li>「Rails 8は、小規模プロジェクトや単一の開発者向けに最適化されており、フル機能のアプリケーションを構築するための包括的な「Rails入門」ガイドを提供しています。」</li>
<li>「SQLiteは現在、Rails 8で本番環境に対応しており、PostgreSQLやRedisへの依存を減らし、2000分の無料GitHubアクションを含む基本的な継続的インテグレーション(CI)構成を提供しています。」</li>
<li>新しい認証ジェネレーターとKamalを使用したシンプルなデプロイメントにより、ユーザーのサインインとSSLを使用したライブアプリのセットアップが容易になり、ベストプラクティスが促進されます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">反応</a></h3>
<ul>
<li>Railsは、ウェブアプリ開発のための人気のあるフレームワークであり、Spring BootやMicronautのような他のモダンなスタックと比較して、そのシンプルさと効率性で知られています。 - ActiveStorageやシステムテストのような統合機能を備えており、フルスタックのウェブアプリを迅速に構築するために好まれ、個人開発者や小規模チームにとって理想的です。 - その関連性についての議論が続いているにもかかわらず、Railsは最近のアップデートでその機能を強化し、開発コミュニティでの魅力を維持し続けています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">40歳を過ぎたらどこで働く？</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">反応</a></h3>
<ul>
<li>40歳を過ぎてからのキャリアパスは大きく異なることがあり、中規模のB2B(企業間取引)企業への参加、コンサルティング、またはプロフェッショナルサービスなどの選択肢があります。</li>
<li>「個人的な目標、経済的なニーズ、興味が意思決定を導くべきであり、ネットワーキングと過去の経験が新しい機会を発見する上で重要な役割を果たします。」</li>
<li>「理想的なキャリアパスは主観的であり、個々の好みや状況によって異なります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">私のお気に入りのコンピュータエルゴノミクスハック</a></h2>
<ul>
<li>「ヤコブ・ヴォスマーは「ザ・ビーパー」というDIYデバイスを紹介します。これは、コンピュータの画面が長時間ロック解除されたままの場合にビープ音を鳴らして動きを促すために設計されています。ザ・ビーパーは、ハードウェア(Adafruit Feather Huzzah ESP8266、スイッチ、圧電ブザー)、ファームウェア(Luaスクリプト)、および起動を管理するソフトウェアで構成されています。そのシンプルさにもかかわらず、このデバイスは定期的な動きを効果的に促進し、ヤコブはプロジェクトにおける妻のサポートに感謝しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ユーザーは、職場での必須のRSIGuardソフトウェアに対する不満を表明しました。このソフトウェアは、固定されたタイミングと邪魔なポップアップで休憩を強制します。 - 議論には、定期的な休憩のために水を飲む、きつい服を着る、Apple Watchのリマインダーに頼るといった様々なエルゴノミクスのハックが含まれていました。 - RSI(反復性ストレス障害)を管理し、エルゴノミクスを改善するために、AntiRSI、Workrave、カスタムソリューション、Bangle.js2のようなスマートウォッチなどの代替案が提案されました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">UBlockOriginのGPLコードがHoneyブラウザー拡張機能の背後にいるチームによって盗まれている</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">反応</a></h3>
<ul>
<li>ハニーブラウザ拡張機能のチームが、適切な帰属を行わずにUBlockOriginからGPL(一般公衆利用許諾契約書)コードを使用したとして非難され、論争を引き起こしています。</li>
<li>「Redditユーザーは、顧客やテクノロジー業界に悪影響を及ぼす欺瞞的なビジネス慣行について懸念を表明しています。」</li>
<li>「この議論は、企業倫理、政治における金銭の影響、ビジネスの誠実性を維持することの課題を含む、より広範な問題を浮き彫りにしており、企業による潜在的な搾取のためにオープンソースプロジェクトの将来に対する懐疑的な見方が示されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">ブログは腐る。ウィキは待つ</a></h2>
<ul>
<li>「投稿は、ウィキの永続的な性質とブログの一時的な性質を対比し、2025年までにウィキがより個人的で意味のあるものになることを示唆しています。」</li>
<li>「ウィキは、作成者の進化する考えを反映する動的なものとして説明される一方で、ブログは静的で忘れ去られた店先に例えられる。」</li>
<li>「著者は従来のウェブサイトからウィキ形式に移行しており、個人のコンテンツの管理と共有方法に変化があることを示しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ブログは、著者の考えを特定の時点で捉え、新しい投稿を通じて更新することができますが、文脈を示すタイムスタンプが欠けていることがよくあります。- ウィキ、例えばウィキペディアは、更新のタイミングや信頼性の明確さに苦労することがあり、情報が古くなる可能性があります。- ブログとウィキの両方には独自の利点があり、コンテンツ作成や知識共有において異なる目的を果たしながら共存することができます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">メタはFacebookとInstagramにもっと多くのAIボットを導入したいと考えています</a></h2>
<ul>
<li>「Metaは、FacebookとInstagramでAIボットを導入し、若年層のユーザーを引き付け、生成AI技術への投資を活用する予定です。- これらのAIボットはプロフィールを持ち、コンテンツを作成し、通常のソーシャルメディアアカウントと同様に機能します。これは、MetaがSocialAIを買収したことに続くものです。- この取り組みは、ソーシャルインタラクションとコンテンツキュレーションの自動化を目指すMetaの広範な戦略を反映しており、Character.aiのようなアプリで見られるトレンドと一致しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Metaは、ユーザーエンゲージメントを高めるために、FacebookとInstagramでより多くのAIボットを導入し、インタラクションをシミュレートしています。これは、AIを使用してユーザー体験を向上させるという業界全体のトレンドを反映しています。」</li>
<li>AI生成コンテンツがこれらのプラットフォーム上で本物の人間のつながりを覆い隠す可能性があるため、インタラクションの信憑性について懸念があります。</li>
<li>「批評家たちは、AIの存在が増えることで、より本物らしくないソーシャルメディア体験につながり、実際の交流を重視するユーザーを疎外する可能性があると懸念しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">私のAIとMLにおける25年間の冒険</a></h2>
<ul>
<li>オースティン・Z・ヘンリーは、カーネギーメロン大学の准教授であり、AI(人工知能)とML(機械学習)における25年間の旅を共有し、最初の無関心からさまざまなプロジェクトを通じて積極的な関与へと移行したことを強調しています。</li>
<li>「彼のキャリアパスには、シンプルなゲームの開発、AIとニューラルネットワークの研究、そして博士課程でコードエディターデータを分析するために決定木とクラスタリングを適用することが含まれています。」</li>
<li>「ヘンリーは2022年にマイクロソフトのプログラム合成チームに参加し、LLM(大規模言語モデル)に基づくツールを含むAIプロジェクトに取り組み、教える傍らでAIツールの独自の探求を続けています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">反応</a></h3>
<ul>
<li>「AI(人工知能)やML(機械学習)の分野では、より簡単な解決策が効果的である可能性がある場合でもAIを使用する傾向が高まっています。 - 一部の専門家はこの傾向に反対し、実用的なアプローチの必要性を強調し、すべてのアプリケーションでAIが必要かどうかを疑問視しています。 - この議論は、革新と実用性のバランスを取るためにエンジニアリングチーム内でのコミュニケーションの重要性を浮き彫りにし、またAIが伝統的な人間の役割や創造性に与える社会的影響を考慮する必要性を示しています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「私の論文の一つが今日却下されました」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E7%A7%81%E3%81%AE%E8%AB%96%E6%96%87%E3%81%AE%E4%B8%80%E3%81%A4%E3%81%8C%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%8D%B4%E4%B8%8B%E3%81%95%E3%82%8C%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%882%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">新年あけましておめでとうございます 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">反応</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">反応</a></h3>
<ul>
<li>「DOOM CAPTCHAは、ユーザーがクラシックゲームDOOMのレベルをCAPTCHAテストとしてプレイすることを要求するクリエイティブなプロジェクトであり、技術的スキルとノスタルジアを強調しています。 - ユーザーは現代のコントロールがないために挑戦的だと感じ、その実用性とアクセスのしやすさについて賛否両論があります。 - このプロジェクトは斬新ではあるものの、VercelのAIアシスタントと手動のゲーム統合を用いて構築されているにもかかわらず、従来のCAPTCHAシステムに対する持続的な不満を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">「静的探索木: バイナリ検索よりも高速」</a></h2>
<ul>
<li>「この記事では、ソートされたデータの検索を大幅に高速化するための静的検索ツリー(S+ツリー)の実装と最適化について論じており、従来の二分探索よりも40倍速い速度を達成しています。- バッチ処理、プリフェッチング、手動SIMD(単一命令・複数データ)などの最適化技術が、クエリのスループットを向上させるために採用されています。- 記事では、さまざまなツリーのレイアウト、ノードサイズ、メモリ管理戦略についても探求しており、将来的な作業として、ブランチ検索や補間検索など、さらなる検索効率の向上を目指した議論が行われています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、特に静的探索木において、アルゴリズムの内容に対するC/C++からRustへの移行を強調しています。これは、Rustの安全性とパフォーマンスの利点によるものです。」</li>
<li>「Rustの低レベルプログラミングにおける人気の高まりが注目されており、一部のユーザーはアクセスのしやすさからCや擬似コードを好む一方で、他のユーザーはRustの最新機能を評価しています。」</li>
<li>「この会話では、Zigプログラミング言語の可能性と、新しい言語を学ぶことに伴う課題についても探求しており、プログラミング言語の進化する状況を反映しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">「プットナム問題がわずかに変化した場合、o1プレビューの精度が30%低下」</a></h2>
<ul>
<li>「Putnam-AXIOMは、プットナム数学競技会の問題を使用して、大規模言語モデル(LLM)の高度な数学的推論を評価するために設計されたベンチマークです。- このベンチマークには236のオリジナル問題と、データ汚染を避けるために52の変更された問題が含まれています。- OpenAIの最も優れたモデルは、オリジナル問題で41.95%の正確性を達成しましたが、変更された問題では約30%の大幅な性能低下を経験し、変化への適応の課題を浮き彫りにしました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">反応</a></h3>
<ul>
<li>「研究によると、Putnam問題においてo1-Previewモデルの精度が30%低下したことが明らかになりました。これは、わずかな変化が導入された際に、大規模言語モデル(LLM)が直面する課題を示しています。この発見は、LLMが本当に推論できるのか、それとも主にパターンマッチングや記憶に依存しているのかという議論を助長しています。これは、人間がプレッシャー下で犯すエラーに似ています。これらの課題にもかかわらず、o1やo3のようなモデルは複雑な数学的問題において引き続き良好なパフォーマンスを示していますが、彼らの一般化能力は依然として精査されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">「2024年のデータベース: 年間レビュー」</a></h2>
<ul>
<li>「2024年のデータベースの状況は、主要な買収、ライセンスの変更、Redis、Elasticsearch、Databricks、Snowflakeといった主要プレイヤー間の継続的な競争を含む大きな変化を経験しました。DuckDBは分析クエリで人気を集め、Postgresへの統合が進み、Amazon Aurora DSQLやMicrosoft Garnetといった注目すべきリリースがありました。DatabricksによるTabularの買収やSupabaseによるOrioleDBの買収は重要であり、OtterTuneの閉鎖といった挫折があったにもかかわらず、業界は新しいプロジェクトや資金調達で依然として活発です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論はRedisのAPIを批判しており、一部の人々はその批判がRedisの設計とその独自のデータモデルに対する深い理解を欠いていると主張しています。」</li>
<li>「Redisは、いくつかのAPIに対する批判があるにもかかわらず、リーダーボードやリアルタイムシステムのような特定のアプリケーションでの効果的な使用で認識されています。」</li>
<li>「この会話では、スタートアップが直面する課題、SQLの役割、データベース技術の進化など、より広範なデータベースの状況についても探求し、批評する前にシステムを理解することの重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">2024年に読んで好きになった本</a></h2>
<ul>
<li>「このリストには、歴史的、哲学的、科学的、そして個人的な物語を含む多様な本が掲載されており、それぞれが独自の洞察と豊かな体験を提供しています。」</li>
<li>「ハイライトには、ローマの生活への洞察を得るためのキケロの手紙、コンピュータサイエンスの論理とプログラム検証に関するベン＝アリの作品、そしてコメディの成功についてのスティーブ・マーティンの回顧録が含まれます。」</li>
<li>「このコレクションには、ピエール・アドとニーチェによる哲学的探求、アイスキュロスによるギリシャ悲劇、アーシュラ・K・ル＝グウィンとラビンドラナート・タゴールによる文学作品も含まれています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">反応</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">「テレンス・タオ：今日、私の論文の一つが却下されました」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">反応</a></h3>
<ul>
<li>「著名な数学者であるテレンス・タオは、論文が却下された経験を共有し、学界での却下が頻繁に起こることを強調しました。彼の話は、査読の恣意的な性質や学術出版における課題についての議論を引き起こしました。この会話は、却下が学術プロセスの通常の一部であり、先導的な研究者であっても例外ではないことを浮き彫りにし、失敗を共有することがインポスター症候群に対処するために重要であると強調しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">「API Parrot – HTTP APIを自動的にリバースエンジニアリング」</a></h2>
<ul>
<li>API Parrotは、APIリクエスト間のデータ相関を自動的に識別し、グラフィカルなフロー表現を提供することで、ビジネスプロセスの自動化を簡素化するために設計された新しいツールです。- ユーザーはリクエストを記録し、入力と出力を定義し、これらのフローをJavaScriptコードとしてエクスポートすることができ、手動のリバースエンジニアリングやロボティックプロセスオートメーション(RPA)などの最適でない技術を使用するよりも効率的です。- このツールはElectron上に構築されており、WindowsとLinuxの両方のプラットフォームで利用可能で、USPS APIのリバースエンジニアリングのチュートリアルも提供されています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">反応</a></h3>
<ul>
<li>「API Parrotは、HTTP APIのリバースエンジニアリングを自動化するツールで、リクエスト間のデータ相関を特定することでビジネスプロセスの自動化を促進します。- リクエストの記録、入力と出力の定義、JavaScriptコードとしてのフローのエクスポート、グラフィカルなフロー表示などの機能を提供します。- 現在、WindowsとLinuxで利用可能で、無料で提供されていますが、企業向けの「プロ」バージョンの可能性があり、将来的にはmacOS版のリリースも計画されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">「FBI: バージニア州で史上最大の自家製爆発物の隠し場所を発見」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">反応</a></h3>
<ul>
<li>「FBIはバージニア州で史上最大の自家製爆発物の隠し場所を発見し、これが法的および公的な議論を引き起こしました。」</li>
<li>「容疑者は現在、短銃身ライフルの所持のみで起訴されており、彼の銃器の合法性が調査されています。」</li>
<li>「この事件は、銃規制、第二修正、政府の規制と個人の権利のバランスについての議論を引き起こしました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">デジャヴ: ターミナルタイトルに現れる幽霊のようなCVE</a></h2>
<ul>
<li>「Ghosttyという新しいターミナルエミュレーターには、2003年のものと似たセキュリティ脆弱性があり、ASCIIエスケープ文字がアプリケーションを開くなどのコマンドを実行できる状態でした。この問題は特にZshとBashのviモードで顕著でしたが、Ghostty 1.0.1ではこの機能をデフォルトで無効にすることで解決されました。セキュリティの欠陥があるにもかかわらず、Ghosttyはその機能で称賛されており、開発者は問題に迅速に対処し、ユーザーに修正と回避策を提供しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">反応</a></h3>
<ul>
<li>「議論は、特にエスケープシーケンスに関連するターミナルのセキュリティ脆弱性に焦点を当て、これらのリスクを軽減する方法を探ります。- ターミナルセキュリティを強化するための提案には、CPU保護リングやOpenBSDのpledge()システムコールに似たシステムを採用し、エクスプロイトを防ぐために機能を制限することが含まれます。- 参加者は、ターミナルアプリケーションにおけるセキュリティと機能性のバランスを取ることの難しさを認識し、セキュリティ慣行を改善するためのさらなる探求と協力に関心を示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">「大規模コンセプトモデル：文表現空間における言語モデリング」</a></h2>
<ul>
<li>「このリポジトリは、大規模コンセプトモデル(LCM)の実装を提供しており、言語モデリングのための高次の意味表現として「コンセプト」を利用しています。」</li>
<li>「LCMは、SONAR埋め込み空間を使用して200のテキスト言語と57の音声言語をサポートしており、MSE回帰や拡散ベースの生成などの方法で自己回帰的な文予測のために訓練されています。」</li>
<li>「このリポジトリは、インストール手順、データ準備、トレーニング、ファインチューニング、および評価のガイドラインを提供しており、MITライセンスの下でリリースされています。fairseq2を使用し、UVおよびpipインストールオプションがあります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">反応</a></h3>
<ul>
<li>「大規模コンセプトモデルは、個々のトークンではなく「コンセプト」に基づいて言語を表現することに焦点を当て、意味的なチャンク化と予測を強化することを目指しています。」</li>
<li>「この方法は、高次の表現を使用して人間の計画とコミュニケーションを模倣することを提案しており、従来のトークンベースのモデルに対して利点を提供する可能性があります。」</li>
<li>このアプローチは、明示的な階層構造を強調することにより、現在の大規模言語モデル(LLM)アーキテクチャの制限を克服し、人間の推論をよりよく再現することを目指しています。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="新年あけましておめでとうございます 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E6%96%B0%E5%B9%B4%E3%81%82%E3%81%91%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%A6%E3%81%8A%E3%82%81%E3%81%A7%E3%81%A8%E3%81%86%E3%81%94%E3%81%96%E3%81%84%E3%81%BE%E3%81%99%202025&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%881%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
