<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ヘイムダル]]></title>
        <description><![CDATA[ヘイムダル]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ヘイムダル</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 19:07:41 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ja.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ja]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">それで、自分のデータセンターを構築したいのですね</a></h2>
<ul>
<li>「鉄道会社は、価格、サービスの制限、サポートの問題からGoogle Cloud Platformから独自のデータセンターに移行し、Railway Metalプロジェクトを立ち上げました。- 9か月後、カリフォルニアで最初のデータセンターを無事に稼働させ、効率的なインフラ管理に焦点を当てた地域拡大を計画しています。- 彼らはRailyardやMetalCPといったツールを開発して運用を効率化し、現在インフラストラクチャエンジニアリングの役割を募集しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">反応</a></h3>
<ul>
<li>「このテキストは、AWS、Google Cloud、Microsoft Azureといった主要なクラウドサービスの利用における課題と利点を探求し、特に顧客サポートとサービス品質に焦点を当てています。データセンターの運用に関連する経験を共有し、ハードウェアや冷却といった問題を強調し、インフラを所有することの重要性を強調しています。これにより、制御の強化とコスト効率が向上します。また、電力、ネットワーキング、ハードウェア管理といったデータセンターの構築と管理の複雑さについても議論し、クラウドサービスと物理的なインフラ所有の利点と欠点についての洞察を提供しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">「邪悪な」RJ45ドングルの調査</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">反応</a></h3>
<ul>
<li>「lcamtuf.substack.comの記事では、偽のFTDIチップのために悪意があると最初に疑われたRJ45ドングルを調査していますが、これは時代遅れのエンジニアリング慣行の結果であることが判明しました。- 記事は、悪意のある意図の主張を検証する際の課題と、センセーショナルな話が急速に広まる方法を強調し、懐疑的な視点の必要性を強調しています。- また、外国人嫌悪のような広範な問題についても議論し、USBからイーサネットへのアダプター、その性能、そして潜在的な誤用についての洞察を提供しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">私はRSSサポートを推進してきましたが、あなたもそうすべきです</a></h2>
<ul>
<li>この投稿は、広告やアルゴリズムなしでさまざまなプラットフォームからの更新を受け取ることができるRSS(Really Simple Syndication)フィードの使用を推奨しています。- 著者は、GovTrack.usのようなプラットフォームからのRSSサポートの成功したリクエストを強調し、興味のある組織にRSSをリクエストすることを他の人々に奨励しています。- NPR、YouTube、Substack、Bloggerなど、多くのプラットフォームはすでにRSSをサポートしており、情報を得るための貴重なツールとなっています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">反応</a></h3>
<ul>
<li>「RSSフィードは、お気に入りのクリエイターからのコンテンツを広告やアルゴリズムの干渉なしに更新を受け取る方法を提供し、よりスムーズでパーソナライズされた体験を提供します。」</li>
<li>「YouTubeのようなプラットフォームはRSSフィードを提供していますが、それらがあまり目立たないため、あまりにも人気が出ると廃止される可能性があるという懸念があります。」</li>
<li>「RSSサポートの強化を提唱することは、その継続的な利用可能性を確保し、より多くの組織がこの貴重なコンテンツ管理ツールを採用し維持することを促進するのに役立ちます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">「夕食時のカリウム摂取量が多いと睡眠障害が少ないことに関連している - 研究」</a></h2>
<ul>
<li>「日本の研究では、Askenの食事記録アプリのデータを使用して、4,568人の成人におけるカリウムとナトリウムの摂取量と不眠症の関係を調査しました。- 結果は、特に夕食時のカリウム摂取量が多いほど、アテネ不眠尺度(AIS)で測定された睡眠障害が少ないことを示しました。- ナトリウム摂取は以前から睡眠問題と関連付けられていましたが、この研究ではAISスコアとの有意な関連は見られず、食事が睡眠に与える影響についてさらなる研究の必要性が強調されました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">反応</a></h3>
<ul>
<li>「研究によると、夕食時のカリウム摂取量が多いと、胃酸の逆流を中和する能力があるため、睡眠障害が少なくなる可能性があるとされています。- しかし、この発見には議論があり、逆流を防ぐためにはより多くの胃酸が必要だと主張する人もおり、さらなる研究が必要であることを示しています。- カリウムは睡眠を改善するかもしれませんが、過剰摂取は特定の薬を服用している人にとって心臓のリスクをもたらす可能性があり、マグネシウムのサプリメントも睡眠の質を向上させるために言及されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">「ChatGPTを使用することは環境に悪くありません」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、大規模言語モデル(LLM)であるChatGPTの使用による環境への影響は、交通や産業排出などのより大きな問題と比較して比較的軽微であると主張しています。- 活動の排出量と利益の両方を考慮する必要性を強調し、ChatGPTの個人的な使用は重大な環境問題ではないと示唆しています。- AIとデータセンターのエネルギー使用に関するより広範な議論が続いており、一部の人々は技術の効率と持続可能性の向上を求めています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="それで、自分のデータセンターを構築したいのですね" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%81%9D%E3%82%8C%E3%81%A7%E3%80%81%E8%87%AA%E5%88%86%E3%81%AE%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%82%BB%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%82%92%E6%A7%8B%E7%AF%89%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%84%E3%81%AE%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%AD&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8818%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">「キヤノンは、私たちが自分のカメラをウェブカメラとして使用するために料金を支払うことを望んでいます」</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、macOSでCanon G5 X IIカメラをウェブカメラとして使用する際のCanonのソフトウェアに対する不満を表明し、互換性やサーバーエラーの問題を強調しています。- macOS 15までにはソフトウェアの問題は解決されましたが、多くの機能がサブスクリプションを必要とし、所有しているハードウェアを使用するための追加料金についての懸念が生じました。- 投稿は、ハードウェア企業がソフトウェア機能に対して料金を請求する傾向を批判し、そのような慣行の公平性を疑問視しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">反応</a></h3>
<ul>
<li>「キヤノンがカメラをウェブカメラとして使用する際に料金を課す決定は、消費者の間で不満を引き起こし、他の企業が特定の機能に対して料金を課す事例と類似していると指摘されています。」</li>
<li>「この状況は、EUの関税によりカメラに30分のビデオ録画制限があるのと似ており、ユーザーはしばしばこのような制限を回避するためにサードパーティのファームウェアや追加のハードウェアを利用します。」</li>
<li>「この問題は、消費者向け電子機器におけるより広範な傾向を浮き彫りにしており、企業が技術的には追加コストなしで提供可能な機能を、財務的または規制上の理由で制限することがあることを示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">「スターシップフライト7」</a></h2>
<ul>
<li>「スペースXのドラゴン宇宙船は、国際宇宙ステーション(ISS)とのドッキングのための一連の操作を無事に完了し、宇宙作戦におけるその高度な能力を示しました。」</li>
<li>「ドッキングプロセスには、ファルコン9による打ち上げ、軌道の活性化、ISSに合わせて接近するための一連の燃焼など、複数の段階が含まれます。」</li>
<li>「このイベントは、ISSミッションを支援し、商業宇宙飛行技術を進歩させる上でのSpaceXの継続的な役割を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">反応</a></h3>
<ul>
<li>「スターシップフライト7は、酸素/燃料漏れが原因で圧力が高まり、故障を引き起こしたと疑われるため、カリブ海上空で分解しました。この事件は、ロケットの安全性と宇宙旅行の本質的な課題についての議論を再燃させ、過去のNASAミッションとの比較を引き起こしています。SpaceXは、失敗を最終的な成功へのステップと見なし、反復的な開発アプローチにコミットし、次の打ち上げをすぐに進める計画です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">「最高裁判所がTikTok禁止を支持する判決を下し、閉鎖への道を開く」</a></h2>
<ul>
<li>「最高裁判所は、ByteDanceに指定された期限までにTikTokを売却することを義務付ける法律を支持しました。期限を守らない場合、アプリは米国で禁止されることになります。」</li>
<li>「サービスプロバイダーであるAppleやGoogleが、売却が行われない場合にTikTokを引き続きサポートするかどうかについては不確実性があります。」</li>
<li>「TikTokのアメリカでの将来は不透明なままであり、ユーザーは代替プラットフォームを模索し、中国政府はその運営を維持するための戦略を検討しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">反応</a></h3>
<ul>
<li>「最高裁判所はTikTokの禁止を支持し、これによりアメリカでのサービス停止につながる可能性があり、アメリカのコンテンツなしでのグローバルなソーシャルネットワークの未来について疑問が生じています。」</li>
<li>「この判決は、第一修正に関する問題ではなく、TikTokの外国所有に関連する国家安全保障の懸念に基づいており、アメリカの広告収入の損失によってTikTokの財政的な存続可能性に影響を与える可能性があります。」</li>
<li>「この状況は、データプライバシーと外国資本の技術企業の影響に関するより広範な懸念を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">「世界は保険をかけられなくなっているのか？」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">反応</a></h3>
<ul>
<li>「世界が保険をかけられなくなっているという考えは、自然災害の影響を受けにくい地域が存在し、そこでは保険が依然として有効であるという事実によって反論されます。 - 適切な建築規制や制御された焼却のような実践は、ハリケーンや山火事などの出来事からのリスクを軽減し、保険の適用可能性を維持します。 - 気候変動が極端な気象現象を増加させているものの、工学的解決策やリスク管理の改善がこれらの課題に対処するのに役立ちますが、高リスク地域では保険料が上昇する可能性があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Yjsをインタラクティブに学ぶ</a></h2>
<ul>
<li>「Learn Yjsは、Yjs CRDT(Conflict-free Replicated Data Type)ライブラリを使用してリアルタイムの共同作業アプリケーションを構築する方法をユーザーに教えるために設計されたインタラクティブなチュートリアルです。- このチュートリアルには、Yjsの基本、分散アプリでの状態管理、共同作業アプリ開発の課題をカバーするライブ例、デモ、およびコード演習が含まれています。- Jamsocketによって開発されたこのチュートリアルは、Y-Sweetを利用し、Astro、React、およびYjsで構築されており、自動同期とネットワーク相互作用の調整を伴う実践的な体験をユーザーに提供します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Learn Yjs Interactively」は、インタラクティブなデモとコーディング演習を通じて、共同アプリケーションのためのコンフリクトフリー複製データ型(CRDT)ライブラリであるYjsの学習を簡素化するために設計されたチュートリアルです。 - このチュートリアルは、既存のリソースにおける一般的な欠点に対処し、分散状態管理のより深い理解を提供します。 - Yjsのバックエンドソリューションとして、Amazon S3を介したストレージ機能を提供するオープンソースのRustサーバーであるY-Sweetが強調されています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">「デビンとの1か月についての考え」</a></h2>
<ul>
<li>「2024年3月、新しいAI企業がデビンというAIソフトウェアエンジニアを導入し、新技術の学習からアプリケーションの展開までのタスクを自動化することを目指して、2100万ドルの大規模な投資を行いました。- デビンの初期デモンストレーションは印象的でしたが、Answer.AIによるテストでは結果がまちまちで、デビンはAPI統合のような簡単なタスクでは優れていましたが、複雑なプロジェクトでは苦戦しました。- ユーザーフレンドリーなインターフェースにもかかわらず、デビンの自律的な性質が非効率を招き、20のタスクのうち3つしか成功しなかったことは、AIへの期待と実際のパフォーマンスの間のギャップを浮き彫りにしました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">反応</a></h3>
<ul>
<li>「AIエージェント、例えばDevinは、単純なタスクを管理することで生産性を向上させますが、コードの徹底的なレビューとテストが必要なため、まだソフトウェアエンジニアを置き換えることはできません。AIにのみ依存する企業は、コードの品質に問題を抱えており、複雑な問題解決におけるAIの現在の限界を浮き彫りにしています。AIツールは急速に進化していますが、現在は人間の開発者をサポートするツールとして最も効果的であり、将来的にはより重要なタスクを処理する可能性があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">「2025年に予想されること」</a></h2>
<ul>
<li>「LWN.netは、2025年までにより多くのディストリビューションで拡張可能なスケジューリングクラス(sched-ext)の台頭と、Linuxカーネル内でのRustコードの増加を予測しています。- XZバックドアに似た潜在的なセキュリティ脅威や、AI生成コードからの課題が予想され、単一メンテナープロジェクトに関する懸念もあります。- その年には、より多くのオープンハードウェア、モバイルデバイスディストリビューションの復活、クラウドベース製品のセキュリティ問題が見られるかもしれず、世界的な紛争が開発コミュニティに影響を与える可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">反応</a></h3>
<ul>
<li>「2025年までに、主要なプロジェクトは、開発者がAI生成コードを完全に理解せずに統合する際に、過去にStackOverflowからコピーされたコードで発生した問題と同様の課題に直面する可能性があります。」</li>
<li>「コーディングにおけるAIツールの使用が増加することで、開発者が基礎となるコードを理解せずにAIに依存する「学習の負債」が生じる可能性があり、責任あるコード理解の必要性が浮き彫りになっています。」</li>
<li>「テック業界は、AIの利点とコードの品質および責任を確保するための熟練した知識豊富な開発者の必要性をバランスさせながら、これらの変化に適応しなければなりません。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「キヤノンは、私たちが自分のカメラをウェブカメラとして使用するために料金を支払うことを望んでいます」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%AD%E3%83%A4%E3%83%8E%E3%83%B3%E3%81%AF%E3%80%81%E7%A7%81%E3%81%9F%E3%81%A1%E3%81%8C%E8%87%AA%E5%88%86%E3%81%AE%E3%82%AB%E3%83%A1%E3%83%A9%E3%82%92%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%83%96%E3%82%AB%E3%83%A1%E3%83%A9%E3%81%A8%E3%81%97%E3%81%A6%E4%BD%BF%E7%94%A8%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AB%E6%96%99%E9%87%91%E3%82%92%E6%94%AF%E6%89%95%E3%81%86%E3%81%93%E3%81%A8%E3%82%92%E6%9C%9B%E3%82%93%E3%81%A7%E3%81%84%E3%81%BE%E3%81%99%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8817%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">「私はヒンデンブルグ・リサーチを解散する決定をしました」</a></h2>
<ul>
<li>「詐欺や腐敗に挑むことで知られるヒンデンブルグ・リサーチは、創設者ネイト・アンダーソンによって解散が発表されました。- 解散の決定は、アンダーソンが個人的な安堵を求め、彼らの調査手法を一般に公開することで共有したいという願望によって動かされています。- アンダーソンは、チーム、家族、読者に感謝の意を表し、これまでの旅路で受けた影響と支援を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ヒンデンブルグ・リサーチは解散することになり、創設者のネイト・アンダーソンは個人的な理由と彼らの調査手法を公に共有したいという願望を挙げています。- ニコラ・モーターズのような詐欺を暴くことに成功したにもかかわらず、アンダーソンは閉鎖の原因となる特定の脅威はないと述べています。- アンダーソンは、同様の調査活動を奨励するための教育資料を公開する予定で、多様なチームは新たな独立した事業を追求することになります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">通話禁止</a></h2>
<ul>
<li>「Keygenの創設者であるジーク・ガブリエルセは、内向的な性格のために当初は営業電話を避け、『電話なし』の方針を実施しましたが、それがより直接的なやり取りと最初の企業向け販売につながりました。」</li>
<li>「ガブリエルセは、成功する『ノーコール』アプローチを実現するために対処すべき4つの重要な問題を特定しました。それは、不明確な提供内容、不十分なオンボーディング、隠された価格設定、信頼の欠如です。彼は、明確なメッセージング、透明な価格設定、セルフサーブのオンボーディング、信頼を築くための文書を提案しています。」</li>
<li>「一部の企業はまだ電話を期待していますが、Keygenは短い『ディスカバリーコール』を使用してメールでの議論に移行しており、Gabrielseはスタイルに合う場合は#nocallsアプローチを検討するよう他の人に勧めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">反応</a></h3>
<ul>
<li>この投稿は、基本的な製品情報のために電話を義務付ける企業を批判し、時間を節約し、フラストレーションを軽減するために透明なオンラインコミュニケーションを推奨しています。</li>
<li>「コメント者の多くは、いくつかの企業が情報を隠すために電話を使用したり、操作的な販売戦術を採用したりしていると示唆していることに同意しています。」</li>
<li>「一部の人々は、複雑な企業向け販売には電話が必要だと主張していますが、一般的な意見としては、透明性と効率的なコミュニケーションの重要性が強調されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">「任天堂がスイッチ2を発表 [ビデオ]」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">反応</a></h3>
<ul>
<li>「任天堂は、スイッチ2を発表し、急激な変化よりも段階的な改善を強調し、携帯モードとドックモードの両方でプレイできるハイブリッドデザインを維持しています。」</li>
<li>「潜在的な強化には、OLEDスクリーンや改良されたコントローラーが含まれ、より良い仕様と機能を提供することを目指しています。」</li>
<li>「Switch 2は、安定したゲームプレイ体験に焦点を当てることで、新規および既存のファンの両方にアピールし、革新と親しみやすさのバランスを取ろうとしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">「イスラエルとハマス、ガザでの15か月にわたる戦争を終結させる停戦合意に達する」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">反応</a></h3>
<ul>
<li>「イスラエルとハマスは停戦に合意し、ガザでの15か月にわたる紛争が終結しました。これは地域における重要な進展を示しています。」</li>
<li>「西側メディアや政治家が危機が解決されたと早まって宣言し、ガザの破壊や西岸の併合といった進行中の問題を見過ごすのではないかという懸念が続いている。」</li>
<li>「状況は依然として複雑であり、安全保障、領土主張、そして持続的な平和をどのように達成するかについての議論が続いています。これは異なる視点を反映しており、他の地政学的紛争との類似点も見られます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">「スウェーデンは、学校に本と手書きの練習をより多く取り入れる(2023年)」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">反応</a></h3>
<ul>
<li>スウェーデンは、完全にデジタル化された教育アプローチから転換し、学校での物理的な本と手書きの練習を再導入しています。</li>
<li>「デジタル形式の便利さにもかかわらず、物理的な本の感情的および触覚的な利点がますます認識されている。」</li>
<li>「現在進行中の議論は、教育におけるデジタルと物理的な学習ツールのバランスの取れた統合を見つけることに焦点を当てています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">「iPhoneが発売された後のノキアの内部プレゼンテーション(2007年)[pdf]」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ノキアの2007年のiPhone発売後の内部プレゼンテーションでは、アップルの革新からの脅威を認識していたが、経営陣は効果的に適応することができなかった。」</li>
<li>「Nokiaは強力なソフトウェアとエンジニアリングの才能を持っていたにもかかわらず、ソフトウェアの重要性を過小評価し、Symbianに固執し、MeegoやMeltemiのようなLinuxベースのプラットフォームでの機会を逃しました。」</li>
<li>「最終的に、iOSやAndroidと競争できなかったWindows Phoneを支持するというNokiaの決定は、ハードウェアからソフトウェア重視の戦略に移行するという彼らの苦闘を浮き彫りにしました。これは、破壊的なイノベーションに直面する多くの大企業にとっての課題です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealthはがん患者に対して薬の料金を1,000%以上過剰請求していた</a></h2>
<ul>
<li>「ユナイテッドヘルスが特定のがん患者に対して薬の料金を1,000%以上過剰請求していたことが発覚しました。」</li>
<li>「FTCのリナ・カーン委員長は、より広範な調査の一環として、ユナイテッドヘルスのOptumRx、シグナのExpress Scripts、CVSケアマークRxを含む主要な薬局給付管理者に焦点を当てています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">反応</a></h3>
<ul>
<li>「UnitedHealthは、保険会社と薬局給付管理者(PBM)としての二重の役割を利用して、がん患者に対して薬の料金を1,000%以上過剰請求したと非難されています。」</li>
<li>「この垂直統合により、ユナイテッドヘルスは薬価を引き上げることが可能となり、患者の費用に影響を与え、利益制限を回避することができるため、利益を患者ケアよりも優先しているのではないかという懸念が生じています。」</li>
<li>「この状況は、医療制度の複雑さと透明性の欠如を浮き彫りにし、コストの上昇や非効率性に対処し、患者の福祉に焦点を当てるための規制改革を求める声を促しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">ブルーオリジン、巨大なニューグレンロケットの初飛行で軌道に到達</a></h2>
<ul>
<li>「ブルーオリジンのニューグレンロケットが初めて軌道に到達し、同社にとって重要な節目を迎えました。発射はエンジンの冷却問題や迷い込んだ船などの初期の課題に直面しましたが、最終的には28,800 kphの軌道速度を達成しました。第一段ブースターは地球に戻りませんでしたが、この成功した打ち上げはブルーオリジンの進展とジェフ・ベゾスの投資の影響を示しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">反応</a></h3>
<ul>
<li>ブルーオリジンのニューグレンロケットが初飛行で軌道に到達し、会社にとって重要な節目を迎えました。</li>
<li>「最初の段階が成功裏に着陸しなかったとしても、これは初期の試みでは典型的なことであり、その成果を損なうものではありません。」</li>
<li>「ニューグレンロケットは競争力のある打ち上げ価格とペイロード容量を提供し、SpaceXやULA(ユナイテッド・ローンチ・アライアンス)といった既存の企業に対抗する立場にあります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100倍の欠陥耐性：私たちが歩留まり問題を解決した方法</a></h2>
<ul>
<li>「Cerebrasは、チップサイズとフォールトトレランスの関係を再考することで、標準的なチップよりもはるかに大きなウェハースケールチップを開発しました。- ウェハースケールエンジン(WSE)は、970,000の小さなフォールトトレラントコアと高度なルーティングアーキテクチャを含み、高い歩留まりと93%のシリコン利用率を達成しています。- この革新は、ウェハースケールコンピューティングが商業的に実現可能であり、NvidiaのH100のような従来のGPUと比較して、より高い欠陥耐性を提供することを示しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Cerebrasは、チップ製造においてフォールトトレラントなルーティングアーキテクチャを導入し、トランジスタの代わりにルーティングのためにダイスペースを使用することで、欠陥のあるコアを回避し、より大きなチップを可能にしています。この革新的なアプローチは、欠陥のあるチップを廃棄する従来の方法とは対照的で、Cerebrasは機能を維持するために冗長性を組み込んだ単一の大規模ウェハースケールチップを使用しています。この開発はAIの文脈で重要であり、その可能性について意見が分かれており、一部はバブルと見なす一方で、他の人々は産業を変革する可能性があると見ています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">ネペンテスはAIウェブクローラーを捕まえるためのタールピットです</a></h2>
<ul>
<li>「ネペンテスは、特に大規模言語モデル(LLM)のためにデータを収集するウェブクローラーを捕捉し、抑止するために設計されたタールピットソフトウェアで、無限にループするページを生成します。- このソフトウェアは、実際のコンテンツを保護したり、AIモデルに無関係なデータを送り込んで圧倒したりするために使用され、検索エンジンの可視性に影響を与える可能性があります。- インストールオプションにはDockerまたは手動設定が含まれ、設定はYAMLファイルを通じて管理されますが、悪意のあるものと見なされる可能性があるため、ユーザーは注意を払う必要があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ネペンテスは、AIウェブクローラーを捕捉するために設計されたタールピットであり、ChatGPT APIの脆弱性を悪用して過剰なHTTPリクエストやサービス拒否を引き起こす可能性があります。この脆弱性はOpenAIとMicrosoftによって無視されており、OpenAIとBugCrowdに報告することは、彼らの反応の欠如により困難でした。このタールピットはAIと正当な検索エンジンクローラーを区別せず、両者にリスクをもたらし、攻撃的なクローラーの管理の課題と、robots.txtのような現在の解決策の非効果性を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">「私はアルゴリズムをやめてRSSに切り替えました—あなたもそうすべきです」</a></h2>
<ul>
<li>「この記事は、ソーシャルメディアのアルゴリズムの代替手段としてRSS(Really Simple Syndication)の使用を推奨しており、広告や不必要な気を散らす要素なしでコンテンツを配信する能力を強調しています。」</li>
<li>「RSSは、ユーザーがYouTubeやRedditを含むお気に入りのウェブサイトに直接購読できるようにし、効率的で個別化されたコンテンツ体験を提供します。」</li>
<li>「RSSフィードの設定の容易さと、ネイティブのRSSサポートがないサイト向けのフィードジェネレーターの利用可能性により、情報を得て時間を節約するための実用的なツールとなっています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、アルゴリズムの影響を受けずにコンテンツを直接配信するRSSフィードの利点を強調しており、より個別化され、制御された体験を提供します。」</li>
<li>「ユーザーは、RSSサポートが欠けている現代のウェブサイトに不満を表明しており、一方で他のユーザーはRSSの利用を改善するためのツールやプロジェクトを提案しています。」</li>
<li>「この議論には、さまざまなRSSリーダーやツールの推奨が含まれており、より本物のウェブ体験のためにRSSに戻ることを提唱しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">「OpenAI、写真家向けのオプトアウトシステムを提供できず」</a></h2>
<ul>
<li>「OpenAIは、写真家がAIのトレーニングデータで自分の作品が使用されることを拒否するためのツールであるMedia Managerの2025年のリリース期限を逃しました。」</li>
<li>「このツールは著作権で保護されたコンテンツを特定し、著作権紛争に対処することを目的としていましたが、8月以降更新がなく、優先順位が下げられたようです。」</li>
<li>「写真家は現在、除外したい作品ごとに提出するという面倒なプロセスに直面しており、このシステムが不公平で広く採用される可能性が低いという批判が出ています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">反応</a></h3>
<ul>
<li>「OpenAIは現在、写真家が自分の作品をAIのトレーニングデータセットから除外するためのオプトアウトシステムを欠いており、クリエイターの権利に関する懸念を引き起こしています。」</li>
<li>「批評家たちは、OpenAIのような企業が法的に義務付けられた場合にのみオプトアウトシステムを実施するかもしれないと示唆しており、音楽業界における過去の著作権問題と類似点を指摘しています。」</li>
<li>「既存のプロセスでは、写真家が作品を個別に除外申請する必要があり、これは面倒な抑止力と見なされ、創作者の権利が尊重されるためには法的措置が必要になる可能性があります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: .NETデバッガーおよびアセンブリエディター</a></h2>
<ul>
<li>「dnSpyExは、dnSpyプロジェクトの非公式な継続版であり、ソースコードなしで.NETおよびUnityアセンブリを編集およびデバッグするためのデバッガーと.NETアセンブリエディタを提供します。」</li>
<li>このツールは、.NET Framework、.NET、およびUnityゲームアセンブリのデバッグをサポートし、ブレークポイントの設定、式の評価、メタデータの編集などの機能を含んでいます。</li>
<li>「最新の安定版リリースとベータビルドはGitHubで利用可能で、GPLv3のライセンスの下でILSpyやRoslynのようなオープンソースライブラリを使用しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">反応</a></h3>
<ul>
<li>「dnSpyExは、.NETデバッガーおよびアセンブリエディターであり、元の作者d4dがリポジトリをアーカイブした後、electrokillによって維持されています。- これは、.NETのリバースエンジニアリング、バイナリアナリシス、デバッグ、ゲームの改造、アプリケーションのパッチ適用に使用されるオープンソースツールであり、デコンパイルやランタイム中間言語(IL)コードへのブレークポイント設定などの機能を備えています。- dnSpyExの継続的な開発は、元のバージョンがアーカイブされた後でも、オープンソースプロジェクトの回復力と持続可能性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">「FOSDEMに億万長者はいない」</a></h2>
<ul>
<li>「Twitterの元CEOであるジャック・ドーシーは、彼のブロックチェーン企業のスポンサーシップにより、フリーソフトウェア愛好家にとって重要なイベントであるFOSDEMで基調講演を行う予定です。 - 彼の多額の純資産と、イーロン・マスクへのTwitterの売却を含む物議を醸す歴史にもかかわらず、ドーシーの参加は批判を呼び、彼の講演中に抗議の座り込みが計画されています。 - 抗議は会場外で午前11時45分に行われる予定で、参加希望者はメールで主催者に連絡するよう促されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">反応</a></h3>
<ul>
<li>「論争は、ジャック・ドーシーのような億万長者が、彼らの富と影響力のために、無料でオープンソースのソフトウェアイベントであるFOSDEMで講演すべきかどうかに焦点を当てています。批評家たちは、富の倫理と中央集権型のソーシャルメディアプラットフォームの影響を疑問視する一方で、他の人々は技術と革新への億万長者の貢献を擁護しています。この議論はまた、自由な言論とそのようなイベントでの抗議戦術の適切性に関する異なる意見を探ります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">「インテルのTofino P4ソフトウェアがオープンソース化されました」</a></h2>
<ul>
<li>「インテルは、プログラマブルネットワークを変革し、P4コミュニティ内でのイノベーションを促進するために、以前は独自のものであったTofino P4ソフトウェアをオープンソース化しました。この取り組みにより、先進的なネットワークプログラミングツールへのアクセスが民主化され、スタートアップ、学術機関、そして世界中の開発者に利益をもたらします。ソースコードはp4lang構造内でアクセス可能で、p4cおよびopen-p4studioリポジトリにコンポーネントがあり、貢献とコミュニティの関与を促しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">反応</a></h3>
<ul>
<li>「インテルは、Tofinoハードウェアが廃止されたにもかかわらず、コミュニティをサポートすることを目的として、Tofino P4ソフトウェアをオープンソース化しました。」</li>
<li>「この動きは評価されるが、遅すぎたと考えられている。プラットフォームが陳腐化に近づいており、P4とTofinoの将来の関連性について疑問が生じている。」</li>
<li>「このリリースは前向きな一歩であり、既存のハードウェアの継続使用を可能にし、新たな開発やハードウェアベンダーを刺激する可能性があります。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「私はヒンデンブルグ・リサーチを解散する決定をしました」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E7%A7%81%E3%81%AF%E3%83%92%E3%83%B3%E3%83%87%E3%83%B3%E3%83%96%E3%83%AB%E3%82%B0%E3%83%BB%E3%83%AA%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%81%E3%82%92%E8%A7%A3%E6%95%A3%E3%81%99%E3%82%8B%E6%B1%BA%E5%AE%9A%E3%82%92%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8816%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">「コサイン類似度を不用意に使用しないでください」</a></h2>
<ul>
<li>「コサイン類似度はベクトルを比較する方法ですが、文脈を理解せずに使用すると誤解を招く可能性があります。これは、意味的な類似性を正確に捉えられない場合があるためです。 - word2vecや大規模言語モデル(LLM)からの文埋め込みなどの埋め込みは、望ましい関係を反映するために注意深く意図的に使用する必要があります。 - ベクトル類似度の結果を改善するには、LLMを直接使用したり、微調整を通じてタスク固有の埋め込みを作成したり、埋め込み前にテキストをクリーンにし、プロンプトを適切に設計することを検討してください。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">反応</a></h3>
<ul>
<li>「検索強化生成(RAG)アプリケーションでは、「セマンティック再ランカー」を使用することで、コサイン類似度を用いたユーザークエリのマッチングを強化できます。空のコンテンツのベクトル埋め込みを保存することは避けてください。これにより誤ったマッチが発生する可能性があります。一部のプロジェクトでは、この問題を防ぐために「無」を表す特別なエンコーディングを使用しています。大規模言語モデル(LLM)、クロスエンコーダー、L2再ランキングモデル、またはグラフベースの方法などの代替手段を探ることで、コサイン類似度のみに依存するよりも正確な検索結果を得ることができます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">「ネバダ州裁判所、民事没収のための連邦の抜け穴を利用した警察の使用を停止」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ネバダ州の裁判所は、所有者を犯罪で起訴することなく資産を押収する民事没収のための連邦の抜け穴を利用する警察に対して判決を下しました。」</li>
<li>「この決定は、罪を前提とし、腐敗につながる可能性があるとして批判されている民事没収法に関する議論を強調しています。」</li>
<li>「この事件は、交通検問中に押収された男性の生涯の貯蓄に関わるもので、市民の権利を守るための法的措置とメディアの注目の必要性を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok、日曜日にアメリカでの停止に備える</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">反応</a></h3>
<ul>
<li>「TikTokは米国での閉鎖の可能性に直面しており、ユーザーはXiaohongshu、YouTube Shorts、Instagram Reelsなどの代替手段を模索しています。- 中国で人気のあるXiaohongshuは、西洋の観客向けに調整されておらず、中国と米国のユーザー間の直接的な交流について懸念が高まっています。- 米国政府は、外国の影響やプロパガンダへの懸念を含む国家安全保障上の懸念を理由に、TikTokの禁止を検討しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">「Kokoro-82Mを使用して電子書籍からオーディオブックを生成する」</a></h2>
<ul>
<li>「Kokoro v0.19は、8,200万のパラメータを持つ新しいテキスト読み上げモデルであり、アメリカ英語、イギリス英語、フランス語、韓国語、日本語、中国語(マンダリン)を含む複数の言語で高品質な音声出力を提供します。」</li>
<li>「クラウディオ・サンティーニは、Kokoroを使用して電子書籍をオーディオブックに変換するツールであるAudiblezを開発しました。このツールは.epubファイルを処理し、音声ファイルを生成します。M2 MacBook Proで10万語の本を変換するのに約2時間かかります。」</li>
<li>「Audiblezはpipを通じてインストールが必要で、さまざまな言語と声をサポートし、.m4bファイルの作成にはffmpegが必要です。このツールはGitHubで利用可能で、さらなる開発と改善が行われています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Kokoro-82Mは、特にノンフィクション作品において、電子書籍をオーディオブックに変換するために設計されたAIツールであり、利便性を提供します。」</li>
<li>「AI生成のオーディオブックは、人間がナレーションを行ったバージョンが存在しないギャップを埋めることができますが、現在のところ、人間のナレーターが提供する感情の深さやキャラクターに欠けています。」</li>
<li>「このツールは、創造的な職業に対するAIの影響についての議論を引き起こし、歴史的な技術的変化との類似点を描き、これらの分野での訓練と経験の機会が減少することへの懸念を提起しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">「汚染地域での放射線被ばくを制限するための道路標識」</a></h2>
<ul>
<li>「統一交通制御装置マニュアル(MUTCD)には、放射線汚染区域を対象とした「最高安全速度を維持せよ」といった冷戦時代の標識が含まれています。」</li>
<li>「これらの標識は、潜在的な核の黙示録から市民を守るための民間防衛戦略の一部でしたが、実際には使用されることはありませんでした。」</li>
<li>「これらの標識のいくつかは、当時の歴史的な恐怖と準備努力を強調する緊急管理標識として、MUTCDにまだ含まれています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">反応</a></h3>
<ul>
<li>「当局は、汚染地域を通過する際の滞在時間を最小限に抑えて放射線被ばくを減らすために、高速移動を促す道路標識の設置を検討しています。この議論は、チェルノブイリや福島といった事例と類似しており、放射性粉塵の吸入や汚染に対する懸念を強調しています。また、ナショナリズムや核抑止力を含む広範な地政学的問題も議論の一部であり、歴史的および現在の世界的な緊張を反映しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">「1971年に何が起こったのか？(2019)」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ウェブサイト『WTF Happened in 1971?』は、1971年に始まる重要な経済的および社会的変化を調査しており、しばしば金本位制の終焉と関連付けられています。」</li>
<li>「この議論には、経営者報酬の増加、石油危機、経済政策の変化など、これらの変化の原因に関する多様な視点が含まれています。」</li>
<li>「この議論では、ニクソン・ショックの影響、信用と法定通貨の役割、都市化やエネルギー価格といったより広範な要因も考慮されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">rqliteのテスト方法</a></h2>
<ul>
<li>「rqliteは、SQLiteとRaftを組み合わせた軽量の分散データベースで、信頼性と品質を構造化されたテスト戦略を通じて重視しています。- テスト戦略はテストピラミッドに従い、孤立したコンポーネントの単体テスト、システムレベルの検証のための統合テスト、基本的な操作チェックのための最小限のエンドツーエンドテストを強調しています。- rqliteのテストアプローチから得られた主な教訓には、早期にテストを開始すること、テストコードを簡素化すること、決定性を確保することが含まれ、これにより最小限のオーバーヘッドで高品質を維持するのに役立ちます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、SQLiteに基づく分散データベースであるrqliteのテスト戦略に焦点を当てており、初期テスト、テストピラミッド、パラメータ化テストおよびプロパティテストを強調しています。」</li>
<li>「複雑なシステムにおけるエンドツーエンド(E2E)テストの課題が強調されており、rqliteのためのGoプログラミング言語の選択とセキュリティ上の懸念も取り上げられています。」</li>
<li>「決定論的シミュレーションテストは、データベースの信頼性における高い基準として言及されており、FoundationDBのような他のデータベースへの言及を通じて、効果的なテスト手法に関する多様な視点を示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">「私のウェブサイトをプレーンなHTMLとCSSで書き直す」</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、SvelteKitから離れて、サイトを簡素化し、Cloudflare Pagesでホストするために、プレーンなHTMLとCSSを使用してウェブサイトを再構築しました。- MarkdownをHTMLに変換するためにPandocを使用し、スクリプトにはPythonを使用し、ウェブサイトのサイズを小さくし、アセットのサイズを約356kbから約88kbに削減しました。- このプロジェクトでは、コードの重複やライブリロードの欠如といった課題が浮き彫りになり、これらの問題に対処するためにウェブコンポーネントやFastAPIを探求する計画があり、Markdown投稿を持つフレームワークフリーのウェブサイトを求める他の人々のテンプレートとして役立つ可能性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">反応</a></h3>
<ul>
<li>「著者は、プレーンなHTMLとCSSを使用して個人のウェブサイトを管理しており、最小限の時間のコミットメントとスキルの向上を評価しています。」</li>
<li>「ウェブサイトはGitHub Pagesでホストされており、コンテンツはMS Wordで作成された後、手動で更新されています。」</li>
<li>「サーバーサイドインクルードやJekyllやHugoのような静的サイトジェネレーターを使用する提案があるにもかかわらず、著者は現在の方法のコントロールとシンプルさを重視しています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「コサイン類似度を不用意に使用しないでください」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%B3%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%83%B3%E9%A1%9E%E4%BC%BC%E5%BA%A6%E3%82%92%E4%B8%8D%E7%94%A8%E6%84%8F%E3%81%AB%E4%BD%BF%E7%94%A8%E3%81%97%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%A7%E3%81%8F%E3%81%A0%E3%81%95%E3%81%84%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8815%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">「Snykのセキュリティ研究者が、cursor.comを標的とする悪意のあるNPMパッケージを展開」</a></h2>
<ul>
<li>「Snykのセキュリティ研究者が、AIコーディング会社であるCursor.comを標的とした悪意のあるNPMパッケージを公開し、システムデータを収集して攻撃者が制御するサービスに送信しました。」</li>
<li>「パッケージ「cursor-retrieval」、「cursor-always-local」、「cursor-shadow-workspace」は、OpenSSFパッケージ分析スキャナーによってフラグが立てられ、勧告MAL-2025-27、MAL-2025-28、MAL-2025-29が発行されました。」</li>
<li>「この事件は、潜在的なセキュリティ脅威を避けるために、インストール前にNPMパッケージを精査することの重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Snykのセキュリティ研究者がcursor.comを狙った悪意のあるNPM(Node Package Manager)パッケージを公開し、依存関係の混乱による脆弱性を浮き彫りにしました。この事件は、特に環境変数の公表に関するセキュリティ研究の倫理についての議論を引き起こしました。Cursor.comはこの行動を許可していないことを明らかにし、Snykはその後謝罪し、攻撃的なセキュリティ研究と倫理基準のバランスを取ることの難しさを強調しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">「私はFirefoxに切り替えて、振り返ることはありませんでした」</a></h2>
<ul>
<li>「Firefoxは、優れたタブ管理、リンクを保存するための内蔵Pocket機能、プライバシーに配慮したメールリレーで称賛されており、Chromeの強力な代替手段となっています。- ユーザーフレンドリーなスクリーンショットツール、ChatGPTボタン、ピクチャーインピクチャー、カスタマイズ可能な検索オプション、スムーズなスクロールなどの追加機能がブラウジング体験を向上させます。- FirefoxはChromeのウェブアプリ機能を欠いているものの、その考え抜かれたデザインとリソースの少ない要求が、一部のユーザーにとって好ましい選択肢となっています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Firefoxのユーザーは、YouTubeのようなプラットフォームからの挑戦に直面しています。これらのプラットフォームは、非Googleブラウザや広告ブロッカーを使用するユーザーに対して意図的に体験を劣化させることがあります。この傾向は、広告なしで監視のないウェブ体験を選ぶユーザーを罰するものであり、ユーザーの自主性に関する懸念を引き起こしています。Firefoxは、コンテナタブのようなプライバシーと使いやすさを向上させる独自の機能を提供しており、大手企業が管理するブラウザからの独立を求めるユーザーにとって好まれる選択肢となっています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">「SonosのCEOがアプリの更新問題を受けて辞任」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">反応</a></h3>
<ul>
<li>「SonosのCEOは、ユーザーに高価なサウンドシステムの交換を要求する物議を醸したアプリのアップデートに続いて辞任しました。このアップデートはクラウドベースのシステムを導入し、信頼性のあるUniversal Plug and Play(UPnP)から移行したため、接続の問題や複雑さが増しました。この状況は、ビジネス戦略と顧客の信頼維持の間の対立を浮き彫りにしており、CEOは退職金を伴うアドバイザリー役に移行します。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">MrBeastの腹の中で</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">反応</a></h3>
<ul>
<li>「このエッセイは、YouTubeのアルゴリズムがコンテンツ制作にどのように影響を与えるかを、MrBeastを事例として検討し、意味のあるコンテンツよりもエンゲージメント重視の方向へのシフトを強調しています。 - メディアリテラシーへの広範な影響と、YouTubeやTikTokのようなプラットフォームの文化的影響について議論し、表面的で反応的なコンテンツへの傾向を示唆しています。 - アルゴリズムがコンテンツを形成する役割と、人気クリエイターが文化的規範に与える影響について、さまざまな視点が考慮されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">GitHubのGit操作が停止しています</a></h2>
<ul>
<li>「GitHubは、2025年1月13日に内部ロードバランサーに影響を与える設定変更のため、23:35から00:24 UTCまでGit操作の障害に直面しました。この問題は設定変更を元に戻すことで解決され、GitHubは同様のインシデントを防ぐために監視と展開プロセスの改善に取り組んでいます。この障害はGitHubのActionsとPagesサービスにも影響を与え、プラットフォームサービスの相互接続性を浮き彫りにしました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">反応</a></h3>
<ul>
<li>「GitHubはgit操作に影響を与える大規模な障害に直面し、開発者たちは最初、SSHキーやローカル設定に問題があると疑いました。このインシデントは、集中型サービスに依存することの課題を浮き彫りにし、セルフホスティングや分散型システムの利点についての議論を促しました。問題は解決されたものの、GitHubの信頼性や、重要な作業をサードパーティプラットフォームに依存することのリスクに対する懸念が浮き彫りになりました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">「ZFS 2.3がZFS raidz拡張機能と共にリリースされました」</a></h2>
<ul>
<li>「OpenZFS 2.3.0がリリースされ、RAIDZ拡張、迅速な重複排除、直接入出力、JSON出力、長いファイル名のサポートなどの重要な機能が導入されました。このリリースには、Linuxカーネル4.18 - 6.12およびFreeBSDバージョン13.3、14.0 - 14.2と互換性のある重要なバグ修正とパフォーマンスの向上が含まれています。このアップデートは134人の貢献者による共同作業の成果であり、包括的なドキュメントと変更ログがレビューのために利用可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">反応</a></h3>
<ul>
<li>ZFS 2.3がリリースされ、RAIDZ拡張、迅速な重複排除、ダイレクトIO、JSON出力、長いファイル名のサポートなどの機能が導入されました。- 特にRAIDZ拡張は注目に値し、ユーザーが既存のRAIDZプールに新しいデバイスをダウンタイムなしで追加できるようにし、ストレージ容量を拡張します。- このリリースはZFSユーザーにとって重要な進歩と見なされており、BtrfsやWindows Storage Spacesなどの他のファイルシステムと比較されていますが、プールを縮小できないといったいくつかの制限もあります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – フルデスクトップ環境を含むAlpine、Ubuntu、Fedora、およびArchコンテナ</a></h2>
<ul>
<li>Linuxserver/webtopは、Alpine、Ubuntu、Fedora、Archに基づいたコンテナを提供し、ウェブブラウザを通じてアクセス可能なフルデスクトップ環境を備えており、x86-64とarm64の両方のアーキテクチャをサポートしています。</li>
<li>ユーザーは、特定のイメージタグを使用して、XFCE、KDE、MATE、i3、Openbox、IceWMなどのさまざまなデスクトップ環境を選択し、指定されたURLを介してWebtopにアクセスできます。</li>
<li>「セキュリティ機能には、Dockerのseccompオプションと認証設定が含まれ、環境変数を通じてカスタマイズオプションが利用可能であり、オープンソースドライバーによるGPUアクセラレーションのサポートもあります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">反応</a></h3>
<ul>
<li>Webtopは、Alpine、Ubuntu、Fedora、Archのフルデスクトップ環境を備えたコンテナを提供しており、VPNの背後での迅速なセットアップに適しています。</li>
<li>「ユーザーは、Webtopがその速度と使いやすさで特にGluetunコンテナと組み合わせて安全な接続を行う際に称賛していますが、デフォルトの認証がないため、セキュリティ対策なしでコンテナをインターネットに公開することに対しては注意を促しています。」</li>
<li>「このプロジェクトはオープンソースで柔軟性があることが評価されており、ユーザーが設定を共有しています。また、KasmやSelkiesのような代替案も同様の目的で注目されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">「オンライン求人の5件に1件は偽物であるか、または決して埋まらないことが研究で判明」</a></h2>
<ul>
<li>「最近の研究によると、オンライン求人の20%が偽物であるか、未充足のままであり、求職者の不満を増大させています。この「ゴーストジョブ」トレンドは、企業が成長のイメージを投影するための戦術である可能性があります。GreenhouseやLinkedInなどの求人プラットフォームは、ユーザーが本物の求人を見分けるのを助けるために求人確認サービスを導入しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">反応</a></h3>
<ul>
<li>「調査によると、オンライン求人の20%が偽造であるか、未充足のままであることが明らかになりました。これはしばしば、企業が米国の移民政策に従う必要があるためです。企業はまた、理想的な候補者を見つけるために求人を掲載し続けたり、要件を変更したり、内部で事前に選ばれた候補者を持っていることもあります。求職者にとっては、ゴースティングや自動拒否に頻繁に遭遇するため、規制の介入を求める声が上がっています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">「歩行者の安全を犠牲にして、運転者の数秒を節約する交差点を作ること」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">反応</a></h3>
<ul>
<li>「議論は、交差点が歩行者の安全を優先すべきか、運転者の効率を優先すべきかに焦点を当てており、一部の人々は4方向停止よりも信号制御の交差点や歩行者スクランブルを支持しています。」</li>
<li>「交通法やインフラ設計に関する意見はさまざまで、信号無視の安全性や赤信号での右折に伴うリスクについての議論が行われています。」</li>
<li>「一部の人々は、安全性と効率性を向上させるために、ラウンドアバウトやオランダの交通工学基準の採用などの代替解決策を提唱しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">「PostgreSQLは2024年のデータベース管理システム・オブ・ザ・イヤーです」</a></h2>
<ul>
<li>「PostgreSQLは、DB-Enginesによって2024年のDBMSオブザイヤーに選ばれ、423の他のデータベース管理システムを上回り、5回目の受賞を果たしました。」</li>
<li>「PostgreSQLは、約35年にわたる歴史を持ち、2024年9月にリリースされたPostgreSQL 17の最近の強化に見られるように、革新を続けています。」</li>
<li>「スノーフレークとマイクロソフトはそれぞれ2位と3位を獲得しました。スノーフレークはクラウドベースのデータウェアハウジングとマルチクラウドサポートで注目され、マイクロソフトはAzure SQL DatabaseとSQL Serverを通じて強力なマネージドリレーショナルデータベースを提供しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">反応</a></h3>
<ul>
<li>「PostgreSQLは、db-engines.comによって2024年のデータベース管理システム・オブ・ザ・イヤーに選ばれ、その業界での人気と認知度の高まりが強調されています。」</li>
<li>「ユーザーは、移行の課題があるにもかかわらず、高いライセンスコストとリソースの制限のために、Microsoft SQL ServerからPostgreSQLへの切り替えを検討しています。」</li>
<li>「PostgreSQLは、その堅牢な機能とコスト効率の良さから、将来のプロジェクトにおいて好まれる選択肢となっていますが、一部のユーザーはコスト削減のためにBabelfishのような代替案を模索しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">「GoogleのOAuthログインは、失敗したスタートアップのドメイン購入に対して保護しません」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、失敗したスタートアップのドメインが新しい所有者に取得された際に、GoogleのOAuthログインシステムにおける脆弱性を強調しており、これがサービスへの不正アクセスを可能にする可能性があることを示しています。」</li>
<li>「この問題は、Googleが元のドメイン所有者と新しいドメイン所有者を区別できない可能性があるために発生し、ドメインベースの認証を使用するシステムに影響を与える可能性があります。」</li>
<li>「提案された解決策は、時間が経っても変わらない一意の識別子を使用することですが、この解決策の実施はアイデンティティプロバイダーによって異なります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">「コーディングスキルを活用して不労所得を得る」</a></h2>
<ul>
<li>「著者はCTOの役職からソロプレナーに転身し、ソフトウェア製品のポートフォリオを通じてより多くの収入を得ることに成功しました。」</li>
<li>「主な戦略には、深い作業に集中すること、小さなプロジェクトから始めること、迅速に反復すること、そしてマーケティング活動に時間を割くことが含まれます。」</li>
<li>この旅は不確実性によるレジリエンスを強調していますが、このキャリアパスの比類のない自律性と自由を強調し、コーディングスキルを持つ人々に受動的収入のためにそれを検討するよう促しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">反応</a></h3>
<ul>
<li>「あるユーザーが、期限切れのドメイン名を使用したSEOスパムウェブサイトを通じて受動的収入を得ており、倫理的な懸念やGoogleの最終的な取り締まりにもかかわらず、年間約3万ドルを稼いでいると説明しました。」</li>
<li>「その投稿はパッシブインカムについての議論を引き起こし、一部のユーザーはそれが本当に受動的な収入というよりも、ビジネスを運営することに近いと主張しました。」</li>
<li>「参加者はサイドプロジェクトでの経験と課題を共有し、時間、レジリエンス、戦略的計画の重要性を強調しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">「スペイン、非EU居住者による住宅購入に対して100%の税を提案」</a></h2>
<ul>
<li>「スペインは、住宅危機に対処し、投機的な購入を抑制することを目的として、非EU居住者による不動産購入に対して100%の税を検討しています。」</li>
<li>「首相ペドロ・サンチェスの提案には、住宅価格と収入の格差に対処するために、社会住宅の拡大と観光賃貸の規制が含まれています。」</li>
<li>「提案の法制化の将来は不確実であり、一部のアナリストはこれを確実な法改正というよりも、むしろ外国投資家への抑止力と見なしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">反応</a></h3>
<ul>
<li>「スペインは、住宅の手頃な価格の問題に対処するために、非EU居住者によって購入された住宅に対して100％の税を検討しています。批評家は、外国人購入者が高い住宅価格の主な原因ではないとし、遅い官僚主義やゾーニング法がより重要な要因であると指摘しています。この提案は、住宅市場における外国人所有の役割と、手頃な価格の問題を解決する効果についての議論を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">「アップルはまもなく、TSMCのアリゾナ工場から『メイド・イン・アメリカ』のチップを受け取る予定です」</a></h2>
<ul>
<li>「AppleはTSMCのアリゾナ施設からのプロセッサをテストしており、第一四半期までに量産を計画している。これにより、TSMCの米国で製造されたチップの最初の顧客になる可能性がある。この取り組みは、台湾に依存しがちなシリコンの独立性を強化し、地政学的および自然のリスクに対する脆弱性を減少させることを目的としている。TSMCのアリゾナ工場は、先進的な3nmおよび2nmチップを生産する予定であり、地元の採用と米国の大学との提携を強化する努力が続けられているが、パッケージングは当初、ピオリア施設が稼働するまで台湾で行われる予定である。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">反応</a></h3>
<ul>
<li>「アップルはTSMCのアリゾナ工場からチップを受け取りますが、米国の施設が不十分なため、パッケージングのために台湾に送り返す必要があります。- アリゾナ工場の労働力の50%以上が台湾から来ており、米国のSTEM(科学、技術、工学、数学)分野のギャップを示しています。- 米国の半導体製造を強化することを目的としたCHIPS法のイニシアチブは、パッケージングプロセスが台湾で行われるため、「メイド・イン・アメリカ」ラベルが疑問視され、2027年までに米国でのパッケージング能力を計画していることから、課題に直面しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">「混雑料金が導入された後、マンハッタンの道路から43,000人のドライバーが減少」</a></h2>
<ul>
<li>「混雑料金制度が導入された後、60丁目より南のマンハッタンに入る運転手が7.5%減少し、平日ごとに43,000人の運転手が減少しました。」</li>
<li>「交通量の減少により交通の流れが改善され、バスの速度が向上し、一部の急行バスでは乗客数が増加しています。」</li>
<li>メトロポリタン交通局(MTA)は、年間約5億ドルと見積もられる通行料収入を、政治的な反対があるにもかかわらず、交通改善のために使用しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">反応</a></h3>
<ul>
<li>「マンハッタンでの混雑料金の導入により、43,000人の運転手が減少し、バスの速度が向上し、緊急対応時間が改善される可能性があります。」</li>
<li>「この政策は交通渋滞を緩和し、空気の質を改善することを目的としていますが、低所得者層への影響について議論を引き起こしています。」</li>
<li>「支持者は、利点としてより効率的な公共交通機関と清潔な空気を挙げており、これらの利点と運転者のニーズをどのようにバランスさせるかについての議論が続いています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「Snykのセキュリティ研究者が、cursor.comを標的とする悪意のあるNPMパッケージを展開」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8CSnyk%E3%81%AE%E3%82%BB%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%83%AA%E3%83%86%E3%82%A3%E7%A0%94%E7%A9%B6%E8%80%85%E3%81%8C%E3%80%81cursor.com%E3%82%92%E6%A8%99%E7%9A%84%E3%81%A8%E3%81%99%E3%82%8B%E6%82%AA%E6%84%8F%E3%81%AE%E3%81%82%E3%82%8BNPM%E3%83%91%E3%83%83%E3%82%B1%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%82%92%E5%B1%95%E9%96%8B%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8814%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Uvの優れた機能は、アドホックな環境を簡単に作成できることです</a></h2>
<ul>
<li>「Uvは、依存関係と環境管理を簡素化することで、Pythonでのアドホックスクリプト作成を容易にするユニークな機能を提供します。- ユーザーは、グローバル環境を変更することなくスクリプトを実行するために、<code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>という単一のコマンドを実行できます。- この使いやすさと記憶しやすさにより、uvはPythonパッケージ管理の魅力的な選択肢となっています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Uvは、Pythonの依存関係とバージョンの管理を簡素化するパッケージマネージャーであり、pip、pyenv、poetryのような従来のツールに対する利点を提供します。- インラインスクリプトの依存関係、迅速な環境作成、事前コンパイルされたPythonバイナリを特徴としており、その人気に寄与しています。- ベンチャーキャピタルの支援やPython Software Foundation(PSF)以外のバイナリへの依存に関する懸念があるにもかかわらず、ユーザーはPythonプロジェクト管理におけるその速度と使いやすさを評価しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">私はソーシャルメディアのアカウントを削除しました</a></h2>
<ul>
<li>著者は、MetaやTwitterのようなプラットフォームが倫理的な考慮よりも利益を優先していることへの懸念から、ソーシャルメディアアカウントを削除しました。</li>
<li>「注目される問題には、マーク・ザッカーバーグがファクトチェッカーを廃止しトランプと協力する決定をしたことや、イーロン・マスクの物議を醸す行動が含まれ、これが有害な環境を助長していることが挙げられます。」</li>
<li>著者は、特にティーンエイジャーに対するソーシャルメディアのメンタルヘルスへの悪影響を強調し、ブログや新しいプラットフォームのような代替手段を慎重に模索しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ソーシャルメディアのアカウントを削除すると、知人からの生活の更新を見逃す可能性があり、プラットフォームがつながりを維持する役割を果たしていることが浮き彫りになります。」</li>
<li>「一部の人々は、重要な関係は直接的なコミュニケーションを通じて持続すると信じていますが、ソーシャルメディアはしばしば浅い関係を促進し、やめると失われる可能性があります。」</li>
<li>「ソーシャルメディアを離れる選択は主観的であり、個人の優先事項やさまざまな種類の人間関係に置かれる価値によって影響されます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">ルートアクセスの権利</a></h2>
<ul>
<li>「消費者は所有するデバイスに任意のソフトウェアをインストールする権利を持つべきですが、企業はしばしばブートローダーをロックし、ルートアクセスを制限してユーザーの制御を制限しています。 - セキュリティは正当な懸念事項ですが、これらの制限は反消費者的で反競争的と見なされ、電子廃棄物を増やし、修理の選択肢を制限しています。 - 擁護者は、「ルートアクセスの権利」を修理の権利の議論に含めるべきだと提案しており、リスクが高すぎる重要なシステムには例外を設けるべきだとしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">反応</a></h3>
<ul>
<li>「デバイスにおけるルートアクセスの議論は、消費者の自由とベンダーの管理との間の対立を浮き彫りにしており、多くの人が所有するデバイスに任意のソフトウェアをインストールする権利を主張しています。批評家は、ベンダーによる制限が消費者の管理とプライバシーよりも利益を優先し、ユーザーがデバイスを変更する能力を制限していると主張しています。この議論は、所有権と自分のデバイスを管理する自律性というより広いテーマにまで及び、ロックされたデバイスのセキュリティ上の利点と情報に基づいた消費者の選択の間で意見が分かれています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">「Doom (1993) のPDF」</a></h2>
<ul>
<li>「開発者が、同様のテトリスプロジェクトに触発されて、PDFファイル内で動作するDoomのソースポートを作成しました。- このプロジェクトは、Cコードをasm.jsにコンパイルするために古いバージョンのEmscriptenを使用し、PDFのJavaScriptランタイムで実行できるようにしています。- 実装には6色のモノクロディスプレイが含まれており、PDFiumエンジンを使用するChromiumベースのブラウザでのみ互換性があります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">反応</a></h3>
<ul>
<li>「開発者がPDFファイル内で動作するDoomのソースポートを作成しました。これは、PDFでTetrisを実行した類似のプロジェクトに続くものです。- このプロジェクトは、Emscriptenを使用してCをasm.jsにコンパイルし、PDFの限られたJavaScriptランタイムで実行できるようにし、オリジナルのDoomソースのdoomgenericフォークを採用しています。- この革新は、PDF内でコードを実行することの可能性とセキュリティへの影響についての議論を引き起こしており、ソースコードはGitHubで利用可能で、機能はPDFiumエンジンを使用するChromiumベースのブラウザに限定されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">「デバッグ：最も捉えにくい問題を見つけるための不可欠なルール(2004)」</a></h2>
<ul>
<li>「デビッド・A・ウィーラーは、デビッド・J・アガンズによる『デバッグ：最も捉えにくいソフトウェアとハードウェアの問題を見つけるための9つの不可欠なルール』をレビューし、開発者にとっての古典的なリソースとして強調しています。」</li>
<li>「この本は、実践的な例や実際の「戦争物語」を用いて、初心者と経験豊富な開発者の両方に適用できる基本的なデバッグの原則を強調し、その9つの重要なルールを説明しています。」</li>
<li>「ウィーラーは、この本がデータ収集と断続的な問題の処理に焦点を当てていることを称賛していますが、より具体的なツールのアドバイスが欲しいと述べています。それでも、時代を超えたデバッグの洞察を提供しているとして推奨しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">反応</a></h3>
<ul>
<li>「デバッグは複雑な問題を解決するために不可欠であり、冷静さを保ち、システムを理解し、仮定を検証することの重要性を強調しています。- <code>git bisect</code>のようなツールは、バグを引き起こした特定の変更を特定することで効率的な問題解決を支援します。- 修正を検証し、将来のリグレッションを防ぐためにテストを書くことを検討することが重要であり、体系的なアプローチの必要性を強調し、時にはラバーダックデバッグのような技術を使用することもあります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">「古い映画で車をバラバラにする方法(2017年)」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">反応</a></h3>
<ul>
<li>「古い映画では、実際の効果を使用して車を壊すことがありました。1965年のフランス映画『Le Corniaud』では、シーンのために車がフックと爆発ボルトで分解され、再組み立てされました。」</li>
<li>「これらのスタントは、当時の車のシンプルな構造によって可能になった詳細な計画と工学を必要としました。」</li>
<li>「現代の映画では、同様のシーンにおいて、複雑さや現代の車両の安全基準のために、CGI(コンピューター生成画像)が使用される可能性が高いでしょう。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">「選択ベースのゲームにおける標準パターン(2015)」</a></h2>
<ul>
<li>「サム・カボ・アシュウェルによるブログ投稿は、選択型ゲームにおける繰り返し現れるデザインパターンを探求しており、タイムケイブ、ガントレット、ブランチとボトルネックなど、ゲームプレイや物語の構造に影響を与えるものを含んでいます。」</li>
<li>「これらのパターンはプレイヤーの体験や物語の進行に影響を与え、インタラクティブフィクションの例がその応用を示しています。」</li>
<li>「投稿は、これらのパターンが柔軟であり、ゲームデザインにおいて厳密なカテゴリーではなく重なり合うことができると指摘しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">反応</a></h3>
<ul>
<li>「選択型ゲームは、プレイヤーの主体性を高めるために物語の分岐を使用しますが、これにより「タイムケイブ」が発生することがあります。これは、ある経路が過度に詳細で、他の経路が十分に発展していないため、プレイヤーが重要なコンテンツを見逃してしまう状況を指します。」</li>
<li>「ツールは、再結合するサイドパスを持つメインストーリートランクの作成を支援することができますが、分岐は依然として複雑でリソースを多く消費するため、一部の人々は線形ストーリーやサンドボックスメカニクスを支持しています。」</li>
<li>「ディスコエリジウムやニーアオートマタのようなゲームは、分岐の成功した使用で注目されており、AIが動的にストーリーパスを生成する可能性についての議論がありますが、現在の技術ではまだ一貫した物語を実現できないかもしれません。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">「無料映画：フレームごとに手描きで再現された『ビー・ムービー』(2023)」</a></h2>
<ul>
<li>MSCHFインタラクティブは「The FREE Movie」という共同プロジェクトを開始しました。このプロジェクトでは、ユーザーがBEE Movieをフレームごとに再現しており、すでに92%のフレームが完成しています。</li>
<li>参加者は、プロジェクトへの貢献を描画、消去、プレビューすることで積極的に関与することができます。</li>
<li>「MSCHFインタラクティブによって計画されている次の野心的なプロジェクトは、映画『DUNE』のフレームごとの再現です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">反応</a></h3>
<ul>
<li>ファンによって作られた、フレームごとに手描きされた「ビー・ムービー」のバージョンが作成され、「シュレック・リトールド」や「スター・ウォーズ・アンカット」のような共同プロジェクトのトレンドに続いています。</li>
<li>「これらのプロジェクトは、複数のクリエイターが短いセグメントを寄稿することで成り立っており、質の混在やユーモラスな結果を生み出し、ミーム中心のアプローチを反映しています。」</li>
<li>「『ザ・フリー・ムービー』に対する意見は様々で、低品質のフレームを不快に感じる視聴者もいれば、プロジェクトの混沌とした群衆参加型の性質を楽しむ人もいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">ディスコエリジウムエクスプローラー</a></h2>
<ul>
<li>「ディスコエリジウムエクスプローラープロジェクトは、ゲーム『ディスコエリジウム』の対話を視覚化し、聞くことができるプロジェクトで、すべての権利はスタジオZA/UMに帰属します。このプロジェクトは、対話の検索、会話の構築、視覚化などの機能を提供し、インタラクティブな体験を向上させます。また、中国語、ドイツ語、韓国語を含む複数の言語をサポートしており、より広い観客にアクセス可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Disco Elysiumは、Articy:draftというミドルウェアツールを利用して、その複雑な会話グラフを構築しており、大規模プロジェクトでのパフォーマンスの課題にもかかわらず、技術的な成果を示しています。」</li>
<li>「このゲームは、そのストーリーテリングと複雑な対話システムで高く評価されており、PentimentやAlpha Protocolのような他の物語重視のゲームと比較されています。」</li>
<li>「戦闘よりも対話とストーリーを重視した独自のRPGメカニクスで注目されるDisco Elysiumは、その政治的テーマについて賛否両論があるものの、ストーリー重視のゲームにおける重要な成果として認識されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">「もし私たちが最高のプロダクトエンジニアリング組織を持っていたら、それはどのようなものになるでしょうか？」</a></h2>
<ul>
<li>「地域スクラムギャザリング東京でのエンジニアリング担当副社長による基調講演は、成功するプロダクトエンジニアリング組織の重要な要素に焦点を当てました。それは、人材、内部品質、愛されること、可視性、機敏性、そして収益性です。」</li>
<li>「トップタレントを引き付けることの重要性を強調し、無駄を減らして内部の品質を維持し、ステークホルダーのニーズを理解することで製品の魅力を確保すること。」</li>
<li>「Extreme Programming (XP) と Fluid Scaling Technology (FaST) の使用を強調し、敏捷性と適応性を向上させると同時に、製品をビジネス目標に合わせて収益性を高める。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論では、理想的な製品エンジニアリング組織の特性について探求し、管理スタイル、意思決定プロセス、生産性に焦点を当てています。意見はさまざまで、階層構造よりも分散型の意思決定を支持する人もいれば、CEOが決定的な選択を行うことの重要性を強調する人もいます。また、生産性の測定の課題や、組織文化がイノベーションや従業員の満足度に与える影響についても言及され、MetaやAmazonのような企業が例として挙げられています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">「TfLの商標苦情により、ロンドン地下鉄/バスのライブマップが削除されました」</a></h2>
<ul>
<li>「2010年6月、ロンドン交通局(TfL)のオープンデータAPIを使用して、ライブのロンドン地下鉄マップが作成され、人気とメディアの注目を集めました。」</li>
<li>「2025年1月7日、TfLは商標に関する懸念から地図の削除を要求し、調整の可能性があったにもかかわらず、その中止に至った。」</li>
<li>「制作者のサイト、traintimes.org.ukは引き続きアクティブであり、ライブのバス情報はbustimes.orgで利用可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ロンドン交通局(TfL)は、商標に関する苦情を受けて、ウェブサイト traintimes.org.uk からライブのロンドン地下鉄およびバスの地図を削除しました。- TfLからの苦情メールは、その不明瞭さと、ウェブサイトが英国に拠点を置いているにもかかわらず米国法を引用していることが批判されました。- この事件は、ホビーデベロッパーと商標執行の間の継続的な緊張を浮き彫りにし、TfLが非商業目的での無料ライセンスを提供すべきかどうかについての議論を呼んでいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: 比較的安全なオペレーティングシステム</a></h2>
<ul>
<li>「Qubes OSは、強力な隔離機能を持つ非常に安全なオペレーティングシステムで、エドワード・スノーデンを含む専門家から推奨されています。これにより、機密性の高い作業に適しています。- 複数のオペレーティングシステムを実行することができ、ユーザーのプライバシーを強化するためにWhonixと統合されており、ジャーナリストやFreedom of the Press Foundationのような組織にとって魅力的です。- Qubesコミュニティは新参者を歓迎し、サポート、リソース、貢献や寄付の機会を提供しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Qubes OSは、仮想化を使用してタスクを区分化し、アプリケーションやタスクを隔離することでセキュリティを強化することに焦点を当てたオペレーティングシステムです。- ユーザーからは、ソフトウェアレンダリングに依存しているため、グラフィックスのパフォーマンスやバッテリー寿命に問題があると報告されています。これにより、ビデオ再生やシステム全体のパフォーマンスに影響が出ています。- セキュリティ機能が高く評価されている一方で、Qubes OSは高いグラフィックスやバッテリーの要求があるユーザーには適していないかもしれませんが、ジャーナリストやITセキュリティの専門家など、高いセキュリティを必要とする人には推奨されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">「Canvaの障害：飽和と回復力のもう一つの物語」</a></h2>
<ul>
<li>「Canvaの障害は、新しいエディターページバージョンのデプロイによって引き起こされ、APIゲートウェイを圧倒する1.5百万件のリクエスト毎秒の「サンダリングハード」効果をもたらしました。 - 古いトラフィックルールがユーザートラフィックをパブリックインターネット経由でルーティングし、高いレイテンシーとバックログを引き起こし、APIゲートウェイの既知のパフォーマンス問題が状況を悪化させました。 - Canvaのエンジニアは、容量を増やし、Cloudflareのファイアウォールを使用して一時的にトラフィックをブロックすることで手動で介入し、危機時のシステムパフォーマンス問題の管理における人間の介入の重要性を強調しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Canvaの障害は、コンテンツ配信ネットワーク(CDN)の飽和と回復力に関する課題を浮き彫りにしています。これは、多くのユーザーが同時にサーバーにアクセスする際に一般的で、過負荷を引き起こします。提案された解決策として、階層型配信や事前加熱が挙げられますが、これらはしばしば不十分です。一方、BitTorrentのようなP2P(ピア・ツー・ピア)プロトコルは、海賊版や制御の懸念から、SpotifyやBlizzardのような企業がそれらを放棄する原因となっています。接続の制限や指数バックオフの使用など、効果的な負荷管理戦略は、これらの問題を軽減するために重要であり、高トラフィックを効率的に処理するための堅牢なインフラと戦略的計画の重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uvの優れた機能は、アドホックな環境を簡単に作成できることです" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uv%E3%81%AE%E5%84%AA%E3%82%8C%E3%81%9F%E6%A9%9F%E8%83%BD%E3%81%AF%E3%80%81%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%9B%E3%83%83%E3%82%AF%E3%81%AA%E7%92%B0%E5%A2%83%E3%82%92%E7%B0%A1%E5%8D%98%E3%81%AB%E4%BD%9C%E6%88%90%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%82%8B%E3%81%93%E3%81%A8%E3%81%A7%E3%81%99&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8813%E6%97%A5%E6%9C%88%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">私との通話をスケジュールしようとするのをやめてください</a></h2>
<ul>
<li>「新しいサービスの試用は、しばしば継続的なフォローアップやマーケティングメールを引き起こし、最初のアプローチが執拗な販売促進に変わることがあります。」</li>
<li>「販売プロセスは、多くの場合、特に大企業において、退屈で時間がかかり、製品が期待に応えず、サポートが限られていることがよくあります。」</li>
<li>「顧客はしばしばより良いオープンソースの代替案に切り替え、保持努力にもかかわらず元のサービスから静かに離れていく。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">反応</a></h3>
<ul>
<li>「小規模なスタートアップのオーナーは、大企業と取引する際に、不要なデモや価格比較、長い調達プロセスなどの課題に直面し、それが大企業に対する料金の増加につながります。販売プロセスはしばしば非効率的で、不要な会議や苛立たしい戦術が含まれ、透明性、率直なコミュニケーション、柔軟な選択肢の必要性を浮き彫りにしています。成功するアプローチは、統合が容易で顧客を喜ばせ、シンプルな価格モデルを提供するサービスを作成することにありますが、未読のドキュメントや非倫理的な販売戦術といった一般的な問題にもかかわらずです。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: 無料ゲームアセット</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">反応</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nlは、高品質で無料のゲームアセットを提供することで有名であり、特にゲーム開発や迅速なプロトタイピングに役立ちます。</li>
<li>「このプラットフォームは強い支持を得ており、ゲーム開発コミュニティへの貢献からケニーは「アセット・ジーザス」というニックネームを獲得しました。」</li>
<li>「無料のゲームアセットの追加リソースには、OpenGameArt.orgやItch.ioが含まれ、ロイヤリティフリーの音楽はKevin MacLeodやHeatly Brosのようなアーティストから見つけることができます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">「博士号のイラストガイド」</a></h2>
<ul>
<li>「イラスト付きのガイドは、新しい博士課程の学生に、博士号がどのように人類の知識の境界を拡大するかを説明するために使用されており、それは小さなへこみとして象徴されています。」</li>
<li>「印刷されたガイドの収益は、著者の息子の希少な病状に対する個人的なつながりに動機づけられ、遺伝性疾患の研究を支援します。」</li>
<li>「このガイドはクリエイティブ・コモンズのライセンスの下で提供されており、帰属を条件に共有が許可されており、複数の言語で利用可能です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">反応</a></h3>
<ul>
<li>「マット・マイトによる『博士号のためのイラストガイド』は、愛する問題を追求することと、博士号の旅における知識の継続的な探求の重要性を強調しています。」</li>
<li>「この議論は、学術界における課題、例えば出版のプレッシャーや研究において量を質よりも優先するリスクについて取り上げています。」</li>
<li>「このガイドは、個人の成長とキャリアの機会における博士課程の経験の価値を強調し、適切な指導教員の選択と学際的な研究の探求の重要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">「なぜ私がCommon Lispを選んだのか」</a></h2>
<ul>
<li>「著者は、コマンドラインインターフェース(CLI)アプリケーションの起動時間が遅いことや、コミュニティの関心が不足していると感じたことに対する不満から、ClojureからCommon Lispに移行しました。」</li>
<li>「Common Lispは、迅速に起動するスタンドアロンの実行ファイルを作成できる能力、Vimテキストエディタとの互換性、Windows、Mac、Linuxでのサポート、そして強力なコミュニティとエコシステムのために選ばれました。」</li>
<li>「著者は、Common Lispの利点を理解し、それを効果的に使用する方法に適応するために、新参者を支援するための自身の経験を共有しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">反応</a></h3>
<ul>
<li>「著者は、Common Lispの動的システムを強調しており、元のソースコードがなくても問題解決が可能であることを示し、その柔軟性と堅牢性を示しています。」</li>
<li>「SBCLは、Common Lispの実装であり、ソースコードが利用できない状況でも迅速な問題解決を可能にすることで称賛されています。」</li>
<li>「この議論では、特にリポジトリが失われた場合のバージョン管理の重要性と限界についても触れ、LispとClojureやJuliaのような言語との比較も含まれています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">AIの創業者たちは苦い教訓を学ぶことになる</a></h2>
<ul>
<li>「歴史的に、音声認識やコンピュータビジョンの分野で見られるように、一般的なAIアプローチは専門的なものを上回ってきました。リチャード・サットンの『The Bitter Lesson』は、人間のドメイン知識に依存するよりも、計算を使用する一般的な方法がより効果的であることを強調しています。この投稿は、AIの創業者が現在のモデルの限界を補うのではなく、モデルの改善を活用する製品を作成することに焦点を当てるべきであると示唆しており、これはより持続可能な戦略です。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">反応</a></h3>
<ul>
<li>「AIスタートアップは、AIシステムが効果的に機能するために特定の情報と手順を必要とするため、コンテキストを提供するという基本的な課題に直面しています。- 成功するAIスタートアップは、必要なコンテキストを提供するためにETL(抽出、変換、ロード)プロセスに焦点を当て、トレーニングデータと検索機能の重要性を強調する可能性があります。- AI業界は、データ所有権のために大企業が支配するスマートフォンセクターと同様に進化するかもしれませんが、スタートアップはドメイン固有のモデルを開発し、複雑なシステム統合とデータ管理を管理することで成功することができます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">アーロン・スワーツとサム・アルトマン</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">反応</a></h3>
<ul>
<li>アーロン・シュワルツは、RSS、Markdown、Creative Commonsなどのプロジェクトに貢献した著名な技術の天才であり活動家でしたが、JSTORから学術記事をダウンロードしたことで法的な問題に直面しました。</li>
<li>「その投稿は、スワーツの活動家としての活動と、オープンAIでのサム・アルトマンの企業としての成功を対比し、テクノロジー業界における合法性と倫理についての疑問を提起しています。」</li>
<li>「この議論は、両者がテクノロジー文化に与えた肯定的な貢献に関する異なる視点と、個人と企業の間の法的扱いの格差を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">「Cがすべき明白なこと」</a></h2>
<ul>
<li>「Dlangコミュニティは、Dコンパイラ内にCコンパイラを統合し、ImportCとして知られる機能を提供しています。これは、現在C23にある標準Cの未解決の問題に対処するためです。- ImportCは、関数をコンパイル時に実行できるようにし、別々のビルドを必要とせずにコンパイル時の単体テストを容易にします。- また、.hファイルなしでの前方参照と宣言のインポートをサポートし、開発プロセスを簡素化します。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">反応</a></h3>
<ul>
<li>「C言語のヘッダーファイルは、パブリックインターフェースとプライベートインターフェースを区別し、シンプルさと使いやすさを評価する開発者に好まれています。 - Rustの<code>cargo doc</code>のような最新のツールは、コードの重複なしにドキュメントとインターフェースを効率的に管理し、他の人々にとって魅力的です。 - これらの方法の選択は、多くの場合、個人の好み、プロジェクトのニーズ、チームのワークフローに依存します。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">「世界で最も暗く澄んだ空が産業メガプロジェクトによって危機にさらされている」</a></h2>
<ul>
<li>「ヨーロッパ南天天文台(ESO)は、チリのパラナル天文台の近くにAES Andesが提案している工業団地が、天文学研究に影響を及ぼす光害を引き起こす可能性があることを懸念しています。- パラナル天文台は、超大型望遠鏡(ELT)などのプロジェクトにとって重要であり、暗い空を保護することの重要性が強調されています。- ESOは、天文台の環境を保護するために工業プロジェクトの移転を提唱しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">反応</a></h3>
<ul>
<li>「チリでAES Andesが主導する産業メガプロジェクトは、風力と太陽光発電を利用して水素、電気、アンモニアを生産することを目指しており、世界で最も暗く澄んだ空に影響を与える可能性があります。」</li>
<li>批評家たちは、主要な望遠鏡サイトの近くに位置するこのプロジェクトが天文学的観測を妨げる可能性があると懸念を表明しており、プロジェクトを移転すべきかどうかの議論を引き起こしている。</li>
<li>「この状況は、経済的利益を主張する人々と環境保護を優先する人々の間で、産業開発と独自の自然資源の保護との間の対立を浮き彫りにしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">「悪いリンゴですが、それをVimで検索する6,500の正規表現です」</a></h2>
<ul>
<li>「「Bad Apple」ビデオは、テキストエディタVimを使用して検索クエリで再現され、6,500フレームのそれぞれが120x90の2進数グリッドとして表現されました。」</li>
<li>「Pythonはフレームを処理するために使用され、Vimでのパフォーマンスを向上させるために検索文字列を最適化するさまざまなアルゴリズムがテストされました。」</li>
<li>「このプロジェクトは、The Recurse Centerで行われた創造的な実験であり、検索パターンを循環させてビデオを再生するためにVimマクロを使用することを紹介しました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Vimで6,500の正規表現(regexes)を使用して「Bad Apple」をアニメーション化するプロジェクトが活発な議論を引き起こし、創造性と技術的な腕前を示しました。」</li>
<li>「参加者は、任天堂エンターテインメントシステム(NES)で「Bad Apple」を実行したり、Vimマクロを利用したりするなど、類似のプロジェクトを共有し、アルゴリズムの課題や技術デモを強調しました。」</li>
<li>「会話では「Bad Apple」の文化的影響についても探求され、Touhouゲームの内容に関する議論が含まれ、多様な意見や興味が反映されていました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">「Adobe LightroomのAIリムーブ機能が、飛行中の鳥の写真にビットコインを追加しました」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Adobe LightroomのAIリムーブ機能が誤って鳥の写真にビットコインの画像を挿入し、写真撮影におけるAIの影響についての議論を引き起こしました。ユーザーはAIの「シマー」効果を批判し、元の写真を好む傾向があり、これはデジタル写真におけるクリップされたハイライトの管理やAIツールの限界といった課題を浮き彫りにしています。この出来事は、クリエイティブツールにおけるAIの役割やAI生成コンテンツの品質に関する広範な懸念を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">「マレンウェッグがWordPressの持続可能性チームを閉鎖し、反発を招く」</a></h2>
<ul>
<li>「WordPressの共同創設者であるマット・マレンウェッグが、WordPressのサステナビリティチームを解散し、コミュニティから大きな反発を招いている。」</li>
<li>「チーム代表のタイス・バイスがリーダーシップの問題を理由に辞任し、マレンウェグがチームが目標を達成していないと主張したことを受けて、チームは解散されました。」</li>
<li>「批評家たちは、マレンウェッグが当初チームの結成を支持していたため、偽善だと非難しており、解散はWordPress内の持続可能性イニシアチブの将来に対する懸念を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">反応</a></h3>
<ul>
<li>「マット・マレンウェッグはWordPressのサステナビリティチームを解散し、これによりWordPressのブランドとコミュニティへの影響について批判と懸念が生じました。」</li>
<li>「批評家たちは、マレンウェッグがWordPressに対して持つ大きな支配力を問題視し、ガバナンスの変更が必要である可能性を示唆しています。」</li>
<li>「解散したチームは、カーボンフットプリントプラグインのような取り組みに取り組んでおり、WordPressの持続可能性へのコミットメントやリーダーシップの安定性について疑問を投げかけています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">「2024年までのIPアドレス」</a></h2>
<ul>
<li>「ジェフ・ヒューストンによる記事は、IPアドレスに関する年次更新を提供しており、より大きなアドレス空間の必要性が予測されているにもかかわらず、IPv4からIPv6への移行が遅れていることに焦点を当てています。」</li>
<li>「それは、IPv4アドレスの枯渇、アドレス転送の役割、およびIPv6の採用における課題について議論し、IPv4アドレスの断片化と市場の動態を強調しています。」</li>
<li>この文章は、IPv6の割り当て傾向を調査し、地域ごとの違いや大規模な割り当ての影響に注目し、ネットワークの中立性や市場の統合を含むインターネットの未来に対する広範な影響について考察しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、IPv4と比較したIPv6アドレス空間の広大さを強調し、IPv6がはるかに多くのアドレスを提供することに注目しています。 - 大企業が過剰に大きなIPv6ブロックを受け取ることで、将来的な不足につながる可能性があるとして、非効率的な割り当て慣行について懸念が示されています。 - IPv6の採用における課題として、技術的な制限や企業がデバイスの直接接続を許可することへの消極性、IPv4の不足と市場価格の動向に関する継続的な問題が議論されています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="私との通話をスケジュールしようとするのをやめてください" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E7%A7%81%E3%81%A8%E3%81%AE%E9%80%9A%E8%A9%B1%E3%82%92%E3%82%B9%E3%82%B1%E3%82%B8%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%81%97%E3%82%88%E3%81%86%E3%81%A8%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%AE%E3%82%92%E3%82%84%E3%82%81%E3%81%A6%E3%81%8F%E3%81%A0%E3%81%95%E3%81%84&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8812%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Makefile効果に注意</a></h2>
<ul>
<li>「&quot;Makefile効果&quot;は、エンジニアが新しいものをゼロから作成するのではなく、既存の複雑な設定(Makefileなど)をコピーして修正する慣行を指します。このアプローチは、継続的インテグレーション/継続的デプロイメント(CI/CD)設定やビルドシステムなど、さまざまなシステムで一般的であり、過度に複雑または設計が不十分なツールを示すことがあります。必ずしも否定的ではありませんが、Makefile効果は学習を妨げ、セキュリティを複雑にし、非効率的なデバッグにつながる可能性があり、設定可能性と使いやすさを考慮した思慮深いツール設計の必要性を浮き彫りにします。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">反応</a></h3>
<ul>
<li>「&quot;Makefile効果&quot;は、ツールの複雑さや使用頻度の低さが原因で、開発者がコードや設定を完全に理解せずにコピーして修正する傾向を説明しています。」</li>
<li>「この現象はプログラミングや設定作業全般に広がっており、開発者が時間と労力を節約するために既知の解決策を使用することで、メンテナンスが困難なコードにつながる可能性があります。」</li>
<li>「この議論は、テンプレートや既存のソリューションを使用することと、関与するツールやシステムについての深い理解を得ることのバランスを取る必要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">ポータルズとクエイク</a></h2>
<ul>
<li>「この記事は「Demystifying the PVS」シリーズの最初の記事で、ピクセルが複数回レンダリングされるオーバードローに対処するためのQuakeの事前計算された可視性システムに焦点を当てています。- Quakeは、ポータルカリングと潜在的可視セット(PVS)を使用して、世界をセルとポータルに分割し、レンダリングを最適化するために可視性を事前計算します。- 記事では、Quakeの可視性アルゴリズムをPythonで再実装したvis.pyのPortalクラスとLeafクラスを紹介し、リーフ間の可視性マトリックスの使用を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Quakeのレベルデザイナーは、ゲームのパフォーマンスを最適化するために「ヒント」ブラシや「エリアポータル」を利用しました。この技術は3Dグラフィックスの基礎となっています。 - PreyやPortalのようなゲームは、ゲームプレイのメカニクスとしてポータルを注目させましたが、この概念は初期の3Dグラフィックスからレンダリングに使用されています。 - Unreal Engine 1は最適化のためにゾーンを採用し、現代のエンジンであるUnreal Engine 5のようなものも、レンダリング効率を向上させるために同様の方法を使用し続けています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">「Phi-4のバグ修正」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ダニエル・ハンチェンは、マイクロソフトのPhi-4大規模言語モデル(LLM)のバグ、例えば文末の問題やチャットテンプレートのプロンプトを発見し、対処しました。彼はPhi-4をLlamaアーキテクチャに変換し、パフォーマンスを向上させ、修正を機械学習モデルのプラットフォームであるHugging Faceで共有しました。Phi-4を微調整するためのColabノートブックが利用可能で、修正によりいくつかのベンチマークでパフォーマンスが向上しましたが、他のベンチマークでは低下しました。Phi-4チームはこれらの改善を元のモデルに統合するために取り組んでいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">非常に間違った数学</a></h2>
<ul>
<li>「ある設計・建設会社がFacebookで数学の誤りを犯し、地球の半径を誤って4,333フィートと計算し、その結果、地球の円周をわずか5マイル強と大幅に過小評価しました。」</li>
<li>「誤りは、地球の実際の半径(約3,959マイル)を使用せずに弧の長さを計算したことに起因しています。」</li>
<li>「投稿は、外側の弧が内側の弧よりも1%未満長いことを強調し、空気抵抗の減少による飛行時間の短縮の可能性を示唆していました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">反応</a></h3>
<ul>
<li>「あるYouTubeのビルダーが、地球が平らであれば下げ振り線が平行になると誤って主張し、地球の曲率を誤解しましたが、これはそのような測定では無視できるものです。 - この議論は、大規模な概念を理解する際の直感の失敗を浮き彫りにし、平らな地球の理論、重力の誤解、飛行における地球の回転の影響に対処しました。 - 会話は、誤った信念の持続性と、確立された科学を拒否する人々に科学的概念を説明することの難しさをユーモラスに検討しました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">ビルディング・ボーブル</a></h2>
<ul>
<li>「Baubleは、符号付き距離関数(SDF)を利用して複雑な形状やアニメーションを作成する3Dモデリングおよびレンダリングツールです。- 当初はGLSLシェーダーを生成する基本的なシステムでしたが、Baubleは3Dモデルのエクスポート、インタラクティブな編集、カスタムライティングなどの機能を含むように書き直されました。- 現在、このツールはウェブ埋め込み、インタラクティブなベクトル編集をサポートし、包括的なドキュメントを提供しているため、クリエイティブなプロジェクトや3Dデザインに興味のあるユーザーにとってアクセスしやすくなっています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">反応</a></h3>
<ul>
<li>ianthehenry.comに掲載されているプロジェクト、Building Baubleは、特にコーディングとグラフィックスにおけるプログラミングの魔法と楽しさを紹介することで、興奮を生み出しています。</li>
<li>このプロジェクトは、その創造性と詳細な記述が称賛されており、読者に未完のプロジェクトを再訪し、Janet(プログラミング言語)やGLSL(OpenGLシェーディング言語)などの新しい技術を探求するよう促しています。</li>
<li>「Safariでいくつかの技術的な問題があるにもかかわらず、このプロジェクトはその見事な実行と魅力的な開発ストーリーで称賛され、個人プロジェクトやRSSリーダーの使用についての議論を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">「ほぼすべてのバイナリ検索とマージソートは壊れている(2006年)」</a></h2>
<ul>
<li>「2006年に、ジョシュア・ブロックは、ジョン・ベントリーの『プログラミング・パールズ』で最初に指摘されたバイナリ検索アルゴリズムのバグを特定しました。このバグは、『low』と『high』が最大のint値を超えたときにオーバーフローが発生するというものでした。」</li>
<li>このバグは、長さが2^30以上の配列に影響を与えるもので、1980年代には稀でしたが、今日ではより一般的になっており、マージソートや他の分割統治アルゴリズムにも影響を及ぼしています。</li>
<li>「Blochは、問題を修正するために中間点を<code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>として計算することを推奨しており、エラーのないコードを書くことの難しさと徹底的なテストの必要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">反応</a></h3>
<ul>
<li>「多くのバイナリ検索やマージソートは、特に古い実装において、整数オーバーフローの問題を起こしやすいことが、2006年の記事で指摘されています。」</li>
<li>「この記事は、プログラミングにおいてエッジケースやハードウェアの制限を考慮することの重要性を強調しており、これは今日でも依然として重要です。」</li>
<li>「開発者は、そのようなバグを防ぐために組み込み関数やより大きな整数型を使用することが推奨されており、データ型や入力サイズに対する注意の必要性を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">「Go/TinyGoでAppleのFindMyネットワークを通じてデバイスを追跡する」</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystackは、OpenHaystackとMacless-HaystackをGo/TinyGoツールと共に使用することで、Appleのハードウェアを必要とせずに、Appleの「Find My」ネットワークを介して個人のBluetoothデバイスを追跡することを可能にします。</li>
<li>ユーザーは、Adafruit BluefruitボードやBBC Microbitのようなハードウェア上でTinyGoファームウェアを使用して独自のビーコンを作成できます。セットアップには、2要素認証(2FA)を備えたApple IDが必要です。</li>
<li>「このプロセスには、go-haystackツールのインストール、<code>haystack scan</code>のようなコマンドを使用してデバイスを特定すること、キーの生成、デバイスのフラッシング、そしてデバイスの可視性をウェブUIで確認するためにJSONファイルをmacless-haystackにアップロードすることが含まれます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">反応</a></h3>
<ul>
<li>「AppleのFindMyネットワークは、Go/TinyGoを使用してデバイスを追跡するために利用でき、Appleアカウントを必要とせずにネットワークを拡張する方法を提供します。」</li>
<li>「プライバシーの懸念はAppleの設計によって軽減されており、同社はユーザープライバシーを維持する強い評判を持っていますが、一部のユーザーは潜在的な監視に対して依然として警戒しています。」</li>
<li>「FindMyネットワークは2つの部分で動作します。Appleデバイスがアイテムを特定し、ユーザーデバイスが位置データをAppleにアップロードします。ユーザーが望む場合、この機能を無効にするオプションもあります。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">「Vimの現状」</a></h2>
<ul>
<li>「2023年にVimの創設者であるBram Moolenaarが亡くなった後、Vimコミュニティはプロジェクトの継続的な開発を確保するために再編成され、現在はChristian Brabandtがメンテナーを務めています。- VimConf 2024では、チームが拡大し、Vimのウェブサイトの更新、セキュリティの管理、コミュニケーションチャネルの強化に焦点を当てていることが議論されました。- Vimはメンテナンスモードを維持し、コミュニティのニーズを優先し、新機能を慎重に統合しながら、Moolenaarが設立した慈善団体であるICCF Hollandを引き続き支援しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">反応</a></h3>
<ul>
<li>「長年のVimユーザーは、創設者であるBram Moolenaarの逝去を受けてエディターの将来について考えています。現在の安定性に満足している人もいれば、Neovimのような現代的な機能を持つ代替案を模索している人もいます。」</li>
<li>「NeovimはLuaスクリプティングのサポートと現代的な強化機能で注目を集めており、一部のユーザーはVimとNeovimの間の分裂があると感じてEmacsを検討しています。」</li>
<li>「ユーザー間の議論には、Treesitterのパフォーマンス、Language Server Protocol(LSP)のサポート、Visual Studio Code(VSCode)との比較などのトピックが含まれており、これらのエディタの柔軟性と安定性が強調されています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">「ASTのフラット化とその他のコンパイラデータ構造(2023)」</a></h2>
<ul>
<li>「この投稿では、データ構造のフラッテン化について議論しています。これは、コンパイラが抽象構文木(AST)を最適化するために、ポインタの代わりにインデックスを使用した単一の配列を用いる技術です。この方法は、メモリの局所性を改善し、参照サイズを削減し、メモリ管理を簡素化することでパフォーマンスを向上させ、マイクロベンチマークで2.4倍の速度向上をもたらします。この技術は特にRustプロジェクトで使用されており、メモリ管理が容易になるなどのエルゴノミクス上の利点を提供し、さらなるパフォーマンス向上のためにバイトコードインタプリタと比較されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、パフォーマンスとメモリ効率を向上させるために、抽象構文木(AST)をフラットで連続した配列に格納することによって最適化することに焦点を当てています。」</li>
<li>「この方法はキャッシュの局所性を高め、メモリ管理を簡素化し、LispやZigコンパイラの技術と比較されます。」</li>
<li>「この会話では、歴史的な手法や他のプログラミング言語における類似の技術にも言及し、合成性や操作のしやすさのためにフラットなデータ構造の利点を強調しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">「マーシャル・アックスブリッジBluetoothスピーカーのスマート機能を解除する」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この議論は、Marshall Uxbridge Bluetoothスピーカーの「スマート」機能を排除するための改造に焦点を当てており、デジタルI2S入力用のプリント基板(PCB)の設計などの技術的な側面を含んでいます。」</li>
<li>ユーザーは、良好な音質を達成するためのデジタル信号処理(DSP)の役割について議論しており、一部の人々はハードウェアの制限を補うためにその必要性を強調しています。</li>
<li>「会話では、スマートデバイスの改造の課題や、現代のPCB生産と部品の手頃さについても触れています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">OpenAIのボットがこの7人の会社のウェブサイトを『DDoS攻撃のように』圧倒した</a></h2>
<ul>
<li>「Triplegangersのeコマースサイトは、OpenAIのボットが65,000以上の製品ページをスクレイピングするために数万件のリクエストを行った結果、DDoSのような攻撃を受けました。サイトにはそのようなボットをブロックするための適切に構成されたrobots.txtファイルがなく、AWSのコストが増加し、データセキュリティに関する懸念が生じました。この事件は、AI企業がデータスクレイピングを行う前に許可を得ることの重要性を強調し、小規模企業にAIボットの活動を監視する警告となります。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">反応</a></h3>
<ul>
<li>「OpenAIのボットが小規模企業のウェブサイトに過剰なトラフィックを引き起こし、分散型サービス拒否(DDoS)攻撃に似た状況を生み出し、AIボットがウェブサイトを圧倒する問題を浮き彫りにしました。」</li>
<li>Read the Docsのような企業は、ウェブクローラーを管理するために「robots.txt」を使用しているにもかかわらず、AIボットが大量のトラフィックを生成するという同様の課題を経験しています。</li>
<li>「この事件は、AI企業による攻撃的なデータスクレイピングからの保護とウェブアクセシビリティのバランスを取ることに関する継続的な議論を浮き彫りにしています。一部のボットが「robots.txt」を無視することで、小規模なサイト所有者にとって法的および財政的な問題が生じる可能性があります。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Makefile効果に注意" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Makefile%E5%8A%B9%E6%9E%9C%E3%81%AB%E6%B3%A8%E6%84%8F&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8811%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">新しいスーパーパワーを手に入れた</a></h2>
<ul>
<li>「あるRedditユーザーが、目を交差させて第三のきらめく画像を作り出すことで、「間違い探し」パズルの違いを簡単に見つける技術を発見しました。」</li>
<li>「この方法により、違いがより明確になり、ユーザーは練習後に新しいスキルや「スーパーパワー」を得たように感じました。」</li>
<li>「ユーザーはこの技術を他の人と共有し、目を交差させたときに作成される中央の画像に焦点を当てることで試してみるように勧めました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ステレオグラムを見るのに似た、両目を交差させて2つの画像の違いを見つける技術が、ゲーム機のハイスコアと無料のバータブを獲得するために使用されました。」</li>
<li>「この方法は、違いをきらめくまたは不安定な領域として強調し、その応用と課題、特に目の疲れや視力の問題についての議論を引き起こします。」</li>
<li>「会話は立体視や異なる分野での類似技術の使用など、関連するトピックに広がりました。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">すべてのISBNを視覚化する</a></h2>
<ul>
<li>「Anna&#39;s Archive、最大のオープンライブラリは、すべてのISBNを視覚化して書籍のバックアップの進捗を追跡し、これまでにバックアップされた書籍はわずか16%であることを明らかにしました。」</li>
<li>視覚化のズーム機能、インタラクティブ性、使いやすさを向上させるために、$10,000の報奨金が提供され、上位3件の提出物に賞が与えられます。すべてのコードはオープンソースでなければなりません。</li>
<li>「このイニシアチブは希少書籍を保存するために重要です。なぜなら、アンナのアーカイブは最大のオープンな書籍メタデータのコレクションを保持しているからです。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Hacker Newsでの議論は、Anna&#39;s ArchiveからのISBN(国際標準図書番号)の視覚化に関するもので、データ表現を改善するためにヒルベルト曲線を使用するという提案が含まれています。」</li>
<li>「ユーザーは階層データの視覚化におけるISBNの有効性について議論し、代替案としてアメリカ議会図書館システムなどを提案しています。」</li>
<li>「この会話では、著作権で保護された資料をホストするAnna&#39;s Archiveの合法性と倫理、そしてプライバシーの懸念から賞金にMonero暗号通貨を使用することについても触れています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">「予測スコアカード、2025年1月1日」</a></h2>
<ul>
<li>著者は、2018年に行った自動運転車、ロボット工学、AI、機械学習、人間の宇宙旅行に関する予測についての年次更新を提供し、2026年から2036年の新しい予測を立てる計画を立てています。</li>
<li>「2024年におけるAIと自動運転車の大きな進展にもかかわらず、完全な自律性やAIによる人間の仕事の代替は依然として遠い未来の話であり、自動運転車には依然として遠隔での人間による監視が必要です。」</li>
<li>「有人宇宙飛行の進展は遅く、SpaceXのスターシップやNASAのアルテミスは遅延に直面している一方で、ブルーオリジンのニューグレンは打ち上げに近づいており、サブオービタル観光は限られた進展を示しています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">反応</a></h3>
<ul>
<li>「この記事は、ロドニー・ブルックスのAIとロボティクスに関する予測を検討し、特に自動運転車とAIの進展に焦点を当てています。批評家たちは、ブルックスの予測が曖昧で自己賛美的であると主張しており、特にウェイモの自動運転技術に関しては、人間の介入があるため完全に自律的ではないと指摘する人もいます。ブルックスは、AIとロボティクスに関する過剰な期待を抑えることを目指し、現実的なタイムラインと課題を強調していますが、議論はまた、自動運転技術の経済的な実現可能性とその雇用への影響も考慮しています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="新しいスーパーパワーを手に入れた" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E6%96%B0%E3%81%97%E3%81%84%E3%82%B9%E3%83%BC%E3%83%91%E3%83%BC%E3%83%91%E3%83%AF%E3%83%BC%E3%82%92%E6%89%8B%E3%81%AB%E5%85%A5%E3%82%8C%E3%81%9F&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8810%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">私は自分のコース交換サイトを閉鎖するか、退学させられるかの選択を迫られました</a></h2>
<ul>
<li>「JD Kaimというコンピュータサイエンスの学生が、ワシントン大学の学生間でのクラスのスポット取引を促進するためのアプリ、HuskySwapを開発しました。 - 当初はクラスプロジェクトとしての目的であったにもかかわらず、Kaimはアプリを公式の登録システムと統合しようとした際に大学から「違反通知」を受けました。 - この状況は賛否両論を呼び、一部の人々は大学の行動を批判し、他の人々はKaimに支援とアドバイスを提供しています。Kaimは将来の取り組みや就職の見通しについて楽観的な姿勢を保っています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">反応</a></h3>
<ul>
<li>「コース交換サイトの創設者は、ワシントン大学(UW)からの退学をちらつかせた最後通告を受けて、サイトを閉鎖せざるを得なかった。- 大学の要求に従ったにもかかわらず、大学は学生のアカウントに制限をかけ、最終学期の登録をブロックした。これは、報酬なしで大学のために同様のソリューションを開発しない限り解除されない。- 学生はこの状況を士気をくじかれるものと感じており、UWの指導部から公正な解決を求める一方で、法的助言も検討している。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">「ルイージ・マンジオーネのアカウントがスタック・オーバーフローで名前が変更されました」</a></h2>
<ul>
<li>「エヴァン・キャロルは、スタック・オーバーフローでルイジ・マンジオーネのアカウントが明確な理由もなく「user4616250」に改名されたことにより、彼のアイデンティティが消されていることを指摘し、クリエイティブ・コモンズ・ライセンスの下での帰属に関する懸念を提起しています。」</li>
<li>「キャロルのこの問題に対する調査は、スタック・エクスチェンジから1年間の禁止処分を受ける結果となり、彼はこれを報復的と捉えています。これは、マンジオーネを削除していないGitHubやLinkedInのような他のプラットフォームとは対照的です。」</li>
<li>「この状況は、スタック・エクスチェンジによる独自の立場を強調しており、いかなる犯罪でも有罪判決を受けていないマンジオーネの公正な扱いを求めています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ルイジ・マンジオーネのスタック・オーバーフローアカウントが改名され、プラットフォーム上でのモデレーションと帰属権についての議論が巻き起こった。」</li>
<li>「批評家たちは、彼の名前を削除することは、適切な帰属を要求するクリエイティブ・コモンズ 表示-継承 (CC-BY-SA) ライセンスに違反する可能性があると主張しています。」</li>
<li>「この議論は、ユーザーコンテンツに対する企業の支配と、個人の権利や社会的正義に対するモデレーションの実践の影響についてのより広範な懸念にまで及んでいます。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Microsoft 365の値上げを支払う必要はありません</a></h2>
<ul>
<li>「Microsoft 365は、AIツールのCopilotの統合を理由に、サブスクリプション価格を約40%引き上げましたが、Copilotへの完全なアクセスには追加のサブスクリプションが必要です。- 顧客は、古い価格を維持するが公に宣伝されていない「Microsoft 365 Classic」プランを選択することで、値上げを回避できます。- この状況は、ユーザーインターフェースが消費者の選択を操作するように設計されている「ダークパターン」の使用を浮き彫りにし、透明性と消費者の権利に関する倫理的な懸念を引き起こしています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">反応</a></h3>
<ul>
<li>「Microsoft 365の価格上昇により、ユーザーはOffice 2010のような古いバージョンやGoogle Docsのような無料サービスを検討するようになりました。これは、ソフトウェアに対して毎月の支払いをすることに対する懸念からです。 - 企業は、統合性と継続性のためにMicrosoft 365のようなサービスとしてのソフトウェア(SaaS)を利用し続けることを余儀なくされることが多いですが、高コストにもかかわらず、一部の企業は自己ホスティングを検討していますが、これは高価でリスクが伴う可能性があります。 - Microsoftは、サブスクリプションモデルにコミットしたくない人々に魅力的な、1台のPCに限定されたOffice 2024の一回購入オプションを提供しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">「ロサンゼルスの山火事で数千人が避難を余儀なくされ、NASA JPLが閉鎖」</a></h2>
<ul>
<li>「ロサンゼルス郡での山火事により、70,000人が避難し、400,000人の住民に影響を与える停電が発生し、1,000以上の建物が破壊され、2人の死亡が報告されています。- カリフォルニア州知事のギャビン・ニューサムは非常事態を宣言し、国家警備隊と消防士、囚人を含む人員を危機に対処するために派遣しました。- NASAのジェット推進研究所(JPL)は脅威にさらされており、緊急措置が講じられ、必要に応じて火星ミッションコントロールを移転するための緊急計画が立てられています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ロサンゼルスでの山火事により、大規模な避難とNASAのジェット推進研究所(JPL)の閉鎖が引き起こされ、事態の深刻さが浮き彫りになっています。」</li>
<li>「強風が消火活動を複雑にしており、消防署の予算削減が対応能力に影響を及ぼす可能性があることが懸念されています。」</li>
<li>「コミュニティは、寄付や支援を通じて火災の影響を受けた人々を積極的に支援しており、災害に直面した際の連帯を示しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">「PDF内でプレイ可能なテトリスゲーム」</a></h2>
<ul>
<li>「現代のデスクトップブラウザのPDFエンジン、例えばPDFiumやPDF.jsは、十分な入出力機能を備えたJavaScriptをサポートしており、テトリスのような簡単なゲームを作成することができます。」</li>
<li>このプロジェクトは、いくつかの制限があるにもかかわらず、モノクロピクセルの注釈フィールドとキーボード入力用のテキスト入力ボックスを使用して、PDFスクリプトの多様性を示しています。</li>
<li>「PDFはASCII形式で利用可能であり、ユーザーはテキストエディタで開いたり、GitHubでソースコードを閲覧したりすることができます。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">反応</a></h3>
<ul>
<li>「テトリスゲームがJavaScriptを使用してPDF内で開発され、PDFiumやPDF.jsのような最新のPDFエンジンの能力を示しています。- ゲームはピクセル表示に注釈フィールドを使用し、コントロールにはテキスト入力を利用していますが、印刷時やEvinceのような特定のPDFビューアでは機能しません。- このプロジェクトはPDFスクリプティングの柔軟性を示す一方で、PDF内でコードを実行することに関するセキュリティの懸念も提起しています。ソースコードはGitHubでアクセス可能です。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">「セールスフォースは2025年にソフトウェアエンジニアをこれ以上採用しないとマーク・ベニオフが述べています」</a></h2>
<ul>
<li>「セールスフォースは2025年にソフトウェアエンジニアの採用を停止する計画であり、AIの進歩による生産性の30%向上を理由に挙げていますと、CEOのマーク・ベニオフが述べています。同社はAI製品であるエージェントフォースに注力し、AIの価値を顧客に伝えるための営業担当者の採用を増やす予定です。パンデミック中の過剰採用による最近のレイオフにもかかわらず、ベニオフは今後5年間の会社の成長を予想しており、日本ドリーミンやアーキテクトドリーミンなどのイベントが控えています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">反応</a></h3>
<ul>
<li>「セールスフォースのCEOであるマーク・ベニオフは、2025年にソフトウェアエンジニアの採用を凍結し、AI駆動の生産性とコスト管理に注力することを発表しました。」</li>
<li>「この決定は、2023年初頭の採用凍結とレイオフに続くもので、株主の圧力に影響されており、SalesforceのAI製品のマーケティング戦略と見なされています。」</li>
<li>「AIによる生産性の30%向上という主張にもかかわらず、懐疑的な見方が続いており、SalesforceはAI製品を促進するために営業チームを拡大する計画を立てている。これにより、AIが人間の仕事を代替する役割についての疑問が生じている。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">「Ubuntu Linuxの主要な人物の一人であるスティーブ・ランガセックが亡くなりました」</a></h2>
<ul>
<li>「スティーブ・ランガセック氏は、特にDebianとUbuntuにおいて著名なLinuxコミュニティの貢献者であり、2025年1月1日に45歳で亡くなりました。- ランガセック氏は、システム管理、ソフトウェア開発、パッケージメンテナンスにおける重要な貢献で知られ、Linux-PAM、Samba、OpenLDAPといったプロジェクトに影響を与えました。- 彼のリーダーシップ、メンターシップ、オープンソースの原則への献身は高く評価され、マーク・シャトルワースやダスティン・カークランドのような著名な人物からもその技術的洞察力と精神が称賛されました。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">反応</a></h3>
<ul>
<li>「スティーブ・ランガセック氏、Ubuntu LinuxとDebianの著名な貢献者が、ステージ4の結腸がんのため45歳で亡くなりました。彼の死は、早期の医療検査の重要性とそれにアクセスする際の困難についての議論を引き起こしています。技術コミュニティは、彼の広範な知識と支援的な性格を思い出しています。」</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">「ファクトリオ ブループリント ビジュアライザー」</a></h2>
<ul>
<li>「新しいウェブサイトが開発され、ベクターグラフィックス(SVG)を使用してFactorioの設計図を視覚化できるようになりました。これにより、ユーザーは設計図を巧みにインポートおよび修正することができます。このツールはFactorio 2.0とFactorio: Space Ageをサポートしており、PythonからJavaScriptに移植されたことでパフォーマンスが向上しています。ユーザーは描画設定を調整し、テキストから画像生成やペンプロッティングにこのツールを利用することができ、貢献やフィードバックが奨励されています。」</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ファクトリオ・ブループリント・ビジュアライザーというファンが作成したウェブサイトが、ファクトリオ2.0とスペースエイジDLCをサポートするように更新され、ユーザーが描画スタイルを変更できるようになりました。」</li>
<li>「プロジェクトはパフォーマンスを向上させるためにPythonからJavaScriptに書き直され、作成者はバグや機能のアイデアに関するフィードバックを受け付けています。」</li>
<li>「ビジュアライザーはネイティブにモッドをサポートしていませんが、モッドビルディングを追加することでカスタマイズ可能であり、コミュニティは引き続きゲームに積極的に関与しています。」</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="私は自分のコース交換サイトを閉鎖するか、退学させられるかの選択を迫られました" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E7%A7%81%E3%81%AF%E8%87%AA%E5%88%86%E3%81%AE%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%82%B9%E4%BA%A4%E6%8F%9B%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%83%88%E3%82%92%E9%96%89%E9%8E%96%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%8B%E3%80%81%E9%80%80%E5%AD%A6%E3%81%95%E3%81%9B%E3%82%89%E3%82%8C%E3%82%8B%E3%81%8B%E3%81%AE%E9%81%B8%E6%8A%9E%E3%82%92%E8%BF%AB%E3%82%89%E3%82%8C%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%889%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
