<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ヘイムダル]]></title>
        <description><![CDATA[ヘイムダル]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ヘイムダル</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2025 19:07:01 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ja.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ja]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: 画面なし、コントローラーなし、電源ボタンとUSBポートだけ</a></h2>
<p>「Steam Brick Modは、Steam Deckをより小型で軽量にするために、画面とコントローラーを取り外し、必要なコンポーネントのみを残すカスタムプロジェクトです。この改造では、1TBのOLED Steam Deckを使用し、3Dプリンターでカスタムケースを作成することで、元のサイズの約3分の1で24%軽量化されたデバイスを実現します。携帯性の利点がある一方で、BIOSへのアクセスができないことや、デバイスがオンになっているかどうかを判断しにくいといった制限があり、Valveによって公式にサポートされていないため、損傷のリスクがあります。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">反応</a></h3>
<p>「Steam Brickは、Steam Deckの改良版で、画面やコントローラーがなく、電源ボタンとUSBポートのみを備え、携帯性と使いやすさを重視して設計されています。」 「それはディスプレイにXRealグラスを利用し、従来のスクリーン保護を必要としない独自のゲームアプローチを提供します。」 「このモッドは個人的なプロジェクトであり、Valveによって公式にサポートされているわけではなく、さまざまな技術設定や教育システムについての議論を引き起こしています。」 </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">「アプリを使ってやれば犯罪ではない」</a></h2>
<p>「大手食品会社は、Potatotracのような第三者データブローカーを通じて価格を調整し、「グリードフレーション」と呼ばれる価格操作に関与しているとされています。」 「この問題は食品業界に限らず、住宅やその他の分野にも影響を及ぼしており、独占禁止当局の注目を集めています。」 「コリー・ドクトロウの新しい本『ピックス・アンド・ショベルズ』はこれらのテーマを掘り下げており、著者はそれを宣伝するためにいくつかのイベントに出演しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">反応</a></h3>
<p>「アメリカの司法制度はしばしば企業に対して寛容であり、不正行為に対する重大な罰則を回避させる一方で、個人は軽微な違反でより厳しい結果に直面することが多い。」 「企業は法の抜け穴を利用し、ロビイストや弁護士を雇って罰金を減らし、システムを操作します。これは、Uberがアルゴリズムを使用してドライバーに最低賃金を支払わないようにする例に見られます。」 「個人の犯罪と比べて企業犯罪を立証する複雑さは、司法制度が企業を効果的に責任追及することを困難にしています。」 </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">すべてのHTML要素</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">反応</a></h3>
<p>「このブログ記事は、大規模なデータセットを使用してHTMLタグと属性の分析を行い、人気のあるタグと属性の組み合わせを収録したSQLiteデータベースをダウンロード可能な形で提供しています。」 「HTML要素を探索するさまざまなアプローチを比較し、HTML解析、廃止されたタグ、フォームでのラベルの使用などのトピックを議論します。」 「この投稿では、XHTMLの歴史、HTMLのセマンティクス、カスタム要素の使用についても掘り下げており、一部のユーザーは古いウェブデザインの慣習を懐かしんでいます。」 </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">「家族を救うためにセスナを空母に着陸させた南ベトナムのパイロット(2019)」</a></h2>
<p>「1975年4月、南ベトナムのパイロットであるブアン・リー少佐は、南ベトナムの陥落時に家族と共に小型機で大胆な脱出を遂げました。USSミッドウェイのローレンス・チェンバース大尉は、ブアンの着陸のために甲板を空けるという前例のない決断を下し、ヘリコプターを捨ててまでブアンの安全な着陸を可能にしました。この出来事は、アメリカ市民と「危険にさらされている」ベトナム人をサイゴンから避難させる最終段階であるフリークエント・ウィンド作戦の一部であり、ブアンの飛行機は現在、国立海軍航空博物館に展示されています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">反応</a></h3>
<p>「南ベトナムのパイロットがサイゴン陥落の際に家族を救うためにCessnaを米国の空母に着陸させたことは、ベトナム戦争中の個人的な闘争とレジリエンスを示しています。多くの南ベトナム兵士が利用可能な航空機を使って逃亡し、その時代の絶望と混乱を浮き彫りにしました。現在博物館となっているUSSミッドウェイは、これらの出来事において重要な役割を果たし、戦争の広範な人間的影響と複雑な地政学的問題を反映しています。」 </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC墓地: 821の活動していないYコンビネータースタートアップ</a></h2>
<p>「YC Graveyardは、著名なスタートアップアクセラレーターであるY Combinatorからの821の非アクティブなスタートアップをリストアップし、新しいベンチャーが直面する課題を浮き彫りにしています。これらのスタートアップは、39のバッチと50の業界にわたり、金融、ヘルスケア、小売、技術などのセクターを含み、Y Combinatorの影響力の広範な範囲を示しています。Blume Benefits、Fileforge、Celestのような注目すべき企業も運営を停止しており、スタートアップベンチャーの高リスクな性質を反映しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">反応</a></h3>
<p>「YC Graveyardは821の活動していないY Combinatorスタートアップを特定し、スタートアップエコシステムにおける高い失敗率を浮き彫りにしています。」 「投資家は、スケールしない「ライフスタイルビジネス」よりも明確な失敗を好むことが多い。これは損失を帳消しにすることができるためであり、一部のスタートアップはその才能や資産のために「アクイハイヤー」されることもある。」 「この議論は、小規模ビジネスの性質、投資家の役割、スタートアップの成功における課題、ベンチャーキャピタルのより広範な影響、スタートアップの資金調達のダイナミクス、創業者の報酬を含む内容に深く入り込んでいます。」 </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">「無効な68030命令が偶然にもMac Classic IIの起動を許可した」</a></h2>
<p>「ダグ・ブラウンは、Macintosh Classic IIのROMに、起動を妨げるはずのバグを特定しましたが、Motorola MC68030 CPUの未定義命令がそれを可能にしました。MAMEエミュレーターを使用して、ダグはClassic IIが32ビットモードで無効なアドレスからのバスエラーのために起動に失敗することを発見しましたが、実際のハードウェアでは未公開の命令によって修正されました。この発見は、エミュレーターが隠れたハードウェアのバグを明らかにする役割と、未公開のCPU命令の複雑さを強調しており、実際のハードウェアテストによって、起動における未公開命令の重要性が確認されました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">反応</a></h3>
<p>「MC68030 CPUの未公開命令により、Mac Classic IIは不正命令検出を回避して起動し、A1レジスタを予期せずに変更しました。」 「この発見は、6502やx86アーキテクチャで見られるものに似た、CPU内の未記録の命令の存在を強調しており、予期しない動作を引き起こす可能性があることを示しています。」 「68030アーキテクチャは、その優雅さで知られ、さまざまなシステムで使用されましたが、その複雑さが最終的にスケーラビリティを妨げました。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: 画面なし、コントローラーなし、電源ボタンとUSBポートだけ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20%E7%94%BB%E9%9D%A2%E3%81%AA%E3%81%97%E3%80%81%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%88%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%83%A9%E3%83%BC%E3%81%AA%E3%81%97%E3%80%81%E9%9B%BB%E6%BA%90%E3%83%9C%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%81%A8USB%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88%E3%81%A0%E3%81%91&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8826%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">「カルトレインの電動車両は予想以上に効率的」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">反応</a></h3>
<p>「カルトレインの新しい電動車両は効率性において期待を上回り、より静かに、より速く、より頻繁に運行し、ベイエリアの交通ルネッサンスに貢献しています。」 「電気列車は回生ブレーキを利用してエネルギーを電力網に戻し、100%再生可能エネルギーで運行しており、持続可能性への取り組みを強調しています。」 「これらの進歩にもかかわらず、都市密度の向上やトランジット指向の開発の改善の必要性といった課題が依然として存在し、BARTの管理とガバナンスに対する批判も続いています。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">「Lightpanda、Zigで開発されたオープンソースのヘッドレスブラウザ」</a></h2>
<p>「Lightpandaは、Zigで開発された新しいオープンソースのヘッドレスブラウザで、特にウェブスクレイピングや自動化タスクにおいて、既存のオプションであるChromeヘッドレスよりも高速で効率的に設計されています。HTTPローダー、HTMLパーサー、DOMツリー、JavaScriptランタイム、CDPサーバーを備えており、PuppeteerやPlaywrightのようなツールと互換性がありますが、Chromeヘッドレスよりも約10倍高速で、メモリ使用量が10分の1です。現在ベータ版で、サポートするウェブAPIは限られていますが、拡張の計画があり、ビジネスモデルの一環としてManaged Cloudサービスを提供しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">反応</a></h3>
<p>「Lightpandaは、Zigで開発されたオープンソースのヘッドレスブラウザで、ウェブスクレイピングやAI自動化などの非グラフィカルなタスクに対して、ChromeやFirefoxの軽量な代替手段を提供します。HTTPローダー、HTMLパーサー、JavaScriptランタイム、部分的なWeb APIサポートなどの基本的なコンポーネントを含み、速度とメモリ効率に重点を置いています。現在ベータ版であるLightpandaは、Web APIのカバレッジを強化する計画を立てており、マネージドクラウドサービスを提供するビジネスモデルで運営し、改善のためにコミュニティからのフィードバックを求めています。」 </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForumsとデッドインターネット理論</a></h2>
<p>「不可能な夢のホール」は、コードや文学を含む多様なコンテンツを特徴とするリポジトリであり、最近ではAI生成コンテンツによるPhysicsForumsの衰退について議論されました。2001年に設立されたPhysicsForumsは、StackExchangeのような中央集権的なプラットフォームの台頭と2025年までにAI生成の投稿の浸透により、かつては繁栄していた科学フォーラムでした。この投稿は、「デッドインターネット理論」に関する懸念を提起しており、インターネットの多くが現在非人間的なコンテンツであると仮定し、進化する技術に直面してオンラインコミュニティを維持することの課題と倫理的影響を強調しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">反応</a></h3>
<p>「インターネット上のフォーラムやブログでは、AI生成コンテンツに対する不満が高まっており、その理由は深みや信頼性の欠如と見なされているためです。」 「ユーザーは、AIが実際のユーザーになりすますことに関する倫理的懸念に対処し、本物の人間とのやり取りを保証するために、身元確認や信頼システムのような解決策を求めています。」 「この議論は、技術の進歩とオンラインでの本物の人間主導のコンテンツを求める欲求との間にある広範な緊張を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">「ファイルエクスプローラーはHelixエディターに統合されました」</a></h2>
<p>Helixエディタは、新しいファイルエクスプローラ機能を導入しました。これはtelescope-file-browserに触発されたもので、ユーザーがファイルピッカーのようにファイルをナビゲートできるようにします。 貢献者のdrybalkaによって開発されたこの機能は、ディレクトリスラッシュやアイコンなどの改善に関するフィードバックとともに好意的に受け入れられています。 「一部のMacOSユーザーはコマンドパレットに問題を報告しましたが、ファイルエクスプローラーはキーバインディングで効果的に機能しており、将来のアップデートで.gitignoreファイルの除外が対処される可能性があります。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">反応</a></h3>
<p>Helixエディタは統合ファイルエクスプローラーを導入し、ファジーファインダーやripgrepのようなより高速な代替手段との必要性について議論を巻き起こしています。ユーザーは、VimやEmacsなどのエディタ用のファイルナビゲーションツールやプラグインに関する個人的な好みや経験を共有しています。この新機能は一部のユーザーの間で興奮を生み出していますが、他のユーザーはさまざまなファイル管理方法の利点について議論しています。 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="「カルトレインの電動車両は予想以上に効率的」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%AB%E3%83%AB%E3%83%88%E3%83%AC%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%81%AE%E9%9B%BB%E5%8B%95%E8%BB%8A%E4%B8%A1%E3%81%AF%E4%BA%88%E6%83%B3%E4%BB%A5%E4%B8%8A%E3%81%AB%E5%8A%B9%E7%8E%87%E7%9A%84%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8825%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">「異なる目的地に送るQRコード レンチキュラーと敵対的」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">反応</a></h3>
<p>「QRコードは、スキャン条件に基づいて変化する重なり合うパターンを作成することによって、ユーザーを異なる目的地に誘導するように操作することができます。」 「この技術は、ターゲットを絞った攻撃や多様なコンテンツの提供に使用できますが、サーバーサイドリダイレクションのようなより簡単な方法の方が効果的であることが多いです。」 「その興味深い性質にもかかわらず、このQRコード操作の実用性は、その複雑さと目立ちやすさのために限られています。」 </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">「Vimの現状」</a></h2>
<p>「2023年にVimの創設者であるブラム・ムーレナールが亡くなった後、コミュニティはVimの開発を継続するために再編成され、クリスチャン・ブラバントがより積極的な役割を担っています。プロジェクトは、Vim GitHub組織の管理、ウェブサイトの更新、XDGサポートのような変更の検討などの課題に取り組みつつ、メンテナンスモードを維持しています。東京で開催されたVimConf 2024では、国際的な協力が強調され、英語と日本語でのプレゼンテーションが行われ、単一のリーダーアプローチよりもコミュニティの意見と慎重なテストが重視されました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">反応</a></h3>
<p>「Vimの新しいリーダーシップの下での成功は、BDFL(生涯慈悲深き独裁者)のようなガバナンスモデルについての議論を引き起こし、単一のリーダーシップと委員会ベースのアプローチの違いについて意見が分かれています。」 「Neovimは、Vimの現代的な代替として、その機能とコミュニティのサポートにより注目を集めていますが、一部のユーザーはその安定性のためにVimに忠実であり続けています。」 「この会話は、オープンソースプロジェクトを維持することの課題とプラグインアーキテクチャの利点を強調しており、VimとEmacsが開発者ツールの進化する環境の中で依然として強靭であることを示しています。」 </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">UIは地獄: 四則計算電卓</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">反応</a></h3>
<p>「この記事は、基本的な電卓のユーザーインターフェース設計における複雑さを探求し、操作やエッジケースに関する課題に焦点を当てています。電卓設計における歴史的な癖、例えば「x÷」キーの組み合わせや一部のアプリでの直感的でない動作についても強調しています。議論には、計算を簡素化し曖昧さを減らすための逆ポーランド記法(RPN)の利点、ユーザーの体験や好みも含まれています。」 </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">「自分で作る」</a></h2>
<p>「Armin Ronacherは、特にJavaScriptとRustのエコシステムにおいて、頻繁な更新と多数の依存関係がセキュリティの脆弱性や複雑さを引き起こす可能性があるソフトウェア開発における依存関係の変動の問題に取り組んでいます。」 彼は、広範な依存関係グラフよりも安定した自作の関数の利点を強調し、依存関係を最小限に抑えたコードを書くことへのシフトを提案しています。 「ロナッハーは、企業およびオープンソースコミュニティの両方で、コーディングの実践においてシンプルさと安定性を優先する文化的変化を求めており、これによりメンテナンスの削減と迅速な実装が可能になるとしています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">反応</a></h3>
<p>このテキストは、プログラミングにおける依存関係の管理の課題を強調しており、Rustが依存関係を蓄積しがちであるのに対し、C++はそれらを制御できることを比較しています。 「それは、パッケージ管理システムに関連するセキュリティの懸念について議論し、Debian/UbuntuのシステムとDocker/Python/Rustを対比し、未知のメンテナに対する信頼の問題を提起しています。」 「この会話は、既存のライブラリの使用とカスタムコードの作成をバランスよく行うことの重要性を強調しており、複雑さとセキュリティリスクを最小限に抑え、長期的な影響を考慮しています。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="「異なる目的地に送るQRコード レンチキュラーと敵対的」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E7%95%B0%E3%81%AA%E3%82%8B%E7%9B%AE%E7%9A%84%E5%9C%B0%E3%81%AB%E9%80%81%E3%82%8BQR%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%89%20%E3%83%AC%E3%83%B3%E3%83%81%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%83%A9%E3%83%BC%E3%81%A8%E6%95%B5%E5%AF%BE%E7%9A%84%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8824%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">「私はゼロからオープンソースのラップトップを作りました」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">反応</a></h3>
<p>「高校生が6か月でオープンソースのラップトップをゼロから作り上げ、そのプロジェクトはGitHubで完全に公開されています。このプロジェクトは大きな注目を集め、Show HNでトップ投稿としてランクインし、教育、才能、若いエンジニアの可能性についての議論を引き起こしました。完成された製品ではないものの、そのラップトップは日常的に使用できるものであり、オープンソースハードウェア開発の可能性を示しています。」 </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">「在宅勤務の照明を改善して目の疲れを軽減する方法」</a></h2>
<p>「在宅勤務中の目の疲れを最小限に抑えるために、自然光、薄手のカーテン、ちらつきのない人工照明を使用してバランスの取れた照明環境を作りましょう。20/20/20ルールを実施してください：20分ごとに、20フィート離れたものを20秒間見て目をリラックスさせます。光を和らげるカーテンとモニターの明るさに合ったデスクライトで作業スペースを補完し、全体的な健康を維持するために定期的に休憩を取ることも忘れないでください。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">反応</a></h3>
<p>「在宅勤務(WFH)の照明を改善し、目の疲れを軽減するためには、複数の光源からの拡散光を使用し、一貫した色温度を維持してください。壁の色が照明に与える影響を考慮し、写真映えし快適な環境を作るために「ゴールデンアワー」効果を目指しましょう。高い演色評価数(CRI)の電球など、LED照明のオプションを探求し、光の質を向上させてください。」 </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>「Tailwind CSS v4.0は、高性能エンジンを導入し、ビルド速度を最大5倍、インクリメンタルビルドを100倍以上高速化し、開発者にとってのパフォーマンスと柔軟性を向上させます。このアップデートには、カスケードレイヤー、color-mix()、組み込みのコンテナクエリなどの最新のCSS機能が含まれており、統合を改善しインストールを簡素化するための公式Viteプラグインも提供されています。3D変換ユーティリティ、拡張されたグラデーションAPI、CSS変数としてのデザイントークンを使用したCSS優先の設定などの新機能により、モダンなウェブプロジェクトの構築がより簡単かつ迅速になり、既存プロジェクト向けのアップグレードガイドも利用可能です。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">反応</a></h3>
<p>「Tailwind CSS v4.0は、ネイティブのCSS変数アクセスやCSSのみの構成などの重要な強化を導入し、JavaScriptへの依存を減らし、多様性を高めています。このアップデートは、AIワークフローとの互換性やデザインシステムでの有用性で注目されていますが、一部のデザイナーは体系的なデザインにおいて難しいと感じています。このリリースは、既存のプロジェクトやツールとの統合に影響を与える破壊的な変更により議論を呼んでいますが、使いやすさとスタイリングの効率性で人気を維持しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">「連邦裁判所が(ついに)データのバックドア検索を違憲と判断」</a></h2>
<p>「連邦地方裁判所は、アメリカ人のプライベートな通信を含むデータベースのバックドア検索には令状が必要であるとする判決を下し、United States v. Hasbajramiにおいて重要な法的決定を示しました。議会がセクション702を再承認したにもかかわらず、FBIや情報機関による誤用が証拠として示され、2021年には340万件の令状なしの検索が行われたことから、憲法上の保護を確保するための改革が求められています。裁判所の決定は、セクション702に基づく令状なしの検索が違憲であることを強調し、2026年の期限切れ前に米国人のデータを含む検索には令状を義務付けるよう議会に促しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">反応</a></h3>
<p>「連邦裁判所は、データのバックドア検索を違憲と宣言し、政府の監視とプライバシー権に関する議論を引き起こしました。」 「この判決は、セクション702のスパイ活動の憲法適合性に異議を唱え、プライバシーを保護する上での議会と最高裁判所の役割を強調しています。」 「判決にもかかわらず、批評家たちは、FBIのような連邦機関が内部規則が改訂されるまでそのような慣行を続ける可能性があると考えており、その影響について懐疑的な見方をしています。」 </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">コンピュータサイエンスの歴史における最も影響力のある論文</a></h2>
<p>このリストは、コンピュータサイエンスの歴史における7つの重要な論文を強調しており、それぞれがチューリングマシン、情報理論、リレーショナルデータベースモデルなど、現代技術の基盤となる概念に貢献しています。 「これらの論文は、計算、通信、インターネットの発展に大きな影響を与えたNP完全性、TCP/IP、ワールドワイドウェブ、PageRankのような画期的なアイデアを紹介しました。」 「ボーナスとして言及されているのは、Lisp、分散システム、そして『Attention Is All You Need』論文に関する影響力のある作品であり、コンピュータサイエンス研究の進化と多様性を示しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">反応</a></h3>
<p>「議論は、ホーアの『Communicating Sequential Processes』やチューリングの計算可能性に関する研究など、影響力のあるコンピュータサイエンスの論文に焦点を当てています。」 「参加者は、PageRank論文のような最近の作品の追加を議論し、暗号学や分散システムにおける他の影響力のある論文を提案します。」 「ハーバードのコースが言及されており、これらの基礎的な論文を検討してコンピュータサイエンスの進化を包括的に理解することを提供しています。」 </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">「F-Droidの進捗と2025年に向けた展望」</a></h2>
<p>「2024年、F-Droidはアプリ配信の分散化、インフラの強化、エコシステムの拡大において顕著な進展を遂げました。これは主にコミュニティの支援と資金提供によるものです。重要な成果には、インフラのアップグレードやRepomakerやMobifreeのようなツールの拡張が含まれ、7205以上のアプリ更新と402の新しいアプリが追加されました。2025年に向けて、F-DroidはOpen Technology Fundの助成金を活用してインフラをさらに改善し、アプリ配信の分散化とオープンソースの代替案の促進に引き続き注力する計画です。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">反応</a></h3>
<p>「F-Droidのユーザーは、プラットフォームに評価システムがないため、人気があり信頼できるアプリを特定するためのダウンロードカウンターを求めています。」 「課題には、不完全または古いアプリによるナビゲーションの困難が含まれ、より良い検索フィルターやUIの更新の提案が促されています。」 「これらの課題にもかかわらず、F-Droidはオープンソースアプリで評価されており、アプリの提出プロセスやプログレッシブウェブアプリ(PWA)の統合の可能性についての議論が行われています。」 </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">gRPC、OpenAPI、RESTを理解し、API設計でそれらを使用するタイミング(2020年)</a></h2>
<p>「API設計は主に2つのモデルを使用します：gRPC(リモートプロシージャコール)とREST(表現状態転送)で、どちらもHTTPにマッピングされることが多く、gRPCは効率的な通信のためにHTTP/2を使用します。」 REST APIはそのシンプルさと安定性で知られていますが、gRPCは効率的なクライアントライブラリとサーバー実装を提供し、内部APIやCloud Endpointsのような特定のツールを使用する場合に適しています。 OpenAPIはRPCに似ており、テンプレートからURLを構築し、HTTPの詳細を公開し、複雑なカスタムHTTPマッピングを含むことがあります。これは、gRPCと比較してより広範なHTTPツールの互換性を提供します。 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">反応</a></h3>
<p>「開発者は、双方向ストリーミングや効率的なトランスポートといった利点があるにもかかわらず、特にJavaにおけるツールの問題やデバッグおよび設定の難しさから、gRPCを困難だと感じることが多い。」 「OpenAPIはAPIのドキュメント標準であり、クライアントの生成とテストを容易にするもので、純粋な形で実装されることが稀なRESTとよく混同されます。」 「gRPC、OpenAPI、またはRESTを使用する決定は、特定のユースケース、チームの専門知識、およびプロジェクトの要件に依存し、各技術の強みと限界を理解することの重要性を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIHが会議、旅行、コミュニケーション、採用の凍結に直面</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">反応</a></h3>
<p>「NIH(国立衛生研究所)は、会議、旅行、コミュニケーション、採用に制限を受けており、米国の科学的評判に影響を与える可能性があります。批評家たちは、これらの措置が懲罰的で政治的な動機によるものであり、リベラルと見なされる研究者を標的にしていると主張しており、がんや感染症を含む公衆衛生研究を混乱させる可能性があります。この状況は、科学の政治化に関するより広範な問題と、米国のソフトパワーの衰退に対する懸念を浮き彫りにしています。」 </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Bun 1.2がリリースされました</a></h2>
<p>「Bun 1.2は、JavaScriptとTypeScriptの開発における重要なアップデートであり、Node.jsの互換性を強化し、S3とPostgresの組み込みサポートを追加しています。このアップデートでは、SQLデータベース用のBun.sql、より高速なパッケージマネージャー、組み込みのテストランナーが導入され、パフォーマンスの向上と新しいJavaScript機能が追加されています。Bun 1.2はまた、HTMLインポート、スタンドアロン実行ファイル、新しいCSSパーサーを用いたバンドリングを強化し、無料でオープンソースのまま、コミュニティの継続的な貢献を受けています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">反応</a></h3>
<p>「Bun 1.2がリリースされ、HTMLインポートや組み込みのAmazon S3サポートなどの機能が追加され、その「バッテリー同梱」アプローチが強化されました。」 「このリリースは、TypeScript、Jest、Webpackのようなツールを統合することで、JavaScript開発を簡素化し、効率的なセットアップを求める開発者にアピールすることを目的としています。」 「Bunの速度と使いやすさは称賛されていますが、ユーザーの間では潜在的なロックイン、サードパーティライブラリの組み込み、Node.jsとの長期的な互換性に関する懸念が続いています。」 </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">「テクノロジーはパレートの法則を行き過ぎて適用する」</a></h2>
<p>「ボビー・ロックハートは、テクノロジー業界がパレートの法則とMVP(最小限の実用的製品)に依存していることを批判しており、これがしばしば不十分なインセンティブのために未完成の製品を生み出す結果になると指摘しています。」 「彼はこれを、最初から洗練された製品を作成することに焦点を当てたゲーム業界の「垂直スライス」アプローチと対比しています。」 「ロックハートは、ソフトウェア開発において職人のようなアプローチを提唱し、完成品を洗練させることの重要性を強調しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">反応</a></h3>
<p>「パレートの法則、または80/20の法則は、特にソフトウェアや製品開発における技術の文脈で議論されており、効果の80%が原因の20%から生じることを示唆しています。」 「批評家は、この原則が最終的な20%の仕上げを欠いたまま製品が完成品として市場に出される結果を招くと主張する一方で、支持者はそれが効率的な資源利用と迅速な市場参入を可能にすると主張しています。」 「この議論は、ゲームやAIを含む複数の業界にまたがり、原則が革新を促進するのか、それとも平凡さを招くのかについて意見が分かれています。」 </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">「私はLispでマルチプレイヤーシューティングゲームを作りました。ここに私の旅があります。」</a></h2>
<p>「ゲーム『Wizard Masters』は、マルチプレイヤーの三人称シューティングゲームで、Lispの方言であるClojureを使用して開発され、CrazyGamesで利用可能です。Clojureはフルスタックの機能とインタラクティブなREPLシステムのために選ばれ、Babylon.jsはその機能とコミュニティサポートのためにグラフィックスに使用されました。課題には、Clojureの非同期ライブラリを用いた複雑なネットワーキング、Clojureの不変性を用いた状態管理、そして強力なClojureゲーム開発コミュニティの欠如が含まれ、将来のプロジェクトではUnityやUnrealのような主流のエンジンへの移行の潜在的な利点が浮き彫りになりました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">反応</a></h3>
<p>「マルチプレイヤーシューティングゲームはLispを使用して開発され、フロントエンドにはClojureScriptとBabylon.JS、バックエンドにはClojureが使用され、Websocketsで調整されています。Babylon.JSのツールに関する課題があったにもかかわらず、ゲームは無事にリリースされ、iPhoneを含む複数のデバイスと互換性があり、ゲームプレイと仕上がりに対して好意的なフィードバックを受けています。一部のユーザーはFirefoxでの操作に問題を経験し、開発者はそのパフォーマンスに基づいてゲームの拡張を検討しており、プロジェクトの単独開発とコミュニティのサポートを強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">「Trae: ByteDanceによるAI搭載のIDE」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">反応</a></h3>
<p>ByteDanceによるAI搭載の統合開発環境(IDE)であるTraeは、サブスクリプションベースのコーディングツールとそれに関連するコストの傾向についての議論を開始しました。 「データプライバシーに関する懸念が、中国企業であるバイトダンスのような企業に対して特に高まっており、従来のプログラミングスキルに与える潜在的な影響についても懸念されています。」 「この議論は、ソフトウェア開発におけるAIの役割と、中国企業のツールを使用することの地政学的な影響に関する異なる見解を浮き彫りにしている。」 </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">「大規模言語モデルの基礎」</a></h2>
<p>「Tong XiaoとJingbo Zhuによる『Foundations of Large Language Models』という本は、大規模言語モデルにおける事前学習、生成モデル、プロンプト技術、アライメント手法などの重要な概念を探求しています。この本は、自然言語処理の分野における大学生、専門家、実務者を対象としており、計算と言語、人工知能、機械学習に興味のある人々にとって貴重なリソースとなっています。この本は、arXivで識別子2501.09223 [cs.CL]の下でさらに読むことができます。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">反応</a></h3>
<p>「中国の瀋陽にある東北大学の著者による『大規模言語モデルの基礎』というタイトルの本がArxivで利用可能であり、その内容は231ページにわたる包括的なものとして注目されています。」 「この議論では、ChatGPTのPDFを読む能力が強調されており、一部のユーザーは視覚的コンテンツの分析における制限を指摘しています。」 「Arxivはプレプリントのプラットフォームとして説明されており、これは内容が必ずしも査読されているわけではないことを意味します。ユーザーはその本がそこで利用可能であることに驚きを表しています。」 </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">「スバルをハッキング：Starlink管理パネルを通じて車を追跡し制御する」</a></h2>
<p>「2024年11月20日に、スバルのSTARLINKサービスにおけるセキュリティ脆弱性が発見され、アメリカ、カナダ、日本の車両および顧客アカウントへの不正アクセスが可能になっていました。この欠陥により、攻撃者は車両を遠隔操作し、姓や郵便番号といった最小限のデータを使用して個人情報にアクセスできました。これはSTARLINKの管理パネルにおける問題が原因でした。この脆弱性は報告され、24時間以内に修正され、悪意のある利用は一切行われませんでしたが、広範なアクセス権限があるために接続された車両システムのセキュリティを確保することの難しさが浮き彫りになりました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">反応</a></h3>
<p>「スバルのスターリンクシステムにおける脆弱性が発見され、ハッカーが車両を追跡および制御できる状態になっていましたが、悪意のある利用が行われることなく、24時間以内に修正されました。」 「スバルとそのパートナーによるデータ収集とリモートアクセスに関する懸念が続いており、一部のユーザーはシステムに関連したバッテリー消耗の問題を報告しています。」 この事件は、インターネットに接続された車に関連するリスクを強調しており、ユーザープライバシー保護の改善とデータ収集のオプトアウトプロセスの明確化の必要性を強調しています。 </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">「ロンドンで最も中心にいる羊はどこにいますか？」</a></h2>
<p>「ヴォクスホール・シティ・ファームは1976年に設立され、トラファルガー広場からわずか1マイル強の距離に位置する、ロンドン中心部に最も近いシティファームです。」 「その農場には、シェットランド種やダフォディルという名前のハードウィック種を含むいくつかの羊が飼われており、都会の環境の中で田舎の魅力を示しています。」 「スピタルフィールズ・シティ・ファームは、ロンドン中心部に最も近い2番目のファームで、ビアトリクスという名前のハードウィックの雌羊といくつかのキャッスルミルク・ムーリットを飼育しており、ロンドンのシティファームのユニークな魅力を強調しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">反応</a></h3>
<p>「「time to sheep」メトリックは、都市中心部から田舎に到達するまでの時間を測定するもので、都市生活と田舎生活の好みについての議論を引き起こしました。」 「会話では、ロンドン、ブリストル、トロントのような都市が取り上げられ、それらの自然や農場へのアクセスのしやすさに焦点が当てられました。」 「議論には「混乱までの時間」や「牛までの時間」といったユーモラスな都市指標も含まれており、軽妙な視点を加えていました。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="「私はゼロからオープンソースのラップトップを作りました」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E7%A7%81%E3%81%AF%E3%82%BC%E3%83%AD%E3%81%8B%E3%82%89%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%97%E3%83%B3%E3%82%BD%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%AE%E3%83%A9%E3%83%83%E3%83%97%E3%83%88%E3%83%83%E3%83%97%E3%82%92%E4%BD%9C%E3%82%8A%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8823%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">ロス・ウルブリヒトが完全恩赦を受けた</a></h2>
<p>「ロスはドナルド・トランプ前大統領によって全面的な恩赦を受け、釈放されました。」 恩赦は大きな感謝をもって迎えられ、トランプが約束を果たしたことが称賛されています。 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">反応</a></h3>
<p>「シルクロード市場の創設者であるロス・ウルブリヒトが完全赦免を受け、彼の元の判決の正当性について議論が巻き起こっている。」 「ウルブリヒトの最初の刑罰は多くの人々によって過剰と見なされており、非暴力的な罪状に対して2つの終身刑と40年が課されていた。」 「この事件は、司法制度内のより広範な問題とオンライン闇市場の影響を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">「スターゲートプロジェクト：ソフトバンク、OpenAI、オラクル、MGXがデータセンターを建設」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">反応</a></h3>
<p>「スターゲートプロジェクトは、ソフトバンク、OpenAI、オラクル、MGXがデータセンターを構築するために協力するもので、大規模な技術プロジェクトにおける民間資本の役割を強調しています。」 「このイニシアチブは、経済の中央集権化とテック業界における大企業の潜在的な権力集中についての議論を引き起こしました。」 「このプロジェクトは、AIインフラストラクチャへの戦略的投資と見なされており、中国のAIの進展に対抗し、世界の技術リーダーシップに影響を与えることを目的としている可能性があります。」 </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">「誰か小さな言語モデルで何か面白いことをしていますか？」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">反応</a></h3>
<p>「小規模な言語モデルは、0.5億から30億のパラメータを持ち、Excelでの学術論文のフィルタリング、クッキーノーティスの識別、Magic the Gatheringカードの生成など、多様なアプリケーションに利用されています。これらのモデルは、会議の要約、求人情報の解析、プレイリストの作成にも応用されており、特定のタスクに合わせて微調整されることで、その多様性と効果が示されています。その可能性にもかかわらず、処理速度、微調整に必要な専門知識、流通のロジスティクスに関する課題が依然として存在します。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">「Hunyuan3D 2.0 – 高解像度3Dアセット生成」</a></h2>
<p>「Hunyuan3D Studioは、ウェブサイトで3D生成機能を開始し、Hunyuan3D 2.0の推論コードと事前学習済みモデルをリリースしました。」 Hunyuan3D 2.0は、高解像度の3Dアセットを作成するための高度なシステムであり、形状生成モデル(Hunyuan3D-DiT)とテクスチャ合成モデル(Hunyuan3D-Paint)を備えており、優れたジオメトリの詳細とテクスチャ品質を提供します。 「ユーザーは、コードまたはGradioアプリを通じてHunyuan3D 2.0にアクセスでき、公式サイトとオープンソースプランでさらに詳しい情報を入手できます。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">反応</a></h3>
<p>「Hunyuan3D 2.0は、高解像度の3Dアセットを作成するために設計されたツールであり、特にフォトグラメトリにおけるその潜在的な応用についての議論が行われています。」 ユーザーは、RealityCaptureやinstant-ngpのような他のソフトウェアと比較し、AI生成コンテンツの一貫性と品質に対する懐疑的な見方と、そのマーケティング用途に対する楽観的な見方の両方を指摘しています。 「ライセンスや技術的な課題に関する懸念がある一方で、3Dモデリングやコンテンツ作成におけるAIの有望な進展を多くの人が認めています。」 </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">「マスターカードのDNSエラーは何年も気づかれなかった」</a></h2>
<p>「MasterCardは、未使用のドメインを登録することで、トラフィックの傍受につながる可能性があったDNS(ドメインネームシステム)のエラーを解決しました。この脆弱性はほぼ5年間存在していました。セキュリティ研究者のフィリップ・カトゥレリがこの問題を特定し、DNSサーバー名のタイプミスに関与していることを明らかにしました。彼は、MasterCardがセキュリティリスクはないと主張しているにもかかわらず、潜在的な悪用を防ぐために300ドルでドメインを登録しました。カトゥレリの行動と公表は、潜在的な脆弱性を浮き彫りにし、MasterCardの対応を批判しました。また、同ドメインに関する類似のDNSタイプミスの歴史を明らかにしました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">反応</a></h3>
<p>「マスターカードでのDNSエラーが数年間未検出のままであったことが、同社のセキュリティ慣行と監視に関する懸念を引き起こしました。」 「マスターカードは誤りを認めたにもかかわらず、自社のシステムが危険にさらされていないと主張し、公の圧力がなければ大企業がセキュリティ問題に取り組むことの難しさを浮き彫りにした。」 「Bugcrowdの役割に対する批判は、一部のプラットフォームが責任ある情報開示よりも企業の利益を優先する可能性があることを示唆しており、企業の説明責任とセキュリティ実践の効果について疑問を投げかけています。」 </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">「プルタブ缶の上にあるこれらの突起は何ですか？」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">反応</a></h3>
<p>「プルタブ缶の突起は、圧力を集中させてシールを効率的に開けるのを助けるように設計されています。」 「Redditのディスカッションでは、アルミニウムの生産や飲料缶のデザインを含む日常的な物の複雑さが探求され、シンプルな物の複雑さを過小評価する説明の深さの錯覚が明らかになりました。」 「会話はまた、イーサネットコネクタのようなトピックに分岐し、ユーザー間の多様な興味と知識の共有を示しました。」 </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">「DHSがサイバーセキュリティ諮問委員会の全メンバーを解任し、調査を停止」</a></h2>
<p>「スプラッシュスクリーンの最小限のスタイルが定義されており、追加のスタイルは別のCSSファイルに配置されているため、一貫性があり最適化されたユーザーインターフェースが保証されています。」 「国土安全保障省(DHS)は、サイバーセキュリティとインフラストラクチャセキュリティ庁(CISA)などのサイバーセキュリティパネルに影響を与えるすべての諮問委員会のメンバーシップを終了しました。」 「サイバー安全審査委員会によるソルトタイフーン事件の調査が中止され、このサイバーセキュリティ問題に関する進展が停止したことを示しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">反応</a></h3>
<p>「国土安全保障省(DHS)は、サイバーセキュリティ諮問委員会の全メンバーを解散し、進行中の調査を一時停止しました。これにより、技術分野を超えた複数の諮問委員会に影響が及んでいます。この決定は、これらの委員会の重要性と機能に関する議論を引き起こし、官僚主義の削減と監視や安全性の低下の可能性の間で意見が分かれています。サイバーセキュリティや他の分野への長期的な影響は現在不明であり、利害関係者は今後の展開について不確実な状況に置かれています。」 </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">「複雑さを分離することが成功する抽象化の本質である」</a></h2>
<p>「ソフトウェア開発における複雑性は、排除するのではなく管理し隔離すべきであると、フレッド・ヘバートは強調しています。マイクロサービスでは、複雑性はしばしば個々のサービス内に隠されていますが、RustやTypeScriptのようなプログラミング言語は、Rustの借用チェッカーのような型システムやツールを通じて複雑性を管理します。RustとTypeScriptは、複雑性を明らかにし管理する能力により、開発者に好まれています。これにより、複雑性を明確に定義された領域に隔離することで、成功した抽象化が可能になります。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">反応</a></h3>
<p>「複雑さを分離することは、ソフトウェア工学において効果的な抽象化を作成するために不可欠です。これは、複雑さがどこで管理され、どのように認知負荷に影響を与えるかを決定します。Rustの型システムは、プログラマーにメモリの複雑さを扱うことを要求し、実行時にそれを管理するガベージコレクションシステムとは対照的であり、複雑さ管理における異なるトレードオフを示しています。抽象化を通じて複雑さを露出または隠す決定は重要であり、型とテストは異なる目的を果たします。型はコードの動作を制約することができますが、それ自体の複雑さも導入します。」 </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">私のドゥームスクロールとの闘い</a></h2>
<p>「著者は、YouTubeやInstagramのような気を散らすアプリを削除し、携帯電話のブラウザを無効にすることで、ドゥームスクロールの習慣に対処しています。サービスへのアクセスが制限されるなどの不便を経験しましたが、境界を設定し、気を散らすものを減らすのに役立つと感じました。最小限のユーザーインターフェースを持つ制限付きブラウザを再導入することで、メディア消費をコントロールし、読書時間を増やし、心を落ち着かせることができました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">反応</a></h3>
<p>「多くの人々は、気を散らすものをブロックするために設計されたアプリが、ドゥームスクロールを防ぐのに効果的でないと感じ、代替方法を模索しています。」 「携帯電話から物理的に距離を置く、摩擦を生むブラウザー拡張機能を使用する、またはよりシンプルなデバイスを選ぶといった戦略は、習慣を断ち切るのに役立ちます。」 「意図的な障壁を作り、節度を守り、代替活動に参加することで、無意識のスクロールを減らすことに焦点を当てています。」 </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">「構造なき専制(1970年)」</a></h2>
<p>「ジョー・フリーマン、別名ジョリーンは、女性解放運動における「無構造」の概念を批判し、すべてのグループは正式であれ非公式であれ構造を形成すると主張しています。この記事は、エリート主義や説明責任の欠如など、非公式な構造に関する問題を強調し、民主的な構造化のための原則を提案しています。権力の不均衡を防ぎ、運動がその目標を効果的かつ包括的に達成するためには、正式な構造が必要であることを強調しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">反応</a></h3>
<p>「『構造のないことの専制』は、非構造的なグループを批判し、それが非公式な階層や非効率につながる可能性を指摘しています。ジョー・フリーマンは、明確な役割とプロセスが権力の不均衡を防ぐ『民主的な構造化』を提唱し、リーダーシップの交代や情報の透明な共有といった方法を提案しています。このエッセイは、特にスタートアップや活動家グループにおいて、効果的な組織を維持し、特定の目標に適応するために、構造と柔軟性のバランスを取ることの重要性を強調しています。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ロス・ウルブリヒトが完全恩赦を受けた" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%83%AD%E3%82%B9%E3%83%BB%E3%82%A6%E3%83%AB%E3%83%96%E3%83%AA%E3%83%92%E3%83%88%E3%81%8C%E5%AE%8C%E5%85%A8%E6%81%A9%E8%B5%A6%E3%82%92%E5%8F%97%E3%81%91%E3%81%9F&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8822%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">「0クリック匿名解除攻撃がSignal、Discord、その他のプラットフォームを標的に」</a></h2>
<p>「15歳の高校生が、Cloudflareのキャッシングシステムを利用した0クリック匿名解除攻撃を発見しました。これにより、ユーザーを250マイル以内の範囲で特定することが可能です。この脆弱性は、SignalやDiscordのような人気アプリに影響を及ぼし、攻撃者がユーザーの同意なしに追跡することを可能にします。問題を報告したにもかかわらず、Cloudflareによって関連するバグのみが修正され、核心的な脆弱性は未解決のままです。これにより、特にジャーナリストや活動家はプライバシーに対して警戒を怠らないようにする必要性が浮き彫りになっています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">反応</a></h3>
<p>「0クリック匿名化解除攻撃は、SignalやDiscordのようなプラットフォームでCloudflareのキャッシングシステムを悪用し、キャッシュの状態を確認することで受信者のおおよその位置を明らかにする可能性があります。この攻撃はサーバーの制御を必要とせず、ユニークなURLだけで重要なメタデータを露出させることができ、これらの安全な通信プラットフォームのユーザーにとってプライバシーの懸念を引き起こします。緩和策としては、ユーザーのプライバシーを保護するために、仮想プライベートネットワーク(VPN)の使用や自動ダウンロードの無効化が含まれます。」 </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">「スタートアップの冬：ハッカーニュースはその信頼を失った」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">反応</a></h3>
<p>「Hacker Newsは、スタートアップ中心のコミュニティからより広範な技術フォーラムへと移行し、ユーザーの関心が一般的な技術トピックへと変化していることを反映しています。」 この変化により、スタートアップに対する熱意が減少し、ユーザーはベンチャーキャピタル(VC)モデルや革新的なアイデアの不足に対して懐疑的な見方を示しています。 「スタートアップで働くことの金銭的な利点はしばしば疑問視されており、多くの従業員が実質的なリターンを経験していないことから、テックコミュニティ内での優先事項の変化を示しています。」 </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">「Call of Dutyのアンチチートをリバースエンジニアリング」</a></h2>
<p>「ブラックオプス コールドウォーのTreyarch Anti-Cheat(TAC)は、モダン・ウォーフェアのRicochetに見られるカーネルモードコンポーネントを欠いたユーザーモードのアンチチートシステムです。TACはArxanを使用して難読化を行い、実行時の実行可能ファイルの復号化、実行可能ファイルのチェックサム、ポインタの暗号化などの技術を通じてリバースエンジニアリングを複雑にしています。主なアンチチート機能には、APIフックの検出、デバッグレジスタ、ネットワークトラフィックの監視、外部オーバーレイの検出が含まれ、さまざまなアンチデバッグ技術やフックを回避するためのカスタムシステムコールスタブも備えています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">反応</a></h3>
<p>「ユーザーは、CS:GOやCall of Dutyのようなゲームでアンチチートの問題を経験しており、特に特定のハードウェアを持つLinuxユーザーに影響を与えています。この議論では、誤った禁止、倫理的懸念、現在のアンチチートシステムの効果などの課題が強調されており、公平なゲームプレイに影響を与えています。個人的な体験談は、誤った告発に対処し、ゲーム体験を向上させるための改善された解決策の必要性を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">「イーロン・マスクはトランプの就任式でジークハイルをしたように見えたのか？」</a></h2>
<p>「イーロン・マスクがトランプの就任式でジェスチャーをしているのが観察され、一部の人々はそれをナチス式敬礼と解釈し、ソーシャルメディアで論争を引き起こしました。名誉毀損防止同盟(ADL)は、そのジェスチャーが意図的な敬礼ではなく、ぎこちない瞬間であった可能性が高いと示唆し、一部はそれをマスクのアスペルガー症候群に起因するとしました。マスクはこの論争に対し、笑顔の絵文字で応じ、トランプが火星について言及したことに興奮を表し、彼の宇宙探査の目標と一致していると述べました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">反応</a></h3>
<p>「イーロン・マスクがトランプの就任式でナチス式敬礼をしたと非難され、Hacker Newsでそのような話題をテックプラットフォームで議論することの適切性についての議論が巻き起こりました。あるユーザーは、マスクのテック業界での影響力がこの話題を関連性のあるものにしていると主張する一方で、他のユーザーはフォーラムには不適切だと感じました。この議論は、検閲に関する意見の相違と、テックコミュニティ内でのマスクの行動の影響を浮き彫りにしました。」 </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">「イーロン・マスクが就任集会で連続してファシストの敬礼をするように見える」</a></h2>
<p>「イーロン・マスクは、ドナルド・トランプの就任式の祝賀会でファシスト風の敬礼に似たジェスチャーを行ったことで批判を受け、一部の人々はそれをナチスの敬礼と解釈しました。」 「名誉毀損防止同盟は、そのジェスチャーがナチスの敬礼に似ていることを認めたが、後にそれが熱狂的な瞬間のぎこちなさであったと示唆し、アレクサンドリア・オカシオ＝コルテスからの批判を招いた。」 「マスクの行動は一部の極右人物によって称賛され、彼の政治的な所属や意図についての議論を引き起こした。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">反応</a></h3>
<p>「イーロン・マスクが就任集会で行ったジェスチャーが、一部の人々によってファシストの敬礼と見なされ、論争とオンラインでの議論を引き起こしました。この事件はHacker Newsでの議論にフラグが立てられ、プラットフォームのモデレーションと検閲ポリシーについての議論を巻き起こしました。この状況は、政治的な言説における影響力のある技術者の役割や、Hacker Newsのようなプラットフォームでのモデレーションポリシーの一貫性についての疑問を提起しています。」 </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">インスタグラムで『#Democrat』を検閲するMeta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">反応</a></h3>
<p>「メタがインスタグラムでハッシュタグ『#Democrat』を検閲していると報じられており、ソーシャルメディアプラットフォームにおける検閲とその影響についての議論が巻き起こっている。」 「イギリス、スペイン、ドイツなど複数の国のユーザーがこの問題を経験していますが、解決されたと報告する人もいます。」 「この事件は、ソーシャルメディアプラットフォームの影響力と、コンテンツの管理と検閲の微妙なバランスに関する懸念を浮き彫りにしており、言論の自由や潜在的な政治的偏向についての議論を呼んでいる。」 </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Facebookなしで地域コミュニティを組織する？</a></h2>
<p>「その個人は、地域コミュニティの交流をFacebookから自己ホスト型の連合プラットフォームに移行しようとしており、これにより分散型の管理と運営が可能になります。」 「彼らは、この移行を促進するための既製のソリューションや協力者を探しており、アクセスしやすくカスタマイズ可能なオプションの必要性を示しています。」 「この文脈は、人口約5万人の小さな町が複数存在する農村地域に関するもので、接続性と地域社会の関与の重要性を強調しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">反応</a></h3>
<p>著者は、地域コミュニティをFacebookから自己ホスト型の連合プラットフォームに移行させることを目指しており、イベントカレンダーやメッセージングのような機能の必要性を強調しています。Mastodonのような代替案はFacebookの機能を完全には再現できない可能性があるため、Discourse、Nextdoor、groups.ioのような他のプラットフォームの検討が促されています。コミュニティの移行に対する関心を評価し、新しいプラットフォームが彼らのニーズに合致することを確認することが重要であり、地域新聞やメールリストのような選択肢も考慮されています。 </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">「メタ認知的怠惰：生成AIが学習意欲に与える影響」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">反応</a></h3>
<p>「ある研究は、ChatGPTのような生成AIツールが「メタ認知的怠惰」を引き起こす可能性があることを強調しています。これは、ユーザーがAIに過度に依存し、自己調整学習が減少する状況を指します。このAIへの依存は、深い学習や批判的思考能力を低下させる可能性があり、学習者が情報の理解や評価に積極的に関与しないかもしれません。AIはタスクの効率を向上させることができますが、研究は学習者が学習プロセスに積極的に参加し、重要な認知スキルを発展させることの重要性を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">「公式DeepSeek R1がOllamaで利用可能になりました」</a></h2>
<p>「DeepSeekは、数学、コード、推論に関するタスクでOpenAI-o1と同等の性能を発揮する第一世代の推論モデルを導入しました。これらのモデルは、1.5億から6710億のパラメータと大きさが大きく異なり、多様なストレージニーズを示しています。これらのモデルはMITライセンスの下で利用可能で、幅広い使用と改変が可能です。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">反応</a></h3>
<p>「DeepSeek R1という新しい言語モデルがOllamaで利用可能になり、特に天安門広場のような敏感な政治的話題に関する検閲についての議論を引き起こしています。」 「この議論は、政治的正しさと歴史的正確さのバランスに焦点を当てており、西洋と中国の言語モデルにおける政治的偏向のアプローチの比較が行われています。」 「オープンソースモデルは検閲に対抗するための潜在的な解決策として提案されていますが、その効果と影響については意見が分かれています。」 </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">「人々は自分が食べたものを報告するのが苦手です。それは食事に関する研究にとって問題です。」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">反応</a></h3>
<p>「食事の摂取量を正確に報告することは難しく、訓練を受けた専門家でさえ、平均で53%も分量を誤って判断することがあります。油や脂肪のような隠れた成分は、分量の誤りほど問題ではなく、食品スケールのような正確な測定ツールの必要性を浮き彫りにしています。SnapCalorieのような新しい技術やアプリは、食事の追跡精度を向上させることを目指していますが、高い運営コストのためにサブスクリプションが必要なことが多く、ユーザーがより意識的な食事の選択をするのを助ける可能性があります。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">ROCmデバイスサポートのウィッシュリスト</a></h2>
<p>ROCmは、将来のアップデートでどのGPUをサポートするかを決定するために、コミュニティからのフィードバックを集めています。現在の互換性の詳細は彼らのウェブサイトで確認できます。ユーザーは、特に古いおよびコンシューマーグレードのGPUのより広範なサポートと、Windowsシステムとの統合の改善を求めています。すべてのアーキテクチャにわたる一貫したサポートの強い需要があり、AIアプリケーションにおけるVRAMの重要性が強調されています。また、AMDのAPUサポートの強化と、NVIDIAのCUDAに似た開発プロセスの導入を求める声もあります。 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">反応</a></h3>
<p>「ROCmは、AMDのGPUプログラミング用ソフトウェアプラットフォームであり、ハードウェア固有のコードコンパイルに対する批判に直面しており、その結果、NvidiaのCUDAと比較して一貫性のないGPUサポートが生じています。」 ユーザーは、購入後すぐにサポートが終了することもあるAMDのGPUに対する長期的なサポートの欠如に不満を抱いており、クロスプラットフォームサポートの改善とより良いドキュメントの提供を求めています。 「コミュニティは、NvidiaのようにすべてのGPUをサポートするようAMDに促しており、一部のユーザーはGPU市場でのより良い競争を求めてIntelに期待を寄せています。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">「Ruff: Rustで書かれたPythonリンターおよびコードフォーマッタ」</a></h2>
<p>「Ruff DocsPlaygroundは、Rustで書かれたPythonリンターおよびコードフォーマッターで、Flake8やBlackのような従来のツールよりも10〜100倍速い速度を提供します。Python 3.13をサポートし、VS Codeなどのエディタと統合し、Flake8、Black、isortのような複数のツールを置き換えることができ、モノレポにも対応しています。RuffはApache Airflow、FastAPI、Pandasのような主要プロジェクトで広く採用されており、pip、pipx、その他のパッケージマネージャーを通じてインストール可能で、pyproject.tomlを通じた設定サポートもあります。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">反応</a></h3>
<p>「RuffはRustで開発されたPythonのリンターおよびコードフォーマッタで、その速度と効率性で知られています。複数のツールを一つに統合することで、Python開発を簡素化します。」 「このツールはPythonコミュニティ内で関心と議論を呼び起こしており、一部の開発者はその性能とシンプルさを評価している一方で、他の開発者は新しいツールに対して懐疑的なままである。」 「Ruffの開発は、ベンチャーキャピタル支援の組織であるAstralによって行われており、そのことがPythonの動的型付けや、大規模プロジェクトにおける型チェッカーやリンターの使用に関する議論と興味をさらに引き立てています。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">「Kimi K1.5: LLMで強化学習をスケーリング」</a></h2>
<p>「Kimi k1.5は最先端のマルチモーダルモデルであり、短い思考連鎖(CoT)タスクにおいてGPT-4oやClaude Sonnet 3.5を大幅に上回ります。AIME、MATH-500、LiveCodeBenchといったベンチマークで最大550%の改善を達成しています。」 「それは、長い文脈のスケーリングと強化されたポリシー最適化を用いた強化学習を利用し、モンテカルロ木探索のような複雑な方法を避けながら、さまざまなモダリティにおける長いCoTパフォーマンスでOpenAIのo1に匹敵します。」 「Kimi k1.5はテキストとビジョンデータの両方で訓練されており、共同推論が可能です。まもなく<a href="https://kimi.ai%E3%81%AEKimi">https://kimi.aiのKimi</a> OpenPlatformを通じてアクセス可能になります。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">反応</a></h3>
<p>企業は、中国の企業を含め、GitHubを利用して製品を宣伝していますが、実際のソフトウェア開発キット(SDK)やライブラリを提供せずに「研究論文」やコードサンプルを投稿しています。 「この慣行は、約束されたAPI(アプリケーションプログラミングインターフェース)やモデルの重みがしばしば実現しないため、虚偽広告に似た誤解を招くものと見なされています。」 GitHubリポジトリをプロモーションツールとして使用する傾向があり、時にはソースコードが欠けていることが、AI研究開発における透明性と信頼性に関する懸念を引き起こしています。 </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">「著者たちは、AI海賊行為の調査でMetaのトレントクライアントのログとシーディングデータを求めている」</a></h2>
<p>「Metaは、BitTorrentを通じてLibGenからの著作権で保護された書籍などの海賊版資料を使用してAIモデルを訓練したとして訴訟に直面しています。」 「リチャード・カドリーやサラ・シルバーマンを含む著者たちは、Metaを著作権侵害で非難しているが、Metaはその行為がフェアユースに該当すると主張している。」 「裁判所は、Metaのトレント活動に関する新たな主張を許可し、著者たちはMetaのトレントクライアントのログとシーディングデータへのアクセスを求めており、AIのトレーニングデータと著作権問題を巡る法的課題を浮き彫りにしている。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">反応</a></h3>
<p>「著者たちは、AIトレーニングのためにMetaが海賊版コンテンツを使用している可能性を調査しており、トレントクライアントのログやシーディングデータを証拠として利用しています。」 「大規模なAIトレーニングが、合法的に大規模なテキストデータセットを取得することの難しさから、海賊版コンテンツに依存しているのか、それとも出版社と合法的なアクセスを交渉する可能性があるのかについて議論があります。」 「法的な意味合い、特にフェアユースと著作権侵害についての議論が進行中であり、テクノロジー企業のデータ要件と既存の著作権法との間の対立が浮き彫りになっています。」 </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">イーロン、就任演説中にナチス式敬礼をする</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">反応</a></h3>
<p>「イーロン・マスクは、就任演説中にナチス式敬礼をしたとされることで論争の中心に立っており、彼の意図や政治的な関係についての議論を引き起こしています。」 この事件は、マスクの関係やテックコミュニティの反応についての議論を引き起こし、テック業界内の政治的な力学を浮き彫りにしています。 「批評家たちは、その行動が誤った行為であったのか、意図的な動きであったのかについて意見が分かれており、一部の人々はマスクの過去の行動や関係を彼の意図の潜在的な証拠として引用している。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="「0クリック匿名解除攻撃がSignal、Discord、その他のプラットフォームを標的に」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C0%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%83%E3%82%AF%E5%8C%BF%E5%90%8D%E8%A7%A3%E9%99%A4%E6%94%BB%E6%92%83%E3%81%8CSignal%E3%80%81Discord%E3%80%81%E3%81%9D%E3%81%AE%E4%BB%96%E3%81%AE%E3%83%97%E3%83%A9%E3%83%83%E3%83%88%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%82%92%E6%A8%99%E7%9A%84%E3%81%AB%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8821%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">コンピューティングを再び個人的なものにする時が来た</a></h2>
<p>「この記事は、監視資本主義とデジタル著作権管理(DRM)によって個人のコンピューティングの自由が低下し、ユーザーから企業へとコントロールが移行したことを強調しています。」 「それは、より多くのユーザーの自由を提供した過去のパーソナルコンピューティングの時代と、プライバシーを侵食するビジネスモデルが支配する今日の技術環境を対比しています。」 著者は、オープンソースプロジェクトの支援、プライバシー法の推進、DRM法の改革を通じて、デジタルの自主性を取り戻し、個人コンピューティングの価値を回復することを提唱しています。 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">反応</a></h3>
<p>「この記事は、テクノロジー業界における企業の影響に対する不満を表明し、個人コンピューティングへの回帰の必要性を強調しています。iOSやAndroidのような特定のソフトウェアエコシステムにユーザーを閉じ込めるネットワーク効果のあるコミュニティコンピューティングの課題を浮き彫りにしています。Linuxやオープンソースソフトウェアのような代替案が議論され、ユーザーのコントロールと企業が支配する環境でそれを達成することの難しさに焦点を当てています。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>「DeepSeek-R1とDeepSeek-R1-Zeroは第一世代の推論モデルであり、DeepSeek-R1はDeepSeek-R1-Zeroで見られる繰り返しや言語の混合といった問題に対処しています。」 「これらのモデルは、6つの蒸留バージョンを含めてオープンソース化されており、DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32Bは推論、コード、数学のタスクで最先端の結果を達成しています。」 「これらのモデルはHuggingFaceでダウンロード可能で、ユーザーはチャットウェブサイトやOpenAI互換APIを通じてそれらと対話することができ、ローカル展開のための指示も提供されています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">反応</a></h3>
<p>「DeepSeek-R1は、強化学習の前にコールドスタートデータを使用することで、繰り返しや言語の混合といった問題を改善する高度な推論モデルです。実験ではQwQモデルを上回り、より良いユーザー体験と多様な回答戦略を提供し、MITライセンスの下でオープンソース化されて広く評価されています。このモデルは、既存のモデルに推論と人間の好みに合わせた調整を教えるためのパイプラインを導入しており、微調整されたLlamaとQwenモデルもオープンソース化されており、OpenAIの提供に匹敵する可能性がありますが、データの使用と検閲に関する懸念が残っています。」 </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">英国のハードウェアの才能が無駄にされている</a></h2>
<p>「英国は、名門大学の優秀な工学卒業生がシリコンバレーと比較して低い給与に直面し、コンサルティングや金融などの高給分野に転向することから、才能の流出を経験しています。この才能の誤配分は、地理的制約、ハードウェア向けのベンチャーキャピタルの不足、停滞した伝統的な工学企業などの問題が原因で、イノベーションと経済成長を妨げています。英国は、海外市場に最高の才能を失い、テクノロジーの巨人を生み出す機会を逃すリスクがあり、研究機関と工学の才能を活用してハードウェア革命を起こすために今行動しなければなりません。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">反応</a></h3>
<p>「英国のハードウェア人材は十分に活用されておらず、多くのエンジニアがハードウェアスタートアップに関連する高い障壁とコストのためにソフトウェアや金融に転向しています。この課題は英国に限ったことではなく、世界的に見てもハードウェアスタートアップは遅いイテレーションサイクルと高コストに直面しており、ソフトウェアと比較して投資家にとって魅力が少ないです。英国の計画法や経済政策はさらにハードウェアの成長を妨げており、人材が他のセクターや国に移動する原因となっています。一方で、テック業界はしばしばハードウェアの革新の可能性を見落としています。」 </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">「Bambu Connectのリバースエンジニアリング」</a></h2>
<p>「このガイドは、既知のセキュリティ脆弱性を持つElectronアプリケーションであるBambu Connectアプリからプライベートキーを抽出する方法について説明しています。ユーザーは、このガイドが不完全または古くなっている可能性があり、自己責任で従うべきであると警告されています。このプロセスには、Ghidraやasarfixのようなツールを使用して、難読化されたプライベートキーと証明書を見つけて復号化することが含まれており、抽出のためのPythonスクリプトが提供されています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">反応</a></h3>
<p>「Bambu Labは、3Dプリンターに制限を設け、自社のソフトウェアとデジタル著作権管理(DRM)システムの使用を義務付けたことで批判を受けています。」 ユーザーは、Bambuによってセキュリティ対策として正当化されているこれらの変更が、サブスクリプションモデルや追加の制限につながり、プリンターのオープン性やハッカビリティを低下させるのではないかと懸念しています。 「それに応じて、Bambu Labは高度なユーザー向けに「開発者モード」を導入し、ネットワークセキュリティに対するより多くの制御を提供しましたが、ベンダーロックインやサードパーティ統合への影響に対する懸念は依然として残っています。」 </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMathはOpenAIによって資金提供されました</a></h2>
<p>「この投稿は、OpenAIとFrontierMathのコラボレーションにおける透明性の欠如を強調しており、資金提供の詳細が遅れて開示されたため、寄稿者の間で混乱を引き起こしています。」 OpenAIがデータセットへのアクセスおよびトレーニングへの使用に関する懸念が提起されており、口頭での合意がそれとは異なることを示唆しているにもかかわらず、書面による合意の必要性が強調されています。 「この議論は、特にAI機能を含むコラボレーションにおいて、透明性と信頼の重要性を強調しており、将来のプロジェクトでの透明性向上への取り組みを約束しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">反応</a></h3>
<p>「OpenAIによって資金提供されているFrontierMathは、そのベンチマークにおけるデータ汚染の可能性について精査を受けており、結果の信頼性に対する懸念が高まっています。批評家たちは、ベンチマークが操作されるのを防ぐために、トレーニングデータとテストデータの透明性と適切な分離の重要性を強調しています。この状況は、AIにおける信頼性を維持するために、独立した透明性のある評価の必要性を浮き彫りにしています。」 </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">「なぜGitのオートコレクトはF1ドライバーにとって速すぎるのか？」</a></h2>
<p>「Gitのオートコレクト機能は、デフォルトで0.1秒の遅延の後に誤入力されたコマンドを実行しますが、これはユーザーがキャンセルするにはしばしば速すぎます。この機能は2008年に導入され、修正されたレーベンシュタイン距離アルゴリズムを使用して意図されたコマンドを推測しますが、誤入力された場合はデフォルトでコマンドを実行しません。提案されたパッチでは、設定を「1」と解釈して「即座に」実行することでユーザビリティを向上させ、ユーザーが遅延を設定したり確認を求めるプロンプトを設定できるようにすることが提案されています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">反応</a></h3>
<p>「Gitのオートコレクト機能はデフォルトで100ミリ秒の遅延が設定されており、ユーザーが誤入力したコマンドをキャンセルするにはしばしば短すぎます。当初はブール値を解釈することを目的としていましたが、現在ではデシ秒での時間遅延を受け入れるようになり、ユーザーの間で混乱を招いています。この状況は、明確な設定の必要性と、既存の機能を損なうことなくソフトウェア機能を更新することの難しさを浮き彫りにしています。」 </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">「私は一度ポール・グレアムに会ったことがあります」</a></h2>
<p>著者は2015年にYコンビネーターに参加し、そこでポール・グレアムに会い、彼らのスタートアップであるAppcanaryについてのアドバイスを受けました。その後、AppcanaryはGitHubに買収されました。 「著者である現在トランスジェンダーの女性は、ポール・グレアムの最近の「覚醒」に関するエッセイが、テクノロジー業界における包括性の拒絶を反映していると感じ、懸念を表明している。」 著者は、テクノロジー業界での不寛容の増加と潜在的な差別を心配していますが、尊敬と親切を持って生きることに専念しています。 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">反応</a></h3>
<p>「議論はポール・グレアムの影響力と、かつてはビジョナリーと見なされていたテック業界のリーダーたちに対する価値観の変化に焦点を当てており、失望感が強調されています。」 「それは、アイデンティティ・ポリティクスの複雑さ、「覚醒」の影響、および技術分野で直面する疎外されたグループの課題に取り組んでいます。」 「このテキストは、社会正義の取り組みにおけるパフォーマンス的な側面と、個人のアイデンティティと職業上の役割を調和させる難しさを批判しており、進歩と特権に関するより広範な文化的議論を反映しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">「RSSフィードを使って、囲い込まれた庭やアルゴリズムのブラックボックスから脱出しよう」</a></h2>
<p>「RSS(Really Simple Syndication)とAtomは、ユーザーがコンテンツの消費を管理できるようにすることで、中央集権的なソーシャルメディアに対する分散型の代替手段を提供します。Miniflux、NetNewsWire、Newsboatなどのフィードリーダーは、YouTubeチャンネル、ポッドキャスト、ブログを含む多様なコンテンツソースへの購読を可能にします。PolitePolのようなツールは、フィードがないウェブサイトのためにフィードを作成でき、メディア消費におけるユーザーの自律性を促進します。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">反応</a></h3>
<p>「RSSフィードは、関連するブログを集約する「プラネット」を通じて特定のトピックを購読することにより、アルゴリズム駆動のコンテンツから逃れる方法を提供します。」 「FeedlyやFeedbinのようなRSSリーダーはこれらのフィードを管理するのに役立ちますが、一部のユーザーはそれらを複雑だと感じ、コンテンツを直接受信トレイに届けるFeedmailのような代替手段を選ぶことがあります。」 「そのニッチな魅力にもかかわらず、RSSはカスタマイズ可能でユーザーが制御できるコンテンツ体験を提供するため、技術愛好家の間で依然として人気があります。MastodonやBlueskyのようなプラットフォームはRSSフィードをサポートしています。」 </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">ダークモードを強制しないでください</a></h2>
<p>「ウェブサイトのデザイナーは、ユーザーにダークモードを強制しないように勧められています。特に、白いテキストを黒い背景に表示するような高コントラスト設定では、目の疲れを引き起こす可能性があります。現在のウェブコンテンツアクセシビリティガイドライン(WCAG)は、最小コントラスト比を推奨していますが、最大コントラストについては触れておらず、これが不快感を引き起こす可能性があります。この問題は、今後のWCAG 3.0で取り上げられるかもしれません。ダークモードは、特定のシナリオ、例えば暗い環境でのOLEDスクリーンでの読書や、快適なコントラスト設定を提供する統合開発環境(IDE)でのコーディングにおいて有益です。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">反応</a></h3>
<p>「ダークモードとライトモードの間で続く議論は、ユーザーの快適さを中心に展開しており、ダークモードを負担に感じる人もいれば、ライトモードを厳しすぎると考える人もいます。」 「ウェブサイトは、個々のユーザーの好みに応じて、ダークモードとライトモードの両方のオプションを提供すべきであるという一般的な合意があります。」 「この議論は、多様なユーザーのニーズや環境に対応するためのカスタマイズ可能な設定の重要性を強調しています。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="コンピューティングを再び個人的なものにする時が来た" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%94%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%82%92%E5%86%8D%E3%81%B3%E5%80%8B%E4%BA%BA%E7%9A%84%E3%81%AA%E3%82%82%E3%81%AE%E3%81%AB%E3%81%99%E3%82%8B%E6%99%82%E3%81%8C%E6%9D%A5%E3%81%9F&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8820%E6%97%A5%E6%9C%88%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">「TikTokがアメリカで停止」</a></h2>
<p>「TikTokは連邦禁止令によりアメリカで一時的に停止しましたが、日曜日の正午までにサービスが復旧し始めました。」 「この禁止措置は、中国による監視の可能性に対する懸念から推進され、TikTokの所有者であるByteDanceにアプリを売却させることを求める超党派の支持を得ていました。」 「次期大統領ドナルド・トランプは、禁止を遅らせることを提案し、米国所有の合弁事業を潜在的な解決策として提案しました。一方、禁止期間中に代替アプリが人気を集めました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">反応</a></h3>
<p>「TikTokのアメリカでの禁止は、データプライバシーと地政学的影響に関する議論を引き起こし、その中国の所有権をめぐる懸念が中心となっています。この禁止は、一部の人々には国家安全保障の措置と見なされる一方で、他の人々には言論の自由の制限やアメリカのテクノロジー企業にとっての潜在的な利点と捉えられています。この状況は、安全と自由のバランスを取ることや、外国の企業が国内メディアに与える影響についての議論を促しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">カルマンフィルターのチュートリアル</a></h2>
<p>「KalmanFilter.NETは、追跡やナビゲーションで一般的に使用される、不確実な条件下でのシステム状態の推定と予測のための数学的ツールであるカルマンフィルタに関するチュートリアルを提供しています。」 このチュートリアルは2017年に開始され、数値例や直感的な説明を含み、一変量および多変量カルマンフィルタをカバーしており、非線形カルマンフィルタのような高度なトピックにまで拡張されています。 「チュートリアルに基づいた本は、基礎から高度なトピックまでを網羅したガイドを提供し、例示的な例や実用的な応用を通じてカルマンフィルタをアクセスしやすく理解しやすくしており、一部は無料で利用可能です。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">反応</a></h3>
<p>「カルマンフィルタを理解するためには、まず最小二乗法、再帰的最小二乗法、情報フィルタを学ぶことが有益です。カルマンフィルタは再帰的最小二乗法の効率的な再構成だからです。」 「カルマンフィルタは、ノイズや動的変化を伴うシステムにおける状態推定のための強力なツールであり、手続き的およびベイズ的な視点から理解することができます。」 「数学的な厳密さは深い理解にとって重要ですが、強い数学的背景がない人でも、PDFやオンラインチュートリアルなどのさまざまなリソースを利用して直感的な方法で概念を探求することができます。」 </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">「Forgejo: 自己ホスト型の軽量ソフトウェアフォージ」</a></h2>
<p>「Forgejoは、Codeberg e.V.の下でコミュニティによって開発された、セキュリティ、スケーラビリティ、フェデレーション、プライバシーを重視したセルフホスト型のソフトウェアフォージです。」 「それは、GitHubのフリーソフトウェアの代替として機能し、効率的なプロジェクト管理のために簡単なインストールプロセスと低メンテナンスを提供します。」 Forgejoは、リソース効率を重視して設計されており、コラボレーションと生産性を促進し、分散型ソフトウェア開発における革新をサポートします。 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">反応</a></h3>
<p>「Forgejoは、GitHubの代替として機能する自己ホスト型の軽量ソフトウェアフォージであり、プレミアムアップセルなしで非営利組織によって管理されています。これは、Giteaが商業化に向かう中でGiteaのフォークとして誕生し、自由なライセンスとコミュニティ主導を強調しています。Forgejoは、低リソース使用、更新の容易さ、フェデレーション機能の開発で注目されており、個人または小規模なホスティングに理想的です。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="「TikTokがアメリカで停止」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8CTikTok%E3%81%8C%E3%82%A2%E3%83%A1%E3%83%AA%E3%82%AB%E3%81%A7%E5%81%9C%E6%AD%A2%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8819%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">それで、自分のデータセンターを構築したいのですね</a></h2>
<p>「鉄道会社は、価格、サービスの制限、サポートの問題からGoogle Cloud Platformから独自のデータセンターに移行し、Railway Metalプロジェクトを立ち上げました。- 9か月後、カリフォルニアで最初のデータセンターを無事に稼働させ、効率的なインフラ管理に焦点を当てた地域拡大を計画しています。- 彼らはRailyardやMetalCPといったツールを開発して運用を効率化し、現在インフラストラクチャエンジニアリングの役割を募集しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">反応</a></h3>
<p>「このテキストは、AWS、Google Cloud、Microsoft Azureといった主要なクラウドサービスの利用における課題と利点を探求し、特に顧客サポートとサービス品質に焦点を当てています。データセンターの運用に関連する経験を共有し、ハードウェアや冷却といった問題を強調し、インフラを所有することの重要性を強調しています。これにより、制御の強化とコスト効率が向上します。また、電力、ネットワーキング、ハードウェア管理といったデータセンターの構築と管理の複雑さについても議論し、クラウドサービスと物理的なインフラ所有の利点と欠点についての洞察を提供しています。」 </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">「邪悪な」RJ45ドングルの調査</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">反応</a></h3>
<p>「lcamtuf.substack.comの記事では、偽のFTDIチップのために悪意があると最初に疑われたRJ45ドングルを調査していますが、これは時代遅れのエンジニアリング慣行の結果であることが判明しました。- 記事は、悪意のある意図の主張を検証する際の課題と、センセーショナルな話が急速に広まる方法を強調し、懐疑的な視点の必要性を強調しています。- また、外国人嫌悪のような広範な問題についても議論し、USBからイーサネットへのアダプター、その性能、そして潜在的な誤用についての洞察を提供しています。」 </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">私はRSSサポートを推進してきましたが、あなたもそうすべきです</a></h2>
<p>この投稿は、広告やアルゴリズムなしでさまざまなプラットフォームからの更新を受け取ることができるRSS(Really Simple Syndication)フィードの使用を推奨しています。- 著者は、GovTrack.usのようなプラットフォームからのRSSサポートの成功したリクエストを強調し、興味のある組織にRSSをリクエストすることを他の人々に奨励しています。- NPR、YouTube、Substack、Bloggerなど、多くのプラットフォームはすでにRSSをサポートしており、情報を得るための貴重なツールとなっています。 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">反応</a></h3>
<p>「RSSフィードは、お気に入りのクリエイターからのコンテンツを広告やアルゴリズムの干渉なしに更新を受け取る方法を提供し、よりスムーズでパーソナライズされた体験を提供します。」 「YouTubeのようなプラットフォームはRSSフィードを提供していますが、それらがあまり目立たないため、あまりにも人気が出ると廃止される可能性があるという懸念があります。」 「RSSサポートの強化を提唱することは、その継続的な利用可能性を確保し、より多くの組織がこの貴重なコンテンツ管理ツールを採用し維持することを促進するのに役立ちます。」 </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">「夕食時のカリウム摂取量が多いと睡眠障害が少ないことに関連している - 研究」</a></h2>
<p>「日本の研究では、Askenの食事記録アプリのデータを使用して、4,568人の成人におけるカリウムとナトリウムの摂取量と不眠症の関係を調査しました。- 結果は、特に夕食時のカリウム摂取量が多いほど、アテネ不眠尺度(AIS)で測定された睡眠障害が少ないことを示しました。- ナトリウム摂取は以前から睡眠問題と関連付けられていましたが、この研究ではAISスコアとの有意な関連は見られず、食事が睡眠に与える影響についてさらなる研究の必要性が強調されました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">反応</a></h3>
<p>「研究によると、夕食時のカリウム摂取量が多いと、胃酸の逆流を中和する能力があるため、睡眠障害が少なくなる可能性があるとされています。- しかし、この発見には議論があり、逆流を防ぐためにはより多くの胃酸が必要だと主張する人もおり、さらなる研究が必要であることを示しています。- カリウムは睡眠を改善するかもしれませんが、過剰摂取は特定の薬を服用している人にとって心臓のリスクをもたらす可能性があり、マグネシウムのサプリメントも睡眠の質を向上させるために言及されています。」 </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">「ChatGPTを使用することは環境に悪くありません」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">反応</a></h3>
<p>「この記事は、大規模言語モデル(LLM)であるChatGPTの使用による環境への影響は、交通や産業排出などのより大きな問題と比較して比較的軽微であると主張しています。- 活動の排出量と利益の両方を考慮する必要性を強調し、ChatGPTの個人的な使用は重大な環境問題ではないと示唆しています。- AIとデータセンターのエネルギー使用に関するより広範な議論が続いており、一部の人々は技術の効率と持続可能性の向上を求めています。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="それで、自分のデータセンターを構築したいのですね" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%81%9D%E3%82%8C%E3%81%A7%E3%80%81%E8%87%AA%E5%88%86%E3%81%AE%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%82%BB%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%82%92%E6%A7%8B%E7%AF%89%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%84%E3%81%AE%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%AD&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8818%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">「キヤノンは、私たちが自分のカメラをウェブカメラとして使用するために料金を支払うことを望んでいます」</a></h2>
<p>「著者は、macOSでCanon G5 X IIカメラをウェブカメラとして使用する際のCanonのソフトウェアに対する不満を表明し、互換性やサーバーエラーの問題を強調しています。- macOS 15までにはソフトウェアの問題は解決されましたが、多くの機能がサブスクリプションを必要とし、所有しているハードウェアを使用するための追加料金についての懸念が生じました。- 投稿は、ハードウェア企業がソフトウェア機能に対して料金を請求する傾向を批判し、そのような慣行の公平性を疑問視しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">反応</a></h3>
<p>「キヤノンがカメラをウェブカメラとして使用する際に料金を課す決定は、消費者の間で不満を引き起こし、他の企業が特定の機能に対して料金を課す事例と類似していると指摘されています。」 「この状況は、EUの関税によりカメラに30分のビデオ録画制限があるのと似ており、ユーザーはしばしばこのような制限を回避するためにサードパーティのファームウェアや追加のハードウェアを利用します。」 「この問題は、消費者向け電子機器におけるより広範な傾向を浮き彫りにしており、企業が技術的には追加コストなしで提供可能な機能を、財務的または規制上の理由で制限することがあることを示しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">「スターシップフライト7」</a></h2>
<p>「スペースXのドラゴン宇宙船は、国際宇宙ステーション(ISS)とのドッキングのための一連の操作を無事に完了し、宇宙作戦におけるその高度な能力を示しました。」 「ドッキングプロセスには、ファルコン9による打ち上げ、軌道の活性化、ISSに合わせて接近するための一連の燃焼など、複数の段階が含まれます。」 「このイベントは、ISSミッションを支援し、商業宇宙飛行技術を進歩させる上でのSpaceXの継続的な役割を強調しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">反応</a></h3>
<p>「スターシップフライト7は、酸素/燃料漏れが原因で圧力が高まり、故障を引き起こしたと疑われるため、カリブ海上空で分解しました。この事件は、ロケットの安全性と宇宙旅行の本質的な課題についての議論を再燃させ、過去のNASAミッションとの比較を引き起こしています。SpaceXは、失敗を最終的な成功へのステップと見なし、反復的な開発アプローチにコミットし、次の打ち上げをすぐに進める計画です。」 </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">「最高裁判所がTikTok禁止を支持する判決を下し、閉鎖への道を開く」</a></h2>
<p>「最高裁判所は、ByteDanceに指定された期限までにTikTokを売却することを義務付ける法律を支持しました。期限を守らない場合、アプリは米国で禁止されることになります。」 「サービスプロバイダーであるAppleやGoogleが、売却が行われない場合にTikTokを引き続きサポートするかどうかについては不確実性があります。」 「TikTokのアメリカでの将来は不透明なままであり、ユーザーは代替プラットフォームを模索し、中国政府はその運営を維持するための戦略を検討しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">反応</a></h3>
<p>「最高裁判所はTikTokの禁止を支持し、これによりアメリカでのサービス停止につながる可能性があり、アメリカのコンテンツなしでのグローバルなソーシャルネットワークの未来について疑問が生じています。」 「この判決は、第一修正に関する問題ではなく、TikTokの外国所有に関連する国家安全保障の懸念に基づいており、アメリカの広告収入の損失によってTikTokの財政的な存続可能性に影響を与える可能性があります。」 「この状況は、データプライバシーと外国資本の技術企業の影響に関するより広範な懸念を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">「世界は保険をかけられなくなっているのか？」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">反応</a></h3>
<p>「世界が保険をかけられなくなっているという考えは、自然災害の影響を受けにくい地域が存在し、そこでは保険が依然として有効であるという事実によって反論されます。 - 適切な建築規制や制御された焼却のような実践は、ハリケーンや山火事などの出来事からのリスクを軽減し、保険の適用可能性を維持します。 - 気候変動が極端な気象現象を増加させているものの、工学的解決策やリスク管理の改善がこれらの課題に対処するのに役立ちますが、高リスク地域では保険料が上昇する可能性があります。」 </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Yjsをインタラクティブに学ぶ</a></h2>
<p>「Learn Yjsは、Yjs CRDT(Conflict-free Replicated Data Type)ライブラリを使用してリアルタイムの共同作業アプリケーションを構築する方法をユーザーに教えるために設計されたインタラクティブなチュートリアルです。- このチュートリアルには、Yjsの基本、分散アプリでの状態管理、共同作業アプリ開発の課題をカバーするライブ例、デモ、およびコード演習が含まれています。- Jamsocketによって開発されたこのチュートリアルは、Y-Sweetを利用し、Astro、React、およびYjsで構築されており、自動同期とネットワーク相互作用の調整を伴う実践的な体験をユーザーに提供します。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">反応</a></h3>
<p>「Learn Yjs Interactively」は、インタラクティブなデモとコーディング演習を通じて、共同アプリケーションのためのコンフリクトフリー複製データ型(CRDT)ライブラリであるYjsの学習を簡素化するために設計されたチュートリアルです。 - このチュートリアルは、既存のリソースにおける一般的な欠点に対処し、分散状態管理のより深い理解を提供します。 - Yjsのバックエンドソリューションとして、Amazon S3を介したストレージ機能を提供するオープンソースのRustサーバーであるY-Sweetが強調されています。 </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">「デビンとの1か月についての考え」</a></h2>
<p>「2024年3月、新しいAI企業がデビンというAIソフトウェアエンジニアを導入し、新技術の学習からアプリケーションの展開までのタスクを自動化することを目指して、2100万ドルの大規模な投資を行いました。- デビンの初期デモンストレーションは印象的でしたが、Answer.AIによるテストでは結果がまちまちで、デビンはAPI統合のような簡単なタスクでは優れていましたが、複雑なプロジェクトでは苦戦しました。- ユーザーフレンドリーなインターフェースにもかかわらず、デビンの自律的な性質が非効率を招き、20のタスクのうち3つしか成功しなかったことは、AIへの期待と実際のパフォーマンスの間のギャップを浮き彫りにしました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">反応</a></h3>
<p>「AIエージェント、例えばDevinは、単純なタスクを管理することで生産性を向上させますが、コードの徹底的なレビューとテストが必要なため、まだソフトウェアエンジニアを置き換えることはできません。AIにのみ依存する企業は、コードの品質に問題を抱えており、複雑な問題解決におけるAIの現在の限界を浮き彫りにしています。AIツールは急速に進化していますが、現在は人間の開発者をサポートするツールとして最も効果的であり、将来的にはより重要なタスクを処理する可能性があります。」 </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">「2025年に予想されること」</a></h2>
<p>「LWN.netは、2025年までにより多くのディストリビューションで拡張可能なスケジューリングクラス(sched-ext)の台頭と、Linuxカーネル内でのRustコードの増加を予測しています。- XZバックドアに似た潜在的なセキュリティ脅威や、AI生成コードからの課題が予想され、単一メンテナープロジェクトに関する懸念もあります。- その年には、より多くのオープンハードウェア、モバイルデバイスディストリビューションの復活、クラウドベース製品のセキュリティ問題が見られるかもしれず、世界的な紛争が開発コミュニティに影響を与える可能性があります。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">反応</a></h3>
<p>「2025年までに、主要なプロジェクトは、開発者がAI生成コードを完全に理解せずに統合する際に、過去にStackOverflowからコピーされたコードで発生した問題と同様の課題に直面する可能性があります。」 「コーディングにおけるAIツールの使用が増加することで、開発者が基礎となるコードを理解せずにAIに依存する「学習の負債」が生じる可能性があり、責任あるコード理解の必要性が浮き彫りになっています。」 「テック業界は、AIの利点とコードの品質および責任を確保するための熟練した知識豊富な開発者の必要性をバランスさせながら、これらの変化に適応しなければなりません。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="「キヤノンは、私たちが自分のカメラをウェブカメラとして使用するために料金を支払うことを望んでいます」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%AD%E3%83%A4%E3%83%8E%E3%83%B3%E3%81%AF%E3%80%81%E7%A7%81%E3%81%9F%E3%81%A1%E3%81%8C%E8%87%AA%E5%88%86%E3%81%AE%E3%82%AB%E3%83%A1%E3%83%A9%E3%82%92%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%83%96%E3%82%AB%E3%83%A1%E3%83%A9%E3%81%A8%E3%81%97%E3%81%A6%E4%BD%BF%E7%94%A8%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AB%E6%96%99%E9%87%91%E3%82%92%E6%94%AF%E6%89%95%E3%81%86%E3%81%93%E3%81%A8%E3%82%92%E6%9C%9B%E3%82%93%E3%81%A7%E3%81%84%E3%81%BE%E3%81%99%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8817%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
