<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ヘイムダル]]></title>
        <description><![CDATA[ヘイムダル]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ヘイムダル</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ja.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ja]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/30&#39;</h2>
<h1>2025-01-30</h1>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/">JavaScript Temporalがやってくる</a></h2>
<p>JavaScript Temporalは、ウェブ開発者向けに日付と時間の処理を改善することを目的とした実験的なブラウザリリースの新機能であり、古いDateオブジェクトの制限に対処しています。 Temporalは、日付、時刻、期間、カレンダーの正確な管理を提供し、200以上のユーティリティメソッドを備え、さまざまなカレンダーとタイムゾーンをサポートしています。 「完全なクロスブラウザサポートはまだ進行中ですが、Firefoxは最も進んだ実装をリードしており、開発者は@js-temporal/polyfillを使用してTemporalを試すことができます。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876840">反応</a></h3>
<p>JavaScript Temporalは、古いDate() APIの制限を克服するために設計された新しいAPIであり、RustのchronoやJavaのJoda Timeのような高度な時間ライブラリからインスピレーションを得ています。 「時間をナイーブタイム、インスタント、ゾーンタイムに分けることで、より複雑だが必要な構造を導入し、夏時間(DST)のバグやシリアライズの不一致といった問題に効果的に対処します。」 「Temporalは、IANAタイムゾーンデータベースを利用して、JavaScriptにおける日付と時間管理のための標準化された組み込みソリューションを提供することで、Moment.js、Luxon、date-fnsといった人気のライブラリに取って代わることが期待されています。」 </p>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak">DeepSeekデータベースが露出し、チャット履歴を含む機密情報が漏洩</a></h2>
<p>「Wiz Researchは、中国のAIスタートアップであるDeepSeekの公開アクセス可能なClickHouseデータベースにおいて、チャット履歴や秘密鍵を含む100万行以上の機密データを露出させるセキュリティ脆弱性を特定しました。このデータベースはオープンで認証されておらず、重大なセキュリティリスクを呈していましたが、Wiz Researchの責任ある開示後に迅速に保護されました。この事件は、AI技術の急速な採用におけるセキュリティの課題を浮き彫りにし、AIがビジネス運営にますます不可欠になる中で、機密データを保護するための強力なセキュリティ対策の重要性を強調しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871371">反応</a></h3>
<p>「DeepSeekデータベースの漏洩により、チャット履歴などの機密情報が明らかになりましたが、責任を持って開示され、迅速に修正されました。」 「この議論は、プログラミング言語やツールにおける英語の支配的な地位により、世界中でコーディングに英語が広く使用されていることを強調しています。」 「このリークは、NVIDIAの株価への影響や、中国の技術的影響力に関する広範な地政学的懸念についての議論も引き起こしました。」 </p>
<h2><a href="https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/">「商業用ジェット機がレーガン空港付近でブラックホークヘリコプターと衝突」</a></h2>
<p>「バージニア州のレーガン空港付近で、旅客機と米陸軍のブラックホークヘリコプターが空中衝突し、飛行の混乱を引き起こしました。」 「旅客機はPSA航空のボンバルディアCRJ700で、60人の乗客と4人の乗員が乗っており、ヘリコプターには3人の兵士が乗っていました。」 「少なくとも18体の遺体が回収され、ポトマック川で大規模な捜索救助活動が進行中です。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874301">反応</a></h3>
<p>「商業用ジェット機とブラックホークヘリコプターがレーガン空港付近で衝突し、航空交通の安全性に関する重大な懸念が生じています。」 「ヘリコプターが視覚的な分離を維持するよう指示されていたにもかかわらず、衝突が発生し、航空交通管制手順についての議論が始まった。」 「この事件は、米国の空域における安全性を高め、将来の事故を防ぐための政策変更を求める声を強めています。」 </p>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-small-3/">Mistral Small 3</a></h2>
<p>Mistral AIは、低遅延に最適化された240億パラメータのモデルであるMistral Small 3をApache 2.0ライセンスの下でリリースし、より大きな独自モデルに対するオープンソースの代替案を提供しています。 「このモデルは生成AIタスクにおいて優れており、MMLUで81%以上の精度を達成し、150トークン/秒の遅延で動作します。また、RTX 4090や32GB RAMを搭載したMacbookのようなデバイスでのローカル展開に適しています。」 Mistral Small 3は、Hugging Face、Ollama、Kaggleなどのプラットフォームで利用可能で、迅速な応答の会話支援やドメイン固有の専門知識の微調整のために設計されています。 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877860">反応</a></h3>
<p>Mistral Small 3は、ラップトップでの効率的なパフォーマンスに最適化された新しいAIモデルで、Llama 3.3 70Bのようなモデルと競合し、M2 MacBook Proなどのデバイスでローカルに実行することができます。 「このモデルはApache 2.0ライセンスの下でオープンソースであり、競争力のあるAPI価格設定により、金融や医療を含むさまざまなアプリケーションに利用可能です。」 「議論は、構造化された出力とローカルアプリケーションにおけるその強力なパフォーマンス、ならびにオープンソースの重みとオープンソースプロジェクトから学ぶことの重要性を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html">「Antiqua et Nova: AIと人間の知能の関係に関する注記」</a></h2>
<p>「この文書は、キリスト教の視点からAIと人間の知性を検討し、AIがもたらす倫理的および人類学的な課題に焦点を当てています。知性を神からの贈り物とし、人間の尊厳に不可欠であるとする教会の信念を強調し、社会に利益をもたらすための責任あるAIの使用の必要性を訴えています。テキストは、AIが人間の尊厳を尊重することを保証するための倫理的ガイドラインを求め、プライバシー、誤情報、労働や人間関係への影響といった懸念に対処しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877709">反応</a></h3>
<p>「バチカンの文書『Antiqua et Nova』は、人工知能(AI)と人間の知能の相互作用を検討し、人間の知能を神からの贈り物として責任を持って使用することを強調しています。」 「AIの利点を認めつつ、文書はAIが人間の創造性を模倣し、自律的な決定を下す可能性があるといった倫理的な課題について警告しており、AI開発が人間の尊厳を尊重し、共通の利益に貢献する必要性を強調しています。」 「教会は、AIが神の代わりになることを警告し、技術を神格化することを防ぎ、人間の価値に焦点を当て続けるために、慎重な識別と倫理的な使用を促しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog">ブログを始めたい友人へのアドバイス</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42872276">反応</a></h3>
<p>ブロガー志望者は、MediumやSubstackのようなプラットフォームに頼るのではなく、自分のコンテンツを所有することで、コントロールと独立性を確保することが推奨されています。 「一貫した執筆と特定のニッチを選ぶことは、より良い結果を達成し、専念したオーディエンスを引き付けるために推奨されます。」 「POSSE戦略(自分のサイトに公開し、他の場所で配信する)は、作品を宣伝するために提案されており、即時のエンゲージメントよりも個人的な満足のために書くことの重要性を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/">「若年層の大麻使用者は脳機能が低下していることが、これまでで最大の研究で判明」</a></h2>
<p>「コロラド大学アンシュッツ医療キャンパスによる研究は、若年成人において大麻の使用が脳機能を損なう可能性があり、特に作業記憶に影響を与えることを示しています。この研究は1,003人の参加者とMRIスキャンを用いて行われ、重度かつ最近の大麻使用者は記憶タスク中に脳活動が低下し、感情、認知、社会的行動に関連する領域に影響を与えることが分かりました。JAMA Network Openに発表されたこの研究は、認知タスクの前に大麻を控えることでパフォーマンスが向上する可能性があると示唆していますが、重度の使用者は禁断症状に直面する可能性があり、大麻の長期的な脳への影響についてさらなる研究が必要であることを強調しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873697">反応</a></h3>
<p>「重要な研究によると、若い大麻使用者は特に作業記憶において脳機能の低下を経験する可能性があることが示唆されています。」 この研究は、因果関係を決定的に確立することはできません。なぜなら、不安やADHDに対する自己治療のような要因との潜在的な相関関係を認めているからです。 「現在進行中の議論では、カンナビスが直接的に認知機能の低下を引き起こすのか、それとも他のライフスタイルの選択と関連しているのかが問われています。」 </p>
<h2><a href="https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/">「C++からClojureへ：Jank言語は両方のベストを約束」</a></h2>
<p>「元エレクトロニック・アーツ(EA)のエンジニアであるジェイ・ウィルカーソンは、Clojureのインタラクティブな機能とネイティブコンパイルを統合し、LLVM(Low-Level Virtual Machine)を活用した新しいプログラミング言語「jank」を開発しています。」 「Jankは、C++、Clojure、Rustの要素を取り入れ、性能と使いやすさの向上を目指しており、ゲーム、グラフィカルユーザーインターフェース(GUI)開発、データサイエンスのアプリケーションを対象としています。」 「この言語はコミュニティの関心を集めており、エラー報告の改善、C++との相互運用性、Linuxでの配布を含む開発ロードマップがあり、ゲームエンジンやウェブサービスでの応用が期待されています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871743">反応</a></h3>
<p>「Jankは、C++とClojureの強みを融合させることを目的とした新しいプログラミング言語で、C++とのシームレスな相互運用性とインタラクティブな開発を強調しています。LLVM(低レベル仮想マシン)を使用したJust-In-Time(JIT)コンパイルを利用してネイティブバイナリを生成し、パフォーマンスとC++の統合を向上させます。この言語はまだ開発中であり、将来的には複数のプラットフォームをサポートし、メモリ管理を改善する計画があり、ゲーム開発やネイティブGUIアプリケーションでの可能性に対する関心を呼び起こしています。」 </p>
<h2><a href="https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz">ゴリラズを作ったビデオを作ること</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870990">反応</a></h3>
<p>「ゴリラズは、音楽とアニメーションを革新的に組み合わせたことで人気を博し、特に「クリント・イーストウッド」のビデオで注目を集めました。ファンは、インタラクティブなフラッシュ・コング・スタジオのサイトやジェイミー・ヒューレットの独特なアートワークなど、バンドのクリエイティブなプロジェクトを懐かしく思い出します。デーモン・アルバーンが率いるこのバンドは、年々進化しながらも時代を超えた魅力を保ち、音楽業界に影響を与え続けています。」 </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you">PCB、銅箔、グランドプレーン、そしてあなた</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874885">反応</a></h3>
<p>「この記事は、プリント基板(PCB)設計の進化を探求しており、特に銅箔とグランドプレーンに焦点を当てています。これらは現代の製造技術によってより効率的になっています。」 「銅の注入は現在、生産速度の向上、一貫性の確保、側面エッチングの削減に利用されており、グラウンドプレーンは電磁両立性(EMC)、電気的性能、製造のための設計(DFM)に不可欠です。」 「この記事は、正確な技術文書の重要性を強調し、PCB設計の議論における概念の混合を批判しています。」 </p>
<h2><a href="https://airflow.app/">Airflow – macOSからAirPlayデバイスにメディアファイルを直接ストリーミング</a></h2>
<p>Airflowは、Chromecast、Apple TV、AirPlay 2対応テレビと互換性のあるビデオストリーミングアプリケーションで、HEVCストリーミング、適応オーディオ、リアルタイム字幕OCR(光学文字認識)を特徴としています。 「4K HDR(ハイダイナミックレンジ)およびさまざまなオーディオフォーマットをサポートし、最小限のCPU使用で高品質な再生を提供します。」 「Airflowは19.99ドルの一回限りの購入で利用可能で、AndroidおよびiPhone用の無料リモートコントロールアプリが含まれています。macOS 10.12+、64ビットWindows 10+、および32ビットWindows 10+と互換性があります。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870171">反応</a></h3>
<p>「Airflowは、macOSからAirPlayおよびChromecastデバイスにコンテンツをストリーミングできるメディアストリーミングアプリケーションで、その速度と信頼性で知られています。」 「ユーザーは、Airflowのビデオスクラビング機能、大容量ファイルの処理、字幕サポート、macOSとWindowsの両方との互換性を評価しています。」 「その開発状況やUIに対する批判があるにもかかわらず、最近のアップデートは活発な開発を示しており、多くのユーザーはBeamerやAirParrotのような代替品と比較して価値のある購入と考えています。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/mathesar-foundation/mathesar">「Mathesar – Postgresデータへの直感的なスプレッドシートのようなインターフェース」</a></h2>
<p>「Mathesarは、PostgreSQLデータベース用のスプレッドシートのようなインターフェースを提供するウェブアプリケーションであり、ユーザーがコーディングを必要とせずにデータを管理できるようにします。」 「これはオープンソースでセルフホスティング可能であり、PostgreSQLと直接統合し、ネイティブのアクセス制御を通じてデータのセキュリティを確保します。」 「Mathesarは現在パブリックベータ版で、コミュニティからの貢献を奨励しており、非営利団体のMathesar Foundationによって運営されています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873312">反応</a></h3>
<p>「Mathesarは、非技術的なユーザーにとって使いやすいように設計されたPostgres用のスプレッドシートのようなインターフェースを提供し、Postgres内で直接データの編集、クエリ、および関係管理を可能にします。」 「それは、ウェブベースのオープンソースで自己ホスト型のツールであり、DBeaverやMetabaseのような他のツールとは異なり、使いやすさとPostgresとの深い統合に重点を置いています。」 「現在、MathesarにはUIカスタマイズ機能とSQLエディタが欠けていますが、これらの機能を組み込む計画があります。GPLv3ライセンスで提供され、寄付によって資金を調達しており、持続可能な収益オプションを模索しています。」 </p>
<h2><a href="https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/">LibreOffice 4億ダウンロード、そして増加中</a></h2>
<p>「LibreOfficeは2025年1月30日現在、4億ダウンロードを超えるという重要なマイルストーンを達成し、その持続的な人気と有用性を示しています。」 「2011年から2014年にかけての急速な成長の後、クラウドベースのソリューションと並んでデスクトップオフィススイートの価値がユーザーに評価され、LibreOfficeへの関心が停滞後に再び高まりました。」 「2019年にダウンロードカウンターへの攻撃に直面したにもかかわらず、LibreOfficeは成長を続け、2024年までに年間3,500万回以上のダウンロードを達成し、その回復力と継続的な重要性を示しました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876998">反応</a></h3>
<p>「LibreOfficeは4億回のダウンロードという重要なマイルストーンを達成し、OnlyOfficeのような他のオフィススイートとの競争にもかかわらず、その広範な利用を強調しています。」 ユーザーの好みはさまざまで、Microsoft Officeとの互換性とモダンなインターフェースを好む人もいれば、オープンソースの性質と大容量ファイルの処理能力を重視するLibreOfficeを評価する人もいます。 「この議論は、LinuxディストリビューションへのLibreOfficeの統合、その個人およびプロフェッショナルな文脈での有用性、継続的な開発、そしてクラウドベースのソリューションからローカルソフトウェアへの移行における課題を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust">「ElixirでRustを使用してPDF(およびその他)を解析する」</a></h2>
<p>「ElixirでPDFを解析することは、簡単な解決策がないため困難ですが、NIF(ネイティブ実装関数)を通じてRustを統合することで、強力な代替手段を提供します。」 「Rustの速度と効率性とElixirの機能を組み合わせることで、RustのExtractousライブラリと統合のためのRustlerを使用して、PDFアップロード用のLiveView Elixirアプリケーションを作成することができます。」 「このアプローチは、両言語の強みを強調し、PDF解析においてコスト効率が高く効率的なソリューションを提供します。完全な実装はGitHubで利用可能です。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871143">反応</a></h3>
<p>「ElixirでPDFを解析する際にRustを使用することは、Rustの信頼性を活用してBEAM(Bogdan/BjörnのErlang抽象マシン)仮想マシンでのクラッシュを回避する安定したソリューションを提供します。」 「主な課題は、単純なテキストの抽出を超えて、PDFから表のような複雑なデータを抽出することです。」 「RustのUnstructuredやMarkerのようなツールは、モデル推論速度の向上やビジョン機能の組み込みを目指して探求されており、ローカル開発のためのドッカー化されたAPIへの関心が高まっています。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="JavaScript Temporalがやってくる" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=JavaScript%20Temporal%E3%81%8C%E3%82%84%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%8F%E3%82%8B&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8830%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/29&#39;</h2>
<h1>2025-01-29</h1>
<h2><a href="https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/">OpenAIは、DeepSeekがOpenAIが私たちから盗んだすべてのデータを盗んだかもしれないことに激怒している</a></h2>
<p>「OpenAI、Microsoft、およびAI専門家のデイビッド・サックスは、DeepSeekがOpenAIのデータを不正に使用して優れた言語モデルを開発したと主張しています。」 「ブルームバーグとフィナンシャル・タイムズによる調査は、DeepSeekがOpenAIの出力を使用してR1モデルを不適切に訓練したかどうかを検証しており、既存のモデルから知識を抽出する「蒸留」と呼ばれる技術を通じて行われた可能性があります。」 「この状況は注目に値する。というのも、データを無断で使用していると批判されることの多いOpenAIが、今や他者による同様の行為について懸念を示しているからである。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42865527">反応</a></h3>
<p>「OpenAIは、DeepSeekがR1モデルを訓練するためにデータを不適切に使用した可能性があるという申し立てを調査しています。」 「OpenAIが「激怒している」という主張は根拠がないとされ、クリックベイトと見なされています。」 「Hacker Newsは、正確な報道の重要性を強調し、誤解を招く見出しを避けることを推奨しています。」 </p>
<h2><a href="https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/">私はまだSublime Textが好きです</a></h2>
<p>「Sublime Textは、その速度、クロスプラットフォーム互換性、Language Server Protocol(LSP)、スニペット、複数カーソルなどの機能により、2025年でも依然として好まれる選択肢です。」 「そのソフトウェアは「完成」と見なされており、安定して信頼性があり、2025年1月にリリースされた最新のアップデートによって、その関連性と効率性が維持されています。」 「Sublime Textは現代のエディタに大きな影響を与えており、そのシンプルさと気が散らない環境は、迅速で効率的なコーディング体験を求めるユーザーを引き続き惹きつけています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862246">反応</a></h3>
<p>「Sublime Textは、その速度、シンプルさ、軽量さで好まれており、迅速な編集や小規模なコーディング作業に理想的です。リモート開発やAI統合などの高度な機能を求めてVS CodeやZedのようなIDEに移行するユーザーもいますが、Sublime Textはその安定性と効率性で依然として人気があります。このツールは、より多機能なIDEと併用されることが多く、開発者のツールキットにおける補完的な役割を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc">「サイエンス系YouTuberのフィジックスガール(ダイアナ・カウエルン)が2年ぶりに立ち上がる」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862118">反応</a></h3>
<p>「サイエンス系YouTuberのフィジックスガール、ダイアナ・カウエルンは、長期のCOVIDと闘った後、2年ぶりに立ち上がり、回復経験についての議論を引き起こしました。コミュニティは、食事の調整、運動、サプリメントを含む多様な治療法やライフスタイルの変化を共有し、個々の回復の旅を強調しました。会話はまた、適切な医療を受けることの難しさや、医療専門家に軽視されることへの不満にも触れ、同様の健康問題に直面している他の人々に希望と励ましを与えました。」 </p>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source">「なぜDeepSeekはオープンソースでなければならなかったのか」</a></h2>
<p>「中国のAIラボであるDeepSeekは、その推論モデルR1をオープンソース化しました。これは、OpenAIのo1に匹敵するもので、西洋市場での信頼を築き、中国の技術に対する懐疑的な見方、特にデータセキュリティに関する懸念に対処するためのものです。R1のオープンソース化は、先進的なチップの輸出規制の中で効率的に革新するための戦略的な動きでもあり、OpenAIのような独自モデルに比べてオープンソースモデルのコスト優位性を強調しています。DeepSeekのR1のようなオープンソースモデルは、カスタマイズ性と低コストを提供し、独自モデルに挑戦していますが、OpenAIは市場への先行者利益とリソースにより、リーダーシップの地位を維持しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42866201">反応</a></h3>
<p>「DeepSeekのオープンソースAIモデルは、特にOpenAIによるYouTubeデータの物議を醸す使用に続いて、AIデータの実践に関する議論を開始しました。」 「DeepSeekは、OpenAIの高価なモデルに対する無料の代替手段を提供し、ユーザーの間でのシフトを促していますが、その完全なトレーニングプロセスは未公開のままであり、AIにおける「オープンソース」の定義に疑問を投げかけています。」 この議論は、DeepSeekが既存の規範に挑戦し、AIをよりアクセスしやすくしている中で、独自のAIモデルとオープンソースのAIモデルの間の継続的な緊張を強調しており、これらのモデル間の将来のバランスは依然として不確実であることを示しています。 </p>
<h2><a href="https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/">私はAIに「磨かれる」ことを望んでいません</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864854">反応</a></h3>
<p>「著者は、AIライティングツールがテキストを過度に形式的で非個人的にすることを批判し、それを不評だったマイクロソフトのクリッピーと比較しています。」 「AIツールは非ネイティブスピーカーを支援することができますが、それが個性を奪い、無味乾燥で均一なコミュニケーションをもたらすという懸念があります。」 「テック業界におけるAI機能の推進は、実際のユーザーのニーズに基づくというよりも、市場主導と見なされており、真の人間のコミュニケーションが好まれている。」 </p>
<h2><a href="https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/">DeepSeekによって検閲された質問</a></h2>
<p>「中国のオープンソースモデルであるDeepSeek-R1は、中国共産党(CCP)の検閲を受けているとして注目されています。特に敏感な話題に対する拒否率が懸念されています。1,360のプロンプトを使用してモデルをテストしたところ、台湾独立のような話題に関するプロンプトの約85%が検閲されていることが明らかになりましたが、脱獄の試みでは検閲が簡単に回避できることも示されました。今後の評価では、中国とアメリカのモデル間での敏感な話題の取り扱いを比較し、検閲とコンテンツモデレーションの違いを浮き彫りにする予定です。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858552">反応</a></h3>
<p>「DeepSeekという中国のAIモデルは、天安門事件のような中国政府にとって敏感なトピックを、特定のキーワードによってトリガーされたコンテンツを削除することで検閲しています。」 「DeepSeekのホスト版はローカル版と比べて検閲が多く、AI検閲についての議論やChatGPTのような西洋モデルとの比較を引き起こしています。」 「この状況は、AIモデルがその開発の文化的および政治的文脈によって形成されるというより広範な問題を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://alexeystar.com/blog/slopify/">さようなら、スロピファイ</a></h2>
<p>「あるユーザーが、SpotifyのDiscover WeeklyプレイリストにAI生成の音楽やカバーが含まれるようになったことに不満を表明しています。ユーザーは、Spotifyのアプリが肥大化して使いにくいと批判し、退会を決意しました。この状況は、音楽ストリーミングサービスにおけるAI生成コンテンツの増加と、それがユーザー体験や本物のアーティストのサポートに与える影響についての懸念を浮き彫りにしています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860113">反応</a></h3>
<p>「Spotifyのアルゴリズム駆動のプレイリストカスタマイズとAI生成音楽への注力は、ユーザーの不満を招き、一部のユーザーがプラットフォームを離れる原因となっています。ユーザーは、誤ったメタデータ、不要なポッドキャストのプロモーション、ファミリープランでのプロフィール切り替えの欠如などの問題に対する不満を表明しています。その結果、多くのユーザーは、アーティストのサポートがより良く、アルゴリズムへの依存が少ないApple Music、Tidal、Qobuzなどの代替サービスを模索しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression">「細菌(およびその代謝産物)とうつ病」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42863262">反応</a></h3>
<p>「細菌、その代謝産物、うつ病の間には潜在的な関連があり、一部の人々は断食後に気分の改善を報告しており、これはおそらくマイクロバイオームの変化によるものかもしれません。」 「この議論は、小麦や砂糖を除去するなどの食事の変化がメンタルヘルスに与える影響、および腸内細菌、遺伝、ライフスタイルが全体的な健康に果たす役割を強調しています。」 「腸の健康と気分の関係を理解することや、健康管理を向上させるための個人ゲノミクスの探求に対する関心が高まっています。」 </p>
<h2><a href="https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list">DeepSeekのマルチヘッド潜在注意とその他のKVキャッシュトリック</a></h2>
<p>「キー・バリュー(KV)キャッシュは、冗長な計算を減らすことで、ChatGPTのような言語モデルの速度を向上させ、推論効率を改善します。」 「KVキャッシングは、各トークンのキーと値の情報を保存することにより、計算の複雑さを𝑂(𝑛³)から𝑂(𝑛²)に減少させますが、メモリ使用量は増加します。」 「トークン選択、圧縮、アーキテクチャの再設計における革新、例えばマルチヘッド潜在注意は、KVキャッシングのメモリ需要に対処し、トランスフォーマーベースのモデルを最適化します。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858741">反応</a></h3>
<p>DeepSeekのマルチヘッド潜在注意とKV(キー・バリュー)キャッシュ技術に関する記事は活発な議論を生み出し、AI生成コンテンツに対する批判と評価の両方が浮き彫りになりました。 「AIと共同執筆されたこの記事は、PySpurを視覚的な魅力とループサポートに利用し、複雑な研究の簡潔な要約を提供し、さらなる改善の提案を行うことを目的としていました。」 「この議論では、AI生成コンテンツの透明性の重要性と、AIが執筆効率を向上させる可能性について強調されました。」 </p>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo">「パーキンソン病患者が新しい適応型脳深部刺激装置で『治ったと感じる』」</a></h2>
<p>「パーキンソン病患者のケビン・ヒルは、画期的な脳インプラントを受けた後、症状が大幅に軽減され、「治った」と感じていると報告しています。このインプラントは彼の脳に電気信号を送ります。」 「メドトロニックによって開発された適応型深部脳刺激システムは、脳活動に基づいて治療を自動的に調整し、患者の生活の質の向上の可能性を提供します。」 「英国では約153,000人がパーキンソン病に影響を受けており、この革新は症例数の増加が予想される中で大きな影響を与える可能性があります。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42857293">反応</a></h3>
<p>「新しい適応型の脳深部刺激(DBS)装置がパーキンソン病の症状を大幅に軽減すると報告されており、ある患者は「治ったと感じる」と述べていますが、懐疑的な見方もあります。批評家は、このような報告が誤った希望を与える可能性があると警告しています。DBS治療は誰にでも利用可能であるわけではなく、費用も高く、認知症や精神病のようなすべての症状に対処するわけではありません。DBSは何年も使用されており、有望であることを示していますが、その効果を検証するためにはさらなる臨床試験が必要であり、パーキンソン病の治療法ではないことを指摘することが重要です。」 </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours">Seagate: 「新品」のハードドライブが数万時間使用されている</a></h2>
<p>ドイツの顧客は、「新品」として購入したSeagateのハードドライブが実際には使用済みであり、一部には長時間の使用履歴があると報告しています。 「この問題は、Heise.deによって特定されました。Seagate Exos HDDに関する複数の報告があり、新品として販売されていたにもかかわらず、標準の5年間保証が付いていなかったというものです。」 「Seagateは、ドライブのSMART(自己監視、分析、および報告技術)統計がリセットされたため、潜在的な詐欺を調査しており、この問題にはAmazonやMindfactoryを含むいくつかの小売業者が関与しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864788">反応</a></h3>
<p>「ドイツで「新品」として販売されていたSeagateのハードドライブが、以前に長期間使用されていたことが発覚しました。これらのドライブは、以前の使用を隠すためにSMARTデータがリセットされていました。この問題は複数の小売業者に関与しているようで、流通業者のエラーや詐欺行為の可能性を示しています。消費者はsmartctlのFARMログを使用してドライブの使用状況を確認することが推奨されていますが、これは普遍的に利用可能ではない最新のソフトウェアバージョンを必要とするため、特にAmazonのようなプラットフォームで特定の小売業者からハードドライブを購入することに対する懸念が高まっています。」 </p>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding">ディスカバリーコーディング</a></h2>
<p>「ディスカバリーコーディングは、コーダーが問題を理解するためにコードを書くプログラミング手法であり、フィクションにおけるディスカバリーライティングに似ています。そこでは、物語が執筆過程で展開されます。」 「このアプローチは、構造化された計画と比べると組織化されていないように見えるかもしれませんが、システムの制約を理解することに焦点を当てることで、厳密で効果的な最終成果を生み出すことができます。」 「プログラミングコミュニティは、ソフトウェア設計における多様なアプローチを認識し受け入れることが奨励されており、それが人間のプロセスであり、個人によって異なるため、唯一の正しい方法は存在しないことを認めています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860128">反応</a></h3>
<p>「ディスカバリーコーディングは、プログラマーが設計文書のみに依存するのではなく、問題を探求し理解するためにコードを書く方法です。」 「このアプローチは、問題領域を実際に理解することで、より正確な時間の見積もりと解決策を導くことができます。」 「不完全なソリューションを出荷する結果になるかもしれませんが、それは特に動的な環境において、革新と適応性を促進するものとも見なされています。」 </p>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones">「AppleとSpaceXが提携し、iPhoneでStarlink衛星ネットワークをサポート」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860752">反応</a></h3>
<p>「AppleはT-Mobileと提携し、iPhoneでStarlink衛星ネットワークをサポートし、遠隔地での接続性を向上させることを目指しています。」 「このコラボレーションは、人工知能(AI)の進歩とともに、衛星技術をスマートフォンに統合するという広範なトレンドを反映しています。」 一部のユーザーは、Appleがイーロン・マスクと提携していることに懸念を抱いていますが、他のユーザーはサービス提供を強化するための戦略的な動きと見なしています。 </p>
<h2><a href="https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/">図書館と幸福: ニューヨーク公共図書館の事例研究</a></h2>
<p>「ニューヨーク公共図書館の研究によると、図書館は特に低所得地域において、幸福感とコミュニティのつながりを大いに向上させることが明らかになりました。主な調査結果では、利用者の92%が訪問後に落ち着きを感じ、74%が生活に対処するための準備が整ったと感じ、90%が学ぶことを楽しんでいることが示されています。図書館は楽観主義、共感、コミュニティを育む場所として特定され、現代のストレス要因に対する強力な解毒剤として機能しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860240">反応</a></h3>
<p>「米国の図書館は、大学システムが物理的なコレクションを削減し、物理的な本の需要の減少によりデジタルアクセスを選択する中で変化を経験しています。公共図書館は、ホームレスの避難所としての役割を果たすことが多く、地域社会へのサービスという本来の役割に影響を与える可能性があるため、追加の課題に直面しています。これらの問題にもかかわらず、図書館はメーカースペースのような現代的な設備を取り入れることで適応を続けており、伝統的な機能と変化する社会的ニーズのバランスを取ることに関する議論が続いています。」 </p>
<h2><a href="https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy">私たちの携帯電話は、セクシーさを感じる能力を損なっている(2024年)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864595">反応</a></h3>
<p>「この記事は、スマートフォンが絶え間ないデジタル没入を促進することで、現実の社会的交流や自発性を損なわせ、私たちのセクシーさの感覚を低下させる可能性について論じています。」 「それは、スマートフォンが即時満足に焦点を当てたライフスタイルを促進し、活力の低下と電話使用に対する個人の責任感の低下につながると主張しています。」 「この作品は、個人の責任に対する技術の影響や現代生活の複雑さを含む、より広範な社会問題も探求しています。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAIは、DeepSeekがOpenAIが私たちから盗んだすべてのデータを盗んだかもしれないことに激怒している" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%E3%81%AF%E3%80%81DeepSeek%E3%81%8COpenAI%E3%81%8C%E7%A7%81%E3%81%9F%E3%81%A1%E3%81%8B%E3%82%89%E7%9B%97%E3%82%93%E3%81%A0%E3%81%99%E3%81%B9%E3%81%A6%E3%81%AE%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%82%92%E7%9B%97%E3%82%93%E3%81%A0%E3%81%8B%E3%82%82%E3%81%97%E3%82%8C%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%93%E3%81%A8%E3%81%AB%E6%BF%80%E6%80%92%E3%81%97%E3%81%A6%E3%81%84%E3%82%8B&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8829%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">私たちはペブルを復活させます</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">反応</a></h3>
<p>「PebbleはGoogleのサポートを受けて復活し、ハッカビリティ、長いバッテリー寿命、電話の拡張機能としての役割など、元々の強みに焦点を当てています。」 「この復活は、Pebbleのオープンソースの性質を維持し、必須のクラウドサブスクリプションを避けることを目的としており、ハッカーや技術愛好家に訴求しています。」 コミュニティはPebbleの復活に興奮しており、そのユニークな特徴とウェアラブル技術への影響を振り返っています。 </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">「GoogleがPebble OSをオープンソース化」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">反応</a></h3>
<p>「GoogleはPebble OSをオープンソース化し、スマートウォッチ技術の新たな展開に対するファンや開発者の間での熱意を生み出しています。」 「GitHubでのリリースには、システムフォントやBluetoothスタックなどの独自コンポーネントが含まれていないため、現在の形ではコンパイルできません。」 「この動きは、Googleによる前向きなジェスチャーと見なされており、内部の取り組みに起因し、Pebbleスマートウォッチのエコシステムを復活させる一歩と見られています。」 </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">DeepSeek R1 Dynamic 1.58ビットを実行</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">反応</a></h3>
<p>「DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bitは、80%のサイズ削減を達成し、デュアルH100を使用して毎秒140トークンで動作しますが、その遅い速度と繰り返しの問題が実用性に疑問を投げかけています。」 「動的量子化はパフォーマンスを助けますが、アクセシビリティ、コスト、およびモデルのトレーニングコストに関する懸念が続いており、精査が行われています。」 「このモデルは市場に顕著な影響を与えており、その結果を再現するための努力が進行中ですが、その性能はより大きなモデルと比較して議論されています。」 </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">コード用のDeepSeek R1からの有望な結果</a></h2>
<p>「Xuan-Son Nguyenによるllama.cppのプルリクエスト(PR)は、DeekSeek-R1の大きな貢献を受けて、単一命令複数データ(SIMD)命令を使用してWebAssembly(WASM)の速度を向上させます。」 「このPRには、API応答から構築された動的なmodel_mapが含まれており、ハードコードされたバージョンの必要性を排除し、プラグイン開発における革新を示しています。」 「Simon Willisonのブログは、オープンソースプロジェクト、AnthropicのCitations API、そして大規模言語モデル(LLM)プロジェクトなどの最近のトピックも取り上げており、最先端の技術に関する議論に焦点を当てていることを示しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">反応</a></h3>
<p>DeepSeek R1は、llama.cppのプルリクエスト(PR)の99％を作成することで、コーディングにおけるAIの可能性を示し、ソフトウェア開発におけるAIの役割が増大していることを示しています。 「aiderのようなツールは現在、リリースにおける新しいコードの70-82%を生成しており、AIの支援による生産性の大幅な向上を示しています。」 「これらの進歩にもかかわらず、AIは依然として複雑な問題解決や既存のコードベースとの統合において人間の監督を必要としており、業界における仕事のダイナミクスとスキル要件の変化を示唆しています。」 </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">「イラスト付きDeepSeek-R1」</a></h2>
<p>「DeepSeek-R1は、新たにリリースされたAIモデルで、言語モデリング、監督付き微調整(SFT)、および好みの調整という構造化された3段階のトレーニングプロセスを通じて、強化された推論能力を強調しています。このモデルは、長い推論データの連鎖、中間推論モデル、大規模な強化学習(RL)を組み込み、思考トークンを生成することで推論タスクに優れています。専門家の混合アーキテクチャを利用しており、複雑な推論タスクを効率的に処理することができ、AIモデル設計における重要な進歩を示しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">反応</a></h3>
<p>「DeepSeek-R1は、その性能とコスト効率の面でGPTやGeminiのようなモデルと比較され、議論を呼んでいます。一部のユーザーは、典型的な大規模言語モデル(LLM)の問題を指摘しています。このモデルは、計算要件が低く、オープンソースであることが特徴で、AIの風景を変え、AI開発をよりアクセスしやすくする可能性があります。中国のヘッジファンドによって開発されたDeepSeek-R1は、そのトレーニングデータと地政学的な影響について疑問を投げかけていますが、コーディング能力に関しては賛否両論があります。」 </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">生産における機械学習(CMUコース)</a></h2>
<p>「カーネギーメロン大学は、2025年春に「生産における機械学習/AIエンジニアリング」というコースを提供しています。このコースは、機械学習を活用したソフトウェア製品の構築、展開、維持に焦点を当てています。コースでは、責任あるAIの実践とMLOps(機械学習オペレーション)を強調し、プロトタイプから生産までのライフサイクル全体をカバーします。データサイエンスと基本的なプログラミングスキルを持つ学生を対象に設計されており、講義、ラボ、グループプロジェクトが含まれ、GitHubでリソースが利用可能です。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">反応</a></h3>
<p>「CMUの生産における機械学習コースは、Kafka、Docker、Kubernetes、Jenkinsなどの実用的なツールを紹介し、MLOps(機械学習オペレーション)、説明可能性、公平性、監視を強調しています。」 「それは機械学習と生産システムの間の橋渡しとして機能しますが、一部の人々はそれを入門レベルと見なし、熟達よりもツールの統合に重点を置いていると考えています。」 「特定のツールの長期的な関連性や、コースがデータ品質にあまり重点を置いていないことに関する懸念が提起されていますが、それでもコンピュータサイエンスの学生にとって新しい入り口と見なされています。」 </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">「Open-R1: DeepSeek-R1のオープンな再現」</a></h2>
<p>「Open-R1は、透明性とオープンソースの協力に焦点を当てた、OpenAIのo1に匹敵する推論モデルであるDeepSeek-R1を再現するためのイニシアチブです。」 「このプロジェクトは、現在非公開のDeepSeek-R1のデータセットとトレーニングパイプラインを、人間の監督なしで強化学習(RL)を使用して再現することを目指しています。」 「Open-R1は、数学を超えて、コーディングや医学のような分野におけるモデルの応用を拡大するために、コミュニティの貢献を奨励しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">反応</a></h3>
<p>「Open-R1は、オープンソースの原則を用いてDeepSeek-R1モデルを再現することを目的としたイニシアチブですが、まだ実際のモデルではありません。」 「この議論は、限られた予算でAIモデルを再現する際の課題と潜在的な利点、そして教育やより広範な社会へのAIの影響を強調しています。」 「この会話は、技術の進歩に対する興奮と、AIをより広い観衆にとってアクセスしやすくするオープンソース運動の役割を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">Rebbleの未来</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">反応</a></h3>
<p>「この議論は、e-inkのような画面と長いバッテリー寿命で評価されたPebbleスマートウォッチへのノスタルジアを強調し、なぜ同様の技術がより広く採用されていないのかを疑問視しています。」 「Rebbleというコミュニティ主導のプロジェクトからの新しいハードウェアの可能性と、関連するスマートウォッチプロジェクトのオープンソース性に対する関心があります。」 「WatchyやPineTimeのような代替品が言及されており、ユーザーはオープンソースのスマートウォッチ分野で直面するソフトウェアの課題に注目しています。」 </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">「アルファ神話：飼育されたオオカミが私たちを誤った方向に導いた方法」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">反応</a></h3>
<p>「オオカミにおける「アルファオス」概念は、もともと飼育下での研究に基づいていましたが、すでに否定されています。野生のオオカミの群れは、階層構造というよりも家族単位のように機能します。」 「反証されているにもかかわらず、「アルファ」概念は、シリコンバレーのような競争的な環境での魅力や、特定の社会的および心理的ニーズとの共鳴により、依然として根強く残っています。」 「「アルファ」神話への継続的な信念は、たとえそれが誤った仮定に基づいていても、物語が社会的ダイナミクスの認識にどのように影響を与えるかを強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">Go 1.24のgoツールは、ここ数年でエコシステムに加わった最高の追加機能の一つです</a></h2>
<p>Go 1.24は、新しい<code>go tool</code>コマンドと<code>go.mod</code>内の<code>tool</code>ディレクティブを導入し、Goエコシステム内でのプロジェクトツールの管理を強化します。 「このアップデートは、<code>tools.go</code>パターンに関連する問題、例えばパフォーマンスへの影響や依存関係ツリーの肥大化を解決し、より効率的なツール管理を可能にし、不要な依存関係を削減します。」 「<code>go tool</code> コマンドは <code>go run</code> の呼び出しをキャッシュすることでパフォーマンスを向上させますが、ツールの依存関係が間接的に扱われることにより、依存関係の衝突を引き起こす可能性があるという懸念があります。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">反応</a></h3>
<p>「Go 1.24で導入された「go tool」は、依存関係管理への影響について議論を引き起こしており、ツールとプロジェクトの依存関係を統合することによる衝突の懸念が生じています。」 「批評家たちは、別々のモジュールファイルや、バージョン管理を改善するためのNixのようなツールを使用することなどの代替案を提案しています。」 「Goのアプローチを支持する人々は、それがシンプルさと効果を提供し、プログラミング言語全体での依存関係管理におけるより広範な課題を反映していると主張しています。」 </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">「私はLLMを信頼しましたが、今では午後のプロジェクトの4日目です」</a></h2>
<p>「著者は、Raspberry Pi Pico、LCDディスプレイ、RGB LEDを使用してデスクデバイスを作成し、AIの能力をテストすることを目的としたプロジェクト「Deskthang」に着手しました。」 「ChatGPTやClaudeのようなAIツールは当初は支援しましたが、最終的にはバグの多い実装を引き起こし、バッファーの競合やデータの破損といった問題を引き起こしました。」 「学んだ重要な教訓には、AIを共同操縦者ではなくツールとして認識すること、学習における摩擦や間違いの価値を理解すること、そして過信よりも忍耐の重要性が含まれます。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">反応</a></h3>
<p>「大規模言語モデル(LLM)は、単純なタスクには有益ですが、適切な監視なしに複雑な問題に依存するとプロジェクトのタイムラインが延びる可能性があります。」 「彼らは情報を統合するのに効果的ですが、ニッチなトピックや新しい知識に関しては苦労することがあり、ユーザーには強固な基礎と経験が求められます。」 ユーザーは、LLMの可能性を効果的に引き出すために、明確なプロンプトを提供し、出力を批判的にレビューすることで、制御を維持しなければなりません。 </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">Nvidiaの時価総額が約6000億ドル減少</a></h2>
<p>「Nvidiaの時価総額は、中国のAIラボDeepSeekからの競争懸念により、株価が17%下落し、約6000億ドルという歴史的な損失を被りました。」 「売りが米国の広範なテクノロジーセクターに影響を与え、デルやオラクルのような企業の株価が下落し、ナスダック指数が3.1%下落する要因となりました。」 「DeepSeekの新しいAIモデルは、NvidiaのH800チップを使用して開発され、競争の激化への懸念を高め、以前の利益にもかかわらずNvidiaの株価に影響を与え、CEOのジェンセン・フアンの純資産を210億ドル減少させました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">反応</a></h3>
<p>「Nvidiaの時価総額は約6000億ドルの大幅な減少を経験し、同社の評価額や過大評価されていたかどうかについての議論を引き起こしました。」 「市場の反応にもかかわらず、NvidiaのGPUはAI関連のタスクにおいて依然として重要であり、技術業界におけるその重要性を強調しています。」 「メディアがインフレを考慮せずに大きな財務損失に焦点を当てることは誤解を招く可能性がありますが、Nvidiaの減少は主要企業の中でも特に注目に値します。」 </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">「Janus Pro 1BがWebGPU上で100%ローカルにブラウザ内で実行」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">反応</a></h3>
<p>「Janus Pro 1Bは、WebGPUを使用してブラウザ内でローカルに実行されるモデルで、ブラウザ環境でAIモデルを実行する能力を示しています。パラメータ数が少ないため能力には限界がありますが、低スペックのGPUでも実行可能であることから、そのアクセスのしやすさが際立っています。画像生成の結果は一貫性に欠けますが、このようなモデルをブラウザ内でローカルに実行できることは重要な技術的進歩です。ただし、現在のところモバイルデバイスには対応していません。」 </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">「バークレーの研究者がDeepSeek R1のコア技術をわずか30ドルで再現：小さな改造」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">反応</a></h3>
<p>「バークレーの研究者たちは、カウントダウンというゲームをプレイするなどの特定のタスクに焦点を当て、わずか30ドルでDeepSeek R1のコア技術を成功裏に再現しました。」 この革新は、エージェントが環境と相互作用することで学習する機械学習の一種である強化学習を使用して、推論モデルを強化することを含んでいますが、その応用は検証可能な解決策がある分野に限定されています。 「この議論は、記事の誤解を招くタイトルや適切なソースリンクの欠如に対する批判にもかかわらず、AIの自己改善の可能性と将来のAI開発への影響を強調しています。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="私たちはペブルを復活させます" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E7%A7%81%E3%81%9F%E3%81%A1%E3%81%AF%E3%83%9A%E3%83%96%E3%83%AB%E3%82%92%E5%BE%A9%E6%B4%BB%E3%81%95%E3%81%9B%E3%81%BE%E3%81%99&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8828%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">レイオフは、私の仕事に対する認識を根本的に変えました</a></h2>
<p>「著者は、以前に解雇は行われないという保証を受けていたにもかかわらず、会社のCOOから予期しない解雇通知を受け取り、会社のコミュニケーションと行動の間に不一致があることを示している。」 その経験は、企業が財政的に安定していても従業員が使い捨てと感じる現代の職場環境に対する信頼の喪失を招き、最小限の努力と雇用の安定性に対する懐疑心へのシフトを促しました。 「ドイツでは、労働法が解雇時に脆弱な従業員を保護することを優先していますが、これがすべての人に職の安全を保証するわけではありません。そのため、従業員には契約時間を厳守し、他の就職機会を探すようにアドバイスされています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">反応</a></h3>
<p>「著者は、テック業界での経験を振り返り、前向きな態度と強い労働倫理を維持することが将来の仕事の機会にとって重要であると強調しています。プロフェッショナルな関係を築き育むことは、新しい機会につながる可能性があり、過去の仕事での連絡先が将来の役割を確保する際に役割を果たすことがよくあります。雇用は取引的なものである一方で、著者は企業からの忠誠を期待するのではなく、仕事に対する個人的な誇りや同僚との関係に焦点を当てることを提案しています。」 </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">「マージナリア – 非商業的なコンテンツを優先する検索エンジン」</a></h2>
<p>「Marginalia Searchは、非商業的なコンテンツと発見ツールに焦点を当て、ユーザーのプライバシーとデータ保護を強調した新しいサイトを立ち上げました。」 「この検索エンジンは、AIやクラウドサービスを使用せず、オープンソース技術を用いて運営されており、GDPRおよびEUクッキーディレクティブに準拠しています。」 「ソースコードはAGPLライセンスの下で利用可能であり、透明性とコミュニティの協力を促進しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">反応</a></h3>
<p>「マージナリアは非商業的なコンテンツを重視する検索エンジンで、ランキングにおいてパーソナライズドPageRankからBM25に移行しました。この検索エンジンはウェブサイトを発見するためにコサイン類似度を取り入れ、新しいドメインmarginalia-search.comに移行しました。マージナリアはオープンソースで、10週間ごとにサイトを再クロールし、日々の更新のためにRSSクロールを使用しています。また、現在はナビゲーションクエリに苦労しているものの、英語以外のコンテンツにも拡大する計画があります。」 </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">「カンザス州の結核の発生は、1950年代以来アメリカで記録された最大のものです」</a></h2>
<p>「カンザス州は、アメリカ史上最大の結核の発生に直面しており、2024年以降、カンザスシティ都市圏で66件の活動性結核と79件の潜在感染が報告されています。主にワイアンドット郡で発生しています。疾病予防管理センター(CDC)は、地元の保健当局がこの発生を管理するのを支援しており、現在も続いていますが、活動性結核の症例は約32件に減少しています。結核は肺に影響を与える細菌感染症で、空気を介して広がり、抗生物質で治療可能であり、一般市民へのリスクは低いと考えられています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">反応</a></h3>
<p>「カンザス州の結核の発生は、1950年代以来アメリカで最大のものであると疾病予防管理センター(CDC)が報告しています。この発生は、米国では一貫した効果が得られず、副作用の可能性があるため、通常は接種されないBCGワクチンについての議論を促しました。この状況は、効果的な公衆衛生政策の必要性と、疾病の監視と予防における政府機関の役割を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack: &#39;AirTags&#39;を構築する – Appleのネットワークを介してBluetoothデバイスを追跡する</a></h2>
<p>「OpenHaystackは、TUダルムシュタットのセキュアモバイルネットワーキングラボによって開発された、AppleのFind Myネットワークを使用して個人のBluetoothデバイスを追跡することを可能にするフレームワークです。」 「それは、AppleのFind Myネットワークをリバースエンジニアリングすることに基づいており、macOS 11とBBC micro:bitのようなBluetoothデバイスを必要とします。」 「OpenHaystackはGNU Affero General Public License v3.0の下でオープンソースであり、さまざまなデバイスをサポートし、AndroidおよびiOS向けのモバイルバージョンを含んでいますが、これは実験的であり、Appleとは無関係です。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">反応</a></h3>
<p>Openhaystackは、ユーザーがAppleのネットワークを介してBluetoothデバイスを追跡するためのカスタム「AirTags」を作成できるようにし、Appleの独自ソリューションに代わる選択肢を提供します。 「GoogleのBluetoothトラッキングのバージョンは、性能が劣ることやプライバシーの問題で批判されていますが、Samsungのネットワークは、Googleのより大きなAndroidユーザーベースにもかかわらず、より良い性能で注目されています。」 「この会話は、カスタム追跡デバイスの開発におけるプライバシーの懸念と技術的な課題を強調しており、サードパーティの代替品には、正確な追跡のためのウルトラワイドバンド(UWB)などの高度な機能が欠けていることを示しています。」 </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">「人々が保存したくなる家族写真を作るための教訓 (2018)」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">反応</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek My User Agent</a></h2>
<p>「DeepSeek R1は、ユーザーに思考の連鎖を明らかにするよう設計された新しいモデルで、chat.deepseek.comで無料で利用でき、OpenAIと比較してより手頃な価格のAPIを通じても利用可能です。」 「記事の公開後、DeepSeek APIは問題に直面し、platform.deepseek.comが404エラーを返すようになりました。これは、DeepSeek My User Agentによって引き起こされた可能性のある混乱を示しています。」 「ユーザーはHacker Newsでトップの判決を探索し、chat.deepseek.comで「Judge Me」プロンプトを利用してパーソナライズされた体験を得ることができます。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">反応</a></h3>
<p>「あるユーザーが、ブラウザーデータを分析するAIツールであるDeepSeekからのユーモラスなローストを共有しました。これは、古いOSや珍しい画面解像度といった特徴を強調し、これらの特性をカナダのカルガリーにいるユーザーの位置にユーモラスに結びつけました。このローストは、ツールの時折の不正確さやエンターテインメント性についての議論を引き起こしました。また、広告や無関係なコンテンツをフィルタリングしたり、新しいインターネットのインタラクションを創出したりするなど、AIがウェブブラウジング体験を向上させる可能性についても話し合われました。」 </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">「Purelymail：安価でシンプルなメール」</a></h2>
<p>「Purelymailは、IMAPおよびPOP3との互換性を備えたコスト効果の高いメールホスティングを提供しており、ほとんどのメールアプリケーションやRoundcubeウェブメールを通じて使用できます。」 このサービスは非常に手頃な価格で、3GBのストレージを持つ単一のメールアカウントを年間10ドルで提供しており、Protonmail、Fastmail、Google Workspaceなどの競合他社よりも安価です。 「Purelymailはベータ版であり、メールのブロックや24時間サポートの欠如といった問題が時折発生する可能性がありますが、セキュリティを重視し、ユーザーデータを販売しません。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">反応</a></h3>
<p>「Purelymailは、特にカスタムドメインにおいて、そのシンプルさと信頼性で評価されている予算に優しいメールサービスとして認識されています。ユーザーは、mxroute、Fastmail、Protonのようなサービスと比較し、その手頃な価格を強調する一方で、一人で運営されていることやカレンダー同期のような機能が欠けていることに懸念を示しています。いくつかの制限があるにもかかわらず、Purelymailの明確な価格設定と機能性は、基本的なメールソリューションを求めるユーザーにとって実行可能な選択肢となっており、Zohoやセルフホスティングのような代替案も考慮されています。」 </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">天文学者たちは、小惑星がテスラ・ロードスターであることが判明したため、削除しました。</a></h2>
<p>天文学者たちは当初、イーロン・マスクのテスラ・ロードスターを小惑星として誤分類し、深宇宙の物体を追跡する際の透明性向上の必要性を強調しました。 「小惑星センターは分類の誤りを修正し、宇宙における自然物と人工物を区別することの難しさを強調しました。」 「この事件は、深宇宙の物体を追跡するための中央リポジトリが存在しないことを示しており、潜在的な小惑星の脅威を監視する努力を複雑にしています。アマチュア天文学者が識別において重要な役割を果たしています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">反応</a></h3>
<p>「天文学者たちは当初、テスラ・ロードスターを小惑星と誤分類し、「2018 CN41」とラベル付けしましたが、それがすでに「2018-017A」として追跡されている人工物であることに気付きました。この出来事は、同様の誤りを防ぐために、宇宙における人工物の追跡と分類システムの改善が必要であることを強調しています。この混乱は、宇宙探査において自然の天体と人間が作った物体を区別することの難しさを浮き彫りにしています。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">DeepSeekがJanus Proをリリース、テキストから画像を生成するジェネレーター [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">反応</a></h3>
<p>「DeepSeekは、7億パラメータの「統合モデル」を使用したテキストから画像への生成器であるJanus Proを導入しました。これは、Dall-E 3やStable Diffusion Mediumを性能で上回ると報告されています。」 「このモデルは、敏感なトピックに対する厳しい検閲と、384x384の限られた画像解像度で知られており、AI開発の影響についての議論を引き起こしています。」 「Janus Proのトレーニングコストは競合他社と比べて低く、Nvidiaのような企業に影響を与える可能性があります。また、軍事用途には制限があるものの、商業利用が可能です。」 </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">「ブラジルは、サム・アルトマンのテック企業ツールズ・フォー・ヒューマニティが虹彩スキャンの支払いを行うことを禁止しました」</a></h2>
<p>「ブラジルのデータ保護当局は、個人が生体データを共有する決定に不当な影響を与えないように、Tools for Humanityが虹彩スキャンに対する報酬として暗号通貨を含む補償を提供することを禁止しました。」 「OpenAIのCEOであるサム・アルトマンが共同設立したTools for Humanityは、Worldプロジェクトの下で虹彩スキャンを通じてグローバルなアイデンティティシステムを開発することを目指しています。」 「同社はブラジルの法律に準拠していると主張しており、昨年11月に始まった調査に続いて懸念を解決するために当局と協力しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">反応</a></h3>
<p>「ブラジルは、個人の自律性を守るために、サム・アルトマンが率いるツールズ・フォー・ヒューマニティが虹彩スキャンに対して個人に報酬を支払うことを禁止しました。この決定は、プライバシーやアルトマンのワールドコインプロジェクトに関与するような生体認証データの収集に関する倫理的な影響についての議論を引き起こしています。この状況は、技術の進歩とデータプライバシーや潜在的な悪用に関する倫理的懸念との間の継続的な対立を浮き彫りにしています。」 </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">私のすべてのNPMパッケージを5%縮小しようとした失敗した試み</a></h2>
<p>「2022年に、Zopfli圧縮ツールを使用してnpmパッケージのサイズを5%削減し、パフォーマンスを向上させ、ストレージコストを削減する提案がなされました。しかし、この提案はZopfliの圧縮速度の遅さ、解凍時間、ロックファイルの問題、統合の複雑さに関する懸念からnpmのメンテナによって却下されました。この経験は、提案書の作成やトレードオフの評価に関する洞察を提供しましたが、提案は撤回されました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">反応</a></h3>
<p>「Zopfli圧縮を使用してNPMパッケージサイズを5%削減する取り組みは、公開時間の増加や複雑さといった問題に直面しました。」 「潜在的な帯域幅の節約にもかかわらず、圧縮の遅さやネイティブサポートの欠如といった欠点が、この提案をあまり実行可能でないものにしました。」 「この議論は、オープンソースプロジェクトにおける革新と実用性のバランスを取ることの難しさを強調し、提案の終了とBrotliやZSTDのような代替案の検討につながりました。」 </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">「元テクノロジー企業のCEOが逮捕記録をインターネットから削除するために訴訟を起こす」</a></h2>
<p>「元テクノロジー企業のCEOであるモーリー・ブラックマンは、2021年の家庭内暴力逮捕記録をインターネットから削除するために、ジャーナリストのジャック・ポールソンを相手に2500万ドルの訴訟を起こしています。この記録は裁判官によって封印されています。」 「この訴訟は第一修正条項に関する議論を引き起こし、電子フロンティア財団はパウルソンを擁護し、出版における公共の利益を強調しています。」 「ファースト・アメンドメント・コアリションは、封印された逮捕記録の公開を禁止するカリフォルニア州法に異議を唱える訴訟を起こし、プライバシーと表現の自由の権利の間の緊張を浮き彫りにしています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">反応</a></h3>
<p>「元テクノロジー企業のCEOが、インターネットから逮捕記録を削除するために訴訟を起こしており、公的な逮捕記録がもたらす評判への損害に注目が集まっています。」 「このケースは、秘密の逮捕を防ぐための透明性の必要性と、有罪判決なしに逮捕の詳細が公開されることによって個人の将来に潜在的な害を及ぼす可能性との間の議論を浮き彫りにしています。」 「この訴訟には、情報を抑制しようとする努力がかえってその情報の可視性を高めてしまうストライサンド効果も関与しています。」 </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">「Nvidia、ASMLが急落、DeepSeekがテック株売りを引き起こす」</a></h2>
<p>Nvidiaの株価は5,600億ドル下落し、市場史上最大の下落を記録しました。これは主に中国のAIスタートアップであるDeepSeekに対する懸念が原因です。 DeepSeekの競争力のある低コストAIモデルは、米国企業のAI投資の将来に対する懸念を引き起こし、Nvidiaの株価やS&amp;P 500、Nasdaq 100といった主要指数に影響を与えています。 「Nvidiaの課題にもかかわらず、MetaはAIプロジェクトへの支出を増やす計画を立てており、OpenAI、ソフトバンク、オラクルは1000億ドル規模のAIインフラストラクチャ事業を発表しました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">反応</a></h3>
<p>「中国のAIスタートアップDeepSeekが、古いNvidiaハードウェアを使用してChatGPTを上回るモデルを作成したことにより、技術株の売りが始まり、NvidiaとASMLの株価が下落しました。」 「DeepSeekのオープンソースモデルは、トレーニングコストが安いため、OpenAIやAnthropicのようなAI企業の収益性に懸念を生じさせ、将来的にNvidiaのGPUの需要に影響を与える可能性があります。」 市場の反応は、より広範なAIの採用の可能性にもかかわらず、利益率の低下と競争の激化への懸念を示しています。 </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">「マーク・ザッカーバーグ：この男は臆病者だ」</a></h2>
<p>「マーク・ザッカーバーグは、元大統領ドナルド・トランプが国立衛生研究所を解体し、400億ドルの研究資金に影響を与えているにもかかわらず、沈黙を守っていることに対して批判を受けている。これは、ザッカーバーグが以前に病気の研究に対するコミットメントを示していたことと矛盾している。」 「ザッカーバーグのMetaでの行動は、ファクトチェック、コンテンツのモデレーション、ダイバーシティの取り組みを削減し、共和党の幹部を昇進させることを含み、トランプの要求に沿った原則の変化を示唆している。」 「批評家たちは、ザッカーバーグがトランプの権威主義的傾向に従ったことは勇気の欠如を反映しており、アマゾンのような他のテクノロジー企業が同様の立場を採用する可能性に影響を与え、彼の遺産に影響を及ぼすと主張しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">反応</a></h3>
<p>「この記事は、マーク・ザッカーバーグがMetaでの行動について批判しており、彼の決定が自己利益や原則の欠如、特に政治的圧力の下で影響を受けていることを示唆しています。」 「それは、企業の責任、政治に対する富の影響、リーダーシップの役割における誠実さを維持することの難しさというテーマを探求しています。」 「議論は分かれており、一部はザッカーバーグが外部の圧力に適応している可能性があると擁護する一方で、他の人々は技術リーダーの勇気の欠如に失望を表明しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">「オリバー・ヘヴィサイドと伝送線路の理論(2021)」</a></h2>
<p>「PA3FWMのアマチュア無線ウェブサイトは、シングルサイドバンドFM、ソフトウェア定義無線(SDR)サウンドカード、アンテナ設計などの技術的なトピックを掘り下げています。」 「このサイトは、オリバー・ヘヴィサイドの伝送線理論への貢献を強調しており、彼のマクスウェル方程式や電信ケーブルモデルの改良を含んでいます。」 「内容は、オランダのアマチュア無線雑誌『エレクトロン』の2021年11月の記事から適応されており、信号伝送とケーブル設計に関する歴史的および技術的な洞察を提供しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">反応</a></h3>
<p>「オリバー・ヘヴィサイドは独学の物理学者であり、ウィリアム・ヘンリー・プリースのような既成の人物からの反対に直面しながらも、電磁気学と伝送線路理論に顕著な貢献をしました。ヘヴィサイドの仕事は、マクスウェルの方程式の簡略化を含め、この分野にとって重要でしたが、職業上の障害のために貧困の中で生活しました。この投稿は、伝送線路とインピーダンスの理解における課題を強調し、教育資源や歴史的逸話を文脈として参照しています。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="レイオフは、私の仕事に対する認識を根本的に変えました" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%83%AC%E3%82%A4%E3%82%AA%E3%83%95%E3%81%AF%E3%80%81%E7%A7%81%E3%81%AE%E4%BB%95%E4%BA%8B%E3%81%AB%E5%AF%BE%E3%81%99%E3%82%8B%E8%AA%8D%E8%AD%98%E3%82%92%E6%A0%B9%E6%9C%AC%E7%9A%84%E3%81%AB%E5%A4%89%E3%81%88%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8827%E6%97%A5%E6%9C%88%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: 画面なし、コントローラーなし、電源ボタンとUSBポートだけ</a></h2>
<p>「Steam Brick Modは、Steam Deckをより小型で軽量にするために、画面とコントローラーを取り外し、必要なコンポーネントのみを残すカスタムプロジェクトです。この改造では、1TBのOLED Steam Deckを使用し、3Dプリンターでカスタムケースを作成することで、元のサイズの約3分の1で24%軽量化されたデバイスを実現します。携帯性の利点がある一方で、BIOSへのアクセスができないことや、デバイスがオンになっているかどうかを判断しにくいといった制限があり、Valveによって公式にサポートされていないため、損傷のリスクがあります。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">反応</a></h3>
<p>「Steam Brickは、Steam Deckの改良版で、画面やコントローラーがなく、電源ボタンとUSBポートのみを備え、携帯性と使いやすさを重視して設計されています。」 「それはディスプレイにXRealグラスを利用し、従来のスクリーン保護を必要としない独自のゲームアプローチを提供します。」 「このモッドは個人的なプロジェクトであり、Valveによって公式にサポートされているわけではなく、さまざまな技術設定や教育システムについての議論を引き起こしています。」 </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">「アプリを使ってやれば犯罪ではない」</a></h2>
<p>「大手食品会社は、Potatotracのような第三者データブローカーを通じて価格を調整し、「グリードフレーション」と呼ばれる価格操作に関与しているとされています。」 「この問題は食品業界に限らず、住宅やその他の分野にも影響を及ぼしており、独占禁止当局の注目を集めています。」 「コリー・ドクトロウの新しい本『ピックス・アンド・ショベルズ』はこれらのテーマを掘り下げており、著者はそれを宣伝するためにいくつかのイベントに出演しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">反応</a></h3>
<p>「アメリカの司法制度はしばしば企業に対して寛容であり、不正行為に対する重大な罰則を回避させる一方で、個人は軽微な違反でより厳しい結果に直面することが多い。」 「企業は法の抜け穴を利用し、ロビイストや弁護士を雇って罰金を減らし、システムを操作します。これは、Uberがアルゴリズムを使用してドライバーに最低賃金を支払わないようにする例に見られます。」 「個人の犯罪と比べて企業犯罪を立証する複雑さは、司法制度が企業を効果的に責任追及することを困難にしています。」 </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">すべてのHTML要素</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">反応</a></h3>
<p>「このブログ記事は、大規模なデータセットを使用してHTMLタグと属性の分析を行い、人気のあるタグと属性の組み合わせを収録したSQLiteデータベースをダウンロード可能な形で提供しています。」 「HTML要素を探索するさまざまなアプローチを比較し、HTML解析、廃止されたタグ、フォームでのラベルの使用などのトピックを議論します。」 「この投稿では、XHTMLの歴史、HTMLのセマンティクス、カスタム要素の使用についても掘り下げており、一部のユーザーは古いウェブデザインの慣習を懐かしんでいます。」 </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">「家族を救うためにセスナを空母に着陸させた南ベトナムのパイロット(2019)」</a></h2>
<p>「1975年4月、南ベトナムのパイロットであるブアン・リー少佐は、南ベトナムの陥落時に家族と共に小型機で大胆な脱出を遂げました。USSミッドウェイのローレンス・チェンバース大尉は、ブアンの着陸のために甲板を空けるという前例のない決断を下し、ヘリコプターを捨ててまでブアンの安全な着陸を可能にしました。この出来事は、アメリカ市民と「危険にさらされている」ベトナム人をサイゴンから避難させる最終段階であるフリークエント・ウィンド作戦の一部であり、ブアンの飛行機は現在、国立海軍航空博物館に展示されています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">反応</a></h3>
<p>「南ベトナムのパイロットがサイゴン陥落の際に家族を救うためにCessnaを米国の空母に着陸させたことは、ベトナム戦争中の個人的な闘争とレジリエンスを示しています。多くの南ベトナム兵士が利用可能な航空機を使って逃亡し、その時代の絶望と混乱を浮き彫りにしました。現在博物館となっているUSSミッドウェイは、これらの出来事において重要な役割を果たし、戦争の広範な人間的影響と複雑な地政学的問題を反映しています。」 </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC墓地: 821の活動していないYコンビネータースタートアップ</a></h2>
<p>「YC Graveyardは、著名なスタートアップアクセラレーターであるY Combinatorからの821の非アクティブなスタートアップをリストアップし、新しいベンチャーが直面する課題を浮き彫りにしています。これらのスタートアップは、39のバッチと50の業界にわたり、金融、ヘルスケア、小売、技術などのセクターを含み、Y Combinatorの影響力の広範な範囲を示しています。Blume Benefits、Fileforge、Celestのような注目すべき企業も運営を停止しており、スタートアップベンチャーの高リスクな性質を反映しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">反応</a></h3>
<p>「YC Graveyardは821の活動していないY Combinatorスタートアップを特定し、スタートアップエコシステムにおける高い失敗率を浮き彫りにしています。」 「投資家は、スケールしない「ライフスタイルビジネス」よりも明確な失敗を好むことが多い。これは損失を帳消しにすることができるためであり、一部のスタートアップはその才能や資産のために「アクイハイヤー」されることもある。」 「この議論は、小規模ビジネスの性質、投資家の役割、スタートアップの成功における課題、ベンチャーキャピタルのより広範な影響、スタートアップの資金調達のダイナミクス、創業者の報酬を含む内容に深く入り込んでいます。」 </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">「無効な68030命令が偶然にもMac Classic IIの起動を許可した」</a></h2>
<p>「ダグ・ブラウンは、Macintosh Classic IIのROMに、起動を妨げるはずのバグを特定しましたが、Motorola MC68030 CPUの未定義命令がそれを可能にしました。MAMEエミュレーターを使用して、ダグはClassic IIが32ビットモードで無効なアドレスからのバスエラーのために起動に失敗することを発見しましたが、実際のハードウェアでは未公開の命令によって修正されました。この発見は、エミュレーターが隠れたハードウェアのバグを明らかにする役割と、未公開のCPU命令の複雑さを強調しており、実際のハードウェアテストによって、起動における未公開命令の重要性が確認されました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">反応</a></h3>
<p>「MC68030 CPUの未公開命令により、Mac Classic IIは不正命令検出を回避して起動し、A1レジスタを予期せずに変更しました。」 「この発見は、6502やx86アーキテクチャで見られるものに似た、CPU内の未記録の命令の存在を強調しており、予期しない動作を引き起こす可能性があることを示しています。」 「68030アーキテクチャは、その優雅さで知られ、さまざまなシステムで使用されましたが、その複雑さが最終的にスケーラビリティを妨げました。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: 画面なし、コントローラーなし、電源ボタンとUSBポートだけ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20%E7%94%BB%E9%9D%A2%E3%81%AA%E3%81%97%E3%80%81%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%88%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%83%A9%E3%83%BC%E3%81%AA%E3%81%97%E3%80%81%E9%9B%BB%E6%BA%90%E3%83%9C%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%81%A8USB%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88%E3%81%A0%E3%81%91&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8826%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">「カルトレインの電動車両は予想以上に効率的」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">反応</a></h3>
<p>「カルトレインの新しい電動車両は効率性において期待を上回り、より静かに、より速く、より頻繁に運行し、ベイエリアの交通ルネッサンスに貢献しています。」 「電気列車は回生ブレーキを利用してエネルギーを電力網に戻し、100%再生可能エネルギーで運行しており、持続可能性への取り組みを強調しています。」 「これらの進歩にもかかわらず、都市密度の向上やトランジット指向の開発の改善の必要性といった課題が依然として存在し、BARTの管理とガバナンスに対する批判も続いています。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">「Lightpanda、Zigで開発されたオープンソースのヘッドレスブラウザ」</a></h2>
<p>「Lightpandaは、Zigで開発された新しいオープンソースのヘッドレスブラウザで、特にウェブスクレイピングや自動化タスクにおいて、既存のオプションであるChromeヘッドレスよりも高速で効率的に設計されています。HTTPローダー、HTMLパーサー、DOMツリー、JavaScriptランタイム、CDPサーバーを備えており、PuppeteerやPlaywrightのようなツールと互換性がありますが、Chromeヘッドレスよりも約10倍高速で、メモリ使用量が10分の1です。現在ベータ版で、サポートするウェブAPIは限られていますが、拡張の計画があり、ビジネスモデルの一環としてManaged Cloudサービスを提供しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">反応</a></h3>
<p>「Lightpandaは、Zigで開発されたオープンソースのヘッドレスブラウザで、ウェブスクレイピングやAI自動化などの非グラフィカルなタスクに対して、ChromeやFirefoxの軽量な代替手段を提供します。HTTPローダー、HTMLパーサー、JavaScriptランタイム、部分的なWeb APIサポートなどの基本的なコンポーネントを含み、速度とメモリ効率に重点を置いています。現在ベータ版であるLightpandaは、Web APIのカバレッジを強化する計画を立てており、マネージドクラウドサービスを提供するビジネスモデルで運営し、改善のためにコミュニティからのフィードバックを求めています。」 </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForumsとデッドインターネット理論</a></h2>
<p>「不可能な夢のホール」は、コードや文学を含む多様なコンテンツを特徴とするリポジトリであり、最近ではAI生成コンテンツによるPhysicsForumsの衰退について議論されました。2001年に設立されたPhysicsForumsは、StackExchangeのような中央集権的なプラットフォームの台頭と2025年までにAI生成の投稿の浸透により、かつては繁栄していた科学フォーラムでした。この投稿は、「デッドインターネット理論」に関する懸念を提起しており、インターネットの多くが現在非人間的なコンテンツであると仮定し、進化する技術に直面してオンラインコミュニティを維持することの課題と倫理的影響を強調しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">反応</a></h3>
<p>「インターネット上のフォーラムやブログでは、AI生成コンテンツに対する不満が高まっており、その理由は深みや信頼性の欠如と見なされているためです。」 「ユーザーは、AIが実際のユーザーになりすますことに関する倫理的懸念に対処し、本物の人間とのやり取りを保証するために、身元確認や信頼システムのような解決策を求めています。」 「この議論は、技術の進歩とオンラインでの本物の人間主導のコンテンツを求める欲求との間にある広範な緊張を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">「ファイルエクスプローラーはHelixエディターに統合されました」</a></h2>
<p>Helixエディタは、新しいファイルエクスプローラ機能を導入しました。これはtelescope-file-browserに触発されたもので、ユーザーがファイルピッカーのようにファイルをナビゲートできるようにします。 貢献者のdrybalkaによって開発されたこの機能は、ディレクトリスラッシュやアイコンなどの改善に関するフィードバックとともに好意的に受け入れられています。 「一部のMacOSユーザーはコマンドパレットに問題を報告しましたが、ファイルエクスプローラーはキーバインディングで効果的に機能しており、将来のアップデートで.gitignoreファイルの除外が対処される可能性があります。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">反応</a></h3>
<p>Helixエディタは統合ファイルエクスプローラーを導入し、ファジーファインダーやripgrepのようなより高速な代替手段との必要性について議論を巻き起こしています。ユーザーは、VimやEmacsなどのエディタ用のファイルナビゲーションツールやプラグインに関する個人的な好みや経験を共有しています。この新機能は一部のユーザーの間で興奮を生み出していますが、他のユーザーはさまざまなファイル管理方法の利点について議論しています。 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="「カルトレインの電動車両は予想以上に効率的」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E3%82%AB%E3%83%AB%E3%83%88%E3%83%AC%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%81%AE%E9%9B%BB%E5%8B%95%E8%BB%8A%E4%B8%A1%E3%81%AF%E4%BA%88%E6%83%B3%E4%BB%A5%E4%B8%8A%E3%81%AB%E5%8A%B9%E7%8E%87%E7%9A%84%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8825%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">「異なる目的地に送るQRコード レンチキュラーと敵対的」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">反応</a></h3>
<p>「QRコードは、スキャン条件に基づいて変化する重なり合うパターンを作成することによって、ユーザーを異なる目的地に誘導するように操作することができます。」 「この技術は、ターゲットを絞った攻撃や多様なコンテンツの提供に使用できますが、サーバーサイドリダイレクションのようなより簡単な方法の方が効果的であることが多いです。」 「その興味深い性質にもかかわらず、このQRコード操作の実用性は、その複雑さと目立ちやすさのために限られています。」 </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">「Vimの現状」</a></h2>
<p>「2023年にVimの創設者であるブラム・ムーレナールが亡くなった後、コミュニティはVimの開発を継続するために再編成され、クリスチャン・ブラバントがより積極的な役割を担っています。プロジェクトは、Vim GitHub組織の管理、ウェブサイトの更新、XDGサポートのような変更の検討などの課題に取り組みつつ、メンテナンスモードを維持しています。東京で開催されたVimConf 2024では、国際的な協力が強調され、英語と日本語でのプレゼンテーションが行われ、単一のリーダーアプローチよりもコミュニティの意見と慎重なテストが重視されました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">反応</a></h3>
<p>「Vimの新しいリーダーシップの下での成功は、BDFL(生涯慈悲深き独裁者)のようなガバナンスモデルについての議論を引き起こし、単一のリーダーシップと委員会ベースのアプローチの違いについて意見が分かれています。」 「Neovimは、Vimの現代的な代替として、その機能とコミュニティのサポートにより注目を集めていますが、一部のユーザーはその安定性のためにVimに忠実であり続けています。」 「この会話は、オープンソースプロジェクトを維持することの課題とプラグインアーキテクチャの利点を強調しており、VimとEmacsが開発者ツールの進化する環境の中で依然として強靭であることを示しています。」 </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">UIは地獄: 四則計算電卓</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">反応</a></h3>
<p>「この記事は、基本的な電卓のユーザーインターフェース設計における複雑さを探求し、操作やエッジケースに関する課題に焦点を当てています。電卓設計における歴史的な癖、例えば「x÷」キーの組み合わせや一部のアプリでの直感的でない動作についても強調しています。議論には、計算を簡素化し曖昧さを減らすための逆ポーランド記法(RPN)の利点、ユーザーの体験や好みも含まれています。」 </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">「自分で作る」</a></h2>
<p>「Armin Ronacherは、特にJavaScriptとRustのエコシステムにおいて、頻繁な更新と多数の依存関係がセキュリティの脆弱性や複雑さを引き起こす可能性があるソフトウェア開発における依存関係の変動の問題に取り組んでいます。」 彼は、広範な依存関係グラフよりも安定した自作の関数の利点を強調し、依存関係を最小限に抑えたコードを書くことへのシフトを提案しています。 「ロナッハーは、企業およびオープンソースコミュニティの両方で、コーディングの実践においてシンプルさと安定性を優先する文化的変化を求めており、これによりメンテナンスの削減と迅速な実装が可能になるとしています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">反応</a></h3>
<p>このテキストは、プログラミングにおける依存関係の管理の課題を強調しており、Rustが依存関係を蓄積しがちであるのに対し、C++はそれらを制御できることを比較しています。 「それは、パッケージ管理システムに関連するセキュリティの懸念について議論し、Debian/UbuntuのシステムとDocker/Python/Rustを対比し、未知のメンテナに対する信頼の問題を提起しています。」 「この会話は、既存のライブラリの使用とカスタムコードの作成をバランスよく行うことの重要性を強調しており、複雑さとセキュリティリスクを最小限に抑え、長期的な影響を考慮しています。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="「異なる目的地に送るQRコード レンチキュラーと敵対的」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E7%95%B0%E3%81%AA%E3%82%8B%E7%9B%AE%E7%9A%84%E5%9C%B0%E3%81%AB%E9%80%81%E3%82%8BQR%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%89%20%E3%83%AC%E3%83%B3%E3%83%81%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%83%A9%E3%83%BC%E3%81%A8%E6%95%B5%E5%AF%BE%E7%9A%84%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8824%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">「私はゼロからオープンソースのラップトップを作りました」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">反応</a></h3>
<p>「高校生が6か月でオープンソースのラップトップをゼロから作り上げ、そのプロジェクトはGitHubで完全に公開されています。このプロジェクトは大きな注目を集め、Show HNでトップ投稿としてランクインし、教育、才能、若いエンジニアの可能性についての議論を引き起こしました。完成された製品ではないものの、そのラップトップは日常的に使用できるものであり、オープンソースハードウェア開発の可能性を示しています。」 </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">「在宅勤務の照明を改善して目の疲れを軽減する方法」</a></h2>
<p>「在宅勤務中の目の疲れを最小限に抑えるために、自然光、薄手のカーテン、ちらつきのない人工照明を使用してバランスの取れた照明環境を作りましょう。20/20/20ルールを実施してください：20分ごとに、20フィート離れたものを20秒間見て目をリラックスさせます。光を和らげるカーテンとモニターの明るさに合ったデスクライトで作業スペースを補完し、全体的な健康を維持するために定期的に休憩を取ることも忘れないでください。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">反応</a></h3>
<p>「在宅勤務(WFH)の照明を改善し、目の疲れを軽減するためには、複数の光源からの拡散光を使用し、一貫した色温度を維持してください。壁の色が照明に与える影響を考慮し、写真映えし快適な環境を作るために「ゴールデンアワー」効果を目指しましょう。高い演色評価数(CRI)の電球など、LED照明のオプションを探求し、光の質を向上させてください。」 </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>「Tailwind CSS v4.0は、高性能エンジンを導入し、ビルド速度を最大5倍、インクリメンタルビルドを100倍以上高速化し、開発者にとってのパフォーマンスと柔軟性を向上させます。このアップデートには、カスケードレイヤー、color-mix()、組み込みのコンテナクエリなどの最新のCSS機能が含まれており、統合を改善しインストールを簡素化するための公式Viteプラグインも提供されています。3D変換ユーティリティ、拡張されたグラデーションAPI、CSS変数としてのデザイントークンを使用したCSS優先の設定などの新機能により、モダンなウェブプロジェクトの構築がより簡単かつ迅速になり、既存プロジェクト向けのアップグレードガイドも利用可能です。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">反応</a></h3>
<p>「Tailwind CSS v4.0は、ネイティブのCSS変数アクセスやCSSのみの構成などの重要な強化を導入し、JavaScriptへの依存を減らし、多様性を高めています。このアップデートは、AIワークフローとの互換性やデザインシステムでの有用性で注目されていますが、一部のデザイナーは体系的なデザインにおいて難しいと感じています。このリリースは、既存のプロジェクトやツールとの統合に影響を与える破壊的な変更により議論を呼んでいますが、使いやすさとスタイリングの効率性で人気を維持しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">「連邦裁判所が(ついに)データのバックドア検索を違憲と判断」</a></h2>
<p>「連邦地方裁判所は、アメリカ人のプライベートな通信を含むデータベースのバックドア検索には令状が必要であるとする判決を下し、United States v. Hasbajramiにおいて重要な法的決定を示しました。議会がセクション702を再承認したにもかかわらず、FBIや情報機関による誤用が証拠として示され、2021年には340万件の令状なしの検索が行われたことから、憲法上の保護を確保するための改革が求められています。裁判所の決定は、セクション702に基づく令状なしの検索が違憲であることを強調し、2026年の期限切れ前に米国人のデータを含む検索には令状を義務付けるよう議会に促しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">反応</a></h3>
<p>「連邦裁判所は、データのバックドア検索を違憲と宣言し、政府の監視とプライバシー権に関する議論を引き起こしました。」 「この判決は、セクション702のスパイ活動の憲法適合性に異議を唱え、プライバシーを保護する上での議会と最高裁判所の役割を強調しています。」 「判決にもかかわらず、批評家たちは、FBIのような連邦機関が内部規則が改訂されるまでそのような慣行を続ける可能性があると考えており、その影響について懐疑的な見方をしています。」 </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">コンピュータサイエンスの歴史における最も影響力のある論文</a></h2>
<p>このリストは、コンピュータサイエンスの歴史における7つの重要な論文を強調しており、それぞれがチューリングマシン、情報理論、リレーショナルデータベースモデルなど、現代技術の基盤となる概念に貢献しています。 「これらの論文は、計算、通信、インターネットの発展に大きな影響を与えたNP完全性、TCP/IP、ワールドワイドウェブ、PageRankのような画期的なアイデアを紹介しました。」 「ボーナスとして言及されているのは、Lisp、分散システム、そして『Attention Is All You Need』論文に関する影響力のある作品であり、コンピュータサイエンス研究の進化と多様性を示しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">反応</a></h3>
<p>「議論は、ホーアの『Communicating Sequential Processes』やチューリングの計算可能性に関する研究など、影響力のあるコンピュータサイエンスの論文に焦点を当てています。」 「参加者は、PageRank論文のような最近の作品の追加を議論し、暗号学や分散システムにおける他の影響力のある論文を提案します。」 「ハーバードのコースが言及されており、これらの基礎的な論文を検討してコンピュータサイエンスの進化を包括的に理解することを提供しています。」 </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">「F-Droidの進捗と2025年に向けた展望」</a></h2>
<p>「2024年、F-Droidはアプリ配信の分散化、インフラの強化、エコシステムの拡大において顕著な進展を遂げました。これは主にコミュニティの支援と資金提供によるものです。重要な成果には、インフラのアップグレードやRepomakerやMobifreeのようなツールの拡張が含まれ、7205以上のアプリ更新と402の新しいアプリが追加されました。2025年に向けて、F-DroidはOpen Technology Fundの助成金を活用してインフラをさらに改善し、アプリ配信の分散化とオープンソースの代替案の促進に引き続き注力する計画です。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">反応</a></h3>
<p>「F-Droidのユーザーは、プラットフォームに評価システムがないため、人気があり信頼できるアプリを特定するためのダウンロードカウンターを求めています。」 「課題には、不完全または古いアプリによるナビゲーションの困難が含まれ、より良い検索フィルターやUIの更新の提案が促されています。」 「これらの課題にもかかわらず、F-Droidはオープンソースアプリで評価されており、アプリの提出プロセスやプログレッシブウェブアプリ(PWA)の統合の可能性についての議論が行われています。」 </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">gRPC、OpenAPI、RESTを理解し、API設計でそれらを使用するタイミング(2020年)</a></h2>
<p>「API設計は主に2つのモデルを使用します：gRPC(リモートプロシージャコール)とREST(表現状態転送)で、どちらもHTTPにマッピングされることが多く、gRPCは効率的な通信のためにHTTP/2を使用します。」 REST APIはそのシンプルさと安定性で知られていますが、gRPCは効率的なクライアントライブラリとサーバー実装を提供し、内部APIやCloud Endpointsのような特定のツールを使用する場合に適しています。 OpenAPIはRPCに似ており、テンプレートからURLを構築し、HTTPの詳細を公開し、複雑なカスタムHTTPマッピングを含むことがあります。これは、gRPCと比較してより広範なHTTPツールの互換性を提供します。 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">反応</a></h3>
<p>「開発者は、双方向ストリーミングや効率的なトランスポートといった利点があるにもかかわらず、特にJavaにおけるツールの問題やデバッグおよび設定の難しさから、gRPCを困難だと感じることが多い。」 「OpenAPIはAPIのドキュメント標準であり、クライアントの生成とテストを容易にするもので、純粋な形で実装されることが稀なRESTとよく混同されます。」 「gRPC、OpenAPI、またはRESTを使用する決定は、特定のユースケース、チームの専門知識、およびプロジェクトの要件に依存し、各技術の強みと限界を理解することの重要性を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIHが会議、旅行、コミュニケーション、採用の凍結に直面</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">反応</a></h3>
<p>「NIH(国立衛生研究所)は、会議、旅行、コミュニケーション、採用に制限を受けており、米国の科学的評判に影響を与える可能性があります。批評家たちは、これらの措置が懲罰的で政治的な動機によるものであり、リベラルと見なされる研究者を標的にしていると主張しており、がんや感染症を含む公衆衛生研究を混乱させる可能性があります。この状況は、科学の政治化に関するより広範な問題と、米国のソフトパワーの衰退に対する懸念を浮き彫りにしています。」 </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Bun 1.2がリリースされました</a></h2>
<p>「Bun 1.2は、JavaScriptとTypeScriptの開発における重要なアップデートであり、Node.jsの互換性を強化し、S3とPostgresの組み込みサポートを追加しています。このアップデートでは、SQLデータベース用のBun.sql、より高速なパッケージマネージャー、組み込みのテストランナーが導入され、パフォーマンスの向上と新しいJavaScript機能が追加されています。Bun 1.2はまた、HTMLインポート、スタンドアロン実行ファイル、新しいCSSパーサーを用いたバンドリングを強化し、無料でオープンソースのまま、コミュニティの継続的な貢献を受けています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">反応</a></h3>
<p>「Bun 1.2がリリースされ、HTMLインポートや組み込みのAmazon S3サポートなどの機能が追加され、その「バッテリー同梱」アプローチが強化されました。」 「このリリースは、TypeScript、Jest、Webpackのようなツールを統合することで、JavaScript開発を簡素化し、効率的なセットアップを求める開発者にアピールすることを目的としています。」 「Bunの速度と使いやすさは称賛されていますが、ユーザーの間では潜在的なロックイン、サードパーティライブラリの組み込み、Node.jsとの長期的な互換性に関する懸念が続いています。」 </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">「テクノロジーはパレートの法則を行き過ぎて適用する」</a></h2>
<p>「ボビー・ロックハートは、テクノロジー業界がパレートの法則とMVP(最小限の実用的製品)に依存していることを批判しており、これがしばしば不十分なインセンティブのために未完成の製品を生み出す結果になると指摘しています。」 「彼はこれを、最初から洗練された製品を作成することに焦点を当てたゲーム業界の「垂直スライス」アプローチと対比しています。」 「ロックハートは、ソフトウェア開発において職人のようなアプローチを提唱し、完成品を洗練させることの重要性を強調しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">反応</a></h3>
<p>「パレートの法則、または80/20の法則は、特にソフトウェアや製品開発における技術の文脈で議論されており、効果の80%が原因の20%から生じることを示唆しています。」 「批評家は、この原則が最終的な20%の仕上げを欠いたまま製品が完成品として市場に出される結果を招くと主張する一方で、支持者はそれが効率的な資源利用と迅速な市場参入を可能にすると主張しています。」 「この議論は、ゲームやAIを含む複数の業界にまたがり、原則が革新を促進するのか、それとも平凡さを招くのかについて意見が分かれています。」 </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">「私はLispでマルチプレイヤーシューティングゲームを作りました。ここに私の旅があります。」</a></h2>
<p>「ゲーム『Wizard Masters』は、マルチプレイヤーの三人称シューティングゲームで、Lispの方言であるClojureを使用して開発され、CrazyGamesで利用可能です。Clojureはフルスタックの機能とインタラクティブなREPLシステムのために選ばれ、Babylon.jsはその機能とコミュニティサポートのためにグラフィックスに使用されました。課題には、Clojureの非同期ライブラリを用いた複雑なネットワーキング、Clojureの不変性を用いた状態管理、そして強力なClojureゲーム開発コミュニティの欠如が含まれ、将来のプロジェクトではUnityやUnrealのような主流のエンジンへの移行の潜在的な利点が浮き彫りになりました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">反応</a></h3>
<p>「マルチプレイヤーシューティングゲームはLispを使用して開発され、フロントエンドにはClojureScriptとBabylon.JS、バックエンドにはClojureが使用され、Websocketsで調整されています。Babylon.JSのツールに関する課題があったにもかかわらず、ゲームは無事にリリースされ、iPhoneを含む複数のデバイスと互換性があり、ゲームプレイと仕上がりに対して好意的なフィードバックを受けています。一部のユーザーはFirefoxでの操作に問題を経験し、開発者はそのパフォーマンスに基づいてゲームの拡張を検討しており、プロジェクトの単独開発とコミュニティのサポートを強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">「Trae: ByteDanceによるAI搭載のIDE」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">反応</a></h3>
<p>ByteDanceによるAI搭載の統合開発環境(IDE)であるTraeは、サブスクリプションベースのコーディングツールとそれに関連するコストの傾向についての議論を開始しました。 「データプライバシーに関する懸念が、中国企業であるバイトダンスのような企業に対して特に高まっており、従来のプログラミングスキルに与える潜在的な影響についても懸念されています。」 「この議論は、ソフトウェア開発におけるAIの役割と、中国企業のツールを使用することの地政学的な影響に関する異なる見解を浮き彫りにしている。」 </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">「大規模言語モデルの基礎」</a></h2>
<p>「Tong XiaoとJingbo Zhuによる『Foundations of Large Language Models』という本は、大規模言語モデルにおける事前学習、生成モデル、プロンプト技術、アライメント手法などの重要な概念を探求しています。この本は、自然言語処理の分野における大学生、専門家、実務者を対象としており、計算と言語、人工知能、機械学習に興味のある人々にとって貴重なリソースとなっています。この本は、arXivで識別子2501.09223 [cs.CL]の下でさらに読むことができます。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">反応</a></h3>
<p>「中国の瀋陽にある東北大学の著者による『大規模言語モデルの基礎』というタイトルの本がArxivで利用可能であり、その内容は231ページにわたる包括的なものとして注目されています。」 「この議論では、ChatGPTのPDFを読む能力が強調されており、一部のユーザーは視覚的コンテンツの分析における制限を指摘しています。」 「Arxivはプレプリントのプラットフォームとして説明されており、これは内容が必ずしも査読されているわけではないことを意味します。ユーザーはその本がそこで利用可能であることに驚きを表しています。」 </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">「スバルをハッキング：Starlink管理パネルを通じて車を追跡し制御する」</a></h2>
<p>「2024年11月20日に、スバルのSTARLINKサービスにおけるセキュリティ脆弱性が発見され、アメリカ、カナダ、日本の車両および顧客アカウントへの不正アクセスが可能になっていました。この欠陥により、攻撃者は車両を遠隔操作し、姓や郵便番号といった最小限のデータを使用して個人情報にアクセスできました。これはSTARLINKの管理パネルにおける問題が原因でした。この脆弱性は報告され、24時間以内に修正され、悪意のある利用は一切行われませんでしたが、広範なアクセス権限があるために接続された車両システムのセキュリティを確保することの難しさが浮き彫りになりました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">反応</a></h3>
<p>「スバルのスターリンクシステムにおける脆弱性が発見され、ハッカーが車両を追跡および制御できる状態になっていましたが、悪意のある利用が行われることなく、24時間以内に修正されました。」 「スバルとそのパートナーによるデータ収集とリモートアクセスに関する懸念が続いており、一部のユーザーはシステムに関連したバッテリー消耗の問題を報告しています。」 この事件は、インターネットに接続された車に関連するリスクを強調しており、ユーザープライバシー保護の改善とデータ収集のオプトアウトプロセスの明確化の必要性を強調しています。 </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">「ロンドンで最も中心にいる羊はどこにいますか？」</a></h2>
<p>「ヴォクスホール・シティ・ファームは1976年に設立され、トラファルガー広場からわずか1マイル強の距離に位置する、ロンドン中心部に最も近いシティファームです。」 「その農場には、シェットランド種やダフォディルという名前のハードウィック種を含むいくつかの羊が飼われており、都会の環境の中で田舎の魅力を示しています。」 「スピタルフィールズ・シティ・ファームは、ロンドン中心部に最も近い2番目のファームで、ビアトリクスという名前のハードウィックの雌羊といくつかのキャッスルミルク・ムーリットを飼育しており、ロンドンのシティファームのユニークな魅力を強調しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">反応</a></h3>
<p>「「time to sheep」メトリックは、都市中心部から田舎に到達するまでの時間を測定するもので、都市生活と田舎生活の好みについての議論を引き起こしました。」 「会話では、ロンドン、ブリストル、トロントのような都市が取り上げられ、それらの自然や農場へのアクセスのしやすさに焦点が当てられました。」 「議論には「混乱までの時間」や「牛までの時間」といったユーモラスな都市指標も含まれており、軽妙な視点を加えていました。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="「私はゼロからオープンソースのラップトップを作りました」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E7%A7%81%E3%81%AF%E3%82%BC%E3%83%AD%E3%81%8B%E3%82%89%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%97%E3%83%B3%E3%82%BD%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%AE%E3%83%A9%E3%83%83%E3%83%97%E3%83%88%E3%83%83%E3%83%97%E3%82%92%E4%BD%9C%E3%82%8A%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8823%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">ロス・ウルブリヒトが完全恩赦を受けた</a></h2>
<p>「ロスはドナルド・トランプ前大統領によって全面的な恩赦を受け、釈放されました。」 恩赦は大きな感謝をもって迎えられ、トランプが約束を果たしたことが称賛されています。 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">反応</a></h3>
<p>「シルクロード市場の創設者であるロス・ウルブリヒトが完全赦免を受け、彼の元の判決の正当性について議論が巻き起こっている。」 「ウルブリヒトの最初の刑罰は多くの人々によって過剰と見なされており、非暴力的な罪状に対して2つの終身刑と40年が課されていた。」 「この事件は、司法制度内のより広範な問題とオンライン闇市場の影響を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">「スターゲートプロジェクト：ソフトバンク、OpenAI、オラクル、MGXがデータセンターを建設」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">反応</a></h3>
<p>「スターゲートプロジェクトは、ソフトバンク、OpenAI、オラクル、MGXがデータセンターを構築するために協力するもので、大規模な技術プロジェクトにおける民間資本の役割を強調しています。」 「このイニシアチブは、経済の中央集権化とテック業界における大企業の潜在的な権力集中についての議論を引き起こしました。」 「このプロジェクトは、AIインフラストラクチャへの戦略的投資と見なされており、中国のAIの進展に対抗し、世界の技術リーダーシップに影響を与えることを目的としている可能性があります。」 </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">「誰か小さな言語モデルで何か面白いことをしていますか？」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">反応</a></h3>
<p>「小規模な言語モデルは、0.5億から30億のパラメータを持ち、Excelでの学術論文のフィルタリング、クッキーノーティスの識別、Magic the Gatheringカードの生成など、多様なアプリケーションに利用されています。これらのモデルは、会議の要約、求人情報の解析、プレイリストの作成にも応用されており、特定のタスクに合わせて微調整されることで、その多様性と効果が示されています。その可能性にもかかわらず、処理速度、微調整に必要な専門知識、流通のロジスティクスに関する課題が依然として存在します。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">「Hunyuan3D 2.0 – 高解像度3Dアセット生成」</a></h2>
<p>「Hunyuan3D Studioは、ウェブサイトで3D生成機能を開始し、Hunyuan3D 2.0の推論コードと事前学習済みモデルをリリースしました。」 Hunyuan3D 2.0は、高解像度の3Dアセットを作成するための高度なシステムであり、形状生成モデル(Hunyuan3D-DiT)とテクスチャ合成モデル(Hunyuan3D-Paint)を備えており、優れたジオメトリの詳細とテクスチャ品質を提供します。 「ユーザーは、コードまたはGradioアプリを通じてHunyuan3D 2.0にアクセスでき、公式サイトとオープンソースプランでさらに詳しい情報を入手できます。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">反応</a></h3>
<p>「Hunyuan3D 2.0は、高解像度の3Dアセットを作成するために設計されたツールであり、特にフォトグラメトリにおけるその潜在的な応用についての議論が行われています。」 ユーザーは、RealityCaptureやinstant-ngpのような他のソフトウェアと比較し、AI生成コンテンツの一貫性と品質に対する懐疑的な見方と、そのマーケティング用途に対する楽観的な見方の両方を指摘しています。 「ライセンスや技術的な課題に関する懸念がある一方で、3Dモデリングやコンテンツ作成におけるAIの有望な進展を多くの人が認めています。」 </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">「マスターカードのDNSエラーは何年も気づかれなかった」</a></h2>
<p>「MasterCardは、未使用のドメインを登録することで、トラフィックの傍受につながる可能性があったDNS(ドメインネームシステム)のエラーを解決しました。この脆弱性はほぼ5年間存在していました。セキュリティ研究者のフィリップ・カトゥレリがこの問題を特定し、DNSサーバー名のタイプミスに関与していることを明らかにしました。彼は、MasterCardがセキュリティリスクはないと主張しているにもかかわらず、潜在的な悪用を防ぐために300ドルでドメインを登録しました。カトゥレリの行動と公表は、潜在的な脆弱性を浮き彫りにし、MasterCardの対応を批判しました。また、同ドメインに関する類似のDNSタイプミスの歴史を明らかにしました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">反応</a></h3>
<p>「マスターカードでのDNSエラーが数年間未検出のままであったことが、同社のセキュリティ慣行と監視に関する懸念を引き起こしました。」 「マスターカードは誤りを認めたにもかかわらず、自社のシステムが危険にさらされていないと主張し、公の圧力がなければ大企業がセキュリティ問題に取り組むことの難しさを浮き彫りにした。」 「Bugcrowdの役割に対する批判は、一部のプラットフォームが責任ある情報開示よりも企業の利益を優先する可能性があることを示唆しており、企業の説明責任とセキュリティ実践の効果について疑問を投げかけています。」 </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">「プルタブ缶の上にあるこれらの突起は何ですか？」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">反応</a></h3>
<p>「プルタブ缶の突起は、圧力を集中させてシールを効率的に開けるのを助けるように設計されています。」 「Redditのディスカッションでは、アルミニウムの生産や飲料缶のデザインを含む日常的な物の複雑さが探求され、シンプルな物の複雑さを過小評価する説明の深さの錯覚が明らかになりました。」 「会話はまた、イーサネットコネクタのようなトピックに分岐し、ユーザー間の多様な興味と知識の共有を示しました。」 </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">「DHSがサイバーセキュリティ諮問委員会の全メンバーを解任し、調査を停止」</a></h2>
<p>「スプラッシュスクリーンの最小限のスタイルが定義されており、追加のスタイルは別のCSSファイルに配置されているため、一貫性があり最適化されたユーザーインターフェースが保証されています。」 「国土安全保障省(DHS)は、サイバーセキュリティとインフラストラクチャセキュリティ庁(CISA)などのサイバーセキュリティパネルに影響を与えるすべての諮問委員会のメンバーシップを終了しました。」 「サイバー安全審査委員会によるソルトタイフーン事件の調査が中止され、このサイバーセキュリティ問題に関する進展が停止したことを示しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">反応</a></h3>
<p>「国土安全保障省(DHS)は、サイバーセキュリティ諮問委員会の全メンバーを解散し、進行中の調査を一時停止しました。これにより、技術分野を超えた複数の諮問委員会に影響が及んでいます。この決定は、これらの委員会の重要性と機能に関する議論を引き起こし、官僚主義の削減と監視や安全性の低下の可能性の間で意見が分かれています。サイバーセキュリティや他の分野への長期的な影響は現在不明であり、利害関係者は今後の展開について不確実な状況に置かれています。」 </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">「複雑さを分離することが成功する抽象化の本質である」</a></h2>
<p>「ソフトウェア開発における複雑性は、排除するのではなく管理し隔離すべきであると、フレッド・ヘバートは強調しています。マイクロサービスでは、複雑性はしばしば個々のサービス内に隠されていますが、RustやTypeScriptのようなプログラミング言語は、Rustの借用チェッカーのような型システムやツールを通じて複雑性を管理します。RustとTypeScriptは、複雑性を明らかにし管理する能力により、開発者に好まれています。これにより、複雑性を明確に定義された領域に隔離することで、成功した抽象化が可能になります。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">反応</a></h3>
<p>「複雑さを分離することは、ソフトウェア工学において効果的な抽象化を作成するために不可欠です。これは、複雑さがどこで管理され、どのように認知負荷に影響を与えるかを決定します。Rustの型システムは、プログラマーにメモリの複雑さを扱うことを要求し、実行時にそれを管理するガベージコレクションシステムとは対照的であり、複雑さ管理における異なるトレードオフを示しています。抽象化を通じて複雑さを露出または隠す決定は重要であり、型とテストは異なる目的を果たします。型はコードの動作を制約することができますが、それ自体の複雑さも導入します。」 </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">私のドゥームスクロールとの闘い</a></h2>
<p>「著者は、YouTubeやInstagramのような気を散らすアプリを削除し、携帯電話のブラウザを無効にすることで、ドゥームスクロールの習慣に対処しています。サービスへのアクセスが制限されるなどの不便を経験しましたが、境界を設定し、気を散らすものを減らすのに役立つと感じました。最小限のユーザーインターフェースを持つ制限付きブラウザを再導入することで、メディア消費をコントロールし、読書時間を増やし、心を落ち着かせることができました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">反応</a></h3>
<p>「多くの人々は、気を散らすものをブロックするために設計されたアプリが、ドゥームスクロールを防ぐのに効果的でないと感じ、代替方法を模索しています。」 「携帯電話から物理的に距離を置く、摩擦を生むブラウザー拡張機能を使用する、またはよりシンプルなデバイスを選ぶといった戦略は、習慣を断ち切るのに役立ちます。」 「意図的な障壁を作り、節度を守り、代替活動に参加することで、無意識のスクロールを減らすことに焦点を当てています。」 </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">「構造なき専制(1970年)」</a></h2>
<p>「ジョー・フリーマン、別名ジョリーンは、女性解放運動における「無構造」の概念を批判し、すべてのグループは正式であれ非公式であれ構造を形成すると主張しています。この記事は、エリート主義や説明責任の欠如など、非公式な構造に関する問題を強調し、民主的な構造化のための原則を提案しています。権力の不均衡を防ぎ、運動がその目標を効果的かつ包括的に達成するためには、正式な構造が必要であることを強調しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">反応</a></h3>
<p>「『構造のないことの専制』は、非構造的なグループを批判し、それが非公式な階層や非効率につながる可能性を指摘しています。ジョー・フリーマンは、明確な役割とプロセスが権力の不均衡を防ぐ『民主的な構造化』を提唱し、リーダーシップの交代や情報の透明な共有といった方法を提案しています。このエッセイは、特にスタートアップや活動家グループにおいて、効果的な組織を維持し、特定の目標に適応するために、構造と柔軟性のバランスを取ることの重要性を強調しています。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ロス・ウルブリヒトが完全恩赦を受けた" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%83%AD%E3%82%B9%E3%83%BB%E3%82%A6%E3%83%AB%E3%83%96%E3%83%AA%E3%83%92%E3%83%88%E3%81%8C%E5%AE%8C%E5%85%A8%E6%81%A9%E8%B5%A6%E3%82%92%E5%8F%97%E3%81%91%E3%81%9F&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8822%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">「0クリック匿名解除攻撃がSignal、Discord、その他のプラットフォームを標的に」</a></h2>
<p>「15歳の高校生が、Cloudflareのキャッシングシステムを利用した0クリック匿名解除攻撃を発見しました。これにより、ユーザーを250マイル以内の範囲で特定することが可能です。この脆弱性は、SignalやDiscordのような人気アプリに影響を及ぼし、攻撃者がユーザーの同意なしに追跡することを可能にします。問題を報告したにもかかわらず、Cloudflareによって関連するバグのみが修正され、核心的な脆弱性は未解決のままです。これにより、特にジャーナリストや活動家はプライバシーに対して警戒を怠らないようにする必要性が浮き彫りになっています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">反応</a></h3>
<p>「0クリック匿名化解除攻撃は、SignalやDiscordのようなプラットフォームでCloudflareのキャッシングシステムを悪用し、キャッシュの状態を確認することで受信者のおおよその位置を明らかにする可能性があります。この攻撃はサーバーの制御を必要とせず、ユニークなURLだけで重要なメタデータを露出させることができ、これらの安全な通信プラットフォームのユーザーにとってプライバシーの懸念を引き起こします。緩和策としては、ユーザーのプライバシーを保護するために、仮想プライベートネットワーク(VPN)の使用や自動ダウンロードの無効化が含まれます。」 </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">「スタートアップの冬：ハッカーニュースはその信頼を失った」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">反応</a></h3>
<p>「Hacker Newsは、スタートアップ中心のコミュニティからより広範な技術フォーラムへと移行し、ユーザーの関心が一般的な技術トピックへと変化していることを反映しています。」 この変化により、スタートアップに対する熱意が減少し、ユーザーはベンチャーキャピタル(VC)モデルや革新的なアイデアの不足に対して懐疑的な見方を示しています。 「スタートアップで働くことの金銭的な利点はしばしば疑問視されており、多くの従業員が実質的なリターンを経験していないことから、テックコミュニティ内での優先事項の変化を示しています。」 </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">「Call of Dutyのアンチチートをリバースエンジニアリング」</a></h2>
<p>「ブラックオプス コールドウォーのTreyarch Anti-Cheat(TAC)は、モダン・ウォーフェアのRicochetに見られるカーネルモードコンポーネントを欠いたユーザーモードのアンチチートシステムです。TACはArxanを使用して難読化を行い、実行時の実行可能ファイルの復号化、実行可能ファイルのチェックサム、ポインタの暗号化などの技術を通じてリバースエンジニアリングを複雑にしています。主なアンチチート機能には、APIフックの検出、デバッグレジスタ、ネットワークトラフィックの監視、外部オーバーレイの検出が含まれ、さまざまなアンチデバッグ技術やフックを回避するためのカスタムシステムコールスタブも備えています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">反応</a></h3>
<p>「ユーザーは、CS:GOやCall of Dutyのようなゲームでアンチチートの問題を経験しており、特に特定のハードウェアを持つLinuxユーザーに影響を与えています。この議論では、誤った禁止、倫理的懸念、現在のアンチチートシステムの効果などの課題が強調されており、公平なゲームプレイに影響を与えています。個人的な体験談は、誤った告発に対処し、ゲーム体験を向上させるための改善された解決策の必要性を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">「イーロン・マスクはトランプの就任式でジークハイルをしたように見えたのか？」</a></h2>
<p>「イーロン・マスクがトランプの就任式でジェスチャーをしているのが観察され、一部の人々はそれをナチス式敬礼と解釈し、ソーシャルメディアで論争を引き起こしました。名誉毀損防止同盟(ADL)は、そのジェスチャーが意図的な敬礼ではなく、ぎこちない瞬間であった可能性が高いと示唆し、一部はそれをマスクのアスペルガー症候群に起因するとしました。マスクはこの論争に対し、笑顔の絵文字で応じ、トランプが火星について言及したことに興奮を表し、彼の宇宙探査の目標と一致していると述べました。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">反応</a></h3>
<p>「イーロン・マスクがトランプの就任式でナチス式敬礼をしたと非難され、Hacker Newsでそのような話題をテックプラットフォームで議論することの適切性についての議論が巻き起こりました。あるユーザーは、マスクのテック業界での影響力がこの話題を関連性のあるものにしていると主張する一方で、他のユーザーはフォーラムには不適切だと感じました。この議論は、検閲に関する意見の相違と、テックコミュニティ内でのマスクの行動の影響を浮き彫りにしました。」 </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">「イーロン・マスクが就任集会で連続してファシストの敬礼をするように見える」</a></h2>
<p>「イーロン・マスクは、ドナルド・トランプの就任式の祝賀会でファシスト風の敬礼に似たジェスチャーを行ったことで批判を受け、一部の人々はそれをナチスの敬礼と解釈しました。」 「名誉毀損防止同盟は、そのジェスチャーがナチスの敬礼に似ていることを認めたが、後にそれが熱狂的な瞬間のぎこちなさであったと示唆し、アレクサンドリア・オカシオ＝コルテスからの批判を招いた。」 「マスクの行動は一部の極右人物によって称賛され、彼の政治的な所属や意図についての議論を引き起こした。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">反応</a></h3>
<p>「イーロン・マスクが就任集会で行ったジェスチャーが、一部の人々によってファシストの敬礼と見なされ、論争とオンラインでの議論を引き起こしました。この事件はHacker Newsでの議論にフラグが立てられ、プラットフォームのモデレーションと検閲ポリシーについての議論を巻き起こしました。この状況は、政治的な言説における影響力のある技術者の役割や、Hacker Newsのようなプラットフォームでのモデレーションポリシーの一貫性についての疑問を提起しています。」 </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">インスタグラムで『#Democrat』を検閲するMeta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">反応</a></h3>
<p>「メタがインスタグラムでハッシュタグ『#Democrat』を検閲していると報じられており、ソーシャルメディアプラットフォームにおける検閲とその影響についての議論が巻き起こっている。」 「イギリス、スペイン、ドイツなど複数の国のユーザーがこの問題を経験していますが、解決されたと報告する人もいます。」 「この事件は、ソーシャルメディアプラットフォームの影響力と、コンテンツの管理と検閲の微妙なバランスに関する懸念を浮き彫りにしており、言論の自由や潜在的な政治的偏向についての議論を呼んでいる。」 </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Facebookなしで地域コミュニティを組織する？</a></h2>
<p>「その個人は、地域コミュニティの交流をFacebookから自己ホスト型の連合プラットフォームに移行しようとしており、これにより分散型の管理と運営が可能になります。」 「彼らは、この移行を促進するための既製のソリューションや協力者を探しており、アクセスしやすくカスタマイズ可能なオプションの必要性を示しています。」 「この文脈は、人口約5万人の小さな町が複数存在する農村地域に関するもので、接続性と地域社会の関与の重要性を強調しています。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">反応</a></h3>
<p>著者は、地域コミュニティをFacebookから自己ホスト型の連合プラットフォームに移行させることを目指しており、イベントカレンダーやメッセージングのような機能の必要性を強調しています。Mastodonのような代替案はFacebookの機能を完全には再現できない可能性があるため、Discourse、Nextdoor、groups.ioのような他のプラットフォームの検討が促されています。コミュニティの移行に対する関心を評価し、新しいプラットフォームが彼らのニーズに合致することを確認することが重要であり、地域新聞やメールリストのような選択肢も考慮されています。 </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">「メタ認知的怠惰：生成AIが学習意欲に与える影響」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">反応</a></h3>
<p>「ある研究は、ChatGPTのような生成AIツールが「メタ認知的怠惰」を引き起こす可能性があることを強調しています。これは、ユーザーがAIに過度に依存し、自己調整学習が減少する状況を指します。このAIへの依存は、深い学習や批判的思考能力を低下させる可能性があり、学習者が情報の理解や評価に積極的に関与しないかもしれません。AIはタスクの効率を向上させることができますが、研究は学習者が学習プロセスに積極的に参加し、重要な認知スキルを発展させることの重要性を強調しています。」 </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">「公式DeepSeek R1がOllamaで利用可能になりました」</a></h2>
<p>「DeepSeekは、数学、コード、推論に関するタスクでOpenAI-o1と同等の性能を発揮する第一世代の推論モデルを導入しました。これらのモデルは、1.5億から6710億のパラメータと大きさが大きく異なり、多様なストレージニーズを示しています。これらのモデルはMITライセンスの下で利用可能で、幅広い使用と改変が可能です。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">反応</a></h3>
<p>「DeepSeek R1という新しい言語モデルがOllamaで利用可能になり、特に天安門広場のような敏感な政治的話題に関する検閲についての議論を引き起こしています。」 「この議論は、政治的正しさと歴史的正確さのバランスに焦点を当てており、西洋と中国の言語モデルにおける政治的偏向のアプローチの比較が行われています。」 「オープンソースモデルは検閲に対抗するための潜在的な解決策として提案されていますが、その効果と影響については意見が分かれています。」 </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">「人々は自分が食べたものを報告するのが苦手です。それは食事に関する研究にとって問題です。」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">反応</a></h3>
<p>「食事の摂取量を正確に報告することは難しく、訓練を受けた専門家でさえ、平均で53%も分量を誤って判断することがあります。油や脂肪のような隠れた成分は、分量の誤りほど問題ではなく、食品スケールのような正確な測定ツールの必要性を浮き彫りにしています。SnapCalorieのような新しい技術やアプリは、食事の追跡精度を向上させることを目指していますが、高い運営コストのためにサブスクリプションが必要なことが多く、ユーザーがより意識的な食事の選択をするのを助ける可能性があります。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">ROCmデバイスサポートのウィッシュリスト</a></h2>
<p>ROCmは、将来のアップデートでどのGPUをサポートするかを決定するために、コミュニティからのフィードバックを集めています。現在の互換性の詳細は彼らのウェブサイトで確認できます。ユーザーは、特に古いおよびコンシューマーグレードのGPUのより広範なサポートと、Windowsシステムとの統合の改善を求めています。すべてのアーキテクチャにわたる一貫したサポートの強い需要があり、AIアプリケーションにおけるVRAMの重要性が強調されています。また、AMDのAPUサポートの強化と、NVIDIAのCUDAに似た開発プロセスの導入を求める声もあります。 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">反応</a></h3>
<p>「ROCmは、AMDのGPUプログラミング用ソフトウェアプラットフォームであり、ハードウェア固有のコードコンパイルに対する批判に直面しており、その結果、NvidiaのCUDAと比較して一貫性のないGPUサポートが生じています。」 ユーザーは、購入後すぐにサポートが終了することもあるAMDのGPUに対する長期的なサポートの欠如に不満を抱いており、クロスプラットフォームサポートの改善とより良いドキュメントの提供を求めています。 「コミュニティは、NvidiaのようにすべてのGPUをサポートするようAMDに促しており、一部のユーザーはGPU市場でのより良い競争を求めてIntelに期待を寄せています。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">「Ruff: Rustで書かれたPythonリンターおよびコードフォーマッタ」</a></h2>
<p>「Ruff DocsPlaygroundは、Rustで書かれたPythonリンターおよびコードフォーマッターで、Flake8やBlackのような従来のツールよりも10〜100倍速い速度を提供します。Python 3.13をサポートし、VS Codeなどのエディタと統合し、Flake8、Black、isortのような複数のツールを置き換えることができ、モノレポにも対応しています。RuffはApache Airflow、FastAPI、Pandasのような主要プロジェクトで広く採用されており、pip、pipx、その他のパッケージマネージャーを通じてインストール可能で、pyproject.tomlを通じた設定サポートもあります。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">反応</a></h3>
<p>「RuffはRustで開発されたPythonのリンターおよびコードフォーマッタで、その速度と効率性で知られています。複数のツールを一つに統合することで、Python開発を簡素化します。」 「このツールはPythonコミュニティ内で関心と議論を呼び起こしており、一部の開発者はその性能とシンプルさを評価している一方で、他の開発者は新しいツールに対して懐疑的なままである。」 「Ruffの開発は、ベンチャーキャピタル支援の組織であるAstralによって行われており、そのことがPythonの動的型付けや、大規模プロジェクトにおける型チェッカーやリンターの使用に関する議論と興味をさらに引き立てています。」 </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">「Kimi K1.5: LLMで強化学習をスケーリング」</a></h2>
<p>「Kimi k1.5は最先端のマルチモーダルモデルであり、短い思考連鎖(CoT)タスクにおいてGPT-4oやClaude Sonnet 3.5を大幅に上回ります。AIME、MATH-500、LiveCodeBenchといったベンチマークで最大550%の改善を達成しています。」 「それは、長い文脈のスケーリングと強化されたポリシー最適化を用いた強化学習を利用し、モンテカルロ木探索のような複雑な方法を避けながら、さまざまなモダリティにおける長いCoTパフォーマンスでOpenAIのo1に匹敵します。」 「Kimi k1.5はテキストとビジョンデータの両方で訓練されており、共同推論が可能です。まもなく<a href="https://kimi.ai%E3%81%AEKimi">https://kimi.aiのKimi</a> OpenPlatformを通じてアクセス可能になります。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">反応</a></h3>
<p>企業は、中国の企業を含め、GitHubを利用して製品を宣伝していますが、実際のソフトウェア開発キット(SDK)やライブラリを提供せずに「研究論文」やコードサンプルを投稿しています。 「この慣行は、約束されたAPI(アプリケーションプログラミングインターフェース)やモデルの重みがしばしば実現しないため、虚偽広告に似た誤解を招くものと見なされています。」 GitHubリポジトリをプロモーションツールとして使用する傾向があり、時にはソースコードが欠けていることが、AI研究開発における透明性と信頼性に関する懸念を引き起こしています。 </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">「著者たちは、AI海賊行為の調査でMetaのトレントクライアントのログとシーディングデータを求めている」</a></h2>
<p>「Metaは、BitTorrentを通じてLibGenからの著作権で保護された書籍などの海賊版資料を使用してAIモデルを訓練したとして訴訟に直面しています。」 「リチャード・カドリーやサラ・シルバーマンを含む著者たちは、Metaを著作権侵害で非難しているが、Metaはその行為がフェアユースに該当すると主張している。」 「裁判所は、Metaのトレント活動に関する新たな主張を許可し、著者たちはMetaのトレントクライアントのログとシーディングデータへのアクセスを求めており、AIのトレーニングデータと著作権問題を巡る法的課題を浮き彫りにしている。」 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">反応</a></h3>
<p>「著者たちは、AIトレーニングのためにMetaが海賊版コンテンツを使用している可能性を調査しており、トレントクライアントのログやシーディングデータを証拠として利用しています。」 「大規模なAIトレーニングが、合法的に大規模なテキストデータセットを取得することの難しさから、海賊版コンテンツに依存しているのか、それとも出版社と合法的なアクセスを交渉する可能性があるのかについて議論があります。」 「法的な意味合い、特にフェアユースと著作権侵害についての議論が進行中であり、テクノロジー企業のデータ要件と既存の著作権法との間の対立が浮き彫りになっています。」 </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">イーロン、就任演説中にナチス式敬礼をする</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">反応</a></h3>
<p>「イーロン・マスクは、就任演説中にナチス式敬礼をしたとされることで論争の中心に立っており、彼の意図や政治的な関係についての議論を引き起こしています。」 この事件は、マスクの関係やテックコミュニティの反応についての議論を引き起こし、テック業界内の政治的な力学を浮き彫りにしています。 「批評家たちは、その行動が誤った行為であったのか、意図的な動きであったのかについて意見が分かれており、一部の人々はマスクの過去の行動や関係を彼の意図の潜在的な証拠として引用している。」 </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="「0クリック匿名解除攻撃がSignal、Discord、その他のプラットフォームを標的に」" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C0%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%83%E3%82%AF%E5%8C%BF%E5%90%8D%E8%A7%A3%E9%99%A4%E6%94%BB%E6%92%83%E3%81%8CSignal%E3%80%81Discord%E3%80%81%E3%81%9D%E3%81%AE%E4%BB%96%E3%81%AE%E3%83%97%E3%83%A9%E3%83%83%E3%83%88%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%82%92%E6%A8%99%E7%9A%84%E3%81%AB%E3%80%8D&subheading=2025%E5%B9%B41%E6%9C%8821%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
