<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[헤임달]]></title>
        <description><![CDATA[헤임달]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>헤임달</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 19:08:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ko.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ko]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">나는 부자이고 무엇을 해야 할지 모르겠다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글은 재정적 성공을 이룬 후 목적을 찾는 데 어려움을 겪는 일반적인 문제를 다루며, 이는 환멸과 고립감을 초래할 수 있다고 설명합니다. - 다른 사람을 발전시키고, 관계를 구축하거나 새로운 관심사를 추구하는 것에서 성취감을 찾을 수 있으며, 재정적 부를 넘어서는 목적의 중요성을 강조합니다. - 또한 부가 사회적 격차를 만들 때 관계를 유지하는 데 어려움이 있다는 점을 강조하며, 소속감을 키우기 위해 의미 있는 활동과 연결이 필요하다고 지적합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 중요 보안 릴리스</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 버전 3.5.11은 2025년 1월 2일에 출시되었으며, 이전 버전의 SSH 통합 기능과 관련된 심각한 보안 취약점을 해결합니다. - 이 버그는 원격 호스트에 있는 파일에 입력/출력을 기록하는 문제로, 다른 사람들이 접근할 수 있어 버전 3.5.6부터 3.5.10 및 특정 베타 버전의 사용자에게 영향을 미쳤습니다. - 사용자는 즉시 버전 3.5.11로 업데이트하고, /tmp/framer.txt 파일을 삭제하며, 제공된 SHA-256 및 PGP 서명을 사용하여 업데이트를 확인하여 보안 보장을 받는 것이 권장됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">반응</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2는 SSH 통합에서 입력 및 출력을 원격 호스트의 파일에 기록하여 다른 사용자에게 데이터를 노출할 가능성이 있는 버그를 해결하기 위해 중요한 보안 업데이트를 발표했습니다.</li>
<li>문제는 프로덕션에서 우연히 자세한 로깅이 활성화되어 발생했으며, 이로 인해 유사한 오류를 방지하기 위한 사전 커밋 훅과 안전장치의 중요성에 대한 논의가 촉발되었습니다.</li>
<li>이 사건은 Ghostty나 Terminal.app과 같은 대안으로 전환하는 것에 대한 논쟁을 촉발했으며, 기능이 풍부한 소프트웨어와 보안 위험 간의 균형을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">LLM에게 계속해서 &#39;더 나은 코드를 작성하라&#39;고 요청하면 더 나은 코드를 작성할 수 있을까요?</a></h2>
<ul>
<li>2023년 11월, 밈 트렌드로 사용자들이 ChatGPT에게 이미지를 반복적으로 개선하도록 요청하는 것이 있었고, 이는 Claude 3.5 Sonnet을 사용하여 Python 프로그램을 개선하는 코드에 적용되었습니다. - &#39;더 나은 코드를 작성하라&#39;와 같은 모호한 프롬프트로 초기 시도에서는 일부 개선이 있었지만, 특정 최적화 목표를 가진 구조화된 프롬프트 엔지니어링은 성능을 크게 향상시켰습니다. - 이 실험은 대형 언어 모델(LLM)이 혁신적인 아이디어를 제공할 수 있지만 코드 최적화 중에 미묘한 버그를 도입할 수도 있기 때문에 인간의 감독이 중요하다는 점을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">반응</a></h3>
<ul>
<li>대형 언어 모델(LLM)은 종종 수많은 튜토리얼을 기반으로 훈련되어 기본적인 코드를 생성하며, 이는 코드 성능을 향상시킬 수 있는 간단한 최적화를 놓칠 수 있습니다. - LLM에게 반복적으로 코드를 개선하도록 요청하면 더 나은 결과를 얻을 수 있지만, 이 과정은 수작업 코딩만큼 시간이 많이 걸릴 수 있습니다. - 이 논의는 복잡한 최적화를 이해하는 데 있어 LLM의 한계를 강조하며, 코드 품질을 개선하기 위해 맥락과 구체적인 지침을 제공하는 것이 중요함을 부각합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">순수 SQL로 구현한 2024년의 코드 대강림</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann은 순수 SQL을 사용하여 Advent of Code 2024 챌린지를 해결한 경험을 공유하며, 이를 대체 문제 해결 접근 방식의 연습으로 강조했습니다. - Neumann은 모든 챌린지를 성공적으로 완료했지만, 복잡한 알고리즘과 상태 업데이트를 처리하는 데 있어 SQL의 한계를 지적하며 SQL의 효율성을 개선할 가능성을 제안했습니다. - 이 블로그 게시물은 하나의 챌린지에 대한 상세한 SQL 솔루션을 포함하고 있으며, 데이터베이스 내에서 복잡한 알고리즘 실행을 직접 지원하도록 SQL을 향상시킬 가능성에 대해 논의하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">반응</a></h3>
<ul>
<li>순수 SQL로 진행되는 2024년의 Advent of Code는 SQL이 복잡한 문제를 처리할 수 있는 능력을 강조하며, 그 성능과 논리적 구조에 대한 관심을 불러일으킵니다.</li>
<li>토론은 저장 프로시저 최적화에서 비즈니스 로직에 사용하기까지 SQL에 대한 다양한 경험을 드러내며, 그 강점과 도전 과제를 모두 보여줍니다.</li>
<li>대화는 또한 SQL 유사 언어의 잠재력과 데이터베이스 로직과 애플리케이션 코드 간의 균형을 탐구하며, 소프트웨어 개발에서 SQL의 역할에 대한 다양한 의견을 반영합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">미국 항소 법원이 FCC의 망 중립성 규정을 무효화하다</a></h2>
<ul>
<li>미국 항소법원은 FCC의 법적 권한을 초과했다는 이유로, 광대역 제공업체가 인터넷 트래픽을 동등하게 처리하도록 의무화한 FCC의 망 중립성 규정을 무효화했습니다.</li>
<li>이 결정은 규제 기관의 권한을 제한하는 대법원 판결을 참조하여 FCC의 망 중립성 시행 능력에 영향을 미칩니다.</li>
<li>FCC 의장 제시카 로젠워셀은 의회가 망 중립성에 대한 법률을 제정할 것을 촉구했으며, 커미셔너 브렌던 카는 규제 남용에 대한 견제로서 법원의 결정을 지지했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">반응</a></h3>
<ul>
<li>미국 항소 법원이 현행 법률 하에서 충분한 법적 권한이 없다는 이유로 FCC의 망 중립성 규정을 무효화했습니다. - 이 결정은 FCC와 같은 기관이 법령을 광범위하게 해석할 수 있도록 허용했던 Chevron deference를 대법원이 뒤집은 후에 나왔습니다. - 법원은 광대역 제공업체를 &quot;통신 서비스&quot;가 아닌 &quot;정보 서비스&quot;를 제공하는 것으로 분류하여 FCC의 규제 권한을 제한하고 연방 망 중립성 규정을 종료시켰으며, 이는 ISP가 인터넷 트래픽을 제한하거나 우선시할 수 있도록 할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">인터넷에서 임차인이 아닌 소유자가 되십시오</a></h2>
<ul>
<li>이 기사는 주요 인터넷 플랫폼에만 의존하기보다는 디지털 공간을 소유하는 것의 중요성을 강조하고 있습니다. 이러한 플랫폼은 종종 사용자 이익보다 자신의 성장을 우선시합니다. - 온라인 존재를 유지하기 위한 전략으로는 도메인 소유, 여러 플랫폼에 걸친 콘텐츠 다양화, 이메일 리스트를 통한 청중과의 직접적인 연결 구축이 포함됩니다. - 자신의 웹 자산을 만듦으로써 디지털 활동에서 유연성과 회복력을 보장하고, 단일 네트워크에 대한 의존도를 줄일 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 논의는 소셜 미디어 플랫폼에 의존하는 대신 자신의 디지털 존재를 소유하는 것의 중요성을 강조하며, AI가 사용자 생성 콘텐츠를 악용할 수 있다는 우려를 다룹니다. - 저작권, AI 윤리, 온라인 데이터에 대한 더 나은 통제를 위한 개인 웹사이트나 도메인의 중요성을 탐구합니다. - 또한 도메인 등록기관 및 호스팅 제공업체와 같은 외부 서비스에 대한 의존성을 고려할 때, 자가 호스팅의 실용성과 한계를 고려하며 온라인 존재를 관리하는 데 있어 더 많은 독립성을 옹호합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – 개인 사이트 및 블로그의 오픈 디렉토리</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll은 주요 기술 회사 외부의 디지털 공간을 강조하는 개인 사이트 및 블로그의 공개 디렉토리로, Den Delimarsky가 GitHub에서 관리하고 있습니다. - 사용자는 GitHub을 통해 또는 제작자에게 이메일을 보내 BlogScroll에 기여할 수 있으며, 업데이트는 RSS 피드를 통해 제공됩니다. - 이 디렉토리는 디자인 및 UX, 개인, 사진-비디오 제작, 기술 등 다양한 카테고리를 포함하며, 수많은 개인의 기여를 선보입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">반응</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll은 개인 사이트와 블로그를 위한 오픈 디렉토리로, 일부 사용자들에 의해 개인 사이트로 논의되는 디지털 정원을 공유하는 데 중점을 두고 있습니다.</li>
<li>GitHub에 호스팅된 BlogScroll은 &quot;폐쇄된 정원&quot; 성격에 대한 논의를 촉발했으며, OPML 내보내기 및 확장성 개선에 대한 제안이 제기되었습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 개인 웹 공간에 대한 새로운 관심과 독립적이고 큐레이션된 온라인 콘텐츠를 유지하는 데 있어 직면하는 도전을 반영하여 목록을 확장하기 위한 제출을 장려합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">엘더 레이크 SHLX 이상 현상</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot는 Intel의 Alder Lake 프로세서에서 SHLX 명령어가 &#39;중간 대기 시간&#39;인 3 사이클을 나타낸다는 것을 발견했으며, 이는 일반적으로 1 사이클이 소요되는 왼쪽 시프트 작업에 비해 비정상적입니다. - 이 대기 시간 문제는 Alder Lake의 성능 코어에만 특정되며, 효율성 코어에는 영향을 미치지 않아 Intel의 1 사이클 대기 시간 주장과 모순됩니다. - 대기 시간은 시프트 카운트 레지스터의 초기화에 따라 달라지며, 32비트 명령어나 즉시값이 없는 64비트 명령어는 1 사이클 대기 시간을 달성하는 반면, 즉시값이 있는 64비트 명령어는 3 사이클 대기 시간을 초래합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">반응</a></h3>
<ul>
<li>앨더 레이크 SHLX 이상 현상은 특정 명령어(예: <code>mov rcx, 1</code>)가 <code>SHLX</code> 명령어의 실행을 느리게 만드는 성능 문제로, 이는 레지스터 리네이머가 작은 즉시값을 처리하는 방식 때문일 가능성이 있습니다.</li>
<li>이 이상 현상은 3배의 속도 저하를 초래할 수 있으며, 문맥 전환이 레지스터 상태를 재설정하여 의도치 않게 코드를 가속화할 수 있기 때문에 재현하기 어렵습니다.</li>
<li>이 문제는 새로 발견된 것으로 주로 <code>SHL</code>과 같은 명령어에 영향을 미치는 시프트 카운트에 관련되며, <code>ANDN</code>과 같은 다른 명령어에는 영향을 미치지 않으며, 일반적으로 컴파일러에 의해 고려되지 않습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="나는 부자이고 무엇을 해야 할지 모르겠다" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EB%82%98%EB%8A%94%20%EB%B6%80%EC%9E%90%EC%9D%B4%EA%B3%A0%20%EB%AC%B4%EC%97%87%EC%9D%84%20%ED%95%B4%EC%95%BC%20%ED%95%A0%EC%A7%80%20%EB%AA%A8%EB%A5%B4%EA%B2%A0%EB%8B%A4&subheading=2025%EB%85%84%201%EC%9B%94%203%EC%9D%BC%20%EA%B8%88%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">오늘 제 논문 중 하나가 거절당했습니다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">반응</a></h3>
<ul>
<li>저명한 수학자 테렌스 타오의 논문이 거절되면서, 최고 학자들조차 거절을 겪는다는 사실이 드러났고, 학계에서 논문 거절의 만연함에 대한 폭넓은 논의가 촉발되었습니다. - 이 논의는 동료 심사 과정의 편견과 자주 출판해야 한다는 압박을 포함한 문제들을 부각시켰으며, 많은 사람들이 거절 경험을 공유했습니다. - 개선을 위한 제안으로는 인터넷 중심의 공개 리뷰와 같은 대체 평가 및 출판 시스템을 탐구하는 것이 포함되었으며, 거절이 학문적 여정의 표준적인 측면임을 인정했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: 자동으로 REST API를 역설계</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger는 mitmproxy 캡처를 OpenAPI 3.0 사양으로 변환하여 애플리케이션 트래픽을 캡처함으로써 REST API의 리버스 엔지니어링을 용이하게 하는 도구입니다. - 이 도구는 이제 브라우저 개발자 도구의 HTTP Archive (HAR) 파일을 지원하여 개발자들의 사용성을 확장했습니다. - 설치는 Python3와 pip 또는 Docker를 사용하여 수행할 수 있으며, 프로젝트는 개발을 위해 poetry, pre-commit, pytest와 같은 도구를 사용하며 MIT 라이선스를 채택하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">반응</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger는 HTTP/HTTPS 트래픽을 가로채는 인기 있는 도구인 mitmproxy로 캡처한 트래픽을 분석하여 REST API를 리버스 엔지니어링하기 위해 설계된 도구입니다.</li>
<li>사용자들은 게임의 개인 서버를 재구성하고 안드로이드 애플리케이션의 API를 리버스 엔지니어링하는 데 성공적으로 활용하여 API 엔드포인트를 식별하는 데 있어 그 효과를 강조했습니다.</li>
<li>이 도구는 특히 레거시 시스템이나 문서화되지 않은 API와 작업할 때 유용하지만, 비표준 API에서는 어려움을 겪을 수 있으며, CAPTCHAs 및 인증서 고정과 같은 방법으로 API를 리버스 엔지니어링으로부터 보호하는 방법에 대한 논의가 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">GPU는 TPM이 아니라 하드웨어 DRM의 근본이다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">반응</a></h3>
<ul>
<li>하드웨어 디지털 권리 관리(DRM)의 핵심은 신뢰할 수 있는 플랫폼 모듈(TPM)보다는 그래픽 처리 장치(GPU)와 관련이 있으며, 현재 미디어 DRM은 GPU 공급업체와 연결되어 있습니다.</li>
<li>DRM의 장기적인 목표는 장치에 대한 완전한 통제력을 행사하는 것일 수 있으며, 이는 광고 차단기와 같은 소프트웨어에 영향을 미쳐 개인 컴퓨팅의 미래에 대한 우려를 불러일으킬 수 있습니다.</li>
<li>자유 소프트웨어 재단(FSF)은 TPM에 집중하는 것이 잘못된 방향일 수 있으며, GPU 공급업체들이 이미 DRM 기술을 통합했기 때문에 사용자 권리를 보호하기 위한 법적 개입의 필요성을 강조하고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Go로 구축된 JupyterLab의 현대적이고 효율적인 대안</a></h2>
<ul>
<li>Zasper는 Jupyter에서 영감을 받은 고성능 통합 개발 환경(IDE)으로, 대규모 동시성 및 최소 메모리 사용을 최적화했습니다. - Go 프로그래밍 언어로 구축되어 동시성과 성능이 향상되었으며, Electron 및 웹 앱 버전을 제공하고 AGPL-3.0 라이선스 하에 오픈 소스로 제공됩니다. - Zasper는 REPL 스타일(읽기-평가-출력 루프) 데이터 애플리케이션을 지원하며, Jupyter 노트북을 넘어 맞춤형 데이터 애플리케이션을 지원하는 것을 목표로 하고 있으며, Mac에서 완전 지원되고 Linux에서는 제한적으로 지원됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">반응</a></h3>
<ul>
<li>Zasper는 Go 프로그래밍 언어로 개발된 JupyterLab의 새로운 대안으로, RAM 및 CPU 사용량을 줄이면서 향상된 효율성을 약속합니다.</li>
<li>이는 Go 코루틴을 활용하여 커널 관리를 개선하며, JupyterLab의 Python 기반 접근 방식과 대조를 이룹니다. 또한 커널 관리 및 패키지 설치와 같은 문제를 해결하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 초기 단계에 있으며, Jupyter 커뮤니티의 지원을 받고 있습니다. 피드백과 협업에 열려 있으며, 다양한 프론트엔드의 이점과 Emacs와 같은 도구와의 잠재적 통합을 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">모든 것을 위한 레일</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8은 소규모 프로젝트와 단일 개발자에게 최적화되어 있으며, 완전한 기능을 갖춘 애플리케이션을 구축하기 위한 포괄적인 &quot;Rails 시작하기&quot; 가이드를 제공합니다.</li>
<li>SQLite는 이제 Rails 8에서 프로덕션 준비가 완료되어 PostgreSQL이나 Redis에 대한 의존성을 줄이고, 2000분의 무료 GitHub 액션 시간을 포함한 기본 지속적 통합(CI) 구성을 제공합니다.</li>
<li>새로운 인증 생성기와 Kamal을 통한 간단한 배포는 사용자 로그인과 SSL을 통한 실시간 앱 설정을 더 쉽게 만들어 모범 사례를 촉진합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">반응</a></h3>
<ul>
<li>Rails는 웹 애플리케이션 개발을 위한 인기 있는 프레임워크로, Spring Boot나 Micronaut 같은 다른 현대적인 스택에 비해 간단하고 효율적이라는 점에서 잘 알려져 있습니다. - ActiveStorage와 시스템 테스트와 같은 통합 기능을 통해 전체 스택 웹 애플리케이션을 빠르게 구축할 수 있어, 개인 개발자와 소규모 팀에게 이상적입니다. - 그 관련성에 대한 지속적인 논쟁에도 불구하고, Rails는 최근 업데이트를 통해 기능을 향상시키고 개발 커뮤니티에서의 매력을 유지하며 계속 발전하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">40세 이후에 어디에서 일할까?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">반응</a></h3>
<ul>
<li>40세 이후의 경력 경로는 중견 B2B(기업 간 거래) 회사에 합류하거나 컨설팅, 전문 서비스 분야에 진출하는 등 크게 다를 수 있습니다.</li>
<li>개인 목표, 재정적 필요 및 관심사는 결정을 안내해야 하며, 네트워킹과 과거 경험은 새로운 기회를 발견하는 데 중요한 역할을 합니다.</li>
<li>이상적인 경력 경로는 주관적이며 개인의 선호도와 상황에 따라 다릅니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">내가 가장 좋아하는 컴퓨터 인체공학 요령</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer는 컴퓨터 화면이 너무 오래 잠겨 있지 않으면 경고음을 울려 움직임을 유도하는 DIY 장치인 &#39;The Beeper&#39;를 소개합니다. - The Beeper는 하드웨어(Adafruit Feather Huzzah ESP8266, 스위치, 피에조 버저), 펌웨어(Lua 스크립트), 및 활성화를 관리하는 소프트웨어로 구성되어 있습니다. - 비록 단순하지만, 이 장치는 규칙적인 움직임을 효과적으로 촉진하며, Jacob은 프로젝트에서 아내의 지원에 감사를 표합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">반응</a></h3>
<ul>
<li>사용자들은 고정된 시간과 방해가 되는 팝업으로 휴식을 강제하는 직장의 필수 RSIGuard 소프트웨어에 대한 불만을 표출했습니다. - 논의에는 규칙적인 휴식을 위해 물을 마시거나, 꽉 끼는 옷을 입거나, Apple Watch 알림에 의존하는 등 다양한 인체공학적 요령이 포함되었습니다. - 반복적인 긴장 부상(RSI)을 관리하고 인체공학을 개선하기 위해 AntiRSI, Workrave, 맞춤형 솔루션, Bangle.js2와 같은 스마트워치와 같은 대안이 제안되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">UBlockOrigin GPL 코드를 Honey 브라우저 확장 프로그램 팀이 도용</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">반응</a></h3>
<ul>
<li>허니 브라우저 확장 프로그램 팀이 적절한 출처 표기 없이 UBlockOrigin의 GPL(일반 공중 사용 허가서) 코드를 사용했다는 비난을 받아 논란이 일고 있다.</li>
<li>Reddit 사용자들은 고객과 기술 산업에 미치는 부정적인 영향을 강조하며 기만적인 사업 관행에 대한 우려를 표명하고 있습니다.</li>
<li>이 논의는 기업 윤리, 정치에서의 자금 영향력, 비즈니스 무결성 유지의 어려움 등 더 넓은 문제들을 강조하며, 기업에 의한 잠재적 착취로 인해 오픈 소스 프로젝트의 미래에 대한 회의론을 포함하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">블로그는 썩고, 위키는 기다린다</a></h2>
<ul>
<li>이 글은 위키의 지속적인 특성과 블로그의 일시적인 특성을 대조하며, 2025년까지 위키가 더 개인적이고 의미 있게 될 것이라고 제안합니다.</li>
<li>위키는 작가의 진화하는 생각을 반영하는 역동적인 것으로 묘사되는 반면, 블로그는 정적이고 잊혀진 상점으로 비유됩니다.</li>
<li>저자는 전통적인 웹사이트에서 위키 형식으로 전환하고 있으며, 이는 개인 콘텐츠가 관리되고 공유되는 방식의 변화를 나타냅니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">반응</a></h3>
<ul>
<li>블로그는 저자의 생각을 특정 시점에 포착하여 새로운 게시물을 통해 업데이트할 수 있게 하지만, 종종 맥락을 위한 타임스탬프가 부족합니다. - 위키, 예를 들어 위키백과는 업데이트 시기와 신뢰성에 대한 명확성이 부족하여 잠재적으로 오래된 정보를 제공할 수 있습니다. - 블로그와 위키 모두 고유한 장점을 가지고 있으며, 콘텐츠 생성과 지식 공유에서 서로 다른 목적을 위해 공존할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">메타, 페이스북과 인스타그램에 더 많은 AI 봇 도입 원해</a></h2>
<ul>
<li>메타는 젊은 사용자와의 소통을 강화하고 생성 AI 기술에 대한 투자를 활용하기 위해 페이스북과 인스타그램에 AI 봇을 출시할 예정입니다. - 이러한 AI 봇은 프로필을 가지고 콘텐츠를 생성하며, 메타가 소셜AI를 인수한 후 일반 소셜 미디어 계정과 유사하게 기능할 것입니다. - 이 이니셔티브는 소셜 상호작용과 콘텐츠 큐레이션을 자동화하려는 메타의 광범위한 전략을 반영하며, Character.ai와 같은 앱에서 볼 수 있는 트렌드와 일치합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">반응</a></h3>
<ul>
<li>메타는 사용자 경험을 향상시키기 위한 더 넓은 산업 트렌드를 반영하여 상호작용을 시뮬레이션함으로써 사용자 참여를 증대하기 위해 페이스북과 인스타그램에 더 많은 AI 봇을 도입하고 있습니다.</li>
<li>AI 생성 콘텐츠가 이러한 플랫폼에서 진정한 인간 관계를 가릴 수 있다는 우려가 있습니다.</li>
<li>비평가들은 AI의 존재가 증가함에 따라 진정성이 떨어지는 소셜 미디어 경험으로 이어질 수 있으며, 실제 상호작용을 중시하는 사용자들을 소외시킬 가능성이 있다고 우려하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">AI와 ML에서의 25년 모험</a></h2>
<ul>
<li>오스틴 Z. 헨리, 카네기 멜론 대학교의 부교수는 AI(인공지능) 및 ML(기계 학습) 분야에서의 25년 여정을 공유하며, 초기의 무관심에서 다양한 프로젝트를 통해 적극적으로 참여하게 된 전환점을 강조합니다.</li>
<li>그의 경력 경로에는 간단한 게임 개발, AI 및 신경망 연구, 그리고 박사 과정 중 코드 편집기 데이터를 분석하기 위해 의사 결정 트리와 클러스터링을 적용하는 것이 포함됩니다.</li>
<li>헨리는 2022년에 마이크로소프트의 프로그램 합성 팀에 합류하여 LLM(대형 언어 모델)을 기반으로 한 도구를 포함한 AI 프로젝트에 참여했으며, 가르치는 동안 독립적으로 AI 도구를 탐구하는 일을 계속하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">반응</a></h3>
<ul>
<li>AI(인공지능) 및 ML(기계 학습) 분야에서는 더 간단한 해결책이 더 효과적일 수 있음에도 불구하고 AI를 사용하는 경향이 증가하고 있습니다. - 일부 전문가들은 이 경향에 반대하며 실용적인 접근의 필요성을 강조하고 모든 응용 분야에서 AI의 필요성을 의문시합니다. - 이 논쟁은 혁신과 실용성의 균형을 맞추기 위해 엔지니어링 팀 내에서의 의사소통의 중요성을 강조하며, 전통적인 인간 역할과 창의성에 대한 AI의 사회적 영향을 고려할 필요성을 제기합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="오늘 제 논문 중 하나가 거절당했습니다" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%98%A4%EB%8A%98%20%EC%A0%9C%20%EB%85%BC%EB%AC%B8%20%EC%A4%91%20%ED%95%98%EB%82%98%EA%B0%80%20%EA%B1%B0%EC%A0%88%EB%8B%B9%ED%96%88%EC%8A%B5%EB%8B%88%EB%8B%A4&subheading=2025%EB%85%84%201%EC%9B%94%202%EC%9D%BC%20%EB%AA%A9%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">새해 복 많이 받으세요 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">반응</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">둠 캡차</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">반응</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA는 사용자가 고전 게임 DOOM의 레벨을 CAPTCHA 테스트로 플레이하도록 요구하는 창의적인 프로젝트로, 기술적 능력과 향수를 강조합니다. - 사용자는 현대적인 컨트롤이 없기 때문에 이를 도전적으로 느끼며, 실용성과 접근성에 대한 반응이 엇갈립니다. - 이 프로젝트는 참신하지만, Vercel의 AI 어시스턴트와 수동 게임 통합으로 구축되었음에도 불구하고 전통적인 CAPTCHA 시스템에 대한 지속적인 불만을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">정적 검색 트리: 이진 검색보다 더 빠름</a></h2>
<ul>
<li>이 기사는 정렬된 데이터의 검색 속도를 크게 향상시키기 위해 정적 검색 트리(S+ 트리)의 구현 및 최적화에 대해 논의하며, 전통적인 이진 검색보다 40배 빠른 속도를 달성합니다. - 배칭, 프리페칭, 수동 SIMD(단일 명령, 다중 데이터)와 같은 최적화 기술이 쿼리 처리량을 향상시키기 위해 사용됩니다. - 또한, 다양한 트리 레이아웃, 노드 크기 및 메모리 관리 전략을 탐구하며, 검색 효율성을 더욱 향상시키기 위한 향후 작업으로 분기 검색 및 보간 검색에 대한 논의도 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 Rust의 안전성과 성능상의 이점으로 인해 알고리즘 콘텐츠, 특히 정적 검색 트리에서 C/C++에서 Rust로의 전환을 강조합니다.</li>
<li>Rust의 저수준 프로그래밍에서의 인기가 높아지고 있으며, 일부 사용자는 접근성을 위해 C나 의사 코드(pseudocode)를 선호하는 반면, 다른 사용자들은 Rust의 현대적인 기능을 가치 있게 여깁니다.</li>
<li>대화는 또한 Zig 프로그래밍 언어의 잠재력과 새로운 언어를 배우는 데 관련된 도전 과제를 탐구하며, 프로그래밍 언어의 진화하는 환경을 반영합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">Putnam 문제에 약간의 변형이 있을 때 o1-미리보기 정확도가 30% 감소</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM은 Putnam Mathematical Competition의 문제를 사용하여 대형 언어 모델(LLM)의 고급 수학적 추론을 평가하기 위해 설계된 벤치마크입니다. - 이 벤치마크는 236개의 원본 문제와 데이터 오염을 피하기 위해 52개의 변형된 문제를 포함하고 있습니다. - OpenAI의 최고 성능 모델은 원본 문제에서 41.95%의 정확도를 달성했지만, 변형된 문제에서는 약 30%의 성능 저하를 경험하여 변형에 적응하는 데 있어 어려움을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 연구에 따르면, 경미한 변형이 도입되었을 때 o1-Preview 모델의 Putnam 문제에 대한 정확도가 30% 감소한 것으로 나타났으며, 이는 대형 언어 모델(LLM)이 작은 변화에 어려움을 겪고 있음을 시사합니다. - 이러한 발견은 LLM이 진정으로 추론할 수 있는지, 아니면 주로 패턴 매칭과 암기에 의존하는지에 대한 논쟁에 불을 붙이고 있으며, 이는 압박하에서 인간의 오류와 유사합니다. - 이러한 도전에도 불구하고, o1 및 o3와 같은 모델은 여전히 복잡한 수학적 문제에서 좋은 성과를 내고 있지만, 그들의 일반화 능력은 여전히 검토 중에 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">2024년 데이터베이스: 연간 리뷰</a></h2>
<ul>
<li>2024년 데이터베이스 환경은 주요 인수, 라이선스 변화, 그리고 Redis, Elasticsearch, Databricks, Snowflake와 같은 주요 업체들 간의 지속적인 경쟁을 포함하여 상당한 변화를 겪었습니다. - DuckDB는 Postgres와의 통합을 통해 분석 쿼리에 대한 인기를 얻었으며, 주목할 만한 출시로는 Amazon Aurora DSQL과 Microsoft Garnet이 있었습니다. - Databricks의 Tabular 인수와 Supabase의 OrioleDB 인수는 중요한 사건이었으며, OtterTune의 폐쇄와 같은 좌절에도 불구하고 업계는 새로운 프로젝트와 자금 조달로 역동성을 유지하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 논의는 Redis의 API를 비판하며, 일부는 이 비판이 Redis의 설계와 고유한 데이터 모델에 대한 깊은 이해가 부족하다고 주장합니다.</li>
<li>Redis는 일부 API에 대한 비판에도 불구하고 리더보드 및 실시간 시스템과 같은 특정 애플리케이션에서의 효과적인 사용으로 인정받고 있습니다.</li>
<li>대화는 또한 스타트업의 도전 과제, SQL의 역할, 데이터베이스 기술의 진화 등 더 넓은 데이터베이스 환경을 탐구하며, 시스템을 비판하기 전에 이해하는 것의 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">2024년에 내가 사랑했던 책들</a></h2>
<ul>
<li>이 목록은 역사적, 철학적, 과학적, 개인적 서사를 포함한 다양한 책들을 특징으로 하며, 각각 독특한 통찰력과 풍부한 경험을 제공합니다.</li>
<li>하이라이트에는 로마 생활에 대한 통찰력을 제공하는 키케로의 편지, 컴퓨터 과학 논리 및 프로그램 검증에 관한 벤-아리의 작품, 그리고 코미디 성공에 관한 스티브 마틴의 회고록이 포함됩니다.</li>
<li>이 컬렉션에는 피에르 아도와 니체의 철학적 탐구, 아이스킬로스의 그리스 비극, 어슐러 르 귄과 라빈드라나트 타고르의 문학 작품도 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">반응</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">테렌스 타오: 오늘 내 논문 중 하나가 거절당했다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">반응</a></h3>
<ul>
<li>저명한 수학자인 테렌스 타오는 논문이 거절된 경험을 공유하며 학계에서 거절이 자주 발생한다는 점을 강조했습니다. 그의 이야기는 동료 평가의 임의적인 성격과 학술 출판에서 직면하는 도전에 대한 논의를 촉발했습니다. 이 대화는 거절이 심지어 선도적인 연구자들에게도 학문적 과정의 정상적인 부분임을 강조하며, 실패를 공유하여 가면 증후군을 해결하는 것의 중요성을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – HTTP API를 자동으로 리버스 엔지니어링</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot는 API 요청 간의 데이터 상관관계를 자동으로 식별하고 그래픽 흐름 표현을 제공하여 비즈니스 프로세스 자동화를 간소화하기 위해 설계된 새로운 도구입니다. - 사용자는 요청을 기록하고, 입력 및 출력을 정의하며, 이러한 흐름을 JavaScript 코드로 내보낼 수 있어 수동 역공학이나 로봇 프로세스 자동화(RPA)와 같은 덜 최적화된 기술을 사용하는 것보다 더 효율적입니다. - 이 도구는 Electron을 기반으로 구축되었으며 Windows와 Linux 플랫폼 모두에서 사용할 수 있으며, USPS API를 역공학하는 튜토리얼도 제공됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">반응</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot는 HTTP API의 리버스 엔지니어링을 자동화하여 요청 간의 데이터 상관관계를 식별함으로써 비즈니스 프로세스의 자동화를 용이하게 하는 도구입니다. - 요청 기록, 입력 및 출력 정의, JavaScript 코드로 흐름 내보내기, 그래픽 흐름 표현과 같은 기능을 제공합니다. - 현재 Windows와 Linux에서 사용할 수 있으며, 무료로 제공되며, 기업을 위한 &#39;프로&#39; 버전과 향후 macOS 출시 계획이 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: 버지니아에서 기관 역사상 최대 규모의 자제 폭발물 은닉처 발견</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">반응</a></h3>
<ul>
<li>FBI는 버지니아에서 역사상 가장 큰 규모의 수제 폭발물 은닉처를 발견하여 중요한 법적 및 공공 논쟁을 불러일으켰습니다.</li>
<li>용의자는 현재 단총 소지 혐의로만 기소된 상태이며, 그의 총기의 합법성은 조사 중에 있습니다.</li>
<li>이 사건은 총기법, 수정헌법 제2조, 정부 규제와 개인 권리 간의 균형에 대한 논의를 촉발시켰습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">기시감: 내 터미널 제목에 나타나는 유령 같은 CVE들</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty라는 새로운 터미널 에뮬레이터는 2003년의 것과 유사한 보안 취약점을 가지고 있었으며, ASCII 이스케이프 문자를 통해 애플리케이션을 여는 등의 명령을 실행할 수 있었습니다. - 이 문제는 특히 vi 모드의 Zsh 및 Bash에서 문제가 되었지만, Ghostty 1.0.1은 기본적으로 이 기능을 비활성화하여 이를 해결했습니다. - 보안 결함에도 불구하고 Ghostty는 그 기능으로 칭찬받고 있으며, 개발자는 문제를 신속하게 해결하고 사용자에게 수정 및 해결 방법을 제공했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 특히 이스케이프 시퀀스와 관련된 터미널 보안 취약점에 중점을 두고 이러한 위험을 완화하는 방법을 탐구합니다. - 터미널 보안을 강화하기 위한 제안으로는 CPU 보호 링이나 OpenBSD의 pledge() 시스템 호출과 유사한 시스템을 채택하여 악용을 방지하기 위해 기능을 제한하는 것이 포함됩니다. - 참가자들은 터미널 애플리케이션에서 보안과 기능의 균형을 맞추는 어려움을 인정하고 보안 관행을 개선하기 위한 추가 탐색과 협력에 관심을 표명합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">대형 개념 모델: 문장 표현 공간에서의 언어 모델링</a></h2>
<ul>
<li>이 저장소는 언어 모델링을 위한 상위 수준의 의미 표현으로 &#39;개념&#39;을 활용하는 대형 개념 모델(LCM)의 구현을 제공합니다.</li>
<li>LCM은 SONAR 임베딩 공간을 사용하여 200개의 텍스트 언어와 57개의 음성 언어를 지원하며, MSE 회귀 및 확산 기반 생성과 같은 방법을 사용하여 자동 회귀 문장 예측을 위해 훈련되었습니다.</li>
<li>이 저장소는 설치 지침, 데이터 준비, 훈련, 미세 조정 및 평가 지침을 제공하며, UV 및 pip 설치 옵션을 사용한 fairseq2와 함께 MIT 라이선스 하에 공개됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">반응</a></h3>
<ul>
<li>대형 개념 모델은 개별 토큰보다는 &#39;개념&#39; 측면에서 언어를 표현하는 데 중점을 두어 의미론적 청킹과 예측을 향상시키는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>이 방법은 인간의 계획 및 의사소통을 모방하기 위해 고수준의 표현을 사용하는 것을 제안하며, 이는 전통적인 토큰 기반 모델에 비해 잠재적인 이점을 제공할 수 있습니다.</li>
<li>이 접근 방식은 명시적인 계층 구조를 강조하여 인간의 추론을 더 잘 복제하기 위해 현재 대형 언어 모델(LLM) 아키텍처의 한계를 해결합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="새해 복 많이 받으세요 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%83%88%ED%95%B4%20%EB%B3%B5%20%EB%A7%8E%EC%9D%B4%20%EB%B0%9B%EC%9C%BC%EC%84%B8%EC%9A%94%202025&subheading=2025%EB%85%84%201%EC%9B%94%201%EC%9D%BC%20%EC%88%98%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">메리 크리스마스 여러분</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">반응</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">실시간으로 ISS 소변 탱크의 채워진 정도를 보여주는 macOS 메뉴 바 앱</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream은 국제우주정거장(ISS)의 소변 탱크 용량의 실시간 상태를 표시하는 macOS 메뉴 바 애플리케이션입니다. 이 앱은 Swift와 macOS를 사용하여 개발되었으며, 개발자의 첫 시도이기 때문에 잠재적인 버그와 제한된 오류 처리가 있을 수 있습니다. 앱의 데이터는 ISS Mimic 프로젝트에서 제공되지만, 개발자는 해당 소스에서 추가 통계를 포함할 계획은 없습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">반응</a></h3>
<ul>
<li>macOS 메뉴 바 앱은 ISS-Mimic 데이터를 기반으로 국제우주정거장(ISS) 소변 탱크의 실시간 상태를 표시하며, GitHub에서 이용할 수 있습니다.</li>
<li>Swift 학습 프로젝트로 jaennaet에 의해 만들어진 이 앱은 오픈 소스 커뮤니케이션과 비목표를 유머러스하게 탐구하며, 우주 폐기물 관리와 잠재적 발전에 대한 논의를 촉발합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 그 참신함, 잠재적인 영화 각색, 수익화 가능성에 대한 대화와 함께 재미있다는 반응부터 회의적인 반응까지 다양한 반응을 받고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">티 * 사인 (t)&#39; ≈ 장식된 크리스마스 트리 (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">반응</a></h3>
<ul>
<li>크리스마스 트리 T * sin(t)는 Hacker News에서 반복적으로 등장하는 축제 게시물로, 올해는 Silvia Hao의 수정 버전이 주목받고 있습니다. 이 게시물은 트리 뒤에 숨겨진 수학적 개념에 대한 토론을 포함하며, Bauble dweet와 Chaos Game 접근법과 같은 다른 창의적인 축제 프로젝트를 선보입니다. 커뮤니티는 수학적이고 예술적인 휴일 창작물을 공유하고 축하하는 데 참여하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">이 미해결 문제는 나에게 위상이 무엇인지 가르쳐 주었다 [비디오]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">반응</a></h3>
<ul>
<li>그 비디오는 대수적 위상수학 개념을 효과적으로 설명하여 학계 외의 더 넓은 대중에게 접근할 수 있게 만들었습니다. 이는 4차원 공간과 같은 복잡한 수학적 개념을 시각화하는 것에 대한 논의를 촉발시켰으며, 애니메이션의 교육적 가치를 강조했습니다. 일부 시청자들은 설명이 어렵다고 느꼈지만, 그 비디오는 수학에서 혁신적인 교육 방법의 잠재력을 보여주었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">루비 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0은 <code>it</code>을 사용한 블록 매개변수 참조, 기본 파서로서의 Prism, 그리고 향상된 네트워크 연결성을 위한 Happy Eyeballs 버전 2와 같은 새로운 기능을 도입합니다.</li>
<li>업데이트에는 성능 향상, 새로운 명령줄 옵션, 다양한 버그 수정이 포함되어 있으며, 변경 가능한 문자열 리터럴에 대한 사용 중단 경고와 nil 키워드 스플래팅 지원이 포함되어 있습니다.</li>
<li>호환성 문제와 C API 업데이트가 해결되었으며, 핵심 클래스와 표준 라이브러리에 대한 업데이트가 이루어져 개발자들에게 중요한 릴리스가 되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">반응</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0은 새로운 수기 작성 파서를 도입하여 이전에 생성된 파서를 대체하며, 장기적인 유지 보수성을 향상시키기 위한 중요한 변화를 나타냅니다.</li>
<li>이번 업데이트는 파서 생성기와 수작업으로 작성된 파서의 장단점에 대한 논의를 시작했으며, 일부 개발자들은 단순성과 효율성 때문에 후자를 선호하고 있습니다.</li>
<li>루비의 성능 향상, 특히 YJIT(또 다른 루비 JIT)와 관련된 성능 향상은 긍정적으로 받아들여졌으며, 설치상의 어려움에도 불구하고 웹 개발에 대한 매력을 높이고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">QvQ – Qwen의 새로운 시각적 추론 모델을 시도해보기</a></h2>
<ul>
<li>알리바바는 2024년 12월에 새로운 시각 추론 모델인 QvQ-72B-Preview를 출시했으며, 이는 시각과 텍스트 프롬프트를 통합하여 시각 추론 능력을 향상시킵니다.</li>
<li>이 모델은 Hugging Face Spaces에서 테스트할 수 있으며, Prince Canuma의 mlx-vlm 패키지를 사용하여 로컬에서 실행할 수 있습니다. 이는 오픈 소스 특성과 접근성을 보여줍니다.</li>
<li>Simon Willison의 블로그는 혼합된 결과에도 불구하고 창의적인 응용을 위한 모델의 잠재력을 강조하며 문제 해결에 대한 재미있는 접근 방식을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">반응</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, Qwen의 새로운 시각적 추론 모델은 38GB의 디스크 공간이 필요하며, 상세한 이미지 설명을 제공하는 데 뛰어나지만 복잡한 시각적 추론 작업에서는 어려움을 겪습니다.</li>
<li>모델의 천안문 광장과 같은 민감한 주제 처리 방식은 검열의 영향을 받아, 사용자들 사이에서 오픈 소스 상태와 검열 메커니즘에 대한 우려를 불러일으키고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 QvQ가 장황하고 캐주얼한 스타일을 가지고 있으며, 수학 방정식과 같은 일부 작업을 처리할 수 있지만, 더 복잡한 문제에서는 종종 실패한다고 관찰했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">마스크, 연기, 그리고 거울: 이집트항공 804편의 이야기</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">반응</a></h3>
<ul>
<li>EgyptAir 항공편 804편의 추락 조사에서 프랑스 BEA(민간 항공 안전 조사 분석국)와 이집트 EAAID(이집트 항공기 사고 조사국) 보고서 간의 불일치가 드러났습니다.</li>
<li>논의된 주요 문제에는 조종석 흡연 규정, 항공에서의 순수 산소 사용, 권위주의 체제에서의 공정한 조사 어려움이 포함됩니다.</li>
<li>논쟁은 이집트 당국이 반대 증거에도 불구하고 폭탄 이론에 집중하는 것에 중점을 두고 있으며, 이는 안전 문화와 사고 조사에 대한 정치적 영향의 영향을 강조하고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – 처음부터 새로 만든 경량 웹 브라우저</a></h2>
<ul>
<li>새로운 경량의 프라이버시 중심 웹 브라우저가 개발 중에 있으며, 이는 자바스크립트 없이 독특하게 작동하고 대신 웹사이트를 향상시키기 위해 업데이트된 스크립트를 사용합니다. 이 브라우저는 화이트리스트 전략을 사용하여 다양한 도메인에서 리소스를 차단함으로써 추적기를 효과적으로 피하고 사용자 프라이버시를 향상시킵니다. 개발자는 이 프로젝트의 발전을 지원하기 위해 기금 모금을 진행 중이며, 관심 있는 당사자들의 기부를 초대하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">반응</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser는 화이트리스트 접근 방식을 사용하여 다른 도메인에서 오는 리소스를 차단함으로써 프라이버시를 강화하는 경량의 프라이버시 중심 웹 브라우저입니다.</li>
<li>이는 안전하고 이식 가능한 언어인 FixScript로 개발되었으며, JavaScript를 지원하지 않지만 다른 스크립팅 엔진을 통합할 가능성이 있습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 오픈 소스이며, Linux와 MacOS를 포함한 여러 플랫폼을 지원하기 위한 추가 개발 자금을 모색하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">저는 ArXiv 논문을 의미적으로 검색할 수 있는 웹사이트를 만들었습니다.</a></h2>
<ul>
<li>ADHD를 가진 한 대학원생이 의미 기반으로 유사한 논문을 찾아 체계적인 문헌 검토를 돕는 웹사이트를 개발했습니다. 이 사이트는 벡터 표현을 위해 MixedBread의 임베딩 모델을 사용하고, 저장 및 검색을 위해 Milvus를, 애플리케이션 제공을 위해 Gradio를 활용합니다. 벡터 데이터베이스는 Kaggle 데이터를 사용하여 매주 업데이트되며, 임베딩을 이진화하고 해밍 거리를 사용하여 검색 효율성을 향상시킵니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">반응</a></h3>
<ul>
<li>새로운 웹사이트가 개발되어 MixedBread의 임베딩 모델, 벡터 저장을 위한 Milvus, 그리고 프론트엔드를 위한 Gradio를 사용하여 ArXiv 논문을 의미적으로 검색할 수 있습니다.</li>
<li>데이터베이스는 Kaggle에서 매주 업데이트되며, 더 빠른 검색을 위해 해밍 거리가 사용됩니다. 사용자 피드백은 추가 기능과 더 넓은 응용을 제안하고 있습니다.</li>
<li>논의에는 마케팅 및 전자 상거래에서의 의미 검색의 잠재적 사용뿐만 아니라 임베딩 모델 및 재정렬 전략과 같은 기술적 측면이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">GPU 셰이더에서 CRT 시뮬레이션, 블랙 프레임 삽입보다 더 나아 보임</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon은 Timothy Lottes와 협력하여 CRT(음극선관) 디스플레이를 시뮬레이션하는 새로운 오픈 소스 알고리즘을 Shadertoy와 GitHub에 소개했습니다. 이 알고리즘은 240Hz 이상의 디스플레이에서 모션 블러를 줄이고 BFI(블랙 프레임 삽입)보다 부드러운 깜박임을 제공하며 Retroarch 에뮬레이터에 통합되었습니다. 이 시뮬레이션은 LCD와 OLED와 호환되며 실시간 및 슬로우 모션 모드를 제공하며, 특히 레거시 60fps 콘텐츠의 모션 블러를 줄이는 데 효과적입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 GPU 셰이더에서의 CRT(음극선관) 시뮬레이션에 중점을 두고 있으며, 일부 사용자는 오래된 비디오 게임 비주얼을 에뮬레이션하는 데 있어 블랙 프레임 삽입보다 우수하다고 생각합니다. 사용자들은 지속적인 밴딩, 깜박임, 색상 변동과 같은 문제를 보고하며, 이는 현대 디스플레이에서 설득력 있는 CRT 효과를 달성하는 데 있어 도전 과제를 나타냅니다. 현실적인 시뮬레이션을 달성하려면 모션 블러를 줄이기 위해 최대 1000Hz까지의 높은 새로 고침 빈도가 필요할 수 있지만, 이는 깜박임과 아티팩트를 유발할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">Gordon Mah Ung이 사망했습니다</a></h2>
<ul>
<li>PCWorld의 존경받는 편집자이자 하드웨어 저널리스트인 고든 마 웅이 췌장암과의 싸움 끝에 58세의 나이로 별세하여 기술 저널리즘에 큰 영향을 남겼습니다.</li>
<li>업계에서 25년 이상의 경력을 가진 그는 깊이 있는 지식, 매력적인 글쓰기, 그리고 저널리즘의 진실성에 대한 헌신으로 Maximum PC와 PCWorld에 기여한 것으로 알려져 있었습니다.</li>
<li>고든의 작업, &#39;The Full Nerd&#39; 팟캐스트를 포함하여, 기술 커뮤니티에서 많은 사람들에게 영감을 주었으며, 그는 소비자 옹호와 복잡한 기술을 단순화하는 데 대한 헌신으로 존경받았습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">반응</a></h3>
<ul>
<li>기술 커뮤니티에서 존경받는 인물이며 Maximum PC와의 작업으로 잘 알려진 Gordon Mah Ung이 세상을 떠나면서 소비자 옹호와 하드웨어 리뷰를 통해 PC 애호가들에게 큰 영향을 남겼습니다. GamersNexus의 Steve와 Ian과 같은 저명한 인물들의 추모는 그의 기술에 대한 영향력과 헌신, 그리고 유머를 강조합니다. 그의 사망은 또한 조기 발견이 어려운 것으로 알려진 췌장암 문제에 대한 관심을 불러일으켰습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">방금 아내의 크롬을 업데이트했는데, uBlock이 더 이상 지원되지 않습니다.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">반응</a></h3>
<ul>
<li>사용자들은 최신 크롬 업데이트가 인기 있는 광고 차단 확장 프로그램인 uBlock을 더 이상 지원하지 않게 되면서 불만을 표출하고 있으며, 이는 구글이 사용자 경험보다 광고를 우선시한다는 우려를 낳고 있습니다.</li>
<li>이에 대응하여 일부 사용자는 강력한 개인정보 보호 및 광고 차단 기능으로 알려진 Firefox와 내장 광고 차단 기능을 제공하는 Brave와 같은 대체 브라우저로 전환하고 있습니다.</li>
<li>이 상황은 Chromium 기반 브라우저에서 효과적인 광고 차단을 유지하는 지속적인 문제를 부각시키며, 향상된 프라이버시를 위한 브라우저 선택에 대한 논의를 촉발하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">한 파일럿이 자신의 생명을 구해준 여성을 깜짝 놀라게 하기 위해 공항을 질주했다.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 파일럿이 자신의 생명을 구한 여성에게 깜짝 선물을 하여 장기 기증의 윤리에 대한 논의를 촉발했습니다. 사용자들은 장기 기증자가 수혜자의 신념을 고려해야 하는지에 대해 토론했으며, 생명 구하기를 우선시해야 한다는 의견과 기증자의 선택을 존중해야 한다는 의견으로 나뉘었습니다. 이 대화는 장기 분배 윤리의 복잡성을 부각시키고 줄기세포나 골수 기증에 대한 고려를 장려했습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="메리 크리스마스 여러분" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EB%A9%94%EB%A6%AC%20%ED%81%AC%EB%A6%AC%EC%8A%A4%EB%A7%88%EC%8A%A4%20%EC%97%AC%EB%9F%AC%EB%B6%84&subheading=2024%EB%85%84%2012%EC%9B%94%2025%EC%9D%BC%20%EC%88%98%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
