<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[헤임달]]></title>
        <description><![CDATA[헤임달]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>헤임달</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 19:24:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ko.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ko]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">둠, 갤러리 체험</a></h2>
<ul>
<li>‘DOOM: The Gallery Experience’는 bobatealee가 만든 예술 패러디 게임으로, 고전 게임 DOOM (1993)의 E1M1 레벨을 재구성한 갤러리 설정에서 플레이어가 탐험하는 게임입니다. - 이 게임은 HTML5, Windows, 모바일 기기 및 게임패드를 지원하며, Construct 게임 개발 플랫폼을 사용하여 제작되었습니다. - 5성급 평가를 받았으며, 문화적 풍자와 디자인으로 찬사를 받고 있으며, Filippo Meozzi와 Liam Stone이 기여했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">반응</a></h3>
<ul>
<li>‘둠, 갤러리 체험’은 Construct 3를 사용하여 제작된 가상 박물관 게임으로, 플레이어가 실제 박물관 방문과 유사하게 예술 작품을 탐험할 수 있게 합니다.</li>
<li>이 게임은 여러 플랫폼에서 이용할 수 있지만, 일부 사용자는 모바일 기기에서 기술적인 문제를 보고하고 있습니다.</li>
<li>이는 문화 탐험과 향수를 결합하여 둠과 같은 고전 게임에서 영감을 얻었으며, 잠재적인 유머러스한 수정에 대한 논의를 촉발했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">3blue1brown 유튜브 비트코인 비디오, 저작권 침해로 삭제됨</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson는 교육 콘텐츠로 유명한데, 그의 2017년 비트코인 관련 비디오가 삭제되었고 그의 채널이 저작권 경고를 받았다고 보고했습니다.</li>
<li>저작권 주장은 비디오가 전적으로 샌더슨의 원본 콘텐츠임에도 불구하고 아비트럼을 대신하여 체인패트롤에 의해 제기되었습니다.</li>
<li>이 사건은 창작자들이 자신의 작품에 대해서도 제재를 받을 수 있는 디지털 플랫폼에서의 저작권 집행 문제를 계속해서 부각시키고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">반응</a></h3>
<ul>
<li>3blue1brown의 비트코인에 관한 유튜브 비디오는 ChainPatrol의 저작권 주장으로 인해 잘못 삭제되었으며, 이후 이는 오탐으로 인정되었습니다.</li>
<li>이 사건은 유튜브의 저작권 시스템의 결함을 부각시켰으며, 남용 가능성과 허위 주장에 대한 책임 부족에 대한 논의를 촉발시켰습니다.</li>
<li>사용자들은 허위 삭제 요청을 발행하는 회사에 대한 더 엄격한 처벌을 제안하고, 온라인에서의 콘텐츠 조정 및 표현의 자유 문제에 대한 광범위한 문제를 논의했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">OKR 달성 vs. 업무 수행</a></h2>
<ul>
<li>엔지니어링에서는 분기별 목표 및 핵심 결과(OKR)가 종종 제품 로드맵을 반영하는 경향이 있어, 만약 차이가 있을 경우 잠재적인 충돌을 초래할 수 있기 때문에 중복되어 보입니다.</li>
<li>마케팅은 분기별 초점을 정의하고, 프로젝트 일정과 조정하며, 새로운 캠페인이나 대상을 강조하는 데 OKR이 유익하다고 생각하는 반면, 지속적인 작업은 핵심 성과 지표(KPI)로 추적됩니다.</li>
<li>효과적인 OKR은 정체를 피하고 로드맵 이상의 가치를 제공하기 위해 매 분기마다 일상적인 작업보다는 독특하거나 변화하는 우선순위에 중점을 두어야 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">반응</a></h3>
<ul>
<li>OKR(목표 및 핵심 결과)는 때때로 실제 작업과 불일치할 수 있으며, 의미 있는 기여보다 지표를 강조하여 실제 문제를 해결하기보다는 시스템을 조작하는 결과를 초래할 수 있습니다.</li>
<li>OKR의 효과적인 구현은 고객의 요구와 회사 목표와의 정렬이 필요하지만, 이러한 정렬을 달성하는 것은 종종 어렵고 관료적인 절차와 직원의 내재적 동기에 대한 신뢰 부족으로 이어집니다.</li>
<li>대규모 조직에서는 OKR이 협업보다는 경쟁을 촉진하고, 가치 있는 작업보다는 눈에 띄는 작업에 초점을 맞추어 작업의 복잡성을 포착하지 못할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">시계열 이상 탐지: 10년간의 리뷰</a></h2>
<ul>
<li>논문 &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot;는 데이터 수집의 발전과 스트리밍 데이터의 증가로 인해 시계열 데이터에서 이상 탐지의 중요성을 강조합니다. - 기존의 이상 탐지 방법을 분류하기 위해 프로세스 중심의 분류 체계를 소개하고 이 분야의 연구 동향에 대한 메타 분석을 제공합니다. - 이 연구는 사이버 보안, 금융, 법 집행, 의료 등 다양한 분야와 관련이 있으며, arXiv의 기계 학습 카테고리에서 접근할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">반응</a></h3>
<ul>
<li>시계열 이상 탐지는 예측 및 과거 데이터를 사용하여 패턴의 편차를 식별하며, Prometheus 및 Grafana와 같은 도구가 실용적인 응용에 도움을 줍니다. - 이러한 도구는 주간 주기와 시간대에 기반한 동적 임계값 설정을 가능하게 하지만, 공휴일 관리 및 이상 정의와 같은 과제가 있습니다. - 이 분야는 산업 전반에 걸쳐 발전 가능성이 있지만 현재로서는 포괄적인 기성 솔루션이 부족합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">자극 클릭커</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">반응</a></h3>
<ul>
<li>neal.fun의 Stimulation Clicker는 Cookie Clicker와 같은 다른 게임과 비교되며 현대 웹 습관에 대한 논평과 함께 사용자 토론을 생성한 인기 있는 클릭 게임입니다. - 사용자들은 클릭 자동화나 창 크기 조정과 같은 더 빠른 진행을 위한 전략을 공유했으며, 중독성 있는 재미와 버그나 과도한 자극과 같은 문제를 지적했습니다. - 이 게임은 스피드런을 포함한 창의성을 불러일으켰으며, 플레이어들은 짧은 길이와 매력적인 요소를 높이 평가하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">애플은 성배를 낭비했다</a></h2>
<ul>
<li>스마트폰 기능을 향상시키기 위한 Apple Intelligence는 기대에 미치지 못했으며, Math Notes와 같은 일부 기능은 칭찬을 받았지만 다른 기능들은 실망스럽다는 비판을 받았다.</li>
<li>기기 내 처리와 개인 클라우드 컴퓨팅을 통해 프라이버시와 보안을 약속했음에도 불구하고, 그 제품은 획기적인 도구라기보다는 기술 데모에 더 가까운 느낌이었다.</li>
<li>오픈 소스 커뮤니티는 종종 애플 인텔리전스와 같은 기업의 노력을 능가하며, 이는 사용자에게 변혁적인 발전 대신에 단지 미미한 개선만을 남겼습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">반응</a></h3>
<ul>
<li>애플의 혁신 전략은 기존 기술을 개선하는 데 중점을 두고 있어, 획기적인 발명을 기대하는 팬들에게 때때로 실망을 안겨준다. - 애플 인텔리전스와 같은 애플의 AI 기능은 제품 개선의 역사를 가지고 있음에도 불구하고 경쟁사에 비해 덜 인상적이라는 비판을 받았다. - 애플의 안전하고 사적인 시스템에 대한 강한 강조는 AI 제품의 미래 개선에 대한 낙관론을 제공하지만, 사용자 기대를 충족할 수 있을지에 대한 논쟁은 계속되고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">엔지니어가 하루에 $2.50로 효율적으로 식사 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>한 엔지니어가 46일 동안 하루에 2.50달러 이하로 식비를 지출하는 도전에 나서며, 식사, 비용, 요리 실험을 기록합니다. - 요리 프로그램에서 영감을 받아 재미, 영양, 공유를 보장하는 규칙을 세우고, 비용을 관리하고 낭비를 최소화하면서 양배추 롤과 라면 같은 레시피를 탐구합니다. - 이 실험은 제한된 재료로 창의적인 요리를 하며, 염장 및 수비드 같은 기술을 사용하고 유화제를 실험하며, 궁극적으로 비용 효율적인 요리에 대한 통찰을 공유합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 엔지니어는 2016년에 쌀, 콩, 귀리와 같은 대량 기본 식품을 구매하고 신선한 농산물을 신중하게 관리하여 부패를 방지함으로써 하루 식비를 $2.50로 줄이는 데 성공했습니다.</li>
<li>전략에는 고나트륨 포장 식품을 희석하고 저렴한 상점에서 쇼핑하는 것이 포함되었지만, 시간이 지남에 따라 지속 가능하거나 영양적으로 적절하지 않을 수 있습니다.</li>
<li>농산물 시장에서 할인된 농산물을 구매하거나 냉동 채소를 사용하는 것과 같은 대안은 편리함을 제공하고 영양 가치를 유지할 수 있지만, 충분한 칼로리와 단백질 섭취를 보장하는 것이 건강에 중요합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">LLM에 의해 사망</a></h2>
<ul>
<li>“Killed by LLM”은 AI 발전에 의해 능가된 AI 벤치마크를 문서화하는 프로젝트로, 추론, 수학, 코딩과 같은 분야에서의 진보를 보여줍니다. - &quot;Killed by Google&quot;에서 영감을 받은 이 사이트는 벤치마크의 원래 점수와 최종 점수, 그리고 이를 능가한 AI 모델에 대한 세부 정보를 제공하여 AI 능력의 급속한 진화를 강조합니다. - &quot;포화&quot;라는 용어는 더 이상 AI의 최첨단 능력을 효과적으로 측정할 수 없는 벤치마크를 설명하는 데 사용되며, 이 프로젝트는 데이터의 정확성을 보장하기 위해 기여를 초대합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 튜링 테스트와 그 현대적 해석, 특히 AI와 대형 언어 모델(LLM)에 관한 것에 중점을 둡니다.</li>
<li>튜링 테스트의 현대적 버전은 종종 대화 상대가 인간인지 식별하는 도전 과제로 단순화되며, LLM은 때때로 비원어민을 모방하여 이를 통과할 수 있습니다.</li>
<li>이 대화는 현재 AI 벤치마크의 한계와 AI가 오용되거나 오해될 가능성을 강조하며, AI 시스템에서 지능의 진정한 척도를 의문시합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">저스틴 트뤼도 사임</a></h2>
<ul>
<li>캐나다 자유당은 사치트 메흐라 당 대표가 발표한 바와 같이 새로운 지도자를 선출하는 절차를 시작하고 있습니다.</li>
<li>저스틴 트뤼도는 10년간의 리더십과 당을 재건하고 더 포용적으로 만드는 노력으로 칭찬받으며, 후임자가 선택될 때까지 그의 역할을 계속할 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">반응</a></h3>
<ul>
<li>저스틴 트뤼도는 캐나다 총리직에서 사임할 계획을 발표했으며, 자유당이 새로운 지도자를 선출할 때까지 직무를 유지할 것입니다.</li>
<li>그의 결정은 낮은 지지율과 당내 압력에 따른 것이며, 트럭 운전사 시위 처리 및 기타 문제와 관련된 논란이 뒤따르고 있다.</li>
<li>트뤼도의 사임은 보수당의 승리 가능성이 있는 잠재적으로 어려운 선거를 앞두고 자유당이 재정비할 수 있도록 하기 위한 전략적 노력으로 여겨진다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">2024년에 가장 좋아하는 블로그는 무엇인가요?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">반응</a></h3>
<ul>
<li>사이먼 윌리슨의 블로그는 2024년 인공지능(AI)에 대한 통찰력 있는 내용으로 주목받고 있습니다.</li>
<li>다른 추천 블로그로는 독특한 관점과 다양한 주제를 제공하는 Julia Evans, Fabien Sanglard, 그리고 Ethan Mollick의 &#39;One Useful Thing&#39;이 있습니다.</li>
<li>경제학에 관심이 있는 분들에게는 노아 스미스와 폴 크루그먼을 추천하며, Dynomight와 Not Boring은 기술과 라이프스타일 콘텐츠를 혼합하여 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">20년 후, 내 심슨 팬 사이트를 다시 게시합니다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">반응</a></h3>
<ul>
<li>심슨 팬 사이트가 20년 만에 재출시되면서 개인 팬 사이트와 창의적 자유로 특징지어졌던 초기 인터넷 시대에 대한 향수를 불러일으켰습니다. - 많은 사람들은 90년대와 2000년대를 오늘날의 더 규제되고 상업화된 인터넷과 대조되는, 규제되지 않고 비상업적인 인터넷 시대로 회상합니다. - 일부 원래의 팬 사이트는 여전히 존재하며, 금전적 이익보다는 즐거움을 위해 콘텐츠를 만드는 기쁨과 창의성을 상기시켜 줍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: 오픈 소스 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>srsRAN 소프트웨어 모음은 SRS에 의해 개발된 4G 및 5G 라디오 애플리케이션의 오픈 소스 컬렉션으로, 최소한의 종속성을 가진 C++로 구현되었으며 표준 하드웨어를 사용하는 리눅스에서 실행됩니다.</li>
<li>이 소프트웨어는 AGPLv3 라이선스 하에 있으며, 이는 소프트웨어가 오픈 소스로 유지되도록 보장하는 자유 소프트웨어 라이선스입니다.</li>
<li>이 제품군에는 완전한 ORAN 네이티브 스택을 갖춘 5G RAN(무선 접속 네트워크) CU+DU(중앙 장치 및 분산 장치)와 사용자 장비(UE), eNodeB(진화된 노드 B), EPC(진화된 패킷 코어)에 대한 전체 네트워크 구현을 제공하는 4G 제품군이 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">반응</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN은 소프트웨어 정의 라디오(SDR)와 빈 SIM 카드와 같은 소프트웨어 및 하드웨어를 사용하여 사용자가 자신의 4G/5G 네트워크를 구축할 수 있도록 하는 오픈 소스 이니셔티브입니다.</li>
<li>이 프로젝트는 통신 회사를 대상으로 하여 테스트, 비상 연결 및 교육 목적으로 유연성을 제공하는 독점적인 무선 접속 네트워크(RAN) 솔루션에 대한 대안을 제공합니다.</li>
<li>사용자는 개인 네트워크 설정의 합법성이 지역에 따라 다르므로 특히 스펙트럼 라이선스와 관련된 잠재적인 법적 및 기술적 문제를 인식해야 합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">6GHz Wi-Fi를 가능하게 하는 규제</a></h2>
<ul>
<li>아르헨티나, 브라질, 캐나다, 미국을 포함한 여러 국가가 5925-7125 MHz 전체 주파수 대역을 사용하기 위해 채택했습니다.</li>
<li>유럽 연합은 이 범위의 일부, 즉 5925-6425 MHz를 채택했으며, 특히 5945-6425 MHz에 중점을 두고 있습니다.</li>
<li>안도라, 오스트리아, 벨기에와 같은 다른 국가들은 스펙트럼의 특정 부분을 채택하는 것을 고려하고 있으며, 이집트, 오만, 튀니지와 같은 국가들은 여전히 그들의 옵션을 평가하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">반응</a></h3>
<ul>
<li>논쟁은 6GHz 대역을 통신 회사들이 5G를 위해 라이선스를 받아야 할지, 아니면 Wi-Fi 사용을 위해 비라이선스 상태로 남겨두어야 할지를 중심으로 진행되며, 이는 주파수 할당에 중대한 영향을 미칩니다. - 6GHz 대역은 기존 Wi-Fi 대역의 혼잡 문제를 해결할 수 있는 방안으로 여겨지지만, 더 많은 ISM(산업, 과학 및 의료) 대역폭을 할당하는 것에 대한 주저함이 있습니다. - 논의는 또한 Wi-Fi 7의 기술적 측면, 예를 들어 하드웨어의 가용성과 호환성을 다루며, 이는 미래 무선 기술 개발에 미치는 광범위한 영향을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">잘린 적 없는 화폐</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">반응</a></h3>
<ul>
<li>한때 잘못된 방법으로 사용된 미절단 화폐 시트는 중심에서 벗어난 조각으로 잘라 오류 지폐로 판매되었고, 이를 방지하기 위해 재무부는 일련 번호를 인식할 수 있도록 조치를 취했습니다.</li>
<li>1달러 지폐의 경우, 미절단 시트의 일련번호는 99로 시작하여 수집가들이 &#39;잘못 잘린 달러 오류&#39;를 구매할 때 진품 여부를 확인할 수 있도록 합니다.</li>
<li>미국 조폐국은 프리미엄 가격으로 절단되지 않은 화폐 시트를 판매하며, 이는 수집가들 사이에서 신기함으로 인기를 끌고 있습니다. 이러한 시트는 종종 액자에 넣거나 선물로 주어지며, 법정 화폐로 인정받고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">구조적 코드 편집기의 진화</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 구문 오류를 방지하고 코드 이해를 향상시키기 위해 코드를 구조화된 트리로 취급하는 eyg 프로그래밍 언어용 구조 편집기의 개발을 설명합니다.</li>
<li>처음에는 Gleam과 Svelte로 구축된 편집기는 이제 Gleam과 Lustre를 사용하며, Go로 작성된 터미널 버전도 있으며, 더 나은 탐색을 위해 추상 구문 트리(AST)를 단순화하도록 발전했습니다.</li>
<li>최신 버전은 메뉴 및 아이콘 기반의 사용자 인터페이스를 특징으로 하여 기기 전반에서 사용성을 향상시키고, 코딩 경험을 개선하기 위해 사용자 피드백을 장려합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 코드를 구조화된 트리로 보는 구조적 코드 편집기에 중점을 두고 있으며, 이는 구문 오류를 제거하고 타입 정보를 개선하는 등의 잠재적인 이점을 제공합니다.</li>
<li>구조 편집자가 직면하는 과제에는 Git과 같은 기존 도구와의 호환성 및 편집 중 잘못된 코드 상태 관리가 포함됩니다.</li>
<li>구조적 편집기가 프로그래밍 접근성과 효율성을 어떻게 향상시킬 수 있는지에 대한 관심이 있으며, 특히 모바일 기기와 같은 비전통적인 환경에서 그러합니다. 그러나 실용성과 통합에 대한 우려가 남아 있습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="둠, 갤러리 체험" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EB%91%A0%2C%20%EA%B0%A4%EB%9F%AC%EB%A6%AC%20%EC%B2%B4%ED%97%98&subheading=2025%EB%85%84%201%EC%9B%94%206%EC%9D%BC%20%EC%9B%94%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">연구자들이 더 정확하게 포도당 수치를 감지할 수 있는 웨어러블 기술을 설계하다</a></h2>
<ul>
<li>워털루 대학교의 연구원들이 레이더 기술을 사용하여 비침습적으로 포도당 수치를 모니터링하는 웨어러블 장치를 개발하여 바늘의 필요성을 없앴습니다.</li>
<li>조지 셰이커 박사가 이끄는 이 장치는 레이더 칩, 신호 정확성을 향상시키기 위한 메타 표면, 그리고 정확한 포도당 측정을 위한 AI 알고리즘을 통합하고 있습니다.</li>
<li>현재 USB 전원으로 작동하는 이 장치는 휴대성을 개선하기 위해 배터리로 작동하도록 목표하고 있으며, 궁극적으로 추가적인 건강 지표를 모니터링할 수 있을 것으로 보입니다. 기술 상용화를 위한 노력이 진행 중입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">반응</a></h3>
<ul>
<li>연구자들은 비침습적인 포도당 모니터링을 위한 웨어러블 기술을 개발하여 손가락 채혈과 연속 혈당 모니터(CGM)에 대한 대안을 제공하고 있습니다.</li>
<li>이 기술은 혈류와 직접 접촉하지 않고도 정확한 포도당 수치를 제공하는 것을 목표로 하며, 이는 임상 응용에 있어 중요할 수 있습니다.</li>
<li>유망하지만 기존 CGM과 비교했을 때 정확성에 대한 회의론이 있으며, 그 효과를 확인하기 위해 추가적인 데이터와 임상 시험이 필요합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">내가 AI에게 시니어 개발자처럼 코드를 읽는 법을 가르친 날</a></h2>
<ul>
<li>AI는 처음에 React 코드베이스를 분석하는 데 어려움을 겪었으며, 초보 개발자처럼 접근했습니다. - 핵심 파일에 집중하고 기능별로 변경 사항을 그룹화하는 등 시니어 개발자의 전략을 모방함으로써 AI의 코드 분석 능력이 크게 향상되었습니다. - 코드 생성보다는 코드 이해를 향상시키는 데 중점을 두고 있으며, 향후 기술 부채를 식별하고 팀의 관례를 이해하는 계획이 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 AI가 숙련된 개발자 수준으로 코드를 읽고 분석하도록 훈련하는 데 있어 일관되고 정확한 결과를 얻는 것이 어렵다는 점을 지적하며 그 도전에 대해 탐구하고 있습니다.</li>
<li>이는 코드 분석에서 AI 성능을 향상시키기 위해 맥락을 제공하고 입력을 구조화하는 것의 중요성을 강조하면서, AI의 현재 능력에 대한 회의론을 인정합니다.</li>
<li>이 논의는 AI의 성능을 검증하기 위한 추가 실험과 평가의 필요성을 강조하며, 소프트웨어 개발에서 AI의 더 넓은 의미와 잠재적 발전 가능성을 고려합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">여기서 여러분에게 가하지 않는 웹 페이지 성가심</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">반응</a></h3>
<ul>
<li>저자는 사용자 경험을 향상시키기 위해 스티키 바, 강제 SSL/TLS, 팝업 및 불필요한 추적과 같은 특정 웹 기능의 사용을 피합니다.</li>
<li>HTTPS의 보안 필요성과 구형 브라우저와의 호환성 문제에 대한 논쟁이 계속되고 있습니다.</li>
<li>이 논의는 사용자 경험과 현대 웹 관행의 균형을 맞추는 도전 과제를 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Nat Traversal 작동 방식 (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NAT 트래버설은 UDP 기반 프로토콜과 직접 소켓 제어를 사용하여 네트워크 주소 변환기(NAT)와 방화벽이 존재하더라도 장치 간의 직접 연결을 가능하게 합니다.</li>
<li>STUN(세션 횡단 유틸리티)는 공용 IP 주소를 발견하는 데 도움을 주며, TURN(네트워크 주소 변환 주변의 릴레이 사용)이나 Tailscale의 DERP와 같은 릴레이는 더 복잡한 NAT를 처리하는 데 사용됩니다.</li>
<li>ICE(Interactive Connectivity Establishment) 프로토콜은 모든 가능한 옵션을 평가하고 가장 효율적인 경로를 선택하여 연결 경로를 최적화하며, 종단 간 암호화 및 인증을 통해 강력한 NAT 트래버설을 보장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 NAT(네트워크 주소 변환) 트래버설을 탐구하며, TCP(전송 제어 프로토콜)와 UDP(사용자 데이터그램 프로토콜) 홀 펀칭의 차이점을 강조하고, TCP가 약간 더 복잡하다는 점을 언급하고 있습니다.</li>
<li>이는 NAT를 보안 기능으로 인식하는 것에 도전하며, Tailscale의 NAT 트래버설 방법을 논의하면서 보안을 위해 소프트웨어 ACL(액세스 제어 목록)에만 의존하는 것에 대한 우려를 제기합니다.</li>
<li>이 논의는 안전한 엔드포인트의 중요성을 강조하고 NAT 트래버설의 맥락에서 기존 네트워크 보안 전략의 한계를 비판합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">구텐: 작은 신문 프린터</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">반응</a></h3>
<ul>
<li>구텐은 뉴스를 인쇄된 형태로 제공하여 화면 시간을 최소화하기 위해 설계된 소규모 신문 인쇄 프로젝트입니다. - 이 프로젝트와 관련된 논의에는 열전사 용지의 BPA 함량에 대한 우려와 BPA가 없는 대안이나 임팩트 프린터 또는 도트 매트릭스 프린터와 같은 다른 인쇄 기술을 사용하는 제안이 포함됩니다. - 중단된 리틀 프린터와의 비교가 이루어지며, 구텐의 개발자 친화성과 맞춤화 옵션을 향상시키기 위한 권장 사항과 열전사 용지의 환경 및 건강 영향에 대한 고려 사항이 포함됩니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="연구자들이 더 정확하게 포도당 수치를 감지할 수 있는 웨어러블 기술을 설계하다" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%97%B0%EA%B5%AC%EC%9E%90%EB%93%A4%EC%9D%B4%20%EB%8D%94%20%EC%A0%95%ED%99%95%ED%95%98%EA%B2%8C%20%ED%8F%AC%EB%8F%84%EB%8B%B9%20%EC%88%98%EC%B9%98%EB%A5%BC%20%EA%B0%90%EC%A7%80%ED%95%A0%20%EC%88%98%20%EC%9E%88%EB%8A%94%20%EC%9B%A8%EC%96%B4%EB%9F%AC%EB%B8%94%20%EA%B8%B0%EC%88%A0%EC%9D%84%20%EC%84%A4%EA%B3%84%ED%95%98%EB%8B%A4&subheading=2025%EB%85%84%201%EC%9B%94%205%EC%9D%BC%20%EC%9D%BC%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">오픈 파일럿이 장착된 1993년식 볼보 자율주행차</a></h2>
<ul>
<li>친구들 그룹이 2025년 겨울 에디션 카베이지 런에 참가했습니다. 이 행사는 스웨덴을 통해 북극권까지 갔다가 헬싱키로 돌아오는 6일간의 랠리로, 참가 차량은 최소 20년 이상 된 차량이어야 하며 가치가 €1000 이하이어야 합니다.</li>
<li>그들은 1993년식 볼보 940 에스테이트를 comma.ai의 오픈파일럿을 사용하여 자율주행 차량으로 변환했으며, 전자식 파워 스티어링, 보쉬 iBooster, 테슬라 레이더 센서와 같은 현대적인 부품을 통합했습니다.</li>
<li>향후 업데이트에는 배선, 맞춤형 엔진 제어 장치(ECU)에 대한 세부 정보와 코드 오픈 소스 계획이 포함되어 있으며, 이는 오래된 차량에 자율 주행 기술을 장착하는 프로젝트의 혁신적인 접근 방식을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">반응</a></h3>
<ul>
<li>1993년식 볼보 940에 자율주행 기술인 오픈파일럿이 장착되어 고전적인 자동차 디자인과 현대 기술의 교차점을 강조하고 있다.</li>
<li>프로젝트는 브레이크 및 조향 시스템의 업데이트를 포함한 여러 도전에 직면했으며, 특히 조향 칼럼을 용접하는 DIY 수정과 같은 경우 법적 및 안전 문제를 제기했습니다.</li>
<li>논의는 유럽의 자동차 규제, 미국에서의 핫로드 감소, 자동차 개조 자유에 대한 문화적 차이로 확장되었으며, 이 프로젝트는 안전 문제에도 불구하고 영감을 주는 DIY 노력으로 간주되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: 20줄 미만의 코드로 구현된 지형 렌더링 알고리즘 (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NovaLogic의 1992년 게임 Comanche는 Voxel Space 엔진을 사용하여 레이 캐스팅에 기반한 2.5D 렌더링 기법으로 음영과 그림자가 있는 상세한 지형을 만들었습니다.</li>
<li>Voxel Space 엔진은 높이 및 색상 맵과 간단한 렌더링 알고리즘을 사용하여 뒤에서 앞으로 수직선을 그렸으며, 이는 성능 최적화를 위해 조정될 수 있었습니다.</li>
<li>엔진의 코드는 MIT 라이선스 하에 제공되지만, 기술은 여전히 특정 지역에서 특허를 받을 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">반응</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace는 20줄 미만의 코드로 구현할 수 있는 간단함으로 유명한 지형 렌더링 알고리즘으로, 하드웨어가 제한된 시대의 혁신적인 게임 개발에 대한 향수를 불러일으킵니다.</li>
<li>현대 AAA 게임은 종종 독창성을 희생하면서 복잡한 최적화와 시장 동향에 중점을 두는 반면, 인디 게임과 PICO-8과 같은 플랫폼은 더 많은 창의적 자유를 제공합니다.</li>
<li>기술 발전에도 불구하고 일부 개발자와 플레이어들은 구형 게임의 &#39;마법&#39;이 사라졌다고 느끼지만, 복셀 렌더링과 같은 혁신적인 프로젝트는 여전히 창의력을 고취시키고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">비디오 게임에서 윤곽선을 그리는 방법</a></h2>
<ul>
<li>이 기사는 인기 있는 게임 개발 플랫폼인 유니티에서 윤곽선을 렌더링하는 다섯 가지 기법을 논의하며, Sable과 The Last of Us와 같은 게임에서의 사용을 강조합니다. - 기법에는 Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm, Edge Detection이 포함되며, 각각 성능과 시각적 품질 측면에서 고유한 장점과 절충점을 가지고 있습니다. - 이 기사는 최적의 게임 미학과 게임 플레이 지원을 위해 이러한 방법을 균형 있게 사용하는 방법에 대한 통찰력을 제공하며, 추가 리소스와 3D 모델에 대한 크레딧도 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 비디오 게임에서 윤곽선을 그리는 고급 기술을 탐구하며, 전통적인 방법보다 점프 플러드 알고리즘(JFA)과 서명 거리 필드(SDF)의 효율성을 강조합니다. - 스타일화된 3D 그래픽을 깊이 있게 다루며, 렌더링 기술과 조명 및 스타일링을 위한 신경망의 잠재적 사용에 대해 논의합니다. - 기고자들은 Jet Set Radio와 같은 게임에서 셀 셰이딩의 역사적 발전에 대한 통찰력을 제공하며, 3D 그래픽에서 기술과 예술의 진화하는 교차점을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">저는 워싱턴 포스트를 그만둡니다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">반응</a></h3>
<ul>
<li>그 저자는 워싱턴 포스트가 변화하는 미디어 환경에 적응하지 못하고 문제를 제시하는 접근 방식이 비효율적이라고 믿기 때문에 민주주의와 같은 중요한 주제에 대해 떠나고 있습니다.</li>
<li>전통적인 미디어, 특히 지역 신문은 재정적으로 어려움을 겪고 있어 편향된 보도와 대중의 신뢰 하락을 초래하고 있으며, 소셜 미디어는 저널리즘의 철저한 작업을 대체할 수 없습니다.</li>
<li>부유한 개인, 예를 들어 제프 베조스와 같은 인물들이 미디어 매체에 미치는 영향과 기업의 이익이 권력을 책임지게 하는 미디어의 역할에 미치는 영향에 대한 우려가 제기되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity에 광고가 생겼다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">반응</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity는 광고를 도입하여, 소비자들이 광고 없는 경험을 위해 비용을 지불하는 것을 꺼리기 때문에 온라인 서비스에서 광고의 불가피성에 대한 논의를 불러일으켰습니다. - 일부 사용자는 광고가 성가시다고 느끼며 광고 없는 검색을 제공하는 Kagi와 같은 구독 기반 서비스를 선호하는 반면, 다른 사람들은 여전히 무료로 광고가 지원되는 옵션을 선택합니다. - 이 상황은 디지털 서비스에서 광고 지원 모델과 구독 기반 모델 간의 지속적인 논쟁을 강조합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="오픈 파일럿이 장착된 1993년식 볼보 자율주행차" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%98%A4%ED%94%88%20%ED%8C%8C%EC%9D%BC%EB%9F%BF%EC%9D%B4%20%EC%9E%A5%EC%B0%A9%EB%90%9C%201993%EB%85%84%EC%8B%9D%20%EB%B3%BC%EB%B3%B4%20%EC%9E%90%EC%9C%A8%EC%A3%BC%ED%96%89%EC%B0%A8&subheading=2025%EB%85%84%201%EC%9B%94%204%EC%9D%BC%20%ED%86%A0%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">나는 부자이고 무엇을 해야 할지 모르겠다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글은 재정적 성공을 이룬 후 목적을 찾는 데 어려움을 겪는 일반적인 문제를 다루며, 이는 환멸과 고립감을 초래할 수 있다고 설명합니다. - 다른 사람을 발전시키고, 관계를 구축하거나 새로운 관심사를 추구하는 것에서 성취감을 찾을 수 있으며, 재정적 부를 넘어서는 목적의 중요성을 강조합니다. - 또한 부가 사회적 격차를 만들 때 관계를 유지하는 데 어려움이 있다는 점을 강조하며, 소속감을 키우기 위해 의미 있는 활동과 연결이 필요하다고 지적합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 중요 보안 릴리스</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 버전 3.5.11은 2025년 1월 2일에 출시되었으며, 이전 버전의 SSH 통합 기능과 관련된 심각한 보안 취약점을 해결합니다. - 이 버그는 원격 호스트에 있는 파일에 입력/출력을 기록하는 문제로, 다른 사람들이 접근할 수 있어 버전 3.5.6부터 3.5.10 및 특정 베타 버전의 사용자에게 영향을 미쳤습니다. - 사용자는 즉시 버전 3.5.11로 업데이트하고, /tmp/framer.txt 파일을 삭제하며, 제공된 SHA-256 및 PGP 서명을 사용하여 업데이트를 확인하여 보안 보장을 받는 것이 권장됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">반응</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2는 SSH 통합에서 입력 및 출력을 원격 호스트의 파일에 기록하여 다른 사용자에게 데이터를 노출할 가능성이 있는 버그를 해결하기 위해 중요한 보안 업데이트를 발표했습니다.</li>
<li>문제는 프로덕션에서 우연히 자세한 로깅이 활성화되어 발생했으며, 이로 인해 유사한 오류를 방지하기 위한 사전 커밋 훅과 안전장치의 중요성에 대한 논의가 촉발되었습니다.</li>
<li>이 사건은 Ghostty나 Terminal.app과 같은 대안으로 전환하는 것에 대한 논쟁을 촉발했으며, 기능이 풍부한 소프트웨어와 보안 위험 간의 균형을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">LLM에게 계속해서 &#39;더 나은 코드를 작성하라&#39;고 요청하면 더 나은 코드를 작성할 수 있을까요?</a></h2>
<ul>
<li>2023년 11월, 밈 트렌드로 사용자들이 ChatGPT에게 이미지를 반복적으로 개선하도록 요청하는 것이 있었고, 이는 Claude 3.5 Sonnet을 사용하여 Python 프로그램을 개선하는 코드에 적용되었습니다. - &#39;더 나은 코드를 작성하라&#39;와 같은 모호한 프롬프트로 초기 시도에서는 일부 개선이 있었지만, 특정 최적화 목표를 가진 구조화된 프롬프트 엔지니어링은 성능을 크게 향상시켰습니다. - 이 실험은 대형 언어 모델(LLM)이 혁신적인 아이디어를 제공할 수 있지만 코드 최적화 중에 미묘한 버그를 도입할 수도 있기 때문에 인간의 감독이 중요하다는 점을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">반응</a></h3>
<ul>
<li>대형 언어 모델(LLM)은 종종 수많은 튜토리얼을 기반으로 훈련되어 기본적인 코드를 생성하며, 이는 코드 성능을 향상시킬 수 있는 간단한 최적화를 놓칠 수 있습니다. - LLM에게 반복적으로 코드를 개선하도록 요청하면 더 나은 결과를 얻을 수 있지만, 이 과정은 수작업 코딩만큼 시간이 많이 걸릴 수 있습니다. - 이 논의는 복잡한 최적화를 이해하는 데 있어 LLM의 한계를 강조하며, 코드 품질을 개선하기 위해 맥락과 구체적인 지침을 제공하는 것이 중요함을 부각합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">순수 SQL로 구현한 2024년의 코드 대강림</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann은 순수 SQL을 사용하여 Advent of Code 2024 챌린지를 해결한 경험을 공유하며, 이를 대체 문제 해결 접근 방식의 연습으로 강조했습니다. - Neumann은 모든 챌린지를 성공적으로 완료했지만, 복잡한 알고리즘과 상태 업데이트를 처리하는 데 있어 SQL의 한계를 지적하며 SQL의 효율성을 개선할 가능성을 제안했습니다. - 이 블로그 게시물은 하나의 챌린지에 대한 상세한 SQL 솔루션을 포함하고 있으며, 데이터베이스 내에서 복잡한 알고리즘 실행을 직접 지원하도록 SQL을 향상시킬 가능성에 대해 논의하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">반응</a></h3>
<ul>
<li>순수 SQL로 진행되는 2024년의 Advent of Code는 SQL이 복잡한 문제를 처리할 수 있는 능력을 강조하며, 그 성능과 논리적 구조에 대한 관심을 불러일으킵니다.</li>
<li>토론은 저장 프로시저 최적화에서 비즈니스 로직에 사용하기까지 SQL에 대한 다양한 경험을 드러내며, 그 강점과 도전 과제를 모두 보여줍니다.</li>
<li>대화는 또한 SQL 유사 언어의 잠재력과 데이터베이스 로직과 애플리케이션 코드 간의 균형을 탐구하며, 소프트웨어 개발에서 SQL의 역할에 대한 다양한 의견을 반영합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">미국 항소 법원이 FCC의 망 중립성 규정을 무효화하다</a></h2>
<ul>
<li>미국 항소법원은 FCC의 법적 권한을 초과했다는 이유로, 광대역 제공업체가 인터넷 트래픽을 동등하게 처리하도록 의무화한 FCC의 망 중립성 규정을 무효화했습니다.</li>
<li>이 결정은 규제 기관의 권한을 제한하는 대법원 판결을 참조하여 FCC의 망 중립성 시행 능력에 영향을 미칩니다.</li>
<li>FCC 의장 제시카 로젠워셀은 의회가 망 중립성에 대한 법률을 제정할 것을 촉구했으며, 커미셔너 브렌던 카는 규제 남용에 대한 견제로서 법원의 결정을 지지했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">반응</a></h3>
<ul>
<li>미국 항소 법원이 현행 법률 하에서 충분한 법적 권한이 없다는 이유로 FCC의 망 중립성 규정을 무효화했습니다. - 이 결정은 FCC와 같은 기관이 법령을 광범위하게 해석할 수 있도록 허용했던 Chevron deference를 대법원이 뒤집은 후에 나왔습니다. - 법원은 광대역 제공업체를 &quot;통신 서비스&quot;가 아닌 &quot;정보 서비스&quot;를 제공하는 것으로 분류하여 FCC의 규제 권한을 제한하고 연방 망 중립성 규정을 종료시켰으며, 이는 ISP가 인터넷 트래픽을 제한하거나 우선시할 수 있도록 할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">인터넷에서 임차인이 아닌 소유자가 되십시오</a></h2>
<ul>
<li>이 기사는 주요 인터넷 플랫폼에만 의존하기보다는 디지털 공간을 소유하는 것의 중요성을 강조하고 있습니다. 이러한 플랫폼은 종종 사용자 이익보다 자신의 성장을 우선시합니다. - 온라인 존재를 유지하기 위한 전략으로는 도메인 소유, 여러 플랫폼에 걸친 콘텐츠 다양화, 이메일 리스트를 통한 청중과의 직접적인 연결 구축이 포함됩니다. - 자신의 웹 자산을 만듦으로써 디지털 활동에서 유연성과 회복력을 보장하고, 단일 네트워크에 대한 의존도를 줄일 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 논의는 소셜 미디어 플랫폼에 의존하는 대신 자신의 디지털 존재를 소유하는 것의 중요성을 강조하며, AI가 사용자 생성 콘텐츠를 악용할 수 있다는 우려를 다룹니다. - 저작권, AI 윤리, 온라인 데이터에 대한 더 나은 통제를 위한 개인 웹사이트나 도메인의 중요성을 탐구합니다. - 또한 도메인 등록기관 및 호스팅 제공업체와 같은 외부 서비스에 대한 의존성을 고려할 때, 자가 호스팅의 실용성과 한계를 고려하며 온라인 존재를 관리하는 데 있어 더 많은 독립성을 옹호합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – 개인 사이트 및 블로그의 오픈 디렉토리</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll은 주요 기술 회사 외부의 디지털 공간을 강조하는 개인 사이트 및 블로그의 공개 디렉토리로, Den Delimarsky가 GitHub에서 관리하고 있습니다. - 사용자는 GitHub을 통해 또는 제작자에게 이메일을 보내 BlogScroll에 기여할 수 있으며, 업데이트는 RSS 피드를 통해 제공됩니다. - 이 디렉토리는 디자인 및 UX, 개인, 사진-비디오 제작, 기술 등 다양한 카테고리를 포함하며, 수많은 개인의 기여를 선보입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">반응</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll은 개인 사이트와 블로그를 위한 오픈 디렉토리로, 일부 사용자들에 의해 개인 사이트로 논의되는 디지털 정원을 공유하는 데 중점을 두고 있습니다.</li>
<li>GitHub에 호스팅된 BlogScroll은 &quot;폐쇄된 정원&quot; 성격에 대한 논의를 촉발했으며, OPML 내보내기 및 확장성 개선에 대한 제안이 제기되었습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 개인 웹 공간에 대한 새로운 관심과 독립적이고 큐레이션된 온라인 콘텐츠를 유지하는 데 있어 직면하는 도전을 반영하여 목록을 확장하기 위한 제출을 장려합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">엘더 레이크 SHLX 이상 현상</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot는 Intel의 Alder Lake 프로세서에서 SHLX 명령어가 &#39;중간 대기 시간&#39;인 3 사이클을 나타낸다는 것을 발견했으며, 이는 일반적으로 1 사이클이 소요되는 왼쪽 시프트 작업에 비해 비정상적입니다. - 이 대기 시간 문제는 Alder Lake의 성능 코어에만 특정되며, 효율성 코어에는 영향을 미치지 않아 Intel의 1 사이클 대기 시간 주장과 모순됩니다. - 대기 시간은 시프트 카운트 레지스터의 초기화에 따라 달라지며, 32비트 명령어나 즉시값이 없는 64비트 명령어는 1 사이클 대기 시간을 달성하는 반면, 즉시값이 있는 64비트 명령어는 3 사이클 대기 시간을 초래합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">반응</a></h3>
<ul>
<li>앨더 레이크 SHLX 이상 현상은 특정 명령어(예: <code>mov rcx, 1</code>)가 <code>SHLX</code> 명령어의 실행을 느리게 만드는 성능 문제로, 이는 레지스터 리네이머가 작은 즉시값을 처리하는 방식 때문일 가능성이 있습니다.</li>
<li>이 이상 현상은 3배의 속도 저하를 초래할 수 있으며, 문맥 전환이 레지스터 상태를 재설정하여 의도치 않게 코드를 가속화할 수 있기 때문에 재현하기 어렵습니다.</li>
<li>이 문제는 새로 발견된 것으로 주로 <code>SHL</code>과 같은 명령어에 영향을 미치는 시프트 카운트에 관련되며, <code>ANDN</code>과 같은 다른 명령어에는 영향을 미치지 않으며, 일반적으로 컴파일러에 의해 고려되지 않습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="나는 부자이고 무엇을 해야 할지 모르겠다" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EB%82%98%EB%8A%94%20%EB%B6%80%EC%9E%90%EC%9D%B4%EA%B3%A0%20%EB%AC%B4%EC%97%87%EC%9D%84%20%ED%95%B4%EC%95%BC%20%ED%95%A0%EC%A7%80%20%EB%AA%A8%EB%A5%B4%EA%B2%A0%EB%8B%A4&subheading=2025%EB%85%84%201%EC%9B%94%203%EC%9D%BC%20%EA%B8%88%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">오늘 제 논문 중 하나가 거절당했습니다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">반응</a></h3>
<ul>
<li>저명한 수학자 테렌스 타오의 논문이 거절되면서, 최고 학자들조차 거절을 겪는다는 사실이 드러났고, 학계에서 논문 거절의 만연함에 대한 폭넓은 논의가 촉발되었습니다. - 이 논의는 동료 심사 과정의 편견과 자주 출판해야 한다는 압박을 포함한 문제들을 부각시켰으며, 많은 사람들이 거절 경험을 공유했습니다. - 개선을 위한 제안으로는 인터넷 중심의 공개 리뷰와 같은 대체 평가 및 출판 시스템을 탐구하는 것이 포함되었으며, 거절이 학문적 여정의 표준적인 측면임을 인정했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: 자동으로 REST API를 역설계</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger는 mitmproxy 캡처를 OpenAPI 3.0 사양으로 변환하여 애플리케이션 트래픽을 캡처함으로써 REST API의 리버스 엔지니어링을 용이하게 하는 도구입니다. - 이 도구는 이제 브라우저 개발자 도구의 HTTP Archive (HAR) 파일을 지원하여 개발자들의 사용성을 확장했습니다. - 설치는 Python3와 pip 또는 Docker를 사용하여 수행할 수 있으며, 프로젝트는 개발을 위해 poetry, pre-commit, pytest와 같은 도구를 사용하며 MIT 라이선스를 채택하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">반응</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger는 HTTP/HTTPS 트래픽을 가로채는 인기 있는 도구인 mitmproxy로 캡처한 트래픽을 분석하여 REST API를 리버스 엔지니어링하기 위해 설계된 도구입니다.</li>
<li>사용자들은 게임의 개인 서버를 재구성하고 안드로이드 애플리케이션의 API를 리버스 엔지니어링하는 데 성공적으로 활용하여 API 엔드포인트를 식별하는 데 있어 그 효과를 강조했습니다.</li>
<li>이 도구는 특히 레거시 시스템이나 문서화되지 않은 API와 작업할 때 유용하지만, 비표준 API에서는 어려움을 겪을 수 있으며, CAPTCHAs 및 인증서 고정과 같은 방법으로 API를 리버스 엔지니어링으로부터 보호하는 방법에 대한 논의가 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">GPU는 TPM이 아니라 하드웨어 DRM의 근본이다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">반응</a></h3>
<ul>
<li>하드웨어 디지털 권리 관리(DRM)의 핵심은 신뢰할 수 있는 플랫폼 모듈(TPM)보다는 그래픽 처리 장치(GPU)와 관련이 있으며, 현재 미디어 DRM은 GPU 공급업체와 연결되어 있습니다.</li>
<li>DRM의 장기적인 목표는 장치에 대한 완전한 통제력을 행사하는 것일 수 있으며, 이는 광고 차단기와 같은 소프트웨어에 영향을 미쳐 개인 컴퓨팅의 미래에 대한 우려를 불러일으킬 수 있습니다.</li>
<li>자유 소프트웨어 재단(FSF)은 TPM에 집중하는 것이 잘못된 방향일 수 있으며, GPU 공급업체들이 이미 DRM 기술을 통합했기 때문에 사용자 권리를 보호하기 위한 법적 개입의 필요성을 강조하고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Go로 구축된 JupyterLab의 현대적이고 효율적인 대안</a></h2>
<ul>
<li>Zasper는 Jupyter에서 영감을 받은 고성능 통합 개발 환경(IDE)으로, 대규모 동시성 및 최소 메모리 사용을 최적화했습니다. - Go 프로그래밍 언어로 구축되어 동시성과 성능이 향상되었으며, Electron 및 웹 앱 버전을 제공하고 AGPL-3.0 라이선스 하에 오픈 소스로 제공됩니다. - Zasper는 REPL 스타일(읽기-평가-출력 루프) 데이터 애플리케이션을 지원하며, Jupyter 노트북을 넘어 맞춤형 데이터 애플리케이션을 지원하는 것을 목표로 하고 있으며, Mac에서 완전 지원되고 Linux에서는 제한적으로 지원됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">반응</a></h3>
<ul>
<li>Zasper는 Go 프로그래밍 언어로 개발된 JupyterLab의 새로운 대안으로, RAM 및 CPU 사용량을 줄이면서 향상된 효율성을 약속합니다.</li>
<li>이는 Go 코루틴을 활용하여 커널 관리를 개선하며, JupyterLab의 Python 기반 접근 방식과 대조를 이룹니다. 또한 커널 관리 및 패키지 설치와 같은 문제를 해결하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 초기 단계에 있으며, Jupyter 커뮤니티의 지원을 받고 있습니다. 피드백과 협업에 열려 있으며, 다양한 프론트엔드의 이점과 Emacs와 같은 도구와의 잠재적 통합을 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">모든 것을 위한 레일</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8은 소규모 프로젝트와 단일 개발자에게 최적화되어 있으며, 완전한 기능을 갖춘 애플리케이션을 구축하기 위한 포괄적인 &quot;Rails 시작하기&quot; 가이드를 제공합니다.</li>
<li>SQLite는 이제 Rails 8에서 프로덕션 준비가 완료되어 PostgreSQL이나 Redis에 대한 의존성을 줄이고, 2000분의 무료 GitHub 액션 시간을 포함한 기본 지속적 통합(CI) 구성을 제공합니다.</li>
<li>새로운 인증 생성기와 Kamal을 통한 간단한 배포는 사용자 로그인과 SSL을 통한 실시간 앱 설정을 더 쉽게 만들어 모범 사례를 촉진합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">반응</a></h3>
<ul>
<li>Rails는 웹 애플리케이션 개발을 위한 인기 있는 프레임워크로, Spring Boot나 Micronaut 같은 다른 현대적인 스택에 비해 간단하고 효율적이라는 점에서 잘 알려져 있습니다. - ActiveStorage와 시스템 테스트와 같은 통합 기능을 통해 전체 스택 웹 애플리케이션을 빠르게 구축할 수 있어, 개인 개발자와 소규모 팀에게 이상적입니다. - 그 관련성에 대한 지속적인 논쟁에도 불구하고, Rails는 최근 업데이트를 통해 기능을 향상시키고 개발 커뮤니티에서의 매력을 유지하며 계속 발전하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">40세 이후에 어디에서 일할까?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">반응</a></h3>
<ul>
<li>40세 이후의 경력 경로는 중견 B2B(기업 간 거래) 회사에 합류하거나 컨설팅, 전문 서비스 분야에 진출하는 등 크게 다를 수 있습니다.</li>
<li>개인 목표, 재정적 필요 및 관심사는 결정을 안내해야 하며, 네트워킹과 과거 경험은 새로운 기회를 발견하는 데 중요한 역할을 합니다.</li>
<li>이상적인 경력 경로는 주관적이며 개인의 선호도와 상황에 따라 다릅니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">내가 가장 좋아하는 컴퓨터 인체공학 요령</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer는 컴퓨터 화면이 너무 오래 잠겨 있지 않으면 경고음을 울려 움직임을 유도하는 DIY 장치인 &#39;The Beeper&#39;를 소개합니다. - The Beeper는 하드웨어(Adafruit Feather Huzzah ESP8266, 스위치, 피에조 버저), 펌웨어(Lua 스크립트), 및 활성화를 관리하는 소프트웨어로 구성되어 있습니다. - 비록 단순하지만, 이 장치는 규칙적인 움직임을 효과적으로 촉진하며, Jacob은 프로젝트에서 아내의 지원에 감사를 표합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">반응</a></h3>
<ul>
<li>사용자들은 고정된 시간과 방해가 되는 팝업으로 휴식을 강제하는 직장의 필수 RSIGuard 소프트웨어에 대한 불만을 표출했습니다. - 논의에는 규칙적인 휴식을 위해 물을 마시거나, 꽉 끼는 옷을 입거나, Apple Watch 알림에 의존하는 등 다양한 인체공학적 요령이 포함되었습니다. - 반복적인 긴장 부상(RSI)을 관리하고 인체공학을 개선하기 위해 AntiRSI, Workrave, 맞춤형 솔루션, Bangle.js2와 같은 스마트워치와 같은 대안이 제안되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">UBlockOrigin GPL 코드를 Honey 브라우저 확장 프로그램 팀이 도용</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">반응</a></h3>
<ul>
<li>허니 브라우저 확장 프로그램 팀이 적절한 출처 표기 없이 UBlockOrigin의 GPL(일반 공중 사용 허가서) 코드를 사용했다는 비난을 받아 논란이 일고 있다.</li>
<li>Reddit 사용자들은 고객과 기술 산업에 미치는 부정적인 영향을 강조하며 기만적인 사업 관행에 대한 우려를 표명하고 있습니다.</li>
<li>이 논의는 기업 윤리, 정치에서의 자금 영향력, 비즈니스 무결성 유지의 어려움 등 더 넓은 문제들을 강조하며, 기업에 의한 잠재적 착취로 인해 오픈 소스 프로젝트의 미래에 대한 회의론을 포함하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">블로그는 썩고, 위키는 기다린다</a></h2>
<ul>
<li>이 글은 위키의 지속적인 특성과 블로그의 일시적인 특성을 대조하며, 2025년까지 위키가 더 개인적이고 의미 있게 될 것이라고 제안합니다.</li>
<li>위키는 작가의 진화하는 생각을 반영하는 역동적인 것으로 묘사되는 반면, 블로그는 정적이고 잊혀진 상점으로 비유됩니다.</li>
<li>저자는 전통적인 웹사이트에서 위키 형식으로 전환하고 있으며, 이는 개인 콘텐츠가 관리되고 공유되는 방식의 변화를 나타냅니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">반응</a></h3>
<ul>
<li>블로그는 저자의 생각을 특정 시점에 포착하여 새로운 게시물을 통해 업데이트할 수 있게 하지만, 종종 맥락을 위한 타임스탬프가 부족합니다. - 위키, 예를 들어 위키백과는 업데이트 시기와 신뢰성에 대한 명확성이 부족하여 잠재적으로 오래된 정보를 제공할 수 있습니다. - 블로그와 위키 모두 고유한 장점을 가지고 있으며, 콘텐츠 생성과 지식 공유에서 서로 다른 목적을 위해 공존할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">메타, 페이스북과 인스타그램에 더 많은 AI 봇 도입 원해</a></h2>
<ul>
<li>메타는 젊은 사용자와의 소통을 강화하고 생성 AI 기술에 대한 투자를 활용하기 위해 페이스북과 인스타그램에 AI 봇을 출시할 예정입니다. - 이러한 AI 봇은 프로필을 가지고 콘텐츠를 생성하며, 메타가 소셜AI를 인수한 후 일반 소셜 미디어 계정과 유사하게 기능할 것입니다. - 이 이니셔티브는 소셜 상호작용과 콘텐츠 큐레이션을 자동화하려는 메타의 광범위한 전략을 반영하며, Character.ai와 같은 앱에서 볼 수 있는 트렌드와 일치합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">반응</a></h3>
<ul>
<li>메타는 사용자 경험을 향상시키기 위한 더 넓은 산업 트렌드를 반영하여 상호작용을 시뮬레이션함으로써 사용자 참여를 증대하기 위해 페이스북과 인스타그램에 더 많은 AI 봇을 도입하고 있습니다.</li>
<li>AI 생성 콘텐츠가 이러한 플랫폼에서 진정한 인간 관계를 가릴 수 있다는 우려가 있습니다.</li>
<li>비평가들은 AI의 존재가 증가함에 따라 진정성이 떨어지는 소셜 미디어 경험으로 이어질 수 있으며, 실제 상호작용을 중시하는 사용자들을 소외시킬 가능성이 있다고 우려하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">AI와 ML에서의 25년 모험</a></h2>
<ul>
<li>오스틴 Z. 헨리, 카네기 멜론 대학교의 부교수는 AI(인공지능) 및 ML(기계 학습) 분야에서의 25년 여정을 공유하며, 초기의 무관심에서 다양한 프로젝트를 통해 적극적으로 참여하게 된 전환점을 강조합니다.</li>
<li>그의 경력 경로에는 간단한 게임 개발, AI 및 신경망 연구, 그리고 박사 과정 중 코드 편집기 데이터를 분석하기 위해 의사 결정 트리와 클러스터링을 적용하는 것이 포함됩니다.</li>
<li>헨리는 2022년에 마이크로소프트의 프로그램 합성 팀에 합류하여 LLM(대형 언어 모델)을 기반으로 한 도구를 포함한 AI 프로젝트에 참여했으며, 가르치는 동안 독립적으로 AI 도구를 탐구하는 일을 계속하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">반응</a></h3>
<ul>
<li>AI(인공지능) 및 ML(기계 학습) 분야에서는 더 간단한 해결책이 더 효과적일 수 있음에도 불구하고 AI를 사용하는 경향이 증가하고 있습니다. - 일부 전문가들은 이 경향에 반대하며 실용적인 접근의 필요성을 강조하고 모든 응용 분야에서 AI의 필요성을 의문시합니다. - 이 논쟁은 혁신과 실용성의 균형을 맞추기 위해 엔지니어링 팀 내에서의 의사소통의 중요성을 강조하며, 전통적인 인간 역할과 창의성에 대한 AI의 사회적 영향을 고려할 필요성을 제기합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="오늘 제 논문 중 하나가 거절당했습니다" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%98%A4%EB%8A%98%20%EC%A0%9C%20%EB%85%BC%EB%AC%B8%20%EC%A4%91%20%ED%95%98%EB%82%98%EA%B0%80%20%EA%B1%B0%EC%A0%88%EB%8B%B9%ED%96%88%EC%8A%B5%EB%8B%88%EB%8B%A4&subheading=2025%EB%85%84%201%EC%9B%94%202%EC%9D%BC%20%EB%AA%A9%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">새해 복 많이 받으세요 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">반응</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">둠 캡차</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">반응</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA는 사용자가 고전 게임 DOOM의 레벨을 CAPTCHA 테스트로 플레이하도록 요구하는 창의적인 프로젝트로, 기술적 능력과 향수를 강조합니다. - 사용자는 현대적인 컨트롤이 없기 때문에 이를 도전적으로 느끼며, 실용성과 접근성에 대한 반응이 엇갈립니다. - 이 프로젝트는 참신하지만, Vercel의 AI 어시스턴트와 수동 게임 통합으로 구축되었음에도 불구하고 전통적인 CAPTCHA 시스템에 대한 지속적인 불만을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">정적 검색 트리: 이진 검색보다 더 빠름</a></h2>
<ul>
<li>이 기사는 정렬된 데이터의 검색 속도를 크게 향상시키기 위해 정적 검색 트리(S+ 트리)의 구현 및 최적화에 대해 논의하며, 전통적인 이진 검색보다 40배 빠른 속도를 달성합니다. - 배칭, 프리페칭, 수동 SIMD(단일 명령, 다중 데이터)와 같은 최적화 기술이 쿼리 처리량을 향상시키기 위해 사용됩니다. - 또한, 다양한 트리 레이아웃, 노드 크기 및 메모리 관리 전략을 탐구하며, 검색 효율성을 더욱 향상시키기 위한 향후 작업으로 분기 검색 및 보간 검색에 대한 논의도 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 Rust의 안전성과 성능상의 이점으로 인해 알고리즘 콘텐츠, 특히 정적 검색 트리에서 C/C++에서 Rust로의 전환을 강조합니다.</li>
<li>Rust의 저수준 프로그래밍에서의 인기가 높아지고 있으며, 일부 사용자는 접근성을 위해 C나 의사 코드(pseudocode)를 선호하는 반면, 다른 사용자들은 Rust의 현대적인 기능을 가치 있게 여깁니다.</li>
<li>대화는 또한 Zig 프로그래밍 언어의 잠재력과 새로운 언어를 배우는 데 관련된 도전 과제를 탐구하며, 프로그래밍 언어의 진화하는 환경을 반영합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">Putnam 문제에 약간의 변형이 있을 때 o1-미리보기 정확도가 30% 감소</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM은 Putnam Mathematical Competition의 문제를 사용하여 대형 언어 모델(LLM)의 고급 수학적 추론을 평가하기 위해 설계된 벤치마크입니다. - 이 벤치마크는 236개의 원본 문제와 데이터 오염을 피하기 위해 52개의 변형된 문제를 포함하고 있습니다. - OpenAI의 최고 성능 모델은 원본 문제에서 41.95%의 정확도를 달성했지만, 변형된 문제에서는 약 30%의 성능 저하를 경험하여 변형에 적응하는 데 있어 어려움을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 연구에 따르면, 경미한 변형이 도입되었을 때 o1-Preview 모델의 Putnam 문제에 대한 정확도가 30% 감소한 것으로 나타났으며, 이는 대형 언어 모델(LLM)이 작은 변화에 어려움을 겪고 있음을 시사합니다. - 이러한 발견은 LLM이 진정으로 추론할 수 있는지, 아니면 주로 패턴 매칭과 암기에 의존하는지에 대한 논쟁에 불을 붙이고 있으며, 이는 압박하에서 인간의 오류와 유사합니다. - 이러한 도전에도 불구하고, o1 및 o3와 같은 모델은 여전히 복잡한 수학적 문제에서 좋은 성과를 내고 있지만, 그들의 일반화 능력은 여전히 검토 중에 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">2024년 데이터베이스: 연간 리뷰</a></h2>
<ul>
<li>2024년 데이터베이스 환경은 주요 인수, 라이선스 변화, 그리고 Redis, Elasticsearch, Databricks, Snowflake와 같은 주요 업체들 간의 지속적인 경쟁을 포함하여 상당한 변화를 겪었습니다. - DuckDB는 Postgres와의 통합을 통해 분석 쿼리에 대한 인기를 얻었으며, 주목할 만한 출시로는 Amazon Aurora DSQL과 Microsoft Garnet이 있었습니다. - Databricks의 Tabular 인수와 Supabase의 OrioleDB 인수는 중요한 사건이었으며, OtterTune의 폐쇄와 같은 좌절에도 불구하고 업계는 새로운 프로젝트와 자금 조달로 역동성을 유지하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 논의는 Redis의 API를 비판하며, 일부는 이 비판이 Redis의 설계와 고유한 데이터 모델에 대한 깊은 이해가 부족하다고 주장합니다.</li>
<li>Redis는 일부 API에 대한 비판에도 불구하고 리더보드 및 실시간 시스템과 같은 특정 애플리케이션에서의 효과적인 사용으로 인정받고 있습니다.</li>
<li>대화는 또한 스타트업의 도전 과제, SQL의 역할, 데이터베이스 기술의 진화 등 더 넓은 데이터베이스 환경을 탐구하며, 시스템을 비판하기 전에 이해하는 것의 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">2024년에 내가 사랑했던 책들</a></h2>
<ul>
<li>이 목록은 역사적, 철학적, 과학적, 개인적 서사를 포함한 다양한 책들을 특징으로 하며, 각각 독특한 통찰력과 풍부한 경험을 제공합니다.</li>
<li>하이라이트에는 로마 생활에 대한 통찰력을 제공하는 키케로의 편지, 컴퓨터 과학 논리 및 프로그램 검증에 관한 벤-아리의 작품, 그리고 코미디 성공에 관한 스티브 마틴의 회고록이 포함됩니다.</li>
<li>이 컬렉션에는 피에르 아도와 니체의 철학적 탐구, 아이스킬로스의 그리스 비극, 어슐러 르 귄과 라빈드라나트 타고르의 문학 작품도 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">반응</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">테렌스 타오: 오늘 내 논문 중 하나가 거절당했다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">반응</a></h3>
<ul>
<li>저명한 수학자인 테렌스 타오는 논문이 거절된 경험을 공유하며 학계에서 거절이 자주 발생한다는 점을 강조했습니다. 그의 이야기는 동료 평가의 임의적인 성격과 학술 출판에서 직면하는 도전에 대한 논의를 촉발했습니다. 이 대화는 거절이 심지어 선도적인 연구자들에게도 학문적 과정의 정상적인 부분임을 강조하며, 실패를 공유하여 가면 증후군을 해결하는 것의 중요성을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – HTTP API를 자동으로 리버스 엔지니어링</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot는 API 요청 간의 데이터 상관관계를 자동으로 식별하고 그래픽 흐름 표현을 제공하여 비즈니스 프로세스 자동화를 간소화하기 위해 설계된 새로운 도구입니다. - 사용자는 요청을 기록하고, 입력 및 출력을 정의하며, 이러한 흐름을 JavaScript 코드로 내보낼 수 있어 수동 역공학이나 로봇 프로세스 자동화(RPA)와 같은 덜 최적화된 기술을 사용하는 것보다 더 효율적입니다. - 이 도구는 Electron을 기반으로 구축되었으며 Windows와 Linux 플랫폼 모두에서 사용할 수 있으며, USPS API를 역공학하는 튜토리얼도 제공됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">반응</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot는 HTTP API의 리버스 엔지니어링을 자동화하여 요청 간의 데이터 상관관계를 식별함으로써 비즈니스 프로세스의 자동화를 용이하게 하는 도구입니다. - 요청 기록, 입력 및 출력 정의, JavaScript 코드로 흐름 내보내기, 그래픽 흐름 표현과 같은 기능을 제공합니다. - 현재 Windows와 Linux에서 사용할 수 있으며, 무료로 제공되며, 기업을 위한 &#39;프로&#39; 버전과 향후 macOS 출시 계획이 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: 버지니아에서 기관 역사상 최대 규모의 자제 폭발물 은닉처 발견</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">반응</a></h3>
<ul>
<li>FBI는 버지니아에서 역사상 가장 큰 규모의 수제 폭발물 은닉처를 발견하여 중요한 법적 및 공공 논쟁을 불러일으켰습니다.</li>
<li>용의자는 현재 단총 소지 혐의로만 기소된 상태이며, 그의 총기의 합법성은 조사 중에 있습니다.</li>
<li>이 사건은 총기법, 수정헌법 제2조, 정부 규제와 개인 권리 간의 균형에 대한 논의를 촉발시켰습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">기시감: 내 터미널 제목에 나타나는 유령 같은 CVE들</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty라는 새로운 터미널 에뮬레이터는 2003년의 것과 유사한 보안 취약점을 가지고 있었으며, ASCII 이스케이프 문자를 통해 애플리케이션을 여는 등의 명령을 실행할 수 있었습니다. - 이 문제는 특히 vi 모드의 Zsh 및 Bash에서 문제가 되었지만, Ghostty 1.0.1은 기본적으로 이 기능을 비활성화하여 이를 해결했습니다. - 보안 결함에도 불구하고 Ghostty는 그 기능으로 칭찬받고 있으며, 개발자는 문제를 신속하게 해결하고 사용자에게 수정 및 해결 방법을 제공했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 특히 이스케이프 시퀀스와 관련된 터미널 보안 취약점에 중점을 두고 이러한 위험을 완화하는 방법을 탐구합니다. - 터미널 보안을 강화하기 위한 제안으로는 CPU 보호 링이나 OpenBSD의 pledge() 시스템 호출과 유사한 시스템을 채택하여 악용을 방지하기 위해 기능을 제한하는 것이 포함됩니다. - 참가자들은 터미널 애플리케이션에서 보안과 기능의 균형을 맞추는 어려움을 인정하고 보안 관행을 개선하기 위한 추가 탐색과 협력에 관심을 표명합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">대형 개념 모델: 문장 표현 공간에서의 언어 모델링</a></h2>
<ul>
<li>이 저장소는 언어 모델링을 위한 상위 수준의 의미 표현으로 &#39;개념&#39;을 활용하는 대형 개념 모델(LCM)의 구현을 제공합니다.</li>
<li>LCM은 SONAR 임베딩 공간을 사용하여 200개의 텍스트 언어와 57개의 음성 언어를 지원하며, MSE 회귀 및 확산 기반 생성과 같은 방법을 사용하여 자동 회귀 문장 예측을 위해 훈련되었습니다.</li>
<li>이 저장소는 설치 지침, 데이터 준비, 훈련, 미세 조정 및 평가 지침을 제공하며, UV 및 pip 설치 옵션을 사용한 fairseq2와 함께 MIT 라이선스 하에 공개됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">반응</a></h3>
<ul>
<li>대형 개념 모델은 개별 토큰보다는 &#39;개념&#39; 측면에서 언어를 표현하는 데 중점을 두어 의미론적 청킹과 예측을 향상시키는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>이 방법은 인간의 계획 및 의사소통을 모방하기 위해 고수준의 표현을 사용하는 것을 제안하며, 이는 전통적인 토큰 기반 모델에 비해 잠재적인 이점을 제공할 수 있습니다.</li>
<li>이 접근 방식은 명시적인 계층 구조를 강조하여 인간의 추론을 더 잘 복제하기 위해 현재 대형 언어 모델(LLM) 아키텍처의 한계를 해결합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="새해 복 많이 받으세요 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%83%88%ED%95%B4%20%EB%B3%B5%20%EB%A7%8E%EC%9D%B4%20%EB%B0%9B%EC%9C%BC%EC%84%B8%EC%9A%94%202025&subheading=2025%EB%85%84%201%EC%9B%94%201%EC%9D%BC%20%EC%88%98%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
