<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 19:16:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Een van mijn artikelen werd vandaag afgewezen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een artikel van de gerenommeerde wiskundige Terence Tao werd afgewezen, wat aantoont dat zelfs topacademici met afwijzing te maken krijgen, en leidde tot een bredere discussie over de prevalentie van afwijzingen van artikelen in de academische wereld. - De discussie belichtte problemen binnen het peer review-proces, waaronder vooroordelen en de druk om vaak te publiceren, waarbij velen persoonlijke ervaringen van afwijzing deelden. - Suggesties voor verbetering omvatten het verkennen van alternatieve evaluatie- en publicatiesystemen, zoals open internetgerichte beoordelingen, terwijl erkend wordt dat afwijzing een standaardaspect is van de academische reis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Automatisch reversere-engineer REST API-er</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger er et verktøy som konverterer mitmproxy-opptak til OpenAPI 3.0-spesifikasjoner, noe som letter reversering av REST API-er ved å fange opp applikasjonstrafikk. - Verktøyet støtter nå HTTP Archive (HAR)-filer fra nettleserens utviklerverktøy, noe som utvider bruken for utviklere. - Installasjon kan gjøres ved hjelp av Python3 og pip eller Docker, og prosjektet benytter verktøy som poetry, pre-commit og pytest for utvikling, med en MIT-lisens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger is een tool die is ontworpen om REST API&#39;s te reverse-engineeren door het analyseren van verkeer dat is vastgelegd met mitmproxy, een populair hulpmiddel voor het onderscheppen van HTTP/HTTPS-verkeer.</li>
<li>Gebruikers hebben het met succes gebruikt om privéservers voor games opnieuw te creëren en API&#39;s voor Android-toepassingen te reverse-engineeren, wat de effectiviteit ervan benadrukt bij het identificeren van API-eindpunten.</li>
<li>Het hulpmiddel is bijzonder nuttig voor het werken met legacy-systemen of niet-gedocumenteerde API&#39;s, hoewel het uitdagingen kan ondervinden met niet-standaard API&#39;s en de discussies omvatten methoden om API&#39;s te beschermen tegen reverse engineering, zoals CAPTCHA&#39;s en certificaat-pinning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">De GPU, niet de TPM, is de basis van hardware-DRM</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De kern van hardware Digital Rights Management (DRM) er assosiert med Graphics Processing Units (GPUer) snarere enn Trusted Platform Modules (TPMer), medie-DRM er for tiden knyttet til GPU-leverandører.</li>
<li>Het langetermijndoel van DRM kan zijn om totale controle over apparaten uit te oefenen, wat mogelijk invloed kan hebben op software zoals adblockers, en zorgen kan baren over de toekomst van persoonlijke computers.</li>
<li>De Free Software Foundation (FSF) kan verkeerd gericht zijn door zich te concentreren op TPM&#39;s, aangezien GPU-leveranciers al DRM-technologie hebben geïntegreerd, wat de noodzaak van wetgevende interventie benadrukt om de rechten van gebruikers te beschermen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Een moderne en efficiënte alternatieve voor JupyterLab, gebouwd in Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper is een high-performance Integrated Development Environment (IDE) geïnspireerd door Jupyter, geoptimaliseerd voor massale gelijktijdigheid en minimaal geheugenverbruik. - Het is gebouwd met de Go programmeertaal voor verbeterde gelijktijdigheid en prestaties, biedt zowel Electron als Web App versies, en is open-source onder de AGPL-3.0 licentie. - Zasper ondersteunt REPL-stijl (Read-Eval-Print Loop) data-applicaties en streeft ernaar verder te gaan dan Jupyter Notebooks om aangepaste data-applicaties te ondersteunen, met volledige ondersteuning op Mac en beperkte ondersteuning op Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Zasper is een nieuw alternatief voor JupyterLab, ontwikkeld in de programmeertaal Go, en belooft verbeterde efficiëntie met verminderd RAM- en CPU-gebruik.</li>
<li>Het maakt gebruik van Go-coroutines voor verbeterd kernelbeheer, in tegenstelling tot JupyterLab&#39;s op Python gebaseerde benadering, en is gericht op het aanpakken van problemen zoals kernelbeheer en pakketinstallatie.</li>
<li>Het project bevindt zich in de beginfase, met steun van de Jupyter-gemeenschap, en staat open voor feedback en samenwerking, waarbij de voordelen van diverse frontends en mogelijke integratie met tools zoals Emacs worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Rails voor alles</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 is geoptimaliseerd voor kleine projecten en individuele ontwikkelaars, en biedt een uitgebreide handleiding &quot;Aan de slag met Rails&quot; om volwaardige applicaties te bouwen.</li>
<li>SQLite is nu klaar voor productie in Rails 8, waardoor de afhankelijkheid van PostgreSQL of Redis wordt verminderd, en bevat basisconfiguratie voor continue integratie (CI) met 2000 gratis GitHub-actieminuten.</li>
<li>De nieuwe authenticatiegenerator en eenvoudige implementering med Kamal gjør brukerinnlogging og live app-oppsett med SSL enklere, og fremmer beste praksis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Rails is een populair framework voor webapp-ontwikkeling, bekend om zijn eenvoud en efficiëntie vergeleken met andere moderne stacks zoals Spring Boot of Micronaut. - Het wordt geprefereerd voor het snel bouwen van full-stack webapps, met geïntegreerde functies zoals ActiveStorage en systeemtests, wat het ideaal maakt voor solo-ontwikkelaars en kleine teams. - Ondanks voortdurende debatten over zijn relevantie, blijft Rails zich ontwikkelen met recente updates, die zijn mogelijkheden verbeteren en zijn aantrekkingskracht in de ontwikkelingsgemeenschap behouden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Waar te werken na 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Loopbaantrajecten na 40 kunnen aanzienlijk verschillen, met opties zoals het aansluiten bij middelgrote B2B (Business-to-Business) bedrijven, consultancy of professionele diensten.</li>
<li>Persoonlijke doelen, financiële behoeften en interesses moeten de beslissing leiden, waarbij netwerken en eerdere ervaringen een cruciale rol spelen bij het ontdekken van nieuwe kansen.</li>
<li>Het ideale carrièrepad is subjectief en varieert op basis van individuele voorkeuren en omstandigheden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Mijn favoriete ergonomische hack voor de computer</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer introduserer &quot;The Beeper,&quot; en gjør-det-selv-enhet designet for å oppmuntre til bevegelse ved å pipe hvis dataskjermen forblir ulåst for lenge. - The Beeper består av maskinvare (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, bryter, piezo buzzer), fastvare (Lua-skript), og programvare som styrer aktiveringen. - Til tross for sin enkelhet, fremmer enheten effektivt regelmessig bevegelse, og Jacob anerkjenner sin kones støtte i prosjektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers uitten frustratie over de verplichte RSIGuard-software op het werk, die pauzes afdwingt met vaste timing en storende pop-ups. - De discussie omvatte verschillende ergonomische hacks, zoals water drinken voor regelmatige pauzes, strakke kleding dragen en vertrouwen op Apple Watch-herinneringen. - Alternatieven zoals AntiRSI, Workrave, maatoplossingen en smartwatches zoals Bangle.js2 werden voorgesteld om repetitieve stressblessures (RSI) te beheersen en de ergonomie te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">UBlockOrigin GPL-code stjålet av teamet bak Honey-nettleserutvidelsen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Honey-browserextensieteam wordt beschuldigd van het gebruik van GPL (General Public License) code van UBlockOrigin zonder de juiste toeschrijving, wat controverse veroorzaakt.</li>
<li>Reddit-gebruikers uiten zorgen over misleidende zakelijke praktijken, waarbij ze de negatieve impact op klanten en de technologiesector benadrukken.</li>
<li>De discussie belicht bredere kwesties, waaronder bedrijfsethiek, innflytelsen av penger i politikken, og utfordringer med å opprettholde forretningsintegritet, med skepsis til fremtiden for open-source-prosjekter på grunn av potensiell utnyttelse av selskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Blogs rotten. Wiki&#39;s wachten</a></h2>
<ul>
<li>De post contrasteert de blijvende aard van wiki&#39;s met de vergankelijke aard van blogs, en suggereert dat tegen 2025 wiki&#39;s persoonlijker en betekenisvoller zullen worden.</li>
<li>Wiki&#39;s worden beschreven als dynamisch en een weerspiegeling van de evoluerende gedachten van de schrijver, terwijl blogs worden vergeleken met statische, vergeten etalages.</li>
<li>De auteur går over fra en tradisjonell nettside til et wiki-format, noe som indikerer et skifte i hvordan personlig innhold blir håndtert og delt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Blogger gir et tidsbestemt øyeblikksbilde av en forfatters tanker, som tillater oppdateringer gjennom nye innlegg, men mangler ofte tidsstempler for kontekst. - Wikier, som Wikipedia, kan ha problemer med klarhet om oppdateringstidspunkt og pålitelighet, noe som kan føre til potensielt utdatert informasjon. - Både blogger og wikier har unike fordeler og kan sameksistere, og tjener forskjellige formål i innholdsskaping og kunnskapsdeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta wil meer AI-bots op Facebook en Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta staat op het punt om AI-bots te lanceren op Facebook en Instagram om jongere gebruikers te betrekken en zijn investering in generatieve AI-technologie te benutten. - Deze AI-bots zullen profielen hebben en content creëren, vergelijkbaar met reguliere sociale media-accounts, na Meta&#39;s overname van SocialAI. - Dit initiatief weerspiegelt Meta&#39;s bredere strategie om sociale interacties en contentcuratie te automatiseren, in lijn met trends die te zien zijn in apps zoals Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Meta introduceert meer AI-bots op Facebook en Instagram om de gebruikersbetrokkenheid te vergroten door interacties te simuleren, wat een bredere industrietrend weerspiegelt van het gebruik van AI om de gebruikerservaring te verbeteren.</li>
<li>Er zijn bekymringer om ektheten av interaksjoner, ettersom AI-generert innhold kan overskygge ekte menneskelige forbindelser på disse plattformene.</li>
<li>Kritikere er bekymret for at økt tilstedeværelse av kunstig intelligens kan føre til en mindre autentisk opplevelse på sosiale medier, noe som potensielt kan fremmedgjøre brukere som verdsetter ekte interaksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Mijn 25-jarige avontuur in AI en ML</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, een universitair hoofddocent aan Carnegie Mellon University, deelt zijn 25-jarige reis in AI (kunstmatige intelligentie) en ML (machine learning), waarbij hij zijn overgang van aanvankelijke desinteresse naar actieve betrokkenheid via verschillende projecten belicht.</li>
<li>Zijn carrièrepad omvat het ontwikkelen van eenvoudige spellen, het bestuderen van AI en neurale netwerken, en het toepassen van beslissingsbomen en clustering tijdens zijn promotieonderzoek om gegevens van code-editors te analyseren.</li>
<li>Henley slo seg til Microsofts programsynteseteam i 2022, hvor han arbeidet med AI-prosjekter, inkludert verktøy basert på LLM-er (Store Språkmodeller), og fortsetter å utforske AI-verktøy uavhengig mens han underviser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Er is een groeiende trend in de AI (Kunstmatige Intelligentie) en ML (Machine Learning) velden om AI te gebruiken, zelfs wanneer eenvoudigere oplossingen effectiever kunnen zijn. - Sommige professionals zijn tegen deze trend en benadrukken de noodzaak van praktische benaderingen en stellen de noodzaak van AI in elke toepassing ter discussie. - Het debat onderstreept het belang van communicatie binnen technische teams om innovatie in balans te brengen met praktische haalbaarheid, terwijl ook de maatschappelijke impact van AI op traditionele menselijke rollen en creativiteit in overweging wordt genomen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Een van mijn artikelen werd vandaag afgewezen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Een%20van%20mijn%20artikelen%20werd%20vandaag%20afgewezen&subheading=torsdag%202.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Gelukkig Nieuwjaar 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA er et kreativt prosjekt som krever at brukere spiller et nivå av det klassiske spillet DOOM som en CAPTCHA-test, og fremhever tekniske ferdigheter og nostalgi. - Brukere finner det utfordrende på grunn av fraværet av moderne kontroller, noe som fører til blandede reaksjoner om dets praktiske anvendelse og tilgjengelighet. - Prosjektet, selv om det er nyskapende, understreker den vedvarende misnøyen med tradisjonelle CAPTCHA-systemer, til tross for at det er bygget med Vercels AI-assistent og manuell spillintegrasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Statische søketrær: raskere enn binærsøk</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de implementatie en optimalisatie van statische zoekbomen (S+ bomen) voor aanzienlijk snellere zoekopdrachten in gesorteerde gegevens, met snelheden die 40 keer sneller zijn dan traditionele binaire zoekopdrachten. - Optimalisatietechnieken zoals batching, prefetching en handmatige SIMD (Single Instruction, Multiple Data) worden toegepast om de querydoorvoer te verbeteren. - Het artikel verkent ook verschillende boomlay-outs, knoopgroottes en geheugenbeheerstrategieën, met een discussie over toekomstig werk zoals branchy search en interpolatiezoekopdrachten om de zoekefficiëntie verder te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukt een verschuiving van C/C++ naar Rust voor algoritmische inhoud, vooral in statische zoekbomen, vanwege de veiligheids- en prestatievoordelen van Rust.</li>
<li>De groeiende populariteit van Rust in low-level programmering wordt opgemerkt, waarbij sommige gebruikers de voorkeur geven aan C of pseudocode vanwege de toegankelijkheid, terwijl anderen de moderne functies van Rust waarderen.</li>
<li>Het gesprek verkent ook het potentieel van de Zig-programmeertaal en de uitdagingen die gepaard gaan met het leren van nieuwe talen, wat de evoluerende landschap van programmeertalen weerspiegelt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30% daling in o1-preview nauwkeurigheid wanneer Putnam-problemen licht variëren</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM er en referanse utformet for å vurdere store språkmodeller (LLMs) på avansert matematisk resonnering ved hjelp av problemer fra Putnam Mathematical Competition. - Referansen inkluderer 236 originale problemer og en variant med 52 endrede problemer for å unngå datakontaminering. - OpenAIs best presterende modell oppnådde 41,95 % nøyaktighet på de originale problemene, men opplevde en betydelig ytelsesnedgang på omtrent 30 % på de endrede problemene, noe som fremhever utfordringer med å tilpasse seg variasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een studie onthulde een afname van 30% in de nauwkeurigheid van het o1-Preview-model op Putnam-problemen wanneer kleine variaties werden geïntroduceerd, wat wijst op uitdagingen voor Grote Taalmodellen (LLM&#39;s) met kleine veranderingen. - De bevindingen voeden het debat over de vraag of LLM&#39;s echt kunnen redeneren of dat ze voornamelijk afhankelijk zijn van patroonherkenning en memorisatie, vergelijkbaar met menselijke fouten onder druk. - Ondanks deze uitdagingen blijven modellen zoals o1 en o3 goed presteren op complexe wiskundige problemen, hoewel hun vermogen om te generaliseren nog steeds wordt onderzocht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Databases in 2024: Een jaar in review</a></h2>
<ul>
<li>Het database-landschap in 2024 onderging aanzienlijke veranderingen, waaronder grote overnames, verschuivingen in licenties en voortdurende rivaliteiten tussen belangrijke spelers zoals Redis, Elasticsearch, Databricks en Snowflake. - DuckDB won aan populariteit voor analytische queries, met integraties in Postgres, terwijl opmerkelijke releases Amazon Aurora DSQL en Microsoft Garnet omvatten. - Overnames zoals Tabular door Databricks en OrioleDB door Supabase waren significant, en ondanks tegenslagen zoals de sluiting van OtterTune, blijft de industrie dynamisch met nieuwe projecten en financiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie bekritiseert de API van Redis, waarbij sommigen beweren dat de kritiek een diepgaand begrip van het ontwerp van Redis en zijn unieke datamodel mist.</li>
<li>Redis wordt erkend voor zijn effectieve gebruik in specifieke toepassingen zoals ranglijsten en real-time systemen, ondanks enige kritiek op de API.</li>
<li>Het gesprek verkent ook het bredere database-landschap, inclusief uitdagingen voor startups, de rol van SQL en de evolutie van databasetechnologieën, waarbij de nadruk ligt op het belang van het begrijpen van systemen voordat men ze bekritiseert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Boeken die ik graag las in 2024</a></h2>
<ul>
<li>De lijst bevat een diverse reeks boeken, waaronder historische, filosofische, wetenschappelijke en persoonlijke verhalen, die elk unieke inzichten en verrijkende ervaringen bieden.</li>
<li>Hoogtepunten zijn onder meer Cicero&#39;s brieven voor inzichten in het Romeinse leven, Ben-Ari&#39;s werken over logica in de computerwetenschap en programma-verificatie, en Steve Martin&#39;s memoires over komisch succes.</li>
<li>De collectie omvat ook filosofische verkenningen van Pierre Hadot en Nietzsche, Griekse tragedies van Aeschylus, en literaire werken van Ursula Le Guin en Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: Een van mijn artikelen werd vandaag afgewezen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, een vooraanstaand wiskundige, deelde een ervaring van het afwijzen van een paper, waarmee hij de frequente afwijzingen in de academische wereld benadrukte. - Zijn verhaal leidde tot discussies over de willekeurige aard van peer reviews en de uitdagingen in academische publicaties. - Het gesprek benadrukte dat afwijzing een normaal onderdeel is van het academische proces, zelfs voor toonaangevende onderzoekers, en benadrukte het belang van het delen van mislukkingen om het imposter syndroom aan te pakken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Automatisch reverse-engineer HTTP-API&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot er et nytt verktøy designet for å forenkle automatiseringen av forretningsprosesser ved automatisk å identifisere datakorrelationer mellom API-forespørsler og gi en grafisk flytrepresentasjon. - Det lar brukere ta opp forespørsler, definere innganger og utganger, og eksportere disse flytene som JavaScript-kode, noe som gjør prosessen mer effektiv enn manuell reversering eller bruk av mindre optimale teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Verktøyet er bygget på Electron og er tilgjengelig for både Windows- og Linux-plattformer, med en veiledning tilgjengelig for reversering av USPS API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot er et verktøy som automatiserer reversering av HTTP API-er, og letter automatiseringen av forretningsprosesser ved å identifisere datakorrelationer mellom forespørsler. - Det tilbyr funksjoner som opptak av forespørsler, definering av inn- og utdata, og eksport av flyter som JavaScript-kode, med en grafisk flytrepresentasjon. - For øyeblikket tilgjengelig for Windows og Linux, er API Parrot gratis, med en potensiell &quot;pro&quot;-versjon for bedrifter, og planer om en macOS-utgivelse i fremtiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Grootste zelfgemaakte explosievenopslag in de geschiedenis van het bureau gevonden in Virginia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De FBI ontdekte de grootste voorraad zelfgemaakte explosieven in zijn geschiedenis in Virginia, wat leidde tot aanzienlijke juridische en publieke discussies.</li>
<li>De verdachte is momenteel alleen aangeklaagd voor het bezit van een geweer met een korte loop, aangezien de wettigheid van zijn vuurwapens wordt onderzocht.</li>
<li>De zaak heeft discussies aangewakkerd over wapenwetten, het Tweede Amendement en de balans tussen overheidsregulering en individuele rechten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: Spookachtige CVE&#39;s in mijn terminaltitel</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, een nieuwe terminalemulator, had een beveiligingslek vergelijkbaar met een uit 2003, waardoor ASCII-escape-tekens opdrachten konden uitvoeren zoals het openen van applicaties. - Het probleem was vooral problematisch met Zsh en Bash in vi-modus, maar Ghostty 1.0.1 heeft dit opgelost door de functie standaard uit te schakelen. - Ondanks het beveiligingslek wordt Ghostty geprezen om zijn functies, en de ontwikkelaar heeft het probleem snel aangepakt door oplossingen en workarounds voor gebruikers te bieden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om beveiligingslekken in terminals, met name die met betrekking tot escape-sequenties, en onderzoekt manieren om deze risico&#39;s te beperken. - Suggesties voor het verbeteren van de beveiliging van terminals omvatten het aannemen van systemen die lijken op CPU-beschermingsringen of de pledge()-syscall van OpenBSD, die mogelijkheden beperken om exploits te voorkomen. - Deelnemers erkennen de uitdaging om beveiliging in evenwicht te brengen met functionaliteit in terminaltoepassingen en tonen interesse in verdere verkenning en samenwerking om beveiligingspraktijken te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Grootschalige conceptmodellen: Taalmodellering in een zinsrepresentatieruimte</a></h2>
<ul>
<li>De repository biedt implementaties voor Large Concept Models (LCM), die &#39;concepten&#39; gebruiken als een hoger-niveau semantische representatie voor taalmodellering.</li>
<li>LCM ondersteunt 200 teksttalen en 57 spraakstalen met behulp van de SONAR-embedruimte, en is getraind voor auto-regressieve zinsvoorspelling met methoden zoals MSE-regressie en diffusie-gebaseerde generatie.</li>
<li>De repository biedt installasjonsinstruksjoner, dataklargjøring, opplæring, finjustering og evalueringsretningslinjer, og er utgitt under MIT-lisensen, ved bruk av fairseq2 med UV og pip installasjonsalternativer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Large Concept Models richten zich op het representeren van taal in termen van &#39;concepten&#39; in plaats van individuele tokens, met als doel het verbeteren van semantische chunking en voorspelling.</li>
<li>Deze methode stelt voor om hogere-niveau representaties te gebruiken om menselijke planning en communicatie na te bootsen, wat mogelijk voordelen biedt ten opzichte van traditionele token-gebaseerde modellen.</li>
<li>De aanpak adresseert begrensingen in de huidige architecturen van grote taalmodellen (LLM) door expliciete hiërarchische structuren te benadrukken om menselijke redenering beter te repliceren.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gelukkig Nieuwjaar 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gelukkig%20Nieuwjaar%202025&subheading=onsdag%201.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Vrolijk Kerstfeest iedereen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">macOS-menylinjeapp som viser hvor full ISS-urintanken er i sanntid</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream is een macOS-menubalkapplicatie die de realtime status van de urinecapaciteit van het International Space Station (ISS) weergeeft. De app is ontwikkeld met Swift en macOS, wat de eerste poging van de ontwikkelaar markeert, wat kan resulteren in mogelijke bugs en beperkte foutafhandeling. De gegevens voor de app zijn afkomstig van het ISS Mimic-project, hoewel de ontwikkelaar niet van plan is om aanvullende statistieken van de bron op te nemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een macOS menubalk-app toont de realtime status van de urinetank van het International Space Station (ISS), geïnspireerd door ISS-Mimic-gegevens, en is beschikbaar op GitHub.</li>
<li>Gecreëerd door jaennaet als een Swift-leerproject, verkent de app op humoristische wijze open-source communicatie en niet-doelen, en ontketent discussies over ruimteafvalbeheer en potentiële ontwikkelingen.</li>
<li>Het project krijgt gemengde reacties, variërend van amusement tot scepsis, met gesprekken over de nieuwigheid ervan, mogelijke verfilmingen en mogelijkheden voor commercialisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">T * sin (t)&#39; ≈ Versierde kerstboom (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De T * sin(t) juletreet er et tilbakevendende festlig innlegg på Hacker News, med Silvia Haos modifikasjon som blir fremhevet i år. Innlegget inkluderer diskusjoner om de matematiske konseptene bak treet og viser frem andre kreative festlige prosjekter, som en Bauble dweet og en Chaos Game-tilnærming. Samfunnet engasjerer seg i å dele og feire matematiske og kunstneriske høytidskreasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">Dit open probleem leerde me wat topologie is [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De video forklarte effektivt konsepter innen algebraisk topologi, og gjorde dem tilgjengelige for et bredere publikum utover akademikere. Den utløste diskusjoner om visualisering av komplekse matematiske konsepter, som 4D-rom, og understreket den pedagogiske verdien av animasjoner. Selv om noen seere syntes forklaringene var utfordrende, viste videoen potensialet til innovative undervisningsmetoder i matematikk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduceert nieuwe functies zoals blokparameterreferentie met behulp van <code>it</code>, Prism als de standaard parser, en Happy Eyeballs Versie 2 voor verbeterde netwerkconnectiviteit.</li>
<li>De update omvat prestatieverbeteringen, nieuwe opdrachtregelopties en verschillende bugfixes, samen met verouderingswaarschuwingen voor veranderlijke tekenreeksletterlijke waarden en ondersteuning voor het verspreiden van sleutelwoorden met nil.</li>
<li>Compatibilitetsproblemer og oppdateringer av C API er adressert, med oppdateringer til kjernekasser og standardbiblioteket, noe som gjør det til en betydelig utgivelse for utviklere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduceert een nieuwe handgeschreven parser, ter vervanging van de vorige gegenereerde parser, wat een belangrijke verschuiving betekent naar betere langetermijnonderhoudbaarheid.</li>
<li>De update heeft discussies op gang gebracht over de voor- en nadelen van parsergenerators versus handgeschreven parsers, waarbij sommige ontwikkelaars de voorkeur geven aan de laatste vanwege de eenvoud en efficiëntie.</li>
<li>Ruby&#39;s prestatieverbeteringen, met name met YJIT (Yet Another Ruby JIT), zijn positief ontvangen, waardoor het aantrekkelijker wordt voor webontwikkeling ondanks installatie-uitdagingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">Proberen QvQ uit – Qwen&#39;s nieuwe visuele redeneermodel</a></h2>
<ul>
<li>Alibaba heeft in december 2024 een nieuw visueel redeneermodel uitgebracht, QvQ-72B-Preview, dat visie integreert met tekstaanwijzingen om de visuele redeneercapaciteiten te verbeteren.</li>
<li>Het model is beschikbaar voor testen op Hugging Face Spaces en kan lokaal worden uitgevoerd met behulp van Prince Canuma&#39;s mlx-vlm-pakket, wat de open-source aard en toegankelijkheid ervan aantoont.</li>
<li>De blog van Simon Willison benadrukt modellens potentielle for kreative anvendelser, til tross for blandede resultater, og fremhever dens underholdende tilnærming til problemløsning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, het nieuwe visuele redeneermodel van Qwen, vereist 38GB schijfruimte en blinkt uit in het geven van gedetailleerde afbeeldingsbeschrijvingen, maar heeft moeite met complexe visuele redeneertaken.</li>
<li>De modellens omgang met gevoelige onderwerpen, zoals het Tiananmen-plein, wordt beïnvloed door censuur, wat bij gebruikers zorgen oproept over de open-source status en censuurmechanismen.</li>
<li>Gebruikers hebben opgemerkt dat QvQ een uitvoerige en informele stijl heeft, en hoewel het enkele taken zoals wiskundige vergelijkingen kan beheren, faalt het vaak bij meer complexe uitdagingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">Maskers, rook en spiegels: Het verhaal van EgyptAir vlucht 804</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het onderzoek naar de crash van EgyptAir-vlucht 804 onthult discrepanties tussen de rapporten van de Franse BEA (Bureau voor Onderzoek en Analyse voor de Veiligheid van de Burgerluchtvaart) en de Egyptische EAAID (Egyptische Directoraat voor Onderzoek naar Luchtvaartongevallen).</li>
<li>Belangrijke kwesties die werden besproken, zijn onder andere de regelgeving omtrent roken in de cockpit, het gebruik van pure zuurstof in de luchtvaart en de moeilijkheid van onbevooroordeelde onderzoeken in autoritaire regimes.</li>
<li>Het debat draait om de focus van de Egyptische autoriteiten op een bomtheorie, ondanks tegenstrijdig bewijs, en benadrukt de invloed van politieke inmenging op de veiligheidscultuur en ongevalsonderzoeken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – een lichtgewicht webbrowser gemaakt vanaf de basis</a></h2>
<ul>
<li>Er wordt een nieuwe lichtgewicht, privacygerichte webbrowser ontwikkeld die uniek opereert zonder JavaScript, en in plaats daarvan bijgewerkte scripts gebruikt om websites te verbeteren. De browser maakt gebruik van een whitelist-strategie om bronnen van verschillende domeinen te blokkeren, waardoor trackers effectief worden vermeden en de privacy van gebruikers wordt verbeterd. De ontwikkelaar organiseert een inzamelingsactie om de voortgang van dit project te ondersteunen en nodigt geïnteresseerde partijen uit om bij te dragen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser is een lichtgewicht, privacygerichte webbrowser die de privacy verbetert door middelen van verschillende domeinen te blokkeren met behulp van een whitelist-benadering.</li>
<li>Het is ontwikkeld in FixScript, een veilige en draagbare taal, en ondersteunt geen JavaScript, hoewel er potentieel is voor het integreren van andere scripttalen.</li>
<li>Het project is open-source en zoekt financiering voor verdere ontwikkeling, met als doel ondersteuning voor meerdere platforms, waaronder Linux en MacOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">Ik heb een website gemaakt om semantisch te zoeken naar ArXiv-artikelen</a></h2>
<ul>
<li>Een afgestudeerde student met ADHD ontwikkelde een website om te helpen bij systematische literatuurreviews door vergelijkbare artikelen te vinden op basis van betekenis. De site maakt gebruik van MixedBread&#39;s embedding model voor vectorrepresentatie, Milvus voor opslag en zoekopdrachten, en Gradio voor het aanbieden van de applicatie. De vectordatabase wordt wekelijks bijgewerkt met behulp van Kaggle-gegevens, en de zoekefficiëntie wordt verbeterd door embeddings te binariseren en de Hamming-afstand toe te passen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Er is en ny nettside utviklet for semantisk søk i ArXiv-artikler ved hjelp av MixedBreads innebyggingsmodell, Milvus for vektorlager, og Gradio for frontend.</li>
<li>De database wordt wekelijks bijgewerkt vanuit Kaggle, en de Hamming-afstand wordt gebruikt voor snellere zoekopdrachten, met gebruikersfeedback die aanvullende functies en bredere toepassingen suggereert.</li>
<li>Discussies omvatten potentiële toepassingen van semantisch zoeken in marketing en e-commerce, evenals technische aspecten zoals inbeddingsmodellen en herordeningstrategieën.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">CRT-simulering i en GPU-skygge, ser bedre ut enn svart rammeinnsetting</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon, i samarbeid med Timothy Lottes, har introdusert en ny åpen kildekode-algoritme for å simulere CRT (Cathode Ray Tube) skjermer, tilgjengelig på Shadertoy og GitHub. Denne algoritmen reduserer bevegelsesuskarphet på skjermer med 240Hz+ og tilbyr en mykere flimring sammenlignet med BFI (Black Frame Insertion), og har blitt integrert i Retroarch-emulatoren. Simuleringen er kompatibel med LCD-er og OLED-er, og gir sanntids- og saktefilm-moduser, og er spesielt effektiv for å redusere bevegelsesuskarphet i eldre 60fps-innhold.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De diskusjonen dreier seg om CRT (Cathode Ray Tube) simulering i GPU-shadere, som noen brukere finner bedre enn svart rammeinnsetting for å etterligne gamle videospillvisuelle effekter. - Brukere rapporterer problemer som vedvarende bånding, flimring og fargeskift, noe som indikerer utfordringer med å oppnå en overbevisende CRT-effekt på moderne skjermer. - Å oppnå en realistisk simulering kan kreve høye oppdateringsfrekvenser, potensielt opp til 1000Hz, for å redusere bevegelsesuskarphet, selv om dette kan introdusere flimring og artefakter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">Het overlijden van Gordon Mah Ung</a></h2>
<ul>
<li>De gerespecteerde PCWorld-redacteur en hardwarejournalist Gordon Mah Ung is op 58-jarige leeftijd overleden na een strijd tegen alvleesklierkanker, en laat een aanzienlijke impact achter op de technologiejournalistiek.</li>
<li>Met meer dan 25 jaar in de industrie stond hij bekend om zijn diepgaande kennis, boeiende schrijfstijl en toewijding aan journalistieke integriteit, met bijdragen aan Maximum PC en PCWorld.</li>
<li>Gordons werk, waaronder de podcast &#39;The Full Nerd&#39;, inspireerde velen in de techgemeenschap, en hij werd bewonderd om zijn toewijding aan consumentenbelangen en het vereenvoudigen van complexe technologie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, en respektert skikkelse i teknologisamfunnet kjent for sitt arbeid med Maximum PC, har gått bort, og etterlater en betydelig innvirkning på PC-entusiaster gjennom sin forbrukeradvokatur og maskinvareanmeldelser. Hyllester fra kjente personer som Steve fra GamersNexus og Ian fremhever hans innflytelse og dedikasjon til teknologi, samt hans humor. Hans bortgang har også rettet oppmerksomhet mot problemet med bukspyttkjertelkreft, en sykdom kjent for sine utfordrende tidlige påvisninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Ik heb net de Chrome van mijn vrouw bijgewerkt, en uBlock wordt niet langer ondersteund</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers uiten frustratie omdat de nieuwste Chrome-update geen ondersteuning meer biedt voor uBlock, een populaire advertentieblokkeringsuitbreiding, wat leidt tot bezorgdheid dat Google advertenties boven de gebruikerservaring stelt.</li>
<li>Als reactie bytter noen brukere til alternative nettlesere som Firefox, kjent for sine sterke personvern- og annonseblokkeringsfunksjoner, eller Brave, som tilbyr innebygd annonseblokkering.</li>
<li>De situatie benadrukt de voortdurende uitdagingen van het handhaven van effectieve ad-blocking in op Chromium gebaseerde browsers, wat discussies oproept over de keuze van browsers voor verbeterde privacy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">Een piloot rende door de luchthaven om de vrouw te verrassen die zijn leven had gered</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een piloot verraste de vrouw die zijn leven redde, wat een discussie op gang bracht over de ethiek van orgaandonatie. Gebruikers debatteerden over de vraag of orgaandonoren rekening zouden moeten houden met de overtuigingen van de ontvangers, waarbij de meningen verdeeld waren tussen het prioriteren van levensredding en de keuze van de donor. Het gesprek benadrukte de complexiteit van de ethiek van orgaanverdeling en moedigde aan tot overweging van stamcel- of beenmergdonatie.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vrolijk Kerstfeest iedereen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vrolijk%20Kerstfeest%20iedereen&subheading=onsdag%2025.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">Wat is er gebeurd met de grootste buis-tv ter wereld? [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een YouTube-influencer reddet verdens største rør-TV, en sjelden Sony-modell, fra ødeleggelse, og flyttet den fra Japan til USA for personlig bruk. Beslutningen utløste en debatt om hvorvidt slike unike gjenstander bør bevares i museer i stedet for private samlinger. Situasjonen understreker vanskelighetene med å bevare sjeldne gjenstander og de komplekse problemene rundt eierskap og kulturarv.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">Het getal pi heeft een kwaadaardige tweeling</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De lemniscate-constante, aangeduid als ϖ, is geassocieerd met de ∞-vormige lemniscaatcurve en is een tegenhanger van het getal pi.</li>
<li>Discussies benadrukken de potentiële toepassingen in sciencefiction, de variaties in spelling en het wiskundige belang ervan.</li>
<li>Het gesprek verkent ook culturele en historische invloeden op taal en wiskunde, met name de Griekse en Arabische bijdragen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">38e Chaos Communication Congress</a></h2>
<ul>
<li>Het 38e Chaos Communication Congress (38C3) staat gepland om plaats te vinden in Hamburg van 27-30 december 2024, georganiseerd door de Chaos Computer Club. Dit jaarlijkse evenement legt de nadruk op de kruising van technologie, samenleving en utopie, en biedt lezingen, workshops en discussies over de impact van technologie. Deelnemers worden uitgenodigd om deel te nemen door vrijwilligerswerk te doen, evenementen te organiseren of projecten te presenteren, met belangrijke informatie toegankelijk op de informatiepagina&#39;s en blog van het evenement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het 38e Chaos Communication Congress (CCC) trekt de aandacht met zijn diverse lezingen over AI, biologie en embedded systemen, waarbij Joscha Bach&#39;s serie &quot;From Computation to Consciousness&quot; wordt belicht. Het evenement staat bekend om zijn niet-mainstream discussies en zal via livestream te volgen zijn, waarbij uitdagingen zoals ticketing en de balans tussen technische en maatschappelijke onderwerpen worden aangepakt. CCC is een belangrijk evenement voor de hackercommunity, met de nadruk op openheid en inclusiviteit, en het verkennen van politieke en culturele aspecten, waaronder taalgebruik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">Maak een goedkope drone met behulp van ESP32</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het doe-het-zelf drone-ecosysteem breidt zich uit, met betaalbare componenten zoals vluchtbesturingsmicrocontroller-eenheden (MCU&#39;s), motoraandrijvingen en camera&#39;s die beschikbaar zijn voor maatwerk.</li>
<li>Open-source programvare som Betaflight og ArduPilot støtter disse DIY-byggene, og tilbyr alternativer til proprietære systemer som DJI, selv om de for øyeblikket ligger etter på noen områder.</li>
<li>De ESP32-microcontroller er et kostnadseffektivt alternativ for droneprosjekter, med nybegynneroppsett som koster rundt $500, til tross for utfordringer som sanntidskontroll via WiFi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">AMD GPU&#39;s concurrerend maken voor LLM-inferentie (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MLC-LLM muliggjør kompilering og distribusjon av store språkmodeller (LLMs) på AMD GPUer ved bruk av ROCm, og oppnår ytelse nær NVIDIAs high-end GPUer. AMD Radeon RX 7900 XTX tilbyr konkurransedyktig ytelse, og når 80% av hastigheten til NVIDIA RTX 4090 og 94% av RTX 3090 Ti for spesifikke modeller, samtidig som den er betydelig rimeligere. Prosjektet fremhever potensialet til AMD GPUer for LLM-inferens, med pågående forbedringer i programvarestøtte og planer for fremtidige forbedringer som batching og støtte for flere GPUer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>AMD&#39;s consument-GPU&#39;s, zoals de RX7900XTX, verschillen in architectuur van hun datacenter-GPU&#39;s zoals de MI300X, wat invloed heeft op de prestatieniveaus. Er is een groeiende inspanning om AMD&#39;s CDNA-architectuur en HIP (Heterogeneous-compute Interface for Portability) ondersteuning te integreren in deep learning-platforms, met als doel Nvidia&#39;s dominantie in AI-werkbelastingen uit te dagen. Ondanks de toegenomen interesse blijven uitdagingen zoals softwareondersteuning en prestatieconsistentie bestaan, waardoor sommige ontwikkelaars terugkeren naar Nvidia, dat een aanzienlijk voordeel behoudt met zijn CUDA (Compute Unified Device Architecture) platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">Waarom zitten kankerrichtlijnen vast in PDF&#39;s?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Richtlijnen voor kreft lagres ofte i PDF-format på grunn av deres holdbarhet og bærbarhet, til tross for begrensningene i brukervennlighet og integrasjon med medisinske systemer. Overgang til strukturerte data kan forbedre brukervennligheten, men utfordringer inkluderer kompleksiteten i medisinsk informasjon, mangel på standardisering og regulatoriske hindringer. Debatten dreier seg om å balansere påliteligheten til PDF-er med de potensielle fordelene ved dynamiske, maskinlesbare datasystemer, med tanke på behovet for konsistente oppdateringer og feilhåndtering i automatiserte systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">Volledige decompilatie van Lego Island</a></h2>
<ul>
<li>Het project omvat een volledige decompilatie van LEGO Island (Versie 1.1, Engels), met als doel de oorspronkelijke machinetaal zo nauwkeurig mogelijk te repliceren.</li>
<li>Het maakt gebruik van CMake voor het bouwen, waarbij Microsoft Visual C++ 4.20 wordt aanbevolen voor optimale resultaten, en omvat het instellen van de omgeving, configureren met CMake en bouwen met nmake.</li>
<li>Bijdragen worden aangemoedigd, met specifieke focus op de Engelse release van versie 1.1, met voortdurende verbeteringen aan de gedecompileerde ISLE.EXE- en LEGO1.DLL-bestanden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een GitHub-project heeft met succes het klassieke spel Lego Island gedecompileerd, waardoor eerdere pogingen om bugs in het originele spel te verhelpen, zijn verbeterd. MattKC, een YouTuber die bekend staat om technische inhoud, speelde een belangrijke rol in dit decompilatieproject, dat de nadruk legt op nauwkeurigheid en hulpmiddelen zoals een lint-tool en een resource-editor omvat. Het project heeft interesse gewekt in het opnieuw maken van vintage LEGO-spellen, waarbij fans nostalgie uiten voor titels zoals Rock Raiders en Lego Loco, wat de waardering van de gemeenschap voor het behouden en verbeteren van deze klassieke spellen benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">Intel-aandeelhouders dienen een zaak in waarin ze de voormalige CEO en CFO vragen om 3 jaar salaris terug te betalen</a></h2>
<ul>
<li>Intel-aandeelhouders eisen de teruggave van compensatie van voormalig CEO Pat Gelsinger en CFO David Zinsner, en beschuldigen hen ervan aandeelhouders te hebben misleid over de financiële prestaties van Intel&#39;s foundry-eenheid.</li>
<li>De rechtszaak hevder et brudd på tillitsplikter, etter Intels mislykkede snuoperasjonsplan og et rekordstort kvartalstap på 16,6 milliarder dollar, som førte til en nedgang på 9,2 % i Intels aksjer.</li>
<li>De gieterij-eenheid, die aanvankelijk werd verwacht om groei te stimuleren, werd later geïdentificeerd als een aanzienlijke kostenpost, wat leidde tot herstructureringsinspanningen door Zinsner, nu mede-interim CEO, terwijl Gelsinger is afgetreden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Intel-aandeelhouders hebben een rechtszaak aangespannen tegen de voormalige CEO en CFO, waarbij ze de teruggave van drie jaar salaris eisen vanwege een mislukt bedrijfsplan.</li>
<li>Kritikere hevder at søksmålet er grunnløst, ettersom lederne hadde erkjent utfordringene Intel&#39;s Foundry-enhet sto overfor.</li>
<li>De rechtszaak benadrukt spanningen tussen aandeelhouders en de bedrijfsleiding, waarbij sommigen het zien als een lichtzinnige actie gemotiveerd door financieel gewin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">Tokyo heeft puntenwolkgegevens van de hele stad gratis vrijgegeven</a></h2>
<ul>
<li>Tokyo heeft gratis puntwolkgegevens van de hele stad beschikbaar gesteld, waardoor het publiek deze kan downloaden.</li>
<li>Punthoekgegevens zijn een verzameling gegevenspunten in de ruimte, vaak gebruikt in 3D-modellering en geografische informatiesystemen (GIS).</li>
<li>Deze release is belangrijk omdat het waardevolle middelen biedt voor ontwikkelaars, onderzoekers en stedelijke planners die geïnteresseerd zijn in 3D-modellering en ruimtelijke analyse van Tokio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tokyo har gjort tilgjengelig gratis punktskydata for hele byen, noe som muliggjør interaktiv 3D-navigasjon og utforskning. Dette initiativet ligner på de i Sveits og Frankrike, hvor detaljerte 3D-modeller og lidar-data har blitt utgitt. Disse datasett er spesielt verdifulle for applikasjoner innen datagenererte bilder (CGI), videospill og andre 3D-teknologier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">Demystificeren van Debuggers, Deel 2: De Anatomie van een Lopend Programma</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel &#39;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&#39; legt de componenten uit die betrokken zijn bij de uitvoering van een programma, zoals virtuele adresruimten, threads en processen. Het beschrijft hoe besturingssystemen virtueel geheugen en planning gebruiken om meerdere programma&#39;s tegelijkertijd te beheren. Het bericht maakt deel uit van een serie die zich richt op het uitleggen hoe debuggers met deze processen omgaan om de uitvoering van programma&#39;s te analyseren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Debuggers zijn cruciaal voor het analyseren van draaiende programma&#39;s, en het integreren ervan met Large Language Models (LLM&#39;s) zou hun functionaliteit mogelijk kunnen verbeteren.</li>
<li>Er er en debatt blant utviklere om potensialet til LLM-er i feilsøking, med noen som er optimistiske om deres evne til å spore feil, mens andre er skeptiske til deres nåværende effektivitet.</li>
<li>De discussie benadrukt verschillende perspectieven op foutopsporingspraktijken en de evoluerende rol van LLM&#39;s in softwareontwikkeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">Het automatiseren van de zoektocht naar kunstmatig leven met basis modellen</a></h2>
<ul>
<li>Het Automated Search for Artificial Life (ASAL) algoritme maakt gebruik van AI vision-language foundation modellen om kunstmatige levensvormen in simulaties te ontdekken, wat het onderzoeksveld van Kunstmatig Leven (ALife) verbetert. ASAL heeft met succes nieuwe levensvormen geïdentificeerd in simulaties zoals Lenia, Boids, Particle Life en Game of Life, waarbij dynamische patronen en nieuwe regels voor cellulaire automaten worden getoond. Deze benadering automatiseert het ontdekkingsproces, overwint de beperkingen van handmatig ontworpen simulaties en moedigt verdere verkenning en samenwerking aan om ALife-concepten in AI te integreren voor meer adaptieve en creatieve systemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De integratie van fundamentele modellen in het automatiseren van de zoektocht naar kunstmatig leven (ALife) wordt een onderwerp van interesse, waarbij het onderscheid tussen kunstmatige intelligentie (AI) en ALife wordt benadrukt. &quot;The Self-Assembling Brain&quot; is een boek dat intelligentie vanuit meerdere gezichtspunten onderzoekt en bijdraagt aan de voortdurende discussie. Sakana AI, een bedrijf opgericht door de auteurs van het invloedrijke artikel &quot;Attention Is All You Need&quot;, richt zich op de commercialisering van AI, gesteund door durfkapitaalinvesteringen, en maakt deel uit van discussies over de rol van AI bij het analyseren van Search for Extraterrestrial Intelligence (SETI) data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">Het parseren van miljoenen URL&#39;s per seconde (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op de uitdagingen van het parseren van miljoenen URL&#39;s per seconde, met name problemen met URL-normalisatie en parseerfouten.</li>
<li>Er is debatt om nødvendigheten av å endre &quot;http://&quot; til &quot;https://&quot; og påliteligheten til HTTPS, med en viss skepsis til parserens ytelsespåstander.</li>
<li>Deelnemers bespreken ook de moeilijkheden bij het schrijven van efficiënte parsers, de beperkingen van het gebruik van reguliere expressies (regex) voor URL-parsing, en de complexiteit van het naleven van verschillende URL-specificaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">Parijs naar Berlijn met de trein is nu vijf uur sneller</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn en SNCF hebben een nieuwe directe dagtreindienst gelanceerd van Parijs naar Berlijn, waardoor de reistijd met vijf uur wordt verkort tot 7 uur en 59 minuten.</li>
<li>De route omvat schilderachtige uitzichten en stops in Straatsburg, Karlsruhe en Frankfurt, met tickets vanaf €59,99 voor de tweede klasse.</li>
<li>Hoewel de dienst een meer ontspannen reiservaring biedt, beweren sommigen dat het sneller moet zijn om effectief te concurreren met luchtvervoer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De nieuwe directe treinverbinding tussen Parijs en Berlijn verkort de reistijd met vijf uur, en biedt een meer ontspannen reis vergeleken met vliegen.</li>
<li>Treinen zijn milieuvriendelijk, produceren lagere CO2-uitstoot, maar vereisen aanzienlijke investeringen in infrastructuur.</li>
<li>Hoewel treinreizen duurder en minder flexibel kunnen zijn dan vliegen, geven veel reizigers er de voorkeur aan vanwege het comfort en het gemak.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Wat is er gebeurd met de grootste buis-tv ter wereld? [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Wat%20is%20er%20gebeurd%20met%20de%20grootste%20buis-tv%20ter%20wereld%3F%20%5Bvideo%5D&subheading=tirsdag%2024.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
