<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 19:06:57 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">FTC verbiedt verborgen rommelkosten in hotel- en evenementticketprijzen</a></h2>
<ul>
<li>De FTC heeft een regel ingevoerd die verborgen kosten in hotel- en evenementticketprijzen verbiedt, waarbij verkopers verplicht zijn om de totale kosten vooraf bekend te maken.</li>
<li>Dit initiatief maakt deel uit van president Bidens bredere inspanning om onnodige kosten die de consumentenkosten verhogen, te elimineren.</li>
<li>De regel vereist dat service- en resortkosten worden opgenomen in geadverteerde prijzen, wat consumenten mogelijk veel tijd kan besparen, hoewel het uitdagingen kan ondervinden van toekomstige regeringen en het Congres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Den føderale handelskommisjonen (FTC) har forbudt skjulte gebyrer i hotell- og arrangementbillettpriser, og krever at alle gebyrer oppgis på forhånd til forbrukerne. Denne reguleringen er ment å forbedre prisgjennomsiktigheten og beskytte forbrukerne mot villedende praksis fra selgere. Beslutningen har startet samtaler om nødvendigheten av reguleringer for å fremme rettferdig konkurranse og forhindre utnyttelse av forbrukere gjennom skjulte kostnader.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">Ergo Chat – Een moderne IRC-server geschreven in Go</a></h2>
<ul>
<li>Ergo, tidligere kjent som Oragono, er en moderne Internet Relay Chat (IRC) server utviklet i programmeringsspråket Go, som tilbyr enkel oppsett og bruk.</li>
<li>Het integreert functies van een IRC-daemon (ircd), services-framework en bouncer, met ondersteuning voor IRCv3, en is aanpasbaar via een YAML-configuratiebestand.</li>
<li>Ergo is een fork van de Ergonomadic IRC-daemon en bevat bijdragen van ontwikkelaars zoals Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks en Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ergo Chat is een eigentijdse IRC (Internet Relay Chat) server ontwikkeld in Go, bekend om zijn eenvoud in hosting, minimaal gebruik van middelen, en geavanceerde functies zoals v3 chathistorie en altijd-aan multi-client ondersteuning.</li>
<li>Het bevat ingebouwde websocket-ondersteuning, wat gemakkelijke toegang voor webclients mogelijk maakt, en biedt een moderne chatervaring die gebruikers misschien niet als IRC herkennen.</li>
<li>Discussies benadrukken het open protocol en de flexibiliteit van IRC vergeleken met platforms zoals Discord, en het debat over het gebrek aan blijvende chatgeschiedenis bij IRC, wat sommigen zien als een functie voor het behouden van vluchtige gesprekken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">Zilveren amulet is het oudste bewijs van het christendom ten noorden van de Alpen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een zilveren amulet ontdekt in Frankfurt is het oudste bewijs van het christendom ten noorden van de Alpen, daterend uit 230-270 CE.</li>
<li>De amulet heeft een Latijnse inscriptie met christelijke elementen, waaronder een verwijzing naar het Nieuwe Testament en de Trisagion, een liturgische hymne.</li>
<li>Deze ontdekking is van groot belang voor het begrijpen van de vroege verspreiding en invloed van het christendom in de regio, en benadrukt de integratie ervan met lokale tradities.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">De XOR-textuur (2004)</a></h2>
<ul>
<li>XOR-texturen worden gegenereerd door de XOR-bewerking toe te passen op de x- en y-coördinaten van een pixel, waardoor ze eenvoudig te maken zijn en nuttig voor het testen van texture mappers. Hoewel XOR-texturen niet geschikt zijn voor demo&#39;s of spellen vanwege hun overmatig gebruik, kunnen ze worden aangepast met verschillende RGB-waarden of worden omgezet van HSV naar RGB voor gevarieerde kleureffecten. Vergelijkbare texturen kunnen worden gemaakt met behulp van AND- en OR-bewerkingen, waarbij XOR 1 retourneert als bits verschillen, AND als beide bits 1 zijn, en OR als een van de bits 1 is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een gebruiker beschreef het maken van een XOR-textuur met behulp van x86-assembly, wat resulteerde in een onderscheidend visueel effect en interesse wekte in soortgelijke technieken.</li>
<li>De diskusjonen refererte til &quot;munching squares,&quot; en visuell effekt fra 1960-tallets PDP-1-datamaskin, som fremhever den historiske konteksten for slike grafikker.</li>
<li>Deelnemers wisselden middelen en ervaringen uit, waaronder Lode&#39;s Computer Graphics Tutorial, en verkenden gerelateerde onderwerpen zoals Hamming-afstandtexturen en glitch-algoritmen voor creatieve projecten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">Optimaliseren van Ruby&#39;s JSON, Deel 1</a></h2>
<ul>
<li>De onderhoudsverantwoordelijke van de Ruby json-gem heeft zich gericht op het verbeteren van de prestaties, met als doel het de snelste JSON-parser en -generator voor Ruby te maken. De verbeteringen zijn bedoeld om de afhankelijkheid van alternatieven zoals oj te verminderen, die, hoewel sneller, problemen hebben met monkey patching en instabiliteit. Optimalisaties omvatten het vermijden van overbodige controles, het prioriteren van waarschijnlijke voorwaarden, het verminderen van opstartkosten en het gebruik van opzoektabellen, wat resulteert in een snelheidsverhoging tot 30%.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt prestatieverbeteringen in de JSON-verwerking van Ruby, waarbij het ingaat op parsertijden en vergelijkingen met andere bibliotheken zoals simdjson.</li>
<li>Het benadrukt de uitdagingen van het optimaliseren van JSON in Ruby, inclusief het gebruik van opzoektabellen, SIMD (Single Instruction, Multiple Data) instructies, en de beperkingen van het gebruik van C99 in plaats van C++.</li>
<li>De diskusjon dekker også navnekonvensjoner i JSON og Ruby, og gir forslag til håndtering av camelCase og snake_case-transformasjoner, og er en del av en serie med ytterligere innsikt tilgjengelig i en påfølgende artikkel.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FTC verbiedt verborgen rommelkosten in hotel- en evenementticketprijzen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FTC%20verbiedt%20verborgen%20rommelkosten%20in%20hotel-%20en%20evenementticketprijzen&subheading=onsdag%2018.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">2 miljoen gebruikers bereiken som en eenvrouws ontwikkelteam [video]</a></h2>
<ul>
<li>Nadia Odunayo, grunnlegger og administrerende direktør for The StoryGraph, administrerer et lesefellesskap med over en million brukere som en solo-utvikler, noe som fremhever hennes besluttsomhet og tekniske ferdigheter. Hennes bakgrunn inkluderer erfaring som programvareingeniør hos Pivotal Labs og kodingutdanning fra Makers Academy i London. Hennes historie eksemplifiserer potensialet i en &quot;enpersonsramme&quot; innen teknologientreprenørskap, og balanserer profesjonelle og personlige interesser som dans og lesing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>StoryGraph, en boksporingsapp utviklet av en enkelt utvikler, Nadia Odunayo, har nådd 2 millioner brukere, noe som har utløst diskusjoner om alternativer og begrensningene til konkurrenter som Goodreads.</li>
<li>Nadia Odunayo wordt erkend voor haar belangrijke bijdragen aan de Ruby on Rails-gemeenschap, waarbij de impact van individuele ontwikkelaars in de technologie wordt benadrukt.</li>
<li>De discussie verkent ook het bredere thema van kleine teams die aanzienlijke gebruikersbasissen bereiken, met vergelijkingen met succesvolle projecten zoals Stardew Valley en WhatsApp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">maan</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel biedt een diepgaand onderzoek naar de baan van de maan rond de aarde, de oppervlaktekenmerken en de invloed ervan op verschijnselen zoals getijden en verduisteringen.</li>
<li>Het bespreekt de fasen van de maan, de kraters op het oppervlak en het fenomeen van aardschijnsel, waarbij de subtiele invloed van de maan op het menselijk leven en zijn rol als constante aanwezigheid aan de nachtelijke hemel wordt benadrukt.</li>
<li>Het stuk reflecteert op de zwaartekrachtinteracties van de Maan met de Aarde en de invloed van de Zon, en biedt een uitgebreid begrip van onze hemelse buur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een gebruiker vertelde over hun reis met een Celestron 11&quot; SCT-telescoop, waarbij ze aanvankelijk uitdagingen ondervonden met lange belichtingsfotografie, maar uiteindelijk succes en waardering vonden in maanfotografie.</li>
<li>De discussie omvatte gedeelde ervaringen, tips voor het gebruik van telescopen en lof voor educatieve inhoud, met name de interactieve uitleg van Bartosz Ciechanowski over hemelverschijnselen.</li>
<li>Het gesprek benadrukte de betekenis van de maan in zowel persoonlijke genieting als educatieve contexten, waarbij gebruikers hun dankbaarheid uitten voor gedetailleerde en boeiende astronomische inhoud.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">Ga altijd naar de begrafenis (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Ga Protobuf: De Nieuwe Opaque API</a></h2>
<ul>
<li>De Go Blog kunngjør introduksjonen av en ny Opaque API for Go Protobuf, som forbedrer minneeffektiviteten og reduserer feil relatert til pekere ved å skjule strukturfelter og bruke tilgangsmetoder.</li>
<li>De Opaque API ondersteunt lazy decoding, wat de prestaties optimaliseert door velden alleen te decoderen wanneer ze worden benaderd, en wordt aanbevolen voor nieuwe ontwikkeling, met een Hybrid API beschikbaar voor geleidelijke overgang.</li>
<li>De Protobuf Edition 2024 vil gjøre Opaque API til standard, og tilbakemeldinger oppfordres på Go Protobuf issue tracker, med referansedokumentasjon tilgjengelig på protobuf.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukt de complexiteit en unieke kenmerken van het gebruik van Protobuf en gRPC in de Go-programmeringstaal, waarbij sommige ontwikkelaars het uitdagend vinden. Alternatieven zoals JSON-RPC, MsgPack en Varlink worden als eenvoudiger beschouwd, terwijl tools zoals ConnectRPC en Buf worden voorgesteld voor verbeterde compatibiliteit en prestaties. Het gesprek onderstreept de afwegingen tussen verschillende serialisatie- en communicatieprotocollen, inclusief de voordelen van Protobuf&#39;s schema-taal en de uitdagingen van het gebruik van JSON voor API&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">MIT-studie forklarer hvorfor lover er skrevet i en uforståelig stil</a></h2>
<ul>
<li>MIT-cognitivister sammenligner det komplekse språket i juridiske dokumenter, eller &quot;juridisk språk&quot;, med magiske formler, og antyder at det formidler autoritet gjennom sin arkaiske og intrikate stil.</li>
<li>De studie, gepubliceerd in de Proceedings of the National Academy of Sciences, benadrukt dat juridische documenten vaak complexe structuren gebruiken zoals &#39;center-embedding&#39;, wat bijdraagt aan hun moeilijkheidsgraad in begrip.</li>
<li>Ondanks innsatsen for å forenkle juridisk språk siden 1970-tallet, har fremgangen vært langsom, og studien tar sikte på å fremme klarere juridisk skriving for bedre forståelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een MIT-studie wijst uit dat juridische documenten complex zijn vanwege traditionele praktikker en het specifieke publiek waarop ze zich richten, voornamelijk advocaten.</li>
<li>Advokater bruker &#39;juridisk språk&#39; på grunn av dets kjennskap og presisjon, til tross for at det er vanskelig for ikke-eksperter å forstå, ettersom det må samsvare med varierende rettspraksis.</li>
<li>De studie benadrukt utfordringen med å forenkle juridisk språk samtidig som man bevarer dets autoritet og juridiske integritet, ettersom endringer kan ha betydelige juridiske konsekvenser.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="2 miljoen gebruikers bereiken som en eenvrouws ontwikkelteam [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=2%20miljoen%20gebruikers%20bereiken%20som%20en%20eenvrouws%20ontwikkelteam%20%5Bvideo%5D&subheading=tirsdag%2017.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>De TW4 Energy Recovery Ventilator van OpenERV levert efficiënt verse buitenlucht terwijl het ongeveer 90% van de warmte-energie terugwint, waardoor de behoefte aan extra verwarming of koeling wordt verminderd.</li>
<li>Het WM12-model, dat twee TW4-eenheden combineert voor raaminstallatie, bevindt zich in de bètatestfase en belooft een hoge luchtstroom, stille werking en een significante return on investment vergeleken met traditionele systemen.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere optionele HEPA-filters, compatibiliteit met domoticasystemen, laag energieverbruik en verbeterde binnenluchtkwaliteit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV is een initiatief om een open-source energie-terugwinningsventilatiesysteem (ERV) te ontwikkelen, maar gebruikers maken zich zorgen over het gebrek aan uitgebreide documentatie, wat doe-het-zelf enthousiastelingen kan afschrikken.</li>
<li>Het ontbreken van 3D-bestanden voor de herstelkern, een essentieel ERV-onderdeel, heeft geleid tot scepsis over de open-source beweringen van het project, wat wijst op een mogelijke marketingfocus.</li>
<li>Het project belooft veel, vooral voor noordelijke klimaten, en de maker verbetert het systeem met plannen voor testen door het PassiveHaus-instituut, wat wijst op mogelijke toekomstige verbeteringen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">Kaart van GitHub</a></h2>
<ul>
<li>De kaart visualiseert meer dan 400.000 GitHub-projecten, waarbij nabijheid gedeelde stargazers aangeeft, met behulp van gegevens van januari 2020 tot maart 2023. De creatie van de kaart omvatte het berekenen van Jaccard Similarity voor clustering, het gebruik van ngraph.forcelayout voor de lay-out en het renderen met maplibre, met gegevens in GeoJSON-formaat. Het project is open-source onder de MIT-licentie, nodigt uit tot bijdragen en ontwerpsuggesties, en bevat een zoekfunctie en landlabels gegenereerd door ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>A GitHub-kartvisualisering av anvaka viser prosjektklynger basert på stjernemerkere, og avslører unike grupperinger som torvalds/linux nær JavaScript-prosjekter. Kartet bruker Jaccard-similaritet, noe som kanskje ikke er ideelt for populære prosjekter da det grupperer dem etter popularitet snarere enn semantikk, noe som fører til forslag om å bruke kodeinnbygginger for bedre organisering. Visualiseringen, med humoristiske landsnavn som &quot;Lispaña&quot; for Lisp-prosjekter, fremhever kompleksiteten ved å kategorisere prosjekter etter språk og anvendelse, og utløser diskusjoner om klyngemetoder og innflytelsen av brukerpreferanser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Dumb-tv-er fortjener et comeback</a></h2>
<ul>
<li>Smart-tv-er er utsatt for rask foreldelse på grunn av utdatert programvare og bloatware, og de utgjør personvernrisikoer ved å samle inn brukerdata.</li>
<li>Dumb-tv-er, som fokuserer på bildekvalitet og levetid, kan vare i over et tiår og tilbyr en mer privat seeropplevelse når de brukes sammen med strømmingsenheter som Roku eller Chromecast.</li>
<li>Om å appellere til teknologikyndige forbrukere, trenger dumme TV-er forbedringer i bildekvalitet, størrelse og tilkoblingsmuligheter, og bør markedsføres som et personvernbevisst alternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De heropkomst van &#39;domme tv&#39;s&#39; wordt gesuggereerd, aangezien slimme tv&#39;s fabrikanten winst opleveren door middel van dataverzameling en advertenties.</li>
<li>Hoewel sommige smart-tv&#39;s kunnen functioneren als domme tv&#39;s door internetverbinding te vermijden, kunnen toekomstige modellen connectiviteit verplichten.</li>
<li>Alternatieven zoals skjermer eller projektorer er tilgjengelige, men kommer ofte med høyere kostnader, og etterspørselen etter dumme TV-er forblir begrenset på grunn av forbrukernes preferanse for pris og funksjoner fremfor personvern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">Waarom is het zo moeilijk om dingen te kopen die goed werken? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>De efficiënte markthypothese, die stelt dat markten van nature inefficiënties elimineren, houdt niet altijd stand, vooral niet bij het aannemen van personeel in de technologiesector en de productkwaliteit. - Bedrijven in Silicon Valley worden geconfronteerd met aanhoudende inefficiënties als gevolg van een tekort aan talent, en consumenten vertrouwen vaak op marketing in plaats van op geïnformeerde beslissingen om de productkwaliteit te beoordelen. - Outsourcing kan leiden tot ontevredenheid vergeleken met interne oplossingen, zoals te zien is bij bedrijven als Apple en Amazon, die succes hebben geboekt door te bouwen in plaats van te kopen, wat de impact van culturele normen en vertrouwenskwesties op efficiëntie benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Consumenten staan voor uitdagingen bij het kopen van kwaliteitsproducten door slecht ontwerp, verborgen gebreken en geplande veroudering, wat betekent dat producten opzettelijk niet duurzaam worden gemaakt.</li>
<li>De overvloed aan alternativer og vanskeligheten med å vurdere ekte kvalitet fører til at forbrukere stoler på overfladiske indikatorer som vurderinger, som kanskje ikke nøyaktig gjenspeiler produktkvaliteten.</li>
<li>Informatieasymmetrie in markten leidt ertoe dat kopers de nodige kennis missen om weloverwogen beslissingen te nemen, wat vaak resulteert in het vertrouwen op mogelijk misleidende beweringen van verkopers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">Amerikanske lovgivere ber Apple og Google være klare til å fjerne TikTok fra butikkene 19. januar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Amerikaanse lovgivere har bedt Apple og Google om å vurdere å fjerne TikTok fra sine appbutikker innen 19. januar, med henvisning til bekymringer over datasikkerhet og appens kinesiske eierskap.</li>
<li>De discussie rond TikTok omvat kwesties van censuur, nationale veiligheid en de mogelijke invloed van buitenlandse regeringen op binnenlandse aangelegenheden.</li>
<li>De discussie belicht bredere temaer av gjensidighet i internasjonale relasjoner, spesielt som svar på Kinas restriksjoner på vestlige teknologiselskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">De meeste iPhone-eiere ser foreløpig liten til ingen verdi i Apple Intelligence</a></h2>
<ul>
<li>Er wordt gefluisterd dat Apple van plan is om in 2028 een opvouwbare iPad uit te brengen, die mogelijk macOS-toepassingen kan ondersteunen.</li>
<li>Deze ontwikkeling suggereert een convergentie van iPad- en Mac-functionaliteiten, waardoor gebruikers een veelzijdiger apparaat krijgen.</li>
<li>De introductie van een opvouwbare iPad kan een belangrijke innovatie in Apple&#39;s productlijn betekenen, wat de interesse van techliefhebbers en industrie-observatoren kan wekken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Veel iPhone-gebruikers zien beperkte waarde in Apple Intelligence, waarbij sommigen zich onder druk gezet voelen om AI-tools zoals co-pilot in professionele omgevingen te gebruiken.</li>
<li>Er is en voksende trend blant selskaper for å ta i bruk AI-teknologier for å forbli konkurransedyktige, men brukere opplever ofte at AI-generert innhold, som sammendrag og e-poster, er av lavere kvalitet.</li>
<li>De uitrol van Apple Intelligence heeft kritiek gekregen omdat het niet aan de verwachtingen van gebruikers voldoet, waarbij sommigen beweren dat AI-tools momenteel overgewaardeerd zijn en niet essentieel voor de meeste taken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Hoe vind je deeltijdwerk?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi heeft officiële ondersteuning geboden voor Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>Xiaomi Home-integrasjon for Home Assistant gjør det mulig å bruke Xiaomi IoT-enheter innenfor Home Assistant-plattformen, og krever spesifikke programvareversjoner for kompatibilitet.</li>
<li>Installatieopties omvatten GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) of handmatige methoden, waarbij de configuratie een Xiaomi-accountlogin en apparaatselectie vereist.</li>
<li>De integratie ondersteunt meerdere accounts, lokale controle via een Xiaomi Central Hub Gateway, en is beschikbaar in verschillende regio&#39;s, waarbij MIoT-Spec-V2 voor communicatie wordt gebruikt, maar slaat gebruikersgegevens in platte tekst op.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi is officieel geïntegreerd met Home Assistant, wat een Xiaomi-account vereist en gebruikersinformatie in platte tekst opslaat binnen het configuratiebestand.</li>
<li>Gebruikers wordt geadviseerd om hun configuratiebestanden te beveiligen om ongeautoriseerde toegang te voorkomen, aangezien de integratie OAuth 2.0 gebruikt voor inloggen, waardoor wachtwoorden niet in de app worden opgeslagen.</li>
<li>Hoewel Home Assistant wordt geprezen om zijn flexibiliteit en brede scala aan integraties, uiten sommige gebruikers zorgen over privacy en geven de voorkeur aan lokale oplossingen zoals Zigbee of Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 jaar Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, een lichte webbrowser die oorspronkelijk in 1999 werd geforkt van Gzilla/Armadillo, viert zijn 25-jarig jubileum in december 2024.</li>
<li>De browser heeft verschillende overgangen ondergaan, waaronder de overgang van GTK 1.0 naar FLTK 2 in 2008 en vervolgens naar FLTK 1.3 in 2011, met ontwikkelingsuitdagingen zoals het verlies van belangrijke bijdragers en zijn domein.</li>
<li>I 2023 revitaliserte Rodrigo Arias Mallo prosjektet, noe som førte til utgivelsen av versjon 3.1.0 i mai 2024, med pågående utvikling og den nyeste versjonen som er 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, en lichtgewicht webbrowser, markerer sitt 25-årsjubileum, kjent for sine minimale avhengigheter og raske ytelse. Til tross for mangelen på moderne funksjoner som HTTPS, forblir Dillo populær for sin enkelhet og effektivitet, spesielt på eldre maskinvare. Samfunnet verdsetter bidragene fra sin nåværende vedlikeholder, Rodrigo Arias Mallo, og understreker betydningen av alternative, lette nettlesere i teknologiekosystemet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">De CEO van Palm e-mailt Steve Jobs (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>In 2007 verwierp de CEO van Palm, Ed Colligan, het voorstel van Steve Jobs voor een niet-afwervingsakkoord, onder verwijzing naar juridische en ethische bezwaren.</li>
<li>Jobs dreigde Palm met een patentrechtszaak vanwege een overgang van een werknemer, waarbij hij kwesties in de industrie zoals loononderdrukking en anti-concurrentiepraktijken benadrukte.</li>
<li>Deze uitwisseling maakt deel uit van bredere juridische acties tegen technologiebedrijven, waarbij Palm&#39;s ethische houding wordt opgemerkt ondanks de uiteindelijke achteruitgang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">De Nokia 5110 – Terug van de Dood (2022)</a></h2>
<ul>
<li>De Nokia 5110, en duurzame 2G-telefoon, wordt nieuw leven ingeblazen met een moderne twist door hem uit te rusten met een 4G-module, de SIM7600SA, die SMS en bellen ondersteunt. Het eenvoudige ontwerp van de telefoon en de twee printplaten (Printed Circuit Boards) vergemakkelijken de integratie van de nieuwe 4G-module, waardoor het retrofitproces eenvoudiger wordt. Dit project benadrukt het potentieel voor het moderniseren van klassieke technologie, met verdere ontwikkelingen die in een aankomend deel 2 zullen worden beschreven, waarbij de focus ligt op het ontwerpen van een nieuwe printplaat voor uitgebreide functionaliteit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Nokia 5110 wordt overwogen voor een heropleving, maar de voortgang is sinds 2022 gestagneerd, wat de uitdagingen weerspiegelt bij het aanpassen van klassieke modellen aan moderne technologie.</li>
<li>Gebruikers uiten ontevredenheid over de huidige Nokia-telefoons en bekritiseren ze vanwege de slechte kwaliteit en het feit dat het omgekatte Chinese modellen zijn, wat wijst op een gat in de markt voor duurzame, eenvoudige telefoons.</li>
<li>Alternatieven zoals AGM M8 of Sonim XP3+ worden onderzocht voor basisfunctionaliteit, wat wijst op een vraag naar eenvoudige apparaten met moderne netwerkcompatibiliteit.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=mandag%2016.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">Schoolverbod op smartphones leidt tot betere slaap en verbeterde stemming: studie</a></h2>
<ul>
<li>Een studie door psychologen aan de Universiteit van York vond dat het verbieden van smartphones op scholen de slaap en stemming onder kinderen verbeterde. - Leerlingen van jaar 8 op The Stanway School in Colchester namen deel aan een 21-daagse smartphoneverbod, wat resulteerde in snellere slaapaanvang en een extra uur rust per nacht. - De studie rapporteerde een vermindering van 17% in depressie en een vermindering van 18% in angst, wat de potentiële voordelen van smartphoneverboden benadrukt terwijl overheden hun impact op jongeren evalueren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een studie onthulde dat het verbieden van smartphones op scholen resulteerde in betere slaap en verbeterde stemming bij leerlingen van het achtste leerjaar, die een extra uur slaap kregen over een periode van 21 dagen. De studie benadrukt een debat over de vraag of het probleem ligt bij verslavende apps of de telefoons zelf, aangezien het verbod een schermvrije pauze bood die als gunstig werd gezien door ouders en opvoeders. De discussie gaat verder over de vraag of het gebruik van telefoons op scholen moet worden beperkt of dat de focus moet liggen op het reguleren van app-ontwerp om verslaving te verminderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">Ze zien je foto&#39;s</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>ZeZienJeFoto&#39;s.nl onderzoekt de privacyrisico&#39;s die gepaard gaan met het delen van foto&#39;s online en biedt begeleiding bij het verwijderen van metadata met behulp van opdrachtregeltools. De discussie omvat de mogelijkheden van AI om beeldwijzigingen te detecteren, uitdagingen bij het verwijderen van watermerken en de effectiviteit van perceptuele hashing. Privacyzorgen met betrekking tot cloudfotoservices en het belang van het begrijpen hoe bedrijven persoonlijke gegevens gebruiken, worden ook behandeld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">Een visueel bewijs dat a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>Een visueel bewijs toont de algebraïsche identiteit (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) aan, wat een fundamenteel concept in de algebra is.</li>
<li>De verklaring fra Sophie Germain fremhever sammenhengen mellom algebra og geometri, og antyder at algebra kan representeres visuelt gjennom geometriske diagrammer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een visueel bewijs voor de wiskundige identiteit (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) leidde tot een debat over de betrouwbaarheid van visuele bewijzen.</li>
<li>Critici beweren dat visuelle bevis kan være misvisende, som eksemplifisert av en video som falskt &quot;beviser&quot; at (\pi) er lik 4, noe som understreker behovet for nøye antakelser.</li>
<li>De discussie benadrukt dat hoewel visuele bewijzen de intuïtie kunnen versterken, ze vaak de uitgebreide strengheid van algebraïsche bewijzen missen en mogelijk niet alle mogelijke gevallen behandelen, vooral met negatieve getallen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: Een gemeenschap voor liefhebbers van retro-computing</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE er en plattform for entusiaster av retro-databehandling, som bruker et PLATO-basert system kjent for sine multi-bruker, grafiske og interaktive egenskaper. Den støtter en rekke klassiske dataplattformer som Atari, Commodore og Apple, og lar brukere koble seg til via webterminaler eller spesifikk programvare som PLATOTERM. Plattformen tilbyr flerspillerspill, sosiale funksjoner og et utviklingsmiljø ved bruk av programmeringsspråket TUTOR, som imøtekommer både spill- og utviklingsinteresser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE is een gemeenschap gericht op retro-computing, waarbij het PLATO-systeem wordt gebruikt voor berichten, gamen en toepassingen. De gemeenschap herleeft de PLATO-netwerkomgeving voor leren, met discussies over de geschiedenis en gerelateerde projecten. Toegang is mogelijk via verschillende clientsoftware, waaronder de microM8 Apple IIe-emulator, met nieuws dat wordt gedeeld op Facebook en suggesties voor alternatieve aankondigingsplatforms.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent en de staat van AI-hardwarestartups</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent en andere AI-hardwarestartups onderzoeken het potentieel van RISC-V CPU IP nu de licentiekosten van ARM stijgen, wat wijst op een verschuiving in het landschap van CPU-architectuur.</li>
<li>Het lopende juridische geschil tussen Qualcomm en ARM over architectuurlicentieovereenkomsten (ALAs) blijft onopgelost, waarbij beide bedrijven beweren dat ze voldoen aan de contractvoorwaarden, wat onzekerheid aan de markt toevoegt.</li>
<li>Nvidia blijft domineren in de AI-hardwaremarkt, wat uitdagingen oplevert voor concurrenten zoals Tenstorrent, terwijl er ook discussies zijn over de dubbele impact van grote taalmodellen (LLM&#39;s) op het leren en begrijpen van junior ingenieurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">Wanneer een kristallen bol niet genoeg is om je rijk te maken</a></h2>
<ul>
<li>In de &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; van 2023 kregen 118 financieel opgeleide jongvolwassenen $50 om te handelen in de S&amp;P 500 en 30-jarige Amerikaanse staatsobligaties met nieuws een dag van tevoren, maar zonder prijsgegevens.</li>
<li>Ondanks dat de deelnemers vooraf nieuws hadden, verloor de helft van hen geld, en één op de zes ging failliet, met een gemiddelde winst van slechts 3,2%, als gevolg van onjuiste marktvoorspellingen en slechte handelsgrootte.</li>
<li>Het experiment benadrukte dat zelfs met vooruitziende blik, succesvol handelen vaardigheid en strategie vereist, zoals aangetoond door vijf ervaren handelaren die betere resultaten behaalden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de moeilijkheid van het gebruik van financieel nieuws om bewegingen op de aandelenmarkt te voorspellen, waarbij de nadruk ligt op de complexiteit en onvoorspelbaarheid van marktreacties.</li>
<li>Een studie toonde aan dat ervaren handelaren beter presteerden, waarschijnlijk vanwege hun geheugen van eerdere gebeurtenissen, maar over het algemeen wordt financieel nieuws beschouwd als voornamelijk ruis.</li>
<li>Het suggereert dat langetermijntrends betrouwbaarder zijn voor investeringsbeslissingen dan kortetermijnnieuws, waarbij wordt gewezen op een afname van de kwaliteit van nieuwsbronnen en de invloed van high-frequency trading.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Schoolverbod op smartphones leidt tot betere slaap en verbeterde stemming: studie" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Schoolverbod%20op%20smartphones%20leidt%20tot%20betere%20slaap%20en%20verbeterde%20stemming%3A%20studie&subheading=s%C3%B8ndag%2015.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">OpenAI-klokkenluider funnet død i leilighet i San Francisco</a></h2>
<ul>
<li>Voormalig OpenAI-medewerker en klokkenluider Suchir Balaji werd dood aangetroffen in zijn appartement in San Francisco, waarbij de autoriteiten het als zelfmoord bestempelden.</li>
<li>Balaji had beschuldigd OpenAI van auteursrechtenschendingen bij het trainen van zijn ChatGPT-programma, wat heeft geleid tot meerdere rechtszaken tegen het bedrijf.</li>
<li>OpenAI avviser anklagene og hevder at deres praksis er lovlig under &quot;fair use&quot;-lovene, mens Balaji var en sentral figur i de pågående rettslige kampene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Suchir Balaji, een voormalig medewerker van OpenAI die bekend stond om zijn kritische opvattingen over het gebruik van auteursrechtelijk beschermd materiaal door het bedrijf, werd dood aangetroffen in zijn appartement in San Francisco.</li>
<li>Zijn dood, die als zelfmoord werd bestempeld, heeft publieke speculaties en discussies aangewakkerd, vooral vanwege zijn verwachte rol in het verstrekken van belangrijke informatie in rechtszaken tegen OpenAI.</li>
<li>De omstandigheden rond zijn dood hebben geleid tot meer aandacht en debat binnen de techgemeenschap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Elon Musk wilde een OpenAI voor winst</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk zag OpenAI aanvankelijk als een winstgevend bedrijf, maar er is scepsis over de voortgang en impact ervan.</li>
<li>Critici betwisten de ambitieuze beweringen van OpenAI, zoals het bepalen van het lot van de wereld en het oplossen van robotica tegen 2020, en benadrukken debatten over de product-markt fit en winstgevendheid.</li>
<li>De discussie omvat het ontwrichtende potentieel van AI-tools zoals ChatGPT, de invloed van technologieleiders en de uitdagingen van het balanceren van innovatie met verantwoording.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">McKinsey en Company betaler $650M for rolle i opioidkrisen</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company heeft ingestemd met een schikking van $650 miljoen om federale onderzoeken naar zijn betrokkenheid bij het bevorderen van opioïdenverkopen voor Purdue Pharma op te lossen, waarbij zowel civiele als strafrechtelijke aanklachten worden gedekt.</li>
<li>De schikking volgt op bijna $900 miljoen die eerder werd geschikt met staats- en lokale overheden, en McKinsey heeft zich ertoe verbonden om in de toekomst geen werk meer te verrichten met gereguleerde stoffen en zal onderworpen zijn aan strengere federale controle.</li>
<li>Voormalig McKinsey-partner Martin Elling zal schuld bekennen aan belemmering van de rechtsgang wegens het verwijderen van documenten, wat de voortdurende kritiek onderstreept dat bedrijfsleiders vaak gevangenisstraf ontlopen ondanks aanzienlijke boetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company zal $650 miljoen betalen om federale civiele en strafrechtelijke aanklachten in verband met zijn betrokkenheid bij de opioïdencrisis te schikken, inclusief een uitgestelde vervolgingsovereenkomst.</li>
<li>Critici hevder at forliksbeløpet er utilstrekkelig med tanke på krisens alvor, som har ført til hundretusener av dødsfall, og krever strengere straffer, inkludert strafferettslige anklager mot ledere.</li>
<li>De zaak onderstreker de lopende diskusjoner om bedriftens ansvarlighet og om finansielle straffer effektivt avskrekker uetiske forretningspraksiser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 verbreekt de mogelijkheid om het besturingssysteem naar een andere schijf te kopiëren</a></h2>
<ul>
<li>Een aanzienlijk probleem met macOS 15.2 verstoort de replicator, wat een Resource Busy-fout veroorzaakt tijdens gegevensreplicatie, en beïnvloedt het kopiëren van besturingssystemen van derden.</li>
<li>Gebruikers wordt geadviseerd om &quot;Backup - alle bestanden&quot; met &quot;Smart Update&quot; te gebruiken om gegevens te back-uppen, met uitzondering van het besturingssysteem, totdat Apple een oplossing biedt.</li>
<li>De bug, geïdentificeerd als FB16090831, zal waarschijnlijk niet snel worden opgelost vanwege het vakantieseizoen, aldus Dave Nanian van Shirt Pocket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 heeft de functionaliteit van het maken van opstartbare back-ups met tools zoals SuperDuper en mogelijk Carbon Copy Cloner verstoord, wat tot frustratie bij gebruikers leidt.</li>
<li>Het probleem ontstaat door de beperkingen van Apple op tools van derden, waardoor hun vermogen om het besturingssysteem te manipuleren wordt beperkt en het ingebouwde hulpprogramma ineffectief wordt.</li>
<li>Gebruikers maken zich zorgen over de toenemende controle van Apple over hun apparaten, wat ze vergelijken met een &#39;ommuurde tuin&#39;-benadering, en sommigen overwegen over te stappen naar alternatieven zoals Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">Het delen van nieuw onderzoek, modellen en datasets van Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR har gitt ut nye open-source forskningsartefakter for å fremme maskinintelligens, inkludert Meta Motivo og Meta Video Seal. Meta Motivo bruker usupervisert forsterkende læring for å muliggjøre menneskelignende atferd i virtuelle agenter, mens Meta Video Seal tilbyr robuste videovannmerkingsmuligheter. Ytterligere utgivelser inkluderer Flow Matching for generativ AI, Meta Explore Theory-of-Mind for sosial intelligens, og Meta Large Concept Models for hierarkisk språkresonnering, som fremhever Metas forpliktelse til ansvarlig AI-utvikling og samarbeid med forskningsmiljøet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR introduceert nieuw onderzoek, modellen en datasets, en benadrukt innovaties zoals grote conceptmodellen, dynamische byte latente transformatoren en spaarzame geheugenlagen om de kwaliteit en efficiëntie van AI te verbeteren.</li>
<li>Er er spekulasjoner om at disse fremskrittene vil bli integrert i fremtidige modeller som Llama 4, noe som indikerer Metas strategiske investering i AI for å opprettholde konkurranseevne og redusere avhengigheten av eksterne leverandører.</li>
<li>De discussie benadrukt het belang van open-source bijdragen en de potentiële invloed van AI op het genereren van inhoud en het richten van advertenties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Byte Latent Transformer: Patches schalen beter dan tokens</a></h2>
<ul>
<li>De Byte Latent Transformer (BLT) is een nieuwe byte-niveau grote taalmodel (LLM) architectuur die prestaties behaalt die vergelijkbaar zijn met tokenisatie-gebaseerde LLM&#39;s, met verbeterde efficiëntie en robuustheid.</li>
<li>BLT maakt gebruik van dynamisch geformatteerde patches als rekeneenheden, die zich aanpassen op basis van de complexiteit van de gegevens, wat leidt tot verbeterde efficiëntie bij training en inferentie.</li>
<li>De studie viser at BLT kan skaleres opp til 8 milliarder parametere med 4 billioner treningsbytes, og overgår modeller basert på tokenisering ved effektivt å skalere både patch- og modellstørrelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Byte Latent Transformer (BLT) model van Meta introduceert een nieuwe benadering door gebruik te maken van patches in plaats van traditionele tokens, waarmee inefficiënties bij het omgaan met woorden buiten het woordenboek worden aangepakt. BLT bestaat uit drie componenten: een encoder voor byte-groeperingen, een transformer voor verwerking, en een decoder voor output, waarbij entropiedrempels worden gebruikt voor dynamische byte-groepering. Dit model is bedoeld om de efficiëntie en prestaties over talen heen te verbeteren, de beperkingen van eerdere modellen te overwinnen, en benadrukt de voortdurende uitdagingen en mogelijkheden in AI-taalverwerking.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">Video van de NeurIPS-lezing van Ilya Sutskever</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ilya Sutskevers NeurIPS-foredrag fremhevet begrensningene ved dagens internettdata for trening av AI-modeller, og sammenlignet det med den begrensede naturen til fossile brensler, noe som antyder et behov for nye treningsmetoder. Foredraget initierte diskusjoner om uforutsigbarhet i resonnement, bruken av syntetiske datasett, og utviklingen av domene-spesifikke AI-modeller. Deltakere bemerket betydningen av å anerkjenne databegrensninger og diskuterte den potensielle utviklingen av AI med nye arkitekturer og etiske hensyn for fremtidige AI-ledere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Luon programmeertaal</a></h2>
<ul>
<li>Luon is een programmeertaal op hoog niveau die elementen van Oberon en Lua samenvoegt, speciaal ontworpen voor de LuaJIT Virtual Machine (VM).</li>
<li>Het introduceert statische typisering in Lua, waardoor naadloze integratie met Lua- en C-bibliotheken mogelijk is, en bevat functies zoals referentiesemantiek, een HASHMAP-type en onveranderlijke STRING-gegevens typen.</li>
<li>Het project biedt een compiler, Integrated Development Environment (IDE), en vooraf gecompileerde versies voor Linux en Windows, en is open-source onder GPL 2 of 3 licenties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Luon is een nieuwe programmeertaal geïnspireerd door Lua en Oberon, ontwikkeld door Rochus Keller, met fokus op typesikkerhet og strukturerte datatyper.</li>
<li>Het beschikt over een statisch getypt systeem en compileert naar LuaJIT-bytecode, met als doel eenvoud en efficiëntie, vooral op oudere hardware.</li>
<li>Luon maakt deel uit van Keller&#39;s bredere taalontwerp projecten, waaronder Oberon+ en Micron, en biedt een moderne benadering van programmeersimpliciteit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">Versie 2.0.4 van Htmx uitgebracht</a></h2>
<ul>
<li>De nieuwste update, versie 2.0.4, introduceert belangrijke wijzigingen zoals het instellen van het standaarddoel voor htmx.ajax op de body, het oplossen van problemen met geneste shadow roots, en het verbeteren van event handling en taggedrag.</li>
<li>Deze update bevat ook compatibiliteitsupdates en bugfixes voor extensies, waarbij de voortdurende verbeteringen in de htmx-bibliotheek worden benadrukt, die wordt gebruikt voor het verbeteren van HTML met AJAX, CSS-overgangen, WebSockets en Server-Sent Events (SSE).</li>
<li>De changelog weerspiegelt een consistente inspanning om functies te verbeteren en problemen op te lossen, met opmerkelijke updates zoals verbeterde shadow DOM-ondersteuning en de toevoeging van nieuwe functionaliteiten in de loop van de tijd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Htmx 2.0.4 is uitgebracht, wat discussies heeft aangewakkerd over de toepassing ervan bij het verbeteren van webinteractiviteit door JavaScript te vervangen voor eenvoudigere taken.</li>
<li>De update introduceert een verandering in het standaardgedrag van <code>htmx.ajax</code>, wat sommige gebruikers als een brekende verandering beschouwen, die invloed heeft op bestaande implementaties.</li>
<li>Htmx wordt erkend voor het verbeteren van server-side rendering zonder de noodzaak van uitgebreide frontend-frameworks, hoewel het mogelijk niet geschikt is voor complexe client-side interacties in vergelijking met frameworks zoals React of Alpine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, een snelle Python-pakket- en projectmanager</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; is een snelle Python-pakket- en projectmanager geschreven in Rust, ontworpen om meerdere tools zoals pip, poetry en virtualenv te vervangen, en biedt een aanzienlijke snelheidsverhoging van 10-100x ten opzichte van pip.</li>
<li>Het biedt uitgebreide projectbeheer met functies zoals een universeel lockfile, Python-versiebeheer en ondersteuning voor Cargo-stijl werkruimtes, en kan worden geïnstalleerd zonder Rust of Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; wordt ondersteund door Astral en ondersteunt meerdere besturingssystemen, waaronder macOS, Linux en Windows, en biedt geavanceerde functies en efficiëntie voor het beheren van afhankelijkheden en omgevingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Uv is een snelgroeiend Python-pakket en projectmanager, bekend om zijn snelheid en uitgebreide beheer van Python-versies en afhankelijkheden.</li>
<li>De tool heeft aandacht gekregen na de aankondiging van het Model Context Protocol van Anthropic, wat de potentiële impact op Python-ontwikkeling benadrukt.</li>
<li>Hoewel sommige gebruikers de voordelen ervan ten opzichte van bestaande tools zoals pip en poetry waarderen, roepen zorgen over de VC-financiering, het gebruik van Rust en niet-officiële Python-builds vragen op over de duurzaamheid op lange termijn en de mogelijke fragmentatie van het ecosysteem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">Wat is entropie? Een maatstaf voor hoe weinig we weten</a></h2>
<ul>
<li>Entropi, opprinnelig introdusert av Sadi Carnot, måler uorden og er avgjørende for å forstå den andre loven i termodynamikken, som sier at entropi alltid øker. Begrepet entropi har utvidet seg utover termodynamikken til å inkludere informasjonsteori, hvor det representerer usikkerhet og anses som subjektivt, avhengig av en observatørs kunnskap. Forskere utforsker bruken av informasjon som en ressurs, med eksperimenter i informasjonsmotorer og kvantetermodynamikk, noe som gir nye muligheter for vitenskapelig innovasjon og forståelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Entropie is een maat voor onzekerheid of wanorde in een systeem, relevant in vakgebieden zoals fysica en informatietheorie, en geeft aan hoeveel er onbekend is over de gedetailleerde toestanden van een systeem.</li>
<li>Het concept van entropie wordt soms als subjectief beschouwd, omdat het kan variëren op basis van het perspectief van de waarnemer en de metingen die voor hen beschikbaar zijn.</li>
<li>Entropie is cruciaal in discussies over thermodynamica, informatietheorie en zelfs bewustzijn, omdat het beschrijft hoe systemen evolueren naar meer waarschijnlijke, minder geordende toestanden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">Ik heb een gratis Figma-bibliotheek gemaakt vol met componenten voor snelle prototyping</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een gratis Figma-bibliotheek met componenten voor snelle prototyping is uitgebracht door Veryfront, mede opgericht door Koji, om te helpen bij de ontwikkeling van webapplicaties.</li>
<li>De bibliotheek bevat open-source componenten en sjablonen die compatibel zijn met Figma en React, en integreert met Veryfront Studio voor efficiënte ontwikkeling en implementatie.</li>
<li>Gebruikers kunnen gratis toegang krijgen tot tools zoals Veryfront Studio, Componenten, Sjablonen en een Figma Kit, met de mogelijkheid om later te upgraden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, et JavaScript-bibliotek for å arbeide med EPUB-publikasjoner</a></h2>
<ul>
<li>Er is een nieuwe EPUB-bibliotheek voor Node.js ontwikkeld en uitgebracht als een NPM-pakket, gericht op het bieden van een goed onderhouden oplossing voor het maken van EPUB-boeken.</li>
<li>De bibliotheek ble opprinnelig opprettet under utviklingen av et prosjekt kalt Storyteller og er nå tilgjengelig for det bredere Node.js-samfunnet.</li>
<li>De uitgave werd gemotiveerd door een verzoek om advies over het maken van EPUB-boeken, wat de vraag naar zo&#39;n hulpmiddel in de gemeenschap benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub is een JavaScript-bibliotheek ontworpen voor het verwerken van EPUB-bestanden, ontwikkeld als onderdeel van het Storyteller-project en uitgebracht als een op zichzelf staand NPM-pakket.</li>
<li>De bibliotheek adresserer behovet for verktøy for opprettelse og modifikasjon av EPUB i Node.js-samfunnet, og kompletterer Readium, som brukes til å lese EPUB-er.</li>
<li>Het project ondersteunt functies zoals het hosten van boeken en het synchroniseren van leesvoortgang op verschillende apparaten, met lopende discussies over het delen van media-overlays om de verwerking te optimaliseren.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI-klokkenluider funnet død i leilighet i San Francisco" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI-klokkenluider%20funnet%20d%C3%B8d%20i%20leilighet%20i%20San%20Francisco&subheading=l%C3%B8rdag%2014.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">Ik ontwierp een espressomachine en een koffiemolen</a></h2>
<ul>
<li>Het soloproject omvat het ontwerpen van een innovatieve espressomachine met een unieke pomp en verstelbare druk, met als doel verouderde technologie zoals vibrerende pompen uit 1977 te verbeteren. De machine is minimalistisch, gebruiksvriendelijk en kan ook filterkoffie zetten, waarbij veelvoorkomende problemen zoals de noodzaak van weegschalen en lekbakken worden aangepakt. Het project omvat een upgradekit voor tandwielpompen voor andere machines en beschikt over een molen met cilindrische maalschijven, hoewel het uitdagingen ondervindt met vette brandingen. Beide machines vereisen een gelijkstroomvoeding.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een solo-project leidde tot het ontwerp van een espressomachine en koffiemolen, met de nadruk op geavanceerde interne onderdelen en minimalistische esthetiek. De espressomachine bevat een unieke pomp voor verstelbare druk, geschikt voor zowel espresso als filterkoffie, terwijl de molen cilindrische maalschijven gebruikt voor verbeterde maling. Beide apparaten werken op gelijkstroom, wat een stroomadapter vereist, en er is een upgrade-kit voor een tandwielpomp beschikbaar voor andere machines; feedback suggereert het toevoegen van praktische afbeeldingen en video&#39;s voor een betere productpresentatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">Een nieuwe video legt een demonstratie uit 1968 vast van IBM&#39;s Executive Terminal</a></h2>
<ul>
<li>I 1968 demonstrerte IBM sin Executive Terminal, et tidlig forsøk på å integrere datamaskiner, video og digital informasjon for å forbedre beslutningstaking hos ledere.</li>
<li>De demonstratie benadrukte IBM&#39;s innovatieve benadering van het gebruik van technologie voor strategische zakelijke doeleinden, wat een belangrijk moment markeerde in de geschiedenis van technologie.</li>
<li>Dit evenement is opmerkelijk omdat het het potentieel van digitale hulpmiddelen in bedrijfsomgevingen laat zien, en de weg vrijmaakt voor toekomstige vooruitgang in technologische oplossingen voor leidinggevenden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een nieuw vrijgegeven video toont een demo uit 1968 van IBM&#39;s Executive Terminal, met een IBM 3270-display en een telefoonhoorn voor externe spreadsheetbewerkingen. Het systeem was geïnspireerd door NASA&#39;s Apollo Mission Control en benadrukt vroege pogingen om computergebruik te integreren in uitvoerende werkstromen, vergelijkbaar met de huidige tools voor externe samenwerking. De demo biedt inzicht in historische computerpraktijken en de evolutie van technologie in zakelijke omgevingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">De leeftijd van gemiddeld (2023)</a></h2>
<ul>
<li>In het begin van de jaren negentig gebruikten de Russische kunstenaars Komar en Melamid marktonderzoek om aan te tonen dat mensen in verschillende landen de voorkeur gaven aan vergelijkbare blauwe landschappen, wat wijst op een gebrek aan individualiteit in kunstvoorkeuren.</li>
<li>Deze trend van homogeniteit wordt waargenomen in verschillende gebieden zoals interieurontwerp, architectuur, auto&#39;s, persoonlijke verschijning, media en branding, wat duidt op een dominantie van conventie en cliché.</li>
<li>Het artikel suggereert dat dit &#39;tijdperk van gemiddeld&#39; een kans biedt voor gedurfde merken om zich te onderscheiden door creativiteit en originaliteit te omarmen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de uniformiteit in moderne architectuur, design en cultuur, en schrijft dit toe aan economische factoren, globalisering en efficiëntiegerichte praktijken. Critici beweren dat deze gelijkheid wordt gedreven door winstmotieven en de wens om een breed publiek aan te spreken, wat resulteert in een verlies van regionale diversiteit en creativiteit. De discussie benadrukt dat hoewel trends niet nieuw zijn, het huidige niveau van homogenisatie ongekend is, waarbij sommigen het zien als een natuurlijk gevolg van wereldwijde communicatie en marktkrachten, terwijl anderen het verlies van uniciteit en culturele identiteit betreuren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">Te midden van bezuinigingen op fundamenteel onderzoek, schrapt Nieuw-Zeeland alle steun voor sociale wetenschappen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nieuw-Zeeland heeft de financiering voor sociale wetenschappen verminderd, wat een debat heeft aangewakkerd over de waarde en methodologieën van deze vakgebieden.</li>
<li>Critici hevder at visse samfunnsvitenskaper har avveket fra vitenskapelige metoder, mens tilhengere understreker deres rolle i å adressere samfunnsspørsmål.</li>
<li>Deze bezuiniging wordt gezien als onderdeel van een grotere trend die onderzoek met directe economische voordelen begunstigt, wat zorgen oproept over mogelijke langetermijneffecten op de samenleving en de academische wereld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">Volgens sommige gründere gjør Carta det for vanskelig å kansellere abonnementer</a></h2>
<ul>
<li>Startup-oprichters hebben kritiek geuit op Carta, een software voor het beheer van cap tables, omdat het moeilijk is om abonnementen op te zeggen, vaak met vergaderingen die pas na de verlengingsdata zijn gepland.</li>
<li>Carta schrijft de annuleringsproblemen toe aan een &#39;eenmalige personeelsuitdaging&#39; en streeft ernaar het proces voor klanten te verduidelijken.</li>
<li>Concurrenten zoals AngelList en Pulley bieden eenvoudigere annuleringsmethoden, en ondanks de kritiek prijzen sommige gebruikers het product van Carta nog steeds.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Enkele oprichters beweren dat Carta het annuleren van abonnementen bemoeilijkt door het vereisen van moeilijk te plannen vergaderingen voordat automatische verlengingen plaatsvinden. Critici bestempelen deze praktijk als een &quot;dark pattern&quot;, een ontwerpkeuze die gebruikers manipuleert tot acties die ze anders misschien niet zouden ondernemen, terwijl anderen het als een eenvoudige vergissing beschouwen. De situatie heeft discussies aangewakkerd over mogelijke regelgeving om eenvoudige annuleringsprocessen te verplichten, waarbij concurrenten de nadruk leggen op hun gebruiksvriendelijkere benaderingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">Elixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)</a></h2>
<ul>
<li>De gids gaat in op hot code swapping in Elixir/Erlang, waarmee code-updates kunnen worden uitgevoerd zonder het systeem te stoppen, een belangrijke functie voor het handhaven van uptime. Het legt essentiële concepten uit, waaronder Erlang-applicaties, .app- en .rel-bestanden, en tools zoals Relups en Distillery voor het beheren van upgrades en releases. De gids benadrukt de complexiteit van releasebeheer in Elixir en de voortdurende evolutie van tools om dit proces te ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/Elixirs hot code swapping maakt updates mogelijk zonder downtime, wat gunstig is voor systemen met hoge beschikbaarheid zoals drones en telefonie.</li>
<li>Ondanks de voordelen ervan, maakt de complexiteit van het beheren van toestandsveranderingen en het waarborgen van stabiliteit hot code swapping minder gebruikelijk in webapplicaties, die vaak de voorkeur geven aan blue-green deployments.</li>
<li>Hoewel sommige ontwikkelaars hot swapping gebruiken voor specifieke behoeften, blijft het een nichefunctie en is het niet essentieel voor de meeste toepassingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">Test</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een sjabloon voor overheidsdocumenten in Quebec bevat de tijdelijke titel &#39;sdf fdsfdsfg&#39; in de metadata, waardoor veel officiële documenten deze titel delen.</li>
<li>Een humoristische discussie op Hacker News speculeert over de implicaties, met grappen over slapende agenten, militaire acroniemen en per ongeluk geplaatste berichten.</li>
<li>De numerieke ID van innlegget, 4000004, har også vekket interesse og spekulasjoner blant brukerne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">Matematici ontdekken een nieuwe manier om priemgetallen te tellen</a></h2>
<ul>
<li>De wiskundigen Ben Green en Mehtaab Sawhney hebben een nieuwe methode ontwikkeld om een specifiek type priemgetallen te tellen, waardoor ons begrip van deze essentiële wiskundige elementen wordt vergroot.</li>
<li>Hun arbeid bygger på en formodning av Friedlander og Iwaniec, og beviser at det finnes uendelig mange primtall av formen p² + 4q², hvor både p og q er primtall.</li>
<li>Deze doorbraak benadrukt het potentieel voor nieuwe toepassingen van Gowers-normen, een wiskundig hulpmiddel, op het gebied van getaltheorie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Matematici hebben een nieuwe methode ontwikkeld om priemgetallen te tellen, waarbij wordt aangetoond dat oneindig veel priemgetallen kunnen worden uitgedrukt als de som van kwadraten van twee gehele getallen.</li>
<li>Deze ontdekking is cruciaal voor de getaltheorie en kan van invloed zijn op gebieden zoals cryptografie en informatica, wat de waarde van interdisciplinaire benaderingen in de wiskunde aantoont.</li>
<li>Hoewel de onmiddellijke praktische toepassingen worden bediscussieerd, leidt fundamenteel onderzoek zoals dit vaak tot onvoorziene technologische en wetenschappelijke vooruitgangen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">Taming LLMs – Een praktische gids voor valkuilen van LLM&#39;s met open source software</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; is een praktische gids die de uitdagingen en valkuilen van het gebruik van Large Language Models (LLMs) in toepassingen behandelt, en oplossingen biedt voor het omgaan met ongestructureerde output en het beheren van contextvensters.</li>
<li>Het boek biedt praktische Python-voorbeelden en open-source oplossingen, en behandelt onderwerpen zoals gestructureerde output, tokenlimieten, evaluatiekloof, hallucinatie, veiligheidszorgen, kostenfactoren en het vermijden van leveranciersafhankelijkheid.</li>
<li>Het is bedoeld om ingenieurs en productmanagers uit te rusten met de kennis om LLM&#39;s effectief te benutten en veelvoorkomende valkuilen te vermijden, waardoor het een waardevolle bron is voor degenen die met deze modellen werken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De gids behandelt het beheren van valkuilen in Large Language Models (LLMs) met behulp van open-source software, waarbij sommige gebruikers vermoeden dat het mogelijk door AI is gegenereerd.</li>
<li>Er werden zorgen geuit over de snelle ontwikkeling en mogelijke instabiliteit van LangChain, waardoor sommige ontwikkelaars de voorkeur geven aan het direct gebruik van Python voor LLM-taken vanwege het hoge abstractieniveau van LangChain.</li>
<li>Alternatieven zoals magentic en pydantic-ai ble foreslått, med vekt på behovet for å forstå LLM-mønstre og opprettholde kontroll over inn- og utganger for effektiv utnyttelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">Wat elke systeemprogrammeur moet weten over gelijktijdigheid (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een review uit 2020 benadrukt de complexiteit en het potentieel voor fouten in veranderingen van geheugenmodellen van programmeertalen vanaf de vroege jaren 2010, wat kan resulteren in kostbare bugs. Russ Cox beveelt aan om sequentieel-consistente atomics te gebruiken in systeemprogrammering om deze problemen te verminderen. De discussie behandelt de C++-focus van het document, uitdagingen in multithreading en de evoluerende rol van systeemprogrammeurs, met verschillende meningen over gelijktijdigheid en geheugenmodellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">Feds helpen zorgverzekeraars hun vuile geheim te verbergen: afwijzingen nemen toe</a></h2>
<ul>
<li>Zorgverzekeraars hebben de afwijzingspercentages van claims aanzienlijk verhoogd van 1-2% in 2013 tot gemiddeld 15% in 2022, waarbij sommige bedrijven bijna de helft van alle claims afwijzen.</li>
<li>De Affordable Care Act verplicht transparantie in afwijzingspercentages, maar het gebrek aan handhaving heeft verzekeraars in staat gesteld te profiteren van deze afwijzingen, terwijl patiënten zelden in beroep gaan ondanks hoge slagingspercentages.</li>
<li>Betty McCaughey pleit for føderal intervensjon for å sikre åpenhet og ansvarlighet i forsikringsmarkedene ved å avsløre forsikringsselskapenes avslagsrater.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De afwijzingen van ziektekostenverzekeringsclaims zijn de afgelopen tien jaar aanzienlijk toegenomen, wat zorgen baart over eerlijkheid en transparantie.</li>
<li>De Affordable Care Act verplicht openbaarmaking van afwijzingspercentages aan consumenten, maar deze informatie is vaak ontoegankelijk, wat wijst op een gebrek aan transparantie.</li>
<li>Het artikel pleit voor regelmatige audits en verantwoording in de verzekeringssector, aangezien 41% van de aangevochten afwijzingen wordt teruggedraaid, wat suggereert dat veel eerste afwijzingen mogelijk ongegrond zijn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">Een lithium-luchtbatterij op basis van Li2O bij kamertemperatuur mogelijk gemaakt door een vaste elektrolyt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Er is utviklet et nytt litium-luftbatteri for romtemperatur som bruker Li2O, og det kan potensielt tilby energitetthet som er sammenlignbar med bensin.</li>
<li>De batterij heeft een vaste elektrolyt en een gasdiffusielaag met trimolybdeenfosfide-nanodeeltjes, en bereikt een stroomdichtheid van 0,1 mA/cm².</li>
<li>Met een specifieke energie van 685 Wh/kg en een volumetrische energiedichtheid van 614 Wh/L, kan deze technologie de efficiëntie van elektrische voertuigen en vliegtuigen verbeteren, hoewel er nog uitdagingen zijn bij de zuurstofreductiereactie.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ik ontwierp een espressomachine en een koffiemolen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ik%20ontwierp%20een%20espressomachine%20en%20een%20koffiemolen&subheading=fredag%2013.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Jongste wereldkampioen schaken in de geschiedenis: Gukesh</a></h2>
<ul>
<li>GM Gukesh D werd de jongste wereldkampioen in het Wereldkampioenschap Schaken 2024 door GM Ding Liren te verslaan in ronde 14.</li>
<li>De wedstrijd was opmerkelijk vanwege Gukeshs strategische spel en grondige voorbereiding, waarbij hij profiteerde van Dings fout in een koning en pion eindspel.</li>
<li>Livechess verzorgde live verslaggeving met commentaar van GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk en gast GM Ivan Cheparinov, waarbij de betekenis en emotionele momenten van het evenement werden belicht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh, op 18-jarige leeftijd, werd de jongste wereldkampioen schaken door Ding Liren te verslaan, waarmee hij zijn vastberadenheid en vaardigheid toonde.</li>
<li>De wedstrijd was intens, met Ding aanvankelijk favoriet på grunn av sine raske og blitzferdigheter, men Gukeshs press førte til Dings kritiske tabbe.</li>
<li>De schaakgemeenschap speculeert over toekomstige wedstrijden, vooral in het licht van Magnus Carlsens afwezigheid van het kampioenschapscircuit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Interactieve kaart van de geschiedenis</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org is een nieuw gelanceerd interactief historisch kaartproject dat te zien is op Product Hunt, ontwikkeld door Klokan met behulp van Linked Data en OpenHistoricalMaps om geschiedenis te visualiseren. Het project werkt samen met prestigieuze instellingen zoals Stanford University en de British Library, met als doel het historisch begrip te verbeteren door middel van gebruikersfeedback en bijdragen van de gemeenschap. Gebruikers kunnen historische kaarten verkennen, tijdlijnaanpassingen voorstellen en verzoeken om gegevensnauwkeurigheid verbeteren, wat de ontwikkeling en nauwkeurigheid van het project verbetert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">Geheimzinnige drone-waarnemingen in New Jersey leiden tot oproep voor &#39;noodtoestand&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Meer dan 3.000 waarnemingen van drones in New Jersey en het noordoosten van de VS hebben geleid tot oproepen voor een &quot;beperkte noodtoestand&quot; en een tijdelijk droneverbod door staatsenator Jon Bramnick.</li>
<li>De zorgen zijn toegenomen vanwege drones die zijn gesignaleerd in de buurt van gevoelige locaties, zoals de golfbaan van de verkozen president Trump en kritieke infrastructuur.</li>
<li>Ondanks det store antallet observasjoner har FBI ikke gitt noen forklaring, og Pentagon har avvist påstander om utenlandsk involvering, inkludert fra et &#39;iransk moderskip.&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Mysterieuze drone-waarnemingen in New Jersey hebben zorgen gewekt, vergelijkbaar met het incident op de luchthaven Gatwick in 2018, waar drone-meldingen leidden tot een sluiting zonder dat er drones op camera of radar werden vastgelegd.</li>
<li>Autoriteiten, waaronder de FBI, het Pentagon en het Witte Huis, hebben elke buitenlandse of militaire betrokkenheid ontkend, wat heeft geleid tot speculaties over een geheime overheidsoperatie of verkeerd geïdentificeerd vliegtuig.</li>
<li>Het gebrek aan concreet bewijs of een oplossing heeft geleid tot publieke onrust en voortdurende discussie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">Een ChatGPT-kloon, in 3000 bytes C, ondersteund door GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini har utviklet en ChatGPT-klone ved hjelp av en minimal C-implementering av GPT-2, som bare er omtrent 3000 byte stor. Prosjektet er avhengighetsfritt og optimalisert for å kjøre GPT-2 Small på moderne maskiner, selv om det produserer lavkvalitetsutdata. Dette initiativet fremhever enkelheten i nevrale nettverk og evnen til å kondensere komplekse maskinlæringsmodeller til kompakt kode, med kildekoden tilgjengelig på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een ChatGPT-kloon, geïmplementeerd in slechts 3000 bytes C en aangedreven door GPT-2, illustreert de eenvoud en minimale code die nodig is om een taalmodel te draaien. Hoewel het niet zeer functioneel is, wekt dit project discussies op over de aard van AI, de rol van trainingsdata en de potentie voor kleine, efficiënte implementaties. Het dient als een educatief hulpmiddel, dat de kernconcepten van transformers en de haalbaarheid van compacte AI-oplossingen demonstreert.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jongste wereldkampioen schaken in de geschiedenis: Gukesh" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jongste%20wereldkampioen%20schaken%20in%20de%20geschiedenis%3A%20Gukesh&subheading=torsdag%2012.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">Faillissementsdommer avviser salg av Infowars til The Onion</a></h2>
<ul>
<li>Een rechter heeft de verkoop van Infowars aan The Onion stopgezet, dat van plan was het om te vormen tot een satirisch platform.</li>
<li>De beslissing werd genomen ondanks de steun van de families van de slachtoffers van Sandy Hook, waardoor de toekomst van Infowars in het ongewisse blijft.</li>
<li>Een door de rechtbank aangestelde curator is nu verantwoordelijk voor het bepalen van een nieuwe koers, terwijl The Onion geïnteresseerd blijft in de overname.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een faillissementsrechter heeft de verkoop van Infowars aan The Onion afgewezen, met de reden dat het veilingproces de opbrengsten voor schuldeisers, waaronder de Sandy Hook-families, niet maximaliseerde. De rechter bekritiseerde het gesloten biedingsproces omdat het geen concurrerende biedingen bevorderde, wat essentieel is voor eerlijke veilingpraktijken. Het bod van The Onion omvatte $1,75 miljoen in contanten, met aanvullende fondsen van de mogelijke inkomsten uit de lastervonnis van de Sandy Hook-families, wat vragen opriep over de eerlijkheid en legaliteit van de veiling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: ons nieuwe AI-modell voor het agentische tijdperk</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind heeft Gemini 2.0 gelanceerd, een geavanceerd AI-model ontworpen voor het &quot;agentic tijdperk&quot;, met functies zoals native beeld- en audio-uitvoer en het gebruik van tools. - Gemini 2.0 Flash is momenteel toegankelijk voor ontwikkelaars en vertrouwde testers, met een bredere release verwacht begin volgend jaar, wat wijst op een gefaseerde uitrolstrategie. - Google richt zich op verantwoorde AI-ontwikkeling, met de nadruk op veiligheid en beveiliging, met potentiële toepassingen in zoekopdrachten, games en robotica, wat de veelzijdigheid van het model en de toewijding aan ethische AI-praktijken benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Gemini 2.0 AI-model van Google is ontworpen voor het &quot;agentic tijdperk&quot; en is in staat om Python-code te schrijven en uit te voeren, maar het kan geen netwerkoproepen doen. Het model is bedreven in visuele taken en is toegankelijk voor ontwikkelaars en testers via AI Studio, hoewel het nog steeds problemen ondervindt zoals hallucinaties en breedsprakigheid. De AI-gemeenschap bespreekt de gebruikte terminologie, zoals &quot;agentic&quot; en &quot;redeneren,&quot; waarbij sommigen deze termen als marketingjargon beschouwen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM verlaat de robotaximarkt, zal Cruise-operaties intern brengen</a></h2>
<ul>
<li>General Motors (GM) stopt met de financiering van de Cruise-robotaxidivisie en kiest ervoor om deze te integreren in zijn techteam om zich te concentreren op autonome systemen voor persoonlijke voertuigen.</li>
<li>GM streeft ernaar om de resterende Cruise-aandelen tegen 2025 te verwerven, waardoor de jaarlijkse uitgaven voor de divisie met meer dan de helft aanzienlijk worden verminderd.</li>
<li>Cruise heeft uitdagingen ondervonden, zoals een boete van $1,5 miljoen voor het niet melden van een ongeval, terwijl concurrenten zoals Waymo en Tesla blijven vooruitgaan in de robotaximarkt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>General Motors (GM) trekt zich terug uit de robotaximarkt en integreert Cruise-operaties intern vanwege de toegenomen concurrentie.</li>
<li>Ondanks het bezit van geavanceerde autonome technologie, wordt de strategie van GM in twijfel getrokken, met problemen zoals de onbeschikbaarheid van Super Cruise voor proefritten.</li>
<li>De markt voor autonome voertuigen is onzeker, met afnemende interesse en bedrijven zoals Ford die kosten besparen op vergelijkbare functies, terwijl Tesla&#39;s Full Self-Driving (FSD) nog steeds uitdagingen ondervindt in bepaalde scenario&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Elektrische (Postgres synkroniseringsmotor) betautgivelse</a></h2>
<ul>
<li>De synchronisatiemotor van Electric, nu in BETA met versie 1.0.0-beta.1, faciliteert real-time gedeeltelijke replicatie van Postgres-gegevens in lokale apps, waardoor directe lokale gegevens toegang mogelijk is zonder bestaande technologiestacks te wijzigen. De motor bevat PGlite, een lichte WebAssembly (WASM) versie van Postgres voor browsers, en is productieklaar na een herschrijving van zes maanden, al gebruikt door bedrijven zoals Google en Supabase. Electric ondersteunt workloads met hoge doorvoer en lage latentie, is eenvoudig te adopteren met eenvoudige API&#39;s, en kan stapsgewijs worden geïntegreerd, met Electric Cloud, een beheerde hostingdienst, in ontwikkeling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL har lansert en betaversjon av sin Postgres synkroniseringsmotor, som vekker interesse på grunn av dens ingeniørkvalitet og forretningsmodellbetraktninger. Motoren synkroniserer data fra Postgres til lokale applikasjoner som skrivebeskyttede replikaer, egnet for tjenester med høy lesefrekvens og lav skrivefrekvens, men støtter ikke synkronisering av skrivebanen. Brukere diskuterer dens potensial sammenlignet med alternativer som PowerSync og Triplit, og prosjektet har som mål å forenkle utviklingen av lokale/offline-første apper, til tross for utfordringer med synkronisering av flere tabeller og endringer i skjema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">Order op verzoek om voorlopige voorziening in de zaak WPEngine, Inc. tegen Automattic</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De rechtszaak tussen WPEngine, Inc. og Automattic involverer en midlertidig forføyning på grunn av handlinger fra Matt Mullenweg som angivelig skadet WPEngine. Retten avgjorde til fordel for WPEngine, og påla Automattic å gjenopprette konto-tilgang, returnere ACF-pluginen, og fjerne en kontroversiell avkrysningsboks uten å kreve en kausjon. Denne saken understreker spenninger i WordPress-samfunnet og fremmer diskusjoner om open-source styring og innflytelsen fra private equity i teknologiselskaper.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Faillissementsdommer avviser salg av Infowars til The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Faillissementsdommer%20avviser%20salg%20av%20Infowars%20til%20The%20Onion&subheading=onsdag%2011.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">Wat we weten over de verdachte van de schietpartij op de CEO</a></h2>
<ul>
<li>Luigi Mangione, een 26-jarige uit een vooraanstaande familie in Baltimore, is aangeklaagd voor de moord op UnitedHealthcare CEO Brian Thompson in New York City.</li>
<li>Mangione werd gearresteerd in Pennsylvania met een spookwapen en een document dat hintte op een motief gerelateerd aan woede jegens het bedrijfsleven in Amerika.</li>
<li>Ondanks zijn academische prestaties en carrière als data-ingenieur, suggereert Mangione&#39;s sociale media recente isolatie van familie en vrienden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De zaak van de verdachte in de CEO-schietpartij heeft talloze theorieën opgeleverd, variërend van een opzettelijk plan om een boodschap te verspreiden tot louter incompetentie en geluk. Het gedrag van de verdachte, waaronder het dragen van bewijsmateriaal en het verschijnen in het openbaar tijdens een klopjacht, heeft de publieke speculatie doen toenemen. Het incident heeft discussies aangewakkerd over maatschappelijke kwesties, met name de publieke frustratie over het zorgsysteem en de ongelijkheden in de behandeling van misdaad op basis van de status van het slachtoffer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Dit is geen grap, Funko heeft net mijn moeder gebeld</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Funko heeft een verwijderingsverzoek ingediend dat gericht was op een specifieke pagina op itch.io, maar dit leidde tot de tijdelijke verwijdering van de hele site, wat leidde tot publieke verontwaardiging.</li>
<li>Funko verduidelijkte dat hun bedoeling was om zich alleen op een specifieke pagina te richten, niet op het hele itch.io-platform.</li>
<li>Het incident heeft discussies aangewakkerd over de verantwoordelijkheid van bedrijven en hun partners bij het effectief beheren van verwijderingsverzoeken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Boomrekening</a></h2>
<ul>
<li>Tree Calculus is een Turing-volledig computationeel model met een enkele operator, waardoor programmaanalyse, typecontrole, compilatie en optimalisatie direct binnen de code mogelijk zijn. Het ondersteunt willekeurige typesystemen en geleidelijke typificatie, waardoor krachtige Read-Eval-Print Loops (REPLs) en programmadeployment zonder externe tools mogelijk zijn. De minimale syntaxis en semantiek maken het draagbaar en eenvoudig om interpreters op elk platform te implementeren, geschikt voor modellering, formele specificaties en educatieve doeleinden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus is een programmeertaal ontwikkeld door Prof. Barry Jay, die zich richt op ongemerkte bomen en introspectie en manipulatie van functies mogelijk maakt.</li>
<li>Het is Turing-volledig, wat betekent dat het elke berekening kan uitvoeren, mits er voldoende tijd en middelen zijn, en het biedt unieke functies zoals functievermogen, waardoor het zich onderscheidt van talen zoals Lisp of Forth.</li>
<li>De gemeenschap diskuterer aktivt implikasjonene og potensielle anvendelser, selv om det er noe forvirring angående presentasjonen og formålet på nettstedet treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Traliewerk – 3D mesh generatief model</a></h2>
<ul>
<li>De post introduceert een nieuwe 3D-generatiemethode met behulp van een verenigde Gestructureerde LATente (SLAT) representatie, die de creatie van veelzijdige en hoogwaardige 3D-assets verbetert.</li>
<li>Het model, genaamd TRELLIS, maakt gebruik van gerectificeerde flow-transformatoren en is getraind op een grote dataset, waardoor het beter presteert dan bestaande methoden in 3D-generatie.</li>
<li>De aanpak ondersteunt flexibele uitvoerformaten en lokale 3D-bewerking, met plannen om de code, het model en de gegevens openbaar te maken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, een 3D mesh generatief model, heeft gemengde reacties opgeroepen vanwege zijn vermogen om hoogwaardige assets te produceren, wat mogelijk de focus van game-ontwikkeling van graphics naar storytelling kan verschuiven.</li>
<li>Hoewel sommigen zich zorgen maken over de afnemende rol van handgemaakte kunst, zien anderen mogelijkheden voor kunstenaars om zich aan te passen en AI te gebruiken om hun werk te verbeteren.</li>
<li>Trellis wordt erkend voor zijn potentieel in het prototypen en democratiseren van 3D-modellering, ondanks de huidige beperkingen zoals slechte draadframekwaliteit en uitdagingen met bepaalde vormen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Red muziek, red het archief</a></h2>
<ul>
<li>Meer dan 500 muzikanten pleiten ervoor dat grote platenlabels een rechtszaak van 621 miljoen dollar tegen het Internet Archive, een non-profit culturele instelling, intrekken.</li>
<li>De muzikanten benadrukken behovet for rettferdig kompensasjon, beskyttelse av musikalske arv, og investering i levende artister i stedet for å støtte monopolistiske praksiser.</li>
<li>Ze beweren dat het voortbestaan van de muziekindustrie afhangt van het prioriteren van de toekomst van artiesten en het behouden van hun werken, en roepen op tot publieke steun via een open brief.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Open source-prosjekter, som Relisten, bruker Internet Archive til å lagre lovlig innspilte konserter, noe som hjelper musikkfans og bevarer kulturhistorie.</li>
<li>Het Internet Archive staat voor juridische uitdagingen van grote labels, met name met betrekking tot projecten zoals het Great 78 Project, dat historische opnamen wil behouden.</li>
<li>Er is een voortdurende discussie in de muziekindustrie over eerlijke compensatie voor artiesten, met gesprekken over auteursrechten, streaminginkomsten en alternatieve inkomstenmodellen zoals directe verkoop en platforms zoals Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">Van waar ik stopte</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De controverse dreier seg om at Redis endrer sin åpen kildekode-lisens, noe som forårsaker misnøye blant bidragsytere som føler seg forrådt av endringen. Den nye lisensen blir av noen sett på som en komplikasjon for lovlig bruk, mens andre ser den som essensiell for å forhindre utnyttelse av store selskaper. Fremveksten av Valkey, en Redis-fork støttet av store teknologiselskaper, og tilbakekomsten av Redis-grunnlegger Salvatore Sanfilippo, er betydelige utviklinger i den pågående debatten om åpen kildekode-lisensiering og bedriftsinnflytelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Ontwikkelaar schreef 25k regels Neovim-plugincode met behulp van telefoon en touchscreen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een ontwikkelaar in Bangladesh schreef 25.000 regels Neovim-plugincode met alleen een telefoon en touchscreen, wat opmerkelijke toewijding en aanpassingsvermogen laat zien.</li>
<li>Er wordt een inzamelingsactie georganiseerd om hem van een laptop te voorzien, aangezien laptops duur zijn in Bangladesh, wat de financiële barrières benadrukt waarmee ontwikkelaars in ontwikkelingslanden worden geconfronteerd.</li>
<li>De ontwikkelaar maakt gebruik van tools zoals Termius, tmux en Vim op zijn telefoon, en zijn inspanningen hebben discussies aangewakkerd over de uitdagingen van coderen op een telefoon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Debanking (en Ontmaskeren?)</a></h2>
<ul>
<li>Debanking, de onvrijwillige sluiting van bankrekeningen, is een omstreden kwestie, vooral van invloed op cryptobedrijven, met zorgen dat het als een politiek instrument kan worden gebruikt.</li>
<li>Het debat omvat complexe interacties tussen private en staatsactoren, waarbij sommigen debanking beschouwen als noodzakelijk voor risicobeheer, terwijl anderen het als oneerlijk en zonder behoorlijke rechtsgang beschouwen.</li>
<li>Historische regulerende tiltak som Operation Choke Point, som presset banker til å bryte bånd med visse industrier, blir av kritikere nevnt som liknende de nåværende tiltakene mot kryptovirksomheter, kalt &quot;Choke Point 2.0.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Debanking houdt in dat banken rekeningen sluiten of diensten weigeren, vaak als gevolg van regelgevende druk zoals anti-witwaswetten (AML), die gericht zijn op het voorkomen van illegale financiële activiteiten.</li>
<li>Critici benadrukken het gebrek aan transparantie en eerlijke procedures bij het beëindigen van bankrelaties, wat individuen en bedrijven onrechtvaardig kan treffen en hun economische deelname kan beperken.</li>
<li>Het debat draait om de vraag of banken verplicht moeten worden om basisdiensten aan iedereen aan te bieden, ongeacht de waargenomen risico&#39;s, en hoe dit vraagstuk samenhangt met bredere politieke en sociale zorgen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Dubbel (YC W24) – Indexbeleggen met 0% kostenratio&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>Double is een financieel platform dat investeringen in meer dan 50 aandelenmarktindexen mogelijk maakt zonder kostenratio&#39;s, en rekent een vast tarief van $1/maand voor beheer, herbalancering en belastingverliesoogst.</li>
<li>Het platform biedt directe indexering door individuele aandelen van populaire indexen aan te schaffen, waardoor maatwerk en dagelijkse portefeuilleoptimalisatie mogelijk zijn, en zich onderscheidt van andere robo-adviseurs.</li>
<li>Double heeft $10 miljoen aan beheerd vermogen (AUM) bereikt en streeft ernaar de markt van $100 miljard per jaar voor ETF&#39;s en beleggingsfondsen te verstoren door beleggingsstrategieën met lage kosten aan te bieden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Double is een investeringsplatform dat indexbeleggen aanbiedt met een vast tarief van $1/maand en 0% kostenratio&#39;s, met als doel de traditionele ETF- en beleggingsfondsenmarkten te verstoren. Opgericht door JJ en Mark, beheert het platform meer dan 50 aandelenmarktindexen en voert het taken uit zoals herbalancering en belastingverliesoogst, met $10 miljoen aan beheerd vermogen. Ondanks de innovatieve tariefstructuur zijn er zorgen over de duurzaamheid, veiligheid en hoe Double zich verhoudt tot gevestigde financiële instellingen zoals Vanguard en Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Wat we weten over de verdachte van de schietpartij op de CEO" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Wat%20we%20weten%20over%20de%20verdachte%20van%20de%20schietpartij%20op%20de%20CEO&subheading=tirsdag%2010.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Funko heeft Itch.io verwijderd</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De domein van Itch.io werd uitgeschakeld vanwege een onjuiste fraude- en phishingmelding door BrandShield met betrekking tot een fanpagina voor een Funko Pop-spel. Het incident benadrukt problemen met geautomatiseerde handhaving van handelsmerken en het gebrek aan menselijke controle, evenals de trage reactie van de registrar, iwantmyname. De situatie heeft geleid tot gebruikerssteun voor itch.io en kritiek op de betrokken partijen bij de verwijdering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Compromittering van OpenWrt-leveringsketen</a></h2>
<ul>
<li>Een beveiligingsingenieur identificeerde kwetsbaarheden in het firmware-upgradeproces van OpenWrt, waaronder command-injectie en SHA-256 hash-collisieproblemen. De kwetsbaarheden stelden potentiële aanvallers in staat om commando&#39;s in te voeren en hash-collisies te creëren, wat leidde tot de installatie van kwaadaardige firmware. Het OpenWrt-team heeft deze kwetsbaarheden snel aangepakt en opgelost, waarbij de nadruk werd gelegd op de noodzaak van sterke beveiliging in softwareleveringsketens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een kwetsbaarheid in de toeleveringsketen van OpenWrt maakte gerichte code-uitvoering zonder validatie mogelijk, wat een risico op builds met achterdeurtjes met zich meebracht. Het incident benadrukt het belang van reproduceerbaarheid en transparantie in softwarebuilds, vergelijkbaar met praktijken in Gentoo&#39;s ebuild-repository. De snelle reactie van OpenWrt benadrukt de efficiëntie van open-sourceprojecten bij het aanpakken van beveiligingsproblemen in vergelijking met gesloten-sourcealternatieven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger was verkeerd voor Intel</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, ondanks zijn technische expertise en managementvaardigheden, werd als ongeschikt beschouwd als CEO van Intel vanwege zijn onvermogen om de culturele en strategische uitdagingen van het bedrijf aan te pakken.</li>
<li>Zijn leiderschapsbeslissingen, zoals het handhaven van dividenden en agressieve reclame, werden bekritiseerd omdat ze een vredestijdbenadering weerspiegelden in plaats van het noodzakelijke oorlogsleiderschap.</li>
<li>Gelsingers ledelse av Intels Foundry Services og avslutningen av Tofino-prosjektet, en lovende programmerbar switch-silikon, ble sett på som betydelige feiltrinn, og etterlot Intels kulturelle problemer uløste.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO van Intel, stond voor uitdagingen zoals vertragingen in de 10nm-productie en concurrentie van TSMC, wat leidde tot aanzienlijke koersdalingen ondanks strategische investeringen in productiefaciliteiten.</li>
<li>Kritikere antyder at Intels styre, som hovedsakelig består av ikke-tekniske medlemmer, kan være et kjerneproblem, og de stiller spørsmål ved om Gelsingers tekniske ekspertise eller en utenforstående er nødvendig for å løse Intels problemer.</li>
<li>Het voortdurende debat draait om de vraag of de strategieën van Gelsinger geschikt waren of dat de samenstelling en beslissingen van de raad van bestuur de vooruitgang van Intel belemmeren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON voor mensen</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, een uitbreiding van JSON, is ontworpen voor eenvoudigere handmatige bewerking, waardoor het ideaal is voor configuratiebestanden, maar niet geschikt voor machinecommunicatie.</li>
<li>JSON5 heeft sinds de lancering in 2012 aanzienlijke populariteit verworven, met meer dan 65 miljoen downloads per week, en wordt gebruikt door grote projecten zoals Chromium en Next.js.</li>
<li>JSON5 is een superset van JSON, die ECMAScript 5.1-functies integreert, waardoor flexibele syntaxis mogelijk is, en is compatibel met ES5, met een JavaScript-bibliotheek beschikbaar voor parsing en serialisatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 is een uitbreiding van JSON die is ontworpen om gebruiksvriendelijker te zijn door functies zoals opmerkingen en afsluitende komma&#39;s toe te staan.</li>
<li>Er is en debatt om JSON bør forbli enkelt eller utvikle seg med flere funksjoner, slik det er sett med JSON5, som ikke er en offisiell oppdatering, men et alternativt format.</li>
<li>Enkele suggereren het gebruik van andere formaten zoals TOML of HJSON voor meer mensvriendelijke configuraties, wat de voortdurende discussie over de evolutie van JSON benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">VK verbiedt tv-reclames overdag voor ontbijtgranen, muffins en hamburgers</a></h2>
<ul>
<li>De Britse regjeringen innfører et forbud mot TV-reklamer på dagtid for sukkerholdige og &quot;mindre sunne&quot; matvarer, som frokostblandinger, muffins og burgere, for å bekjempe barnefedme.</li>
<li>Vanaf volgende oktober mogen deze advertenties alleen na 21:00 uur worden uitgezonden, met als doel jaarlijks 20.000 gevallen van kinderobesitas te voorkomen.</li>
<li>Minister van Volksgezondheid Wes Streeting benadrukte het belang van het stoppen van het richten op kinderen met advertenties voor junkfood.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het VK heeft een verbod ingevoerd op tv-reclames voor junkfood overdag, waaronder ontbijtgranen, muffins en hamburgers, als maatregel om obesitas bij kinderen te bestrijden.</li>
<li>Kritikere hevder at forbudet er utilstrekkelig, ettersom barn er mer påvirket av nettannonser på plattformer som YouTube og TikTok, som ikke er inkludert i forbudet.</li>
<li>De discussie blijft bestaan over de vraag of de overheid bestaande wetten moet handhaven en online advertenties gericht op kinderen moet reguleren, of dat ouders meer verantwoordelijkheid moeten nemen om kinderen te beschermen tegen schadelijke reclame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner heeft besloten om ons account te annuleren en alle servers te beëindigen.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hetzners kontokansellering og serveravslutning har ført til diskusjoner om nødvendigheten av sikkerhetskopier og katastrofegjenopprettingsplaner.</li>
<li>Gebruikers deelden ervaringen met Hetzners strikte handhaving van de Algemene Voorwaarden (ToS), waaronder onmiddellijke uitschakeling van servers bij overtredingen, wat zorgen opriep over de betrouwbaarheid van de cloudprovider.</li>
<li>Het debat benadrukte de risico&#39;s van afhankelijkheid van een enkele aanbieder en het belang van het gebruik van meerdere aanbieders voor back-ups om de gegevensbeveiliging te waarborgen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, onze kwantumchip</a></h2>
<ul>
<li>Google heeft Willow geïntroduceerd, een quantumchip die een significante vooruitgang markeert in quantumfoutcorrectie en rekensnelheid. Willow toonde zijn capaciteit aan door een berekening uit te voeren in minder dan vijf minuten, een taak die een supercomputer 10 septiljoen jaar zou kosten, wat wijst op zijn potentieel om complexe problemen aan te pakken die klassieke computers te boven gaan. Deze ontwikkeling is cruciaal voor de toekomst van commercieel levensvatbare quantumcomputers, met implicaties voor het revolutioneren van industrieën zoals geneeskunde, energie en kunstmatige intelligentie (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Googles kunngjøring av kvantebrikken, Willow, med over 100 qubits og stabilitet, markerer en betydelig milepæl innen kvantedatabehandling. Denne utviklingen kan påvirke AI og datasikkerhet, ettersom kvantedatabehandling utfordrer tradisjonelle krypteringsmetoder. Til tross for prestasjonen krever praktiske anvendelser som Shors algoritme et mye høyere antall qubits, noe som fører til blandede reaksjoner angående brikkens umiddelbare innvirkning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Sora-videogenereringsverktøyet fra OpenAI mottar blandede anmeldelser på grunn av utfordringer med å lage presist innhold, ettersom dagens AI-teknologi sliter med detaljerte instruksjoner og bevegelsesnøyaktighet.</li>
<li>De tool is nog niet beschikbaar in de EU, en de release ervan heeft serverproblemen ondervonden, wat de gebruikerservaring beïnvloedt.</li>
<li>Hoewel sommige gebruikers de nieuwigheid en het potentieel van door AI gegenereerde inhoud waarderen, zijn er zorgen over de kwaliteit en prijsstructuur, waarbij sommigen opmerken dat het achterblijft bij concurrenten.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Funko heeft Itch.io verwijderd" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Funko%20heeft%20Itch.io%20verwijderd&subheading=mandag%209.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
