<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 19:09:18 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Fouten die ingenieurs maken in grote gevestigde codebasissen</a></h2>
<ul>
<li>Werken in grote, gevestigde codebases, vaak met miljoenen regels code en waarbij honderden ingenieurs betrokken zijn, brengt aanzienlijke uitdagingen met zich mee voor software-ingenieurs. - Een veelgemaakte fout is inconsistentie, waarbij ingenieurs bestaande codepatronen negeren en functies geïsoleerd implementeren, wat kan leiden tot onderhoudsproblemen en toekomstige verbeteringen kan belemmeren. - Om effectief te werken binnen grote codebases, moeten ingenieurs bestaande patronen onderzoeken, de impact van de codebase op de productie begrijpen, voorzichtig zijn met afhankelijkheden en zorgvuldig onnodige code verwijderen om kwaliteit en waarde te behouden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Engineers in grote, gevestigde codebases worden vaak geconfronteerd met uitdagingen met inconsistentie en niet-gedocumenteerde praktijken, wat een focus op persoonlijke codekwaliteit en documentatie noodzakelijk maakt. - Het balanceren van verbeteringen met het behouden van lokale consistentie is cruciaal, vooral wanneer de bestaande codebase inconsistent is, terwijl betrokkenheid bij het bredere team kan helpen om praktijken op één lijn te brengen. - Het uiteindelijke doel is om de functionaliteit en onderhoudbaarheid van de codebase te verbeteren, wat pragmatisme en aanpassing aan bestaande patronen vereist.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Magische/tragische e-maillinks: maak ze niet de enige optie</a></h2>
<ul>
<li>Magic Links bieden een wachtwoordloze inlogmethode via e-maillinks, wat verbeterde beveiliging biedt, maar ongemakkelijk kan zijn vanwege e-mailvertragingen en het gebruik van meerdere apparaten.</li>
<li>Ze kunnen veiligheidsrisico&#39;s met zich meebrengen door gebruikers aan te moedigen persoonlijke e-mails op werkapparaten te openen, wat de noodzaak benadrukt van alternatieven zoals eenmalige wachtwoorden (OTPs).</li>
<li>Voor een verbeterde gebruikerservaring, vooral voor technisch onderlegde gebruikers, worden toegangssleutels aanbevolen als een flexibelere en veiligere optie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Magische lenker, brukt for autentisering, står overfor pålitelighetsproblemer på grunn av e-postproblemer og kan presse brukere mot biometrikk, som kan bli juridisk pålagt i motsetning til passord. - Passnøkler foreslås som et mer sikkert og brukervennlig alternativ til magiske lenker, men deres adopsjon pågår fortsatt, med mange tjenester som ennå ikke har implementert dem. - Diskusjonen om å balansere sikkerhet og brukervennlighet i autentiseringsmetoder forblir aktiv, og fremhever utfordringene med å finne en optimal løsning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Besturingssysteem in 1.000 Regels – Intro</a></h2>
<ul>
<li>Het boek begeleidt lezers bij het bouwen van een klein besturingssysteem vanaf nul, waarbij essentiële functies zoals contextomschakeling, paginering en bestandsbewerkingen in C worden behandeld, allemaal binnen ongeveer 1.000 regels code.</li>
<li>Het benadrukt het leren van nieuwe foutopsporingstechnieken, met name voor uitdagingen zoals het opstartproces en paginering, en biedt downloadbare voorbeelden op GitHub.</li>
<li>Het boek is gelicentieerd onder CC BY 4.0, met code onder de MIT-licentie, en vereist bekendheid met C en een UNIX-achtige omgeving als vereisten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het boek &#39;Operating System in 1,000 Lines&#39; begeleidt lezers bij het creëren van een besturingssysteem vanaf nul met behulp van elke programmeertaal, niet beperkt tot C.</li>
<li>Het boek legt de nadruk op essentiële componenten van een besturingssysteem, vermijdt een traditionele UNIX-achtige structuur, en streeft ernaar een boeiend en creatief project te zijn.</li>
<li>Het nodigt uit tot bijdragen en feedback, biedt inhoud in Markdown-indeling en dient als een waardevolle bron voor het leren en experimenteren met OS-ontwikkeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Een 512-bits DKIM-sleutel kraken voor minder dan $8 in de cloud</a></h2>
<ul>
<li>Een studie van de SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) en DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) records van de top 1 miljoen websites onthulde meer dan 1.700 publieke DKIM-sleutels korter dan 1.024 bits, die als onveilig worden beschouwd. - Onderzoekers kraakten met succes een 512-bits DKIM-sleutel van redfin.com met behulp van Python en CADO-NFS voor minder dan $8 op een cloudserver, waarmee de kwetsbaarheid van korte sleutels werd aangetoond. - De studie benadrukt de noodzaak voor e-mailproviders om DKIM-handtekeningen met sleutels korter dan 1.024 bits te weigeren, aangezien sommige providers zoals Yahoo Mail, Mailfence en Tuta de gecompromitteerde handtekening accepteerden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het kraken van een 512-bits DKIM (DomainKeys Identified Mail) sleutel is nu betaalbaar, met kosten van minder dan $8 met behulp van clouddiensten, wat de kwetsbaarheid van verouderde versleutelingsmethoden benadrukt.</li>
<li>De discussie benadrukt de noodzaak van sterkere DKIM-sleutels en de uitdagingen bij het balanceren van beveiliging met bruikbaarheid, aangezien veel systemen nog steeds afhankelijk zijn van verouderde sleutels, wat aanzienlijke beveiligingsrisico&#39;s met zich meebrengt.</li>
<li>Het gesprek benadrukt de bredere implicaties voor e-mailbeveiliging en de dringende behoefte aan bijgewerkte standaarden om te beschermen tegen evoluerende bedreigingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft vermomt Bing als Google om onoplettende zoekers te misleiden</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft zou naar verluidt het uiterlijk van Bing aanpassen om te lijken op de interface van Google, wat gebruikers mogelijk misleidt om onbedoeld Bing te gebruiken. - Deze strategie benadrukt de uitdagingen van Microsoft om te concurreren met het aanzienlijke marktaandeel van Google in de zoekmachine-industrie. - Critici suggereren dat deze tactiek mogelijk de zakelijke doelstellingen van Microsoft boven het bieden van een authentieke gebruikerservaring stelt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft verandert het uiterlijk van Bing om op Google te lijken wanneer gebruikers op Bing naar &#39;Google&#39; zoeken, gebruikmakend van de merkbekendheid van Google.</li>
<li>Deze tactiek is controversieel, waarbij sommigen het als misleidend beschouwen en anderen als een strategische zet om gebruikers te behouden die het verschil misschien niet opmerken.</li>
<li>Juridiske eksperter indikerer at selv om Google potensielt kunne saksøke, ville det være vanskelig å bevise bedrag uten klar krenkelse av varemerket, noe som fremhever Microsofts konkurransestrategi i søkemotormarkedet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Voor het eerst in mijn carrière ontslagen, en dat twee keer in één jaar</a></h2>
<ul>
<li>De auteur deler sin erfaring med å bli sagt opp to ganger i løpet av ett år, og understreker viktigheten av å opprettholde gode relasjoner med tidligere arbeidsgivere og være forberedt på jobbsøk. - Viktige tegn på potensielle oppsigelser inkluderer mangel på selskapets visjon, distraksjoner, lav produktbruk og plutselige selskapsmøter, noe som antyder at ansatte bør være årvåkne. - Råd for de som blir sagt opp inkluderer å oppdatere CV-er, søke om arbeidsledighetstrygd, utnytte LinkedIn og nettverksbygging, forstå forretningsmodeller og opprettholde selvverdi utover ansettelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De auteur, som har opplevd to oppsigelser på ett år, understreker viktigheten av å bruke et enkelt, lineært CV-format for å forbedre svarprosenten fra Applicant Tracking Systems (ATS). - ATS feiltolker ofte moderne CV-formater, noe som kan påvirke utfallet av jobbsøknader negativt; forenkling av CV-er og fokus på arbeidsoppgaver kan redusere dette problemet. - Nettverksbygging, opprettholdelse av gode relasjoner og utvikling av et mangfoldig ferdighetssett er avgjørende strategier for karrierestabilitet og sikkerhet i et utfordrende arbeidsmarked.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Friemel</a></h2>
<ul>
<li>Fidget er et Rust-basert bibliotek designet for å håndtere storskala matematiske uttrykk, spesielt for implisitte overflater, som er kompakte og støtter operasjoner som union og snitt. - Biblioteket er strukturert i tre lag: frontend (konverterer skript til bytekode), backend (evaluerer uttrykk effektivt), og demoer, med støtte for SIMD (Single Instruction, Multiple Data) og automatisk differensiering. - Fidget er nå offentlig tilgjengelig på GitHub under MPL 2.0-lisensen, med fremtidige planer for GPU-integrasjon og forbedret meshing, som oppmuntrer til utforskning og utvikling av brukere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, een project van Matt Keeter, verkent diverse gebieden van de informatica, waaronder datastructuren, algoritmen, compilers en grafische weergave, en wekt interesse op vanwege de potentiële toepassingen in velden zoals 3D-printen en CAD (Computer-Aided Design).</li>
<li>Hoewel het geen ondersteuning biedt voor STEP (Standard for the Exchange of Product model data) export vanwege verschillende datarepresentaties, biedt Fidget andere functionaliteiten en bevat het bindings voor Rhai, een scripttaal voor Rust.</li>
<li>Het project heeft creatieve coderingsinitiatieven en discussies geïnspireerd, waarbij de veelzijdigheid en innovatieve potentieel in de techgemeenschap worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Servo Revival: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia revitaliserte Servo-prosjektet, en eksperimentell nettlesermotor opprinnelig opprettet av Mozilla, ved å overta vedlikeholdet i januar 2023. - Betydelig fremgang inkluderer oppgradering av avhengigheter, forbedring av kontinuerlig integrasjon (CI) og verktøy, utvidelse av fellesskapsstøtte, og tillegg av støtte for Android og OpenHarmony. - Prosjektet har samlet inn over $24,500 i donasjoner, med fremtidige mål om å bli en standard nettmotor for Rust-applikasjoner og utvikle en fullverdig nettleser, til tross for utfordringer som konkurranse og finansiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Servo, een browser-engine, beleeft een heropleving met updates en accepteert nu donaties via Open Collective en GitHub-sponsors. - Igalia, een belangrijke bijdrager aan Servo, is ook betrokken bij de ontwikkeling van Chromium, wat het belang van diverse browser-engines benadrukt. - Ondanks eerdere tegenslagen, zoals het stopzetten van de ontwikkeling door Mozilla, blijft Servo actief, met discussies over de voordelen van herschrijven in Rust en hoop op toekomstige financiering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">Een dag in het leven van een productieve stem-phishingploeg</a></h2>
<ul>
<li>Apple en Google hebben waarschuwingen uitgegeven over telefoonscams, maar een groep genaamd &quot;Crypto Chameleon&quot; maakt misbruik van hun diensten om phishingaanvallen uit te voeren, wat leidt tot aanzienlijke financiële verliezen voor slachtoffers zoals cryptocurrency-investeerder Tony, die $4,7 miljoen verloor.</li>
<li>De phishingbende bruker sofistikerte metoder, inkludert phishing-sett som etterligner autentiseringssider og falske Apple-støttesamtaler, med roller som Oppringer, Operatør, Tømmer og Eier for å gjennomføre sine svindler.</li>
<li>Ondanks interne verraad blijven deze cybercriminele groepen gedijen op platforms zoals Telegram en Discord, met een focus op het richten op rijke individuen, vooral degenen met cryptocurrency-activa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een benzinestation op het platteland van Ohio werd het slachtoffer van een voice phishing scam, waarbij oplichters zich voordeden als het station om via de telefoon creditcardbetalingen te vragen met behulp van een valse beller-ID. - Het incident benadrukt de mogelijke toename van dergelijke oplichting met het gebruik van automatiseringstools, wat de noodzaak van verbeterde beveiligingsmaatregelen onderstreept. - Cybersecurityjournalist Brian Krebs, bekend om het blootleggen van online oplichting, ondervond moeilijkheden toen Akamai stopte met DDoS-bescherming voor zijn site, waardoor Google ondersteuning bood, wat de voortdurende uitdagingen op het gebied van cybersecurity benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL er et 3D OpenStreetMap-prosjekt som gjør det mulig for brukere å utforske detaljerte 3D-kart, selv om noen brukere har bemerket at OSM-dataene er utdaterte og at visse funksjoner, som broer, har problemer.</li>
<li>Gebruikers hebben verbeteringen voorgesteld, waaronder het gebruik van Cloudflare voor snellere laadtijden, het bijwerken van gebouwgegevens en het integreren van hoogtegegevens om de visuele ervaring te verbeteren.</li>
<li>Het project ondersteunt GPX- en FIT-bestandsuploads voor GPS-sporen, waardoor interactie met de kaart mogelijk is via toetsenbord- en muisbediening.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Vaarwel Windows-gaming? SteamOS breidt officieel uit voorbij de Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Lenovo&#39;s Legion Go S zal het eerste niet-Valve apparaat zijn dat officieel &quot;Powered by SteamOS&quot; is, wat wijst op een significante verschuiving van Windows voor gaming-pc&#39;s.</li>
<li>De SteamOS-versie van enheten vil være mer prisgunstig, med en startpris på $500, sammenlignet med Windows-versjonen som er priset til $730.</li>
<li>Het plan van Valve om een bètaversie van SteamOS uit te brengen voor persoonlijke installaties kan de dominantie van Windows in pc-gaming uitdagen en een bredere verschuiving naar Linux-gebaseerd gamen bevorderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS breidt zich uit voorbij de Steam Deck en presenteert zich als een geloofwaardig alternatief voor Windows voor gamingliefhebbers.</li>
<li>Het gebruik van Proton, een compatibiliteitslaag, maakt het mogelijk dat de meeste spellen efficiënt draaien op Linux, hoewel sommige multiplayer-spellen met kernel-niveau anti-cheat systemen problemen kunnen ondervinden.</li>
<li>Met tools zoals Heroic en Lutris die de toegang tot games van verschillende platforms vereenvoudigen, biedt SteamOS een gestroomlijnde, console-achtige ervaring, wat mogelijk de dominantie van Windows in de gamingsector uitdaagt naarmate meer apparaten het adopteren.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Fouten die ingenieurs maken in grote gevestigde codebasissen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Fouten%20die%20ingenieurs%20maken%20in%20grote%20gevestigde%20codebasissen&subheading=onsdag%208.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Hoe ik programmeer met LLM&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>De auteur heeft Grote Taalmodellen (LLM&#39;s) geïntegreerd in hun programmeerworkflow en vindt ze nuttig voor taken zoals autocompleteren, zoeken en chatgestuurd programmeren.</li>
<li>Ze ontwikkelen een tool genaamd sketch.dev, een Go-programmeringsomgeving (IDE) die is ontworpen om de productiviteit te verhogen door repetitieve taken te automatiseren en de programmeerefficiëntie te verbeteren.</li>
<li>LLM&#39;s zijn effectief in het genereren van codeontwerpen en het behandelen van examenvragen, hoewel ze af en toe fouten kunnen maken, en ze verschuiven de afwegingen in programmeren door meer gespecialiseerde code en uitgebreide tests mogelijk te maken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Large Language Models (LLMs) worden door sommige software-ingenieurs erkend voor het verbeteren van de productiviteit, met name bij het opstellen van nieuwe ideeën en het uitvoeren van taken zoals autocomplete en chatgestuurde programmering. - Terwijl sommige ontwikkelaars de efficiëntie die LLMs bieden waarderen, blijven anderen sceptisch over hun effectiviteit, vooral bij complexe of nieuwe problemen. - De discussie benadrukt een kloof onder ontwikkelaars met betrekking tot de adoptie van LLMs, waarbij sommigen ze omarmen voor iteratieve taken en anderen de voorkeur geven aan traditionele methoden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Nvidia&#39;s Project Digits is een &#39;persoonlijke AI-supercomputer&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia onthulde Project Digits op CES 2025, een compacte &#39;persoonlijke AI-supercomputer&#39; gebouwd op het Grace Blackwell-hardwareplatform, met de GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>Het apparaat biedt tot een petaflop aan prestaties, geschikt voor AI-onderzoekers, datawetenschappers en studenten, en kan modellen met maximaal 200 miljard parameters aan.</li>
<li>Geprijsd op $3.000, zal Project Digits beschikbaar zijn in mei en kan het verbinding maken met Windows- of Mac-pc&#39;s, draaiend op Nvidia&#39;s Linux-gebaseerde DGX OS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidias Project Digits er en &#39;personlig AI-superdatamaskin&#39; priset til $3,000, med en Blackwell GPU med 1 PFLOP (PetaFLOP) av FP4-beregning, 128GB samlet DDR5X-minne, 20 ARM-kjerner, og ConnectX for stabling. - Den retter seg mot oppstartsbedrifter og entusiaster, og tilbyr et lokalt alternativ til skybaserte AI-løsninger, med fokus på minnekapasitet og effektivitet for AI-utvikling og inferensoppgaver. - Enheten opererer på Nvidias DGX OS, basert på Ubuntu, og anses som en potensiell spillendrende løsning for lokal AI-databehandling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">Een minimax-schaakengine in reguliere expressies</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini utviklet en sjakkmotor kalt Regex Chess, som bruker 84 688 regulære uttrykk for å utføre gyldige sjakktrekk, og viser potensialet til regex i ukonvensjonelle applikasjoner. - Motoren fungerer som en regulær uttrykk-CPU, med et unikt instruksjonssett for stakkoperasjoner, variabelhåndtering og betinget utførelse, og støtter parallell trekkgenerering. - Regex Chess benytter et forenklet minimax-søk for å evaluere og vurdere pseudo-lovlige trekk, og fremhever en kreativ utforskning av regex-muligheter, med koden tilgjengelig på GitHub for offentlig visning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini ontwikkelde een minimax schaakengine met behulp van reguliere expressies, waarmee hij de capaciteit van regex demonstreert in het omgaan met complexe taken zoals schaken. - Het project, ondanks bugs zoals problemen met pionpromotie en a-lijn zetten, toont de educatieve en vermakelijke aspecten van onconventionele programmeeruitdagingen. - De 2-ply zoekfunctie van de engine faalt af en toe om mat-in-1 dreigingen te vermijden, wat de beperkingen benadrukt maar ook de innovatieve benadering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Zig&#39;s comptime is krankzinnig goed</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig utforsker Zigs &#39;comptime&#39;-funksjon, som øker produktiviteten ved å muliggjøre metaprogrammering og tillate kodeutførelse under kompileringstid. - Han gir seks perspektiver på &#39;comptime&#39;, og fremhever dens evne til å forenkle kodelesing og feilsøking, og sammenligner den med generics, delvis evaluering og kodegenerering. - Redig konkluderer med at Zigs &#39;comptime&#39; er både kraftig og enkel, og anbefaler videre utforskning gjennom Zigs offisielle ressurser og standardbibliotek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Zig&#39;s compile-time programming (comptime) er anerkjent for sin effektivitet, og muliggjør funksjoner som generics, kompleks datainitialisering og målspesifikk kodegenerering. - Kritikere fremhever potensielle problemer som misbruk likt Lisp-makroer, brudd på parametricity, og utfordringer med rekursive generiske typer og typekontroll under kompileringstidens beregning. - Til tross for disse bekymringene, anses Zigs enkelhet og kompileringstidsutførelse som store fordeler, med en viss interesse for å integrere dens metaprogrammeringsmuligheter med Rusts økosystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidia kondigt de volgende generatie RTX 5090 en RTX 5080 GPU&#39;s aan</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia onthulde zijn volgende generatie RTX 50-serie GPU&#39;s op CES, met de high-end RTX 5090 en RTX 5080, geprijsd op respectievelijk $1.999 en $999. - De RTX 5090 bevat 32GB GDDR7-geheugen en 21.760 CUDA-kernen, wat dubbel zo snel is als zijn voorganger, de RTX 4090, terwijl de RTX 5080 16GB geheugen biedt en twee keer zo snel is als de RTX 4080. - De serie introduceert nieuwe DLSS 4-technologie, die de prestaties en beeldkwaliteit verbetert, en zal vanaf maart beschikbaar zijn voor laptops.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia heeft de RTX 5090 en RTX 5080 GPU&#39;s onthuld, waarbij de RTX 5090 is uitgerust met 32GB GDDR7-geheugen en een 575W Thermal Design Power (TDP), gericht op AI-werkbelastingen voor consumenten.</li>
<li>De RTX 5080 is ontworpen voor high-end gaming en biedt een meer betaalbare optie met minder geheugen in vergelijking met de RTX 5090.</li>
<li>De hoge vraag naar deze GPU&#39;s, met name voor AI-toepassingen, kan leiden tot beschikbaarheidsproblemen, die doen denken aan eerdere tekorten veroorzaakt door cryptocurrency-mining.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Gebruikte Meta AI, nu gebruikt Instagram mijn gezicht in advertenties die op mij zijn gericht</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Reddit-gebruiker ervoer Instagram-advertenties met hun eigen gezicht nadat ze de &quot;imagine me&quot;-functie van Meta AI hadden gebruikt, wat zorgen opriep over gepersonaliseerde advertenties. - Het voorval leidde tot een debat waarin dit niveau van advertentiepersonalisatie werd vergeleken met de film &quot;Minority Report,&quot; waarbij meningen verdeeld waren tussen het zien ervan als innovatief of opdringerig. - De discussie benadrukt privacyzorgen en de ethische implicaties van AI in advertenties, met oproepen voor strengere regelgeving om persoonlijke gegevens te beschermen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">NYC Congestion Pricing Tracker</a></h2>
<ul>
<li>De Congestion Pricing Tracker is een project van Benjamin en Joshua Moshes, onder toezicht van Brown University Professor Emily Oster, met de focus op congestieheffing in New York. - Het project omvat webscripts en stylesheets, wat wijst op een uitgebreide digitale benadering van het presenteren van informatie. - De webpagina is geoptimaliseerd voor zoekmachines (SEO) en bevat een 404-foutpagina voor het afhandelen van niet-gevonden inhoud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het congestieprijsbeleid van NYC is ontworpen om verkeersopstoppingen te verminderen en inkomsten te genereren voor verbeteringen in het openbaar vervoer.</li>
<li>Hoewel sommigen onmiddellijke voordelen waarnemen, beweren anderen dat het te vroeg is om de effectiviteit ervan te beoordelen vanwege variabelen zoals het weer en vakantieverkeer.</li>
<li>Kritikere påpeker at uendrede taxi- og samkjøringsavgifter og behovet for forbedret offentlig transport fortsatt er betydelige bekymringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Voor het eerst heeft een productie gemaakt met Blender de Golden Globe gewonnen</a></h2>
<ul>
<li>De Letse regisseur Gints Zilbalodis&#39; indie-animatie &quot;Flow&quot; won de Golden Globe voor beste animatiefilm, wat een belangrijke prestatie voor onafhankelijke films benadrukt. - &quot;Flow,&quot; gemaakt met een bescheiden budget van $3,7 miljoen met behulp van Blender, een gratis software, concurreerde met grote studioproducties, wat de democratisering van animatie laat zien. - De overwinning van de film weerspiegelt de groeiende inclusiviteit van de Golden Globes ten opzichte van internationale titels en zou invloed kunnen hebben op de Oscar-race voor beste animatiefilm, waarbij de traditionele dominantie van Disney wordt uitgedaagd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een productie gemaakt met Blender heeft een Golden Globe gewonnen, wat een mijlpaal betekent voor de open-source software en de percepties uitdaagt over de geschiktheid ervan voor professioneel gebruik. - De film, geprezen om zijn verhaal en visuals, heeft populariteit gewonnen in Letland en valt op door zijn lage budget vergeleken met andere winnende animaties. - Het succes van de film, die gebruikmaakt van Blender&#39;s EEVEE-engine, heeft discussies aangewakkerd over de potentiële impact van Blender op de animatie-industrie en zijn capaciteiten in diverse productieomgevingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Ik leef mijn leven een kwart eeuw per keer</a></h2>
<ul>
<li>Op 5 januari 2000 introduceerde Steve Jobs de Aqua-gebruikersinterface van Mac OS X, inclusief het Dock, op de Macworld Expo, met aanzienlijke bijdragen van een ingenieur gevestigd in Apple Cork, Ierland.</li>
<li>De ingenieur, die eerder had gewerkt aan DragThing, speelde een cruciale rol bij het omzetten van Bas Ording&#39;s prototypes in functionele code voor het Dock, maar nam uiteindelijk ontslag vanwege druk om te verhuizen.</li>
<li>Na het verlaten van Apple blies de ingenieur nieuw leven in DragThing en PCalc, die nog steeds populair zijn, en ontdekte een niet-ondertekende geheimhoudingsverklaring (NDA) in hun bezit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de ontwikkeling van Apple&#39;s Dock, waarbij de nadruk ligt op Steve Jobs&#39; excentriciteit en geheimzinnige aard, inclusief het heen en weer vliegen van een werknemer tussen Ierland en de VS om een façade te behouden.</li>
<li>Ondanks aanzienlijke inspanningen werd het project uiteindelijk geannuleerd vanwege problemen met betrekking tot de kantoorlocatie.</li>
<li>Het verhaal gaat ook in op Jobs&#39; controversiële beslissingen, zijn nalatenschap vergeleken met huidige techleiders, en bredere thema&#39;s zoals loopbaantrajecten en leeftijdsdiscriminatie in de technologiesector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Triptychvoorstellen</a></h2>
<ul>
<li>Triptych-foreslagene av Alexander Petros og Carson Gross har som mål å forbedre HTMLs evne til å håndtere nettverksforespørsler ved å støtte flere HTTP-metoder som PUT, PATCH og DELETE i skjemaer.</li>
<li>De voorstellen omvatten ook het mogelijk maken van knoppen om HTTP-verzoeken te doen zonder formulieren en het toestaan van gedeeltelijke paginavervangingen, waardoor HTML nauwer aansluit bij REST-principes.</li>
<li>Deze voorstellen werden geïntroduceerd op Big Sky Dev Con en worden gedetailleerd in de Triptych Polyfill op GitHub, met doorlopende updates van de fetch- en navigatiespecificaties om deze verbeteringen te ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Alex Petros&#39; Triptych-foreslag søker å integrere HTMX-konsepter i HTML-spesifikasjonen, slik at HTML kan håndtere HTTP-metoder som PUT og DELETE.</li>
<li>Het voorstel krijgt positieve feedback van de Web Hypertext Application Technology Working Group (WHATWG), maar de adoptie ervan door grote browsers zoals Chrome en Safari is nog steeds onzeker.</li>
<li>Het initiatief is gericht op het verminderen van de afhankelijkheid van JavaScript door de mogelijkheden van HTML te verbeteren, wat bijdraagt aan de bredere discussie over RESTful API&#39;s en een hypermedia-gedreven web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – De onheilige unie tussen Half-Life en Morrowind engines</a></h2>
<ul>
<li>Er wordt een nieuwe gratis, open-source game-engine ontwikkeld, vergelijkbaar met populaire engines zoals Unreal en Source, met ondersteuning voor open-wereld streaming. - De engine is geoptimaliseerd voor moderne hardware en biedt hoge prestaties, maar is nog niet klaar voor productiegebruik. - De ontwikkelaar is van plan om verschillende grote projecten met deze engine te voltooien, hoewel de huidige naam waarschijnlijk tijdelijk is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK is een project dat de Half-Life en Morrowind game-engines samenvoegt om een low-budget, open-world streaming game-engine te creëren die gratis en open source is. - Hoewel geoptimaliseerd voor moderne hardware, is Tramway SDK nog niet klaar voor productiegebruik, maar het streeft ernaar software-opgeblazenheid en milieu-impact te verminderen door oudere hardware te ondersteunen. - Het project, gelicentieerd onder MIT, wordt gewaardeerd om zijn retro-esthetiek en potentieel voor indie-gameontwikkeling, waarbij de maker feedback en voortgangsupdates verwelkomt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Het gebruik van lood door het Romeinse Rijk verlaagde het IQ-niveau in heel Europa, blijkt uit een studie</a></h2>
<ul>
<li>Een studie wijst uit dat het gebruik van lood in metaalbewerking door het Romeinse Rijk tijdens de Pax Romana een daling van 2 tot 3 IQ-punten in heel Europa veroorzaakte.</li>
<li>Onderzoekers gebruikten Arctische ijskernen om loodvervuiling van 500 v.Chr. tot 600 n.Chr. te volgen, wat een significante toename liet zien tijdens de bloeitijd van het Romeinse Rijk.</li>
<li>De studie antyder at utbredt blyeksponering kan ha bidratt til nedgangen av det romerske imperiet, med forurensningsnivåer som avtok etter den romerske æra, men som steg igjen under den industrielle revolusjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een studie geeft aan dat het gebruik van lood door het Romeinse Rijk de IQ-niveaus in Europa zou kunnen hebben verlaagd, hoewel dit is gebaseerd op historische loodgehaltes en moderne modellen in plaats van directe oude IQ-metingen.</li>
<li>Er is discussie over de vraag of de voordelen van de Romeinse infrastructuur de nadelige effecten van loodblootstelling zouden kunnen hebben overtroffen.</li>
<li>De studie onderzoekt ook de potentiële effecten van hedendaagse stoffen, zoals fluoride en plastics, op het IQ, waarbij de nadruk ligt op de complexiteit van het beoordelen van historische gezondheidseffecten op basis van indirect bewijs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Federal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 via FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het &quot;Doomsday Book&quot; van de Federal Reserve Bank of New York is een juridisch gids ontworpen om advocaten te helpen bij het beheren van juridische onzekerheden tijdens financiële crises, en zorgt voor snelle en effectieve reacties. - Oorspronkelijk bedoeld voor geselecteerde advocaten, is de gids nu beschikbaar voor alle FRBNY-advocaten en dient als een crisisdraaiboek vergelijkbaar met responsplannen voor technische incidenten. - Het document wordt niet buiten de juridische functie gedeeld, en de naam duidt op voorbereiding op ernstige financiële verstoringen, waarbij de Fed onafhankelijk blijft van de Freedom of Information Act (FOIA) vanwege haar unieke rol, terwijl ze toch verantwoording aflegt aan het Congres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Beëindiging van ons programma voor fact-checking door derden en overstappen naar het Community Notes-model</a></h2>
<ul>
<li>Meta prioriterer ytringsfrihet ved å forenkle sine innholdsmodereringssystemer, som har blitt kritisert for å være altfor komplekse og restriktive. - Selskapet avslutter sitt tredjeparts faktasjekkingsprogram i USA og introduserer et Community Notes-system, likt X, for å gi kontekst til potensielt misvisende innlegg gjennom brukerbidrag. - Meta reduserer restriksjoner på politisk innhold, forenkler håndhevingsprosesser for å fokusere på alvorlige brudd, og tilpasser synligheten av politisk innhold basert på brukerpreferanser, i tråd med Mark Zuckerbergs visjon om ytringsfrihet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Meta gaat over van zijn programma voor fact-checking door derden naar een Community Notes-model, vergelijkbaar met de strategie van Twitter, om mogelijk in lijn te komen met politieke veranderingen en de moderatiekosten te verlagen.</li>
<li>Critici uttrykker bekymring for at dette skiftet kan føre til mer feilinformasjon og skadelig innhold, mens tilhengere hevder at det kan styrke ytringsfriheten.</li>
<li>Deze beslissing benadrukt de voortdurende discussies over inhoudsmoderatie, vrije meningsuiting en de invloed van sociale mediaplatforms op het vormgeven van het publieke debat.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hoe ik programmeer met LLM's" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hoe%20ik%20programmeer%20met%20LLM's&subheading=tirsdag%207.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Verdoemenis, de Galerijervaring</a></h2>
<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; er et kunstparodispill av bobatealee, satt i en nyversjon av det klassiske DOOM (1993) nivået E1M1, hvor spillere utforsker et galleri. - Spillet er kompatibelt med HTML5, Windows, mobile enheter og spillkontrollere, og ble laget ved hjelp av Construct spillutviklingsplattform. - Det har fått en 5-stjerners vurdering og er rost for sin kulturelle satire og design, med bidrag fra Filippo Meozzi og Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>‘Doom, the Gallery Experience’ is een virtueel museumspel waarmee spelers kunstwerken kunnen verkennen, vergelijkbaar met een echt museumbezoek, gemaakt met Construct 3.</li>
<li>Het spel is beschikbaar op meerdere platforms, hoewel sommige gebruikers technische problemen melden op mobiele apparaten.</li>
<li>Het combineert culturele verkenning met nostalgie, geïnspireerd door klassieke spellen zoals Doom, en heeft discussies aangewakkerd over mogelijke humoristische aanpassingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">3blue1brown YouTube Bitcoin-video fjernet som brudd på opphavsretten</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, bekend om zijn educatieve inhoud, meldde dat zijn video uit 2017 over Bitcoin was verwijderd en dat zijn kanaal een auteursrechtelijke waarschuwing had gekregen.</li>
<li>De copyright-kravet ble fremsatt av Chainpatrol på vegne av Arbitrum, til tross for at videoen var helt og holdent Sandersons originale innhold.</li>
<li>Dit voorval benadrukt de voortdurende problemen met de handhaving van auteursrechten op digitale platforms, waar makers zelfs voor hun eigen werk waarschuwingen kunnen krijgen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een 3blue1brown YouTube-video over Bitcoin werd ten onrechte verwijderd vanwege een auteursrechtclaim door ChainPatrol, die het later erkende als een vals-positief.</li>
<li>Dit voorval benadrukte de tekortkomingen in het auteursrechtensysteem van YouTube, wat discussies op gang bracht over de mogelijkheid van misbruik en het gebrek aan verantwoordelijkheid voor valse claims.</li>
<li>Gebruikers stelden strengere straffen voor bedrijven voor die valse verwijderingsverzoeken indienen en bespraken bredere kwesties van inhoudsmoderatie en uitdagingen voor de vrijheid van meningsuiting online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">OKR&#39;s halen vs. Je werk doen</a></h2>
<ul>
<li>In de techniek lijken driemaandelijkse Doelstellingen en Belangrijkste Resultaten (OKR&#39;s) vaak overbodig, omdat ze de neiging hebben om productroadmaps te weerspiegelen, wat kan leiden tot mogelijke conflicten als ze verschillen.</li>
<li>Marketing vindt OKR&#39;s nuttig for het definiëren van de kwartaalfocus, het afstemmen op projecttijdlijnen en het benadrukken van nieuwe campagnes of doelgroepen, terwijl doorlopende taken worden gevolgd door Key Performance Indicators (KPI&#39;s).</li>
<li>Effectieve OKR&#39;s moeten elke kwartaal de nadruk leggen op unieke of veranderende prioriteiten, in plaats van routinetaken, om stagnatie te voorkomen en ervoor te zorgen dat ze waarde bieden die verder gaat dan de routekaart.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>OKR&#39;s (Objectives and Key Results) kunnen soms niet stemme overeen met het werkelijke werk, waarbij de nadruk ligt op statistieken in plaats van op zinvolle bijdragen, en mogelijk leiden tot het manipuleren van het systeem in plaats van het aanpakken van echte problemen.</li>
<li>Een effectieve implementatie van OKR&#39;s vereist afstemming op de behoeften van de klant en de bedrijfsdoelen, maar deze afstemming is vaak moeilijk te bereiken, wat leidt tot bureaucratische processen en een gebrek aan vertrouwen in de intrinsieke motivatie van werknemers.</li>
<li>I store organisasjoner kan OKR-er fremme konkurranse i stedet for samarbeid, med fokus på synlig snarere enn verdifullt arbeid, og dermed mislykkes i å fange opp kompleksiteten i oppgavene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Time-Series Anomaly Detection: Een decennium review</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; benadrukt het belang van anomaliedetectie in tijdreeksgegevens vanwege de vooruitgang in gegevensverzameling en de opkomst van streaminggegevens. - Het introduceert een procesgerichte taxonomie om bestaande anomaliedetectiemethoden te categoriseren en biedt een meta-analyse van onderzoekstrends in dit domein. - Het onderzoek is relevant voor verschillende gebieden, waaronder cyberbeveiliging, financiën, wetshandhaving en gezondheidszorg, en is toegankelijk op arXiv onder de categorie Machine Learning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Anomalideteksjon i tidsserier bruker prognoser og historiske data for å identifisere mønsteravvik, med verktøy som Prometheus og Grafana som hjelper i praktiske anvendelser. - Disse verktøyene muliggjør dynamisk terskelinnstilling basert på ukentlige sykluser og tid på dagen, men utfordringer inkluderer håndtering av helligdager og definering av anomalier. - Feltet er lovende for utvikling på tvers av bransjer, men mangler for øyeblikket omfattende hyllevareløsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Stimulatie Clicker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker på neal.fun er et populært klikkerspill som har generert brukerdiskusjoner, med sammenligninger til andre spill som Cookie Clicker og kommentarer om moderne nettvaner. - Brukere har delt strategier for raskere fremgang, som å automatisere klikk eller endre størrelsen på vinduer, og har bemerket både avhengighetsskapende moro og problemer som feil eller overstimulering. - Spillet har inspirert kreativitet, inkludert speedruns, med spillere som setter pris på dets korte lengde og engasjerende elementer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple verspilde de Heilige Graal</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, bedoeld om de mogelijkheden van smartphones te verbeteren, voldeed niet aan de verwachtingen, waarbij sommige functies zoals Math Notes werden geprezen, maar andere werden bekritiseerd omdat ze teleurstellend waren.</li>
<li>Ondanks de belofte van privacy en veiligheid door verwerking op het apparaat en Private Cloud Compute, voelde het product meer als een technische demonstratie dan als een baanbrekend hulpmiddel.</li>
<li>De open-sourcegemeenschap overtreffer vaak de inspanningen van bedrijven zoals Apple Intelligence, die gebruikers slechts marginale verbeteringen boden in plaats van transformerende vooruitgangen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De innovatiestrategie van Apple richt zich op het verfijnen van bestaande technologieën, wat soms teleurstelling veroorzaakt bij fans die baanbrekende uitvindingen verwachten. - De AI-functies van Apple, zoals Apple Intelligence, hebben kritiek gekregen omdat ze minder indrukwekkend zijn in vergelijking met concurrenten, ondanks Apple&#39;s geschiedenis van productverbetering. - Apple&#39;s sterke nadruk op veilige en privé-systemen biedt optimisme voor toekomstige verbeteringen in hun AI-aanbod, hoewel er discussie blijft bestaan over de vraag of ze aan de verwachtingen van gebruikers zullen voldoen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Ingenieur eet efficiënt voor $2,50 per dag (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Een ingenieur begint aan een 46-daagse uitdaging om dagelijks minder dan $2,50 aan voedsel uit te geven, waarbij hij maaltijden, kosten en kookexperimenten documenteert. - Geïnspireerd door kookprogramma&#39;s stelt hij regels op om plezier, voeding en delen te waarborgen, en verkent hij recepten zoals koolrolletjes en ramen terwijl hij de kosten beheert en verspilling minimaliseert. - Het experiment omvat creatief koken met beperkte ingrediënten, met technieken zoals pekelen en sous-vide, en experimenteren met emulgatoren, waarbij hij uiteindelijk inzichten deelt over kosteneffectief koken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een ingenieur slaagde erin om hun dagelijkse voedseluitgaven in 2016 te verlagen tot $2,50 door bulkproducten zoals rijst, bonen en haver te kopen en zorgvuldig verse producten te beheren om bederf te voorkomen.</li>
<li>De strategie omvatte het verdunnen van verpakte voedingsmiddelen met een hoog natriumgehalte en winkelen bij budgetvriendelijke winkels, hoewel dit op de lange termijn mogelijk niet duurzaam of voedingskundig voldoende is.</li>
<li>Alternatieven zoals å kjøpe rabatterte produkter på bondens marked eller bruke frosne grønnsaker kan tilby bekvemmelighet og opprettholde næringsverdien, men det er avgjørende for helsen å sikre tilstrekkelig kalori- og proteininntak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Vermoord door LLM</a></h2>
<ul>
<li>‘Killed by LLM’ er et prosjekt som dokumenterer AI-benchmarks som har blitt overgått av AI-fremskritt, og viser fremgang innen områder som resonnering, matematikk og koding. - Nettstedet, inspirert av ‘Killed by Google’, gir detaljer om opprinnelige og endelige resultater av benchmarks og AI-modellene som har overgått dem, og fremhever den raske utviklingen av AI-evner. - Begrepet ‘Saturation’ brukes for å beskrive benchmarks som ikke lenger effektivt kan måle de mest avanserte evnene til AI, og prosjektet inviterer til bidrag for å sikre datanøyaktighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op de Turing-test en de moderne interpretaties ervan, vooral met betrekking tot AI en grote taalmodellen (LLM&#39;s).</li>
<li>Moderne versjoner av Turing-testen forenkler ofte utfordringen til å identifisere om en samtalepartner er menneskelig, noe som LLM-er noen ganger kan bestå ved å etterligne ikke-morsmålstalere.</li>
<li>Het gesprek benadrukt de beperkingen van de huidige AI-benchmarks en het potentieel voor AI om misbruikt of verkeerd begrepen te worden, waarbij de ware maatstaf van intelligentie in AI-systemen in twijfel wordt getrokken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau neemt ontslag</a></h2>
<ul>
<li>De Liberale Partij van Canada initieert prosessen for å velge en ny leder, som kunngjort av partipresident Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, geprezen for zijn tien jaar lange leiderschap en inspanningen om de partij te herbouwen en inclusiever te maken, zal in zijn rol blijven totdat een opvolger is gekozen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau heeft aangekondigd dat hij van plan is af te treden als premier van Canada, en blijft in functie totdat de Liberale Partij een nieuwe leider kiest.</li>
<li>Zijn beslissing volgt op lage goedkeuringscijfers en interne partijdruk, met controverses rond zijn aanpak van het truckerprotest en andere kwesties.</li>
<li>Het aftreden van Trudeau wordt gezien als een strategische poging om de Liberale Partij de kans te geven zich te hergroeperen voorafgaand aan een mogelijk uitdagende verkiezing, met de mogelijkheid van een overwinning voor de Conservatieven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Favoriete blog in 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De blog van Simon Willison blir fremhevet for sitt innsiktsfulle innhold om kunstig intelligens (AI) i 2024.</li>
<li>Andere aanbevolen blogs zijn onder andere die van Julia Evans, Fabien Sanglard en Ethan Mollicks &quot;One Useful Thing,&quot; die unieke perspectieven en diverse onderwerpen bieden.</li>
<li>Voor degenen die geïnteresseerd zijn in economie, worden Noah Smith en Paul Krugman aanbevolen, terwijl Dynomight en Not Boring een mix van technologie en lifestyle-inhoud bieden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Mijn Simpsons-fansite opnieuw publiceren, twintig jaar later</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De herlancering van een Simpsons-fansite na 20 jaar heeft nostalgie opgeroepen naar het vroege internettijdperk, gekenmerkt door persoonlijke fansites en creatieve vrijheid. - Veel mensen herinneren zich de jaren 90 en 2000 als een tijd van ongereguleerd en niet-gecommercialiseerd internet, in contrast met het meer gereguleerde en commerciële landschap van vandaag. - Sommige originele fansites bestaan nog steeds en dienen als een herinnering aan de vreugde en creativiteit van het maken van content voor plezier in plaats van financiële winst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">Open-Source 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>De srsRAN-software suite is een open-source verzameling van 4G- en 5G-radioapplicaties ontwikkeld door SRS, geïmplementeerd in C++ met minimale afhankelijkheden, en draait op Linux met standaard hardware.</li>
<li>Het is gelicentieerd onder AGPLv3, wat een vrije softwarelicentie is die ervoor zorgt dat de software open-source blijft.</li>
<li>De suite omvat een 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit en Distributed Unit) met een complete ORAN-native stack, en een 4G-suite die volledige netwerkimplementatie biedt voor User Equipment (UE), eNodeB (evolved Node B) en EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN is een open-source initiatief dat gebruikers in staat stelt om hun eigen 4G/5G-netwerken te creëren met behulp van software en hardware zoals Software Defined Radios (SDR&#39;s) en blanco SIM-kaarten.</li>
<li>Het project biedt een alternatief voor propriëtaire Radio Access Network (RAN)-oplossingen, gericht op telecombedrijven en biedt flexibiliteit voor testen, noodconnectiviteit en educatieve doeleinden.</li>
<li>Gebruikers moeten zich bewust zijn van mogelijke juridische en technische uitdagingen, met name met betrekking tot spectrumlicenties, aangezien de legaliteit van het opzetten van persoonlijke netwerken per regio verschilt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Regelgeving die 6 GHz Wi-Fi mogelijk maakt</a></h2>
<ul>
<li>Verschillende landen, waaronder Argentinië, Brazilië, Canada en de Verenigde Staten, hebben het volledige 5925-7125 MHz spectrum bereik voor gebruik aangenomen.</li>
<li>De Europese Unie heeft een deel van dit bereik aangenomen, namelijk 5925-6425 MHz, met een focus op 5945-6425 MHz.</li>
<li>Andere landen, zoals Andorra, Oostenrijk en België, overwegen om specifieke delen van het spectrum aan te nemen, terwijl landen zoals Egypte, Oman en Tunesië nog steeds hun opties evalueren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het debat draait om de vraag of de 6 GHz-band moet worden gelicentieerd voor 5G door telecombedrijven of ongebruikt moet blijven voor Wi-Fi-gebruik, met aanzienlijke implicaties voor de toewijzing van het spectrum. - De 6 GHz-band wordt gezien als een oplossing voor congestie in bestaande Wi-Fi-banden, maar er is aarzeling om meer ISM (Industrieel, Wetenschappelijk en Medisch) bandbreedte toe te wijzen. - Discussies gaan ook over de technische aspecten van Wi-Fi 7, zoals hardwarebeschikbaarheid en compatibiliteit, waarbij de bredere impact op de toekomstige ontwikkeling van draadloze technologie wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Onversneden valuta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Onversneden valutavellen werden ooit misbruikt door ze in off-center stukken te snijden en als foutbiljetten te verkopen, wat de Schatkist ertoe bracht serienummers herkenbaar te maken om dit te voorkomen.</li>
<li>Voor $1-biljetten beginnen de serienummers op ongesneden vellen met 99, waardoor verzamelaars de echtheid kunnen verifiëren bij de aankoop van &#39;verkeerd gesneden dollar fouten&#39;.</li>
<li>De US Mint verkoopt ongesneden valutavellen tegen een premie, en ze zijn populair onder verzamelaars vanwege hun nieuwigheid, vaak ingelijst of gegeven als geschenken, ondanks dat ze wettig betaalmiddel zijn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">De evolutie van een structurele code-editor</a></h2>
<ul>
<li>Het bericht schetst de ontwikkeling van een structurele editor voor de eyg-programmeertaal, die code behandelt als een gestructureerde boom om syntaxisfouten te voorkomen en de codebegrip te verbeteren.</li>
<li>Het was aanvankelijk gebouwd met Gleam en Svelte, maar de editor gebruikt nu Gleam en Lustre, met een terminalversie in Go, en is geëvolueerd om de Abstract Syntax Tree (AST) te vereenvoudigen voor betere navigatie.</li>
<li>De nieuwste versie heeft een menu- en pictogramgebaseerde gebruikersinterface, wat de bruikbaarheid op verschillende apparaten verbetert, en moedigt gebruikersfeedback aan om de programmeerervaring te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op structurele code-editors, die code bekijken als een gestructureerde boom, met mogelijke voordelen zoals het elimineren van syntaxisfouten en het verbeteren van type-informatie.</li>
<li>Uitdagingen voor structurele redacteuren omvatten compatibiliteit met bestaande tools zoals Git en het beheren van ongeldige codestaten tijdens het bewerken.</li>
<li>Er is interesse in hoe structurele editors de toegankelijkheid en efficiëntie van programmeren zouden kunnen verbeteren, vooral in niet-traditionele omgevingen zoals mobiele apparaten, hoewel er zorgen blijven over de praktische haalbaarheid en integratie.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Verdoemenis, de Galerijervaring" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Verdoemenis%2C%20de%20Galerijervaring&subheading=mandag%206.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Onderzoekers ontwerpen draagbare technologie die glucosespiegels nauwkeuriger kan meten</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers aan de Universiteit van Waterloo hebben een draagbaar apparaat ontwikkeld dat radartechnologie gebruikt om glucosewaarden niet-invasief te monitoren, waardoor de noodzaak voor naalden wordt weggenomen.</li>
<li>Het apparaat, geleid door Dr. George Shaker, bevat een radarchip, een meta-oppervlak voor verbeterde signaalnauwkeurigheid en AI-algoritmen voor nauwkeurige glucosemetingen.</li>
<li>Momenteel USB-aangedreven, streeft het apparaat ernaar om op batterijen te werken voor verbeterde draagbaarheid en kan het uiteindelijk extra gezondheidsmetingen monitoren, met inspanningen onderweg om de technologie te commercialiseren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Onderzoekers hebben draagbare technologie ontwikkeld voor niet-invasieve glucosemonitoring, wat een alternatief biedt voor vingerprikken en Continue Glucose Monitors (CGM&#39;s).</li>
<li>De technologie is gericht op het bieden van nauwkeurige glucosemetingen zonder direct contact met de bloedbaan, wat van groot belang kan zijn voor klinische toepassingen.</li>
<li>Hoewel veelbelovend, is er scepsis over de nauwkeurigheid vergeleken met bestaande CGM&#39;s, en er is meer data en klinische proeven nodig om de effectiviteit ervan te bevestigen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">De dag jeg lærte AI å lese kode som en seniorutvikler</a></h2>
<ul>
<li>AI-en ble opprinnelig utfordret med å analysere React-kodebaser, og nærmet seg dem som en nybegynnerutvikler. - Ved å etterligne strategiene til erfarne utviklere, som å fokusere på kjernefiler og gruppere endringer etter funksjon, forbedret AI-ens kodeanalyse seg betydelig. - Fokuset er på å forbedre kodeforståelsen snarere enn generering, med fremtidige planer om å identifisere teknisk gjeld og forstå teamkonvensjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de uitdagingen van het trainen van AI om code te lezen en te analyseren met de vaardigheid van een senior ontwikkelaar, waarbij wordt opgemerkt dat het moeilijk is om consistente en nauwkeurige resultaten te bereiken.</li>
<li>Het benadrukt het belang van het bieden van context en het structureren van inputs om de AI-prestaties bij code-analyse te verbeteren, terwijl het de scepsis over de huidige capaciteiten van AI erkent.</li>
<li>De discussie benadrukt de noodzaak van verdere experimenten en evaluatie om de prestaties van AI te valideren en overweegt de bredere implicaties en potentiële vooruitgangen van AI in softwareontwikkeling.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Webpagina-irritaties die ik je hier niet aandoe</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De auteur vermijdt het gebruik van bepaalde webfuncties zoals sticky bars, gedwongen SSL/TLS, pop-ups en onnodige tracking om de gebruikerservaring te verbeteren.</li>
<li>Er is en lopend debat over nødvendigheten av HTTPS for sikkerhet versus dets kompatibilitetsproblemer med eldre nettlesere.</li>
<li>De discussie benadrukt de uitdaging van het balanceren van gebruikerservaring met moderne webpraktijken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Hoe Nat Traversal Werkt (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NAT-traversering muliggjør direkte enhetsforbindelser til tross for tilstedeværelsen av Network Address Translators (NATs) og brannmurer, ved å bruke UDP-baserte protokoller og direkte sokkelkontroll.</li>
<li>Technieken zoals STUN (Session Traversal Utilities for NAT) helpen bij het ontdekken van openbare IP-adressen, terwijl relais zoals TURN (Traversal Using Relays around NAT) of Tailscale&#39;s DERP worden gebruikt voor meer uitdagende NAT&#39;s.</li>
<li>Het ICE (Interactive Connectivity Establishment) protocol optimaliseert verbindingspaden door alle mogelijke opties te evalueren en de meest efficiënte te selecteren, wat zorgt voor robuuste NAT-traversal met end-to-end encryptie en authenticatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel verkent NAT (Network Address Translation) traversal, waarbij de nadruk ligt op de verschillen tussen TCP (Transmission Control Protocol) en UDP (User Datagram Protocol) hole punching, en merkt op dat TCP iets complexer is.</li>
<li>Het daagt de perceptie van NAT als een beveiligingsfunctie uit en bespreekt Tailscale&#39;s methode voor NAT-traversal, waarbij zorgen worden geuit over het uitsluitend vertrouwen op software-ACL&#39;s (Access Control Lists) voor beveiliging.</li>
<li>De discussie benadrukt het belang van veilige eindpunten en bekritiseert de beperkingen van conventionele netwerkbeveiligingsstrategieën in de context van NAT-traversal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Een kleine krantenprinter</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Guten is een kleinschalig krantenprinterproject dat is ontworpen om schermtijd te minimaliseren door nieuws in gedrukte vorm te leveren. - Discussies rond het project omvatten zorgen over het BPA-gehalte in thermisch papier en suggesties voor het gebruik van BPA-vrije alternatieven of andere druktechnologieën zoals impact- of dot-matrixprinters. - Vergelijkingen worden gemaakt met de stopgezette Little Printer, met aanbevelingen voor het verbeteren van de ontwikkelaarsvriendelijkheid en aanpassingsmogelijkheden van Guten, naast overwegingen van de milieu- en gezondheidsimpact van thermisch papier.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Onderzoekers ontwerpen draagbare technologie die glucosespiegels nauwkeuriger kan meten" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Onderzoekers%20ontwerpen%20draagbare%20technologie%20die%20glucosespiegels%20nauwkeuriger%20kan%20meten&subheading=s%C3%B8ndag%205.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Zelfrijdende Volvo uit 1993 met open piloot</a></h2>
<ul>
<li>Een groep vrienden nam deel aan de Carbage Run 2025 Wintereditie, een 6-daagse rally door Zweden naar de poolcirkel en terug naar Helsinki, waarbij auto&#39;s minstens 20 jaar oud moesten zijn en een waarde van minder dan €1000 moesten hebben.</li>
<li>Ze hebben een Volvo 940 Estate uit 1993 omgebouwd tot een zelfrijdend voertuig met behulp van openpilot van comma.ai, waarbij ze moderne componenten zoals elektrische stuurbekrachtiging, een Bosch iBooster en een Tesla-radarsensor hebben geïntegreerd.</li>
<li>Toekomstige updates zullen details bevatten over bedrading, een aangepaste Engine Control Unit (ECU), en plannen om de code open-source te maken, waarbij de innovatieve benadering van het project om oudere voertuigen uit te rusten met autonome technologie wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Volvo 940 uit 1993 werd uitgerust met OpenPilot, een zelfrijdende technologie, wat de kruising tussen klassiek autodesign en moderne technologie benadrukt.</li>
<li>Het project stond voor uitdagingen, waaronder het updaten van de rem- en stuursystemen, wat juridische en veiligheidsproblemen met zich meebracht, vooral bij doe-het-zelf-aanpassingen zoals het lassen van de stuurkolom.</li>
<li>De discussie breidde zich uit naar autoreglementen in Europa, de afname van hotrods in de VS en culturele verschillen in de vrijheid van autowijzigingen, waarbij het project werd gezien als een inspirerende doe-het-zelf-inspanning ondanks veiligheidszorgen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Terrainterenderingsalgoritme i mindre enn 20 linjer med kode (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NovaLogics spill Comanche fra 1992 brukte Voxel Space-motoren, en 2.5D gjengivelsesteknikk basert på strålekasting, for å skape detaljerte terreng med skyggelegging og skygger.</li>
<li>De Voxel Space-motoren brukte høyde- og fargekart og en enkel gjengivelsesalgoritme, som tegnet vertikale linjer fra bak til front, noe som kunne optimaliseres for ytelse.</li>
<li>De code van motoren er tilgjengelig under MIT-lisensen, men teknologien kan fortsatt være patentert i visse regioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace is een terreinrenderingsalgoritme dat opvalt door zijn eenvoud, met minder dan 20 regels code, en roept nostalgie op voor innovatieve spelontwikkeling tijdens hardware-beperkte tijdperken.</li>
<li>Moderne AAA-spill fokuserer på komplekse optimaliseringer og markedstrender, ofte på bekostning av originalitet, mens indie-spill og plattformer som PICO-8 gir mer kreativ frihet.</li>
<li>Ondanks technologische vooruitgang voelen sommige ontwikkelaars en spelers dat de &#39;magie&#39; van oudere spellen ontbreekt, hoewel innovatieve projecten zoals voxel rendering creativiteit blijven inspireren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Hoe teken je een omtrek in een videospel</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt vijf technieken voor het weergeven van contouren in Unity, een populair platform voor game-ontwikkeling, en benadrukt hun gebruik in games zoals Sable en The Last of Us. - Technieken omvatten Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm en Edge Detection, elk met unieke voordelen en afwegingen op het gebied van prestaties en visuele kwaliteit. - Het artikel biedt inzichten in het balanceren van deze methoden voor optimale game-esthetiek en gameplay-ondersteuning, met aanvullende bronnen en credits voor 3D-modellen inbegrepen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker avanserte teknikker for å tegne konturer i videospill, med vekt på effektiviteten til Jump Flood Algorithm (JFA) og Signed Distance Fields (SDFs) sammenlignet med tradisjonelle metoder. - Den går i dybden på stiliserte 3D-grafikk, diskuterer renderingsteknikker og den potensielle bruken av nevrale nettverk for belysning og styling. - Bidragsytere gir innsikt i den historiske utviklingen av cel shading i spill, som Jet Set Radio, og fremhever det stadig utviklende samspillet mellom teknologi og kunst i 3D-grafikk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Ik stop bij de Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De auteur forlater Washington Post på grunn av avisens manglende evne til å tilpasse seg det stadig skiftende medielandskapet og dens tilnærming til å presentere saker, som de mener er ineffektiv for kritiske emner som demokrati.</li>
<li>Traditionele media, met name lokale kranten, hebben het financieel moeilijk, wat leidt tot bevooroordeelde berichtgeving en een afname van het publieke vertrouwen, terwijl sociale media het rigoureuze werk van de journalistiek niet kunnen vervangen.</li>
<li>Er zijn bekymringer over innflytelsen fra velstående individer, som Jeff Bezos, på mediekanaler, og virkningen av bedriftsinteresser på medienes rolle i å holde makten ansvarlig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity heeft advertenties gekregen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity har introdusert annonser, noe som har ført til diskusjoner om uunngåeligheten av annonser i nettjenester på grunn av forbrukernes motvilje mot å betale for annonsefrie opplevelser. - Noen brukere finner annonser påtrengende og foretrekker abonnementsbaserte tjenester som Kagi, som tilbyr annonsefri søk, mens andre fortsetter å velge gratis, annonsebaserte alternativer. - Denne situasjonen understreker den pågående debatten mellom annonsebaserte og abonnementsbaserte modeller i digitale tjenester.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Zelfrijdende Volvo uit 1993 met open piloot" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Zelfrijdende%20Volvo%20uit%201993%20met%20open%20piloot&subheading=l%C3%B8rdag%204.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Ik ben rijk en heb geen idee wat ik moet doen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het bericht bespreekt de veelvoorkomende worsteling om een doel te vinden na het bereiken van financieel succes, wat kan leiden tot gevoelens van desillusie en isolatie. - Het suggereert dat vervulling kan worden gevonden in het ontwikkelen van anderen, het opbouwen van connecties of het nastreven van nieuwe interesses, waarbij het belang van een doel voorbij financiële rijkdom wordt benadrukt. - De discussie benadrukt ook de uitdagingen van het onderhouden van relaties wanneer rijkdom een sociale kloof creëert, en onderstreept de noodzaak van zinvolle activiteiten en connecties om een gevoel van verbondenheid te bevorderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 kritisk sikkerhetsutgivelse</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 versie 3.5.11, uitgebracht op 2 januari 2025, verhelpt een kritieke beveiligingskwetsbaarheid met betrekking tot de SSH-integratiefunctie in eerdere versies. - De bug betrof het loggen van invoer/uitvoer naar een bestand op de externe host, dat door anderen kon worden benaderd, wat gebruikers van versies 3.5.6 tot 3.5.10 en bepaalde bètaversies beïnvloedde. - Gebruikers wordt geadviseerd om onmiddellijk te updaten naar versie 3.5.11, het /tmp/framer.txt-bestand te verwijderen en de update te verifiëren met behulp van de verstrekte SHA-256 en PGP-handtekening voor beveiligingsgarantie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 bracht een kritieke beveiligingsupdate uit om een bug in de SSH-integratie aan te pakken, die invoer en uitvoer naar een bestand op de externe host logde, waardoor gegevens mogelijk aan andere gebruikers werden blootgesteld.</li>
<li>Het probleem werd veroorzaakt doordat gedetailleerde logging per ongeluk was ingeschakeld in de productie, wat leidde tot discussies over het belang van pre-commit hooks en beveiligingen om soortgelijke fouten te voorkomen.</li>
<li>Het incident leidde tot een debat over het overstappen naar alternatieven zoals Ghostty of Terminal.app, terwijl het ook de balans tussen uitgebreide software en beveiligingsrisico&#39;s benadrukte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Kunnen LLM&#39;s betere code schrijven als je ze blijft vragen om &#39;betere code te schrijven&#39;?</a></h2>
<ul>
<li>I november 2023 involverte en memetrend brukere som ba ChatGPT om å iterativt forbedre bilder, noe som deretter ble anvendt på kode ved å bruke Claude 3.5 Sonnet for å forbedre et Python-program. - Innledende forsøk med vage forespørsler som &quot;skriv bedre kode&quot; viste noen forbedringer, men strukturert promptutvikling med spesifikke optimaliseringsmål førte til betydelige ytelsesforbedringer. - Eksperimentet understreket viktigheten av menneskelig tilsyn, ettersom store språkmodeller (LLM-er) kan tilby innovative ideer, men også kan introdusere subtile feil under kodeoptimalisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Large Language Models (LLMs) genereren vaak basiscode vanwege hun training op talloze tutorials, waardoor ze mogelijk eenvoudige optimalisaties missen die de codeprestaties zouden kunnen verbeteren. - Iteratief LLM&#39;s aansporen om code te verbeteren kan betere resultaten opleveren, maar dit proces kan net zo tijdrovend zijn als handmatig coderen. - De discussie benadrukt de beperkingen van LLM&#39;s in het begrijpen van complexe optimalisaties en onderstreept het belang van het bieden van context en specifieke instructies voor verbeterde codekwaliteit.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 in pure SQL</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann deelde zijn ervaring met het oplossen van de Advent of Code 2024-uitdagingen met behulp van pure SQL, waarbij hij het benadrukte als een oefening in alternatieve probleemoplossingsmethoden. - Neumann voltooide met succes alle uitdagingen, hoewel hij opmerkte dat SQL beperkingen heeft bij het omgaan met complexe algoritmen en statusupdates, en suggereerde mogelijke verbeteringen voor de efficiëntie van SQL. - De blogpost bevat een gedetailleerde SQL-oplossing voor een uitdaging en bespreekt de mogelijkheid om SQL te verbeteren om complexere algoritme-uitvoering direct binnen databases beter te ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 in pure SQL benadrukt SQL&#39;s vermogen om complexe uitdagingen aan te pakken, wat interesse wekt in de prestaties en logische structuur ervan.</li>
<li>De discussie onthult uiteenlopende ervaringen met SQL, van het optimaliseren van opgeslagen procedures tot het gebruik ervan voor bedrijfslogica, waarbij zowel de sterke punten als de uitdagingen worden belicht.</li>
<li>Het gesprek verkent ook het potentieel van SQL-achtige talen en de balans tussen databaselogica en applicatiecode, waarbij diverse meningen over de rol van SQL in softwareontwikkeling worden weerspiegeld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Amerikaans hof van beroep vernietigt FCC&#39;s netneutraliteitsregels</a></h2>
<ul>
<li>Een Amerikaanse beroepsrechtbank heeft de netneutraliteitsregels van de FCC ongeldig verklaard, die gelijke behandeling van internetverkeer door breedbandproviders verplicht stelden, met als reden dat de FCC haar wettelijke bevoegdheid heeft overschreden.</li>
<li>De beslissing verwijst naar een uitspraak van het Hooggerechtshof die de bevoegdheden van regelgevende instanties beperkt, wat invloed heeft op het vermogen van de FCC om netneutraliteit af te dwingen.</li>
<li>FCC-ordfører Jessica Rosenworcel oppfordret Kongressen til å lovfeste nettnøytralitet, mens kommissær Brendan Carr støttet rettens avgjørelse som en kontroll mot regulatorisk overtramp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Amerikaans hof van beroep heeft de netneutraliteitsregels van de FCC ongeldig verklaard, met als reden onvoldoende wettelijke autoriteit onder de huidige wetgeving. - De beslissing volgt op de vernietiging van de Chevron-deferentie door het Hooggerechtshof, die agentschappen zoals de FCC toestond om statuten ruim te interpreteren. - De rechtbank classificeerde breedbandaanbieders als aanbieders van een &quot;informatiedienst&quot; en niet een &quot;telecommunicatiedienst&quot;, waardoor de regelgevende macht van de FCC werd beperkt en de federale netneutraliteitsregels werden beëindigd, wat mogelijk internetproviders toestaat om internetverkeer te vertragen of te prioriteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Word een eigenaar van eigendommen en geen huurder op het internet</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel benadrukt het belang van het bezitten van je digitale ruimte in plaats van uitsluitend te vertrouwen op grote internetplatforms, die vaak hun groei boven de belangen van gebruikers stellen. - Strategieën om controle over je online aanwezigheid te behouden zijn onder andere het bezitten van een domein, het diversifiëren van inhoud over meerdere platforms en het opbouwen van directe verbindingen met doelgroepen via e-maillijsten. - Door je eigen web-eigendom te creëren, zorg je voor flexibiliteit en veerkracht in je digitale inspanningen, waardoor je minder afhankelijk bent van één enkel netwerk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De diskusjonen understreker viktigheten av å eie sin digitale tilstedeværelse i stedet for å være avhengig av sosiale medieplattformer, og tar opp bekymringer om at AI utnytter brukergenerert innhold. - Den utforsker kompleksiteten rundt opphavsrett, AI-etikk, og betydningen av å ha en personlig nettside eller domene for bedre kontroll over online data. - Samtalen vurderer også praktikaliteten og begrensningene ved selvhosting, gitt avhengigheten av eksterne tjenester som domeneregistratorer og hosting-leverandører, og argumenterer for mer uavhengighet i håndteringen av ens online tilstedeværelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – Een open directory van persoonlijke sites en blogs</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll is een open directory van persoonlijke sites en blogs, met de nadruk op digitale ruimtes buiten grote technologiebedrijven, en wordt onderhouden op GitHub door Den Delimarsky. - Gebruikers kunnen bijdragen aan BlogScroll via GitHub of door de maker te e-mailen, en updates zijn beschikbaar via een RSS-feed. - De directory omvat verschillende categorieën zoals design-and-ux, personal, photo-video-production, en technology, en toont bijdragen van talrijke individuen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll is een open directory voor persoonlijke sites en blogs, met de nadruk op het delen van digitale tuinen, die door sommige gebruikers worden besproken als elke persoonlijke site.</li>
<li>Gehost op GitHub, heeft BlogScroll discussies aangewakkerd over zijn &#39;ommuurde tuin&#39;-karakter, met suggesties voor OPML-export en schaalbaarheidsverbeteringen.</li>
<li>Het project moedigt inzendingen aan om de lijst uit te breiden, wat een hernieuwde interesse weerspiegelt in persoonlijke webruimtes en de uitdagingen van het onderhouden van onafhankelijke, samengestelde inhoud online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">De Alder Lake SHLX-anomalie</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot ontdekte dat de SHLX-instructie op Intel&#39;s Alder Lake-processoren een &#39;gemiddelde latentie&#39; van 3 cycli vertoont, wat atypisch is voor linksverschuivingsoperaties die meestal 1 cyclus duren. - Dit latentieprobleem is specifiek voor de prestatiekernen van Alder Lake en beïnvloedt niet de efficiëntiekernen, wat in tegenspraak is met Intel&#39;s beweringen van een latentie van 1 cyclus. - De latentie varieert op basis van de initialisatie van het verschuivingsaantalregister, waarbij 32-bits instructies of 64-bits instructies zonder immediates een latentie van 1 cyclus bereiken, terwijl 64-bits instructies met immediates resulteren in een latentie van 3 cycli.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Alder Lake SHLX-anomalie is een prestatieprobleem waarbij specifieke instructies, zoals <code>mov rcx, 1</code>, ervoor zorgen dat de <code>SHLX</code>-instructie langzamer wordt uitgevoerd, mogelijk vanwege de manier waarop de registerhernoemer kleine immediaten afhandelt.</li>
<li>Deze anomalie kan leiden tot een 3x vertraging en is moeilijk te reproduceren omdat contextwisselingen de registerstatus kunnen resetten, waardoor de code onbedoeld wordt versneld.</li>
<li>Het probleem is nieuw ontdekt en heeft voornamelijk invloed op shift-tellingen, wat instructies zoals <code>SHL</code> beïnvloedt, maar niet andere zoals <code>ANDN</code>, en wordt doorgaans niet door compilers in aanmerking genomen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ik ben rijk en heb geen idee wat ik moet doen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ik%20ben%20rijk%20en%20heb%20geen%20idee%20wat%20ik%20moet%20doen&subheading=fredag%203.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Een van mijn artikelen werd vandaag afgewezen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een artikel van de gerenommeerde wiskundige Terence Tao werd afgewezen, wat aantoont dat zelfs topacademici met afwijzing te maken krijgen, en leidde tot een bredere discussie over de prevalentie van afwijzingen van artikelen in de academische wereld. - De discussie belichtte problemen binnen het peer review-proces, waaronder vooroordelen en de druk om vaak te publiceren, waarbij velen persoonlijke ervaringen van afwijzing deelden. - Suggesties voor verbetering omvatten het verkennen van alternatieve evaluatie- en publicatiesystemen, zoals open internetgerichte beoordelingen, terwijl erkend wordt dat afwijzing een standaardaspect is van de academische reis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Automatisch reversere-engineer REST API-er</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger er et verktøy som konverterer mitmproxy-opptak til OpenAPI 3.0-spesifikasjoner, noe som letter reversering av REST API-er ved å fange opp applikasjonstrafikk. - Verktøyet støtter nå HTTP Archive (HAR)-filer fra nettleserens utviklerverktøy, noe som utvider bruken for utviklere. - Installasjon kan gjøres ved hjelp av Python3 og pip eller Docker, og prosjektet benytter verktøy som poetry, pre-commit og pytest for utvikling, med en MIT-lisens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger is een tool die is ontworpen om REST API&#39;s te reverse-engineeren door het analyseren van verkeer dat is vastgelegd met mitmproxy, een populair hulpmiddel voor het onderscheppen van HTTP/HTTPS-verkeer.</li>
<li>Gebruikers hebben het met succes gebruikt om privéservers voor games opnieuw te creëren en API&#39;s voor Android-toepassingen te reverse-engineeren, wat de effectiviteit ervan benadrukt bij het identificeren van API-eindpunten.</li>
<li>Het hulpmiddel is bijzonder nuttig voor het werken met legacy-systemen of niet-gedocumenteerde API&#39;s, hoewel het uitdagingen kan ondervinden met niet-standaard API&#39;s en de discussies omvatten methoden om API&#39;s te beschermen tegen reverse engineering, zoals CAPTCHA&#39;s en certificaat-pinning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">De GPU, niet de TPM, is de basis van hardware-DRM</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De kern van hardware Digital Rights Management (DRM) er assosiert med Graphics Processing Units (GPUer) snarere enn Trusted Platform Modules (TPMer), medie-DRM er for tiden knyttet til GPU-leverandører.</li>
<li>Het langetermijndoel van DRM kan zijn om totale controle over apparaten uit te oefenen, wat mogelijk invloed kan hebben op software zoals adblockers, en zorgen kan baren over de toekomst van persoonlijke computers.</li>
<li>De Free Software Foundation (FSF) kan verkeerd gericht zijn door zich te concentreren op TPM&#39;s, aangezien GPU-leveranciers al DRM-technologie hebben geïntegreerd, wat de noodzaak van wetgevende interventie benadrukt om de rechten van gebruikers te beschermen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Een moderne en efficiënte alternatieve voor JupyterLab, gebouwd in Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper is een high-performance Integrated Development Environment (IDE) geïnspireerd door Jupyter, geoptimaliseerd voor massale gelijktijdigheid en minimaal geheugenverbruik. - Het is gebouwd met de Go programmeertaal voor verbeterde gelijktijdigheid en prestaties, biedt zowel Electron als Web App versies, en is open-source onder de AGPL-3.0 licentie. - Zasper ondersteunt REPL-stijl (Read-Eval-Print Loop) data-applicaties en streeft ernaar verder te gaan dan Jupyter Notebooks om aangepaste data-applicaties te ondersteunen, met volledige ondersteuning op Mac en beperkte ondersteuning op Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Zasper is een nieuw alternatief voor JupyterLab, ontwikkeld in de programmeertaal Go, en belooft verbeterde efficiëntie met verminderd RAM- en CPU-gebruik.</li>
<li>Het maakt gebruik van Go-coroutines voor verbeterd kernelbeheer, in tegenstelling tot JupyterLab&#39;s op Python gebaseerde benadering, en is gericht op het aanpakken van problemen zoals kernelbeheer en pakketinstallatie.</li>
<li>Het project bevindt zich in de beginfase, met steun van de Jupyter-gemeenschap, en staat open voor feedback en samenwerking, waarbij de voordelen van diverse frontends en mogelijke integratie met tools zoals Emacs worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Rails voor alles</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 is geoptimaliseerd voor kleine projecten en individuele ontwikkelaars, en biedt een uitgebreide handleiding &quot;Aan de slag met Rails&quot; om volwaardige applicaties te bouwen.</li>
<li>SQLite is nu klaar voor productie in Rails 8, waardoor de afhankelijkheid van PostgreSQL of Redis wordt verminderd, en bevat basisconfiguratie voor continue integratie (CI) met 2000 gratis GitHub-actieminuten.</li>
<li>De nieuwe authenticatiegenerator en eenvoudige implementering med Kamal gjør brukerinnlogging og live app-oppsett med SSL enklere, og fremmer beste praksis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Rails is een populair framework voor webapp-ontwikkeling, bekend om zijn eenvoud en efficiëntie vergeleken met andere moderne stacks zoals Spring Boot of Micronaut. - Het wordt geprefereerd voor het snel bouwen van full-stack webapps, met geïntegreerde functies zoals ActiveStorage en systeemtests, wat het ideaal maakt voor solo-ontwikkelaars en kleine teams. - Ondanks voortdurende debatten over zijn relevantie, blijft Rails zich ontwikkelen met recente updates, die zijn mogelijkheden verbeteren en zijn aantrekkingskracht in de ontwikkelingsgemeenschap behouden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Waar te werken na 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Loopbaantrajecten na 40 kunnen aanzienlijk verschillen, met opties zoals het aansluiten bij middelgrote B2B (Business-to-Business) bedrijven, consultancy of professionele diensten.</li>
<li>Persoonlijke doelen, financiële behoeften en interesses moeten de beslissing leiden, waarbij netwerken en eerdere ervaringen een cruciale rol spelen bij het ontdekken van nieuwe kansen.</li>
<li>Het ideale carrièrepad is subjectief en varieert op basis van individuele voorkeuren en omstandigheden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Mijn favoriete ergonomische hack voor de computer</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer introduserer &quot;The Beeper,&quot; en gjør-det-selv-enhet designet for å oppmuntre til bevegelse ved å pipe hvis dataskjermen forblir ulåst for lenge. - The Beeper består av maskinvare (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, bryter, piezo buzzer), fastvare (Lua-skript), og programvare som styrer aktiveringen. - Til tross for sin enkelhet, fremmer enheten effektivt regelmessig bevegelse, og Jacob anerkjenner sin kones støtte i prosjektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers uitten frustratie over de verplichte RSIGuard-software op het werk, die pauzes afdwingt met vaste timing en storende pop-ups. - De discussie omvatte verschillende ergonomische hacks, zoals water drinken voor regelmatige pauzes, strakke kleding dragen en vertrouwen op Apple Watch-herinneringen. - Alternatieven zoals AntiRSI, Workrave, maatoplossingen en smartwatches zoals Bangle.js2 werden voorgesteld om repetitieve stressblessures (RSI) te beheersen en de ergonomie te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">UBlockOrigin GPL-code stjålet av teamet bak Honey-nettleserutvidelsen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Honey-browserextensieteam wordt beschuldigd van het gebruik van GPL (General Public License) code van UBlockOrigin zonder de juiste toeschrijving, wat controverse veroorzaakt.</li>
<li>Reddit-gebruikers uiten zorgen over misleidende zakelijke praktijken, waarbij ze de negatieve impact op klanten en de technologiesector benadrukken.</li>
<li>De discussie belicht bredere kwesties, waaronder bedrijfsethiek, innflytelsen av penger i politikken, og utfordringer med å opprettholde forretningsintegritet, med skepsis til fremtiden for open-source-prosjekter på grunn av potensiell utnyttelse av selskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Blogs rotten. Wiki&#39;s wachten</a></h2>
<ul>
<li>De post contrasteert de blijvende aard van wiki&#39;s met de vergankelijke aard van blogs, en suggereert dat tegen 2025 wiki&#39;s persoonlijker en betekenisvoller zullen worden.</li>
<li>Wiki&#39;s worden beschreven als dynamisch en een weerspiegeling van de evoluerende gedachten van de schrijver, terwijl blogs worden vergeleken met statische, vergeten etalages.</li>
<li>De auteur går over fra en tradisjonell nettside til et wiki-format, noe som indikerer et skifte i hvordan personlig innhold blir håndtert og delt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Blogger gir et tidsbestemt øyeblikksbilde av en forfatters tanker, som tillater oppdateringer gjennom nye innlegg, men mangler ofte tidsstempler for kontekst. - Wikier, som Wikipedia, kan ha problemer med klarhet om oppdateringstidspunkt og pålitelighet, noe som kan føre til potensielt utdatert informasjon. - Både blogger og wikier har unike fordeler og kan sameksistere, og tjener forskjellige formål i innholdsskaping og kunnskapsdeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta wil meer AI-bots op Facebook en Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta staat op het punt om AI-bots te lanceren op Facebook en Instagram om jongere gebruikers te betrekken en zijn investering in generatieve AI-technologie te benutten. - Deze AI-bots zullen profielen hebben en content creëren, vergelijkbaar met reguliere sociale media-accounts, na Meta&#39;s overname van SocialAI. - Dit initiatief weerspiegelt Meta&#39;s bredere strategie om sociale interacties en contentcuratie te automatiseren, in lijn met trends die te zien zijn in apps zoals Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Meta introduceert meer AI-bots op Facebook en Instagram om de gebruikersbetrokkenheid te vergroten door interacties te simuleren, wat een bredere industrietrend weerspiegelt van het gebruik van AI om de gebruikerservaring te verbeteren.</li>
<li>Er zijn bekymringer om ektheten av interaksjoner, ettersom AI-generert innhold kan overskygge ekte menneskelige forbindelser på disse plattformene.</li>
<li>Kritikere er bekymret for at økt tilstedeværelse av kunstig intelligens kan føre til en mindre autentisk opplevelse på sosiale medier, noe som potensielt kan fremmedgjøre brukere som verdsetter ekte interaksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Mijn 25-jarige avontuur in AI en ML</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, een universitair hoofddocent aan Carnegie Mellon University, deelt zijn 25-jarige reis in AI (kunstmatige intelligentie) en ML (machine learning), waarbij hij zijn overgang van aanvankelijke desinteresse naar actieve betrokkenheid via verschillende projecten belicht.</li>
<li>Zijn carrièrepad omvat het ontwikkelen van eenvoudige spellen, het bestuderen van AI en neurale netwerken, en het toepassen van beslissingsbomen en clustering tijdens zijn promotieonderzoek om gegevens van code-editors te analyseren.</li>
<li>Henley slo seg til Microsofts programsynteseteam i 2022, hvor han arbeidet med AI-prosjekter, inkludert verktøy basert på LLM-er (Store Språkmodeller), og fortsetter å utforske AI-verktøy uavhengig mens han underviser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Er is een groeiende trend in de AI (Kunstmatige Intelligentie) en ML (Machine Learning) velden om AI te gebruiken, zelfs wanneer eenvoudigere oplossingen effectiever kunnen zijn. - Sommige professionals zijn tegen deze trend en benadrukken de noodzaak van praktische benaderingen en stellen de noodzaak van AI in elke toepassing ter discussie. - Het debat onderstreept het belang van communicatie binnen technische teams om innovatie in balans te brengen met praktische haalbaarheid, terwijl ook de maatschappelijke impact van AI op traditionele menselijke rollen en creativiteit in overweging wordt genomen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Een van mijn artikelen werd vandaag afgewezen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Een%20van%20mijn%20artikelen%20werd%20vandaag%20afgewezen&subheading=torsdag%202.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Gelukkig Nieuwjaar 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA er et kreativt prosjekt som krever at brukere spiller et nivå av det klassiske spillet DOOM som en CAPTCHA-test, og fremhever tekniske ferdigheter og nostalgi. - Brukere finner det utfordrende på grunn av fraværet av moderne kontroller, noe som fører til blandede reaksjoner om dets praktiske anvendelse og tilgjengelighet. - Prosjektet, selv om det er nyskapende, understreker den vedvarende misnøyen med tradisjonelle CAPTCHA-systemer, til tross for at det er bygget med Vercels AI-assistent og manuell spillintegrasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Statische søketrær: raskere enn binærsøk</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de implementatie en optimalisatie van statische zoekbomen (S+ bomen) voor aanzienlijk snellere zoekopdrachten in gesorteerde gegevens, met snelheden die 40 keer sneller zijn dan traditionele binaire zoekopdrachten. - Optimalisatietechnieken zoals batching, prefetching en handmatige SIMD (Single Instruction, Multiple Data) worden toegepast om de querydoorvoer te verbeteren. - Het artikel verkent ook verschillende boomlay-outs, knoopgroottes en geheugenbeheerstrategieën, met een discussie over toekomstig werk zoals branchy search en interpolatiezoekopdrachten om de zoekefficiëntie verder te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukt een verschuiving van C/C++ naar Rust voor algoritmische inhoud, vooral in statische zoekbomen, vanwege de veiligheids- en prestatievoordelen van Rust.</li>
<li>De groeiende populariteit van Rust in low-level programmering wordt opgemerkt, waarbij sommige gebruikers de voorkeur geven aan C of pseudocode vanwege de toegankelijkheid, terwijl anderen de moderne functies van Rust waarderen.</li>
<li>Het gesprek verkent ook het potentieel van de Zig-programmeertaal en de uitdagingen die gepaard gaan met het leren van nieuwe talen, wat de evoluerende landschap van programmeertalen weerspiegelt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30% daling in o1-preview nauwkeurigheid wanneer Putnam-problemen licht variëren</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM er en referanse utformet for å vurdere store språkmodeller (LLMs) på avansert matematisk resonnering ved hjelp av problemer fra Putnam Mathematical Competition. - Referansen inkluderer 236 originale problemer og en variant med 52 endrede problemer for å unngå datakontaminering. - OpenAIs best presterende modell oppnådde 41,95 % nøyaktighet på de originale problemene, men opplevde en betydelig ytelsesnedgang på omtrent 30 % på de endrede problemene, noe som fremhever utfordringer med å tilpasse seg variasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een studie onthulde een afname van 30% in de nauwkeurigheid van het o1-Preview-model op Putnam-problemen wanneer kleine variaties werden geïntroduceerd, wat wijst op uitdagingen voor Grote Taalmodellen (LLM&#39;s) met kleine veranderingen. - De bevindingen voeden het debat over de vraag of LLM&#39;s echt kunnen redeneren of dat ze voornamelijk afhankelijk zijn van patroonherkenning en memorisatie, vergelijkbaar met menselijke fouten onder druk. - Ondanks deze uitdagingen blijven modellen zoals o1 en o3 goed presteren op complexe wiskundige problemen, hoewel hun vermogen om te generaliseren nog steeds wordt onderzocht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Databases in 2024: Een jaar in review</a></h2>
<ul>
<li>Het database-landschap in 2024 onderging aanzienlijke veranderingen, waaronder grote overnames, verschuivingen in licenties en voortdurende rivaliteiten tussen belangrijke spelers zoals Redis, Elasticsearch, Databricks en Snowflake. - DuckDB won aan populariteit voor analytische queries, met integraties in Postgres, terwijl opmerkelijke releases Amazon Aurora DSQL en Microsoft Garnet omvatten. - Overnames zoals Tabular door Databricks en OrioleDB door Supabase waren significant, en ondanks tegenslagen zoals de sluiting van OtterTune, blijft de industrie dynamisch met nieuwe projecten en financiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie bekritiseert de API van Redis, waarbij sommigen beweren dat de kritiek een diepgaand begrip van het ontwerp van Redis en zijn unieke datamodel mist.</li>
<li>Redis wordt erkend voor zijn effectieve gebruik in specifieke toepassingen zoals ranglijsten en real-time systemen, ondanks enige kritiek op de API.</li>
<li>Het gesprek verkent ook het bredere database-landschap, inclusief uitdagingen voor startups, de rol van SQL en de evolutie van databasetechnologieën, waarbij de nadruk ligt op het belang van het begrijpen van systemen voordat men ze bekritiseert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Boeken die ik graag las in 2024</a></h2>
<ul>
<li>De lijst bevat een diverse reeks boeken, waaronder historische, filosofische, wetenschappelijke en persoonlijke verhalen, die elk unieke inzichten en verrijkende ervaringen bieden.</li>
<li>Hoogtepunten zijn onder meer Cicero&#39;s brieven voor inzichten in het Romeinse leven, Ben-Ari&#39;s werken over logica in de computerwetenschap en programma-verificatie, en Steve Martin&#39;s memoires over komisch succes.</li>
<li>De collectie omvat ook filosofische verkenningen van Pierre Hadot en Nietzsche, Griekse tragedies van Aeschylus, en literaire werken van Ursula Le Guin en Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: Een van mijn artikelen werd vandaag afgewezen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, een vooraanstaand wiskundige, deelde een ervaring van het afwijzen van een paper, waarmee hij de frequente afwijzingen in de academische wereld benadrukte. - Zijn verhaal leidde tot discussies over de willekeurige aard van peer reviews en de uitdagingen in academische publicaties. - Het gesprek benadrukte dat afwijzing een normaal onderdeel is van het academische proces, zelfs voor toonaangevende onderzoekers, en benadrukte het belang van het delen van mislukkingen om het imposter syndroom aan te pakken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Automatisch reverse-engineer HTTP-API&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot er et nytt verktøy designet for å forenkle automatiseringen av forretningsprosesser ved automatisk å identifisere datakorrelationer mellom API-forespørsler og gi en grafisk flytrepresentasjon. - Det lar brukere ta opp forespørsler, definere innganger og utganger, og eksportere disse flytene som JavaScript-kode, noe som gjør prosessen mer effektiv enn manuell reversering eller bruk av mindre optimale teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Verktøyet er bygget på Electron og er tilgjengelig for både Windows- og Linux-plattformer, med en veiledning tilgjengelig for reversering av USPS API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot er et verktøy som automatiserer reversering av HTTP API-er, og letter automatiseringen av forretningsprosesser ved å identifisere datakorrelationer mellom forespørsler. - Det tilbyr funksjoner som opptak av forespørsler, definering av inn- og utdata, og eksport av flyter som JavaScript-kode, med en grafisk flytrepresentasjon. - For øyeblikket tilgjengelig for Windows og Linux, er API Parrot gratis, med en potensiell &quot;pro&quot;-versjon for bedrifter, og planer om en macOS-utgivelse i fremtiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Grootste zelfgemaakte explosievenopslag in de geschiedenis van het bureau gevonden in Virginia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De FBI ontdekte de grootste voorraad zelfgemaakte explosieven in zijn geschiedenis in Virginia, wat leidde tot aanzienlijke juridische en publieke discussies.</li>
<li>De verdachte is momenteel alleen aangeklaagd voor het bezit van een geweer met een korte loop, aangezien de wettigheid van zijn vuurwapens wordt onderzocht.</li>
<li>De zaak heeft discussies aangewakkerd over wapenwetten, het Tweede Amendement en de balans tussen overheidsregulering en individuele rechten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: Spookachtige CVE&#39;s in mijn terminaltitel</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, een nieuwe terminalemulator, had een beveiligingslek vergelijkbaar met een uit 2003, waardoor ASCII-escape-tekens opdrachten konden uitvoeren zoals het openen van applicaties. - Het probleem was vooral problematisch met Zsh en Bash in vi-modus, maar Ghostty 1.0.1 heeft dit opgelost door de functie standaard uit te schakelen. - Ondanks het beveiligingslek wordt Ghostty geprezen om zijn functies, en de ontwikkelaar heeft het probleem snel aangepakt door oplossingen en workarounds voor gebruikers te bieden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om beveiligingslekken in terminals, met name die met betrekking tot escape-sequenties, en onderzoekt manieren om deze risico&#39;s te beperken. - Suggesties voor het verbeteren van de beveiliging van terminals omvatten het aannemen van systemen die lijken op CPU-beschermingsringen of de pledge()-syscall van OpenBSD, die mogelijkheden beperken om exploits te voorkomen. - Deelnemers erkennen de uitdaging om beveiliging in evenwicht te brengen met functionaliteit in terminaltoepassingen en tonen interesse in verdere verkenning en samenwerking om beveiligingspraktijken te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Grootschalige conceptmodellen: Taalmodellering in een zinsrepresentatieruimte</a></h2>
<ul>
<li>De repository biedt implementaties voor Large Concept Models (LCM), die &#39;concepten&#39; gebruiken als een hoger-niveau semantische representatie voor taalmodellering.</li>
<li>LCM ondersteunt 200 teksttalen en 57 spraakstalen met behulp van de SONAR-embedruimte, en is getraind voor auto-regressieve zinsvoorspelling met methoden zoals MSE-regressie en diffusie-gebaseerde generatie.</li>
<li>De repository biedt installasjonsinstruksjoner, dataklargjøring, opplæring, finjustering og evalueringsretningslinjer, og er utgitt under MIT-lisensen, ved bruk av fairseq2 med UV og pip installasjonsalternativer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Large Concept Models richten zich op het representeren van taal in termen van &#39;concepten&#39; in plaats van individuele tokens, met als doel het verbeteren van semantische chunking en voorspelling.</li>
<li>Deze methode stelt voor om hogere-niveau representaties te gebruiken om menselijke planning en communicatie na te bootsen, wat mogelijk voordelen biedt ten opzichte van traditionele token-gebaseerde modellen.</li>
<li>De aanpak adresseert begrensingen in de huidige architecturen van grote taalmodellen (LLM) door expliciete hiërarchische structuren te benadrukken om menselijke redenering beter te repliceren.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gelukkig Nieuwjaar 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gelukkig%20Nieuwjaar%202025&subheading=onsdag%201.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
