<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 19:07:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">OpenAI-klokkenluider funnet død i leilighet i San Francisco</a></h2>
<ul>
<li>Voormalig OpenAI-medewerker en klokkenluider Suchir Balaji werd dood aangetroffen in zijn appartement in San Francisco, waarbij de autoriteiten het als zelfmoord bestempelden.</li>
<li>Balaji had beschuldigd OpenAI van auteursrechtenschendingen bij het trainen van zijn ChatGPT-programma, wat heeft geleid tot meerdere rechtszaken tegen het bedrijf.</li>
<li>OpenAI avviser anklagene og hevder at deres praksis er lovlig under &quot;fair use&quot;-lovene, mens Balaji var en sentral figur i de pågående rettslige kampene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Suchir Balaji, een voormalig medewerker van OpenAI die bekend stond om zijn kritische opvattingen over het gebruik van auteursrechtelijk beschermd materiaal door het bedrijf, werd dood aangetroffen in zijn appartement in San Francisco.</li>
<li>Zijn dood, die als zelfmoord werd bestempeld, heeft publieke speculaties en discussies aangewakkerd, vooral vanwege zijn verwachte rol in het verstrekken van belangrijke informatie in rechtszaken tegen OpenAI.</li>
<li>De omstandigheden rond zijn dood hebben geleid tot meer aandacht en debat binnen de techgemeenschap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Elon Musk wilde een OpenAI voor winst</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk zag OpenAI aanvankelijk als een winstgevend bedrijf, maar er is scepsis over de voortgang en impact ervan.</li>
<li>Critici betwisten de ambitieuze beweringen van OpenAI, zoals het bepalen van het lot van de wereld en het oplossen van robotica tegen 2020, en benadrukken debatten over de product-markt fit en winstgevendheid.</li>
<li>De discussie omvat het ontwrichtende potentieel van AI-tools zoals ChatGPT, de invloed van technologieleiders en de uitdagingen van het balanceren van innovatie met verantwoording.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">McKinsey en Company betaler $650M for rolle i opioidkrisen</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company heeft ingestemd met een schikking van $650 miljoen om federale onderzoeken naar zijn betrokkenheid bij het bevorderen van opioïdenverkopen voor Purdue Pharma op te lossen, waarbij zowel civiele als strafrechtelijke aanklachten worden gedekt.</li>
<li>De schikking volgt op bijna $900 miljoen die eerder werd geschikt met staats- en lokale overheden, en McKinsey heeft zich ertoe verbonden om in de toekomst geen werk meer te verrichten met gereguleerde stoffen en zal onderworpen zijn aan strengere federale controle.</li>
<li>Voormalig McKinsey-partner Martin Elling zal schuld bekennen aan belemmering van de rechtsgang wegens het verwijderen van documenten, wat de voortdurende kritiek onderstreept dat bedrijfsleiders vaak gevangenisstraf ontlopen ondanks aanzienlijke boetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company zal $650 miljoen betalen om federale civiele en strafrechtelijke aanklachten in verband met zijn betrokkenheid bij de opioïdencrisis te schikken, inclusief een uitgestelde vervolgingsovereenkomst.</li>
<li>Critici hevder at forliksbeløpet er utilstrekkelig med tanke på krisens alvor, som har ført til hundretusener av dødsfall, og krever strengere straffer, inkludert strafferettslige anklager mot ledere.</li>
<li>De zaak onderstreker de lopende diskusjoner om bedriftens ansvarlighet og om finansielle straffer effektivt avskrekker uetiske forretningspraksiser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 verbreekt de mogelijkheid om het besturingssysteem naar een andere schijf te kopiëren</a></h2>
<ul>
<li>Een aanzienlijk probleem met macOS 15.2 verstoort de replicator, wat een Resource Busy-fout veroorzaakt tijdens gegevensreplicatie, en beïnvloedt het kopiëren van besturingssystemen van derden.</li>
<li>Gebruikers wordt geadviseerd om &quot;Backup - alle bestanden&quot; met &quot;Smart Update&quot; te gebruiken om gegevens te back-uppen, met uitzondering van het besturingssysteem, totdat Apple een oplossing biedt.</li>
<li>De bug, geïdentificeerd als FB16090831, zal waarschijnlijk niet snel worden opgelost vanwege het vakantieseizoen, aldus Dave Nanian van Shirt Pocket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 heeft de functionaliteit van het maken van opstartbare back-ups met tools zoals SuperDuper en mogelijk Carbon Copy Cloner verstoord, wat tot frustratie bij gebruikers leidt.</li>
<li>Het probleem ontstaat door de beperkingen van Apple op tools van derden, waardoor hun vermogen om het besturingssysteem te manipuleren wordt beperkt en het ingebouwde hulpprogramma ineffectief wordt.</li>
<li>Gebruikers maken zich zorgen over de toenemende controle van Apple over hun apparaten, wat ze vergelijken met een &#39;ommuurde tuin&#39;-benadering, en sommigen overwegen over te stappen naar alternatieven zoals Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">Het delen van nieuw onderzoek, modellen en datasets van Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR har gitt ut nye open-source forskningsartefakter for å fremme maskinintelligens, inkludert Meta Motivo og Meta Video Seal. Meta Motivo bruker usupervisert forsterkende læring for å muliggjøre menneskelignende atferd i virtuelle agenter, mens Meta Video Seal tilbyr robuste videovannmerkingsmuligheter. Ytterligere utgivelser inkluderer Flow Matching for generativ AI, Meta Explore Theory-of-Mind for sosial intelligens, og Meta Large Concept Models for hierarkisk språkresonnering, som fremhever Metas forpliktelse til ansvarlig AI-utvikling og samarbeid med forskningsmiljøet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR introduceert nieuw onderzoek, modellen en datasets, en benadrukt innovaties zoals grote conceptmodellen, dynamische byte latente transformatoren en spaarzame geheugenlagen om de kwaliteit en efficiëntie van AI te verbeteren.</li>
<li>Er er spekulasjoner om at disse fremskrittene vil bli integrert i fremtidige modeller som Llama 4, noe som indikerer Metas strategiske investering i AI for å opprettholde konkurranseevne og redusere avhengigheten av eksterne leverandører.</li>
<li>De discussie benadrukt het belang van open-source bijdragen en de potentiële invloed van AI op het genereren van inhoud en het richten van advertenties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Byte Latent Transformer: Patches schalen beter dan tokens</a></h2>
<ul>
<li>De Byte Latent Transformer (BLT) is een nieuwe byte-niveau grote taalmodel (LLM) architectuur die prestaties behaalt die vergelijkbaar zijn met tokenisatie-gebaseerde LLM&#39;s, met verbeterde efficiëntie en robuustheid.</li>
<li>BLT maakt gebruik van dynamisch geformatteerde patches als rekeneenheden, die zich aanpassen op basis van de complexiteit van de gegevens, wat leidt tot verbeterde efficiëntie bij training en inferentie.</li>
<li>De studie viser at BLT kan skaleres opp til 8 milliarder parametere med 4 billioner treningsbytes, og overgår modeller basert på tokenisering ved effektivt å skalere både patch- og modellstørrelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Byte Latent Transformer (BLT) model van Meta introduceert een nieuwe benadering door gebruik te maken van patches in plaats van traditionele tokens, waarmee inefficiënties bij het omgaan met woorden buiten het woordenboek worden aangepakt. BLT bestaat uit drie componenten: een encoder voor byte-groeperingen, een transformer voor verwerking, en een decoder voor output, waarbij entropiedrempels worden gebruikt voor dynamische byte-groepering. Dit model is bedoeld om de efficiëntie en prestaties over talen heen te verbeteren, de beperkingen van eerdere modellen te overwinnen, en benadrukt de voortdurende uitdagingen en mogelijkheden in AI-taalverwerking.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">Video van de NeurIPS-lezing van Ilya Sutskever</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ilya Sutskevers NeurIPS-foredrag fremhevet begrensningene ved dagens internettdata for trening av AI-modeller, og sammenlignet det med den begrensede naturen til fossile brensler, noe som antyder et behov for nye treningsmetoder. Foredraget initierte diskusjoner om uforutsigbarhet i resonnement, bruken av syntetiske datasett, og utviklingen av domene-spesifikke AI-modeller. Deltakere bemerket betydningen av å anerkjenne databegrensninger og diskuterte den potensielle utviklingen av AI med nye arkitekturer og etiske hensyn for fremtidige AI-ledere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Luon programmeertaal</a></h2>
<ul>
<li>Luon is een programmeertaal op hoog niveau die elementen van Oberon en Lua samenvoegt, speciaal ontworpen voor de LuaJIT Virtual Machine (VM).</li>
<li>Het introduceert statische typisering in Lua, waardoor naadloze integratie met Lua- en C-bibliotheken mogelijk is, en bevat functies zoals referentiesemantiek, een HASHMAP-type en onveranderlijke STRING-gegevens typen.</li>
<li>Het project biedt een compiler, Integrated Development Environment (IDE), en vooraf gecompileerde versies voor Linux en Windows, en is open-source onder GPL 2 of 3 licenties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Luon is een nieuwe programmeertaal geïnspireerd door Lua en Oberon, ontwikkeld door Rochus Keller, met fokus op typesikkerhet og strukturerte datatyper.</li>
<li>Het beschikt over een statisch getypt systeem en compileert naar LuaJIT-bytecode, met als doel eenvoud en efficiëntie, vooral op oudere hardware.</li>
<li>Luon maakt deel uit van Keller&#39;s bredere taalontwerp projecten, waaronder Oberon+ en Micron, en biedt een moderne benadering van programmeersimpliciteit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">Versie 2.0.4 van Htmx uitgebracht</a></h2>
<ul>
<li>De nieuwste update, versie 2.0.4, introduceert belangrijke wijzigingen zoals het instellen van het standaarddoel voor htmx.ajax op de body, het oplossen van problemen met geneste shadow roots, en het verbeteren van event handling en taggedrag.</li>
<li>Deze update bevat ook compatibiliteitsupdates en bugfixes voor extensies, waarbij de voortdurende verbeteringen in de htmx-bibliotheek worden benadrukt, die wordt gebruikt voor het verbeteren van HTML met AJAX, CSS-overgangen, WebSockets en Server-Sent Events (SSE).</li>
<li>De changelog weerspiegelt een consistente inspanning om functies te verbeteren en problemen op te lossen, met opmerkelijke updates zoals verbeterde shadow DOM-ondersteuning en de toevoeging van nieuwe functionaliteiten in de loop van de tijd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Htmx 2.0.4 is uitgebracht, wat discussies heeft aangewakkerd over de toepassing ervan bij het verbeteren van webinteractiviteit door JavaScript te vervangen voor eenvoudigere taken.</li>
<li>De update introduceert een verandering in het standaardgedrag van <code>htmx.ajax</code>, wat sommige gebruikers als een brekende verandering beschouwen, die invloed heeft op bestaande implementaties.</li>
<li>Htmx wordt erkend voor het verbeteren van server-side rendering zonder de noodzaak van uitgebreide frontend-frameworks, hoewel het mogelijk niet geschikt is voor complexe client-side interacties in vergelijking met frameworks zoals React of Alpine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, een snelle Python-pakket- en projectmanager</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; is een snelle Python-pakket- en projectmanager geschreven in Rust, ontworpen om meerdere tools zoals pip, poetry en virtualenv te vervangen, en biedt een aanzienlijke snelheidsverhoging van 10-100x ten opzichte van pip.</li>
<li>Het biedt uitgebreide projectbeheer met functies zoals een universeel lockfile, Python-versiebeheer en ondersteuning voor Cargo-stijl werkruimtes, en kan worden geïnstalleerd zonder Rust of Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; wordt ondersteund door Astral en ondersteunt meerdere besturingssystemen, waaronder macOS, Linux en Windows, en biedt geavanceerde functies en efficiëntie voor het beheren van afhankelijkheden en omgevingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Uv is een snelgroeiend Python-pakket en projectmanager, bekend om zijn snelheid en uitgebreide beheer van Python-versies en afhankelijkheden.</li>
<li>De tool heeft aandacht gekregen na de aankondiging van het Model Context Protocol van Anthropic, wat de potentiële impact op Python-ontwikkeling benadrukt.</li>
<li>Hoewel sommige gebruikers de voordelen ervan ten opzichte van bestaande tools zoals pip en poetry waarderen, roepen zorgen over de VC-financiering, het gebruik van Rust en niet-officiële Python-builds vragen op over de duurzaamheid op lange termijn en de mogelijke fragmentatie van het ecosysteem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">Wat is entropie? Een maatstaf voor hoe weinig we weten</a></h2>
<ul>
<li>Entropi, opprinnelig introdusert av Sadi Carnot, måler uorden og er avgjørende for å forstå den andre loven i termodynamikken, som sier at entropi alltid øker. Begrepet entropi har utvidet seg utover termodynamikken til å inkludere informasjonsteori, hvor det representerer usikkerhet og anses som subjektivt, avhengig av en observatørs kunnskap. Forskere utforsker bruken av informasjon som en ressurs, med eksperimenter i informasjonsmotorer og kvantetermodynamikk, noe som gir nye muligheter for vitenskapelig innovasjon og forståelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Entropie is een maat voor onzekerheid of wanorde in een systeem, relevant in vakgebieden zoals fysica en informatietheorie, en geeft aan hoeveel er onbekend is over de gedetailleerde toestanden van een systeem.</li>
<li>Het concept van entropie wordt soms als subjectief beschouwd, omdat het kan variëren op basis van het perspectief van de waarnemer en de metingen die voor hen beschikbaar zijn.</li>
<li>Entropie is cruciaal in discussies over thermodynamica, informatietheorie en zelfs bewustzijn, omdat het beschrijft hoe systemen evolueren naar meer waarschijnlijke, minder geordende toestanden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">Ik heb een gratis Figma-bibliotheek gemaakt vol met componenten voor snelle prototyping</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een gratis Figma-bibliotheek met componenten voor snelle prototyping is uitgebracht door Veryfront, mede opgericht door Koji, om te helpen bij de ontwikkeling van webapplicaties.</li>
<li>De bibliotheek bevat open-source componenten en sjablonen die compatibel zijn met Figma en React, en integreert met Veryfront Studio voor efficiënte ontwikkeling en implementatie.</li>
<li>Gebruikers kunnen gratis toegang krijgen tot tools zoals Veryfront Studio, Componenten, Sjablonen en een Figma Kit, met de mogelijkheid om later te upgraden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, et JavaScript-bibliotek for å arbeide med EPUB-publikasjoner</a></h2>
<ul>
<li>Er is een nieuwe EPUB-bibliotheek voor Node.js ontwikkeld en uitgebracht als een NPM-pakket, gericht op het bieden van een goed onderhouden oplossing voor het maken van EPUB-boeken.</li>
<li>De bibliotheek ble opprinnelig opprettet under utviklingen av et prosjekt kalt Storyteller og er nå tilgjengelig for det bredere Node.js-samfunnet.</li>
<li>De uitgave werd gemotiveerd door een verzoek om advies over het maken van EPUB-boeken, wat de vraag naar zo&#39;n hulpmiddel in de gemeenschap benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub is een JavaScript-bibliotheek ontworpen voor het verwerken van EPUB-bestanden, ontwikkeld als onderdeel van het Storyteller-project en uitgebracht als een op zichzelf staand NPM-pakket.</li>
<li>De bibliotheek adresserer behovet for verktøy for opprettelse og modifikasjon av EPUB i Node.js-samfunnet, og kompletterer Readium, som brukes til å lese EPUB-er.</li>
<li>Het project ondersteunt functies zoals het hosten van boeken en het synchroniseren van leesvoortgang op verschillende apparaten, met lopende discussies over het delen van media-overlays om de verwerking te optimaliseren.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI-klokkenluider funnet død i leilighet i San Francisco" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI-klokkenluider%20funnet%20d%C3%B8d%20i%20leilighet%20i%20San%20Francisco&subheading=l%C3%B8rdag%2014.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">Ik ontwierp een espressomachine en een koffiemolen</a></h2>
<ul>
<li>Het soloproject omvat het ontwerpen van een innovatieve espressomachine met een unieke pomp en verstelbare druk, met als doel verouderde technologie zoals vibrerende pompen uit 1977 te verbeteren. De machine is minimalistisch, gebruiksvriendelijk en kan ook filterkoffie zetten, waarbij veelvoorkomende problemen zoals de noodzaak van weegschalen en lekbakken worden aangepakt. Het project omvat een upgradekit voor tandwielpompen voor andere machines en beschikt over een molen met cilindrische maalschijven, hoewel het uitdagingen ondervindt met vette brandingen. Beide machines vereisen een gelijkstroomvoeding.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een solo-project leidde tot het ontwerp van een espressomachine en koffiemolen, met de nadruk op geavanceerde interne onderdelen en minimalistische esthetiek. De espressomachine bevat een unieke pomp voor verstelbare druk, geschikt voor zowel espresso als filterkoffie, terwijl de molen cilindrische maalschijven gebruikt voor verbeterde maling. Beide apparaten werken op gelijkstroom, wat een stroomadapter vereist, en er is een upgrade-kit voor een tandwielpomp beschikbaar voor andere machines; feedback suggereert het toevoegen van praktische afbeeldingen en video&#39;s voor een betere productpresentatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">Een nieuwe video legt een demonstratie uit 1968 vast van IBM&#39;s Executive Terminal</a></h2>
<ul>
<li>I 1968 demonstrerte IBM sin Executive Terminal, et tidlig forsøk på å integrere datamaskiner, video og digital informasjon for å forbedre beslutningstaking hos ledere.</li>
<li>De demonstratie benadrukte IBM&#39;s innovatieve benadering van het gebruik van technologie voor strategische zakelijke doeleinden, wat een belangrijk moment markeerde in de geschiedenis van technologie.</li>
<li>Dit evenement is opmerkelijk omdat het het potentieel van digitale hulpmiddelen in bedrijfsomgevingen laat zien, en de weg vrijmaakt voor toekomstige vooruitgang in technologische oplossingen voor leidinggevenden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een nieuw vrijgegeven video toont een demo uit 1968 van IBM&#39;s Executive Terminal, met een IBM 3270-display en een telefoonhoorn voor externe spreadsheetbewerkingen. Het systeem was geïnspireerd door NASA&#39;s Apollo Mission Control en benadrukt vroege pogingen om computergebruik te integreren in uitvoerende werkstromen, vergelijkbaar met de huidige tools voor externe samenwerking. De demo biedt inzicht in historische computerpraktijken en de evolutie van technologie in zakelijke omgevingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">De leeftijd van gemiddeld (2023)</a></h2>
<ul>
<li>In het begin van de jaren negentig gebruikten de Russische kunstenaars Komar en Melamid marktonderzoek om aan te tonen dat mensen in verschillende landen de voorkeur gaven aan vergelijkbare blauwe landschappen, wat wijst op een gebrek aan individualiteit in kunstvoorkeuren.</li>
<li>Deze trend van homogeniteit wordt waargenomen in verschillende gebieden zoals interieurontwerp, architectuur, auto&#39;s, persoonlijke verschijning, media en branding, wat duidt op een dominantie van conventie en cliché.</li>
<li>Het artikel suggereert dat dit &#39;tijdperk van gemiddeld&#39; een kans biedt voor gedurfde merken om zich te onderscheiden door creativiteit en originaliteit te omarmen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de uniformiteit in moderne architectuur, design en cultuur, en schrijft dit toe aan economische factoren, globalisering en efficiëntiegerichte praktijken. Critici beweren dat deze gelijkheid wordt gedreven door winstmotieven en de wens om een breed publiek aan te spreken, wat resulteert in een verlies van regionale diversiteit en creativiteit. De discussie benadrukt dat hoewel trends niet nieuw zijn, het huidige niveau van homogenisatie ongekend is, waarbij sommigen het zien als een natuurlijk gevolg van wereldwijde communicatie en marktkrachten, terwijl anderen het verlies van uniciteit en culturele identiteit betreuren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">Te midden van bezuinigingen op fundamenteel onderzoek, schrapt Nieuw-Zeeland alle steun voor sociale wetenschappen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nieuw-Zeeland heeft de financiering voor sociale wetenschappen verminderd, wat een debat heeft aangewakkerd over de waarde en methodologieën van deze vakgebieden.</li>
<li>Critici hevder at visse samfunnsvitenskaper har avveket fra vitenskapelige metoder, mens tilhengere understreker deres rolle i å adressere samfunnsspørsmål.</li>
<li>Deze bezuiniging wordt gezien als onderdeel van een grotere trend die onderzoek met directe economische voordelen begunstigt, wat zorgen oproept over mogelijke langetermijneffecten op de samenleving en de academische wereld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">Volgens sommige gründere gjør Carta det for vanskelig å kansellere abonnementer</a></h2>
<ul>
<li>Startup-oprichters hebben kritiek geuit op Carta, een software voor het beheer van cap tables, omdat het moeilijk is om abonnementen op te zeggen, vaak met vergaderingen die pas na de verlengingsdata zijn gepland.</li>
<li>Carta schrijft de annuleringsproblemen toe aan een &#39;eenmalige personeelsuitdaging&#39; en streeft ernaar het proces voor klanten te verduidelijken.</li>
<li>Concurrenten zoals AngelList en Pulley bieden eenvoudigere annuleringsmethoden, en ondanks de kritiek prijzen sommige gebruikers het product van Carta nog steeds.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Enkele oprichters beweren dat Carta het annuleren van abonnementen bemoeilijkt door het vereisen van moeilijk te plannen vergaderingen voordat automatische verlengingen plaatsvinden. Critici bestempelen deze praktijk als een &quot;dark pattern&quot;, een ontwerpkeuze die gebruikers manipuleert tot acties die ze anders misschien niet zouden ondernemen, terwijl anderen het als een eenvoudige vergissing beschouwen. De situatie heeft discussies aangewakkerd over mogelijke regelgeving om eenvoudige annuleringsprocessen te verplichten, waarbij concurrenten de nadruk leggen op hun gebruiksvriendelijkere benaderingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">Elixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)</a></h2>
<ul>
<li>De gids gaat in op hot code swapping in Elixir/Erlang, waarmee code-updates kunnen worden uitgevoerd zonder het systeem te stoppen, een belangrijke functie voor het handhaven van uptime. Het legt essentiële concepten uit, waaronder Erlang-applicaties, .app- en .rel-bestanden, en tools zoals Relups en Distillery voor het beheren van upgrades en releases. De gids benadrukt de complexiteit van releasebeheer in Elixir en de voortdurende evolutie van tools om dit proces te ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/Elixirs hot code swapping maakt updates mogelijk zonder downtime, wat gunstig is voor systemen met hoge beschikbaarheid zoals drones en telefonie.</li>
<li>Ondanks de voordelen ervan, maakt de complexiteit van het beheren van toestandsveranderingen en het waarborgen van stabiliteit hot code swapping minder gebruikelijk in webapplicaties, die vaak de voorkeur geven aan blue-green deployments.</li>
<li>Hoewel sommige ontwikkelaars hot swapping gebruiken voor specifieke behoeften, blijft het een nichefunctie en is het niet essentieel voor de meeste toepassingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">Test</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een sjabloon voor overheidsdocumenten in Quebec bevat de tijdelijke titel &#39;sdf fdsfdsfg&#39; in de metadata, waardoor veel officiële documenten deze titel delen.</li>
<li>Een humoristische discussie op Hacker News speculeert over de implicaties, met grappen over slapende agenten, militaire acroniemen en per ongeluk geplaatste berichten.</li>
<li>De numerieke ID van innlegget, 4000004, har også vekket interesse og spekulasjoner blant brukerne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">Matematici ontdekken een nieuwe manier om priemgetallen te tellen</a></h2>
<ul>
<li>De wiskundigen Ben Green en Mehtaab Sawhney hebben een nieuwe methode ontwikkeld om een specifiek type priemgetallen te tellen, waardoor ons begrip van deze essentiële wiskundige elementen wordt vergroot.</li>
<li>Hun arbeid bygger på en formodning av Friedlander og Iwaniec, og beviser at det finnes uendelig mange primtall av formen p² + 4q², hvor både p og q er primtall.</li>
<li>Deze doorbraak benadrukt het potentieel voor nieuwe toepassingen van Gowers-normen, een wiskundig hulpmiddel, op het gebied van getaltheorie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Matematici hebben een nieuwe methode ontwikkeld om priemgetallen te tellen, waarbij wordt aangetoond dat oneindig veel priemgetallen kunnen worden uitgedrukt als de som van kwadraten van twee gehele getallen.</li>
<li>Deze ontdekking is cruciaal voor de getaltheorie en kan van invloed zijn op gebieden zoals cryptografie en informatica, wat de waarde van interdisciplinaire benaderingen in de wiskunde aantoont.</li>
<li>Hoewel de onmiddellijke praktische toepassingen worden bediscussieerd, leidt fundamenteel onderzoek zoals dit vaak tot onvoorziene technologische en wetenschappelijke vooruitgangen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">Taming LLMs – Een praktische gids voor valkuilen van LLM&#39;s met open source software</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; is een praktische gids die de uitdagingen en valkuilen van het gebruik van Large Language Models (LLMs) in toepassingen behandelt, en oplossingen biedt voor het omgaan met ongestructureerde output en het beheren van contextvensters.</li>
<li>Het boek biedt praktische Python-voorbeelden en open-source oplossingen, en behandelt onderwerpen zoals gestructureerde output, tokenlimieten, evaluatiekloof, hallucinatie, veiligheidszorgen, kostenfactoren en het vermijden van leveranciersafhankelijkheid.</li>
<li>Het is bedoeld om ingenieurs en productmanagers uit te rusten met de kennis om LLM&#39;s effectief te benutten en veelvoorkomende valkuilen te vermijden, waardoor het een waardevolle bron is voor degenen die met deze modellen werken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De gids behandelt het beheren van valkuilen in Large Language Models (LLMs) met behulp van open-source software, waarbij sommige gebruikers vermoeden dat het mogelijk door AI is gegenereerd.</li>
<li>Er werden zorgen geuit over de snelle ontwikkeling en mogelijke instabiliteit van LangChain, waardoor sommige ontwikkelaars de voorkeur geven aan het direct gebruik van Python voor LLM-taken vanwege het hoge abstractieniveau van LangChain.</li>
<li>Alternatieven zoals magentic en pydantic-ai ble foreslått, med vekt på behovet for å forstå LLM-mønstre og opprettholde kontroll over inn- og utganger for effektiv utnyttelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">Wat elke systeemprogrammeur moet weten over gelijktijdigheid (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een review uit 2020 benadrukt de complexiteit en het potentieel voor fouten in veranderingen van geheugenmodellen van programmeertalen vanaf de vroege jaren 2010, wat kan resulteren in kostbare bugs. Russ Cox beveelt aan om sequentieel-consistente atomics te gebruiken in systeemprogrammering om deze problemen te verminderen. De discussie behandelt de C++-focus van het document, uitdagingen in multithreading en de evoluerende rol van systeemprogrammeurs, met verschillende meningen over gelijktijdigheid en geheugenmodellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">Feds helpen zorgverzekeraars hun vuile geheim te verbergen: afwijzingen nemen toe</a></h2>
<ul>
<li>Zorgverzekeraars hebben de afwijzingspercentages van claims aanzienlijk verhoogd van 1-2% in 2013 tot gemiddeld 15% in 2022, waarbij sommige bedrijven bijna de helft van alle claims afwijzen.</li>
<li>De Affordable Care Act verplicht transparantie in afwijzingspercentages, maar het gebrek aan handhaving heeft verzekeraars in staat gesteld te profiteren van deze afwijzingen, terwijl patiënten zelden in beroep gaan ondanks hoge slagingspercentages.</li>
<li>Betty McCaughey pleit for føderal intervensjon for å sikre åpenhet og ansvarlighet i forsikringsmarkedene ved å avsløre forsikringsselskapenes avslagsrater.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De afwijzingen van ziektekostenverzekeringsclaims zijn de afgelopen tien jaar aanzienlijk toegenomen, wat zorgen baart over eerlijkheid en transparantie.</li>
<li>De Affordable Care Act verplicht openbaarmaking van afwijzingspercentages aan consumenten, maar deze informatie is vaak ontoegankelijk, wat wijst op een gebrek aan transparantie.</li>
<li>Het artikel pleit voor regelmatige audits en verantwoording in de verzekeringssector, aangezien 41% van de aangevochten afwijzingen wordt teruggedraaid, wat suggereert dat veel eerste afwijzingen mogelijk ongegrond zijn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">Een lithium-luchtbatterij op basis van Li2O bij kamertemperatuur mogelijk gemaakt door een vaste elektrolyt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Er is utviklet et nytt litium-luftbatteri for romtemperatur som bruker Li2O, og det kan potensielt tilby energitetthet som er sammenlignbar med bensin.</li>
<li>De batterij heeft een vaste elektrolyt en een gasdiffusielaag met trimolybdeenfosfide-nanodeeltjes, en bereikt een stroomdichtheid van 0,1 mA/cm².</li>
<li>Met een specifieke energie van 685 Wh/kg en een volumetrische energiedichtheid van 614 Wh/L, kan deze technologie de efficiëntie van elektrische voertuigen en vliegtuigen verbeteren, hoewel er nog uitdagingen zijn bij de zuurstofreductiereactie.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ik ontwierp een espressomachine en een koffiemolen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ik%20ontwierp%20een%20espressomachine%20en%20een%20koffiemolen&subheading=fredag%2013.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Jongste wereldkampioen schaken in de geschiedenis: Gukesh</a></h2>
<ul>
<li>GM Gukesh D werd de jongste wereldkampioen in het Wereldkampioenschap Schaken 2024 door GM Ding Liren te verslaan in ronde 14.</li>
<li>De wedstrijd was opmerkelijk vanwege Gukeshs strategische spel en grondige voorbereiding, waarbij hij profiteerde van Dings fout in een koning en pion eindspel.</li>
<li>Livechess verzorgde live verslaggeving met commentaar van GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk en gast GM Ivan Cheparinov, waarbij de betekenis en emotionele momenten van het evenement werden belicht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh, op 18-jarige leeftijd, werd de jongste wereldkampioen schaken door Ding Liren te verslaan, waarmee hij zijn vastberadenheid en vaardigheid toonde.</li>
<li>De wedstrijd was intens, met Ding aanvankelijk favoriet på grunn av sine raske og blitzferdigheter, men Gukeshs press førte til Dings kritiske tabbe.</li>
<li>De schaakgemeenschap speculeert over toekomstige wedstrijden, vooral in het licht van Magnus Carlsens afwezigheid van het kampioenschapscircuit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Interactieve kaart van de geschiedenis</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org is een nieuw gelanceerd interactief historisch kaartproject dat te zien is op Product Hunt, ontwikkeld door Klokan met behulp van Linked Data en OpenHistoricalMaps om geschiedenis te visualiseren. Het project werkt samen met prestigieuze instellingen zoals Stanford University en de British Library, met als doel het historisch begrip te verbeteren door middel van gebruikersfeedback en bijdragen van de gemeenschap. Gebruikers kunnen historische kaarten verkennen, tijdlijnaanpassingen voorstellen en verzoeken om gegevensnauwkeurigheid verbeteren, wat de ontwikkeling en nauwkeurigheid van het project verbetert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">Geheimzinnige drone-waarnemingen in New Jersey leiden tot oproep voor &#39;noodtoestand&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Meer dan 3.000 waarnemingen van drones in New Jersey en het noordoosten van de VS hebben geleid tot oproepen voor een &quot;beperkte noodtoestand&quot; en een tijdelijk droneverbod door staatsenator Jon Bramnick.</li>
<li>De zorgen zijn toegenomen vanwege drones die zijn gesignaleerd in de buurt van gevoelige locaties, zoals de golfbaan van de verkozen president Trump en kritieke infrastructuur.</li>
<li>Ondanks det store antallet observasjoner har FBI ikke gitt noen forklaring, og Pentagon har avvist påstander om utenlandsk involvering, inkludert fra et &#39;iransk moderskip.&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Mysterieuze drone-waarnemingen in New Jersey hebben zorgen gewekt, vergelijkbaar met het incident op de luchthaven Gatwick in 2018, waar drone-meldingen leidden tot een sluiting zonder dat er drones op camera of radar werden vastgelegd.</li>
<li>Autoriteiten, waaronder de FBI, het Pentagon en het Witte Huis, hebben elke buitenlandse of militaire betrokkenheid ontkend, wat heeft geleid tot speculaties over een geheime overheidsoperatie of verkeerd geïdentificeerd vliegtuig.</li>
<li>Het gebrek aan concreet bewijs of een oplossing heeft geleid tot publieke onrust en voortdurende discussie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">Een ChatGPT-kloon, in 3000 bytes C, ondersteund door GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini har utviklet en ChatGPT-klone ved hjelp av en minimal C-implementering av GPT-2, som bare er omtrent 3000 byte stor. Prosjektet er avhengighetsfritt og optimalisert for å kjøre GPT-2 Small på moderne maskiner, selv om det produserer lavkvalitetsutdata. Dette initiativet fremhever enkelheten i nevrale nettverk og evnen til å kondensere komplekse maskinlæringsmodeller til kompakt kode, med kildekoden tilgjengelig på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een ChatGPT-kloon, geïmplementeerd in slechts 3000 bytes C en aangedreven door GPT-2, illustreert de eenvoud en minimale code die nodig is om een taalmodel te draaien. Hoewel het niet zeer functioneel is, wekt dit project discussies op over de aard van AI, de rol van trainingsdata en de potentie voor kleine, efficiënte implementaties. Het dient als een educatief hulpmiddel, dat de kernconcepten van transformers en de haalbaarheid van compacte AI-oplossingen demonstreert.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jongste wereldkampioen schaken in de geschiedenis: Gukesh" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jongste%20wereldkampioen%20schaken%20in%20de%20geschiedenis%3A%20Gukesh&subheading=torsdag%2012.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">Faillissementsdommer avviser salg av Infowars til The Onion</a></h2>
<ul>
<li>Een rechter heeft de verkoop van Infowars aan The Onion stopgezet, dat van plan was het om te vormen tot een satirisch platform.</li>
<li>De beslissing werd genomen ondanks de steun van de families van de slachtoffers van Sandy Hook, waardoor de toekomst van Infowars in het ongewisse blijft.</li>
<li>Een door de rechtbank aangestelde curator is nu verantwoordelijk voor het bepalen van een nieuwe koers, terwijl The Onion geïnteresseerd blijft in de overname.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een faillissementsrechter heeft de verkoop van Infowars aan The Onion afgewezen, met de reden dat het veilingproces de opbrengsten voor schuldeisers, waaronder de Sandy Hook-families, niet maximaliseerde. De rechter bekritiseerde het gesloten biedingsproces omdat het geen concurrerende biedingen bevorderde, wat essentieel is voor eerlijke veilingpraktijken. Het bod van The Onion omvatte $1,75 miljoen in contanten, met aanvullende fondsen van de mogelijke inkomsten uit de lastervonnis van de Sandy Hook-families, wat vragen opriep over de eerlijkheid en legaliteit van de veiling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: ons nieuwe AI-modell voor het agentische tijdperk</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind heeft Gemini 2.0 gelanceerd, een geavanceerd AI-model ontworpen voor het &quot;agentic tijdperk&quot;, met functies zoals native beeld- en audio-uitvoer en het gebruik van tools. - Gemini 2.0 Flash is momenteel toegankelijk voor ontwikkelaars en vertrouwde testers, met een bredere release verwacht begin volgend jaar, wat wijst op een gefaseerde uitrolstrategie. - Google richt zich op verantwoorde AI-ontwikkeling, met de nadruk op veiligheid en beveiliging, met potentiële toepassingen in zoekopdrachten, games en robotica, wat de veelzijdigheid van het model en de toewijding aan ethische AI-praktijken benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Gemini 2.0 AI-model van Google is ontworpen voor het &quot;agentic tijdperk&quot; en is in staat om Python-code te schrijven en uit te voeren, maar het kan geen netwerkoproepen doen. Het model is bedreven in visuele taken en is toegankelijk voor ontwikkelaars en testers via AI Studio, hoewel het nog steeds problemen ondervindt zoals hallucinaties en breedsprakigheid. De AI-gemeenschap bespreekt de gebruikte terminologie, zoals &quot;agentic&quot; en &quot;redeneren,&quot; waarbij sommigen deze termen als marketingjargon beschouwen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM verlaat de robotaximarkt, zal Cruise-operaties intern brengen</a></h2>
<ul>
<li>General Motors (GM) stopt met de financiering van de Cruise-robotaxidivisie en kiest ervoor om deze te integreren in zijn techteam om zich te concentreren op autonome systemen voor persoonlijke voertuigen.</li>
<li>GM streeft ernaar om de resterende Cruise-aandelen tegen 2025 te verwerven, waardoor de jaarlijkse uitgaven voor de divisie met meer dan de helft aanzienlijk worden verminderd.</li>
<li>Cruise heeft uitdagingen ondervonden, zoals een boete van $1,5 miljoen voor het niet melden van een ongeval, terwijl concurrenten zoals Waymo en Tesla blijven vooruitgaan in de robotaximarkt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>General Motors (GM) trekt zich terug uit de robotaximarkt en integreert Cruise-operaties intern vanwege de toegenomen concurrentie.</li>
<li>Ondanks het bezit van geavanceerde autonome technologie, wordt de strategie van GM in twijfel getrokken, met problemen zoals de onbeschikbaarheid van Super Cruise voor proefritten.</li>
<li>De markt voor autonome voertuigen is onzeker, met afnemende interesse en bedrijven zoals Ford die kosten besparen op vergelijkbare functies, terwijl Tesla&#39;s Full Self-Driving (FSD) nog steeds uitdagingen ondervindt in bepaalde scenario&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Elektrische (Postgres synkroniseringsmotor) betautgivelse</a></h2>
<ul>
<li>De synchronisatiemotor van Electric, nu in BETA met versie 1.0.0-beta.1, faciliteert real-time gedeeltelijke replicatie van Postgres-gegevens in lokale apps, waardoor directe lokale gegevens toegang mogelijk is zonder bestaande technologiestacks te wijzigen. De motor bevat PGlite, een lichte WebAssembly (WASM) versie van Postgres voor browsers, en is productieklaar na een herschrijving van zes maanden, al gebruikt door bedrijven zoals Google en Supabase. Electric ondersteunt workloads met hoge doorvoer en lage latentie, is eenvoudig te adopteren met eenvoudige API&#39;s, en kan stapsgewijs worden geïntegreerd, met Electric Cloud, een beheerde hostingdienst, in ontwikkeling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL har lansert en betaversjon av sin Postgres synkroniseringsmotor, som vekker interesse på grunn av dens ingeniørkvalitet og forretningsmodellbetraktninger. Motoren synkroniserer data fra Postgres til lokale applikasjoner som skrivebeskyttede replikaer, egnet for tjenester med høy lesefrekvens og lav skrivefrekvens, men støtter ikke synkronisering av skrivebanen. Brukere diskuterer dens potensial sammenlignet med alternativer som PowerSync og Triplit, og prosjektet har som mål å forenkle utviklingen av lokale/offline-første apper, til tross for utfordringer med synkronisering av flere tabeller og endringer i skjema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">Order op verzoek om voorlopige voorziening in de zaak WPEngine, Inc. tegen Automattic</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De rechtszaak tussen WPEngine, Inc. og Automattic involverer en midlertidig forføyning på grunn av handlinger fra Matt Mullenweg som angivelig skadet WPEngine. Retten avgjorde til fordel for WPEngine, og påla Automattic å gjenopprette konto-tilgang, returnere ACF-pluginen, og fjerne en kontroversiell avkrysningsboks uten å kreve en kausjon. Denne saken understreker spenninger i WordPress-samfunnet og fremmer diskusjoner om open-source styring og innflytelsen fra private equity i teknologiselskaper.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Faillissementsdommer avviser salg av Infowars til The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Faillissementsdommer%20avviser%20salg%20av%20Infowars%20til%20The%20Onion&subheading=onsdag%2011.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">Wat we weten over de verdachte van de schietpartij op de CEO</a></h2>
<ul>
<li>Luigi Mangione, een 26-jarige uit een vooraanstaande familie in Baltimore, is aangeklaagd voor de moord op UnitedHealthcare CEO Brian Thompson in New York City.</li>
<li>Mangione werd gearresteerd in Pennsylvania met een spookwapen en een document dat hintte op een motief gerelateerd aan woede jegens het bedrijfsleven in Amerika.</li>
<li>Ondanks zijn academische prestaties en carrière als data-ingenieur, suggereert Mangione&#39;s sociale media recente isolatie van familie en vrienden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De zaak van de verdachte in de CEO-schietpartij heeft talloze theorieën opgeleverd, variërend van een opzettelijk plan om een boodschap te verspreiden tot louter incompetentie en geluk. Het gedrag van de verdachte, waaronder het dragen van bewijsmateriaal en het verschijnen in het openbaar tijdens een klopjacht, heeft de publieke speculatie doen toenemen. Het incident heeft discussies aangewakkerd over maatschappelijke kwesties, met name de publieke frustratie over het zorgsysteem en de ongelijkheden in de behandeling van misdaad op basis van de status van het slachtoffer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Dit is geen grap, Funko heeft net mijn moeder gebeld</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Funko heeft een verwijderingsverzoek ingediend dat gericht was op een specifieke pagina op itch.io, maar dit leidde tot de tijdelijke verwijdering van de hele site, wat leidde tot publieke verontwaardiging.</li>
<li>Funko verduidelijkte dat hun bedoeling was om zich alleen op een specifieke pagina te richten, niet op het hele itch.io-platform.</li>
<li>Het incident heeft discussies aangewakkerd over de verantwoordelijkheid van bedrijven en hun partners bij het effectief beheren van verwijderingsverzoeken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Boomrekening</a></h2>
<ul>
<li>Tree Calculus is een Turing-volledig computationeel model met een enkele operator, waardoor programmaanalyse, typecontrole, compilatie en optimalisatie direct binnen de code mogelijk zijn. Het ondersteunt willekeurige typesystemen en geleidelijke typificatie, waardoor krachtige Read-Eval-Print Loops (REPLs) en programmadeployment zonder externe tools mogelijk zijn. De minimale syntaxis en semantiek maken het draagbaar en eenvoudig om interpreters op elk platform te implementeren, geschikt voor modellering, formele specificaties en educatieve doeleinden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus is een programmeertaal ontwikkeld door Prof. Barry Jay, die zich richt op ongemerkte bomen en introspectie en manipulatie van functies mogelijk maakt.</li>
<li>Het is Turing-volledig, wat betekent dat het elke berekening kan uitvoeren, mits er voldoende tijd en middelen zijn, en het biedt unieke functies zoals functievermogen, waardoor het zich onderscheidt van talen zoals Lisp of Forth.</li>
<li>De gemeenschap diskuterer aktivt implikasjonene og potensielle anvendelser, selv om det er noe forvirring angående presentasjonen og formålet på nettstedet treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Traliewerk – 3D mesh generatief model</a></h2>
<ul>
<li>De post introduceert een nieuwe 3D-generatiemethode met behulp van een verenigde Gestructureerde LATente (SLAT) representatie, die de creatie van veelzijdige en hoogwaardige 3D-assets verbetert.</li>
<li>Het model, genaamd TRELLIS, maakt gebruik van gerectificeerde flow-transformatoren en is getraind op een grote dataset, waardoor het beter presteert dan bestaande methoden in 3D-generatie.</li>
<li>De aanpak ondersteunt flexibele uitvoerformaten en lokale 3D-bewerking, met plannen om de code, het model en de gegevens openbaar te maken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, een 3D mesh generatief model, heeft gemengde reacties opgeroepen vanwege zijn vermogen om hoogwaardige assets te produceren, wat mogelijk de focus van game-ontwikkeling van graphics naar storytelling kan verschuiven.</li>
<li>Hoewel sommigen zich zorgen maken over de afnemende rol van handgemaakte kunst, zien anderen mogelijkheden voor kunstenaars om zich aan te passen en AI te gebruiken om hun werk te verbeteren.</li>
<li>Trellis wordt erkend voor zijn potentieel in het prototypen en democratiseren van 3D-modellering, ondanks de huidige beperkingen zoals slechte draadframekwaliteit en uitdagingen met bepaalde vormen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Red muziek, red het archief</a></h2>
<ul>
<li>Meer dan 500 muzikanten pleiten ervoor dat grote platenlabels een rechtszaak van 621 miljoen dollar tegen het Internet Archive, een non-profit culturele instelling, intrekken.</li>
<li>De muzikanten benadrukken behovet for rettferdig kompensasjon, beskyttelse av musikalske arv, og investering i levende artister i stedet for å støtte monopolistiske praksiser.</li>
<li>Ze beweren dat het voortbestaan van de muziekindustrie afhangt van het prioriteren van de toekomst van artiesten en het behouden van hun werken, en roepen op tot publieke steun via een open brief.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Open source-prosjekter, som Relisten, bruker Internet Archive til å lagre lovlig innspilte konserter, noe som hjelper musikkfans og bevarer kulturhistorie.</li>
<li>Het Internet Archive staat voor juridische uitdagingen van grote labels, met name met betrekking tot projecten zoals het Great 78 Project, dat historische opnamen wil behouden.</li>
<li>Er is een voortdurende discussie in de muziekindustrie over eerlijke compensatie voor artiesten, met gesprekken over auteursrechten, streaminginkomsten en alternatieve inkomstenmodellen zoals directe verkoop en platforms zoals Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">Van waar ik stopte</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De controverse dreier seg om at Redis endrer sin åpen kildekode-lisens, noe som forårsaker misnøye blant bidragsytere som føler seg forrådt av endringen. Den nye lisensen blir av noen sett på som en komplikasjon for lovlig bruk, mens andre ser den som essensiell for å forhindre utnyttelse av store selskaper. Fremveksten av Valkey, en Redis-fork støttet av store teknologiselskaper, og tilbakekomsten av Redis-grunnlegger Salvatore Sanfilippo, er betydelige utviklinger i den pågående debatten om åpen kildekode-lisensiering og bedriftsinnflytelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Ontwikkelaar schreef 25k regels Neovim-plugincode met behulp van telefoon en touchscreen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een ontwikkelaar in Bangladesh schreef 25.000 regels Neovim-plugincode met alleen een telefoon en touchscreen, wat opmerkelijke toewijding en aanpassingsvermogen laat zien.</li>
<li>Er wordt een inzamelingsactie georganiseerd om hem van een laptop te voorzien, aangezien laptops duur zijn in Bangladesh, wat de financiële barrières benadrukt waarmee ontwikkelaars in ontwikkelingslanden worden geconfronteerd.</li>
<li>De ontwikkelaar maakt gebruik van tools zoals Termius, tmux en Vim op zijn telefoon, en zijn inspanningen hebben discussies aangewakkerd over de uitdagingen van coderen op een telefoon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Debanking (en Ontmaskeren?)</a></h2>
<ul>
<li>Debanking, de onvrijwillige sluiting van bankrekeningen, is een omstreden kwestie, vooral van invloed op cryptobedrijven, met zorgen dat het als een politiek instrument kan worden gebruikt.</li>
<li>Het debat omvat complexe interacties tussen private en staatsactoren, waarbij sommigen debanking beschouwen als noodzakelijk voor risicobeheer, terwijl anderen het als oneerlijk en zonder behoorlijke rechtsgang beschouwen.</li>
<li>Historische regulerende tiltak som Operation Choke Point, som presset banker til å bryte bånd med visse industrier, blir av kritikere nevnt som liknende de nåværende tiltakene mot kryptovirksomheter, kalt &quot;Choke Point 2.0.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Debanking houdt in dat banken rekeningen sluiten of diensten weigeren, vaak als gevolg van regelgevende druk zoals anti-witwaswetten (AML), die gericht zijn op het voorkomen van illegale financiële activiteiten.</li>
<li>Critici benadrukken het gebrek aan transparantie en eerlijke procedures bij het beëindigen van bankrelaties, wat individuen en bedrijven onrechtvaardig kan treffen en hun economische deelname kan beperken.</li>
<li>Het debat draait om de vraag of banken verplicht moeten worden om basisdiensten aan iedereen aan te bieden, ongeacht de waargenomen risico&#39;s, en hoe dit vraagstuk samenhangt met bredere politieke en sociale zorgen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Dubbel (YC W24) – Indexbeleggen met 0% kostenratio&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>Double is een financieel platform dat investeringen in meer dan 50 aandelenmarktindexen mogelijk maakt zonder kostenratio&#39;s, en rekent een vast tarief van $1/maand voor beheer, herbalancering en belastingverliesoogst.</li>
<li>Het platform biedt directe indexering door individuele aandelen van populaire indexen aan te schaffen, waardoor maatwerk en dagelijkse portefeuilleoptimalisatie mogelijk zijn, en zich onderscheidt van andere robo-adviseurs.</li>
<li>Double heeft $10 miljoen aan beheerd vermogen (AUM) bereikt en streeft ernaar de markt van $100 miljard per jaar voor ETF&#39;s en beleggingsfondsen te verstoren door beleggingsstrategieën met lage kosten aan te bieden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Double is een investeringsplatform dat indexbeleggen aanbiedt met een vast tarief van $1/maand en 0% kostenratio&#39;s, met als doel de traditionele ETF- en beleggingsfondsenmarkten te verstoren. Opgericht door JJ en Mark, beheert het platform meer dan 50 aandelenmarktindexen en voert het taken uit zoals herbalancering en belastingverliesoogst, met $10 miljoen aan beheerd vermogen. Ondanks de innovatieve tariefstructuur zijn er zorgen over de duurzaamheid, veiligheid en hoe Double zich verhoudt tot gevestigde financiële instellingen zoals Vanguard en Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Wat we weten over de verdachte van de schietpartij op de CEO" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Wat%20we%20weten%20over%20de%20verdachte%20van%20de%20schietpartij%20op%20de%20CEO&subheading=tirsdag%2010.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Funko heeft Itch.io verwijderd</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De domein van Itch.io werd uitgeschakeld vanwege een onjuiste fraude- en phishingmelding door BrandShield met betrekking tot een fanpagina voor een Funko Pop-spel. Het incident benadrukt problemen met geautomatiseerde handhaving van handelsmerken en het gebrek aan menselijke controle, evenals de trage reactie van de registrar, iwantmyname. De situatie heeft geleid tot gebruikerssteun voor itch.io en kritiek op de betrokken partijen bij de verwijdering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Compromittering van OpenWrt-leveringsketen</a></h2>
<ul>
<li>Een beveiligingsingenieur identificeerde kwetsbaarheden in het firmware-upgradeproces van OpenWrt, waaronder command-injectie en SHA-256 hash-collisieproblemen. De kwetsbaarheden stelden potentiële aanvallers in staat om commando&#39;s in te voeren en hash-collisies te creëren, wat leidde tot de installatie van kwaadaardige firmware. Het OpenWrt-team heeft deze kwetsbaarheden snel aangepakt en opgelost, waarbij de nadruk werd gelegd op de noodzaak van sterke beveiliging in softwareleveringsketens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een kwetsbaarheid in de toeleveringsketen van OpenWrt maakte gerichte code-uitvoering zonder validatie mogelijk, wat een risico op builds met achterdeurtjes met zich meebracht. Het incident benadrukt het belang van reproduceerbaarheid en transparantie in softwarebuilds, vergelijkbaar met praktijken in Gentoo&#39;s ebuild-repository. De snelle reactie van OpenWrt benadrukt de efficiëntie van open-sourceprojecten bij het aanpakken van beveiligingsproblemen in vergelijking met gesloten-sourcealternatieven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger was verkeerd voor Intel</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, ondanks zijn technische expertise en managementvaardigheden, werd als ongeschikt beschouwd als CEO van Intel vanwege zijn onvermogen om de culturele en strategische uitdagingen van het bedrijf aan te pakken.</li>
<li>Zijn leiderschapsbeslissingen, zoals het handhaven van dividenden en agressieve reclame, werden bekritiseerd omdat ze een vredestijdbenadering weerspiegelden in plaats van het noodzakelijke oorlogsleiderschap.</li>
<li>Gelsingers ledelse av Intels Foundry Services og avslutningen av Tofino-prosjektet, en lovende programmerbar switch-silikon, ble sett på som betydelige feiltrinn, og etterlot Intels kulturelle problemer uløste.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO van Intel, stond voor uitdagingen zoals vertragingen in de 10nm-productie en concurrentie van TSMC, wat leidde tot aanzienlijke koersdalingen ondanks strategische investeringen in productiefaciliteiten.</li>
<li>Kritikere antyder at Intels styre, som hovedsakelig består av ikke-tekniske medlemmer, kan være et kjerneproblem, og de stiller spørsmål ved om Gelsingers tekniske ekspertise eller en utenforstående er nødvendig for å løse Intels problemer.</li>
<li>Het voortdurende debat draait om de vraag of de strategieën van Gelsinger geschikt waren of dat de samenstelling en beslissingen van de raad van bestuur de vooruitgang van Intel belemmeren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON voor mensen</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, een uitbreiding van JSON, is ontworpen voor eenvoudigere handmatige bewerking, waardoor het ideaal is voor configuratiebestanden, maar niet geschikt voor machinecommunicatie.</li>
<li>JSON5 heeft sinds de lancering in 2012 aanzienlijke populariteit verworven, met meer dan 65 miljoen downloads per week, en wordt gebruikt door grote projecten zoals Chromium en Next.js.</li>
<li>JSON5 is een superset van JSON, die ECMAScript 5.1-functies integreert, waardoor flexibele syntaxis mogelijk is, en is compatibel met ES5, met een JavaScript-bibliotheek beschikbaar voor parsing en serialisatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 is een uitbreiding van JSON die is ontworpen om gebruiksvriendelijker te zijn door functies zoals opmerkingen en afsluitende komma&#39;s toe te staan.</li>
<li>Er is en debatt om JSON bør forbli enkelt eller utvikle seg med flere funksjoner, slik det er sett med JSON5, som ikke er en offisiell oppdatering, men et alternativt format.</li>
<li>Enkele suggereren het gebruik van andere formaten zoals TOML of HJSON voor meer mensvriendelijke configuraties, wat de voortdurende discussie over de evolutie van JSON benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">VK verbiedt tv-reclames overdag voor ontbijtgranen, muffins en hamburgers</a></h2>
<ul>
<li>De Britse regjeringen innfører et forbud mot TV-reklamer på dagtid for sukkerholdige og &quot;mindre sunne&quot; matvarer, som frokostblandinger, muffins og burgere, for å bekjempe barnefedme.</li>
<li>Vanaf volgende oktober mogen deze advertenties alleen na 21:00 uur worden uitgezonden, met als doel jaarlijks 20.000 gevallen van kinderobesitas te voorkomen.</li>
<li>Minister van Volksgezondheid Wes Streeting benadrukte het belang van het stoppen van het richten op kinderen met advertenties voor junkfood.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het VK heeft een verbod ingevoerd op tv-reclames voor junkfood overdag, waaronder ontbijtgranen, muffins en hamburgers, als maatregel om obesitas bij kinderen te bestrijden.</li>
<li>Kritikere hevder at forbudet er utilstrekkelig, ettersom barn er mer påvirket av nettannonser på plattformer som YouTube og TikTok, som ikke er inkludert i forbudet.</li>
<li>De discussie blijft bestaan over de vraag of de overheid bestaande wetten moet handhaven en online advertenties gericht op kinderen moet reguleren, of dat ouders meer verantwoordelijkheid moeten nemen om kinderen te beschermen tegen schadelijke reclame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner heeft besloten om ons account te annuleren en alle servers te beëindigen.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hetzners kontokansellering og serveravslutning har ført til diskusjoner om nødvendigheten av sikkerhetskopier og katastrofegjenopprettingsplaner.</li>
<li>Gebruikers deelden ervaringen met Hetzners strikte handhaving van de Algemene Voorwaarden (ToS), waaronder onmiddellijke uitschakeling van servers bij overtredingen, wat zorgen opriep over de betrouwbaarheid van de cloudprovider.</li>
<li>Het debat benadrukte de risico&#39;s van afhankelijkheid van een enkele aanbieder en het belang van het gebruik van meerdere aanbieders voor back-ups om de gegevensbeveiliging te waarborgen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, onze kwantumchip</a></h2>
<ul>
<li>Google heeft Willow geïntroduceerd, een quantumchip die een significante vooruitgang markeert in quantumfoutcorrectie en rekensnelheid. Willow toonde zijn capaciteit aan door een berekening uit te voeren in minder dan vijf minuten, een taak die een supercomputer 10 septiljoen jaar zou kosten, wat wijst op zijn potentieel om complexe problemen aan te pakken die klassieke computers te boven gaan. Deze ontwikkeling is cruciaal voor de toekomst van commercieel levensvatbare quantumcomputers, met implicaties voor het revolutioneren van industrieën zoals geneeskunde, energie en kunstmatige intelligentie (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Googles kunngjøring av kvantebrikken, Willow, med over 100 qubits og stabilitet, markerer en betydelig milepæl innen kvantedatabehandling. Denne utviklingen kan påvirke AI og datasikkerhet, ettersom kvantedatabehandling utfordrer tradisjonelle krypteringsmetoder. Til tross for prestasjonen krever praktiske anvendelser som Shors algoritme et mye høyere antall qubits, noe som fører til blandede reaksjoner angående brikkens umiddelbare innvirkning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Sora-videogenereringsverktøyet fra OpenAI mottar blandede anmeldelser på grunn av utfordringer med å lage presist innhold, ettersom dagens AI-teknologi sliter med detaljerte instruksjoner og bevegelsesnøyaktighet.</li>
<li>De tool is nog niet beschikbaar in de EU, en de release ervan heeft serverproblemen ondervonden, wat de gebruikerservaring beïnvloedt.</li>
<li>Hoewel sommige gebruikers de nieuwigheid en het potentieel van door AI gegenereerde inhoud waarderen, zijn er zorgen over de kwaliteit en prijsstructuur, waarbij sommigen opmerken dat het achterblijft bij concurrenten.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Funko heeft Itch.io verwijderd" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Funko%20heeft%20Itch.io%20verwijderd&subheading=mandag%209.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: De Browser voor Hackers</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt is een browser ontworpen voor gevorderde gebruikers, met de nadruk op toetsenbordnavigatie en efficiëntie bij het analyseren en extraheren van online informatie.</li>
<li>Het bevat krachtige tools zoals linkhinting, Jump Headings voor documentnavigatie en fuzzy search voor eenvoudige tabbeheer en opdrachtuitvoering.</li>
<li>Extra functionaliteiten omvatten een ingebouwde REPL (Read-Eval-Print Loop) voor programmeerbaarheid, slimme bladwijzerzoekfunctie, aanpasbare automatische invullingen, klembordgeschiedenis en een boomgebaseerde geschiedenis voor het bijhouden van bezochte pagina&#39;s.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt is een browser die AI en semantische tools integreert, met als doel de gebruikerservaring te verbeteren door te fungeren als een &#39;tweede brein&#39;, hoewel sommige gebruikers sceptisch zijn over de AI-mogelijkheden en de impact op de prestaties.</li>
<li>Geschreven in Common Lisp, is Nyxt ontworpen om zeer uitbreidbaar te zijn zoals Emacs, maar het ondersteunt geen WebExtensions, wat de compatibiliteit met populaire extensies zoals uBlock Origin beperkt.</li>
<li>Ondanks unieke kenmerken zoals een op bomen gebaseerde geschiedenis en toetsenbordgestuurde workflows, wordt de praktische bruikbaarheid ervan vergeleken met browsers zoals qutebrowser en Firefox bediscussieerd; het is beschikbaar op Linux, met niet-officiële ondersteuning voor BSD, macOS en Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">De Syrische regering valt na een einde aan de 50-jarige heerschappij van de Assad-familie</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De 50-årige regjeringen til Assad-familien i Syria har tatt slutt, noe som indikerer en svekket tilstand hos deres hovedstøttespillere, Russland og Iran, som er involvert i andre konflikter.</li>
<li>Het machtsvacuüm in Syrië heeft geleid tot een complexe situatie met meerdere facties die strijden om de controle, wat onzekerheid creëert over de toekomst van het land.</li>
<li>De val van Assad kan bijdragen aan regionale instabiliteit en bredere implicaties hebben voor de wereldpolitiek, inclusief het conflict in Oekraïne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Reverse-engineering van het Sega Channel-spelbeeldbestandsformaat</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel was een baanbrekende games-on-demand service voor de Sega Genesis, actief van 1994 tot 1998, die maandelijks ongeveer 50 spellen aanbood. In 2024 ontdekte een gebruiker een Sega Channel game image CD uit 1996, wat leidde tot inspanningen in reverse engineering om de data te extraheren en te behouden. Het project decodeerde met succes exclusieve spellen, waarbij de rol van gemeenschapsinspanningen en reverse engineering in het behouden van de gamegeschiedenis werd benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Sega Channel was een innovatieve dienst uit de jaren 1990 die gebruikers in staat stelde om games te downloaden via kabeltelevisie, functionerend op een vergelijkbare manier als Teletekst met een continue datalus.</li>
<li>Het was een voorloper van de moderne digitale spelverdeling, met een wisselende selectie van spellen voor een abonnementsprijs, ondanks technische uitdagingen en beperkte reikwijdte.</li>
<li>De dienst vereiste speciale hardware en maakte gebruik van satelliettransmissie naar kabelkopstations, maar stond bekend om zijn onbetrouwbaarheid in bepaalde gebieden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Notre Dame-katedralen heråpner</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Notre-Dame-kathedraal is heropend, gerestaureerd naar zijn oorspronkelijke middeleeuwse uiterlijk met moderne updates, zoals een nieuwe torenspits.</li>
<li>De restauratie richtte zich op het weerspiegelen van het oorspronkelijke ontwerp van de kathedraal in plaats van de staat ervan vóór de brand in 2018, wat lof opleverde voor vakmanschap en traditionele technieken.</li>
<li>Het project heeft discussies aangewakkerd over het balanceren van historische authenticiteit met moderne elementen, wat aanzienlijke aandacht heeft getrokken naar de culturele en historische betekenis van de Notre Dame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs onderzoekt de meest meedogenloze hackers van het internet – vanaf een geheime locatie</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, een bekende cybersecurity-journalist, staat bekend om zijn onderzoeken naar hackactiviteiten, waaronder het blootleggen van een belangrijke zwakte in het volgen van mobiele telefoons in 2018.</li>
<li>Het artikel bespreekt hoe gemakkelijk jonge hackers vaardigheden kunnen leren via online gemeenschappen, en benadrukt de toegankelijkheid van hackkennis.</li>
<li>Het behandelt ook de risico&#39;s die hackers lopen, vaak voor minimale financiële beloning, en benadrukt het belang en de uitdagingen van het cybersecurity-veld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Airline-informant ontving duizenden van passagierscontant inbeslagnames</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een luchtvaartinformant ontving financiële prikkels van contant geld in beslag genomen van passagiers, wat zorgen oproept over mogelijke schendingen van burgerrechten.</li>
<li>De &quot;consensuele&quot; doorzoekingen van de DEA op luchthavens, die vaak bekritiseerd worden vanwege zwakke criteria, zijn opgeschort na een rapport van de Inspecteur-Generaal van het Ministerie van Justitie.</li>
<li>Critici beweren dat civiele verbeurdverklaring ongrondwettelijk is en pleiten voor systemische hervormingen om misbruik door wetshandhaving te voorkomen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Negatieve inhoud online bekijken verergert mentale gezondheidsproblemen: Studie</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers van MIT hebben een webplug-in genaamd &quot;Digital Diet&quot; ontwikkeld om gebruikers te helpen weloverwogen keuzes te maken over online inhoud om hun mentale gezondheid te beschermen.</li>
<li>De tool maakt gebruik van natuurlijke taalverwerking (NLP) om webpagina&#39;s te evalueren op basis van emotie, kennis en uitvoerbaarheid, en stuurt gebruikers naar meer positieve inhoud.</li>
<li>Het onderzoek benadrukt de tweerichtingsrelatie tussen online gedrag en mentale gezondheid, met bevindingen gepubliceerd in Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een studie wijst uit dat blootstelling aan negatieve online inhoud mentale gezondheidsproblemen kan verergeren, wat bijdraagt aan gevoelens van angst en hulpeloosheid. Het beheren van online consumptie is cruciaal, aangezien constante blootstelling aan negatieve informatie een aanzienlijke invloed kan hebben op gedachten en emoties. Hoewel geïnformeerd blijven belangrijk is voor maatschappelijke verandering, vinden velen dat het verminderen van blootstelling aan negatief nieuws en het focussen op persoonlijk welzijn verlichting kan bieden.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: De Browser voor Hackers" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20De%20Browser%20voor%20Hackers&subheading=s%C3%B8ndag%208.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Mijn tweede jaar zonder een baan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Het dialoogelement</a></h2>
<ul>
<li>Het HTML ``-element wordt gebruikt om dialoogvensters te maken, die modaal kunnen zijn (waardoor interactie met de pagina wordt gepauzeerd) of niet-modaal (waardoor interactie mogelijk is).</li>
<li>JavaScript-metodene <code>.showModal()</code> og <code>.show()</code> brukes til å vise henholdsvis modale og ikke-modale dialoger, mens <code>.close()</code> brukes til å lukke dem.</li>
<li>Toegankelijkheid is cruciaal; zorg ervoor dat de focus correct is ingesteld en bied een sluitmechanisme, zoals een knop, terwijl je CSS <code>::backdrop</code> gebruikt voor het stylen van modale achtergronden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het dialoogelement op developer.mozilla.org heeft een debat op gang gebracht over het gebruik van interactieve HTML-elementen, zoals bestandskiezers en mediaplayers, met uiteenlopende meningen over hun consistentie en voorspelbaarheid in verschillende browsers.</li>
<li>Hoewel sommige ontwikkelaars kritiek hebben op het dialoogelement omdat het niet gestileerd is en niet functioneert als native pop-ups, waarderen anderen de semantische en toegankelijkheidsvoordelen ervan.</li>
<li>De discussie benadrukt uitdagingen bij het behouden van ontwerpconsistentie en zorgen over mogelijk misbruik door adverteerders, wat aangeeft dat het dialoogelement een progressieve stap is, maar nog steeds verbeteringen vereist.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Maps.me mede-oprichter probeert de open-source fork Organic Maps te sluiten</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps heeft de broncode vrijgegeven voor zijn &#39;metaserver&#39;, die de snelheid van kaartdownloads optimaliseert door gebruikers naar de beste Content Delivery Network (CDN) servers te leiden op basis van hun locatie.</li>
<li>De code, die aanvankelijk gesloten was om ongeautoriseerde forks te voorkomen, is nu open onder de MIT-licentie, wat transparantie en betrokkenheid van de gemeenschap bevordert.</li>
<li>Het team heroverweegt het gebruik van Cloudflare Workers om vendor lock-in te voorkomen en heeft ongeautoriseerde wijzigingen door een bijdrager teruggedraaid, waarbij ze hun toewijding aan privacy en transparantie benadrukken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, medgründer av Maps.me, forsøkte å stenge Organic Maps&#39; open-source fork ved å endre dens MIT-lisens og legge til logging i et privat arkiv. Roman Tsisyk, en annen prosjektvedlikeholder, reverserte disse endringene og gjorde arkivet offentlig, noe som førte til en konflikt og tilbakekallingen av hans tillatelser. Hendelsen understreker interne uenigheter om prosjektets open-source natur, men Organic Maps fortsetter å være en mye brukt offline kartapplikasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Hoe Postgres voor alles te gebruiken</a></h2>
<ul>
<li>Postgres for Everything&quot; er et arkiv som fremmer bruken av PostgreSQL, en populær åpen kildekode relasjonsdatabase, for et bredt spekter av applikasjoner utover tradisjonelle databasetjenester. Arkivet inviterer til bidrag og sporer ulike innovative bruksområder for PostgreSQL, inkludert cron-jobber, meldingskøer, analyser og mer, og fremhever dens allsidighet. Initiativet inkluderer 11 elementer relatert til Supabase, en plattform som tilbyr backend-tjenester ved bruk av PostgreSQL, og viser dens integrasjon og nytte i moderne applikasjonsutvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De diskusjon fremhever Postgres&#39; allsidighet i ulike applikasjoner, men peker også på begrensninger, som håndtering av nulltegn i strenger og behovet for tilpasset SQL for å hoppe over indeks-skanninger. - Meningene varierer om bruken av Postgres til alle formål, med noen som advarer mot å være for avhengig av en enkelt database for store team, mens andre roser dens enkelhet og reduserte kompleksitet. - Alternativer som Redis nevnes, sammen med utfordringer i skalering og viktigheten av å unngå over-engineering i de tidlige stadiene av et prosjekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Leugens die mij werden verteld over samenwerking bij het bewerken, Deel 1: Algoritmen voor offline bewerken</a></h2>
<ul>
<li>In het begin van 2024 benadrukte onderzoek naar collaboratieve bewerkingssysteem voor de teksteditor van Moment uitdagingen met offline bewerken, waarbij populaire algoritmen zoals CRDT&#39;s (Conflict-free Replicated Data Types) en OT (Operational Transformation) vaak tekortschieten. Offline bewerken verhoogt directe conflicten, waarbij 20-30% van deze conflicten resulteren in onaanvaardbare uitkomsten, wat suggereert dat het probleem meer een gebruikersinterface/gebruikerservaring (UI/UX) uitdaging is dan een algoritmische. Onderzoekers richten zich nu op het verbeteren van de gebruikerservaring bij offline bewerken, waarbij ze parallellen trekken met hoe git documentfusie afhandelt, wat een veelbelovende ontwikkeling is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel behandelt de uitdagingen van collaboratief bewerken, vooral offline, en bekritiseert huidige algoritmen zoals Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) en Operational Transformation (OT) omdat ze niet altijd semantisch betekenisvolle resultaten opleveren. Er is een consensus over de noodzaak van verbeterde conflictoplossing, mogelijk door gebruikersinvoer of geavanceerde tools zoals Large Language Models (LLMs), om semantische conflicten effectief aan te pakken. De discussie overweegt ook de rol van User Interface/User Experience (UI/UX) oplossingen in het verbeteren van de collaboratieve bewerkingservaring, waarbij wordt benadrukt dat het probleem verder gaat dan algoritmen en het begrijpen van gebruikersintentie omvat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Gestructureerde outputs met Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Ollama heeft ondersteuning geïntroduceerd voor gestructureerde outputs, waardoor modellen outputs kunnen genereren in een specifiek formaat met behulp van een JSON-schema.</li>
<li>Deze functie is nu beschikbaar in de bijgewerkte Ollama Python- en JavaScript-bibliotheken, nuttig voor taken zoals het parseren van gegevens uit documenten en afbeeldingen.</li>
<li>Gebruikers moeten updaten naar de nieuwste versie van Ollama en de formatparameter gebruiken in cURL-verzoeken of bibliotheken, waarbij toekomstige updates prestatieverbeteringen en meer opmaakopties beloven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ollama biedt een methode om gestructureerde data, zoals JSON, te genereren vanuit taalmodellen, met discussies over het gebruik van GBNF-grammatica&#39;s voor meer veelzijdige uitvoerformaten zoals XML of SQL. Gebruikers debatteren over de betrouwbaarheid van JSON-uitvoer versus natuurlijke taal, met inzichten in hoe taalmodellen (LLM&#39;s) tekst genereren en de rol van gestructureerde prompts. Ollama&#39;s integratie met llama.cpp wordt opgemerkt voor het vereenvoudigen van modelgebruik, hoewel sommigen het slechts als een wrapper beschouwen, en de functie ondersteunt verschillende modellen met uiteenlopende nauwkeurigheidsniveaus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon was de laatste in zijn soort [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, ontwikkeld voornamelijk in assembly language door een klein team, werd een bestseller in 1999 en toonde een zeldzame ontwikkelstijl.</li>
<li>Fans suggereren OpenRCT2 voor verbeterde functies en compatibiliteit, en Roller Coaster Tycoon Classic voor moderne apparaten, terwijl alternatieven zoals Parkitect en Planet Coaster gevarieerde ervaringen bieden.</li>
<li>De video belicht de evolutie van spelontwikkeling en de uitdagingen die kleine teams tegenkomen wanneer ze concurreren met grotere studio&#39;s, waarbij indie-succesverhalen zoals Minecraft het potentieel voor prestaties van kleine teams illustreren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Fructose in dieet bevordert tumorgroei: onderzoek</a></h2>
<ul>
<li>De consumptie van fructose is de afgelopen 50 jaar aanzienlijk toegenomen, voornamelijk door de aanwezigheid van fructosestroop met een hoog fructosegehalte in dranken en bewerkte voedingsmiddelen.</li>
<li>Onderzoek van de Washington University in St. Louis wijst uit dat hoewel fructose niet direct tumoren voedt, de lever het omzet in voedingsstoffen die de groei van tumoren ondersteunen bij kankers zoals melanoom, borst- en baarmoederhalskanker.</li>
<li>De studie suggereert potentiële nieuwe kankerbehandelingen door methoden te verkennen om te voorkomen dat fructose tumorgroei bevordert, mogelijk door middel van dieetveranderingen of geneesmiddelen, met gedeeltelijke financiering van de National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Onderzoek van de Washington University wijst erop dat een hoge consumptie van fructose de tumorgroei kan bevorderen door het verhogen van circulerende lipiden, die door kankercellen worden gebruikt voor groei. Terwijl fructose in fruit doorgaans veilig is vanwege de extra voedingsstoffen, kan overmatige inname uit bronnen zoals glucosestroop met een hoog fructosegehalte riskant zijn. De studie benadrukt de complexiteit van het kankermetabolisme en de mogelijke invloed van voeding op de voortgang van kanker, hoewel verder onderzoek nodig is om deze mechanismen volledig te begrijpen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">De grootste shell-programma&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>De pagina fremhever betydelige shell-programmer, med fokus på omfattende håndskrevne skript snarere enn de som er generert av verktøy som autoconf. - Merkbare oppføringer inkluderer akinomyoga/ble.sh, en Bash Line Editor med 61K linjer med kode (LoC), og kalua, en OpenWRT-tillegg med 56K kildekodelinjer (SLoC). - Listen gir innsikt i kompleksiteten og mangfoldet av shell-skripting, med programmer som benytter datastrukturer og algoritmer, vanligvis over 5,000 linjer med kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på kompleksitetene og utfordringene ved bruk av store shell-skript, som problemer med lesbarhet, feilhåndtering og portabilitet. - Brukere foreslår å vurdere alternativer som Python eller AWK for komplekse oppgaver på grunn av bedre vedlikeholdbarhet, mens verktøy som ShellCheck kan bidra til å forbedre kvaliteten på shell-skript. - Samtalen fremhever balansen mellom å bruke shell-skript for raske oppgaver og å velge mer robuste programmeringsspråk for større prosjekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Programmeren–niet prompten–LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy is een framework ontworpen voor het bouwen van modulaire AI-systemen met behulp van compositie Python-code, met de focus op het verbeteren van taalmodel (LM) outputs zonder uitsluitend te vertrouwen op prompts. Het ondersteunt meerdere grote taalmodel (LLM) aanbieders zoals OpenAI, Anthropic en Databricks, waardoor gebruikers AI-gedrag als code kunnen beschrijven, wat gemakkelijker iteratie en optimalisatie mogelijk maakt. Oorspronkelijk afkomstig van Stanford NLP, heeft DSPy een sterke gemeenschap aanwezig op GitHub en Discord, die bijdraagt aan open-source AI-onderzoek en het bevorderen van programma-architecturen en optimalisatoren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>DSPy is een framework dat is ontworpen om prompts voor taalmodellen (LMs) te optimaliseren door de selectie van trainingsgegevenssubsets te automatiseren, waardoor de prestaties worden verbeterd en handmatige aanpassingen worden geminimaliseerd.</li>
<li>Het ondersteunt end-to-end training van grote taalmodel (LLM) programma&#39;s, voorkomt het gebruik van verouderde prompts in code, en is bijzonder nuttig voor taken zoals gegevensextractie en samenvatting.</li>
<li>Hoewel sommige gebruikers de complexiteit van DSPy uitdagend vinden, wordt het gewaardeerd om zijn gestructureerde aanpak en functies zoals beweringen en suggesties die uitvoerbeperkingen afdwingen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mijn tweede jaar zonder een baan" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mijn%20tweede%20jaar%20zonder%20een%20baan&subheading=l%C3%B8rdag%207.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Het juiste aantal advertenties is nul</a></h2>
<ul>
<li>De Verge heeft een abonnementsmodel geïntroduceerd met een betaalmuurversie, die voordelen biedt zoals volledige tekst-RSS-feeds voor abonnees.</li>
<li>Het abonnement is bedoeld om de blootstelling aan advertenties te verminderen, maar er is kritiek dat betalende abonnees helemaal geen advertenties zouden moeten zien.</li>
<li>Er zijn bekymringer om potensiell datasalg til annonsører, noe som antyder at abonnenter ikke bør utsettes for både annonser og datamonetisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De debatten over advertenties in media draaien om hun noodzakelijkheid, waarbij sommigen ze beschouwen als cruciaal voor inkomstendiversificatie en kostenreductie, terwijl anderen pleiten voor een advertentievrije ervaring voor betalende abonnees.</li>
<li>Kritikere fremhever personvernproblemer og den påtrengende naturen til nettannonser sammenlignet med tradisjonelle trykte annonser, og reiser bekymringer om forbrukeropplevelse og medieintegritet.</li>
<li>De discussie omvat de duurzaamheid van advertentie-ondersteunde modellen en verkent alternatieve financieringsmethoden zoals abonnementen of directe ondersteuning via platforms zoals Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">Het 70%-probleem: Harde waarheden over AI-ondersteund coderen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>AI-ondersteunde coderingstools kunnen snel code genereren, vergelijkbaar met junior ontwikkelaars, maar vereisen vaak grondige beoordeling door ervaren ontwikkelaars vanwege frequente fouten.</li>
<li>Hoewel AI-tools uitblinken in het afhandelen van repetitieve taken en het aanbieden van initiële codeontwerpen, hebben ze moeite met complexe probleemoplossing en creativiteit, wat hun vermogen beperkt om menselijke programmeurs volledig te vervangen.</li>
<li>De integratie van AI-tools in ontwikkelingsworkflows vormt een uitdaging: het verbeteren van leren en productiviteit zonder de ontwikkeling van essentiële probleemoplossende vaardigheden te belemmeren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">De luchthaven van Portland groeit met een uitgebreide massieve houten dakluifel</a></h2>
<ul>
<li>De luchthaven van Portland (PDX) heeft zijn hoofdterminal uitgebreid met een duurzame overkapping van massief houten dak, ontworpen door ZGF, met lokaal verkregen gelamineerd Douglas Fir.</li>
<li>De negen-acre overkapping heeft als doel de capaciteit van de luchthaven en de passagierservaring te verbeteren, terwijl de ecologische voetafdruk wordt verkleind door biophilische elementen te integreren voor een gastvrije sfeer.</li>
<li>Dit project stelt een nieuwe norm voor duurzaam luchthavenontwerp, met de voltooiing verwacht in 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De luchthaven van Portland heeft een nieuw massief houten dakluifel geïntroduceerd, dat het natuurlijke licht verbetert en het plafond verhoogt, als onderdeel van een meerfasig renovatieproject.</li>
<li>Het ontwerp wordt gewaardeerd om zijn esthetiek en verbeterde akoestiek, maar sommige gebruikers melden verwarring met het vinden van de weg.</li>
<li>Het gebruik van hout wordt beschouwd als een duurzame bouwkeuze, hoewel er discussies zijn over de impact ervan op de koolstofuitstoot, waarbij vergelijkingen worden gemaakt met andere moderne luchthavens met natuurlijke thema&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Het bestuur van Intel, en een voorbeeld van wanneer besturen en kortetermijndenken falen</a></h2>
<ul>
<li>Het vertrek van Pat Gelsinger bij Intel wordt afgeschilderd als een ontslag in plaats van een pensionering, waarbij de nadruk ligt op de tekortkomingen van de raad van bestuur en hun kortetermijnfocus in plaats van een langetermijnstrategie. Het gebrek aan halfgeleiderexpertise binnen de raad en hun focus op directe aandeelhouderswaarde zijn bekritiseerd, wat mogelijk schadelijk kan zijn voor de langetermijnvooruitzichten van Intel en de Amerikaanse halfgeleiderindustrie. Het falen van de raad om Gelsinger&#39;s IDM 2.0-strategie te ondersteunen suggereert een verschuiving naar het verkopen van bedrijfsonderdelen, wat op korte termijn gunstig kan zijn voor aandeelhouders, maar de toekomst van Intel kan schaden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het bestuur van Intel heeft kritiek gekregen vanwege een gebrek aan technische expertise en het prioriteren van kortetermijnwinsten, wat volgens sommigen heeft bijgedragen aan de recente problemen van het bedrijf.</li>
<li>Pat Gelsinger, de huidige CEO, wordt gezien als bekwaam, maar zou naar verluidt onvoldoende steun van de raad van bestuur hebben, die zich historisch gezien meer heeft gericht op dividenden en aandeelhoudersbelangen dan op innovatie.</li>
<li>Er zijn oproepen voor een culturele verschuiving binnen Intel, waarbij de nadruk wordt gelegd op de noodzaak van een betere afstemming met langetermijndoelen om de toekomst van het bedrijf veilig te stellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Snelle, enkelvoudige, open-source app-server gebouwd met Rust en SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase is een open-source applicatieserver ontworpen voor snelle, type-veilige API&#39;s, met gebruik van Rust, SQLite en V8, en is geschikt voor mobiele, web- of desktopapplicaties.</li>
<li>Het biedt sub-milliseconde latenties, waardoor de noodzaak voor speciale caches wordt weggenomen, en ondersteunt verschillende platforms met vooraf gebouwde binaries en clientpakketten beschikbaar voor Linux, MacOS en meerdere programmeertalen.</li>
<li>TrailBase is gelicentieerd onder OSL-3.0, waardoor het kan worden gebruikt als een framework zonder aanvullende licentievereisten, en bijdragen van de gemeenschap worden aangemoedigd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase is een snelle, enkelvoudige, open-source applicatieserver ontwikkeld met Rust en SQLite, die discussies heeft op gang gebracht over de beveiliging ervan, met name met betrekking tot SQL-injectierisico&#39;s. Gebruikers hebben verbeteringen voorgesteld, zoals het gebruik van voorbereide statements of getagde templatestrings om de veiligheid van SQL-query&#39;s te verbeteren, en hebben Trailbase vergeleken met soortgelijke projecten zoals Pocketbase en Supabase. Ondanks enkele zorgen over de duidelijkheid van de documentatie en licentiedebatten, is Trailbase positief ontvangen vanwege zijn potentieel en respectvolle vergelijkingen met andere projecten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab benoemer Bill Staples als nieuwe CEO</a></h2>
<ul>
<li>GitLab heeft Bill Staples aangesteld als de nieuwe CEO, terwijl medeoprichter Sid Sijbrandij vanwege gezondheidsredenen naar de functie van uitvoerend voorzitter van de raad van bestuur verhuist.</li>
<li>Staples, tidligere administrerende direktør i New Relic, bringer med seg omfattende erfaring innen utviklerplattformer til GitLab, en fremtredende AI-drevet DevSecOps-plattform.</li>
<li>GitLab bedient over 10.000 klanten, genereert meer dan $750 miljoen aan inkomsten en wordt vertrouwd door meer dan 40 miljoen gebruikers, waaronder meer dan de helft van de Fortune 100-bedrijven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>GitLab heeft Bill Staples aangesteld als de nieuwe CEO, als opvolger van Sid Sijbrandij, die aftreedt om zich te concentreren op zijn kankerbehandeling.</li>
<li>De leiderskapsendringen indikerer GitLabs strategiske skifte fra en utvikler-sentrert tilnærming til å målrette mot bedriftsalg, med Staples som har erfaring i å forberede selskaper for oppkjøp.</li>
<li>De benoeming heeft discussies aangewakkerd over de toekomst van GitLab, een mogelijke verkoop en de concurrentie met GitHub, naast zorgen van gebruikers over prijsstelling en productfocus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">De drie kerncentrales van Oekraïne hebben de elektriciteitsproductie hersteld</a></h2>
<ul>
<li>De kerncentrales van Oekraïne hebben de elektriciteitsproductie hervat na recente aanvallen op het net, wat het belang van een stabiele stroomvoorziening voor nucleaire veiligheid benadrukt.</li>
<li>Het Internationaal Atoomenergieagentschap (IAEA) houdt de situatie in Oekraïne actief in de gaten en benadrukt daarmee zijn inzet voor nucleaire veiligheid en beveiliging.</li>
<li>Apparatuur ter waarde van meer dan 14 miljoen euro is aan Oekraïne geleverd om de nucleaire veiligheid en beveiligingsmaatregelen te versterken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De kerncentrales van Oekraïne hebben de elektriciteitsproductie hervat, wat veerkracht aantoont ondanks het voortdurende conflict.</li>
<li>Stroomstoringer blir vanligvis løst innen 48 timer, noe som viser effektiviteten til Ukrainas strømnettstyring og reparasjonsevner.</li>
<li>Het gebruik van alternatieve oplossingen, zoals zonne-omvormer batterijen, door bewoners en bedrijven benadrukt de aanpassingsvermogen bij het handhaven van operaties tijdens stroomonderbrekingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">ExxonMobils påståtte hack-for-hire-kampanje rettet mot klimaaktivister</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil wordt beschuldigd van het orkestreren van een hack-for-hire-campagne, &quot;Fox Hunt,&quot; die meer dan 500 klimaatactivisten en journalisten viseert met behulp van geavanceerde cybermogelijkheden.</li>
<li>De operatie zou naar verluidt phishing-aanvallen en gelekte e-mails hebben omvat om milieuactivisten te ondermijnen en Exxons juridische strategieën te ondersteunen, ondanks dat het bedrijf ontkent betrokken te zijn.</li>
<li>Deze zaak benadrukt de groeiende trend van digitale oorlogsvoering in zakelijke geschillen, wat leidt tot FBI-onderzoeken en oproepen voor sterkere juridische maatregelen om dergelijke cyberoperaties te bestrijden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil wordt beschuldigd van het orkestreren van een hack-for-hire-campagne gericht op klimaatactivisten en de organisatie Fight for the Future, die pleit voor netneutraliteit.</li>
<li>De aanval, die aanvankelijk als willekeurig werd beschouwd, werd later geïdentificeerd als een poging om toegang te krijgen tot interne communicatie, wat de organisatie ertoe bracht een e-mailbewaarbeleid van 3 maanden aan te nemen ter bescherming.</li>
<li>Het voorval benadrukt de noodzaak van verantwoording en strengere regelgeving met betrekking tot wangedrag van bedrijven, met mogelijke verbanden met een grote Amerikaanse internetprovider (ISP) of zijn lobbygroep.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Team Kagi</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, som lanseres 5. desember 2024, gir bedrifter et personvernfokusert søke- og AI-verktøy, med vekt på ingen annonser, sporing eller datainnsamling.</li>
<li>De service omvat een premium zoekmachine en universele AI-toegang, met flexibele prijzen gebaseerd op actieve gebruikers, en biedt Professionele en Ultieme plannen.</li>
<li>Kagi belooft een snelle installatie, beschikbare ondersteuning en een significante return on investment (ROI) door snellere onderzoekstijden, waarbij de gegevensprivacy voor bedrijven wordt gewaarborgd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams is een zoekmachine die wordt geprezen om zijn advertentievrije, hoogwaardige zoekresultaten, en biedt een schonere ervaring in vergelijking met Google.</li>
<li>Enkele gebruikers zijn bereid om $120 per jaar te betalen voor Kagi, omdat ze de mogelijkheid waarderen om advertenties en oplichterij te filteren, maar er zijn zorgen over het gebruik van Yandex, een Russische zoekmachine met banden met het Kremlin.</li>
<li>Kagi biedt ook AI-integraties en een teamplan voor bedrijven, hoewel de associatie met Yandex voor sommige gebruikers een aanzienlijke zorg blijft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Ik heb een jaar besteed aan het ontwikkelen van een Android-cursus voor ouderen</a></h2>
<ul>
<li>De auteur ontwikkelde een videocursus om oudere individuen te leren hoe ze Android-smartphones kunnen gebruiken, waarbij veelvoorkomende uitdagingen zoals intimidatie door interfaces en het gebrek aan basisvaardigheden zoals scrollen of vegen worden aangepakt.</li>
<li>De cursus omvat een script van 400 pagina&#39;s, video-opnamen en een Android-app met oefeningen, aanvankelijk gehost op Udemy en later verplaatst naar een speciale website, &quot;Smartphone How-To.&quot;</li>
<li>Het vermarkten van de cursus is uitdagend vanwege de moeilijkheden die de doelgroep ondervindt met online registratie en betaling, en de auteur zoekt feedback voor verbetering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Er is een Android-cursus ontwikkeld speciaal voor ouderen om hen te helpen met het basisgebruik van smartphones, en deze heeft positieve beoordelingen ontvangen op Udemy ondanks enkele uitdagingen. - Feedback wees op problemen zoals cookie-waarschuwingen en verwarring over abonnementen, met suggesties om de inhoud te vereenvoudigen en populaire apps zoals WhatsApp op te nemen. - Toekomstige verbeteringen kunnen vertalingen en het aanpakken van toegankelijkheidsproblemen omvatten om senioren beter te ondersteunen bij het navigeren op smartphones en online bronnen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">McKinsey-eenhet vil betale 123 millioner dollar for å avgjøre krav om at den bestakk sørafrikanske tjenestemenn</a></h2>
<ul>
<li>Een dochteronderneming van McKinsey &amp; Company heeft ermee ingestemd om $123 miljoen te betalen om beschuldigingen van het omkopen van Zuid-Afrikaanse functionarissen te schikken, zoals gerapporteerd door het Amerikaanse ministerie van Justitie.</li>
<li>Het omkopingsschema, waarbij McKinsey Africa betrokken was, resulteerde in $85 miljoen aan winst via contracten met staatsgecontroleerde nutsbedrijven.</li>
<li>Voormalig McKinsey-partner Vikas Sagar heeft schuld bekend aan samenzweringsaanklachten onder de Foreign Corrupt Practices Act, en McKinsey Africa heeft ingestemd met een driejarige uitgestelde vervolgingsovereenkomst, waarbij ze beloven de nalevingsmaatregelen te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey heeft ermee ingestemd om $123 miljoen te betalen om beschuldigingen van het omkopen van Zuid-Afrikaanse functionarissen te schikken, wat zorgen over corruptie binnen adviesbureaus benadrukt.</li>
<li>De schikking leidt tot discussies over de effectiviteit van financiële boetes als afschrikmiddel en de verantwoordelijkheid van grote bedrijven.</li>
<li>De zaak benadrukt bredere problemer med korrupsjon i næringslivet og regjeringen, med potensielle implikasjoner for internasjonal handel og regulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Meta heeft Llama-3.3-70B-Instruct open-source gemaakt, een stap om AI toegankelijker te maken en hun sociale platforms te verbeteren.</li>
<li>Het model is concurrerend met Llama 3.2 405B en kosteneffectiever dan GPT-4o, waardoor ontwikkelaars krachtige tools voor maatwerk krijgen.</li>
<li>Hoewel Llama-modellene er åpne, har de kommersielle begrensninger, noe som indikerer en strategisk innsats for å utfordre OpenAIs dominans og gagne AI-samfunnet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Installeer postmarketOS op een Android-telefoon en gebruik Docker als een thuisserver</a></h2>
<ul>
<li>De gids beschrijft het installeren van Docker op een OnePlus 6T met behulp van postmarketOS, waardoor het effectief wordt omgezet in een thuisserver, maar het wist alle telefoondata.</li>
<li>Belangrijke vereisten zijn onder andere een OnePlus 6 of 6T, Fastboot op een pc en postmarketOS-bestanden, met stappen die het inschakelen van de ontwikkelaarsmodus, het flashen van postmarketOS en het instellen van SSH omvatten.</li>
<li>Hoewel deze opstelling een alternatief biedt voor een Raspberry Pi met een geïntegreerd scherm en batterij, mist het Ethernet-ondersteuning en is het beperkt tot interne opslag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het gebruik van postmarketOS, een op Linux gebaseerd besturingssysteem, op Android-telefoons om ze opnieuw te gebruiken als thuisservers met Docker, wat een stabielere omgeving biedt dan Android. Het benadrukt de voordelen van postmarketOS of Mobian voor verbeterde kernelbeveiliging en ondersteuning voor oudere apparaten, zoals de OnePlus 6/6T, terwijl het ingaat op zorgen over de batterijduur en continue werking. De discussie omvat de beperkingen van het gebruik van musl (een lichte C-standaardbibliotheek) in plaats van glibc (GNU C Library) en het innovatieve idee om oude telefoons als servers te gebruiken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Hacker Herald – zoals HN maar met crowdsourced foto&#39;s en ondertitels</a></h2>
<ul>
<li>De auteur, sammen med tidligere instruktør Arnav og student Archis, har lansert et prosjekt kalt Hacker Herald, en front-end for Hacker News. Prosjektet ble utviklet under et nettbasert JavaScript-programmeringskurs og har som mål å tilby et visuelt tiltalende oppsett som ligner populære avissider. Inkluderingen av visuelle elementer, som bilder, er ment å forbedre fortelleropplevelsen ved å gi umiddelbar kontekst uten å måtte klikke gjennom artikler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald is een nieuw project geïnspireerd door Hacker News, dat een krantenachtige lay-out biedt met door de menigte verzamelde afbeeldingen en ondertitels voor technologienieuws.</li>
<li>Het project heeft gemengde feedback ontvangen, waarbij sommige gebruikers de visuele aantrekkingskracht waarderen, terwijl anderen de voorkeur geven aan de eenvoud van het oorspronkelijke Hacker News-formaat.</li>
<li>Er zijn bekymringer reist om bildekvalitet og personvernproblemer fra hotlinking, med forslag til forbedringer som å legge til søk, kategorier og permalinks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">De Congolese regering sier at den er &#39;på vakt&#39; over en mystisk influensalignende sykdom som har drept dusinvis.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Congolese regering is in hoge staat van paraatheid vanwege een mysterieuze griepachtige ziekte die heeft geleid tot tientallen doden, wat zorgen oproept over de aard en oorsprong ervan.</li>
<li>Deskundigen overwegen verschillende mogelijkheden, waaronder dat het een endemische ziekte, een opkomende infectieziekte of een nieuw pathogeen is, waarbij testen worden uitgevoerd om de oorzaak te identificeren.</li>
<li>Het getroffen gebied staat bekend om ondervoeding, wat de impact zou kunnen verergeren, maar er is momenteel geen bewijs van snelle of wijdverspreide overdracht.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Het juiste aantal advertenties is nul" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Het%20juiste%20aantal%20advertenties%20is%20nul&subheading=fredag%206.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – Een systematische benadering van het schrijven van technische documentatie</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis is een systematische benadering van technische documentatie die zich richt op de behoeften van de gebruiker door inhoud in vier typen te categoriseren: tutorials, handleidingen, technische referentie en uitleg.</li>
<li>Deze methode behandelt problemen met betrekking tot inhoud, stijl en organisatie, wat zowel gebruikers als makers ten goede komt door de kwaliteit en toegankelijkheid van documentatie te verbeteren.</li>
<li>Diátaxis is met succes geïmplementeerd in projecten zoals Gatsby en Cloudflare, wat de praktische effectiviteit ervan aantoont bij het verbeteren van duidelijkheid en gebruikerstoegankelijkheid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis is een raamwerk ontworpen om technische documentatie te verbeteren door inhoud te categoriseren in tutorials, handleidingen, referentiemateriaal en uitleg, die elk verschillende gebruikersbehoeften dienen.</li>
<li>Deze benadering wint aan populariteit in technische schrijverskringen omdat het de kwaliteit van documentatie wil verbeteren door de valkuil van het creëren van documenten die voor iedereen geschikt zijn, te vermijden.</li>
<li>Hoewel het raamwerk voordelig is, adviseren sommige experts om flexibiliteit te behouden om zich aan te passen aan verschillende documentatievereisten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Bringing K/V context quantisation to Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De integratie van K/V (Key/Value) contextkwantisering in Ollama was een gezamenlijke inspanning van het Ollama-team en de gemeenschap, en nam ongeveer vijf maanden in beslag om te voltooien.</li>
<li>Er werden uitdagingen ondervonden bij het samenvoegen van de functie in het project, wat de complexiteit van het bijdragen aan grootschalige projecten benadrukt.</li>
<li>Het project benadrukt de toewijding van hobbyisten in AI-ontwikkeling en omvat discussies over verschillende gebruiksmethoden, zoals GUI (Graphical User Interface) opties en mobiele compatibiliteit, waarbij tools zoals OpenWebUI en LibreChat worden aanbevolen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Volgende halte: Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One is van plan om zijn autonome, volledig elektrische ride-hailing service uit te breiden naar Miami in 2026, met behulp van Jaguar I-PACEs.</li>
<li>De uitbreiding is in samenwerking met Moove en volgt op succesvolle tests in de uitdagende weersomstandigheden van Miami.</li>
<li>Deze stap sluit aan bij de nadruk van Miami op duurzame en schone energietransport, en de dienst zal toegankelijk zijn via de Waymo One-app.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Waymo breidt zijn dienst voor zelfrijdende auto&#39;s uit naar Miami, een stad met uitdagende rijomstandigheden, als onderdeel van zijn strategie om de activiteiten in verschillende steden op te schalen. De uitbreiding roept vragen op over Waymo&#39;s vermogen om de unieke uitdagingen van Miami aan te pakken, waaronder frequente overstromingen en agressief rijgedrag. Waymo werkt samen met lokale bedrijven om de operaties te beheren, met de focus op zijn zelfrijdende technologie om de hoge kosten en veiligheidsproblemen van door mensen bestuurde taxi&#39;s aan te pakken, met als doel een efficiëntere stedelijke transportoplossing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Federale rechtbank zegt dat het demonteren van een telefoon om firmware te installeren geen &#39;doorzoeking&#39; is</a></h2>
<ul>
<li>De iPhone 6 is vatbaar voor de checkm8-exploit, wat een bekende beveiligingskwetsbaarheid is.</li>
<li>Apparaten zoals de iPhone XS en nieuwere modellen worden momenteel niet getroffen door deze exploit, wat wijst op verbeterde beveiligingsmaatregelen in latere modellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een federale rechtbank besliste dat het demonteren van een telefoon om firmware te installeren niet kwalificeert als een &quot;doorzoeking&quot; als de toegang tot gegevens wordt uitgevoerd met een geldige huiszoekingsbevel. De overheid ondervond problemen bij het verkrijgen van toegang tot een apparaat, waardoor ze het voor reparatie en firmware-update stuurden, met een nieuw huiszoekingsbevel verkregen vóór de daadwerkelijke gegevenszoektocht. Deze zaak benadrukt de complexiteit in juridische interpretaties en de moeilijkheden bij het opstellen van duidelijke koppen voor technische juridische kwesties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: Sla 400k vectoren op voor $1 in PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord is een nieuwe PostgreSQL-extensie ontworpen voor efficiënte vectorzoekopdrachten, in staat om 400.000 vectoren op te slaan voor slechts $1, waardoor het kosteneffectiever is dan concurrenten. Het maakt gebruik van IVF (Inverted File) en RaBitQ (Random Bit Quantization) technieken om de zoek snelheid en geheugenefficiëntie te verbeteren, waardoor het geschikt is voor het verwerken van grote datasets. VectorChord presteert beter dan alternatieven zoals Pinecone en pgvector op het gebied van zowel prijs als prestaties, en biedt schaalbare vectorzoekopdrachten met verbeterde snelheid en precisie voor toepassingen die snelle en nauwkeurige reacties nodig hebben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord heeft een PostgreSQL-extensie geïntroduceerd waarmee 400.000 vectoren kunnen worden opgeslagen voor een kostprijs van $1, wat een kosteneffectieve oplossing voor vectoropslag benadrukt.</li>
<li>Vergelijkingen met Datastax&#39;s AstraDB onthullen verschillen in replicatiestrategieën en bijbehorende kosten, wat discussies over prestaties en updateverwerking aanwakkert.</li>
<li>Het project is van plan om functies van pgvecto.rs te integreren en uiteindelijk de ondersteuning ervoor af te bouwen, waarbij gebruikers de mogelijkheden en beperkingen van VectorChord in vector databasebeheer verkennen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Bitcoin is meer dan $100k</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De recente stijging van Bitcoin voorbij $100k heeft de debatten over de waarde ervan nieuw leven ingeblazen, waarbij de discussies zich richten op de rol ervan als speculatief actief versus een waardeopslag.</li>
<li>De opkomst heeft gesprekken aangewakkerd over vermogensongelijkheid, de milieu-impact van cryptocurrency en het potentieel ervan als een gedecentraliseerd financieel instrument.</li>
<li>Ondanks delte meninger fortsetter Bitcoins vekst å tiltrekke seg oppmerksomhet, med spådommer om ytterligere økninger og advarsler om dens iboende volatilitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – Een systematische benadering van het schrijven van technische documentatie" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20Een%20systematische%20benadering%20van%20het%20schrijven%20van%20technische%20documentatie&subheading=torsdag%205.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
