<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 19:06:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Advent van Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, gemaakt door Eric Wastl, is een adventskalender met programmeerpuzzels die geschikt zijn voor alle vaardigheidsniveaus en die in elke programmeertaal kunnen worden opgelost.</li>
<li>De puzzels zijn ontworpen om efficiënt te draaien op oudere hardware en zijn bedoeld voor oefening, interviews of vermaak, zonder dat er een achtergrond in de computerwetenschappen nodig is.</li>
<li>Deelnemers worden aangemoedigd om hun ervaringen te delen, oplossingen te testen met voorbeelden en hulp te zoeken indien nodig, terwijl ze zich houden aan richtlijnen zoals het niet gebruiken van AI voor het oplossen van puzzels en het respecteren van handelsmerkwetten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 har begynt, med deltakere som engasjerer seg i kreativ problemløsning og deler sine erfaringer. Noen deltakere eksperimenterer med unike tilnærminger, som å bruke C uten standardbiblioteker eller utforske nye programmeringsspråk som Swift eller Ada. Selv om det er bekymringer om AI&#39;s innvirkning på ledertavlen, fremmer arrangementet først og fremst personlig glede, læring og samfunnsinteraksjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Een Braziliaanse CA die alleen door Microsoft wordt vertrouwd, heeft een certificaat uitgegeven voor google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Braziliaanse certificeringsinstantie (CA), die uitsluitend door Microsoft wordt vertrouwd, heeft een certificaat voor google.com uitgegeven, waarmee de regels van Google&#39;s Certificate Authority Authorization (CAA) werden geschonden.</li>
<li>Dit voorval roept vragen op over de betrouwbaarheid van de CA en de beslissing van Microsoft om deze te vertrouwen, aangezien andere grote browsers dat niet doen.</li>
<li>Het certificaat kan man-in-the-middle-aanvallen vergemakkelijken, waardoor aanvallers zich kunnen voordoen als Google en malware kunnen verspreiden, wat de noodzaak onderstreept voor strengere controle en transparantie in CA-vertrouwensbeslissingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Open-source privébeveiligingscamerasysteem voor thuis (end-to-end encryptie)</a></h2>
<ul>
<li>De auteur utviklet et hjemmesikkerhetskamerasystem kalt Privastead, med fokus på personvern ved å bruke ende-til-ende-kryptering med OpenMLS og implementere det hovedsakelig i Rust. Privastead er åpen kildekode for de med personvernhensyn, og krever et kompatibelt IP-kamera, en lokal maskin, en server og en Android-smarttelefon for oppsett. For øyeblikket støtter systemet kun ett IP-kamera og Android, men forfatteren søker tilbakemeldinger og bidrag fra samfunnet for å forbedre dets funksjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Privastead is een open-source beveiligingscamerasysteem voor thuisgebruik, ontwikkeld om privacyzorgen met bestaande oplossingen aan te pakken, door gebruik te maken van end-to-end encryptie via OpenMLS. Het systeem is voornamelijk geïmplementeerd in Rust en vereist een ondersteunde IP-camera, een lokale machine, een server en een Android-smartphone voor de werking. Het project is beschikbaar op GitHub en nodigt de gemeenschap uit voor feedback en bijdragen om de functionaliteit te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs doet een in-place conversie van het NTFS-bestandssysteem naar het open-source Btrfs</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs is een tool ontworpen om NTFS-bestandssystemen in-place om te zetten naar Btrfs, waarbij het originele beeld wordt bewaard als een reflink-kopie voor mogelijke ruimteherstel.</li>
<li>De tool is beschikbaar voor zowel Windows als Linux, met specifieke installatie-instructies en afhankelijkheden voor elk platform, en het bevat functies zoals compressie-ondersteuning en terugdraaien naar NTFS.</li>
<li>Beperkingen omvatten het gebrek aan ondersteuning voor oudere uitgebreide attributen, grote alternatieve datastromen (ADS) en versleutelde bestanden, met specifieke voorwaarden die vereist zijn voor het opstarten van Windows vanaf een Btrfs-bestandssysteem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs is een tool die in-place conversie van NTFS (New Technology File System) naar Btrfs (B-tree File System) mogelijk maakt, wat discussies op gang brengt over het nut en de timing ervan voor grote gegevensoverdrachten.</li>
<li>Gebruikers delen gemengde ervaringen met Btrfs, waarderen functies zoals snapshots maar herinneren zich ook eerdere stabiliteitsproblemen, terwijl ze ook andere bestandssystemen zoals ZFS en bcachefs bespreken.</li>
<li>Het gesprek benadrukt de complexiteit en risico&#39;s van bestandssysteembeheer, waarbij sommige gebruikers pleiten voor back-ups en nieuwe formateringen in plaats van conversietools.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD schakelt de loopbuffer van Zen 4 uit</a></h2>
<ul>
<li>AMD heeft de loopbuffer in zijn Zen 4 CPU&#39;s uitgeschakeld, een functie bedoeld voor stroomoptimalisatie in plaats van prestatieverbetering. - Prestatieproeven geven aan dat er verwaarloosbare verschillen zijn met de loopbuffer uitgeschakeld, aangezien de op-cache compenseert met voldoende bandbreedte. - De beslissing om de loopbuffer uit te schakelen, mogelijk vanwege een hardwarefout, zal waarschijnlijk geen significante invloed hebben op de prestaties of het stroomverbruik, en de functie was niet breed gedocumenteerd door AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>AMD heeft de lusbuffer in zijn Zen 4 CPU&#39;s uitgeschakeld, waarschijnlijk vanwege niet bekendgemaakte hardwarekwetsbaarheden, wat resulteert in een kleine prestatievermindering in bepaalde situaties. De lusbuffer was ontworpen om de energie-efficiëntie en prestaties te verbeteren, maar de verwijdering ervan geeft aan dat het mogelijk geen substantiële voordelen bood. De stille beslissing om de lusbuffer uit te schakelen heeft geleid tot zorgen over transparantie en het beheer van hardwarekwetsbaarheden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One Uitgebracht: Eerste Router Speciaal Ontworpen voor OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>De Software Freedom Conservancy (SFC) en OpenWrt hebben de OpenWrt One uitgebracht, een draadloze router ontworpen om softwarevrijheid en het recht op reparatie te bevorderen, geprijsd op $89 met een behuizing of $68,42 voor het bord.</li>
<li>De router kan niet onbruikbaar worden gemaakt, is volledig copyleft-compliant en heeft een MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, ondersteunt Power over Ethernet (PoE) en USB-C stroom, met een USB seriële interface voor gevorderde gebruikers.</li>
<li>Het apparaat voldoet aan de FCC-normen, wat aantoont dat het recht op reparatie van software in overeenstemming kan zijn met de regelgeving, en bij elke aankoop wordt $10 gedoneerd aan OpenWrt bij de Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, den første ruteren som er spesifikt designet for OpenWrt open-source firmware, har blitt lansert, priset til $89. Den har som mål å balansere copyleft-samsvar med FCC-reguleringer, selv om den fortsatt inkluderer noen proprietære binære blobber for Wi-Fi-funksjonalitet. Utgivelsen har utløst diskusjoner om fordelene ved å skille ruter- og Wi-Fi-funksjoner for større fleksibilitet i nettverksmaskinvare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean reageert op de EDA-industrie over AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean tok opp kritikk angående Googles AlphaChip, og bemerket at kritikerne ikke fulgte nødvendige replikasjonstrinn, som for eksempel forhåndstrening. Debatten stiller spørsmål ved om AlphaChips ytelse er på nivå med eksisterende verktøy, med noen som antyder at Googles påstander kan være overdrevet. Denne diskusjonen understreker spenninger mellom Google og Electronic Design Automation (EDA)-industrien, som involverer anklager om skjevhet og bekymringer om replikasjonsmuligheten til Googles forskning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Advent van Code 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Advent%20van%20Code%202024&subheading=s%C3%B8ndag%201.%20desember%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Wat doet deze knop? – Mijn nieuwe auto heeft een mysterieuze en niet-gedocumenteerde schakelaar</a></h2>
<ul>
<li>Een eigenaar van een Opel Corsa uit 2020 ontdekte een mysterieuze schakelaar die verbonden was met een vlootvolgsysteem, waarschijnlijk geïnstalleerd door de vorige eigenaar, een groot bedrijf.</li>
<li>Het systeem functioneert als een GPS-tracker en mogelijk als een immobilisator, waarbij het de bewegingen van de bestuurder volgt en gegevens naar een vlootbeheerder stuurt.</li>
<li>De eigenaar planlegger å fjerne systemet på grunn av personvernhensyn, og fremhever problemet med å uvitende kjøre med sporingsenheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een nieuw automodel heeft een schakelaar die is gekoppeld aan GPS- en eSIM-technologie, wat privacyzorgen oproept omdat deze functies niet kunnen worden uitgeschakeld, waardoor mogelijk gegevensverzameling en overheidstoezicht mogelijk worden gemaakt.</li>
<li>Enkele consumenten geven de voorkeur aan oudere auto&#39;s om privacyproblemen te vermijden, aangezien moderne voertuigen vaak worden vergeleken met &#39;smartphones op wielen&#39; vanwege hun connectiviteitsfuncties.</li>
<li>Privacy-undersøkelser fremhever betydelige bekymringer med nye biler, selv om noen merker tilbyr muligheter for å velge bort datadeling, noe som utløser pågående debatter om å balansere teknologiske fremskritt og personvernrettigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">De 4Chan CAPTCHA doorbreken</a></h2>
<ul>
<li>Het project had als doel om een machine learning-model te ontwikkelen met behulp van TensorFlow om 4Chan CAPTCHA&#39;s op te lossen met meer dan 80% nauwkeurigheid, en uiteindelijk meer dan 90% nauwkeurigheid te bereiken.</li>
<li>Het model maakte gebruik van een LSTM CNN-architectuur met CTC-codering, getraind op 500 met de hand opgeloste en 50.000 synthetische afbeeldingen, en werd omgezet voor gebruik in de browser met TensorFlow.js.</li>
<li>Het project leverde waardevolle inzichten op in machine learning en computer vision, waarbij uitdagingen zoals gegevensverzameling, synthetische gegevensgeneratie en compatibiliteitsproblemen werden overwonnen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het CAPTCHA-systeem van 4Chan is gecompromitteerd, wat de beperkingen van tekstgebaseerde CAPTCHA&#39;s aantoont, aangezien computers nu de menselijke capaciteiten overtreffen in het oplossen ervan.</li>
<li>Ondanks hun kwetsbaarheden spelen CAPTCHA&#39;s nog steeds een rol bij het verhogen van de kosten van spammen, waardoor sommige potentiële spammers worden afgeschrikt.</li>
<li>De ethische implicaties van het breken van CAPTCHA&#39;s worden besproken, aangezien het meer spam en door AI gegenereerde inhoud vergemakkelijkt, wat invloed heeft op website-eigenaren en gebruikers, en de noodzaak benadrukt voor effectievere anti-spamoplossingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Geometrische lijnkunst van Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Geometrisk linjekunst av Wacław Szpakowski får anerkjennelse for sine komplekse design, og blir sammenlignet med Op Art og kunstnere som Bridget Riley og Bernard Cohen. Kunsten, som ligner matematiske mønstre, inspirerer digitale og generative kunstskapere, og fremhever dens potensial på moderne digitale plattformer. Diskusjoner understreker den historiske betydningen av Szpakowskis arbeid og dets blanding av matematikk og kunst, med lenker til relaterte kunstverk og utstillinger som deles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Engineering Slaap</a></h2>
<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) is een aandoening waarbij individuen minder kunnen slapen zonder nadelige effecten als gevolg van een genetische mutatie, met name in het DEC2-gen dat de orexine-niveaus beïnvloedt. Orexine speelt een cruciale rol in de regulatie van slaap, waarbij onevenwichtigheden leiden tot slaperigheid of slapeloosheid, en onderzoek verkent de replicatie van FNSS door middel van orexine-agonisten of gentherapie. Ondanks het potentieel blijft FNSS onderbelicht, wat wijst op de noodzaak van verdere studies om verbeterde methoden voor slaapengineering te ontwikkelen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) er en genetisk mutasjon som gjør det mulig for individer å sove mindre uten negative effekter, noe som vekker interesse for dens potensielle fordeler og risikoer.</li>
<li>Er zijn bekymringer om de langsiktige helsekonsekvensene av redusert søvn, inkludert en mulig økt risiko for demens, til tross for noen personlige anekdoter om vellykket søvnoptimalisering.</li>
<li>De discussie overweegt ook de evolutionaire rol van slaap, de mogelijkheden voor slaap-biohacking en de maatschappelijke implicaties, waarbij de vraag wordt gesteld of verminderde slaapbehoeften uiteindelijk voordelig of schadelijk zijn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">De verslechtering van Google</a></h2>
<ul>
<li>De sluiting van Giant Freakin Robot onderstrekker utfordringene uavhengige utgivere står overfor, ettersom mange nettsteder stenger ned på grunn av redusert trafikk fra store plattformer som Google og Facebook. Googles maskinlæringssystem, designet for å forbedre søkeresultater, har utilsiktet fjernet en rekke små nettsteder, noe som fører til økonomiske vanskeligheter for innholdsskapere. Algoritmens kompleksitet og Googles dominerende markedsposisjon bidrar til det pågående problemet, og etterlater skapere med begrensede alternativer og løsninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De achteruitgang van Google is gekoppeld aan de focus op advertentie-inkomsten boven zoekkwaliteit, wat resulteert in verminderde innovatie en visie.</li>
<li>Gebruikers melden een daling in de kwaliteit van diensten zoals Google Maps en Google Docs, zonder significante prestaties van Google in de afgelopen jaren.</li>
<li>De opkomst van zoekmachineoptimalisatie (SEO) en door AI gegenereerde inhoud heeft zoekresultaten gecompliceerd, waardoor gebruikers alternatieven zoals Kagi en DuckDuckGo verkennen voor betere zoekervaringen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Sol-Ark-fabrikant skal angivelig deaktivere alle Deye-omformere i USA</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark schakelde alle Deye-omvormers in de VS uit, waardoor huiseigenaren werden verstoord door ze opzettelijk onbruikbaar te maken met een bericht over regionale beperkingen.</li>
<li>Sol-Ark, met exclusieve verkooprechten in de VS, bood een vervangingsprogramma met korting aan getroffen klanten aan, wat zorgen opriep over de controle en beveiliging van internetverbonden zonnestroomomvormers.</li>
<li>Het incident benadrukt het belang van het kiezen van omvormers met betrouwbare ondersteuning en veilige netwerken om soortgelijke verstoringen te voorkomen, vooral bij producten die in China zijn vervaardigd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark skal angivelig ha deaktivert alle Deye-omformere i USA, noe som har utløst frustrasjon over avhengigheten av internett-tilkoblede enheter og skytjenester. - Brukere uttrykker bekymring over avhengigheten av skytjenester for lokale enheter, i frykt for potensielle fremtidige forstyrrelser og taler for lokal kontroll. - Hendelsen understreker risikoene forbundet med skyavhengig teknologi, og fører til oppfordringer om bedre forbrukerbeskyttelse og alternative løsninger.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Wat doet deze knop? – Mijn nieuwe auto heeft een mysterieuze en niet-gedocumenteerde schakelaar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Wat%20doet%20deze%20knop%3F%20%E2%80%93%20Mijn%20nieuwe%20auto%20heeft%20een%20mysterieuze%20en%20niet-gedocumenteerde%20schakelaar&subheading=l%C3%B8rdag%2030.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Stuur iemand die je waardeert een officiële &#39;Doorgaan en Volharden&#39;-brief</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Ingenieurs mogen geen opstartfouten maken wanneer ze grootboeken bouwen</a></h2>
<ul>
<li>Het Payments Engineer Playbook benadrukt de cruciale rol van nauwkeurige grootboeken in fintech-startups en wijst op de valkuilen van het negeren van dubbel boekhoudsystemen.</li>
<li>Alvaro Duran deelt een waarschuwend verhaal uit zijn startup-ervaring, waar de afwezigheid van een dubbel boekhoudsysteem leidde tot financiële discrepanties en klantontevredenheid.</li>
<li>Duran overvejer at skrive en bog om at skabe skalerbare og fremtidssikrede hovedbøger og søger feedback på dens potentielle interesse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ingeniører i finansielle systemer må unngå feil, som sett i tilfellet med Synapse, der deres hovedbok viste flere kundesaldoer enn faktiske midler, noe som resulterte i manglende millioner. Fintech-selskaper lover ofte FDIC-forsikring, men den gjelder kun hvis banken svikter, ikke hvis fintech-selskapet misforvalter midler, noe som understreker viktigheten av nøyaktig finansiell sporing. Dobbel bokføring er avgjørende for nøyaktighet, da det sikrer at hver transaksjon er balansert og sporbar, noe som bidrar til å forhindre feil og potensiell svindel i finansielle systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Rot niet met Scroll</a></h2>
<ul>
<li>Momentum-rulleplugins kritiseres for å forstyrre den naturlige nettleseropplevelsen ved å forringe brukervennlighet, tilgjengelighet og ytelse. Hovedproblemene inkluderer brudd på brukerforventninger, forårsake reisesyke, redusert tilgjengelighet og inkonsekvent ytelse, spesielt på eldre enheter. Disse pluginene øker også lastetidene for sider, bryter med native nettleserfunksjoner og legger til vedlikeholdsoverhead, noe som fører til brukerfrustrasjon og kompleksitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukt frustraties met Single Page Applications (SPAs) die de webnavigatie beïnvloeden, met name met betrekking tot URL&#39;s, browsernavigatie en de terugknop. Critici beweren dat onjuist geïmplementeerde SPAs de basisprincipes van het web, zoals de mogelijkheid om pagina&#39;s te bookmarken en te navigeren, in gevaar brengen door prestaties boven gebruikerservaring te stellen. Het gesprek gaat ook over kwesties zoals het kapen van standaard browserfuncties en het belang van het respecteren van gebruikersautonomie in webdesign, waarbij gepleit wordt voor het behoud van traditionele webfunctionaliteiten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner verhoogt prijzen terwijl ze de bandbreedte aanzienlijk verlagen (VS)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner øker prisene i USA med opptil 27,52 % for CPX21-servere samtidig som båndbredden reduseres med gjennomsnittlig 88,19 %. Endringene, som ble kunngjort på Thanksgiving, er ment å tilpasse kostnadene med ressursbruken, ettersom lettere brukere subsidierte tyngre brukere. Nye priser og båndbreddebegrensninger vil tre i kraft fra desember 2024 for nye servere og februar 2025 for eksisterende, med Hetzner som opprettholder at de tilbyr det beste pris-ytelsesforholdet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, et webhotellfirma, har økt prisene og redusert båndbredde tilbudene i USA.</li>
<li>Het onderwerp heeft aanzienlijke discussie gegenereerd, wat heeft geleid tot meerdere dubbele berichten op Hacker News, een populair technologienieuwsplatform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Autodekk avgir en fjerdedel av all mikroplastikk i miljøet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Autodekk er en stor kilde til mikroplastforurensning, og bidrar til en fjerdedel av all mikroplast i miljøet. Det er en debatt om hvorvidt man skal beskatte dekk basert på deres sammensetning for å håndtere forurensning, i motsetning til å beskatte kjøretøy etter vekt. Diskusjonen inkluderer bekymringer om personvern og praktiske hensyn ved beskatning basert på vekt og kjørelengde, med eksempler fra Storbritannia og Nederland som vurderer ulike metoder for implementering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">Het succes en falen van Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Ninja, een buildsysteem dat als een zijproject is gecreëerd, heeft aanzienlijke populariteit verworven en wordt nu gebruikt door grote projecten zoals Chrome, Android en Meson.</li>
<li>Het systeem is ontworpen voor snelheid en efficiëntie, waarbij gebruik wordt gemaakt van een bipartiete grafiek voor een betere bouwstructuur en de focus ligt op snelle incrementele builds.</li>
<li>De maker reflekterer over utfordringene ved å være en open-source vedlikeholder, og bemerker de høye kravene og den begrensede takknemligheten til tross for Ninjans suksess.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op de rol van het Ninja-buildsysteem in Android&#39;s AOSP (Android Open Source Project) en de overgangscomplexiteiten van makefiles naar Ninja.</li>
<li>Gebruikers debatteren over de voordelen van Ninja ten opzichte van Makefiles, waarbij ze rekening houden met architectuur, sociale kwesties en de impact van iteratietijd op de tevredenheid van programmeurs.</li>
<li>Het gesprek vermeldt ook andere buildsysteem zoals Samurai en de uitdagingen van het onderhouden van met de hand gemaakte buildsysteem, waarbij de rol van sociale dynamiek in technische omgevingen wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">Hoeveel geheugen heb je in 2024 nodig om 1 miljoen gelijktijdige taken uit te voeren?</a></h2>
<ul>
<li>Een benchmark uit 2024 testte het geheugengebruik voor het uitvoeren van 1 miljoen gelijktijdige taken met behulp van coroutines in verschillende programmeertalen, waaronder Rust, C#, Go en Java. C# met NativeAOT toonde de beste geheugenefficiëntie en presteerde beter dan andere talen, terwijl Go meer geheugen verbruikte dan verwacht, zelfs meer dan Java met GraalVM. De studie benadrukt dat sommige talen, zoals .NET met NativeAOT en Java&#39;s GraalVM, verbeterde schaalbaarheid hebben, terwijl de goroutines van Go minder efficiënt waren en het geheugengebruik van Rust werd geoptimaliseerd door de taakverwerking aan te passen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I 2024 varierer minnet som kreves for å kjøre 1 million samtidige oppgaver avhengig av programmeringsspråk og samtidighetsmodell, med Rust og C# som bruker rundt 0,12 KiB per oppgave, mens Go bruker omtrent 2,64 KiB per oppgave.</li>
<li>Node.js, til tross for at det virker effektivt med løfter, utfører ikke oppgaver parallelt, noe som fremhever forskjeller i samtidighetshåndtering blant språk.</li>
<li>De benchmark benadrukt dat toepassingen in de echte wereld complexere operaties omvatten dan eenvoudige taken, wat invloed heeft op het geheugengebruik en de prestaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Vaarwel, Rust. Ik wens je succes, maar ik ben terug bij C++ (sorry, het is een tirade)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Reddit-gebruiker bekritiserte Rust for dets kompleksitet og begrensede jobbmuligheter, og sammenlignet det med Betamax og Esperanto, som er teknisk overlegne, men ikke allment adoptert.</li>
<li>Hoewel sommige gebruikers de strengheid en veiligheidskenmerken van Rust waarderen, merken anderen op dat de adoptiesnelheid langzamer is vergeleken met talen zoals Go.</li>
<li>Ondanks deze uitdagingen wint Rust aan populariteit bij grote bedrijven zoals AWS en Microsoft, waarbij sommigen het zien als een mogelijke toekomstige vervanger voor C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 is onderweg</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0 wordt binnenkort verwacht, wat de eerste grote update sinds 2018 markeert, met een gemoderniseerde GTK 3-interface en verbeterde prestaties. Belangrijke updates omvatten niet-destructieve bewerking, verbeterd kleurbeheer, verbeterde laagworkflows en een nieuw extensiesysteem voor eenvoudigere pluginbeheer. Hoewel de exacte releasedatum onbekend is, zijn er ontwikkelingsversies beschikbaar, wat wijst op een significante vooruitgang voor de open-source afbeeldingseditor met meer frequente toekomstige updates verwacht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 is in ontwikkeling en voegt ondersteuning toe voor kleurpaletten buiten sRGB, zoals CMYK en CIELAB, die belangrijk zijn voor drukwerk en publicatie.</li>
<li>De update streeft ernaar de kleurnauwkeurigheid te verbeteren door alleen naar andere kleurensystemen om te zetten wanneer dat nodig is, waardoor gegevensverlies tot een minimum wordt beperkt.</li>
<li>Ondanks vooruitgangen zoals niet-destructieve bewerking, maken sommige gebruikers zich zorgen over de gebruikersinterface en functionaliteit van GIMP in vergelijking met Photoshop, waarbij ze trage ontwikkeling aanhalen als gevolg van een klein vrijwilligersteam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – Een zelfgehost alternatief voor Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Vince is een Golang-gebaseerde poort van het Plausible Analytics-dashboard, ontworpen als een enkelvoudige binaire, enkelgebruikerssysteem voor meerdere websites zonder runtime-afhankelijkheden. Het bevat functies zoals automatische TLS (Transport Layer Security), uitgaande linktracking, bestand downloadtracking, 404-paginatracking en aangepaste gebeurtenistracking, waardoor het bijna gelijkwaardig is aan het Plausible-dashboard. Vince streeft ernaar om het Plausible-dashboard toegankelijk te maken voor zelfhosting, en dient als een vervanging voor persoonlijke websites, met een demo beschikbaar op een $6 Vultr-instantie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Vince is een zelf-gehost alternatief voor Google Analytics, ontwikkeld als een Golang-port van het Plausible Analytics-dashboard, met de nadruk op dashboard-gerelateerde functies.</li>
<li>Het biedt functies zoals automatische TLS (Transport Layer Security), tracking van uitgaande links en aangepaste event-tracking, zonder runtime-afhankelijkheden, waardoor het geschikt is voor persoonlijke websites.</li>
<li>Vince is GDPR (General Data Protection Regulation) compliant, uses Pebble for data storage, and is available as an open-source project on GitHub, providing an accessible self-hosting option without Plausible&#39;s setup complexity.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Australisch parlement verbiedt sociale media voor jongeren onder de 16 jaar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Australië heeft een verbod ingevoerd op het gebruik van sociale media voor personen onder de 16 jaar, wat discussies heeft aangewakkerd over kinderbescherming versus ouderlijke rechten. - De wet vereist leeftijdsverificatie, wat privacyzorgen en angsten voor verhoogde surveillance heeft opgeroepen. - De wetgeving werd met minimale publieke inspraak versneld ingevoerd, waardoor de effectiviteit en afdwingbaarheid ervan in twijfel worden getrokken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Scherm delen in de browser</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new is een tool die gebruikers in staat stelt om snel webapplicaties te maken, gedemonstreerd door het bouwen van een schermdeelapp in slechts 30 minuten.- De app werkt door een unieke code voor een kamer te genereren, die anderen kunnen gebruiken om deel te nemen en het gedeelde scherm te bekijken.- Het project werd verder ontwikkeld met behulp van Cursor en is beschikbaar voor bezichtiging op GitHub, met een live demo gehost op Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een browsergebaseerde app voor schermdeling werd ontwikkeld met Bolt.new in slechts 30 minuten, waardoor gebruikers kamers kunnen maken en deelnemen met unieke codes voor schermdeling. De app is beschikbaar op GitHub, met een demo erbij, en heeft feedback ontvangen over problemen met het stoppen van schermdeling en compatibiliteit met mobiele apparaten. De app maakt geen gebruik van een TURN-server, die normaal gesproken wordt gebruikt om media door te sturen in WebRTC-toepassingen wanneer directe peer-to-peer verbindingen mislukken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Prometheus 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, den første store utgivelsen på 7 år, introduserer et modernisert brukergrensesnitt, Remote Write 2.0, UTF-8-støtte, OTLP-støtte og native histogrammer. - Nøkkelfunksjoner inkluderer forbedret protokolleffektivitet med Remote Write 2.0, forbedret interoperabilitet med OpenTelemetry gjennom OTLP-inntak, og mer effektive metrikker med native histogrammer. - Brukere bør være oppmerksomme på noen endringer som kan bryte kompatibilitet og konsultere migrasjonsveiledningen, men utgivelsen opprettholder bakoverkompatibilitet og oppfordrer til brukertilbakemeldinger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 is uitgebracht, met nieuwe functies zoals verminderd geheugengebruik en ondersteuning voor OTLP (OpenTelemetry Protocol) opname. - De release heeft discussies op gang gebracht over de schaalbaarheid in vergelijking met alternatieven zoals Mimir, Victoria en Cortex, waarbij sommige gebruikers voor deze oplossingen kiezen voor verbeterde prestaties. - Er zijn zorgen over de duidelijkheid van de release-opmerkingen, wat wijst op een behoefte aan verbeterde communicatie van de ontwikkelaars.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Stuur iemand die je waardeert een officiële 'Doorgaan en Volharden'-brief" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Stuur%20iemand%20die%20je%20waardeert%20een%20offici%C3%ABle%20'Doorgaan%20en%20Volharden'-brief&subheading=fredag%2029.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Malware kan de LED van de webcam uitschakelen en video opnemen, gedemonstreerd op ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>De repository biedt tools om de webcam-LED op een ThinkPad X230 te manipuleren, wat illustreert hoe malware mogelijk video kan opnemen zonder LED-melding. Het proces omvat het opnieuw flashen van de webcamfirmware via USB, een techniek die op verschillende laptops kan worden toegepast, met behulp van scripts voor firmwaremanipulatie en LED-besturing. De webcam maakt gebruik van een Ricoh R5U8710-controller, en voorzichtigheid is geboden omdat opnieuw flashen de webcam kan beschadigen; verdere inzichten zijn beschikbaar in de &quot;Lights Out&quot;-lezing op POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Malware heeft de mogelijkheid om webcam-LED&#39;s uit te schakelen en video&#39;s op te nemen zonder dat de gebruiker het weet, zoals aangetoond op een ThinkPad X230. In tegenstelling tot MacBooks, die hardwired LED&#39;s hebben om het gebruik van de camera aan te geven, missen veel andere laptops deze functie, wat privacyzorgen oproept. Om de beveiliging te verbeteren, raden experts aan fysieke covers of schakelaars voor webcams en microfoons te gebruiken om ongeautoriseerde toegang te voorkomen en gevoelige informatie te beschermen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner vermindert het dataverkeer op Amerikaanse VPS&#39;en</a></h2>
<ul>
<li>De tariefstructuur voor Cloud-servers (CCX- en CPX-lijnen) en Load balancers in Ashburn en Hillsboro, VS, wordt bijgewerkt. Nieuwe prijzen en verkeershoeveelheden zullen van toepassing zijn op nieuw aangemaakte en opgeschaalde servers vanaf 1 december 2024, waarbij bestaande servers veranderingen zullen zien vanaf 1 februari 2025. De update is bedoeld om eerlijkere prijzen te bieden op basis van lokale omstandigheden, terwijl de prijzen voor verkeersoverschrijding ongewijzigd blijven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner herziet zijn prijsmodel voor Cloud-servers en Load balancers in de VS, waarbij het inbegrepen dataverkeer wordt verlaagd van 20TB naar slechts 1TB en de prijzen worden verhoogd.</li>
<li>De wijzigingen trer i kraft i desember 2024 for nye servere og i februar 2025 for eksisterende, med mål om å balansere kostnadene mellom brukere med lavt og høyt ressursforbruk.</li>
<li>De beslissing har ført til debatter om rettferdighet og forretningsstrategier, med noen brukere som er misfornøyde med den drastiske reduksjonen i inkludert trafikk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Australië: Kinderen onder de 16 worden verboden van sociale media nadat de Senaat wetten heeft aangenomen</a></h2>
<ul>
<li>Australië heeft nieuwe wetgeving aangenomen die kinderen onder de 16 verbiedt sociale media te gebruiken, met als doel de geestelijke gezondheid te beschermen.</li>
<li>Socialemediabedrijven hebben een jaar om te voldoen, met boetes tot $50 miljoen voor niet-naleving, terwijl gebruikers en ouders geen straffen krijgen.</li>
<li>De wet is niet van toepassing op berichtenapps, online gaming of educatieve diensten, en heeft gemengde reacties ontvangen van geestelijke gezondheidsexperts, politici en technologiebedrijven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Australië staat op het punt om kinderen onder de 16 jaar te verbieden sociale media te gebruiken, wat ID-verificatie vereist om de leeftijd te bevestigen, wat privacyzorgen heeft doen ontstaan.</li>
<li>Kritikere bekymrer seg for at dette kan gi myndighetene tilgang til sosiale mediedata og redusere brukernes anonymitet, med noen som antyder at tradisjonelle medier støtter loven for å begrense konkurransen fra sosiale medier.</li>
<li>De wetens effectiviteit en handhaving zijn onzeker, met mogelijke mazen en uitdagingen in de uitvoering ervan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: Alibaba&#39;s O1 Like Reasoning LLM</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen met Vragen) is een AI-model dat is ontworpen om problemen te verkennen met nieuwsgierigheid en filosofisch onderzoek, waarbij het voortdurend zijn aannames in twijfel trekt.</li>
<li>Ondanks begrensingen zoals taalvermenging en recursieve redeneerlussen, blinkt QwQ uit in technische domeinen en behaalt het hoge scores op benchmarks zoals GPQA, AIME, MATH-500 en LiveCodeBench.</li>
<li>Het model toont sterke probleemoplossende vaardigheden in wiskunde en programmeren, wat bijdraagt aan de voortdurende reis van het begrijpen van AI-redenering en machine-intelligentie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>QwQ, en stor språkmodell (LLM) fra Alibaba, får oppmerksomhet for sin imponerende ytelse på ulike maskinvare, inkludert MacBooks, og sin evne til å løse komplekse oppgaver med detaljerte forklaringer.</li>
<li>Discussies over QwQ omvatten de hardwarevereisten, mogelijke censuurkwesties bij gevoelige onderwerpen en de openheid en redeneervermogen, ondanks enkele bekende beperkingen.</li>
<li>Het gesprek benadrukt de bredere implicasjoner av open-source LLM-er og de konkurransedyktige dynamikkene innen utviklingen av kunstig intelligens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">Iedereen die van lezen houdt, weet dat boeken een toevluchtsoord kunnen zijn in tijden van onzekerheid. In een tijdperk waarin de fundamenten van kennis en waarheid wankelen, biedt de gedrukte pagina een anker van stabiliteit en diepgang. Lezen is niet alleen een middel om informatie te vergaren, maar ook een manier om de wereld te begrijpen en te navigeren. Het is een essentieel instrument in een tijd waarin de epistemologische structuren die we ooit als vanzelfsprekend beschouwden, aan het instorten zijn.</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon benadrukker den varige betydningen av lesing på trykk, og refererer til Sven Birkerts&#39; &quot;The Gutenberg Elegies&quot; for å fremheve bekymringer om digital medies innvirkning på dyp lesing og feilinformasjon.</li>
<li>Simon stelt dat gedrukte boeken een unieke, meeslepende ervaring bieden die digitale media niet kunnen nabootsen, waardoor introspectie en privacy worden bevorderd, weg van het constante lawaai van het internet.</li>
<li>Hij concludeert dat het behouden van geletterdheid en diep lezen essentieel is voor het behouden van individueel denken en het weerstaan van de alomtegenwoordige invloed van digitale technologie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten mellom trykt og digital lesing dreier seg om bekymringer rundt digital medies innvirkning på dyp engasjement med innhold. Tilhengere av digital lesing fremhever bekvemmelighet og tilgjengelighet, mens kritikere bekymrer seg for dens effekter på kritisk tenkning og konsentrasjonsevne. Denne diskusjonen reflekterer bredere spørsmål om teknologiens innflytelse på informasjonsforbruk og balansen mellom teknologisk fremgang og tradisjonell kunnskapstilegnelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – AI Voice Cloning Magic: Transformeer elke stem in 15 seconden</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro is een open-source Gradio WebUI ontworpen voor geavanceerde audiomanipulatie, inclusief zero-shot stemkloning en een stemveranderaar met meer dan 50 beroemdhedenstemmen.</li>
<li>Het biedt functies zoals het downloaden van YouTube-audio, vocale isolatie, meertalige tekst-naar-spraak en vertaling, met behulp van Whisper-engines.</li>
<li>Voice-Pro is bijzonder voordelig voor contentmakers, ontwikkelaars en audio-enthousiastelingen, met bronnen beschikbaar op GitHub en videotutorials op YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro er et åpen kildekode AI-verktøy som muliggjør stemmekloning på 15 sekunder, med funksjoner som zero-shot stemmekloning og en stemmeforandrer med over 50 kjendisstemmer. Det inkluderer funksjonaliteter som nedlasting av lyd fra YouTube, vokalisolering, og flerspråklig tekst-til-tale og oversettelse, drevet av Whisper-motorer, og er tilgjengelig på GitHub. Til tross for sitt kreative potensial, er det bekymringer om misbruk for identitetstyveri og svindel, og det mangler for øyeblikket støtte for Linux eller MacOS, med spørsmål om installasjon og skjulte kostnader.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">De 850 jaar oude voedselmarkten in Londen stenger</a></h2>
<ul>
<li>Londons historiske Smithfield- og Billingsgate-markeder, betydningsfulle for sin 850-årige historie, vil stenge innen 2028 ettersom City of London Corporation trekker tilbake støtten. Markedene, kjent som Storbritannias største engroskjøtt- og innlandsfiskmarkeder, vil bli erstattet av nye utviklinger, med handelsmenn som mottar kompensasjon og flyttehjelp. Planene om å flytte markedene til Dagenham ble forlatt på grunn av høye kostnader, noe som vekker bekymring for fremtidig fiskeforsyning i London og markerer et tap av tradisjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Londens historiske matmarkeder, som Smithfield og Billingsgate, er planlagt å stenge, med City of London Corporation som promoterer det som et &quot;positivt nytt kapittel&quot; for handelsfolk. Kritikere antyder at stengningene er ment å legge til rette for eiendomsutvikling, og gjøre området til et kommersielt knutepunkt, noe som vekker bekymring for tap av kulturarv. Beslutningen venter på parlamentarisk godkjenning, med bekymringer om den potensielle negative innvirkningen på lokale bedrifter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – een kleine modeler voor kleine modellen</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, een 3D-modelleringsverktøy for å lage retro-stil modeller, ble utgitt 27. november 2024 av Apskeppet, og henvender seg til både nybegynnere og eksperter.- Verktøyet er tilgjengelig for Windows og macOS, med en introduksjonspris på $5,09 frem til 4. desember 2024.- Brukere oppfordres til å bli med i fellesskapet og utforske opplæringsprogrammer for å forbedre sin kreativitet med picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD is een eenvoudige 3D-modelleringsverktøy som er foretrukket for sin enkelhet og brukervennlighet, spesielt for å lage lavpoly-modeller, sammenlignet med mer komplekse programvarer som Blender. Utviklet av Johan Peitz, tillater picoCAD eksport til obj/mtl-formater, selv om det mangler native binær eksport på Picotron. Brukere setter pris på dets unike estetikk og enkelhet, og sammenligner det ofte med andre verktøy som Crocotile og Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Float Self-Tagging</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel introduceert &#39;self-tagging&#39;, een methode voor het coderen van type-informatie binnen 64-bits objecten, die de geheugenindeling voor dynamische talen optimaliseert zonder dataverlies.</li>
<li>Zelf-tagging verbetert de uitvoeringstijd in benchmarks met veel floats met 2,3x in Scheme en 2,7x in JavaScript, en biedt een efficiënter alternatief voor bestaande methoden zoals getagde pointers en NaN-tagging.</li>
<li>Deze aanpak maakt efficiënte codering van zowel gegevens als type mogelijk, waardoor de prestaties worden verbeterd zonder andere bewerkingen te beïnvloeden, wat het een veelbelovende oplossing maakt voor het omgaan met 64-bits IEEE754 double-precision floats in dynamische talen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel introduceert &#39;Float Self-Tagging&#39;, een techniek die is gericht op het optimaliseren van float-opslag in dynamische programmeertalen door gebruik te maken van hoge bits voor tagging, waardoor de meeste floats ongeboxd blijven en de prestaties verbeteren.</li>
<li>Kritiekers van het artikel beweren dat de vergelijkingen gebrekkig zijn en raden aan om te testen tegen gevestigde methoden zoals NaN-tagging, een techniek voor het coderen van extra informatie in de NaN (Not-a-Number) waarden van drijvende-komma getallen.</li>
<li>De teknikken er kjent for sin enkelhet og potensial, med lignende metoder allerede implementert i språk som Koka og CRuby, og relaterte optimaliseringer sett i systemer som Apples Objective-C og Java Virtual Machine (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Een kankerdrug ontwikkelen zonder Big Pharma: dit ziekenhuis laat zien dat het mogelijk is</a></h2>
<ul>
<li>Stijgende zorgkosten in Nederland worden toegeschreven aan bureaucratie, verspilling en onnodige zorg, wat wijst op systemische inefficiënties.</li>
<li>Een Nederlands ziekenhuis ontwikkelde een kankermedicijn onafhankelijk van grote farmaceutische bedrijven, en biedt een behandeling aan die vijf keer goedkoper is dan een vergelijkbare Amerikaanse therapie, wat het potentieel aantoont voor non-profit ziekenhuizen om de zorgkosten te verlagen.</li>
<li>Ondanks innovasjonen avskrekker den dyre og komplekse registreringsprosessen hos European Medicines Agency (EMA) sykehusene; likevel har AVL-sykehuset finansiert en fase 3-studie gjennom donasjoner, med mål om EMA-godkjenning for å opprettholde deres rimelige terapi mot kostbar farmasøytisk konkurranse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Et sykehus har med suksess utviklet en kreftmedisin uavhengig, noe som viser at legemiddelutvikling kan skje uten involvering av store farmasøytiske selskaper. Den tradisjonelle legemiddelutviklingsprosessen kritiseres for å være kostbar og påvirket av ikke-vitenskapelige faktorer, som ego og politikk. Diskusjonen understreker kompleksiteten i legemiddelutvikling, inkludert regulatoriske utfordringer og den høye feilraten av legemidler under kliniske studier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">MIT Aluminiumfietsprosjekt 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>I 1974 arrangerte M.I.T. et kurs der deltakerne, inkludert Marc Rosenbaum og Harriet Fell, konstruerte aluminiums sykkelrammer, med Rosenbaums design som den letteste banesykkelen på den tiden. Rosenbaums sykkel, laget av 6061-T6 aluminium og titan, hadde større diameter rør og presisjonslagre, veide 12 lbs. 5 oz., og er nå utstilt på M.I.T. Museum. Harriet Fells ramme var involvert i en patenttvist mellom Cannondale og Klein, der Cannondale brukte den for å argumentere mot Kleins patent ved å hevde tidligere kunst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>In 1974 overveide MIT aluminium for sykkelrammer, men avviste magnesium på grunn av dets sprøhet og korrosjonsproblemer, selv om moderne magnesiumlegeringer som LPSO viser potensial. Historiske forsøk med magnesiumrammer, som Kirks, mislyktes ofte på grunn av materialsvakheter, mens karbonfiber og titan foretrekkes for deres styrke og fleksibilitet. Til tross for fremskritt innen materialer, forblir vekt et fokus i sykkeldesign, med økende vekt på aerodynamikk og rytterkomfort.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Dell plaatst niet-ondertekende updates op hun website die niet kunnen worden geïnstalleerd</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Dell heeft niet-ondertekende updates op hun website uitgebracht, wat leidt tot installatieproblemen en zorgen over de beveiliging vanwege mogelijke uitbuiting door hackers.</li>
<li>Gebruikers hebben meldingen gemaakt van discrepanties tussen updatecatalogi en handtekeningen, waarbij sommige problemen zijn opgelost na klachten, maar er blijft kritiek op het updatebeheer van Dell.</li>
<li>De situatie onderstreept de kritieke noodzaak van het verifiëren van software-updates om veiligheid en betrouwbaarheid te waarborgen op verschillende platforms, waaronder Apple en Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">Het vergeten verhaal van hoe IBM de geautomatiseerde fabriek uitvond</a></h2>
<ul>
<li>In 1970 startet IBM&#39;s Bill Harding Project SWIFT, med mål om å automatisere wafer-fabrikasjon for å produsere integrerte kretser (ICs) på under en dag, en betydelig reduksjon fra den typiske månedslange prosessen. SWIFT oppnådde en 5-timers gjennomstrømning per lag, en prestasjon som fortsatt er uovertruffen, og introduserte innovasjoner som automatisert prosessering og sanntidskontroll, grunnleggende for moderne halvlederproduksjon. Til tross for sin korte eksistens, hadde Project SWIFTs fremskritt og Hardings visjonære lederskap en betydelig innflytelse på utviklingen av halvlederproduksjonsteknikker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>IBM leidde ooit de weg in geautomatiseerde fabricage, met als doel volledige verticale integratie van grondstoffen tot software, waardoor op maat gemaakte chips levensvatbaarder werden dan standaardopties. Vanwege de hoge kosten van technologische vooruitgang hebben veel bedrijven, waaronder IBM, de productie uitbesteed of hun fabricagefaciliteiten afgestoten. Huidige inspanningen, zoals Jim Keller&#39;s Atomic Semi, richten zich op het economisch maken van kleine fabricageruns, waarbij innovaties zoals gestructureerde ASIC&#39;s (Application-Specific Integrated Circuits) en maskloze lithografie worden verkend om de kosten te verlagen en de toegankelijkheid tot op maat gemaakte silicium te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">Het Amerikaanse auteursrechtbureau heeft een grote inspanning voor het behoud van games afgewezen</a></h2>
<ul>
<li>Het Amerikaanse Copyright Office heeft een verzoek om een DMCA-vrijstelling afgewezen dat erop gericht was bibliotheken toe te staan op afstand digitale toegang tot bewaarde videospellen te delen, waarmee een driejarige campagne van de Video Game History Foundation (VGHF) en het Software Preservation Network werd afgesloten.</li>
<li>De voorgestelde vrijstelling zou een digitale bibliotheek hebben gefaciliteerd voor historici en onderzoekers om toegang te krijgen tot niet meer verkrijgbare spellen, maar werd afgewezen vanwege zorgen over mogelijk recreatief gebruik en schade aan de markt, zoals aangevoerd door branchegroepen.</li>
<li>De VGHF uttrykte skuffelse og kritiserte avgjørelsen for å være sterkt påvirket av lobbyvirksomhet fra industrien, som prioriterte industriens interesser over offentlig tilgang til historiske spill.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Amerikaanse Copyright Office heeft een voorstel afgewezen dat gericht was op het behouden van videogames, vanwege zorgen dat deze games mogelijk voor recreatieve doeleinden in plaats van voor behoud zouden worden gebruikt.</li>
<li>Deze beslissing heeft discussies aangewakkerd onder retro-gameliefhebbers, die beweren dat oudere games meer plezier en nostalgie bieden in vergelijking met moderne games.</li>
<li>Kritikere av avgjørelsen mener at dagens opphavsrettslover er altfor restriktive, hindrer bevaring av kulturelle og historiske medier, og foreslår å forkorte opphavsrettsperioder for å fremme innovasjon og la eldre verk komme inn i det offentlige domene tidligere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Het afleiden van neurale activiteit vóór plasticiteit voor leren voorbij backpropagation</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel introduceert &#39;prospective configuration&#39;, een nieuw principe voor krediettoewijzing in leren, als een alternatief voor de traditionele backpropagatiemethode.</li>
<li>Prospectieve konfigurasie innebærer at nevrale nettverk forutsier ønskede nevrale aktivitetsmønstre før de justerer synaptiske vekter, noe som forbedrer effektiviteten og effektiviteten i læring.</li>
<li>Deze methode sluit nauwer aan bij waargenomen neurale activiteit in menselijke en dierlijke studies en kan voordelen bieden in zowel biologische als kunstmatige leersystemen ten opzichte van backpropagation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een nieuwe theorie, &quot;prospective configuration,&quot; wordt voorgesteld om uit te leggen hoe de hersenen het probleem van krediettoewijzing aanpakken, anders dan de backpropagation-methode die wordt gebruikt in kunstmatige neurale netwerken (ANN&#39;s).</li>
<li>De theorie suggereert dat veranderingen in neurale activiteit voorafgaan aan modificaties van synaptische gewichten, in tegenstelling tot backpropagation waarbij gewichtsveranderingen leiden tot veranderde neurale activiteit.</li>
<li>Deze benadering kan beter aansluiten bij biologische processen en kan inzichten bieden in het ontwikkelen van efficiëntere leeralgoritmen, wat bijdraagt aan debatten over de overeenkomsten en verschillen tussen AI en het leren van de menselijke hersenen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Malware kan de LED van de webcam uitschakelen en video opnemen, gedemonstreerd op ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Malware%20kan%20de%20LED%20van%20de%20webcam%20uitschakelen%20en%20video%20opnemen%2C%20gedemonstreerd%20op%20ThinkPad%20X230&subheading=torsdag%2028.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">App die elke keer dat je je telefoon ontgrendelt vraagt &#39;waarom?&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Intenty is een app die gebruikers aanmoedigt om gezondere telefoon gewoontes te ontwikkelen door middel van bewustwordingsmeldingen bij het ontgrendelen van hun apparaten. De app legt de nadruk op privacy door volledig lokaal te werken zonder advertenties of tracking, en maakt gebruik van Android-machtigingen uitsluitend voor functionaliteit zonder gegevensverzameling. Met een minimalistisch ontwerp en slimme aanpassingsmogelijkheden heeft Intenty een beoordeling van 4,4 sterren en meer dan 10.000 downloads, wat aantrekkelijk is voor gebruikers die hun gedachteloze telefoon gebruik willen verminderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een app die gebruikers vraagt &quot;waarom?&quot; bij het ontgrendelen van hun telefoon, krijgt aandacht op Hacker News vanwege het potentieel om afleidingen te verminderen.</li>
<li>Gebruikers vinden de app nuttig, maar soms onhandig voor snelle taken, wat leidt tot suggesties voor verbeteringen zoals het randomiseren van prompts of het toestaan van app-specifieke omzeilingen.</li>
<li>De ontwikkelaar overweegt gebruikersfeedback voor updates, waaronder een eenmalige aankoopoptie in plaats van een abonnementsmodel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">De condensator die Apple verkeerd soldeerde in de fabriek</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown wijst op een fabricagefout in de Macintosh LC III van Apple, waarbij een condensator verkeerd om was geïnstalleerd, wat mogelijk problemen kan veroorzaken.</li>
<li>De Macintosh LC III, geproduceerd tussen 1993 en 1994 voor de onderwijsmarkt, onderging geen grote terugroepactie ondanks deze fout.</li>
<li>Brown adviseert voorzichtigheid bij het vervangen van condensatoren, vooral met moderne tantaalcondensatoren, en raadt aan om ze correct te installeren, in tegenstelling tot de instructies op de silkscreen van de printplaat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Apple installeerde per ongeluk een condensator omgekeerd op een 34 jaar oude computer, wat het belang benadrukt van de juiste oriëntatie van condensatoren, vooral voor elektrolytische condensatoren, die polariteit hebben en kunnen falen als ze verkeerd worden geïnstalleerd.</li>
<li>Dit voorval heeft discussies aangewakkerd over de levensduur van producten en geplande veroudering, waarbij sommigen suggereren dat moderne elektronica opzettelijk is ontworpen om een kortere levensduur te hebben om de verkoop te stimuleren.</li>
<li>De situatie doet denken aan eerdere fabricagefouten van andere bedrijven, zoals Commodore, wat wijst op een terugkerend probleem in de technologie-industrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">Ik had Kubernetes niet nodig, en jij waarschijnlijk ook niet</a></h2>
<ul>
<li>De forfatteren gikk over fra Kubernetes til Google Cloud Run, og nevnte Kubernetes sin kompleksitet, kostnad og langsomme autoskalering som ulemper. Google Cloud Run fremheves som et enklere, kostnadseffektivt alternativ, som kun belaster for faktisk CPU- og minnebruk, og tilbyr rask skalering uten Kubernetes sin administrasjonsoverhead. Forfatteren bruker GitHub Actions for kontinuerlig integrasjon/kontinuerlig distribusjon (CI/CD), administrerte databaser og pub-sub-meldinger, og understreker Cloud Run sin egnethet for prosjekter som trenger enkelhet og effektivitet fremfor Kubernetes sine omfattende funksjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bekritiseert Kubernetes voor het zijn van overdreven complex en vaak onnodig voor kleinere projecten, en suggereert dat eenvoudigere oplossingen zoals een enkele virtuele machine (VM) of server efficiënter kunnen zijn.</li>
<li>Het benadrukt de uitdagingen van het beheren van Kubernetes, inclusief de extra complexiteit door verschillende add-ons en de neiging van sommige ingenieurs om systemen te compliceren.</li>
<li>De consensus is dat hoewel Kubernetes waardevol is, het niet altijd de beste keuze is voor kleinschaligere operaties, waar eenvoud voordeliger kan zijn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">De hacker in Snowflake-afpersingen kan een Amerikaanse soldaat zijn</a></h2>
<ul>
<li>Er zijn twee personer arrestert for datatyveri fra selskaper som bruker Snowflake, mens en tredje mistenkt, kjent som &quot;Kiberphant0m,&quot; fortsatt er på frifot og antas å være en amerikansk soldat i Sør-Korea.</li>
<li>De groep heeft zich beziggehouden met de verkoop van gestolen gegevens en het afpersen van bedrijven, waarbij AT&amp;T naar verluidt $370.000 heeft betaald om gestolen gegevens te laten verwijderen.</li>
<li>De Canadese autoriteiten hebben Alexander Moucka gearresteerd, en John Erin Binns zit gevangen in Turkije, beiden gelinkt aan de inbraken, terwijl Kiberphant0m actief blijft op cybercrimeforums.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een hacker die betrokken is bij het afpersen van Snowflake, geïdentificeerd als Kiberphant0m, wordt onderzocht, met speculaties over mogelijke banden met het Amerikaanse leger.</li>
<li>Kiberphant0m ontkent enhver militær tilknytning og antyder at det var en villedende taktikk, selv om analytikere tviler på at dette ville være effektivt for å villede etterforskere.</li>
<li>De slordige handelingen van hackeren, zoals het plaatsen van een foto in legeruniform, benadrukken de moeilijkheden bij het handhaven van operationele veiligheid en het vermijden van digitale sporen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice i nettleseren</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web introduceert LibreOffice aan webbrowsers, waardoor toegang vanaf elk apparaat mogelijk is met opties voor zelfhosting of het gebruik van een Content Delivery Network (CDN) voor gegevensbeheer. De suite omvat Writer, Calc en Impress voor tekstverwerking, spreadsheets en presentaties, en is beschikbaar voor zowel web als desktop op Linux en Windows, wat documentcompatibiliteit garandeert. ZetaOffice biedt open-source software met betaalde opties voor CDN-gebruik en ondersteuning, en integreert met bestaande systemen via de LibreOffice UNO API, functionerend efficiënt in moderne browsers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, en nettleserbasert versjon av LibreOffice, møter kritikk for ytelses- og brukervennlighetsproblemer, inkludert ødelagt inndata og tekstrendering.</li>
<li>Er er en pågående debatt om hvorvidt det er bedre å bruke et lerret eller å målrette DOM (Document Object Model) for å gjengi dokumentoppsett i nettbaserte kontorpakker.</li>
<li>Ondanks de uitdagingen streeft ZetaOffice ernaar om een consistente cross-platform ervaring te bieden en is het ook beschikbaar als een native desktopapplicatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link zegt dat het geen 60.000 oudere modems zal patchen</a></h2>
<ul>
<li>D-Link heeft aangekondigd dat het geen beveiligingspatches zal leveren voor 60.000 oudere modems die de end-of-life-status hebben bereikt, en dringt er bij gebruikers op aan om over te stappen naar nieuwere modellen.</li>
<li>De niet-gepatchte beveiligingslekken kunnen hackers mogelijk in staat stellen om de controle over deze apparaten over te nemen, wat een aanzienlijk risico vormt.</li>
<li>De fleste av de berørte modemene er lokalisert i Taiwan, og for brukere som ikke kan oppgradere, anbefaler D-Link å begrense ekstern tilgang og bruke sikre passord som forholdsregler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>D-Link heeft besloten om geen patches uit te brengen voor kwetsbaarheden in 60.000 oudere modems, waardoor ze blootgesteld worden aan beveiligingsrisico&#39;s, wat zorgen oproept over apparaatbeveiliging en de verantwoordelijkheid van de fabrikant.</li>
<li>De aankondiging heeft discussies aangewakkerd over het belang van langdurige ondersteuning en de potentiële voordelen van open-sourceoplossingen zoals OpenWRT voor het handhaven van apparaatbeveiliging.</li>
<li>Er zijn forslag om juridiske påbud som krever at produsenter gir sikkerhetsoppdateringer eller frigir fastvare til offentligheten når enheter når slutten av levetiden, noe som fremhever et bredere bransjeproblem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain stierf timer etter å ha påstått gjengjeldelse ved NC State</a></h2>
<ul>
<li>NC State-professor Marshall Brain, grunnlegger av HowStuffWorks.com, ble funnet død på kontoret sitt 20. november, etter å ha påstått gjengjeldelse fra universitetsansatte.</li>
<li>Brain beweerde dat hij gedwongen met pensioen moest gaan na klachten over ethiek, maar de universiteit heeft geen commentaar gegeven op deze beschuldigingen of zijn overlijden.</li>
<li>Voormalige studenten en collega&#39;s hebben hun teleurstelling geuit over de stilte van de universiteit, waarbij ze de voortdurende aard van dit zich ontwikkelende verhaal benadrukken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, een voormalig professor aan NC State, is overleden na te hebben beweerd dat hij vergelding ondervond van universiteitsbestuurders vanwege zijn ethische klachten.</li>
<li>Zijn zaak benadrukt de spanning tussen idealisme en realiteit, en illustreert de potentiële gevaren van het ter verantwoording roepen van degenen die aan de macht zijn.</li>
<li>Het incident leidt tot discussies over de effectiviteit van interne rapportagesystemen en de bredere machtsdynamiek binnen academische instellingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet voor Stervelingen (2023)</a></h2>
<ul>
<li>De auteur heeft een gratis online boek uitgebracht met de titel &quot;Janet for Mortals,&quot; dat zich richt op de Janet programmeertaal en waarvoor 20 weken nodig waren om te schrijven. Het boek bevat 44.000 woorden en wordt vergezeld door een website met een REPL (Read-Eval-Print Loop) voor interactieve leerervaringen. Het boek en gerelateerde projecten, zoals C++ bibliotheekbindings en een testframework, hebben positieve aandacht gekregen op platforms zoals Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Janet voor Stervelingen&quot; is een boek dat een interactieve REPL (Read-Eval-Print Loop) biedt die toegankelijk is via de escape-toets, waardoor gebruikers kunnen experimenteren met de Janet-programmeertaal direct in hun browser zonder installatie.</li>
<li>Janet wordt erkend voor het gemak waarmee het kan worden ingebed en het creëren van domeinspecifieke talen (DSL&#39;s), hoewel sommige gebruikers opmerken dat de documentatie kan worden verbeterd.</li>
<li>De boeiend stijl van het boek en de unieke kenmerken van de taal hebben interesse en positieve feedback gegenereerd, ondanks enige discussie over de titel van het boek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 is een snellere, drop-in upgrade</a></h2>
<ul>
<li>De Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) is een aanzienlijke upgrade ten opzichte van de CM4, met 2-3 keer snellere prestaties, USB 3 en PCIe Gen 3 compatibiliteit, terwijl dezelfde vormfactor behouden blijft.</li>
<li>De CM5 is geprijsd vergelijkbaar met de CM4, waarbij het 8GB-model begint bij $75, en bevat een snellere CPU, RAM en verbeterde graphics, hoewel het meer stroom verbruikt bij volle capaciteit.</li>
<li>Een bijgewerkt IO-bord is ook uitgebracht voor $20, met USB-C-voeding en andere verbeteringen, wat de ondersteuning en modulariteit van de CM5 benadrukt ondanks de concurrentie van andere single-board computers (SBC&#39;s).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Raspberry Pi CM5 biedt een aanzienlijke prestatieverbetering ten opzichte van de CM4, met 2-3 keer de snelheid, en bevat een USB 3-upgrade.</li>
<li>Hoewel de 8GB-versie zijn prijs behoudt, zijn andere versies duurder, en sommige gebruikers merken op dat andere borden mogelijk betere specificaties hebben.</li>
<li>Ondanks hardwareverbeteringen mist de CM5 hardware-encodeerondersteuning, maar kan het H.265 decoderen, en de sterke gemeenschap en ondersteuning van de Raspberry Pi blijven belangrijke voordelen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">ISP&#39;s zeggen dat hun &#39;uitstekende klantenservice&#39; de reden is waarom gebruikers niet van provider wisselen</a></h2>
<ul>
<li>ISP-lobbygroepen beweren dat concurrentie zorgt voor hoge klantenservicenormen, waardoor aanvullende regelgeving overbodig is, aangezien slechte service klanten zou aanzetten om van aanbieder te wisselen.</li>
<li>Toezichthouders in Californië en Oregon melden wijdverspreide klantontevredenheid, waarbij problemen zoals lange wachttijden en factureringsproblemen worden benadrukt, wat in tegenspraak is met de beweringen van internetproviders.</li>
<li>De FCC beoordeelt klantenservicepraktijken, maar met Brendan Carr&#39;s leiderschap, aangesteld door de verkozen president Trump, zijn nieuwe regelgeving onwaarschijnlijk, aangezien de focus verschuift naar het verminderen van regelgevende lasten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>ISP&#39;s schrijven klantbehoud toe aan hun &#39;uitstekende klantenservice&#39;, maar velen geloven dat het te wijten is aan een gebrek aan concurrentie in bepaalde gebieden.</li>
<li>In regio&#39;s met beperkte ISP-opties blijven gebruikers vaak bij hun huidige provider, ondanks ontevredenheid over de servicekwaliteit.</li>
<li>De inspanningen in landen zoals Australia en Canada om de markt te reguleren en de concurrentie te bevorderen, staan voor voortdurende uitdagingen, waarbij gebruikers oproepen tot echte concurrentie en verbeterde regulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Aanbeveling voor een software-engineer die op de hoogte wil blijven van de nieuwste ontwikkelingen op het gebied van AI.</a></h2>
<ul>
<li>De gebruiker er actief naar op zoek is naar betrouwbare bronnen voor de laatste updates in Kunstmatige Intelligentie (AI), met name via techblogs die vergelijkbaar zijn met Hacker News (HN).</li>
<li>Ze hebben ervaring met het gebruik van ChatGPT en de OpenAI API, specifiek versie 3.5, wat wijst op een praktische interesse in AI-tools.</li>
<li>De gebruiker vond Simon Willisons blogg, men føler at den mangler sammenheng, og foreslår et behov for mer strukturerte og omfattende AI-informasjonskilder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Software-ingeniører kan forbedre sine AI-ferdigheter ved å delta i Kaggle-konkurranser, som tilbyr praktiske, hands-on læringserfaringer.</li>
<li>Op de hoogte blijven via techblogs, nieuwsbrieven en YouTube-kanalen zoals die van Simon Willison, AI Supremacy en 3Blue1Brown kan zorgen voor fundamentele en actuele AI-kennis.</li>
<li>Deelnemen aan AI-gemeenschappen op platforms zoals Reddit en Twitter, evenals het verkennen van educatieve bronnen zoals boeken en online cursussen van MIT xPRO, kan het begrip verdiepen en ingenieurs op de hoogte houden van de nieuwste AI-trends.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI pauzeert videomodel Sora nadat kunstenaars toegang lekken uit protest</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI pauzeerde zijn videomodel Sora nadat kunstenaars toegang hadden gelekt uit protest tegen onbetaalde deelname, ondanks dat er geen belofte van compensatie was. Het protest roept zorgen op over AI die mogelijk kunstenaars vervangt en benadrukt ethische kwesties met betrekking tot onbetaald werk in AI-ontwikkeling. Sommigen zien het protest als een strategische poging om aandacht te vestigen op deze bredere kwesties binnen de industrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Ja, het &#39;ziet eruit als een eend&#39;, maar vervoerders zoals de nieuwe USPS-postwagen</a></h2>
<ul>
<li>De Amerikaanse posttjenesten introduserer nye elektriske postbiler som en del av en moderniseringsplan på 9,6 milliarder dollar, med funksjoner som klimaanlegg, økt lasterom og forbedret sikkerhet.</li>
<li>Het was oorspronkelijk de bedoeling dat de vloot voornamelijk op gas zou rijden, maar nu zal 75% elektrisch zijn vanwege juridische uitdagingen, wat een belangrijke verschuiving naar duurzaamheid markeert.</li>
<li>Ondanks hun onconventionele ontwerp zijn de vrachtwagens positief ontvangen vanwege hun comfort en efficiëntie, waarbij input van postbezorgers is verwerkt en functies zoals antislipoppervlakken, airbags en een botsingsvermijdingssysteem zijn opgenomen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het nieuwe ontwerp van de USPS-postwagen legt de nadruk op zichtbaarheid en veiligheid, met een lage motorkap en grote bumpers om de veiligheid van voetgangers en het comfort van de bestuurder te verbeteren, vooral in stedelijke omgevingen.</li>
<li>Hoewel het onconventionele uiterlijk discussie heeft uitgelokt, is de vrachtwagen ontworpen voor duurzaamheid, vergelijkbaar met de lang dienende Grumman LLV.</li>
<li>Het ontwerp richt zich ook op het verbeteren van de arbeidsomstandigheden van postbodes en omvat opties voor elektrische voertuigen om aan de moderne bezorgingsvereisten te voldoen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – Async, pure-Python rendering engine</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; is een pure-Python renderingsmotor die zowel asynchrone als synchrone functiecomponenten ondersteunt, React-achtige contextbeheer, en ingebouwde HTML-tags, waardoor het veelzijdig is voor verschillende webontwikkelingsbehoeften. Het biedt functies zoals Markdown-ondersteuning, JSON-gebaseerde internationalisering, en eenvoudige integratie met elke backend- of frontend-frameworks, wat de aanpasbaarheid en maatwerkmogelijkheden vergroot. De bibliotheek is open-source onder de MIT-licentie, wat gemeenschapsbijdragen aanmoedigt, en kan worden geïnstalleerd via PyPI met behulp van <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Htmy is een asynchrone, puur-Python HTML-renderingsmotor, die discussie oproept over de uitgebreidheid ervan vergeleken met Jinja en de noodzaak van async in HTML-rendering.</li>
<li>De discussie benadrukt de potentiële voordelen van async voor dynamische gegevensophaling in componentgebaseerde ontwerpen, hoewel de meningen verschillen over de vraag of het de code ingewikkelder maakt.</li>
<li>Het doel van Htmy is om een flexibele renderoplossing te bieden, maar de voordelen ten opzichte van gevestigde tools zoals Jinja worden nog steeds besproken.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="App die elke keer dat je je telefoon ontgrendelt vraagt 'waarom?'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=App%20die%20elke%20keer%20dat%20je%20je%20telefoon%20ontgrendelt%20vraagt%20'waarom%3F'&subheading=onsdag%2027.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 voegt Put-If-Match (Vergelijk-en-Wissel) toe</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 introduceert voorwaardelijke schrijfbewerkingen, waardoor updates alleen mogelijk zijn als een object ongewijzigd blijft, en voorkomt zo gelijktijdige overschrijvingen door de ETag van het object te verifiëren. Deze functie, vergelijkbaar met de HTTP if-none-match header, stelt klanten in staat om de if-match header te gebruiken om ETag-consistentie te waarborgen voordat ze schrijven, wat de efficiëntie voor gedistribueerde toepassingen verbetert. Beschikbaar zonder extra kosten in alle AWS-regio&#39;s, kan de implementatie worden gedaan met behulp van de AWS SDK, API of CLI, met meer details in de S3-gebruikershandleiding.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 heeft een nieuwe functie gelanceerd genaamd Put-If-Match, die werkt als een vergelijk-en-wissel operatie, waardoor voorwaardelijk object schrijven mogelijk is op basis van versieovereenstemming. Deze functie verbetert synchronisatie en gelijktijdigheidscontrole, waardoor ontwikkelaars complexere operaties kunnen uitvoeren, zoals het bouwen van databases op S3 zonder extra infrastructuur. De update brengt Amazon S3 in lijn met vergelijkbare functies die worden aangeboden door andere cloudopslagdiensten zoals Google Cloud Storage en Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">Leugens die we onszelf vertellen om Golang te blijven gebruiken (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen kritiserer Golang, og bemerker at selv om det har tiltalende funksjoner som en asynkron runtime og søppelsamler, har det også betydelige ulemper, som fraværet av sumtyper og utilstrekkelig feilhåndtering. Den argumenterer for at Go&#39;s oppfattede enkelhet kan være villedende, noe som fører til skjulte kompleksiteter og utfordringer i produksjonsmiljøer, og understreker viktigheten av å gjenkjenne disse problemene i stedet for å adoptere Go utelukkende for dets brukervennlighet. Artikkelen kontrasterer Go med Rust, og antyder at til tross for Rusts utfordringer, gir det mer robuste løsninger for å håndtere kompleksitet og sikre korrekthet i koden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bekritiseert de foutafhandeling van Go en vergelijkt het met de meer verfijnde aanpak van Rust, die sommigen eleganter vinden.</li>
<li>Er er en meningsforskjell: noen setter pris på Gos enkelhet og eksplisitte feilhåndtering, mens andre finner det kjedelig og utsatt for feil.</li>
<li>Ondanks kritiek blijft Go populair vanwege zijn eenvoud en wijdverbreide adoptie door grote bedrijven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">De vele terugroepacties van de Cybertruck</a></h2>
<ul>
<li>De Tesla Cybertruck heeft meerdere terugroepacties ondergaan sinds de lancering, waarbij de laatste betrekking heeft op defecte aandrijfinverters die meer dan 2.400 eenheden beïnvloeden, wat zorgen oproept over de betrouwbaarheid ervan.</li>
<li>Ondanks kwaliteitsproblemen blijft het unieke ontwerp van de Cybertruck kopers aantrekken, hoewel het onvermogen om aan de Europese veiligheidsnormen te voldoen de marktbereik beperkt.</li>
<li>Hoewel de terugroepacties de effectiviteit van de regelgeving aantonen, kunnen ze de merkreputatie van Tesla schaden, vooral gezien de aanzienlijke invloed van Elon Musk op de Amerikaanse regelgeving.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator ondersteunt vaak startups die andere YC-bedrijven dupliceren, toont data aan</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), een prominente startup-accelerator, staat bekend om het lanceren van succesvolle bedrijven zoals Airbnb en Stripe, maar veel van zijn startups bouwen vergelijkbare of identieke producten als eerdere YC-bedrijven.</li>
<li>De PearAI-kontroversen belyste denne trenden, der PearAI ble anklaget for å klone et annet YC-produkt, men YC-sjef Garry Tan forsvarte praksisen og fremhevet viktigheten av valg og innovasjon.</li>
<li>Deckmatchs analyse av YC-trender viser at populære oppstartskategorier inkluderer AI-kodeeditorer, restaurant-PoS-systemer og forretningsfinansieringsverktøy, mens noen områder som kryptohandel ser redusert interesse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator investeert vaak in startups die andere door YC gesteunde bedrijven repliceren, waarbij de nadruk ligt op het potentieel van de oprichters in plaats van op unieke ideeën. Deze strategie wordt gezien als een manier om in te zetten op vergelijkbare concepten, aangezien succes vaak afhangt van uitvoering en timing in plaats van de originaliteit van het idee. Hoewel sommigen dit zien als een potentieel belangenconflict, is het een gebruikelijke praktijk in durfkapitaal om meerdere bedrijven in dezelfde sector te financieren om markten te valideren en de kans op succes te vergroten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Fly.io storing – løst</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io ondervond een tijdelijke storing, die werd opgelost, maar het wekte bezorgdheid bij gebruikers over de betrouwbaarheid van het platform vanwege eerdere incidenten. Gebruikers vergeleken Fly.io met alternatieven zoals Railway en Cloudflare, waarbij ze verschillen in betrouwbaarheid, functies en gebruikerservaringen benadrukten. Ondanks de uitdagingen waarderen sommige gebruikers Fly.io vanwege het gebruiksgemak en de concurrerende prijzen, terwijl discussies het belang van hoge beschikbaarheid en het monitoren van afhankelijkheden benadrukten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">Een korte introductie tot automotive lidar-technologie</a></h2>
<ul>
<li>Vik&#39;s Nieuwsbrief duikt in de technologie van automotive lidar, die essentieel is voor zelfrijdende auto&#39;s vanwege het vermogen om beelden met hoge resolutie te produceren met behulp van infraroodlasers. De nieuwsbrief bespreekt de werkingsprincipes van lidar, waaronder de keuze van golflengtes, fotodetectoren en afstandsbepalingstechnieken zoals Time-of-Flight en Frequency Modulated Continuous Wave. Het onderzoekt ook verschillende lidarsystemen, zoals mechanische en solid-state opties, met als doel de kosten te verlagen en de technologie te verbeteren voor bredere acceptatie in autonome voertuigen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De lidar-technologie voor de auto-industrie ontwikkelt zich, waarbij roterende scanners zoals die van Velodyne worden gebruikt ondanks hun hoge kosten, terwijl alternatieven zoals flash-lidar en MEMS-spiegels markttechnische en technische uitdagingen ondervinden.</li>
<li>Waymo&#39;s voortdurende gebruik van roterende lidars, zelfs in kwetsbare voertuighoeken, benadrukt de behoefte aan meer betaalbare en geïntegreerde oplossingen, aangezien gepulseerde lidar minder interferentie biedt in vergelijking met continue systemen.</li>
<li>Lidar biedt hoge-resolutie beeldvorming en presteert goed bij weinig licht, maar krijgt concurrentie van camerasystemen, die sommige bedrijven, zoals Tesla, verkiezen om kostredenen, wat voortdurende debatten aanwakkert over de beste benadering voor autonoom rijden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Heb je een ID nodig om de REAL-ID-regels te lezen?</a></h2>
<ul>
<li>Een poging om toegang te krijgen tot de nieuwe digitale-ID-regels van de TSA onthulde problemen met de REAL-ID Act, aangezien de regels niet openbaar toegankelijk zijn en een ID vereisen voor toegang, wat zorgen oproept over geheime wetten en eerlijke rechtsgang.</li>
<li>De digitale ID-normen van de TSA, afgeleid van private documenten, omvatten complexe interacties tussen apps, apparaten en overheidsinstanties, met privacybekymringer over logget ID-bruk.</li>
<li>De auteur stelt dat de praktijken van de TSA de rechten op openbare toegang schenden en heeft het probleem gemeld bij het Office of the Federal Register, met het verzoek om intrekking van de regel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om de noodzaak van het hebben van een ID om toegang te krijgen tot REAL-ID-regels, waarbij sommige gebruikers de effectiviteit van de beveiligingsmaatregelen van de TSA in twijfel trekken.- Er worden zorgen geuit over de implicaties van mobiele rijbewijzen (mDL&#39;s) en de privacykwesties die ze kunnen opleveren.- Gebruikers uiten scepsis over de effectiviteit van de TSA en het concept van veiligheidstheater, terwijl ze ook de langetermijnimplicaties van digitale ID&#39;s zoals REAL-ID en mDL&#39;s in twijfel trekken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">Een oplossing voor het ui-probleem van J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Het bericht behandelt het &quot;ui-probleem&quot;, dat gaat over het snijden van uien om minimale variatie in plakvolumes te bereiken voor uniformiteit. Een wiskundige verkenning met behulp van calculus bepaalde dat het optimale snijpunt 55,73066% onder het midden van de ui ligt, wat de &quot;ware uienconstante&quot; wordt genoemd. Deze bevinding verfijnt een eerdere suggestie om naar een punt 60% onder het midden te snijden, en biedt een nauwkeurigere methode voor gelijkmatige uienplakken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie verkent een wiskundig model voor het gelijkmatig snijden van uien, geïnspireerd door J. Kenji Lopez-Alt, waarbij een halve schijf wordt gebruikt om de geometrie te vereenvoudigen en de variatie in snijgrootte te minimaliseren. Gebruikers debatteren over de praktische bruikbaarheid en nauwkeurigheid van het model, rekening houdend met de 3D-structuur van de ui en de niet-uniforme lagen, en stellen alternatieve snijmethoden of gereedschappen voor. Het gesprek overweegt ook de balans tussen uniformiteit en culinaire voorkeuren, met verwijzingen naar voedselpersoonlijkheden zoals Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis probeert alle OSS Redis-bibliotheken over te nemen</a></h2>
<ul>
<li>Redis neemt naar verluidt de controle over alle open-source software (OSS) Redis-bibliotheken, waaronder populaire zoals Jedis, Lettuce en redis-py.</li>
<li>Deze bibliotheken zijn momenteel niet beschikbaar, en een andere bibliotheek, redis-rs, staat ook voor mogelijke controle of sluiting.</li>
<li>Deze situatie is belangrijk omdat het ontwikkelaars treft die op deze bibliotheken vertrouwen voor Redis-integratie in hun toepassingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. neemt de controle over open-source Redis-bibliotheken, wat controverse veroorzaakt en ertoe leidt dat sommige ontwikkelaars Redis-afhankelijkheden verwijderen vanwege problemen met de handhaving van handelsmerken.</li>
<li>Bibliotheken zoals redis-py, Lettuce en Jedis zijn verplaatst onder de officiële organisatie van Redis Inc., gezien als een defensieve strategie tegen concurrenten zoals Valkey.</li>
<li>De gemeenschap er bekymret for varemerke krav og potensiell leverandørinnlåsing, noe som fører til diskusjoner om alternativer som Valkey og Kvrocks, og fremhever utfordringene med håndheving av varemerker i open-source-prosjekter.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Toen Finnen hun geld in tweeën knipten om de inflatie te beteugelen</a></h2>
<ul>
<li>I 1945 innførte Finland &quot;setelinleikkaus,&quot; en politikk som krevde at innbyggerne skulle kutte store sedler i to for å bekjempe inflasjon etter andre verdenskrig, hvor den ene halvdelen beholdt verdi og den andre ble en statsobligasjon. Politikken var ineffektiv da den kun rettet seg mot fysiske kontanter, en mindre del av pengemengden, i motsetning til mer vellykkede reformer i andre europeiske land som Belgia. Artikkelen spekulerer i at fremtidig inflasjonskontroll kan innebære digitale kontofrysninger, en mer presis, men potensielt kontroversiell metode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I 1945 håndterte Finland inflasjon på en unik måte ved fysisk å kutte sedler i to, i motsetning til moderne metoder som å justere renten.</li>
<li>Deze historische benadering heeft discussies aangewakkerd over het huidige monetaire beleid, waarbij centrale banken de inflatie beheersen door middel van rentetarieven en openmarktoperaties.</li>
<li>De mogelijke toekomstige kontrollen over digitale penger, muligens via sentralbankens digitale valutaer, vekker bekymringer om økt statlig tilsyn med privatøkonomien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Gebed, Plaatsing en Absolutie: Peter Hristoff over Islamitische Gebedskleden (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Peter Hristoffs kunstverk utforsker skjæringspunktet mellom kunst og spiritualitet, spesielt gjennom bønnetepper, fra og med 1997. Hans kreasjoner, inkludert tegninger og serigrafitrykk, utvikler seg til større &quot;teppe&quot;-stykker på rispapir, inspirert av tyrkiske tepper og kelimer, som han ser på som personlige dagbøker med symbolske betydninger. Hristoffs arbeid legemliggjør &quot;lys tristhet,&quot; en blanding av glede og sorg, påvirket av patriark Bartholomeus&#39; skrifter, og fortsetter å utforske de åndelige og fysiske aspektene ved menneskets natur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel van Peter Hristoff onderzoekt de betekenis van islamitische gebedskleden en benadrukt hun ingewikkelde ontwerpen, zoals tessellaties, die de oneindigheid van God symboliseren. Het artikel bespreekt het islamitische verbod op representatieve kunst, wat leidt tot het gebruik van kalligrafie en geometrische patronen in islamitische artefacten. Het belicht de historische en culturele context van gebedskleden, waarbij wordt opgemerkt dat ze worden gebruikt in verschillende religieuze tradities, waaronder het christendom, en hun praktische en spirituele rollen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Deno vs. Oracle: Het annuleren van het JavaScript-handelsmerk</a></h2>
<ul>
<li>Deno heeft een verzoek ingediend bij het United States Patent and Trademark Office (USPTO) om het handelsmerk van Oracle op &#39;JavaScript&#39; te annuleren, met als doel het een publiek goed te maken en juridische barrières voor het gebruik ervan te verwijderen.</li>
<li>Het verzoekschrift stelt dat &#39;JavaScript&#39; een generieke term is, Oracle fraude heeft gepleegd bij het vernieuwen van het handelsmerk, en Oracle het handelsmerk heeft verlaten door niet-gebruik.</li>
<li>Meer dan 14.000 ontwikkelaars steunen de stap van Deno, en Oracle heeft tot 4 januari 2025 de tijd om te reageren, waarbij Deno bereid is om alle procedures met de gemeenschap te delen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Deno heeft een verzoek ingediend bij het United States Patent and Trademark Office (USPTO) om het handelsmerk van Oracle op JavaScript te annuleren, wat een debat over handelsmerkethiek en gemeenschapsvoordelen heeft aangewakkerd.</li>
<li>De discussie gaat over de compatibiliteit van Deno met Node Package Manager (NPM) en de impact daarvan op het bredere JavaScript-ecosysteem, waarbij verschillende meningen worden weerspiegeld over de toekomst van JavaScript en runtime-omgevingen.</li>
<li>De meningen er delte, med noen som ser på Oracles varemerkebruk som uetisk, mens andre stiller spørsmål ved Denos intensjoner og antyder at det kan være en PR-strategi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">SQLite-plug-in for Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>De auteur heeft een Jekyll SQLite-plugin ontwikkeld om de mogelijkheden voor gegevensmanipulatie binnen Jekyll, een populaire statische sitegenerator, te verbeteren.</li>
<li>Deze plugin stelt gebruikers in staat om SQL-query&#39;s uit te voeren voor data-manipulatie, waarmee de beperkingen van Liquid, de sjabloontaal van Jekyll, bij het omgaan met complexe data-operaties worden aangepakt.</li>
<li>De plugin is met succes gebruikt in productie gedurende een jaar, gedemonstreerd met de Northwind-dataset, en de auteur nodigt uit tot feedback en suggesties voor verbetering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Jekyll SQLite-plugin maakt het mogelijk om SQLite als gegevensbron in Jekyll te gebruiken, waardoor de mogelijkheden voor gegevensmanipulatie met SQL worden verbeterd. Het integreert de Datafiles en Data Pages generatorfuncties van Jekyll, waardoor complexe gegevensverwerking mogelijk is die verder gaat dan de traditionele CSV/JSON/YAML-formaten. De plugin is al een jaar in productie en ontvangt positieve feedback omdat het de generatie van statische sites dynamischer en flexibeler maakt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Voortijdige vergrijzing van haar: Beoordeling met updates</a></h2>
<ul>
<li>Voortijdige vergrijzing van het haar (PGH) wordt gedefinieerd als vergrijzing vóór de leeftijd van 20 jaar bij blanken en vóór 30 jaar bij Afro-Amerikanen, wat invloed heeft op het zelfbeeld. De oorzaken van PGH zijn niet volledig begrepen, maar worden geassocieerd met verouderingsstoornissen, auto-immuunziekten en oxidatieve stress, waarbij factoren zoals roken en voedingsdeficiënties bijdragen. Veelvoorkomende behandelingen voor PGH zijn haarkleurmiddelen en voedingssupplementen, waarbij studies verbanden aantonen tussen PGH en emotionele factoren, genetische aanleg en omgevingsinvloeden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Vroegtijdige vergrijzing van het haar wordt geassocieerd met een tekort aan vitamine B12, vooral bij personen met pernicieuze anemie, een aandoening waarbij het lichaam B12 niet goed kan opnemen. Het diagnosticeren van een B12-tekort kan uitdagend zijn, omdat suppletie de B12-niveaus kunstmatig kan verhogen, en sommige individuen bepaalde vormen van B12 niet kunnen omzetten naar actieve vormen, wat leidt tot een &#39;paradoxaal B12-tekort&#39;. Factoren zoals stress, genetica en gezondheidsaandoeningen zoals auto-immuun schildklierziekte dragen ook bij aan vergrijzing, en hoewel sommige supplementen kunnen helpen, is er geen bewezen methode om grijs haar om te keren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">LLVM-aangedreven devirtualisatie</a></h2>
<ul>
<li>De stage bij Thalium richtte zich op het deobfusceren van gevirtualiseerde binaries met behulp van LLVM, een compilerframework, om code begrijpelijker te maken, vooral in de context van malware. Virtualisatie, een sterke obfuscatietechniek die wordt gebruikt door tools zoals Tigress en VMProtect, codeert programma&#39;s in virtuele instructies, waardoor reverse engineering complex wordt. Het project slaagde erin om dynamische taint-analyse te gebruiken om het controleflowdiagram van Tigress-geobfusceerde binaries te reconstrueren, hoewel het beperkt was tot pure functies en enkele uitvoeringspaden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>LLVM-aangedreven devirtualisatie verbetert de prestaties door virtuele functieaanroepen te optimaliseren, die doorgaans trager zijn vanwege hun dynamische aard.</li>
<li>Bochs, een CPU-emulator, kan efficiënt een Pentium 4-processor emuleren op een i7, zelfs door virtuele machinedetectoren heen.</li>
<li>De Bochs-debugger is bijzonder effectief in het analyseren en tegengaan van malware en code-obfuscators, waardoor het een waardevol hulpmiddel is voor beveiligingsonderzoek.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 voegt Put-If-Match (Vergelijk-en-Wissel) toe" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20voegt%20Put-If-Match%20(Vergelijk-en-Wissel)%20toe&subheading=tirsdag%2026.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 bekritiserer humoristisk avviklingen av &quot;Do-Not-Stab&quot; HTTP-headeren, som ble forlatt etter at en nettlesers standardinnstilling negativt påvirket den fiktive stikkindustrien.</li>
<li>De introductie van een &quot;Algemene Aanval Controle&quot; header, die expliciete opt-out vereist, satiriseert gebruikers toestemmingsmechanismen en de verschuiving van verantwoordelijkheid van instellingen naar individuen.</li>
<li>De satire adresserer bredere samfunnsspørsmål, inkludert personvern, datasporing og vanskelighetene med å håndheve regler mot bedriftsinteresser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direct to Cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell er en ny tjeneste fra SpaceX som tilbyr global tekst-, tale- og dataadgang for LTE-telefoner, og sikrer tilkobling på land, innsjøer og kystvann.</li>
<li>De dienst zal in 2024 beginnen met tekstdiensten, gevolgd door ondersteuning voor spraak, data en IoT (Internet of Things) in 2025, zonder dat er hardwarewijzigingen of speciale apps nodig zijn.</li>
<li>Deze ontwikkeling benadrukt de uitbreiding van SpaceX naar telecommunicatie, waarbij naadloze connectiviteit wordt geboden zonder extra apparatuur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De verticale integratie van Starlink en kosteneffectieve lanceringen positioneren het als een leidende kracht in de satellietinternetindustrie, met minimale concurrentie.</li>
<li>Hoewel sommigen de dominantie van Starlink als monopolistisch beschouwen, geloven anderen dat innovatie en buitenlandse militaire steun toekomstige concurrentie zou kunnen bevorderen.</li>
<li>De hoge kosten van satellietlanceringen vormen een grote hindring, maar vooruitgang in herbruikbare rakettechnologie kan het concurrentielandschap veranderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Deze website wordt gehost op Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>Het AT-protocol, gebruikt door Bluesky, ondersteunt hosting via Personal Data Servers (PDS), wat de flexibiliteit ervan toont buiten de beoogde toepassingen. Inhoud op Bluesky is georganiseerd in records en blobs, waarbij blobs grotere gegevens zijn zoals media, die moeten worden geüpload voordat ze in records worden vermeld. De uitbreidbaarheid van het protocol maakt creatieve toepassingen mogelijk, zoals het hosten van websites, wat in de toekomst kan leiden tot nieuwe gebruiksmogelijkheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De website gehost op Bluesky heeft discussies gestart over de potentiële toepassingen ervan, waaronder het hosten van RSS-feeds en het opslaan van gegevens zoals DOOM WADs, evenals zorgen over inhoudsmoderatie en juridische kwesties.</li>
<li>Er worden vergelijkingen gemaakt met eerdere platforms zoals MySpace, waarbij de nadruk ligt op het publieke karakter van het AT Protocol en de potentie voor gedecentraliseerde gegevensopslag.</li>
<li>Gebruikers zijn verdeeld, waarbij sommigen sceptisch zijn over de moderatiemogelijkheden van Bluesky, terwijl anderen het zien als een veelbelovend nieuw platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Hoe ik mijn Git-identiteiten configureer</a></h2>
<ul>
<li>Het bericht bespreekt het configureren van Git-identiteiten met behulp van <code>includeIf</code> voor voorwaardelijke configuraties, waardoor verschillende instellingen mogelijk zijn op basis van directorypaden of externe URL&#39;s.</li>
<li>De auteur deelt een methode om meerdere Git-identiteiten en SSH-sleutels te beheren door verschillende <code>Host</code>-waarden in <code>~/.ssh/config</code> te gebruiken en Git-configuraties aan te passen met <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Het bericht belicht een nieuwe benadering met behulp van <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> voor conditionele Git-configuraties op basis van externe URL&#39;s, wat de flexibiliteit in het beheren van Git-identiteiten vergroot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De <code>includeIf</code>-richtlijn in Git-configuratie maakt automatische toepassing van verschillende instellingen mogelijk op basis van de URL van de repository, wat het identiteitsbeheer vereenvoudigt.</li>
<li>Met deze methode kunnen gebruikers specifieke gebruikersgegevens en SSH-sleutels instellen voor werkgerelateerde repositories, waardoor naadloos schakelen tussen persoonlijke en werkprojecten mogelijk wordt.</li>
<li>Het handhaven van beveiliging en privacy kan verder worden verbeterd door aparte machines of gebruikersaccounts te gebruiken voor werk- en persoonlijke projecten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Maak, bewerk, blader door SQLite-databases</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio heeft versie 3.4.6 uitgebracht, waarin het probleem met de &quot;zwarte SQL-codelijn&quot; uit de vorige versie 3.4.5 is aangepakt en twee extra problemen zijn opgelost.</li>
<li>Deze software is open-source, cross-platform en draagbaar, gratis beschikbaar onder de GPL-licentie, en compatibel met Windows, Linux en MacOS X.</li>
<li>Opvallend is dat SQLiteStudio geen installatie vereist, waardoor het handig is voor gebruikers om SQLite-databases te maken, bewerken en doorbladeren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio is een gebruiksvriendelijke tool ontworpen voor het maken, bewerken en doorbladeren van SQLite-databases, geprezen om zijn draagbaarheid en krachtige functies.</li>
<li>Het omvat ondersteuning voor Entity-Relationship Diagrams (ERD), wat helpt bij het omgaan met complexe databasetaken en visuele feedback biedt, wat zowel professionals als studenten ten goede komt.</li>
<li>Hoewel sommige gebruikers platformspecifieke problemen hebben ondervonden, wordt SQLiteStudio over het algemeen beschouwd als een betrouwbaar en efficiënt SQLite-beheerhulpmiddel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">De twee facties van C++</a></h2>
<ul>
<li>De C++-gemeenschap er split tussen moderne techbedrijven die geavanceerde functies zoeken en legacy-gebruikers die afhankelijk zijn van verouderde systemen, wat spanning creëert in de evolutie van de taal. De focus van de C++ Evolution Working Group op achterwaartse compatibiliteit botst met de vraag naar moderne functies en veiligheid, wat leidt tot ontevredenheid bij enkele grote techspelers. Als reactie op deze uitdagingen onderzoeken de Amerikaanse overheid en bedrijven zoals Google alternatieve talen, zoals Rust, die veiligheid en moderne mogelijkheden boven achterwaartse compatibiliteit stellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De C++-gemeenschap is verdeeld tussen het onderhouden van legacy-codebases en het adopteren van moderne, veiligere taalfeatures, met een focus op de uitdagingen van refactoring zonder geautomatiseerde tests.</li>
<li>Het artikel benadrukt de aanzienlijke invloed van Google in de C++-standaardcommissie en de moeilijkheid om de taal te ontwikkelen zonder bestaande code te verstoren.</li>
<li>Vergelijkbare factiescheidslijnen en complexiteiten in taalontwikkeling worden opgemerkt in andere programmeertalen zoals Python en Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky staat op het punt om Threads in alle belangrijke opzichten in te halen</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, een gedecentraliseerd platform dat aanvankelijk werd geassocieerd met Jack Dorsey, wint aan populariteit en heeft nu 3,5 miljoen dagelijkse actieve gebruikers, waarmee het Meta&#39;s Threads nadert.</li>
<li>Het platform heeft een toename van 300% in gebruikers ervaren sinds de verkiezingen van 5 november, aangezien journalisten en academici migreren van Elon Musk&#39;s X, op zoek naar een meer open publieke discussie.</li>
<li>De groei van Bluesky wordt uitgedaagd door problemen zoals storingen en oplichterij, maar de aantrekkingskracht ervan wordt versterkt door de beslissing van Meta-CEO Mark Zuckerberg om politieke inhoud op Threads te beperken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky trekt gebruikers aan met functies zoals aangepaste labels, keuze van algoritmen en een chronologische feed, wat een meer door de gebruiker gecontroleerde ervaring biedt in vergelijking met Threads.</li>
<li>Het wordt gezien als een potentieel alternatief voor X (voorheen Twitter) vanwege de nadruk op gebruikerskeuze en verminderde algoritmische inmenging.</li>
<li>Ondanks de groeiende populariteit blijven er zorgen over de duurzaamheid en monetisatie van Bluesky, aangezien het zich nog in de vroege ontwikkelingsfase bevindt vergeleken met meer gevestigde platforms.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">AMD&#39;s Infinity Fabric tot het uiterste drijven</a></h2>
<ul>
<li>AMD&#39;s Infinity Fabric, onderdeel van de Zen-architectuur, verbindt CPU-kernen en beheert geheugentraagheid, waarbij Zen 5 verbeterde bandbreedteverwerking laat zien dankzij snellere DDR5 en betere verkeersbeheer.</li>
<li>Zen 2 biedt innsikt i Core Complex (CCX) og Core Complex Die (CCD) flaskehalser, selv om det er en eldre arkitektur.</li>
<li>Hoewel typische toepassingen zoals games de bandbreedte niet onder druk zetten, kunnen veeleisende workloads zoals RawTherapee de sterke en zwakke punten van latentiebeheer aan het licht brengen, vooral in Zen 4 onder zware belasting.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om AMD&#39;s Infinity Fabric en de beperkingen van geheugenbandbreedte, met vergelijkingen met de mogelijkheden van Apple&#39;s Silicon.</li>
<li>Gebruikers debatteren over de haalbaarheid van beweringen zoals dat Apple&#39;s M1 Max 400GB/s bandbreedte bereikt, waarbij ze verschillen in kernbenutting tussen AMD&#39;s Zen 3 en Apple&#39;s architectuur opmerken.</li>
<li>Het gesprek benadrukt ook het belang van Non-Uniform Memory Access (NUMA)-configuratie en de complexiteit van het optimaliseren van software voor opkomende CPU-architecturen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Bizarre recursieve queryvoorbeelden</a></h2>
<ul>
<li>Gewone tabeluitdrukkingen (CTE&#39;s) in SQL fungeren als tijdelijke weergaven voor een enkele instructie, met twee typen: gewone en recursieve, die respectievelijk complexe query&#39;s vereenvoudigen en hiërarchische gegevens verwerken.</li>
<li>CTE&#39;s worden gemaakt met een WITH-clausule en kunnen meerdere CTE&#39;s in een enkele instructie bevatten, waarbij recursieve CTE&#39;s specifieke regels vereisen, zoals het gebruik van UNION of UNION ALL-operatoren.</li>
<li>Materialisatie-hints, beschikbaar in SQLite-versjon 3.35.0 og senere, veileder spørringsplanleggeren om CTE-implementering, med begrensninger som manglende evne til å bruke WITH i CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Recursieve Common Table Expressions (CTE&#39;s) in SQLite functioneren als lussen, waardoor queries naar zichzelf kunnen verwijzen. Dit is nuttig voor complexe taken zoals het oplossen van Sudoku-puzzels of het berekenen van transitieve sluitingen.</li>
<li>Beheersing van de syntaxis, met name &quot;WITH&quot; en &quot;WITH RECURSIVE,&quot; is essentieel voor het effectief gebruiken van recursieve CTE&#39;s, die werken door een query te initialiseren en recursief uit te voeren totdat er geen nieuwe resultaten meer worden gegenereerd.</li>
<li>Voor degenen die recursieve CTE&#39;s uitdagend vinden, kunnen bronnen zoals de O&#39;Reilly SQL Pocket Guide en een goed begrip van relationele algebra nuttig zijn bij het vereenvoudigen van complexe SQL-query&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Hey, wacht – is de prestatie van werknemers normaal verdeeld volgens een Gauss-verdeling?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel daagt de veronderstelling uit dat de prestaties van werknemers een Gaussische (normale) verdeling volgen, en suggereert dat deze opvatting kan leiden tot verouderde prestatiemanagementpraktijken in bedrijven.</li>
<li>Het bekritiseert de praktijk van het afsnijden van de onderste 5% van de werknemers, pleit voor een focus op gecombineerde productiviteit in plaats van individuele prestaties, en stelt voor dat prestaties een Pareto-verdeling kunnen volgen, waarbij enkele werknemers aanzienlijk meer bijdragen aan de output.</li>
<li>De discussie omvat verschillende perspectieven op prestatie-evaluatie, wervingspraktijken en de rol van management bij het beïnvloeden van het succes van werknemers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">Een dag in het leven: De wereldwijde BGP-tabel</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel verdiept zich in de dagelijkse schommelingen van de wereldwijde BGP (Border Gateway Protocol) tabel, met de nadruk op kortetermijngedragingen zoals ongebruikelijke padattributen en flapperende paden.</li>
<li>Met behulp van een tool genaamd bgpsee analyseert de auteur BGP-berichten om inzichten te verkrijgen in padupdates, cyclische gedragingen en extreme AS (Autonomous System) padlengtes.</li>
<li>De verkenning benadrukt de complexiteit en veerkracht van het BGP-systeem, waarbij de ingewikkelde dynamiek van wereldwijde internetroutering wordt benadrukt, ondanks dat er meer vragen dan antwoorden worden opgeworpen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel behandelt de wereldwijde Border Gateway Protocol (BGP)-tabel, met de nadruk op problemen zoals routeflapping en de praktijk van route-demping om overmatige BGP-veranderingen te beperken.</li>
<li>Een gebruiker wijst op het flapperen van het EpicUp 140.99.244.0/23 prefix en suggereert dat het gedempt zou moeten worden, terwijl een ander opmerkt dat route demping nu minder gebruikelijk is vanwege eerdere verkeerde configuraties en verbeterde routercapaciteiten.</li>
<li>De discussie omvat eigenaardigheden van BGP, historische inzichten van Internet Service Providers (ISP&#39;s), en bronnen voor degenen die geïnteresseerd zijn in het analyseren van BGP-gegevens, met suggesties voor potentiële projecten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Wildlife monitoring-technologieën gebruikt om vrouwen te intimideren en te bespioneren</a></h2>
<ul>
<li>Forskere fra Cambridge oppdaget at teknologier for overvåking av dyreliv, som kamerafeller og droner, blir misbrukt i India for å spionere på kvinner, noe som påvirker deres mentale helse og sikkerhet. Disse teknologiene, som opprinnelig var ment for bevaringsformål, blir angivelig brukt av lokale myndigheter for å skremme kvinner, noe som krenker deres rettigheter. Studien understreker behovet for nøye vurdering av de sosiale konsekvensene ved bruk av slike teknologier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Wildlife monitoring technologies, zoals cameravallen, worden misbruikt in Indiase bossen om vrouwen te intimideren en te bespioneren, wat aanzienlijke zorgen over privacy en mentale gezondheid oproept. Dit misbruik benadrukt bredere wereldwijde kwesties van surveillance en privacy, vooral in regio&#39;s met bestaande uitdagingen op het gebied van vrouwenrechten, en is niet beperkt tot India alleen. Het aanpakken van deze problemen vereist complexe oplossingen, waaronder de implementatie van strengere wetten en culturele verschuivingen om privacy te beschermen en veiligheid voor alle individuen te waarborgen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20Do-Not-Stab%20(2023)&subheading=mandag%2025.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Frosted Glass van Games naar het Web: HTML glass UI geïnspireerd door AAA game-ontwikkeling</a></h2>
<ul>
<li>De gids utforsker hvordan man kan skape en frostet glass-effekt i HTML, inspirert av AAA-spill som Forza Horizon 3 og Forza Motorsport 7, og gir eksempelkode og ressurser.</li>
<li>Belangrijke technieken zijn onder meer het gebruik van CSS&#39;s <code>backdrop-filter</code> voor vervagingseffecten, <code>box-shadow</code> voor diepte, en JavaScript voor dynamische lichtreflecties, met zowel JavaScript- als niet-JavaScript-versies voor platformonafhankelijke compatibiliteit.</li>
<li>De tutorial bevat een sectie &quot;Final Recipe&quot; voor een snelle start, waarmee gebruikers hun eigen verbluffende glazen gebruikersinterface kunnen maken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op het gebruik van matglaseffecten in de gebruikersinterface bij webontwikkeling, geïnspireerd door high-end gameontwerp, waarbij zowel de esthetische aantrekkingskracht als de zorgen over de computationele kosten worden belicht.</li>
<li>Er is en debat over de afwegingen tussen serverbandbreedte en client-side verwerking, met uiteenlopende meningen gebaseerd op persoonlijke ervaringen en technologische perspectieven.</li>
<li>Het gesprek overweegt ook de efficiëntie van moderne GPU&#39;s en de milieu-impact van verschillende computationele methoden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Boeker: Docker implementert i rundt 100 linjer med Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker is een minimale Docker-implementatie geschreven in ongeveer 100 regels bash, ontworpen voor lichtgewicht containerbeheer.</li>
<li>Het vereist specifieke systeempakketten en configuraties, waaronder een btrfs-bestandssysteem en netwerkinstellingen, en wordt het beste uitgevoerd in een virtuele machine vanwege de noodzaak van root-toegang.</li>
<li>Bocker ondersteunt basisfunctionaliteiten van Docker zoals het bouwen, ophalen, uitvoeren van containers en het beheren van resources, maar mist functies zoals datavolumecontainers en port forwarding.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bocker is een vereenvoudigde Docker-implementatie geschreven in Bash, die laat zien hoe de kernfunctionaliteiten van Docker kunnen worden geminimaliseerd.</li>
<li>De discussie omvat vergelijkingen met andere lichtgewicht omgevingshulpmiddelen zoals proot en chroot, en alternatieven zoals Podman.</li>
<li>Belangrijke onderwerpen zijn onder meer de evolutie van Docker, de waarde van zijn ecosysteem en de uitdagingen van het draaien van containers op niet-Linux-systemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Hoe je een senior leider feedback kunt geven zonder ontslagen te worden</a></h2>
<ul>
<li>De nieuwsbrief van Wes Kao biedt strategieën voor het veilig geven van feedback aan senior leiders, zoals de &#39;nog meer&#39;-techniek en het gebruik van diplomatieke taal.</li>
<li>De nieuwsbrief benadrukt het ondersteunen van feedback met gegevens en het delen van persoonlijke ervaringen om de effectiviteit van communicatie te verbeteren.</li>
<li>Het promoot ook Wes&#39;s Executive Communication &amp; Influence-cursus, gericht op het verbeteren van communicatieve vaardigheden op de werkplek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">Bewijs van het oudste bekende alfabetische schrift opgegraven in oude Syrische stad</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers van de Johns Hopkins University hebben mogelijk het oudste bekende alfabetische schrift ontdekt, daterend uit ongeveer 2400 v.Chr., in een Syrische tombe.</li>
<li>Deze ontdekking suggereert dat alfabetisch schrift 500 jaar ouder is dan voorheen gedacht, wat mogelijk het begrip van zijn oorsprong verandert.</li>
<li>De teksten, gevonden op kleicilinders bij Tell Umm-el Marra in Syrië, dateren van vóór bekende schriftsoorten uit Egypte en zullen worden gepresenteerd op de Jaarlijkse Vergadering van de American Society of Overseas Research.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Onderzoekers hebben het oudste bekende alfabetische schrift ontdekt in een oude Syrische stad, daterend van ongeveer 2400 v.Chr., wat aangeeft dat alfabetisch schrift mogelijk eerder is ontstaan dan voorheen werd gedacht. Het schrift werd gevonden op vier kleicilinders, maar zonder een vertaalmethode blijft de inhoud speculatief, wat vragen oproept over de evolutie en verspreiding van alfabetische schriftsystemen. Deze vondst is significant omdat het bestaande theorieën over de tijdlijn en invloed van alfabetisch schrift in oude samenlevingen uitdaagt.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Antennediodes i Pentium-prosessoren</a></h2>
<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blog duikt in de geschiedenis van computers, met een focus op vintage computers en geïntegreerde schakeling (IC) reverse engineering, en biedt inzichten in de complexiteit van chipontwerp en -productie.</li>
<li>In een bericht over de Pentium-processor legt hij &#39;antenne-diodes&#39; uit, die de schakelingen beschermen tegen door plasma veroorzaakte ladingen tijdens het etsproces, een cruciaal aspect van de productie.</li>
<li>Ondanks at den ble utgitt i 1993 med 3,1 millioner transistorer, er bruken av antennediode i Pentium begrenset på grunn av plassbegrensninger, noe som fremhever de pågående utfordringene i moderne IC-design for å redusere antenneeffekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Antenne-dioder i Pentium-prosessorer brukes under produksjon for å forhindre ladningsoppbygging på lange ledninger, og beskytter kretsene mot skade.</li>
<li>Deze diodes zijn niet functioneel in het actieve ontwerp van de chip, wat hun rol uitsluitend in de productiefase benadrukt.</li>
<li>De discussie belicht de ingewikkelde processen van chipproductie, inclusief het gebruik van meerdere lagen en materialen zoals wolfraam voor via&#39;s, wat aantrekkelijk is voor degenen die geïnteresseerd zijn in chipontwerp en -productie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">Een carrière beëindigende fout</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel benadrukt het belang van het plannen van het einde van je carrière, met de nadruk op het bereiken van carrièredoelen die verder gaan dan alleen met pensioen gaan.</li>
<li>Het schetst drie potentiële loopbaantrajecten: Senioriteit (het worden van een senior individuele bijdrager), Management (overstappen naar een leidinggevende rol) en Onafhankelijkheid (voor jezelf werken).</li>
<li>De tekst benadrukt de noodzaak van zelfreflectie, vaardigheidsontwikkeling en flexibiliteit, en moedigt lezers aan om actief hun loopbaanpaden te plannen en open te staan voor verandering en onverwachte kansen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>In de technologiesector kunnen bijdragen snel verouderen na vertrek, omdat code wordt herschreven en documentatie verloren gaat.</li>
<li>De post antyder å prioritere økonomisk gevinst og personlig velvære over en rigid karrierevei, og fremhever lederroller som potensielt kan tilby mer langsiktig verdi enn individuelle bidragsyterposisjoner.</li>
<li>Benadrukt het belang van aanpassingsvermogen in loopbaantrajecten en suggereert dat relaties en persoonlijke tevredenheid vaak zwaarder wegen dan carrièreprestaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">De maker van Howstuffworks.com, Marshall Brain, is overleden</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, de maker van Howstuffworks.com en auteur van de speculatieve fictie &quot;Manna,&quot; is overleden en heeft met zijn werk een aanzienlijke impact op velen achtergelaten.</li>
<li>Hij was een professor aan de NC State University, waar hij de toekomst van talloze studenten beïnvloedde en vormgaf.</li>
<li>Zijn overlijden, naar verluidt door zelfmoord, onderstreept het cruciale belang van bewustwording van geestelijke gezondheid, terwijl zijn nalatenschap blijft inspireren tot nieuwsgierigheid en begrip.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Frosted Glass van Games naar het Web: HTML glass UI geïnspireerd door AAA game-ontwikkeling" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Frosted%20Glass%20van%20Games%20naar%20het%20Web%3A%20HTML%20glass%20UI%20ge%C3%AFnspireerd%20door%20AAA%20game-ontwikkeling&subheading=s%C3%B8ndag%2024.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">De &#39;Terug naar kantoor&#39;-leugens</a></h2>
<ul>
<li>De blogpost kritiserer presset for å vende tilbake til kontoret, og argumenterer for at roller som dataregistrering og digital kommunikasjon ikke krever fysisk tilstedeværelse.</li>
<li>De auteur benadrukt de voordelen van thuiswerken, zoals verhoogde productiviteit, verminderde stress en betere toegankelijkheid voor werknemers met een handicap en chronisch zieken.</li>
<li>Er zijn bekymringer om det potensielle tapet av unge talenter hvis mulighetene for fjernarbeid er begrenset, spesielt gitt mangelen på prestasjonsbonuser til tross for økt arbeidsmengde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Veel individuen geven de voorkeur aan thuiswerken boven hogere salarissen, omdat ze de voordelen waarderen van het vermijden van woon-werkverkeer en meer persoonlijke tijd hebben.</li>
<li>Enkele werknemers accepteren loonsverlagingen voor de flexibiliteit en mentale welzijn die thuiswerken biedt.</li>
<li>Het debat over thuiswerken versus terugkeer naar kantoor (RTO) omvat kwesties van controle, productiviteit, persoonlijke samenwerking en bredere effecten op de balans tussen werk en privéleven en toekomstige werkomgevingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">Hoogste resolutiebeelden ooit vastgelegd van het volledige oppervlak van de zon</a></h2>
<ul>
<li>De Europese Ruimtevaartorganisatie (ESA) heeft de beelden met de hoogste resolutie van het oppervlak van de zon vrijgegeven, vastgelegd door de Solar Orbiter in maart 2023, vanaf minder dan 46 miljoen mijl afstand.</li>
<li>De Solar Orbiter, een gezamenlijke missie met NASA gelanceerd in 2020, heeft mijlpalen bereikt zoals het vastleggen van de dichtstbijzijnde beelden van de zon en zijn poolgebieden.</li>
<li>De nieuwe beelden, genomen door de Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) en de Extreme Ultraviolet Imager (EUI), bieden ongekende details van de magnetische velden en de buitenste atmosfeer van de zon, met als doel het begrip van de dynamische aard van de zon te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Solar Orbiter heeft de hoogste resolutiebeelden van het volledige oppervlak van de zon vastgelegd, beschikbaar in verschillende formaten zoals zichtbaar licht, magnetogram, snelheidskaart en ultraviolet weergaven.</li>
<li>Deze afbeeldingen zijn online toegankelijk, wat discussies oproept over hun kwaliteit, verwerking en enkele opgemerkte artefacten en problemen met trage inzoomen.</li>
<li>De beelden werden over meerdere uren genomen, waarbij de immense energie en schaal van de zon werden benadrukt, en discussies werden aangewakkerd over de impact ervan en het potentieel voor geavanceerde levensvormen binnen sterren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Quake 3 Broncode Review: Netwerkmodel (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Fabien Sanglards recensie roser Quake 3s nettverksmodell for dens effektive bruk av UDP/IP, som foretrekkes fremfor TCP/IP for å minimere forsinkelse i raske spillmiljøer.</li>
<li>De server håndterer UDPs upålitelighet ved å bruke øyeblikksbilder for å lage delta-pakker, noe som sikrer effektiv kommunikasjon mellom klienten og serveren.</li>
<li>De NetChannel-module fragmenteert berichten vooraf om routerfragmentatie te voorkomen en zorgt voor gegarandeerde levering van bepaalde berichten, wat de algehele netwerkprestaties verbetert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De beoordeling van Quake 3&#39;s netwerkmodel initieerde discussies over de balans tussen werk en privéleven, waarbij gebruikerservaringen van burn-out en de voordelen van het verminderen van werkuren voor hobby&#39;s werden belicht.</li>
<li>De netcode van Quake 3 was effectief for local area network (LAN) spel, maar had moeite met latentieproblemen tijdens het spelen op afstand, in tegenstelling tot moderne spelprotocollen die geavanceerde logica vereisen voor synchronisatie en bandbreedtebeheer.</li>
<li>De discussie bood middelen voor het begrijpen van real-time gameprotocollen en reflecteerde op de evolutie van internetsnelheden en game-ervaringen in de loop der tijd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Amerikanerne ser sparepengene sine forsvinne i Synapse fintech-krisen</a></h2>
<ul>
<li>De ineenstorting van fintechbedrijf Synapse heeft ertoe geleid dat duizenden Amerikanen hun spaargeld zijn kwijtgeraakt, met rekeningen die aanvankelijk werden beschouwd als door de overheid gedekt.</li>
<li>Een geschil tussen Synapse en Evolve Bank leidde tot ontbrekende fondsen en onopgeloste problemen, waardoor klanten maandenlang geen toegang hadden tot hun rekeningen.</li>
<li>Het incident benadrukt de risico&#39;s die gepaard gaan met fintech-bedrijven die geen directe relaties hebben met traditionele banken, aangezien regelgevende instanties niet zijn ingegrepen om de crisis op te lossen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Synapse fintech-crisis heeft ertoe geleid dat Amerikanen hun spaargeld zijn kwijtgeraakt, waarbij momenteel $96 miljoen zoek is, aangezien Synapse, de financiële verwerker, failliet is gegaan.</li>
<li>Yotta, en fintech-app involvert i krisen, tilbød lave renter og lotteristimuli, men er ikke en bank, noe som betyr at FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) ikke vil dekke tapene siden ingen bank har gått konkurs.</li>
<li>Deze situatie benadrukt de inherente risico&#39;s die gepaard gaan met fintech-bedrijven en onderstreept de noodzaak van verbeterde regelgevende maatregelen in de sector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: Enkelt-header C99 vindusabstraksjonsbibliotek</a></h2>
<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) er et lettvekts, enkelt-header bibliotek for å lage grafikkapplikasjoner, og tilbyr et fleksibelt alternativ til GLFW. RGFW støtter flere plattformer, inkludert UNIX, MacOS, Windows og webASM, med eksperimentell støtte for Wayland, og fungerer med ulike grafikk-backends som OpenGL og Vulkan. Det er designet for RSGL, men kan brukes uavhengig eller med andre biblioteker, og har et fleksibelt hendelsessystem og kompatibilitet med flere kompilatorer, under Zlib/libPNG-lisensen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>RGFW is een enkele-header C99 venster abstractiebibliotheek, met discussies die zich richten op de compatibiliteit met Windows, met name met MSVC (Microsoft Visual C++) en MinGW (Minimalist GNU for Windows) compilers.</li>
<li>De ondersteuning van de bibliotheek voor Wayland is experimenteel, en gebruikers geven aan dat er behoefte is aan betere alternatieven voor X11, een venstersysteem voor bitmapdisplays.</li>
<li>Het gesprek belicht de voor- en nadelen van single-header bibliotheken, waarbij RGFW wordt vergeleken met andere bibliotheken zoals SDL (Simple DirectMedia Layer) en GLFW, en de uitdagingen van multi-platform ondersteuning, inclusief mobiel, worden besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- het kleine broertje van de geweldige SGI Desktop op IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop heeft een nieuwe versie uitgebracht die zich richt op hoge prestaties, stabiliteit en productiviteit met een minimalistisch ontwerp en laag hulpbronnengebruik. De desktopomgeving is ontworpen om creativiteit te bevorderen door gebruikersapplicaties te prioriteren en visuele afleidingen te minimaliseren, gericht op IRIX-gebruikers, grafische kunstenaars en ontwikkelaars. Het project maakt de overgang naar een door de gemeenschap gedreven model, waarbij gebruikersparticipatie en samenwerking worden aangemoedigd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, geïnspireerd door de SGI Desktop op IRIX, wordt ontwikkeld voor Linux, met toekomstige plannen voor ondersteuning van FreeBSD en Windows11 WSL2.</li>
<li>Het project heeft als doel om een klassieke desktopervaring na te bootsen, maar het vordert langzaam en is niet open source, wat de bijdragen van de gemeenschap kan beperken.</li>
<li>Gebruikers uiten nostalgie voor unieke functies en UI-elementen van oudere desktopomgevingen, waarbij ze de uitdagingen benadrukken om moderne compatibiliteit te bereiken.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="De 'Terug naar kantoor'-leugens" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=De%20'Terug%20naar%20kantoor'-leugens&subheading=l%C3%B8rdag%2023.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">Interpretabiliteit van Llama 3.2 met Sparse Autoencoders</a></h2>
<ul>
<li>Het bericht bespreekt een persoonlijk zijproject gericht op het repliceren van mechanistische interpreteerbaarheidsonderzoek op propriëtaire Large Language Models (LLM&#39;s), geïnspireerd door recent werk van bedrijven zoals Anthropic, OpenAI en DeepMind.</li>
<li>De auteur søker tilbakemelding og engasjement fra HackerNews-samfunnet, noe som indikerer en samarbeidsvillig og åpen tilnærming til forskningen deres.</li>
<li>Het project is gekoppeld aan recente academische publicaties, wat suggereert dat het is gebaseerd op de huidige wetenschappelijke discussie en vooruitgang op het gebied van AI-interpretatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Interpretatie van Llama 3.2 met Sparse Autoencoders is een project van PaulPauls dat erop gericht is om mechanistisch interpretatieonderzoek op propriëtaire Large Language Models (LLMs) te repliceren. Het project maakt gebruik van Sparse Autoencoders (SAEs) om de causale volgorde van &#39;gedachten&#39; in modellen te verkennen, waarbij parallellen worden getrokken met menselijk redeneren. Dit open onderzoek, beschikbaar op GitHub, heeft discussies op gang gebracht over interpretatie, menselijk redeneren en de uitdagingen die gepaard gaan met het evalueren van SAEs, waarbij PaulPauls feedback van de gemeenschap verwelkomt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Een door Marble Madness geïnspireerd WebGL-spel dat we hebben gebouwd voor Netlify</a></h2>
<ul>
<li>Een creatief studio ontwikkelde een interactief spel voor Netlify om het bereiken van 5 miljoen ontwikkelaars te vieren, geïnspireerd door het klassieke spel Marble Madness. Het spel maakt gebruik van Three.js voor 3D-graphics en Rapier voor fysica, en integreert 2D-inhoud met CSS 3D-transformaties om een naadloze ervaring te creëren. De studio nodigt gebruikers uit om het spel te proberen en feedback te geven, waarbij de nadruk ligt op de mix van marketinginhoud met een spelachtige ervaring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een WebGL-spel geïnspireerd door Marble Madness werd ontwikkeld voor Netlify om het bereiken van 5 miljoen ontwikkelaars te herdenken, waarbij gameplay werd gecombineerd met marketinginhoud. Het spel maakt gebruik van Three.js voor 3D-graphics en Rapier voor fysica, en integreert 2D-inhoud via CSS 3D-transformaties. Feedback wordt aangemoedigd om de gebruikerservaring te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Zalm keert terug om eieren te leggen in historische habitat na damverwijderingsproject</a></h2>
<ul>
<li>Na de sloop van vier dammen in de Klamath-rivier zijn honderden zalmen teruggekeerd om te paaien in gebieden die voorheen ontoegankelijk waren, wat wijst op een snelle ecologische herstel.</li>
<li>Dit evenement is een belangrijke overwinning voor lokale stammen die pleitten voor de verwijdering van de dam om het ecosysteem van de rivier te herstellen, en benadrukt het succes van het project in het verbeteren van de waterkwaliteit en de gezondheid van zalm.</li>
<li>Het project wordt beschouwd als de grootste damverwijdering in de geschiedenis van de VS, waarbij de snelle terugkeer van zalm de verwachtingen overtreft en optimisme biedt voor de toekomst van de rivier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Zalm is teruggekeerd naar hun historische paaigronden aan de Klamath-rivier na de verwijdering van vier dammen, wat discussies heeft opgeroepen over hun navigatiemethoden na decennia van afsluiting. De damverwijdering was onderdeel van een bredere ecologische herstelinspanning, gesteund door lokale stammen en milieuorganisaties, gericht op het herstellen van natuurlijke habitats. De dammen waren verouderd en leverden beperkte elektriciteit, waardoor hun verwijdering een haalbare optie was om de ecologische gezondheid van de rivier te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon investeert nog eens $4 miljard in Anthropic, de grootste rivaal van OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Amazon har kunngjort en betydelig investering på 4 milliarder dollar i Anthropic, en AI-oppstart grunnlagt av tidligere OpenAI-ledere, og øker dermed sin totale investering til 8 milliarder dollar. Amazon Web Services (AWS) vil fungere som Anthropics primære sky- og treningspartner, og tilby AWS-kunder tidlig tilgang til å tilpasse Anthropics Claude chatbot med deres data. Denne investeringen fremhever den konkurransepregede naturen i det generative AI-markedet, med Anthropic som nylig har avduket AI-agenter for komplekse oppgaver, og Google som tidligere har investert 2 milliarder dollar i selskapet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon investerer 4 milliarder dollar i Anthropic, en konkurrent til OpenAI, for å løse kapasitetsproblemer og forbedre ytelsen til Anthropics Pro-tjeneste.</li>
<li>De investering forventes å involvere AWS (Amazon Web Services) kreditter, noe som potensielt kan redusere Amazons faktiske utgifter, og inkluderer bruk av Amazons brikker for AI-modelltrening.</li>
<li>Deze strategische zet ondersteunt Amazons doel om de AWS-omzet te verhogen en zijn kunstmatige intelligentiecapaciteiten uit te breiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, een op Graph RAG gebaseerde en conversatiegerichte kennisbanktool</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow is een open-source Knowledge Graph genaamd GraphRAG, die gebruikmaakt van TiDB Vector, LlamaIndex en DSPy, met een perplexiteit-stijl conversatiezoekfunctie en een website-crawler voor het scrapen van sitemap-URL&#39;s.</li>
<li>Het kan worden ingezet met behulp van Docker Compose, waarbij 4 CPU-kernen en 8GB RAM nodig zijn, en omvat een tech stack van TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js en shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow stelt gebruikers in staat om de Knowledge Graph te bewerken voor nauwkeurigheid en biedt een insluitbare JavaScript-code voor het integreren van een conversatiezoekvenster op websites.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, et verktøy basert på Graph RAG (Recurrent Attention Graph), har en kompleks arbeidsflyt som noen brukere finner treg og tungvint, spesielt for grunnleggende forespørsler.</li>
<li>Hoewel de gebruikersinterface goed ontworpen is, zijn er oproepen voor een meer gestroomlijnde versie om tegemoet te komen aan gebruikers die mogelijk niet alle ingewikkelde functies nodig hebben.</li>
<li>Discussies benadrukken interesse in zelfhosting, persoonlijk databeheer en het potentiële gebruik van lokale LLM&#39;s (Grote Taalmodellen) om het beheer van persoonlijke browsegeschiedenis te verbeteren, met nadruk op privacy en gebruikerskeuze.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 ondersteunt nu muligheten til å legge til data i et objekt</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone ondersteunt nu het toevoegen van gegevens aan bestaande objecten, waardoor de noodzaak voor lokale opslag wordt geëlimineerd en toepassingen zoals logverwerking en mediabroadcasting worden bevoordeeld.</li>
<li>Deze functie is beschikbaar in alle AWS-regio&#39;s en kan worden benaderd met behulp van de AWS SDK, CLI of Mountpoint voor Amazon S3 (versie 1.12.0 of hoger).</li>
<li>De update is bijzonder voordelig voor toepassingen die continue bestandsupdates vereisen, waardoor de efficiëntie wordt verbeterd en de opslagoverhead wordt verminderd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 introduceert een nieuwe functie waarmee gegevens aan objecten kunnen worden toegevoegd, maar deze is beperkt tot de &quot;S3 Express One Zone&quot; bucketklasse, die duurder en minder beschikbaar is dan de standaardlaag.</li>
<li>De functie ondersteunt tot 10.000 toevoegbewerkingen per object, waardoor het minder ideaal is voor direct schrijven van logbestanden, vooral in vergelijking met de vergelijkbare functionaliteit van Azure die sinds 2015 beschikbaar is.</li>
<li>Deze ontwikkeling heeft discussies aangewakkerd over de praktische bruikbaarheid van de nieuwe functie van S3 vanwege de beperkingen en hogere kosten in vergelijking met andere cloudopslagoplossingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">Een &#39;meta-optica&#39; camera die zo groot is als een zoutkorrel</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers aan de Princeton University en de University of Washington hebben een &#39;meta-optica&#39;-camera ontwikkeld, opmerkelijk klein ter grootte van een zoutkorrel, en 500.000 keer kleiner dan traditionele camera&#39;s.</li>
<li>Deze camera maakt gebruik van een metasurface met 1,6 miljoen cilindrische palen om hoogwaardige, full-color beelden vast te leggen, wat mogelijk transformatief kan zijn voor gebieden zoals medische beeldvorming, consumentenelektronica en ruimtetelescopen.</li>
<li>De metasurfaces worden vervaardigd met technieken die vergelijkbaar zijn met de productie van computerchips, wat de kosten zou kunnen verlagen en het toepassingsbereik van deze ultracompacte camera&#39;s zou kunnen verbreden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een &quot;meta-optica&quot; camera, zo klein als een zoutkorrel, kan full-color beelden vastleggen, hoewel sommigen de beeldkwaliteit in vergelijking met traditionele camera&#39;s in twijfel trekken.</li>
<li>De technologie maakt gebruik van subgolflengte nano-antennes en AI-gestuurde nabewerking om de beeldkwaliteit te verbeteren, maar beelden kunnen nog steeds scherpte en kleur missen.</li>
<li>De kleine grootte van de camera en de potentiële toepassingen in gebieden zoals geneeskunde en het leger roepen privacyzorgen op en benadrukken de voortdurende relevantie en impact sinds de publicatie in 2021.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">Verhaal van de tweeduizend gestolen Playdate-handhelds</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Er zijn tweeduizend Playdate-handholdte spelapparaten gestolen, en FedEx heeft geweigerd om de $400.000 verlies te vergoeden, onder verwijzing naar een handtekening van een niet-geautoriseerd individu. Dit incident benadrukt aanzienlijke problemen in logistiek en leveringsverificatie, en wijst op een patroon van ontoereikende reacties van bedrijven in soortgelijke situaties. De zaak benadrukt het belang van apparaatregistratie als een potentiële methode voor het terugvinden van gestolen goederen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">Wat is de volgende stap voor WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>De WebGPU-specificatie er under aktiv utvikling, med store teknologiselskaper som Google, Mozilla, Apple, Intel og Microsoft som samarbeider ukentlig. Et nylig møte hadde som mål å fremme WebGPU til kandidat-anbefalingsstatus for World Wide Web Consortium (W3C) og diskuterte nye funksjoner som undergrupper, texel-buffere og 64-bits atomics. Møtet fremhevet viktigheten av samarbeid og tilbakemelding, med fokus på å forbedre WebGPUs evner for webgrafikk og kunstig intelligens (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU richt zich op het toevoegen van functies zoals bindless om de prestaties te verbeteren door frequente statuswijzigingen te minimaliseren, hoewel de implementatie tijd kan kosten. Huidige beperkingen, zoals kleine standaard textuurlimieten, beperken het gebruik van WebGPU in serieuze toepassingen, wat uitdagingen oplevert voor Rust-gameontwikkelaars. Ondanks deze beperkingen wordt WebGPU beschouwd als veelbelovend voor geavanceerde grafische en rekenmogelijkheden in webapplicaties, met potentiële toepassingen in gaming en machine learning, hoewel platformadoptie een zorg blijft, vooral met Apple&#39;s unieke implementaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Beta 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 ble utgitt 21. november 2024, og introduserte en raskere motor og en enhetlig verktøykjede. Denne versjonen legger vekt på en CSS-først-konfigurasjon, som imøtekommer moderne webutviklingsbehov med funksjoner som native cascade-lag og bredt fargespekter. Brukere oppfordres til å utforske beta-dokumentasjonen for å bidra til forberedelsene til den stabile utgivelsen som forventes tidlig neste år.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 er blitt lansert, og introduserer funksjoner som OKLCH-fargerommet og forbedret ytelse, noe som har utløst diskusjoner i webutviklingsmiljøet.</li>
<li>De uitgave heeft debatten aangewakkerd over de complexiteit van moderne webontwikkelingstools zoals Vite en npm, waarbij sommige gebruikers hun noodzaak in twijfel trekken en anderen hun efficiëntie verdedigen.</li>
<li>Tailwind CSS wordt geprezen om zijn utility classes die CSS binnen HTML vereenvoudigen, wat voordelen biedt voor responsief ontwerp en het verkleinen van CSS-bestandsgroottes, vergelijkbaar met maar meer geoptimaliseerd dan Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Interpretabiliteit van Llama 3.2 met Sparse Autoencoders" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Interpretabiliteit%20van%20Llama%203.2%20met%20Sparse%20Autoencoders&subheading=fredag%2022.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
