<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 19:08:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Stop met proberen om een afspraak met me in te plannen</a></h2>
<ul>
<li>Nieuwe servicetests resulteren vaak in aanhoudende opvolgingen en marketing-e-mails, waardoor het eerste contact verandert in onophoudelijke verkooppraatjes.</li>
<li>Het verkoopproces is vaak vervelend en tijdrovend, vooral in grote bedrijven, waarbij producten vaak niet aan de verwachtingen voldoen en beperkte ondersteuning bieden.</li>
<li>Klanten bytter ofte til bedre open-source-alternativer, noe som fører til en stille avgang fra den opprinnelige tjenesten til tross for innsats for å beholde dem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Eigenaren van kleine startups staan voor uitdagingen bij het omgaan met grote bedrijven, zoals onnodige demo&#39;s, prijsvergelijkingen en lange inkoopprocessen, wat leidt tot verhoogde kosten voor grote bedrijven. - Het verkoopproces is vaak inefficiënt, met onnodige vergaderingen en frustrerende tactieken, wat de behoefte aan transparantie, duidelijke communicatie en flexibele opties benadrukt. - Een succesvolle aanpak houdt in het creëren van een dienst die gemakkelijk te integreren is, klanten tevreden stelt en een eenvoudig prijsmodel biedt, ondanks de veelvoorkomende problemen van ongelezen documentatie en onethische verkooptechnieken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Gratis Spelassets</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl staat bekend om het leveren van hoogwaardige, gratis game-assets die bijzonder nuttig zijn voor game-ontwikkeling en snelle prototyping.</li>
<li>Het platform heeft een sterke aanhang gekregen, waardoor Kenney de bijnaam &#39;Asset Jesus&#39; heeft verdiend voor zijn bijdragen aan de game-ontwikkelingsgemeenschap.</li>
<li>Extra bronnen voor gratis spelassets zijn onder andere OpenGameArt.org en Itch.io, terwijl royaltyvrije muziek te vinden is van artiesten zoals Kevin MacLeod en Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">De geïllustreerde gids voor een PhD</a></h2>
<ul>
<li>Een geïllustreerde gids wordt gebruikt om nieuwe promovendi uit te leggen hoe een doctoraat de grens van menselijke kennis uitbreidt, gesymboliseerd als een kleine deuk.</li>
<li>De inntektene fra den trykte guiden støtter forskning på genetiske lidelser, motivert av forfatterens personlige tilknytning til sønnens sjeldne tilstand.</li>
<li>De gids is gelicentieerd onder Creative Commons, wat delen met naamsvermelding toestaat, en is beschikbaar in meerdere talen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De geïllustreerde gids voor een PhD door Matt Might benadrukt het belang van het nastreven van een probleem dat je liefhebt en de voortdurende zoektocht naar kennis tijdens de PhD-reis.</li>
<li>De discussie gaat over uitdagingen in de academische wereld, zoals de druk om te publiceren en het risico dat kwantiteit boven kwaliteit in onderzoek wordt gesteld.</li>
<li>De gids benadrukt de waarde van de PhD-ervaring voor persoonlijke groei en carrièremogelijkheden, waarbij het belang van het kiezen van de juiste adviseur en het verkennen van interdisciplinair werk wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Waarom ik voor Common Lisp koos</a></h2>
<ul>
<li>De auteur ging over van Clojure naar Common Lisp vanwege frustraties over de trage opstarttijden van Clojure voor command-line interface (CLI) applicaties en de vermeende gebrek aan bezorgdheid binnen de gemeenschap.</li>
<li>Common Lisp werd gekozen vanwege zijn vermogen om snel startende standalone uitvoerbare bestanden te maken, compatibiliteit met de Vim-teksteditor, ondersteuning op Windows, Mac en Linux, en zijn sterke gemeenschap en ecosysteem.</li>
<li>De auteur deler sine erfaringer for å hjelpe nykommere med å forstå fordelene med Common Lisp og hvordan de tilpasset seg til å bruke det effektivt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De auteur benadrukt het dynamische systeem van Common Lisp, dat probleemoplossing mogelijk maakt zelfs zonder de oorspronkelijke broncode, wat de flexibiliteit en robuustheid ervan aantoont.</li>
<li>SBCL, een Common Lisp-implementatie, wordt geprezen voor het mogelijk maken van snelle probleemoplossing, zelfs in scenario&#39;s waar de broncode niet beschikbaar is.</li>
<li>De discussie behandelt ook het belang en de beperkingen van versiebeheer, vooral wanneer de repository verloren gaat, en omvat vergelijkingen van Lisp met talen zoals Clojure en Julia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">AI-oprichters zullen de bittere les leren</a></h2>
<ul>
<li>Historisch sett har generelle AI-tilnærminger overgått spesialiserte, som sett i felt som talegjenkjenning og datamaskinsyn. - Richard Suttons &quot;The Bitter Lesson&quot; understreker at generelle metoder som bruker beregning er mer effektive enn de som er avhengige av menneskelig domenekunnskap. - Innlegget antyder at AI-gründere bør fokusere på å skape produkter som utnytter modellforbedringer i stedet for å kompensere for nåværende modellbegrensninger, da dette er en mer bærekraftig strategi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>AI-startups møter en grunnleggende utfordring med å gi kontekst, ettersom AI-systemer krever spesifikk informasjon og trinn for å fungere effektivt. - Vellykkede AI-startups vil sannsynligvis fokusere på ETL (Extract, Transform, Load)-prosesser for å levere nødvendig kontekst, med vekt på viktigheten av treningsdata og søkemuligheter. - AI-industrien kan utvikle seg på en lignende måte som smarttelefonsektoren, med store selskaper som dominerer på grunn av eierskap til data, men startups kan lykkes ved å utvikle domenespesifikke modeller og håndtere kompleks systemintegrasjon og datastyring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz en Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Aaron Swartz was een bekende technische genie en activist, die bijdroeg aan projecten zoals RSS, Markdown en Creative Commons, maar stond voor juridische uitdagingen vanwege het downloaden van academische artikelen van JSTOR.</li>
<li>Het bericht contrasteert Swartz&#39; activisme met Sam Altman&#39;s zakelijke succes bij OpenAI, waarbij vragen worden opgeworpen over legaliteit en ethiek in de technologiesector.</li>
<li>De discussie belicht verschillende perspectieven op de positieve bijdragen van beide individuen aan de techcultuur en de ongelijkheid in juridische behandeling tussen individuen en bedrijven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Voor de hand liggende dingen die C zou moeten doen</a></h2>
<ul>
<li>De Dlang-gemeenschap heeft een C-compiler geïntegreerd in de D-compiler, bekend als ImportC, om onopgeloste problemen in Standaard C aan te pakken, nu bij C23. - ImportC maakt het mogelijk om functies tijdens de compilatietijd uit te voeren, wat compile-tijd unit testing vergemakkelijkt zonder de noodzaak van aparte builds. - Het ondersteunt ook forward referencing en het importeren van declaraties zonder .h-bestanden, wat het ontwikkelingsproces vereenvoudigt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Headerfiler i C skiller mellom offentlige og private grensesnitt, noe som verdsettes av noen utviklere for enkelhet og brukervennlighet. - Moderne verktøy som Rusts <code>cargo doc</code> gir effektiv håndtering av dokumentasjon og grensesnitt uten kode duplisering, noe som appellerer til andre. - Valget mellom disse metodene avhenger ofte av personlig preferanse, prosjektbehov og teamets arbeidsflyt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Werelds donkerste en helderste luchten in gevaar door industrieel megaproject</a></h2>
<ul>
<li>De European Southern Observatory (ESO) er bekymret for et foreslått industrikompleks av AES Andes nær Paranal-observatoriet i Chile, som kan forårsake lysforurensning som påvirker astronomisk forskning. - Paranal-observatoriet er avgjørende for prosjekter som det Ekstremt Store Teleskopet (ELT), noe som understreker viktigheten av å bevare de mørke himlene. - ESO jobber for å få flyttet industriprosjektet for å beskytte observatoriets miljø.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een industrieel megaproject in Chili, geleid door AES Andes, heeft als doel waterstof, elektriciteit en ammoniak te produceren met behulp van wind- en zonne-energie, wat mogelijk invloed kan hebben op de donkerste en helderste luchten ter wereld.</li>
<li>Critici uiten hun bezorgdheid dat het project, gelegen nabij een belangrijke telescooplocatie, astronomische waarnemingen zou kunnen belemmeren, wat een debat op gang brengt over de vraag of het project moet worden verplaatst.</li>
<li>De situatie onderstreept het conflict tussen industriële ontwikkeling en het behoud van unieke natuurlijke hulpbronnen, waarbij sommigen pleiten voor economische voordelen terwijl anderen prioriteit geven aan milieubehoud.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple, maar het zijn 6.500 regexen die ik zoek in Vim</a></h2>
<ul>
<li>Een &quot;Bad Apple&quot;-video werd nagebootst in de teksteditor Vim met behulp van zoekopdrachten, waarbij elk van de 6.500 frames werd weergegeven als een 120x90 raster van binaire cijfers.</li>
<li>Python werd gebruikt om de frames te verwerken, en verschillende algoritmen werden getest om de zoekstrings te optimaliseren voor betere prestaties in Vim.</li>
<li>Het project was een creatief experiment uitgevoerd bij The Recurse Center, waarbij het gebruik van Vim-macro&#39;s werd getoond om de video af te spelen door door zoekpatronen te bladeren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een project dat 6.500 reguliere expressies (regexes) in Vim gebruikt om &quot;Bad Apple&quot; te animeren, initieerde een levendige discussie en toonde creatieve en technische bekwaamheid.</li>
<li>Deelnemers deelden soortgelijke projecten, zoals het uitvoeren van &quot;Bad Apple&quot; op een Nintendo Entertainment System (NES) en het gebruik van Vim-macro&#39;s, waarbij ze de nadruk legden op algoritmische uitdagingen en technische demo&#39;s.</li>
<li>Het gesprek verkende ook de culturele impact van &#39;Bad Apple&#39; en omvatte debatten over de inhoud van Touhou-spellen, wat diverse meningen en interesses weerspiegelde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">De AI-verwijderingsfunctie van Adobe Lightroom voegde een Bitcoin toe aan een foto van een vogel in vlucht</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Adobe Lightrooms AI-fjerningsfunksjon satte ved en feil inn et Bitcoin-bilde i et fuglebilde, noe som førte til diskusjoner om AIs innflytelse i fotografering. - Brukere kritiserte AIens &quot;shimmer&quot;-effekt og foretrakk det originale bildet, noe som understreker utfordringer i digital fotografering, som håndtering av utbrente høylys og begrensninger i AI-verktøy. - Denne hendelsen fremhever bredere bekymringer angående AIs rolle i kreative verktøy og kvaliteten på AI-generert innhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg sluit WordPress-duurzaamheidsteam, wat leidt tot tegenreacties</a></h2>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, mede-oprichter van WordPress, heeft het WordPress Duurzaamheidsteam ontbonden, wat heeft geleid tot aanzienlijke tegenstand vanuit de gemeenschap.</li>
<li>Het team werd ontbonden na het aftreden van teamvertegenwoordiger Thijs Buijs, die leiderschapsproblemen aanhaalde, en Mullenwegs bewering dat het team zijn doelstellingen niet behaalde.</li>
<li>Kritikere har anklaget Mullenweg for hykleri, ettersom han opprinnelig støttet dannelsen av teamet, og oppløsningen har skapt bekymringer om fremtiden for bærekraftsinitiativer innen WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg ontbond het WordPress Sustainability Team, wat leidde tot kritiek en zorgen over de impact op het merk en de gemeenschap van WordPress.</li>
<li>Critici benadrukken Mullenwegs aanzienlijke controle over WordPress als problematisch en suggereren een mogelijke behoefte aan veranderingen in het bestuur.</li>
<li>Het ontbonden team werkte aan initiatieven zoals een koolstofvoetafdruk-plug-in, wat vragen opriep over de toewijding van WordPress aan duurzaamheid en de stabiliteit van het leiderschap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">IP-adresser gjennom 2024</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel van Geoff Huston biedt een jaarlijkse update over IP-adressen, met de nadruk op de trage overgang van IPv4 naar IPv6 ondanks de voorspelde behoefte aan een groter adresbereik.</li>
<li>Het bespreekt de uitputting van IPv4-adressen, de rol van adresoverdrachten en uitdagingen bij de adoptie van IPv6, waarbij de fragmentatie en marktdynamiek van IPv4-adressen worden belicht.</li>
<li>Het stuk onderzoekt de trends in IPv6-toewijzing, waarbij regionale verschillen en de impact van grote toewijzingen worden opgemerkt, en reflecteert op bredere implicaties voor de toekomst van het internet, waaronder netwerkneutraliteit en marktconsolidatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie belyser det enorme omfanget av IPv6-adresserommet sammenlignet med IPv4, og bemerker at IPv6 gir betydelig flere adresser. - Det uttrykkes bekymring for ineffektive tildelingspraksiser, der store selskaper mottar altfor store IPv6-blokker, noe som kan føre til fremtidige mangler. - Utfordringer ved IPv6-adopsjon diskuteres, inkludert tekniske begrensninger og selskapers motvilje mot å tillate direkte enhetstilkoblinger, sammen med pågående problemer med IPv4-mangel og markedsprisdynamikk.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Stop met proberen om een afspraak met me in te plannen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Stop%20met%20proberen%20om%20een%20afspraak%20met%20me%20in%20te%20plannen&subheading=s%C3%B8ndag%2012.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Let op het Makefile-effect</a></h2>
<ul>
<li>Het &quot;Makefile-effect&quot; beschrijft de praktijk waarbij ingenieurs bestaande complexe configuraties, zoals Makefiles, kopiëren en aanpassen in plaats van nieuwe vanaf nul te maken. - Deze aanpak is wijdverbreid in verschillende systemen, zoals Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) configuraties en buildsystemen, en kan wijzen op te complexe of slecht ontworpen tools. - Hoewel het niet inherent negatief is, kan het Makefile-effect het leren belemmeren, de beveiliging compliceren en leiden tot inefficiënt debuggen, wat de noodzaak benadrukt voor doordacht toolontwerp dat rekening houdt met configureerbaarheid en gebruiksgemak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het &quot;Makefile-effect&quot; beschrijft de neiging van ontwikkelaars om code of configuraties te kopiëren en aan te passen zonder ze volledig te begrijpen, vaak vanwege de complexiteit van tools of het zeldzame gebruik ervan.</li>
<li>Dit fenomeen is wijdverbreid bij programmeer- en configuratietaken, waar ontwikkelaars bekende oplossingen gebruiken om tijd en moeite te besparen, wat mogelijk kan leiden tot code die moeilijk te onderhouden is.</li>
<li>De discussie benadrukt de noodzaak om het gebruik van sjablonen en bestaande oplossingen in evenwicht te brengen met het verkrijgen van een dieper begrip van de betrokken hulpmiddelen en systemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portalen en Quake</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel is het eerste in de serie &quot;Demystifying the PVS&quot;, met de focus op Quake&#39;s voorgecalculeerde zichtbaarheidssysteem om overdraw aan te pakken, waarbij pixels meerdere keren worden gerenderd. - Quake maakt gebruik van portal culling en potentieel zichtbare sets (PVS) door de wereld op te delen in cellen en portals, en zichtbaarheid vooraf te berekenen om rendering te optimaliseren. - Het artikel introduceert de Portal- en Leaf-klassen in vis.py, een Python-herimplementatie van Quake&#39;s zichtbaarheidsalgoritme, waarbij de nadruk ligt op het gebruik van een blad-tot-blad zichtbaarheidsmatrix.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Quake-nivådesignere brukte &quot;hint&quot;-børster og &quot;områdeportaler&quot; for å optimalisere spillytelsen, en teknikk som har vært grunnleggende i 3D-grafikk. - Spill som Prey og Portal brakte portaler i rampelyset for spillmekanikk, selv om konseptet har blitt brukt i rendering siden tidlig 3D-grafikk. - Unreal Engine 1 benyttet soner for optimalisering, og moderne motorer som Unreal Engine 5 fortsetter å bruke lignende metoder for å forbedre renderingseffektiviteten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Phi-4 Bugfixes</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Hanchen oppdaget og adresserte feil i Microsofts Phi-4 Large Language Model (LLM), som problemer med setningsavslutning og chatmaler. - Han konverterte Phi-4 til Llama-arkitekturen, noe som forbedret ytelsen, og delte rettelsene på Hugging Face, en plattform for maskinlæringsmodeller. - En Colab-notatbok for finjustering av Phi-4 er tilgjengelig, og selv om rettelsene forbedret ytelsen på noen benchmarks, reduserte de den på andre; Phi-4-teamet jobber med å integrere disse forbedringene i den opprinnelige modellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Zeer verkeerde wiskunde</a></h2>
<ul>
<li>Een ontwerp- en bouwbedrijf maakte een rekenfout op Facebook, waarbij ze de straal van de aarde verkeerd berekenden als 4.333 voet, wat leidde tot een sterk onderschatte omtrek van iets meer dan 5 mijl.</li>
<li>De fout kwam voort uit het berekenen van booglengtes zonder gebruik te maken van de werkelijke straal van de aarde, die ongeveer 3.959 mijl is.</li>
<li>De post fremhevet at den ytre buen var mindre enn 1 % lengre enn den indre buen, noe som antyder en potensiell reduksjon i flytid på grunn av redusert luftmotstand.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een YouTube-bouwer beweerde ten onrechte dat schietloodlijnen parallel zouden zijn op een platte aarde, waarbij hij de kromming van de aarde verkeerd begreep, wat verwaarloosbaar is bij dergelijke metingen. - De discussie benadrukte het falen van intuïtie bij het begrijpen van grootschalige concepten en behandelde platte-aarde-theorieën, misvattingen over zwaartekracht en de effecten van de rotatie van de aarde op vluchten. - Het gesprek onderzocht op humoristische wijze het voortbestaan van onjuiste overtuigingen en de moeilijkheid om wetenschappelijke concepten uit te leggen aan degenen die gevestigde wetenschap afwijzen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Building Bauble</a></h2>
<ul>
<li>Bauble is een 3D-modellerings- en renderingshulpmiddel dat gebruikmaakt van signed distance functions (SDF&#39;s) om complexe vormen en animaties te creëren. - Aanvankelijk een basissysteem voor het genereren van GLSL-shaders, is Bauble herschreven om functies zoals 3D-model export, interactieve bewerking en aangepaste verlichting op te nemen. - Het hulpmiddel ondersteunt nu webembedding, interactieve vectorbewerking en biedt uitgebreide documentatie, waardoor het toegankelijk is voor creatieve projecten en gebruikers die geïnteresseerd zijn in 3D-ontwerp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Building Bauble, et prosjekt omtalt på ianthehenry.com, har skapt begeistring ved å vise frem magien og gleden ved programmering, spesielt innen koding og grafikk.</li>
<li>Het project wordt geprezen voor zijn creativiteit en gedetailleerde beschrijving, en inspireert lezers om onafgemaakte projecten opnieuw te bekijken en nieuwe technologieën te verkennen, zoals Janet (een programmeertaal) en GLSL (OpenGL Shading Language).</li>
<li>Ondanks enkele technische problemen op Safari, wordt het project gevierd om zijn indrukwekkende uitvoering en boeiende ontwikkelingsverhaal, wat discussies op gang brengt over persoonlijke projecten en het gebruik van RSS-lezers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Bijna alle binaire zoekopdrachten en mergesorts zijn kapot (2006)</a></h2>
<ul>
<li>In 2006 identificeerde Joshua Bloch een bug in het binaire zoekalgoritme, aanvankelijk opgemerkt in Jon Bentley&#39;s &#39;Programming Pearls&#39;, waarbij een overflow optreedt wanneer &#39;low&#39; en &#39;high&#39; de maximale int-waarde overschrijden.</li>
<li>Deze bug, die arrays met lengtes van 2^30 of meer treft, was zeldzaam in de jaren 1980, maar komt tegenwoordig vaker voor en beïnvloedt ook mergesort en andere verdeel-en-heers-algoritmen.</li>
<li>Bloch raadt aan å løse problemet ved å beregne midtpunktet som <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, og fremhever utfordringene med å skrive feilfri kode og nødvendigheten av grundig testing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Veel binaire zoekopdrachten en mergesorts zijn vatbaar voor problemen met integer-overloop, vooral in oudere implementaties, zoals benadrukt in een artikel uit 2006.</li>
<li>Het artikel benadrukt het belang van het overwegen van randgevallen en hardwarebeperkingen in programmeren, wat vandaag de dag nog steeds relevant is.</li>
<li>Ontwikkelaars wordt geadviseerd om ingebouwde functies of grotere integer-typen te gebruiken om dergelijke bugs te voorkomen, wat de noodzaak van voorzichtigheid met gegevenstypen en invoergroottes onderstreept.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Volg je apparaten via het Apple FindMy-netwerk in Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack stelt het volgen van persoonlijke Bluetooth-apparaten via Apple&#39;s &quot;Find My&quot;-netwerk mogelijk zonder dat Apple-hardware nodig is, door gebruik te maken van OpenHaystack en Macless-Haystack met Go/TinyGo-tools.</li>
<li>Gebruikers kunnen hun eigen bakens maken met TinyGo-firmware op hardware zoals Adafruit Bluefruit-borden en BBC Microbit, waarbij de installatie een Apple ID met tweefactorauthenticatie (2FA) vereist.</li>
<li>Het proces omvat het installeren van de go-haystack tool, het gebruik van commando&#39;s zoals <code>haystack scan</code> om apparaten te lokaliseren, het genereren van sleutels, het flashen van het apparaat en het uploaden van een JSON-bestand naar macless-haystack voor zichtbaarheid van het apparaat in de web-UI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Apple FindMy-netwerk kan worden gebruikt met Go/TinyGo om apparaten te volgen, waardoor het netwerk kan worden uitgebreid zonder dat een Apple-account nodig is.</li>
<li>Privacyzorgen worden verminderd door het ontwerp van Apple, en het bedrijf heeft een sterke reputatie voor het handhaven van gebruikersprivacy, hoewel sommige gebruikers op hun hoede blijven voor mogelijke surveillance.</li>
<li>Het FindMy-netwerk werkt in twee delen: Apple-apparaten die items lokaliseren en gebruikersapparaten die locatiegegevens naar Apple uploaden, met een optie voor gebruikers om de functie uit te schakelen indien gewenst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">De staat van Vim</a></h2>
<ul>
<li>Na het overlijden van Vim-oprichter Bram Moolenaar in 2023, heeft de Vim-gemeenschap zich heringericht om de voortzetting van de ontwikkeling van het project te waarborgen, met Christian Brabandt als de huidige beheerder. - Op VimConf 2024 werd besproken dat het team is uitgebreid, met de nadruk op het bijwerken van de Vim-website, het beheren van de beveiliging en het verbeteren van communicatiekanalen. - Vim blijft in onderhoudsmodus, waarbij de behoeften van de gemeenschap voorop staan en nieuwe functies zorgvuldig worden geïntegreerd, terwijl de ondersteuning voor ICCF Holland, een door Moolenaar opgerichte liefdadigheidsinstelling, wordt voortgezet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Langvarige Vim-brukere reflekterer over redaktørens fremtid etter bortgangen til dens skaper, Bram Moolenaar, med noen fornøyde med dens nåværende stabilitet og andre som utforsker alternativer som Neovim for moderne funksjoner.</li>
<li>Neovim krijgt aandacht vanwege de ondersteuning van Lua-scripting en moderne verbeteringen, terwijl sommige gebruikers Emacs overwegen vanwege de waargenomen fragmentatie tussen Vim en Neovim.</li>
<li>Discussies onder gebruikers omvatten onderwerpen zoals de prestaties van Treesitter, ondersteuning voor Language Server Protocol (LSP), en vergelijkingen met Visual Studio Code (VSCode), waarbij de flexibiliteit en stabiliteit van deze editors worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Het afvlakken van AST&#39;s en andere compiler datastructuren (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Het bericht bespreekt het afvlakken van datastructuren, een techniek voor compilers die abstracte syntaxisbomen (AST&#39;s) optimaliseert door gebruik te maken van een enkele array met indices in plaats van pointers. - Deze methode verbetert de prestaties door de geheugentoegankelijkheid te verbeteren, de referentiegrootte te verkleinen en het geheugenbeheer te vereenvoudigen, wat resulteert in een 2,4× versnelling in een microbenchmark. - De techniek wordt met name gebruikt in Rust-projecten en biedt ergonomische voordelen, zoals eenvoudiger geheugenbeheer, en wordt vergeleken met bytecode-interpreters voor verdere prestatieverbeteringen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op het optimaliseren van Abstract Syntax Trees (ASTs) door ze op te slaan in platte, aaneengesloten arrays om de prestaties en geheugenefficiëntie te verbeteren.</li>
<li>Deze methode verbetert de cache-lokaliteit en vereenvoudigt het geheugenbeheer, waarbij vergelijkingen worden getrokken met technieken in talen zoals Lisp en de Zig-compiler.</li>
<li>Het gesprek verwijst ook naar historische methoden en vergelijkbare technieken in andere programmeertalen, waarbij de voordelen van platte datastructuren voor samenstelbaarheid en gemakkelijke manipulatie worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">De-smarting van de Marshall Uxbridge Bluetooth-luidspreker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op het aanpassen van de Marshall Uxbridge Bluetooth-luidspreker om de &#39;slimme&#39; functies te elimineren, waarbij technische aspecten zoals het ontwerpen van een Printed Circuit Board (PCB) voor digitale I2S-ingang aan bod komen.</li>
<li>Gebruikers debatteren over de rol van digitale signaalverwerking (DSP) bij het bereiken van een goede geluidskwaliteit, waarbij sommigen de nadruk leggen op de noodzaak ervan om hardwarebeperkingen te compenseren.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over de uitdagingen van het aanpassen van slimme apparaten en de betaalbaarheid van moderne PCB-productie en componenten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">De bot van OpenAI verpletterde de website van dit zevenkoppige bedrijf &#39;als een DDoS-aanval&#39;</a></h2>
<ul>
<li>De e-commerce site van Triplegangers onderging een aanval die leek op een DDoS-aanval, veroorzaakt door OpenAI&#39;s bot die tienduizenden verzoeken deed om meer dan 65.000 productpagina&#39;s te scrapen. - De site had geen correct geconfigureerd robots.txt-bestand om dergelijke bots te blokkeren, wat leidde tot verhoogde AWS-kosten en zorgen over databeveiliging. - Dit incident benadrukt het belang voor AI-bedrijven om toestemming te verkrijgen voordat ze data scrapen en dient als waarschuwing voor kleine bedrijven om AI-botactiviteit te monitoren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De bot van OpenAI veroorzaakte overmatig verkeer op de website van een klein bedrijf, vergelijkbaar met een Distributed Denial of Service (DDoS)-aanval, wat problemen benadrukt met AI-bots die websites overweldigen.</li>
<li>Bedrijven zoals Read the Docs hebben soortgelijke uitdagingen ervaren met AI-bots die enorme hoeveelheden verkeer genereren, ondanks het gebruik van &quot;robots.txt&quot; om webcrawlers te beheren.</li>
<li>Het incident benadrukt de voortdurende discussie over het vinden van een balans tussen webtoegankelijkheid en bescherming tegen agressief datamining door AI-bedrijven, aangezien sommige bots &#39;robots.txt&#39; negeren, wat kan leiden tot mogelijke juridische en financiële problemen voor kleine site-eigenaren.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let op het Makefile-effect" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let%20op%20het%20Makefile-effect&subheading=l%C3%B8rdag%2011.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Ik heb een nieuwe superkracht verworven</a></h2>
<ul>
<li>Een Reddit-gebruiker ontdekte een techniek om gemakkelijk verschillen in &#39;zoek-de-verschillen&#39;-puzzels te zien door hun ogen te kruisen om een derde, glinsterend beeld te creëren.</li>
<li>Deze methode maakt verschillen duidelijker, en de gebruiker voelde het alsof hij een nieuwe vaardigheid of &#39;superkracht&#39; verwierf na het oefenen.</li>
<li>De gebruiker deelde deze techniek met anderen en moedigde hen aan om het te proberen door zich te concentreren op het middelste beeld dat ontstaat wanneer ze hun ogen kruisen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een techniek om verschillen tussen twee afbeeldingen te ontdekken door de ogen te kruisen, vergelijkbaar met het bekijken van stereogrammen, werd gebruikt om een hoge score op een speelautomaat te behalen en een gratis barrekening te winnen.</li>
<li>Deze methode benadrukt verschillen als glinsterende of onstabiele gebieden, wat discussies op gang brengt over de toepassingen en uitdagingen ervan, waaronder oogvermoeidheid en problemen met het zicht.</li>
<li>Het gesprek breidde zich uit naar verwante onderwerpen zoals stereoscopisch zicht en het gebruik van soortgelijke technieken in verschillende vakgebieden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Alle ISBNs visualiseren</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, det største åpne biblioteket, har visualisert alle ISBN-er for å spore fremdriften av bokkopieringer, og avslører at kun 16 % av bøkene er sikkerhetskopiert så langt.</li>
<li>Er er en dusør på $10 000 for å forbedre visualiseringens zoombarhet, interaktivitet og brukervennlighet, med premier til de tre beste bidragene, og all kode må være åpen kildekode.</li>
<li>Dit initiatief is cruciaal voor het behoud van zeldzame boeken, aangezien Anna&#39;s Archief de grootste open collectie van boekmetadata bevat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De diskusjon på Hacker News dreier seg om å visualisere ISBN-er (International Standard Book Numbers) fra Annas arkiv, med forslag som å bruke en Hilbert-kurve for bedre datarepresentasjon.</li>
<li>Gebruikers debatteren over de effectiviteit van ISBN&#39;s voor hiërarchische datavisualisatie en stellen alternatieven voor, zoals het Library of Congress-systeem.</li>
<li>Het gesprek behandelt ook de legaliteit en ethiek van Anna&#39;s Archief, dat auteursrechtelijk beschermd materiaal host, en het gebruik van Monero-cryptovaluta voor beloningen vanwege privacyzorgen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Voorspellingsscorekaart, 2025 januari 01</a></h2>
<ul>
<li>De auteur geeft een jaarlijkse update over voorspellingen die in 2018 zijn gedaan over zelfrijdende auto&#39;s, robotica, AI, machine learning en menselijke ruimtevaart, met plannen om nieuwe voorspellingen te doen voor 2026-2036.</li>
<li>Ondanks betydelige fremskritt innen AI og selvkjørende biler i 2024, forblir full autonomi og erstatning av menneskelige jobber med AI fjernt, med fjernovervåking av mennesker fortsatt nødvendig for selvkjørende biler.</li>
<li>De vooruitgang in bemande ruimtevaart verloopt traag, met vertragingen bij SpaceX&#39;s Starship en NASA&#39;s Artemis, terwijl Blue Origin&#39;s New Glenn bijna klaar is voor lancering, en suborbitale toerisme weinig vooruitgang laat zien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de voorspellingen van Rodney Brooks over AI en robotica, met name met betrekking tot zelfrijdende auto&#39;s en AI-vooruitgang. - Critici beweren dat Brooks&#39; voorspellingen vaag en zelfvoldaan zijn, vooral met betrekking tot Waymo&#39;s zelfrijdende technologie, die volgens sommigen niet volledig autonoom is vanwege menselijke interventies. - Brooks streeft ernaar de hype rond AI en robotica te temperen door realistische tijdlijnen en uitdagingen te benadrukken, terwijl de discussie ook de economische haalbaarheid van zelfrijdende technologie en de impact ervan op banen in overweging neemt.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ik heb een nieuwe superkracht verworven" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ik%20heb%20een%20nieuwe%20superkracht%20verworven&subheading=fredag%2010.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">Ik moest mijn cursuswisselsite verwijderen of ik zou worden weggestuurd</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim, en informatikkstudent, utviklet HuskySwap, en app designet for å lette handel med klasser blant studenter ved University of Washington. - Til tross for at den opprinnelig var ment som et klasseprosjekt, mottok Kaim en &quot;Notice of Violation&quot; fra universitetet da han forsøkte å integrere appen med det offisielle registreringssystemet. - Situasjonen har skapt blandede reaksjoner, med noen som kritiserer universitetets handlinger og andre som gir støtte og råd til Kaim, som forblir optimistisk med tanke på fremtidige prosjekter og jobbmuligheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De maker van een cursusruilsite werd gedwongen deze te sluiten na een ultimatum van hun universiteit, de Universiteit van Washington (UW), die dreigde met verwijdering. - Ondanks naleving plaatste de universiteit een blokkade op het account van de student, waardoor registratie voor hun laatste kwartaal werd geblokkeerd, tenzij ze een vergelijkbare oplossing voor de universiteit ontwikkelen zonder vergoeding. - De student vindt de situatie demoraliserend en zoekt een eerlijke oplossing van de UW-leiding, terwijl hij ook juridisch advies overweegt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Het account van Luigi Mangione is hernoemd op Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Evan Carroll benadrukte het wissen van de identiteit van Luigi Mangione op Stack Overflow, waar zijn account zonder duidelijke rechtvaardiging werd hernoemd naar &#39;user4616250&#39;, wat zorgen oproept over toeschrijving onder de Creative Commons-licentie.</li>
<li>Carrolls undersøkelse av dette problemet resulterte i et ettårig forbud fra Stack Exchange, som han oppfatter som gjengjeldelse, i motsetning til andre plattformer som GitHub og LinkedIn som ikke har slettet Mangione.</li>
<li>De situatie benadrukt een unieke houding van Stack Exchange en roept op tot eerlijke behandeling van Mangione, die niet veroordeeld is voor enig misdrijf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Stack Overflow-account van Luigi Mangione werd hernoemd, wat leidde tot discussies over moderatie en toeschrijvingsrechten op het platform.</li>
<li>Critici beweren dat het verwijderen van zijn naam in strijd kan zijn met de Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA) licentie, die een juiste toeschrijving vereist.</li>
<li>Het debat strekt zich uit tot bredere zorgen over de controle van bedrijven over gebruikersinhoud en de implicaties van moderatiepraktijken voor individuele rechten en maatschappelijke rechtvaardigheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Je hoeft de prijsverhoging van Microsoft 365 niet te betalen</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 har økt sine abonnementspriser med omtrent 40 %, med henvisning til integreringen av sitt AI-verktøy, Copilot, selv om full tilgang til Copilot krever et ekstra abonnement. - Kunder kan unngå prisøkningen ved å velge en skjult &quot;Microsoft 365 Classic&quot;-plan, som beholder den gamle prisen, men som ikke er åpent annonsert. - Denne situasjonen fremhever bruken av &quot;mørke mønstre&quot;, der brukergrensesnitt er designet for å manipulere forbrukernes valg, noe som reiser etiske bekymringer om åpenhet og forbrukerrettigheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De prijsverhoging van Microsoft 365 heeft ertoe geleid dat gebruikers op zoek zijn naar alternatieven, zoals oudere versies zoals Office 2010 of gratis diensten zoals Google Docs, vanwege zorgen over het betalen van maandelijkse kosten voor software met minimale terugkerende kosten. - Bedrijven voelen zich vaak gedwongen om vast te houden aan Software as a Service (SaaS) zoals Microsoft 365 voor integratie en continuïteit, ondanks de hoge kosten, terwijl sommigen overwegen om zelf te hosten, wat duur en riskant kan zijn. - Microsoft biedt een eenmalige aankoopoptie voor Office 2024, beperkt tot één pc, wat aantrekkelijk is voor degenen die liever niet vastzitten aan een abonnementsmodel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">Bosbranner in LA dwingen duizenden tot evacuatie, NASA JPL gesloten</a></h2>
<ul>
<li>Bosbranner i Los Angeles County har ført til evakuering av 70 000 mennesker og strømbrudd som påvirker 400 000 innbyggere, med over 1 000 strukturer ødelagt og to dødsfall rapportert. - Californias guvernør Gavin Newsom erklærte unntakstilstand, og satte inn nasjonalgarden og brannmenn, inkludert innsatte, for å håndtere krisen. - NASAs Jet Propulsion Laboratory (JPL) er truet, med nødtiltak på plass, og beredskapsplaner for å overføre Mars-misjonskontrollen om nødvendig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bosbranner i Los Angeles har ført til massevakueringer og stengingen av NASAs Jet Propulsion Laboratory (JPL), noe som understreker alvoret i situasjonen.</li>
<li>Sterke vinder bemoeilijken de inspanningen om de brand te bestrijden, en er zijn zorgen over bezuinigingen op de brandweer, wat de reactiemogelijkheden kan beïnvloeden.</li>
<li>De gemeenschap ondersteunt actief de getroffenen door de branden met donaties en hulp, en toont solidariteit in het aangezicht van de ramp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Een speelbaar spel van Tetris in een PDF</a></h2>
<ul>
<li>Moderne desktop-nettleseres PDF-motorer, som PDFium og PDF.js, kan støtte JavaScript med tilstrekkelige inn-/ut-funksjoner til å lage enkle spill som Tetris.</li>
<li>Het project toont de veelzijdigheid van PDF-scripting aan door annotatievelden te gebruiken voor monochrome pixels en een tekstinvoervak voor toetsenbordinvoer, ondanks enkele beperkingen.</li>
<li>De PDF is beschikbaar in ASCII-formaat, waardoor gebruikers het kunnen openen in een teksteditor of de broncode op GitHub kunnen bekijken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Tetris-spel is ontwikkeld binnen een PDF met behulp van JavaScript, wat de mogelijkheden van moderne PDF-engines zoals PDFium en PDF.js laat zien. - Het spel maakt gebruik van annotatievelden voor pixeldisplay en tekstinvoer voor bedieningselementen, maar het is niet functioneel wanneer het wordt afgedrukt of in bepaalde PDF-viewers zoals Evince. - Dit project toont de flexibiliteit van PDF-scripting aan, maar roept ook beveiligingszorgen op over het uitvoeren van code binnen PDF&#39;s; de broncode is toegankelijk op GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce zal in 2025 geen software-ingenieurs meer aannemen, zegt Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Salesforce planlegger å stoppe ansettelsen av flere programvareingeniører i 2025, og tilskriver en 30 % økning i produktivitet til fremskritt innen AI, ifølge administrerende direktør Marc Benioff. - Selskapet vil fokusere på sitt AI-produkt, Agentforce, og øke ansettelsen av selgere for å kommunisere AI-ens verdi til kundene. - Til tross for nylige oppsigelser på grunn av overansettelser under pandemien, forventer Benioff vekst for selskapet de neste fem årene, med kommende arrangementer som Japan Dreamin&#39; og Architect Dreamin&#39; i horisonten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Salesforce CEO Marc Benioff kondigde een aanwervingsstop aan voor software-ingenieurs in 2025, met de nadruk op AI-gedreven productiviteit en kostenbeheersing.</li>
<li>Deze beslissing volgt op een eerdere aanwervingsstop en ontslagen begin 2023, beïnvloed door druk van aandeelhouders, en wordt gezien als een marketingstrategie voor de AI-producten van Salesforce.</li>
<li>Ondanks beweringen over een productiviteitsverhoging van 30% door AI, blijft er scepsis bestaan, en Salesforce is van plan zijn verkoopteam uit te breiden om AI-aanbiedingen te promoten, wat vragen oproept over de rol van AI bij het vervangen van menselijke banen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Steve Langasek, een van de vooraanstaande figuren van Ubuntu Linux, is overleden</a></h2>
<ul>
<li>Steve Langasek, een prominente bijdrager aan de Linux-gemeenschap, met name Debian en Ubuntu, overleed op 1 januari 2025, op 45-jarige leeftijd. - Langasek stond bekend om zijn belangrijke bijdragen aan systeembeheer, softwareontwikkeling en pakketonderhoud, met invloed op projecten zoals Linux-PAM, Samba en OpenLDAP. - Zijn leiderschap, mentorschap en toewijding aan open-source principes werden hoog gewaardeerd, met opmerkelijke figuren zoals Mark Shuttleworth en Dustin Kirkland die zijn technische inzicht en geest prezen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Steve Langasek, een prominente bijdrager aan Ubuntu Linux en Debian, is op 45-jarige leeftijd overleden aan stadium 4 darmkanker. - Zijn dood heeft gesprekken op gang gebracht over het cruciale belang van vroege medische screenings en de moeilijkheden bij het verkrijgen ervan. - De techgemeenschap herinnert zich hem om zijn uitgebreide kennis en ondersteunende aard.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Factorio Blueprint Visualizer</a></h2>
<ul>
<li>Er is een nieuwe website ontwikkeld om Factorio-blauwdrukken te visualiseren met behulp van vectorafbeeldingen (SVG), waardoor gebruikers blauwdrukken kunstzinnig kunnen importeren en aanpassen. - De tool ondersteunt Factorio 2.0 en Factorio: Space Age, met verbeterde prestaties na de overgang van Python naar JavaScript. - Gebruikers kunnen tekeninstellingen aanpassen en de tool gebruiken voor tekst-naar-beeld generatie of penplotten, waarbij bijdragen en feedback worden aangemoedigd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Factorio Blueprint Visualizer, en fan-gemaakt nettsted, er oppdatert for å støtte Factorio 2.0 og Space Age DLC, slik at brukere kan endre tegningstiler.</li>
<li>Het project werd herschreven van Python naar JavaScript om de prestaties te verbeteren, en de maker staat open voor feedback over bugs en ideeën voor functies.</li>
<li>Hoewel de visualizer niet van nature mods ondersteunt, kan deze worden aangepast door mod-gebouwen toe te voegen, en de gemeenschap blijft actief betrokken bij het spel.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ik moest mijn cursuswisselsite verwijderen of ik zou worden weggestuurd" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ik%20moest%20mijn%20cursuswisselsite%20verwijderen%20of%20ik%20zou%20worden%20weggestuurd&subheading=torsdag%209.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Fouten die ingenieurs maken in grote gevestigde codebasissen</a></h2>
<ul>
<li>Werken in grote, gevestigde codebases, vaak met miljoenen regels code en waarbij honderden ingenieurs betrokken zijn, brengt aanzienlijke uitdagingen met zich mee voor software-ingenieurs. - Een veelgemaakte fout is inconsistentie, waarbij ingenieurs bestaande codepatronen negeren en functies geïsoleerd implementeren, wat kan leiden tot onderhoudsproblemen en toekomstige verbeteringen kan belemmeren. - Om effectief te werken binnen grote codebases, moeten ingenieurs bestaande patronen onderzoeken, de impact van de codebase op de productie begrijpen, voorzichtig zijn met afhankelijkheden en zorgvuldig onnodige code verwijderen om kwaliteit en waarde te behouden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Engineers in grote, gevestigde codebases worden vaak geconfronteerd met uitdagingen met inconsistentie en niet-gedocumenteerde praktijken, wat een focus op persoonlijke codekwaliteit en documentatie noodzakelijk maakt. - Het balanceren van verbeteringen met het behouden van lokale consistentie is cruciaal, vooral wanneer de bestaande codebase inconsistent is, terwijl betrokkenheid bij het bredere team kan helpen om praktijken op één lijn te brengen. - Het uiteindelijke doel is om de functionaliteit en onderhoudbaarheid van de codebase te verbeteren, wat pragmatisme en aanpassing aan bestaande patronen vereist.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Magische/tragische e-maillinks: maak ze niet de enige optie</a></h2>
<ul>
<li>Magic Links bieden een wachtwoordloze inlogmethode via e-maillinks, wat verbeterde beveiliging biedt, maar ongemakkelijk kan zijn vanwege e-mailvertragingen en het gebruik van meerdere apparaten.</li>
<li>Ze kunnen veiligheidsrisico&#39;s met zich meebrengen door gebruikers aan te moedigen persoonlijke e-mails op werkapparaten te openen, wat de noodzaak benadrukt van alternatieven zoals eenmalige wachtwoorden (OTPs).</li>
<li>Voor een verbeterde gebruikerservaring, vooral voor technisch onderlegde gebruikers, worden toegangssleutels aanbevolen als een flexibelere en veiligere optie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Magische lenker, brukt for autentisering, står overfor pålitelighetsproblemer på grunn av e-postproblemer og kan presse brukere mot biometrikk, som kan bli juridisk pålagt i motsetning til passord. - Passnøkler foreslås som et mer sikkert og brukervennlig alternativ til magiske lenker, men deres adopsjon pågår fortsatt, med mange tjenester som ennå ikke har implementert dem. - Diskusjonen om å balansere sikkerhet og brukervennlighet i autentiseringsmetoder forblir aktiv, og fremhever utfordringene med å finne en optimal løsning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Besturingssysteem in 1.000 Regels – Intro</a></h2>
<ul>
<li>Het boek begeleidt lezers bij het bouwen van een klein besturingssysteem vanaf nul, waarbij essentiële functies zoals contextomschakeling, paginering en bestandsbewerkingen in C worden behandeld, allemaal binnen ongeveer 1.000 regels code.</li>
<li>Het benadrukt het leren van nieuwe foutopsporingstechnieken, met name voor uitdagingen zoals het opstartproces en paginering, en biedt downloadbare voorbeelden op GitHub.</li>
<li>Het boek is gelicentieerd onder CC BY 4.0, met code onder de MIT-licentie, en vereist bekendheid met C en een UNIX-achtige omgeving als vereisten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het boek &#39;Operating System in 1,000 Lines&#39; begeleidt lezers bij het creëren van een besturingssysteem vanaf nul met behulp van elke programmeertaal, niet beperkt tot C.</li>
<li>Het boek legt de nadruk op essentiële componenten van een besturingssysteem, vermijdt een traditionele UNIX-achtige structuur, en streeft ernaar een boeiend en creatief project te zijn.</li>
<li>Het nodigt uit tot bijdragen en feedback, biedt inhoud in Markdown-indeling en dient als een waardevolle bron voor het leren en experimenteren met OS-ontwikkeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Een 512-bits DKIM-sleutel kraken voor minder dan $8 in de cloud</a></h2>
<ul>
<li>Een studie van de SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) en DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) records van de top 1 miljoen websites onthulde meer dan 1.700 publieke DKIM-sleutels korter dan 1.024 bits, die als onveilig worden beschouwd. - Onderzoekers kraakten met succes een 512-bits DKIM-sleutel van redfin.com met behulp van Python en CADO-NFS voor minder dan $8 op een cloudserver, waarmee de kwetsbaarheid van korte sleutels werd aangetoond. - De studie benadrukt de noodzaak voor e-mailproviders om DKIM-handtekeningen met sleutels korter dan 1.024 bits te weigeren, aangezien sommige providers zoals Yahoo Mail, Mailfence en Tuta de gecompromitteerde handtekening accepteerden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het kraken van een 512-bits DKIM (DomainKeys Identified Mail) sleutel is nu betaalbaar, met kosten van minder dan $8 met behulp van clouddiensten, wat de kwetsbaarheid van verouderde versleutelingsmethoden benadrukt.</li>
<li>De discussie benadrukt de noodzaak van sterkere DKIM-sleutels en de uitdagingen bij het balanceren van beveiliging met bruikbaarheid, aangezien veel systemen nog steeds afhankelijk zijn van verouderde sleutels, wat aanzienlijke beveiligingsrisico&#39;s met zich meebrengt.</li>
<li>Het gesprek benadrukt de bredere implicaties voor e-mailbeveiliging en de dringende behoefte aan bijgewerkte standaarden om te beschermen tegen evoluerende bedreigingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft vermomt Bing als Google om onoplettende zoekers te misleiden</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft zou naar verluidt het uiterlijk van Bing aanpassen om te lijken op de interface van Google, wat gebruikers mogelijk misleidt om onbedoeld Bing te gebruiken. - Deze strategie benadrukt de uitdagingen van Microsoft om te concurreren met het aanzienlijke marktaandeel van Google in de zoekmachine-industrie. - Critici suggereren dat deze tactiek mogelijk de zakelijke doelstellingen van Microsoft boven het bieden van een authentieke gebruikerservaring stelt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft verandert het uiterlijk van Bing om op Google te lijken wanneer gebruikers op Bing naar &#39;Google&#39; zoeken, gebruikmakend van de merkbekendheid van Google.</li>
<li>Deze tactiek is controversieel, waarbij sommigen het als misleidend beschouwen en anderen als een strategische zet om gebruikers te behouden die het verschil misschien niet opmerken.</li>
<li>Juridiske eksperter indikerer at selv om Google potensielt kunne saksøke, ville det være vanskelig å bevise bedrag uten klar krenkelse av varemerket, noe som fremhever Microsofts konkurransestrategi i søkemotormarkedet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Voor het eerst in mijn carrière ontslagen, en dat twee keer in één jaar</a></h2>
<ul>
<li>De auteur deler sin erfaring med å bli sagt opp to ganger i løpet av ett år, og understreker viktigheten av å opprettholde gode relasjoner med tidligere arbeidsgivere og være forberedt på jobbsøk. - Viktige tegn på potensielle oppsigelser inkluderer mangel på selskapets visjon, distraksjoner, lav produktbruk og plutselige selskapsmøter, noe som antyder at ansatte bør være årvåkne. - Råd for de som blir sagt opp inkluderer å oppdatere CV-er, søke om arbeidsledighetstrygd, utnytte LinkedIn og nettverksbygging, forstå forretningsmodeller og opprettholde selvverdi utover ansettelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De auteur, som har opplevd to oppsigelser på ett år, understreker viktigheten av å bruke et enkelt, lineært CV-format for å forbedre svarprosenten fra Applicant Tracking Systems (ATS). - ATS feiltolker ofte moderne CV-formater, noe som kan påvirke utfallet av jobbsøknader negativt; forenkling av CV-er og fokus på arbeidsoppgaver kan redusere dette problemet. - Nettverksbygging, opprettholdelse av gode relasjoner og utvikling av et mangfoldig ferdighetssett er avgjørende strategier for karrierestabilitet og sikkerhet i et utfordrende arbeidsmarked.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Friemel</a></h2>
<ul>
<li>Fidget er et Rust-basert bibliotek designet for å håndtere storskala matematiske uttrykk, spesielt for implisitte overflater, som er kompakte og støtter operasjoner som union og snitt. - Biblioteket er strukturert i tre lag: frontend (konverterer skript til bytekode), backend (evaluerer uttrykk effektivt), og demoer, med støtte for SIMD (Single Instruction, Multiple Data) og automatisk differensiering. - Fidget er nå offentlig tilgjengelig på GitHub under MPL 2.0-lisensen, med fremtidige planer for GPU-integrasjon og forbedret meshing, som oppmuntrer til utforskning og utvikling av brukere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, een project van Matt Keeter, verkent diverse gebieden van de informatica, waaronder datastructuren, algoritmen, compilers en grafische weergave, en wekt interesse op vanwege de potentiële toepassingen in velden zoals 3D-printen en CAD (Computer-Aided Design).</li>
<li>Hoewel het geen ondersteuning biedt voor STEP (Standard for the Exchange of Product model data) export vanwege verschillende datarepresentaties, biedt Fidget andere functionaliteiten en bevat het bindings voor Rhai, een scripttaal voor Rust.</li>
<li>Het project heeft creatieve coderingsinitiatieven en discussies geïnspireerd, waarbij de veelzijdigheid en innovatieve potentieel in de techgemeenschap worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Servo Revival: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia revitaliserte Servo-prosjektet, en eksperimentell nettlesermotor opprinnelig opprettet av Mozilla, ved å overta vedlikeholdet i januar 2023. - Betydelig fremgang inkluderer oppgradering av avhengigheter, forbedring av kontinuerlig integrasjon (CI) og verktøy, utvidelse av fellesskapsstøtte, og tillegg av støtte for Android og OpenHarmony. - Prosjektet har samlet inn over $24,500 i donasjoner, med fremtidige mål om å bli en standard nettmotor for Rust-applikasjoner og utvikle en fullverdig nettleser, til tross for utfordringer som konkurranse og finansiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Servo, een browser-engine, beleeft een heropleving met updates en accepteert nu donaties via Open Collective en GitHub-sponsors. - Igalia, een belangrijke bijdrager aan Servo, is ook betrokken bij de ontwikkeling van Chromium, wat het belang van diverse browser-engines benadrukt. - Ondanks eerdere tegenslagen, zoals het stopzetten van de ontwikkeling door Mozilla, blijft Servo actief, met discussies over de voordelen van herschrijven in Rust en hoop op toekomstige financiering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">Een dag in het leven van een productieve stem-phishingploeg</a></h2>
<ul>
<li>Apple en Google hebben waarschuwingen uitgegeven over telefoonscams, maar een groep genaamd &quot;Crypto Chameleon&quot; maakt misbruik van hun diensten om phishingaanvallen uit te voeren, wat leidt tot aanzienlijke financiële verliezen voor slachtoffers zoals cryptocurrency-investeerder Tony, die $4,7 miljoen verloor.</li>
<li>De phishingbende bruker sofistikerte metoder, inkludert phishing-sett som etterligner autentiseringssider og falske Apple-støttesamtaler, med roller som Oppringer, Operatør, Tømmer og Eier for å gjennomføre sine svindler.</li>
<li>Ondanks interne verraad blijven deze cybercriminele groepen gedijen op platforms zoals Telegram en Discord, met een focus op het richten op rijke individuen, vooral degenen met cryptocurrency-activa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een benzinestation op het platteland van Ohio werd het slachtoffer van een voice phishing scam, waarbij oplichters zich voordeden als het station om via de telefoon creditcardbetalingen te vragen met behulp van een valse beller-ID. - Het incident benadrukt de mogelijke toename van dergelijke oplichting met het gebruik van automatiseringstools, wat de noodzaak van verbeterde beveiligingsmaatregelen onderstreept. - Cybersecurityjournalist Brian Krebs, bekend om het blootleggen van online oplichting, ondervond moeilijkheden toen Akamai stopte met DDoS-bescherming voor zijn site, waardoor Google ondersteuning bood, wat de voortdurende uitdagingen op het gebied van cybersecurity benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL er et 3D OpenStreetMap-prosjekt som gjør det mulig for brukere å utforske detaljerte 3D-kart, selv om noen brukere har bemerket at OSM-dataene er utdaterte og at visse funksjoner, som broer, har problemer.</li>
<li>Gebruikers hebben verbeteringen voorgesteld, waaronder het gebruik van Cloudflare voor snellere laadtijden, het bijwerken van gebouwgegevens en het integreren van hoogtegegevens om de visuele ervaring te verbeteren.</li>
<li>Het project ondersteunt GPX- en FIT-bestandsuploads voor GPS-sporen, waardoor interactie met de kaart mogelijk is via toetsenbord- en muisbediening.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Vaarwel Windows-gaming? SteamOS breidt officieel uit voorbij de Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Lenovo&#39;s Legion Go S zal het eerste niet-Valve apparaat zijn dat officieel &quot;Powered by SteamOS&quot; is, wat wijst op een significante verschuiving van Windows voor gaming-pc&#39;s.</li>
<li>De SteamOS-versie van enheten vil være mer prisgunstig, med en startpris på $500, sammenlignet med Windows-versjonen som er priset til $730.</li>
<li>Het plan van Valve om een bètaversie van SteamOS uit te brengen voor persoonlijke installaties kan de dominantie van Windows in pc-gaming uitdagen en een bredere verschuiving naar Linux-gebaseerd gamen bevorderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS breidt zich uit voorbij de Steam Deck en presenteert zich als een geloofwaardig alternatief voor Windows voor gamingliefhebbers.</li>
<li>Het gebruik van Proton, een compatibiliteitslaag, maakt het mogelijk dat de meeste spellen efficiënt draaien op Linux, hoewel sommige multiplayer-spellen met kernel-niveau anti-cheat systemen problemen kunnen ondervinden.</li>
<li>Met tools zoals Heroic en Lutris die de toegang tot games van verschillende platforms vereenvoudigen, biedt SteamOS een gestroomlijnde, console-achtige ervaring, wat mogelijk de dominantie van Windows in de gamingsector uitdaagt naarmate meer apparaten het adopteren.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Fouten die ingenieurs maken in grote gevestigde codebasissen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Fouten%20die%20ingenieurs%20maken%20in%20grote%20gevestigde%20codebasissen&subheading=onsdag%208.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Hoe ik programmeer met LLM&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>De auteur heeft Grote Taalmodellen (LLM&#39;s) geïntegreerd in hun programmeerworkflow en vindt ze nuttig voor taken zoals autocompleteren, zoeken en chatgestuurd programmeren.</li>
<li>Ze ontwikkelen een tool genaamd sketch.dev, een Go-programmeringsomgeving (IDE) die is ontworpen om de productiviteit te verhogen door repetitieve taken te automatiseren en de programmeerefficiëntie te verbeteren.</li>
<li>LLM&#39;s zijn effectief in het genereren van codeontwerpen en het behandelen van examenvragen, hoewel ze af en toe fouten kunnen maken, en ze verschuiven de afwegingen in programmeren door meer gespecialiseerde code en uitgebreide tests mogelijk te maken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Large Language Models (LLMs) worden door sommige software-ingenieurs erkend voor het verbeteren van de productiviteit, met name bij het opstellen van nieuwe ideeën en het uitvoeren van taken zoals autocomplete en chatgestuurde programmering. - Terwijl sommige ontwikkelaars de efficiëntie die LLMs bieden waarderen, blijven anderen sceptisch over hun effectiviteit, vooral bij complexe of nieuwe problemen. - De discussie benadrukt een kloof onder ontwikkelaars met betrekking tot de adoptie van LLMs, waarbij sommigen ze omarmen voor iteratieve taken en anderen de voorkeur geven aan traditionele methoden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Nvidia&#39;s Project Digits is een &#39;persoonlijke AI-supercomputer&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia onthulde Project Digits op CES 2025, een compacte &#39;persoonlijke AI-supercomputer&#39; gebouwd op het Grace Blackwell-hardwareplatform, met de GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>Het apparaat biedt tot een petaflop aan prestaties, geschikt voor AI-onderzoekers, datawetenschappers en studenten, en kan modellen met maximaal 200 miljard parameters aan.</li>
<li>Geprijsd op $3.000, zal Project Digits beschikbaar zijn in mei en kan het verbinding maken met Windows- of Mac-pc&#39;s, draaiend op Nvidia&#39;s Linux-gebaseerde DGX OS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidias Project Digits er en &#39;personlig AI-superdatamaskin&#39; priset til $3,000, med en Blackwell GPU med 1 PFLOP (PetaFLOP) av FP4-beregning, 128GB samlet DDR5X-minne, 20 ARM-kjerner, og ConnectX for stabling. - Den retter seg mot oppstartsbedrifter og entusiaster, og tilbyr et lokalt alternativ til skybaserte AI-løsninger, med fokus på minnekapasitet og effektivitet for AI-utvikling og inferensoppgaver. - Enheten opererer på Nvidias DGX OS, basert på Ubuntu, og anses som en potensiell spillendrende løsning for lokal AI-databehandling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">Een minimax-schaakengine in reguliere expressies</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini utviklet en sjakkmotor kalt Regex Chess, som bruker 84 688 regulære uttrykk for å utføre gyldige sjakktrekk, og viser potensialet til regex i ukonvensjonelle applikasjoner. - Motoren fungerer som en regulær uttrykk-CPU, med et unikt instruksjonssett for stakkoperasjoner, variabelhåndtering og betinget utførelse, og støtter parallell trekkgenerering. - Regex Chess benytter et forenklet minimax-søk for å evaluere og vurdere pseudo-lovlige trekk, og fremhever en kreativ utforskning av regex-muligheter, med koden tilgjengelig på GitHub for offentlig visning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini ontwikkelde een minimax schaakengine met behulp van reguliere expressies, waarmee hij de capaciteit van regex demonstreert in het omgaan met complexe taken zoals schaken. - Het project, ondanks bugs zoals problemen met pionpromotie en a-lijn zetten, toont de educatieve en vermakelijke aspecten van onconventionele programmeeruitdagingen. - De 2-ply zoekfunctie van de engine faalt af en toe om mat-in-1 dreigingen te vermijden, wat de beperkingen benadrukt maar ook de innovatieve benadering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Zig&#39;s comptime is krankzinnig goed</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig utforsker Zigs &#39;comptime&#39;-funksjon, som øker produktiviteten ved å muliggjøre metaprogrammering og tillate kodeutførelse under kompileringstid. - Han gir seks perspektiver på &#39;comptime&#39;, og fremhever dens evne til å forenkle kodelesing og feilsøking, og sammenligner den med generics, delvis evaluering og kodegenerering. - Redig konkluderer med at Zigs &#39;comptime&#39; er både kraftig og enkel, og anbefaler videre utforskning gjennom Zigs offisielle ressurser og standardbibliotek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Zig&#39;s compile-time programming (comptime) er anerkjent for sin effektivitet, og muliggjør funksjoner som generics, kompleks datainitialisering og målspesifikk kodegenerering. - Kritikere fremhever potensielle problemer som misbruk likt Lisp-makroer, brudd på parametricity, og utfordringer med rekursive generiske typer og typekontroll under kompileringstidens beregning. - Til tross for disse bekymringene, anses Zigs enkelhet og kompileringstidsutførelse som store fordeler, med en viss interesse for å integrere dens metaprogrammeringsmuligheter med Rusts økosystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidia kondigt de volgende generatie RTX 5090 en RTX 5080 GPU&#39;s aan</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia onthulde zijn volgende generatie RTX 50-serie GPU&#39;s op CES, met de high-end RTX 5090 en RTX 5080, geprijsd op respectievelijk $1.999 en $999. - De RTX 5090 bevat 32GB GDDR7-geheugen en 21.760 CUDA-kernen, wat dubbel zo snel is als zijn voorganger, de RTX 4090, terwijl de RTX 5080 16GB geheugen biedt en twee keer zo snel is als de RTX 4080. - De serie introduceert nieuwe DLSS 4-technologie, die de prestaties en beeldkwaliteit verbetert, en zal vanaf maart beschikbaar zijn voor laptops.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia heeft de RTX 5090 en RTX 5080 GPU&#39;s onthuld, waarbij de RTX 5090 is uitgerust met 32GB GDDR7-geheugen en een 575W Thermal Design Power (TDP), gericht op AI-werkbelastingen voor consumenten.</li>
<li>De RTX 5080 is ontworpen voor high-end gaming en biedt een meer betaalbare optie met minder geheugen in vergelijking met de RTX 5090.</li>
<li>De hoge vraag naar deze GPU&#39;s, met name voor AI-toepassingen, kan leiden tot beschikbaarheidsproblemen, die doen denken aan eerdere tekorten veroorzaakt door cryptocurrency-mining.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Gebruikte Meta AI, nu gebruikt Instagram mijn gezicht in advertenties die op mij zijn gericht</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Reddit-gebruiker ervoer Instagram-advertenties met hun eigen gezicht nadat ze de &quot;imagine me&quot;-functie van Meta AI hadden gebruikt, wat zorgen opriep over gepersonaliseerde advertenties. - Het voorval leidde tot een debat waarin dit niveau van advertentiepersonalisatie werd vergeleken met de film &quot;Minority Report,&quot; waarbij meningen verdeeld waren tussen het zien ervan als innovatief of opdringerig. - De discussie benadrukt privacyzorgen en de ethische implicaties van AI in advertenties, met oproepen voor strengere regelgeving om persoonlijke gegevens te beschermen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">NYC Congestion Pricing Tracker</a></h2>
<ul>
<li>De Congestion Pricing Tracker is een project van Benjamin en Joshua Moshes, onder toezicht van Brown University Professor Emily Oster, met de focus op congestieheffing in New York. - Het project omvat webscripts en stylesheets, wat wijst op een uitgebreide digitale benadering van het presenteren van informatie. - De webpagina is geoptimaliseerd voor zoekmachines (SEO) en bevat een 404-foutpagina voor het afhandelen van niet-gevonden inhoud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het congestieprijsbeleid van NYC is ontworpen om verkeersopstoppingen te verminderen en inkomsten te genereren voor verbeteringen in het openbaar vervoer.</li>
<li>Hoewel sommigen onmiddellijke voordelen waarnemen, beweren anderen dat het te vroeg is om de effectiviteit ervan te beoordelen vanwege variabelen zoals het weer en vakantieverkeer.</li>
<li>Kritikere påpeker at uendrede taxi- og samkjøringsavgifter og behovet for forbedret offentlig transport fortsatt er betydelige bekymringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Voor het eerst heeft een productie gemaakt met Blender de Golden Globe gewonnen</a></h2>
<ul>
<li>De Letse regisseur Gints Zilbalodis&#39; indie-animatie &quot;Flow&quot; won de Golden Globe voor beste animatiefilm, wat een belangrijke prestatie voor onafhankelijke films benadrukt. - &quot;Flow,&quot; gemaakt met een bescheiden budget van $3,7 miljoen met behulp van Blender, een gratis software, concurreerde met grote studioproducties, wat de democratisering van animatie laat zien. - De overwinning van de film weerspiegelt de groeiende inclusiviteit van de Golden Globes ten opzichte van internationale titels en zou invloed kunnen hebben op de Oscar-race voor beste animatiefilm, waarbij de traditionele dominantie van Disney wordt uitgedaagd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een productie gemaakt met Blender heeft een Golden Globe gewonnen, wat een mijlpaal betekent voor de open-source software en de percepties uitdaagt over de geschiktheid ervan voor professioneel gebruik. - De film, geprezen om zijn verhaal en visuals, heeft populariteit gewonnen in Letland en valt op door zijn lage budget vergeleken met andere winnende animaties. - Het succes van de film, die gebruikmaakt van Blender&#39;s EEVEE-engine, heeft discussies aangewakkerd over de potentiële impact van Blender op de animatie-industrie en zijn capaciteiten in diverse productieomgevingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Ik leef mijn leven een kwart eeuw per keer</a></h2>
<ul>
<li>Op 5 januari 2000 introduceerde Steve Jobs de Aqua-gebruikersinterface van Mac OS X, inclusief het Dock, op de Macworld Expo, met aanzienlijke bijdragen van een ingenieur gevestigd in Apple Cork, Ierland.</li>
<li>De ingenieur, die eerder had gewerkt aan DragThing, speelde een cruciale rol bij het omzetten van Bas Ording&#39;s prototypes in functionele code voor het Dock, maar nam uiteindelijk ontslag vanwege druk om te verhuizen.</li>
<li>Na het verlaten van Apple blies de ingenieur nieuw leven in DragThing en PCalc, die nog steeds populair zijn, en ontdekte een niet-ondertekende geheimhoudingsverklaring (NDA) in hun bezit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de ontwikkeling van Apple&#39;s Dock, waarbij de nadruk ligt op Steve Jobs&#39; excentriciteit en geheimzinnige aard, inclusief het heen en weer vliegen van een werknemer tussen Ierland en de VS om een façade te behouden.</li>
<li>Ondanks aanzienlijke inspanningen werd het project uiteindelijk geannuleerd vanwege problemen met betrekking tot de kantoorlocatie.</li>
<li>Het verhaal gaat ook in op Jobs&#39; controversiële beslissingen, zijn nalatenschap vergeleken met huidige techleiders, en bredere thema&#39;s zoals loopbaantrajecten en leeftijdsdiscriminatie in de technologiesector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Triptychvoorstellen</a></h2>
<ul>
<li>Triptych-foreslagene av Alexander Petros og Carson Gross har som mål å forbedre HTMLs evne til å håndtere nettverksforespørsler ved å støtte flere HTTP-metoder som PUT, PATCH og DELETE i skjemaer.</li>
<li>De voorstellen omvatten ook het mogelijk maken van knoppen om HTTP-verzoeken te doen zonder formulieren en het toestaan van gedeeltelijke paginavervangingen, waardoor HTML nauwer aansluit bij REST-principes.</li>
<li>Deze voorstellen werden geïntroduceerd op Big Sky Dev Con en worden gedetailleerd in de Triptych Polyfill op GitHub, met doorlopende updates van de fetch- en navigatiespecificaties om deze verbeteringen te ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Alex Petros&#39; Triptych-foreslag søker å integrere HTMX-konsepter i HTML-spesifikasjonen, slik at HTML kan håndtere HTTP-metoder som PUT og DELETE.</li>
<li>Het voorstel krijgt positieve feedback van de Web Hypertext Application Technology Working Group (WHATWG), maar de adoptie ervan door grote browsers zoals Chrome en Safari is nog steeds onzeker.</li>
<li>Het initiatief is gericht op het verminderen van de afhankelijkheid van JavaScript door de mogelijkheden van HTML te verbeteren, wat bijdraagt aan de bredere discussie over RESTful API&#39;s en een hypermedia-gedreven web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – De onheilige unie tussen Half-Life en Morrowind engines</a></h2>
<ul>
<li>Er wordt een nieuwe gratis, open-source game-engine ontwikkeld, vergelijkbaar met populaire engines zoals Unreal en Source, met ondersteuning voor open-wereld streaming. - De engine is geoptimaliseerd voor moderne hardware en biedt hoge prestaties, maar is nog niet klaar voor productiegebruik. - De ontwikkelaar is van plan om verschillende grote projecten met deze engine te voltooien, hoewel de huidige naam waarschijnlijk tijdelijk is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK is een project dat de Half-Life en Morrowind game-engines samenvoegt om een low-budget, open-world streaming game-engine te creëren die gratis en open source is. - Hoewel geoptimaliseerd voor moderne hardware, is Tramway SDK nog niet klaar voor productiegebruik, maar het streeft ernaar software-opgeblazenheid en milieu-impact te verminderen door oudere hardware te ondersteunen. - Het project, gelicentieerd onder MIT, wordt gewaardeerd om zijn retro-esthetiek en potentieel voor indie-gameontwikkeling, waarbij de maker feedback en voortgangsupdates verwelkomt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Het gebruik van lood door het Romeinse Rijk verlaagde het IQ-niveau in heel Europa, blijkt uit een studie</a></h2>
<ul>
<li>Een studie wijst uit dat het gebruik van lood in metaalbewerking door het Romeinse Rijk tijdens de Pax Romana een daling van 2 tot 3 IQ-punten in heel Europa veroorzaakte.</li>
<li>Onderzoekers gebruikten Arctische ijskernen om loodvervuiling van 500 v.Chr. tot 600 n.Chr. te volgen, wat een significante toename liet zien tijdens de bloeitijd van het Romeinse Rijk.</li>
<li>De studie antyder at utbredt blyeksponering kan ha bidratt til nedgangen av det romerske imperiet, med forurensningsnivåer som avtok etter den romerske æra, men som steg igjen under den industrielle revolusjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een studie geeft aan dat het gebruik van lood door het Romeinse Rijk de IQ-niveaus in Europa zou kunnen hebben verlaagd, hoewel dit is gebaseerd op historische loodgehaltes en moderne modellen in plaats van directe oude IQ-metingen.</li>
<li>Er is discussie over de vraag of de voordelen van de Romeinse infrastructuur de nadelige effecten van loodblootstelling zouden kunnen hebben overtroffen.</li>
<li>De studie onderzoekt ook de potentiële effecten van hedendaagse stoffen, zoals fluoride en plastics, op het IQ, waarbij de nadruk ligt op de complexiteit van het beoordelen van historische gezondheidseffecten op basis van indirect bewijs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Federal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 via FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het &quot;Doomsday Book&quot; van de Federal Reserve Bank of New York is een juridisch gids ontworpen om advocaten te helpen bij het beheren van juridische onzekerheden tijdens financiële crises, en zorgt voor snelle en effectieve reacties. - Oorspronkelijk bedoeld voor geselecteerde advocaten, is de gids nu beschikbaar voor alle FRBNY-advocaten en dient als een crisisdraaiboek vergelijkbaar met responsplannen voor technische incidenten. - Het document wordt niet buiten de juridische functie gedeeld, en de naam duidt op voorbereiding op ernstige financiële verstoringen, waarbij de Fed onafhankelijk blijft van de Freedom of Information Act (FOIA) vanwege haar unieke rol, terwijl ze toch verantwoording aflegt aan het Congres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Beëindiging van ons programma voor fact-checking door derden en overstappen naar het Community Notes-model</a></h2>
<ul>
<li>Meta prioriterer ytringsfrihet ved å forenkle sine innholdsmodereringssystemer, som har blitt kritisert for å være altfor komplekse og restriktive. - Selskapet avslutter sitt tredjeparts faktasjekkingsprogram i USA og introduserer et Community Notes-system, likt X, for å gi kontekst til potensielt misvisende innlegg gjennom brukerbidrag. - Meta reduserer restriksjoner på politisk innhold, forenkler håndhevingsprosesser for å fokusere på alvorlige brudd, og tilpasser synligheten av politisk innhold basert på brukerpreferanser, i tråd med Mark Zuckerbergs visjon om ytringsfrihet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Meta gaat over van zijn programma voor fact-checking door derden naar een Community Notes-model, vergelijkbaar met de strategie van Twitter, om mogelijk in lijn te komen met politieke veranderingen en de moderatiekosten te verlagen.</li>
<li>Critici uttrykker bekymring for at dette skiftet kan føre til mer feilinformasjon og skadelig innhold, mens tilhengere hevder at det kan styrke ytringsfriheten.</li>
<li>Deze beslissing benadrukt de voortdurende discussies over inhoudsmoderatie, vrije meningsuiting en de invloed van sociale mediaplatforms op het vormgeven van het publieke debat.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hoe ik programmeer met LLM's" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hoe%20ik%20programmeer%20met%20LLM's&subheading=tirsdag%207.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Verdoemenis, de Galerijervaring</a></h2>
<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; er et kunstparodispill av bobatealee, satt i en nyversjon av det klassiske DOOM (1993) nivået E1M1, hvor spillere utforsker et galleri. - Spillet er kompatibelt med HTML5, Windows, mobile enheter og spillkontrollere, og ble laget ved hjelp av Construct spillutviklingsplattform. - Det har fått en 5-stjerners vurdering og er rost for sin kulturelle satire og design, med bidrag fra Filippo Meozzi og Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>‘Doom, the Gallery Experience’ is een virtueel museumspel waarmee spelers kunstwerken kunnen verkennen, vergelijkbaar met een echt museumbezoek, gemaakt met Construct 3.</li>
<li>Het spel is beschikbaar op meerdere platforms, hoewel sommige gebruikers technische problemen melden op mobiele apparaten.</li>
<li>Het combineert culturele verkenning met nostalgie, geïnspireerd door klassieke spellen zoals Doom, en heeft discussies aangewakkerd over mogelijke humoristische aanpassingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">3blue1brown YouTube Bitcoin-video fjernet som brudd på opphavsretten</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, bekend om zijn educatieve inhoud, meldde dat zijn video uit 2017 over Bitcoin was verwijderd en dat zijn kanaal een auteursrechtelijke waarschuwing had gekregen.</li>
<li>De copyright-kravet ble fremsatt av Chainpatrol på vegne av Arbitrum, til tross for at videoen var helt og holdent Sandersons originale innhold.</li>
<li>Dit voorval benadrukt de voortdurende problemen met de handhaving van auteursrechten op digitale platforms, waar makers zelfs voor hun eigen werk waarschuwingen kunnen krijgen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een 3blue1brown YouTube-video over Bitcoin werd ten onrechte verwijderd vanwege een auteursrechtclaim door ChainPatrol, die het later erkende als een vals-positief.</li>
<li>Dit voorval benadrukte de tekortkomingen in het auteursrechtensysteem van YouTube, wat discussies op gang bracht over de mogelijkheid van misbruik en het gebrek aan verantwoordelijkheid voor valse claims.</li>
<li>Gebruikers stelden strengere straffen voor bedrijven voor die valse verwijderingsverzoeken indienen en bespraken bredere kwesties van inhoudsmoderatie en uitdagingen voor de vrijheid van meningsuiting online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">OKR&#39;s halen vs. Je werk doen</a></h2>
<ul>
<li>In de techniek lijken driemaandelijkse Doelstellingen en Belangrijkste Resultaten (OKR&#39;s) vaak overbodig, omdat ze de neiging hebben om productroadmaps te weerspiegelen, wat kan leiden tot mogelijke conflicten als ze verschillen.</li>
<li>Marketing vindt OKR&#39;s nuttig for het definiëren van de kwartaalfocus, het afstemmen op projecttijdlijnen en het benadrukken van nieuwe campagnes of doelgroepen, terwijl doorlopende taken worden gevolgd door Key Performance Indicators (KPI&#39;s).</li>
<li>Effectieve OKR&#39;s moeten elke kwartaal de nadruk leggen op unieke of veranderende prioriteiten, in plaats van routinetaken, om stagnatie te voorkomen en ervoor te zorgen dat ze waarde bieden die verder gaat dan de routekaart.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>OKR&#39;s (Objectives and Key Results) kunnen soms niet stemme overeen met het werkelijke werk, waarbij de nadruk ligt op statistieken in plaats van op zinvolle bijdragen, en mogelijk leiden tot het manipuleren van het systeem in plaats van het aanpakken van echte problemen.</li>
<li>Een effectieve implementatie van OKR&#39;s vereist afstemming op de behoeften van de klant en de bedrijfsdoelen, maar deze afstemming is vaak moeilijk te bereiken, wat leidt tot bureaucratische processen en een gebrek aan vertrouwen in de intrinsieke motivatie van werknemers.</li>
<li>I store organisasjoner kan OKR-er fremme konkurranse i stedet for samarbeid, med fokus på synlig snarere enn verdifullt arbeid, og dermed mislykkes i å fange opp kompleksiteten i oppgavene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Time-Series Anomaly Detection: Een decennium review</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; benadrukt het belang van anomaliedetectie in tijdreeksgegevens vanwege de vooruitgang in gegevensverzameling en de opkomst van streaminggegevens. - Het introduceert een procesgerichte taxonomie om bestaande anomaliedetectiemethoden te categoriseren en biedt een meta-analyse van onderzoekstrends in dit domein. - Het onderzoek is relevant voor verschillende gebieden, waaronder cyberbeveiliging, financiën, wetshandhaving en gezondheidszorg, en is toegankelijk op arXiv onder de categorie Machine Learning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Anomalideteksjon i tidsserier bruker prognoser og historiske data for å identifisere mønsteravvik, med verktøy som Prometheus og Grafana som hjelper i praktiske anvendelser. - Disse verktøyene muliggjør dynamisk terskelinnstilling basert på ukentlige sykluser og tid på dagen, men utfordringer inkluderer håndtering av helligdager og definering av anomalier. - Feltet er lovende for utvikling på tvers av bransjer, men mangler for øyeblikket omfattende hyllevareløsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Stimulatie Clicker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker på neal.fun er et populært klikkerspill som har generert brukerdiskusjoner, med sammenligninger til andre spill som Cookie Clicker og kommentarer om moderne nettvaner. - Brukere har delt strategier for raskere fremgang, som å automatisere klikk eller endre størrelsen på vinduer, og har bemerket både avhengighetsskapende moro og problemer som feil eller overstimulering. - Spillet har inspirert kreativitet, inkludert speedruns, med spillere som setter pris på dets korte lengde og engasjerende elementer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple verspilde de Heilige Graal</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, bedoeld om de mogelijkheden van smartphones te verbeteren, voldeed niet aan de verwachtingen, waarbij sommige functies zoals Math Notes werden geprezen, maar andere werden bekritiseerd omdat ze teleurstellend waren.</li>
<li>Ondanks de belofte van privacy en veiligheid door verwerking op het apparaat en Private Cloud Compute, voelde het product meer als een technische demonstratie dan als een baanbrekend hulpmiddel.</li>
<li>De open-sourcegemeenschap overtreffer vaak de inspanningen van bedrijven zoals Apple Intelligence, die gebruikers slechts marginale verbeteringen boden in plaats van transformerende vooruitgangen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De innovatiestrategie van Apple richt zich op het verfijnen van bestaande technologieën, wat soms teleurstelling veroorzaakt bij fans die baanbrekende uitvindingen verwachten. - De AI-functies van Apple, zoals Apple Intelligence, hebben kritiek gekregen omdat ze minder indrukwekkend zijn in vergelijking met concurrenten, ondanks Apple&#39;s geschiedenis van productverbetering. - Apple&#39;s sterke nadruk op veilige en privé-systemen biedt optimisme voor toekomstige verbeteringen in hun AI-aanbod, hoewel er discussie blijft bestaan over de vraag of ze aan de verwachtingen van gebruikers zullen voldoen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Ingenieur eet efficiënt voor $2,50 per dag (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Een ingenieur begint aan een 46-daagse uitdaging om dagelijks minder dan $2,50 aan voedsel uit te geven, waarbij hij maaltijden, kosten en kookexperimenten documenteert. - Geïnspireerd door kookprogramma&#39;s stelt hij regels op om plezier, voeding en delen te waarborgen, en verkent hij recepten zoals koolrolletjes en ramen terwijl hij de kosten beheert en verspilling minimaliseert. - Het experiment omvat creatief koken met beperkte ingrediënten, met technieken zoals pekelen en sous-vide, en experimenteren met emulgatoren, waarbij hij uiteindelijk inzichten deelt over kosteneffectief koken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een ingenieur slaagde erin om hun dagelijkse voedseluitgaven in 2016 te verlagen tot $2,50 door bulkproducten zoals rijst, bonen en haver te kopen en zorgvuldig verse producten te beheren om bederf te voorkomen.</li>
<li>De strategie omvatte het verdunnen van verpakte voedingsmiddelen met een hoog natriumgehalte en winkelen bij budgetvriendelijke winkels, hoewel dit op de lange termijn mogelijk niet duurzaam of voedingskundig voldoende is.</li>
<li>Alternatieven zoals å kjøpe rabatterte produkter på bondens marked eller bruke frosne grønnsaker kan tilby bekvemmelighet og opprettholde næringsverdien, men det er avgjørende for helsen å sikre tilstrekkelig kalori- og proteininntak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Vermoord door LLM</a></h2>
<ul>
<li>‘Killed by LLM’ er et prosjekt som dokumenterer AI-benchmarks som har blitt overgått av AI-fremskritt, og viser fremgang innen områder som resonnering, matematikk og koding. - Nettstedet, inspirert av ‘Killed by Google’, gir detaljer om opprinnelige og endelige resultater av benchmarks og AI-modellene som har overgått dem, og fremhever den raske utviklingen av AI-evner. - Begrepet ‘Saturation’ brukes for å beskrive benchmarks som ikke lenger effektivt kan måle de mest avanserte evnene til AI, og prosjektet inviterer til bidrag for å sikre datanøyaktighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op de Turing-test en de moderne interpretaties ervan, vooral met betrekking tot AI en grote taalmodellen (LLM&#39;s).</li>
<li>Moderne versjoner av Turing-testen forenkler ofte utfordringen til å identifisere om en samtalepartner er menneskelig, noe som LLM-er noen ganger kan bestå ved å etterligne ikke-morsmålstalere.</li>
<li>Het gesprek benadrukt de beperkingen van de huidige AI-benchmarks en het potentieel voor AI om misbruikt of verkeerd begrepen te worden, waarbij de ware maatstaf van intelligentie in AI-systemen in twijfel wordt getrokken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau neemt ontslag</a></h2>
<ul>
<li>De Liberale Partij van Canada initieert prosessen for å velge en ny leder, som kunngjort av partipresident Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, geprezen for zijn tien jaar lange leiderschap en inspanningen om de partij te herbouwen en inclusiever te maken, zal in zijn rol blijven totdat een opvolger is gekozen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau heeft aangekondigd dat hij van plan is af te treden als premier van Canada, en blijft in functie totdat de Liberale Partij een nieuwe leider kiest.</li>
<li>Zijn beslissing volgt op lage goedkeuringscijfers en interne partijdruk, met controverses rond zijn aanpak van het truckerprotest en andere kwesties.</li>
<li>Het aftreden van Trudeau wordt gezien als een strategische poging om de Liberale Partij de kans te geven zich te hergroeperen voorafgaand aan een mogelijk uitdagende verkiezing, met de mogelijkheid van een overwinning voor de Conservatieven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Favoriete blog in 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De blog van Simon Willison blir fremhevet for sitt innsiktsfulle innhold om kunstig intelligens (AI) i 2024.</li>
<li>Andere aanbevolen blogs zijn onder andere die van Julia Evans, Fabien Sanglard en Ethan Mollicks &quot;One Useful Thing,&quot; die unieke perspectieven en diverse onderwerpen bieden.</li>
<li>Voor degenen die geïnteresseerd zijn in economie, worden Noah Smith en Paul Krugman aanbevolen, terwijl Dynomight en Not Boring een mix van technologie en lifestyle-inhoud bieden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Mijn Simpsons-fansite opnieuw publiceren, twintig jaar later</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De herlancering van een Simpsons-fansite na 20 jaar heeft nostalgie opgeroepen naar het vroege internettijdperk, gekenmerkt door persoonlijke fansites en creatieve vrijheid. - Veel mensen herinneren zich de jaren 90 en 2000 als een tijd van ongereguleerd en niet-gecommercialiseerd internet, in contrast met het meer gereguleerde en commerciële landschap van vandaag. - Sommige originele fansites bestaan nog steeds en dienen als een herinnering aan de vreugde en creativiteit van het maken van content voor plezier in plaats van financiële winst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">Open-Source 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>De srsRAN-software suite is een open-source verzameling van 4G- en 5G-radioapplicaties ontwikkeld door SRS, geïmplementeerd in C++ met minimale afhankelijkheden, en draait op Linux met standaard hardware.</li>
<li>Het is gelicentieerd onder AGPLv3, wat een vrije softwarelicentie is die ervoor zorgt dat de software open-source blijft.</li>
<li>De suite omvat een 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit en Distributed Unit) met een complete ORAN-native stack, en een 4G-suite die volledige netwerkimplementatie biedt voor User Equipment (UE), eNodeB (evolved Node B) en EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN is een open-source initiatief dat gebruikers in staat stelt om hun eigen 4G/5G-netwerken te creëren met behulp van software en hardware zoals Software Defined Radios (SDR&#39;s) en blanco SIM-kaarten.</li>
<li>Het project biedt een alternatief voor propriëtaire Radio Access Network (RAN)-oplossingen, gericht op telecombedrijven en biedt flexibiliteit voor testen, noodconnectiviteit en educatieve doeleinden.</li>
<li>Gebruikers moeten zich bewust zijn van mogelijke juridische en technische uitdagingen, met name met betrekking tot spectrumlicenties, aangezien de legaliteit van het opzetten van persoonlijke netwerken per regio verschilt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Regelgeving die 6 GHz Wi-Fi mogelijk maakt</a></h2>
<ul>
<li>Verschillende landen, waaronder Argentinië, Brazilië, Canada en de Verenigde Staten, hebben het volledige 5925-7125 MHz spectrum bereik voor gebruik aangenomen.</li>
<li>De Europese Unie heeft een deel van dit bereik aangenomen, namelijk 5925-6425 MHz, met een focus op 5945-6425 MHz.</li>
<li>Andere landen, zoals Andorra, Oostenrijk en België, overwegen om specifieke delen van het spectrum aan te nemen, terwijl landen zoals Egypte, Oman en Tunesië nog steeds hun opties evalueren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het debat draait om de vraag of de 6 GHz-band moet worden gelicentieerd voor 5G door telecombedrijven of ongebruikt moet blijven voor Wi-Fi-gebruik, met aanzienlijke implicaties voor de toewijzing van het spectrum. - De 6 GHz-band wordt gezien als een oplossing voor congestie in bestaande Wi-Fi-banden, maar er is aarzeling om meer ISM (Industrieel, Wetenschappelijk en Medisch) bandbreedte toe te wijzen. - Discussies gaan ook over de technische aspecten van Wi-Fi 7, zoals hardwarebeschikbaarheid en compatibiliteit, waarbij de bredere impact op de toekomstige ontwikkeling van draadloze technologie wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Onversneden valuta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Onversneden valutavellen werden ooit misbruikt door ze in off-center stukken te snijden en als foutbiljetten te verkopen, wat de Schatkist ertoe bracht serienummers herkenbaar te maken om dit te voorkomen.</li>
<li>Voor $1-biljetten beginnen de serienummers op ongesneden vellen met 99, waardoor verzamelaars de echtheid kunnen verifiëren bij de aankoop van &#39;verkeerd gesneden dollar fouten&#39;.</li>
<li>De US Mint verkoopt ongesneden valutavellen tegen een premie, en ze zijn populair onder verzamelaars vanwege hun nieuwigheid, vaak ingelijst of gegeven als geschenken, ondanks dat ze wettig betaalmiddel zijn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">De evolutie van een structurele code-editor</a></h2>
<ul>
<li>Het bericht schetst de ontwikkeling van een structurele editor voor de eyg-programmeertaal, die code behandelt als een gestructureerde boom om syntaxisfouten te voorkomen en de codebegrip te verbeteren.</li>
<li>Het was aanvankelijk gebouwd met Gleam en Svelte, maar de editor gebruikt nu Gleam en Lustre, met een terminalversie in Go, en is geëvolueerd om de Abstract Syntax Tree (AST) te vereenvoudigen voor betere navigatie.</li>
<li>De nieuwste versie heeft een menu- en pictogramgebaseerde gebruikersinterface, wat de bruikbaarheid op verschillende apparaten verbetert, en moedigt gebruikersfeedback aan om de programmeerervaring te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op structurele code-editors, die code bekijken als een gestructureerde boom, met mogelijke voordelen zoals het elimineren van syntaxisfouten en het verbeteren van type-informatie.</li>
<li>Uitdagingen voor structurele redacteuren omvatten compatibiliteit met bestaande tools zoals Git en het beheren van ongeldige codestaten tijdens het bewerken.</li>
<li>Er is interesse in hoe structurele editors de toegankelijkheid en efficiëntie van programmeren zouden kunnen verbeteren, vooral in niet-traditionele omgevingen zoals mobiele apparaten, hoewel er zorgen blijven over de praktische haalbaarheid en integratie.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Verdoemenis, de Galerijervaring" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Verdoemenis%2C%20de%20Galerijervaring&subheading=mandag%206.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Onderzoekers ontwerpen draagbare technologie die glucosespiegels nauwkeuriger kan meten</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers aan de Universiteit van Waterloo hebben een draagbaar apparaat ontwikkeld dat radartechnologie gebruikt om glucosewaarden niet-invasief te monitoren, waardoor de noodzaak voor naalden wordt weggenomen.</li>
<li>Het apparaat, geleid door Dr. George Shaker, bevat een radarchip, een meta-oppervlak voor verbeterde signaalnauwkeurigheid en AI-algoritmen voor nauwkeurige glucosemetingen.</li>
<li>Momenteel USB-aangedreven, streeft het apparaat ernaar om op batterijen te werken voor verbeterde draagbaarheid en kan het uiteindelijk extra gezondheidsmetingen monitoren, met inspanningen onderweg om de technologie te commercialiseren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Onderzoekers hebben draagbare technologie ontwikkeld voor niet-invasieve glucosemonitoring, wat een alternatief biedt voor vingerprikken en Continue Glucose Monitors (CGM&#39;s).</li>
<li>De technologie is gericht op het bieden van nauwkeurige glucosemetingen zonder direct contact met de bloedbaan, wat van groot belang kan zijn voor klinische toepassingen.</li>
<li>Hoewel veelbelovend, is er scepsis over de nauwkeurigheid vergeleken met bestaande CGM&#39;s, en er is meer data en klinische proeven nodig om de effectiviteit ervan te bevestigen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">De dag jeg lærte AI å lese kode som en seniorutvikler</a></h2>
<ul>
<li>AI-en ble opprinnelig utfordret med å analysere React-kodebaser, og nærmet seg dem som en nybegynnerutvikler. - Ved å etterligne strategiene til erfarne utviklere, som å fokusere på kjernefiler og gruppere endringer etter funksjon, forbedret AI-ens kodeanalyse seg betydelig. - Fokuset er på å forbedre kodeforståelsen snarere enn generering, med fremtidige planer om å identifisere teknisk gjeld og forstå teamkonvensjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de uitdagingen van het trainen van AI om code te lezen en te analyseren met de vaardigheid van een senior ontwikkelaar, waarbij wordt opgemerkt dat het moeilijk is om consistente en nauwkeurige resultaten te bereiken.</li>
<li>Het benadrukt het belang van het bieden van context en het structureren van inputs om de AI-prestaties bij code-analyse te verbeteren, terwijl het de scepsis over de huidige capaciteiten van AI erkent.</li>
<li>De discussie benadrukt de noodzaak van verdere experimenten en evaluatie om de prestaties van AI te valideren en overweegt de bredere implicaties en potentiële vooruitgangen van AI in softwareontwikkeling.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Webpagina-irritaties die ik je hier niet aandoe</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De auteur vermijdt het gebruik van bepaalde webfuncties zoals sticky bars, gedwongen SSL/TLS, pop-ups en onnodige tracking om de gebruikerservaring te verbeteren.</li>
<li>Er is en lopend debat over nødvendigheten av HTTPS for sikkerhet versus dets kompatibilitetsproblemer med eldre nettlesere.</li>
<li>De discussie benadrukt de uitdaging van het balanceren van gebruikerservaring met moderne webpraktijken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Hoe Nat Traversal Werkt (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NAT-traversering muliggjør direkte enhetsforbindelser til tross for tilstedeværelsen av Network Address Translators (NATs) og brannmurer, ved å bruke UDP-baserte protokoller og direkte sokkelkontroll.</li>
<li>Technieken zoals STUN (Session Traversal Utilities for NAT) helpen bij het ontdekken van openbare IP-adressen, terwijl relais zoals TURN (Traversal Using Relays around NAT) of Tailscale&#39;s DERP worden gebruikt voor meer uitdagende NAT&#39;s.</li>
<li>Het ICE (Interactive Connectivity Establishment) protocol optimaliseert verbindingspaden door alle mogelijke opties te evalueren en de meest efficiënte te selecteren, wat zorgt voor robuuste NAT-traversal met end-to-end encryptie en authenticatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel verkent NAT (Network Address Translation) traversal, waarbij de nadruk ligt op de verschillen tussen TCP (Transmission Control Protocol) en UDP (User Datagram Protocol) hole punching, en merkt op dat TCP iets complexer is.</li>
<li>Het daagt de perceptie van NAT als een beveiligingsfunctie uit en bespreekt Tailscale&#39;s methode voor NAT-traversal, waarbij zorgen worden geuit over het uitsluitend vertrouwen op software-ACL&#39;s (Access Control Lists) voor beveiliging.</li>
<li>De discussie benadrukt het belang van veilige eindpunten en bekritiseert de beperkingen van conventionele netwerkbeveiligingsstrategieën in de context van NAT-traversal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Een kleine krantenprinter</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Guten is een kleinschalig krantenprinterproject dat is ontworpen om schermtijd te minimaliseren door nieuws in gedrukte vorm te leveren. - Discussies rond het project omvatten zorgen over het BPA-gehalte in thermisch papier en suggesties voor het gebruik van BPA-vrije alternatieven of andere druktechnologieën zoals impact- of dot-matrixprinters. - Vergelijkingen worden gemaakt met de stopgezette Little Printer, met aanbevelingen voor het verbeteren van de ontwikkelaarsvriendelijkheid en aanpassingsmogelijkheden van Guten, naast overwegingen van de milieu- en gezondheidsimpact van thermisch papier.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Onderzoekers ontwerpen draagbare technologie die glucosespiegels nauwkeuriger kan meten" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Onderzoekers%20ontwerpen%20draagbare%20technologie%20die%20glucosespiegels%20nauwkeuriger%20kan%20meten&subheading=s%C3%B8ndag%205.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Zelfrijdende Volvo uit 1993 met open piloot</a></h2>
<ul>
<li>Een groep vrienden nam deel aan de Carbage Run 2025 Wintereditie, een 6-daagse rally door Zweden naar de poolcirkel en terug naar Helsinki, waarbij auto&#39;s minstens 20 jaar oud moesten zijn en een waarde van minder dan €1000 moesten hebben.</li>
<li>Ze hebben een Volvo 940 Estate uit 1993 omgebouwd tot een zelfrijdend voertuig met behulp van openpilot van comma.ai, waarbij ze moderne componenten zoals elektrische stuurbekrachtiging, een Bosch iBooster en een Tesla-radarsensor hebben geïntegreerd.</li>
<li>Toekomstige updates zullen details bevatten over bedrading, een aangepaste Engine Control Unit (ECU), en plannen om de code open-source te maken, waarbij de innovatieve benadering van het project om oudere voertuigen uit te rusten met autonome technologie wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Volvo 940 uit 1993 werd uitgerust met OpenPilot, een zelfrijdende technologie, wat de kruising tussen klassiek autodesign en moderne technologie benadrukt.</li>
<li>Het project stond voor uitdagingen, waaronder het updaten van de rem- en stuursystemen, wat juridische en veiligheidsproblemen met zich meebracht, vooral bij doe-het-zelf-aanpassingen zoals het lassen van de stuurkolom.</li>
<li>De discussie breidde zich uit naar autoreglementen in Europa, de afname van hotrods in de VS en culturele verschillen in de vrijheid van autowijzigingen, waarbij het project werd gezien als een inspirerende doe-het-zelf-inspanning ondanks veiligheidszorgen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Terrainterenderingsalgoritme i mindre enn 20 linjer med kode (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NovaLogics spill Comanche fra 1992 brukte Voxel Space-motoren, en 2.5D gjengivelsesteknikk basert på strålekasting, for å skape detaljerte terreng med skyggelegging og skygger.</li>
<li>De Voxel Space-motoren brukte høyde- og fargekart og en enkel gjengivelsesalgoritme, som tegnet vertikale linjer fra bak til front, noe som kunne optimaliseres for ytelse.</li>
<li>De code van motoren er tilgjengelig under MIT-lisensen, men teknologien kan fortsatt være patentert i visse regioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace is een terreinrenderingsalgoritme dat opvalt door zijn eenvoud, met minder dan 20 regels code, en roept nostalgie op voor innovatieve spelontwikkeling tijdens hardware-beperkte tijdperken.</li>
<li>Moderne AAA-spill fokuserer på komplekse optimaliseringer og markedstrender, ofte på bekostning av originalitet, mens indie-spill og plattformer som PICO-8 gir mer kreativ frihet.</li>
<li>Ondanks technologische vooruitgang voelen sommige ontwikkelaars en spelers dat de &#39;magie&#39; van oudere spellen ontbreekt, hoewel innovatieve projecten zoals voxel rendering creativiteit blijven inspireren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Hoe teken je een omtrek in een videospel</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt vijf technieken voor het weergeven van contouren in Unity, een populair platform voor game-ontwikkeling, en benadrukt hun gebruik in games zoals Sable en The Last of Us. - Technieken omvatten Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm en Edge Detection, elk met unieke voordelen en afwegingen op het gebied van prestaties en visuele kwaliteit. - Het artikel biedt inzichten in het balanceren van deze methoden voor optimale game-esthetiek en gameplay-ondersteuning, met aanvullende bronnen en credits voor 3D-modellen inbegrepen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker avanserte teknikker for å tegne konturer i videospill, med vekt på effektiviteten til Jump Flood Algorithm (JFA) og Signed Distance Fields (SDFs) sammenlignet med tradisjonelle metoder. - Den går i dybden på stiliserte 3D-grafikk, diskuterer renderingsteknikker og den potensielle bruken av nevrale nettverk for belysning og styling. - Bidragsytere gir innsikt i den historiske utviklingen av cel shading i spill, som Jet Set Radio, og fremhever det stadig utviklende samspillet mellom teknologi og kunst i 3D-grafikk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Ik stop bij de Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De auteur forlater Washington Post på grunn av avisens manglende evne til å tilpasse seg det stadig skiftende medielandskapet og dens tilnærming til å presentere saker, som de mener er ineffektiv for kritiske emner som demokrati.</li>
<li>Traditionele media, met name lokale kranten, hebben het financieel moeilijk, wat leidt tot bevooroordeelde berichtgeving en een afname van het publieke vertrouwen, terwijl sociale media het rigoureuze werk van de journalistiek niet kunnen vervangen.</li>
<li>Er zijn bekymringer over innflytelsen fra velstående individer, som Jeff Bezos, på mediekanaler, og virkningen av bedriftsinteresser på medienes rolle i å holde makten ansvarlig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity heeft advertenties gekregen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity har introdusert annonser, noe som har ført til diskusjoner om uunngåeligheten av annonser i nettjenester på grunn av forbrukernes motvilje mot å betale for annonsefrie opplevelser. - Noen brukere finner annonser påtrengende og foretrekker abonnementsbaserte tjenester som Kagi, som tilbyr annonsefri søk, mens andre fortsetter å velge gratis, annonsebaserte alternativer. - Denne situasjonen understreker den pågående debatten mellom annonsebaserte og abonnementsbaserte modeller i digitale tjenester.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Zelfrijdende Volvo uit 1993 met open piloot" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Zelfrijdende%20Volvo%20uit%201993%20met%20open%20piloot&subheading=l%C3%B8rdag%204.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Ik ben rijk en heb geen idee wat ik moet doen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het bericht bespreekt de veelvoorkomende worsteling om een doel te vinden na het bereiken van financieel succes, wat kan leiden tot gevoelens van desillusie en isolatie. - Het suggereert dat vervulling kan worden gevonden in het ontwikkelen van anderen, het opbouwen van connecties of het nastreven van nieuwe interesses, waarbij het belang van een doel voorbij financiële rijkdom wordt benadrukt. - De discussie benadrukt ook de uitdagingen van het onderhouden van relaties wanneer rijkdom een sociale kloof creëert, en onderstreept de noodzaak van zinvolle activiteiten en connecties om een gevoel van verbondenheid te bevorderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 kritisk sikkerhetsutgivelse</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 versie 3.5.11, uitgebracht op 2 januari 2025, verhelpt een kritieke beveiligingskwetsbaarheid met betrekking tot de SSH-integratiefunctie in eerdere versies. - De bug betrof het loggen van invoer/uitvoer naar een bestand op de externe host, dat door anderen kon worden benaderd, wat gebruikers van versies 3.5.6 tot 3.5.10 en bepaalde bètaversies beïnvloedde. - Gebruikers wordt geadviseerd om onmiddellijk te updaten naar versie 3.5.11, het /tmp/framer.txt-bestand te verwijderen en de update te verifiëren met behulp van de verstrekte SHA-256 en PGP-handtekening voor beveiligingsgarantie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 bracht een kritieke beveiligingsupdate uit om een bug in de SSH-integratie aan te pakken, die invoer en uitvoer naar een bestand op de externe host logde, waardoor gegevens mogelijk aan andere gebruikers werden blootgesteld.</li>
<li>Het probleem werd veroorzaakt doordat gedetailleerde logging per ongeluk was ingeschakeld in de productie, wat leidde tot discussies over het belang van pre-commit hooks en beveiligingen om soortgelijke fouten te voorkomen.</li>
<li>Het incident leidde tot een debat over het overstappen naar alternatieven zoals Ghostty of Terminal.app, terwijl het ook de balans tussen uitgebreide software en beveiligingsrisico&#39;s benadrukte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Kunnen LLM&#39;s betere code schrijven als je ze blijft vragen om &#39;betere code te schrijven&#39;?</a></h2>
<ul>
<li>I november 2023 involverte en memetrend brukere som ba ChatGPT om å iterativt forbedre bilder, noe som deretter ble anvendt på kode ved å bruke Claude 3.5 Sonnet for å forbedre et Python-program. - Innledende forsøk med vage forespørsler som &quot;skriv bedre kode&quot; viste noen forbedringer, men strukturert promptutvikling med spesifikke optimaliseringsmål førte til betydelige ytelsesforbedringer. - Eksperimentet understreket viktigheten av menneskelig tilsyn, ettersom store språkmodeller (LLM-er) kan tilby innovative ideer, men også kan introdusere subtile feil under kodeoptimalisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Large Language Models (LLMs) genereren vaak basiscode vanwege hun training op talloze tutorials, waardoor ze mogelijk eenvoudige optimalisaties missen die de codeprestaties zouden kunnen verbeteren. - Iteratief LLM&#39;s aansporen om code te verbeteren kan betere resultaten opleveren, maar dit proces kan net zo tijdrovend zijn als handmatig coderen. - De discussie benadrukt de beperkingen van LLM&#39;s in het begrijpen van complexe optimalisaties en onderstreept het belang van het bieden van context en specifieke instructies voor verbeterde codekwaliteit.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 in pure SQL</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann deelde zijn ervaring met het oplossen van de Advent of Code 2024-uitdagingen met behulp van pure SQL, waarbij hij het benadrukte als een oefening in alternatieve probleemoplossingsmethoden. - Neumann voltooide met succes alle uitdagingen, hoewel hij opmerkte dat SQL beperkingen heeft bij het omgaan met complexe algoritmen en statusupdates, en suggereerde mogelijke verbeteringen voor de efficiëntie van SQL. - De blogpost bevat een gedetailleerde SQL-oplossing voor een uitdaging en bespreekt de mogelijkheid om SQL te verbeteren om complexere algoritme-uitvoering direct binnen databases beter te ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 in pure SQL benadrukt SQL&#39;s vermogen om complexe uitdagingen aan te pakken, wat interesse wekt in de prestaties en logische structuur ervan.</li>
<li>De discussie onthult uiteenlopende ervaringen met SQL, van het optimaliseren van opgeslagen procedures tot het gebruik ervan voor bedrijfslogica, waarbij zowel de sterke punten als de uitdagingen worden belicht.</li>
<li>Het gesprek verkent ook het potentieel van SQL-achtige talen en de balans tussen databaselogica en applicatiecode, waarbij diverse meningen over de rol van SQL in softwareontwikkeling worden weerspiegeld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Amerikaans hof van beroep vernietigt FCC&#39;s netneutraliteitsregels</a></h2>
<ul>
<li>Een Amerikaanse beroepsrechtbank heeft de netneutraliteitsregels van de FCC ongeldig verklaard, die gelijke behandeling van internetverkeer door breedbandproviders verplicht stelden, met als reden dat de FCC haar wettelijke bevoegdheid heeft overschreden.</li>
<li>De beslissing verwijst naar een uitspraak van het Hooggerechtshof die de bevoegdheden van regelgevende instanties beperkt, wat invloed heeft op het vermogen van de FCC om netneutraliteit af te dwingen.</li>
<li>FCC-ordfører Jessica Rosenworcel oppfordret Kongressen til å lovfeste nettnøytralitet, mens kommissær Brendan Carr støttet rettens avgjørelse som en kontroll mot regulatorisk overtramp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Amerikaans hof van beroep heeft de netneutraliteitsregels van de FCC ongeldig verklaard, met als reden onvoldoende wettelijke autoriteit onder de huidige wetgeving. - De beslissing volgt op de vernietiging van de Chevron-deferentie door het Hooggerechtshof, die agentschappen zoals de FCC toestond om statuten ruim te interpreteren. - De rechtbank classificeerde breedbandaanbieders als aanbieders van een &quot;informatiedienst&quot; en niet een &quot;telecommunicatiedienst&quot;, waardoor de regelgevende macht van de FCC werd beperkt en de federale netneutraliteitsregels werden beëindigd, wat mogelijk internetproviders toestaat om internetverkeer te vertragen of te prioriteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Word een eigenaar van eigendommen en geen huurder op het internet</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel benadrukt het belang van het bezitten van je digitale ruimte in plaats van uitsluitend te vertrouwen op grote internetplatforms, die vaak hun groei boven de belangen van gebruikers stellen. - Strategieën om controle over je online aanwezigheid te behouden zijn onder andere het bezitten van een domein, het diversifiëren van inhoud over meerdere platforms en het opbouwen van directe verbindingen met doelgroepen via e-maillijsten. - Door je eigen web-eigendom te creëren, zorg je voor flexibiliteit en veerkracht in je digitale inspanningen, waardoor je minder afhankelijk bent van één enkel netwerk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De diskusjonen understreker viktigheten av å eie sin digitale tilstedeværelse i stedet for å være avhengig av sosiale medieplattformer, og tar opp bekymringer om at AI utnytter brukergenerert innhold. - Den utforsker kompleksiteten rundt opphavsrett, AI-etikk, og betydningen av å ha en personlig nettside eller domene for bedre kontroll over online data. - Samtalen vurderer også praktikaliteten og begrensningene ved selvhosting, gitt avhengigheten av eksterne tjenester som domeneregistratorer og hosting-leverandører, og argumenterer for mer uavhengighet i håndteringen av ens online tilstedeværelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – Een open directory van persoonlijke sites en blogs</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll is een open directory van persoonlijke sites en blogs, met de nadruk op digitale ruimtes buiten grote technologiebedrijven, en wordt onderhouden op GitHub door Den Delimarsky. - Gebruikers kunnen bijdragen aan BlogScroll via GitHub of door de maker te e-mailen, en updates zijn beschikbaar via een RSS-feed. - De directory omvat verschillende categorieën zoals design-and-ux, personal, photo-video-production, en technology, en toont bijdragen van talrijke individuen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll is een open directory voor persoonlijke sites en blogs, met de nadruk op het delen van digitale tuinen, die door sommige gebruikers worden besproken als elke persoonlijke site.</li>
<li>Gehost op GitHub, heeft BlogScroll discussies aangewakkerd over zijn &#39;ommuurde tuin&#39;-karakter, met suggesties voor OPML-export en schaalbaarheidsverbeteringen.</li>
<li>Het project moedigt inzendingen aan om de lijst uit te breiden, wat een hernieuwde interesse weerspiegelt in persoonlijke webruimtes en de uitdagingen van het onderhouden van onafhankelijke, samengestelde inhoud online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">De Alder Lake SHLX-anomalie</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot ontdekte dat de SHLX-instructie op Intel&#39;s Alder Lake-processoren een &#39;gemiddelde latentie&#39; van 3 cycli vertoont, wat atypisch is voor linksverschuivingsoperaties die meestal 1 cyclus duren. - Dit latentieprobleem is specifiek voor de prestatiekernen van Alder Lake en beïnvloedt niet de efficiëntiekernen, wat in tegenspraak is met Intel&#39;s beweringen van een latentie van 1 cyclus. - De latentie varieert op basis van de initialisatie van het verschuivingsaantalregister, waarbij 32-bits instructies of 64-bits instructies zonder immediates een latentie van 1 cyclus bereiken, terwijl 64-bits instructies met immediates resulteren in een latentie van 3 cycli.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Alder Lake SHLX-anomalie is een prestatieprobleem waarbij specifieke instructies, zoals <code>mov rcx, 1</code>, ervoor zorgen dat de <code>SHLX</code>-instructie langzamer wordt uitgevoerd, mogelijk vanwege de manier waarop de registerhernoemer kleine immediaten afhandelt.</li>
<li>Deze anomalie kan leiden tot een 3x vertraging en is moeilijk te reproduceren omdat contextwisselingen de registerstatus kunnen resetten, waardoor de code onbedoeld wordt versneld.</li>
<li>Het probleem is nieuw ontdekt en heeft voornamelijk invloed op shift-tellingen, wat instructies zoals <code>SHL</code> beïnvloedt, maar niet andere zoals <code>ANDN</code>, en wordt doorgaans niet door compilers in aanmerking genomen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ik ben rijk en heb geen idee wat ik moet doen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ik%20ben%20rijk%20en%20heb%20geen%20idee%20wat%20ik%20moet%20doen&subheading=fredag%203.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
