<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 19:22:19 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Ik maakte een open-source laptop helemaal zelf</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reaksjoner</a></h3>
<p>En videregående elev bygde med suksess en åpen kildekode-bærbar PC fra bunnen av på seks måneder, og prosjektet er fullt tilgjengelig på GitHub. Prosjektet fikk betydelig oppmerksomhet, og ble rangert som et toppinnlegg på Show HN, noe som fremhevet diskusjoner om utdanning, talent og potensialet til unge ingeniører. Selv om det ikke er et ferdig produkt, fungerer den bærbare PC-en som en daglig driver, og demonstrerer mulighetene for utvikling av åpen kildekode-maskinvare. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Hoe je je WFH-verlichting kunt verbeteren om oogvermoeidheid te verminderen</a></h2>
<p>Om å minimere øyebelastning mens du jobber hjemmefra, skap et balansert lysmiljø ved å bruke naturlig lys, lette gardiner og flimmerfrie kunstige lys. Implementer 20/20/20-regelen: hver 20. minutt, se på noe 20 fot unna i 20 sekunder for å slappe av øynene. Kompletter arbeidsområdet ditt med lysfiltrerende gardiner og skrivebordsbelysning som matcher skjermens lysstyrke, samtidig som du tar regelmessige pauser for å opprettholde generell helse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reaksjoner</a></h3>
<p>Om å forbedre belysningen ved hjemmekontorarbeid (WFH) og redusere øyebelastning, bruk diffus lys fra flere kilder og oppretthold en jevn fargetemperatur. Vurder hvordan veggfargen påvirker belysningen og sikt mot en &quot;Golden Hour&quot;-effekt—diffus, varm og mild belysning for et fotogent og behagelig miljø. Utforsk LED-belysningsalternativer, som pærer med høy fargegjengivelsesindeks (CRI), for bedre lyskvalitet. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduserer en høyytelsesmotor som oppnår bygginger opptil 5 ganger raskere og inkrementelle bygginger over 100 ganger raskere, noe som forbedrer ytelsen og fleksibiliteten for utviklere. Oppdateringen inkluderer moderne CSS-funksjoner som kaskadelag, color-mix() og innebygde containerforespørsler, sammen med et førsteparts Vite-plugin for bedre integrasjon og forenklet installasjon. Nye funksjoner som 3D-transformasjonsverktøy, utvidede gradient-APIer og CSS-først-konfigurasjon med designtoken som CSS-variabler gjør det enklere og raskere å bygge moderne webprosjekter, med en oppgraderingsveiledning tilgjengelig for eksisterende prosjekter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reaksjoner</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduserer betydelige forbedringer, som tilgang til native CSS-variabler og en konfigurasjon kun basert på CSS, noe som reduserer avhengigheten av JavaScript og øker allsidigheten. Oppdateringen er kjent for sin kompatibilitet med AI-arbeidsflyter og nytte i designsystemer, selv om noen designere synes det er utfordrende for systematisk design. Utgivelsen har utløst diskusjoner på grunn av endringer som bryter med tidligere versjoner, noe som påvirker integrasjonen med eksisterende prosjekter og verktøy, samtidig som den opprettholder popularitet for sin brukervennlighet og effektivitet i styling. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Federale rechtbank oordeelt (eindelijk) dat achterdeurzoekingen van gegevens ongrondwettelijk zijn</a></h2>
<p>Een federale districtsrechtbank heeft geoordeeld dat achterdeurzoekingen van databases met privécommunicatie van Amerikanen onder Sectie 702 een huiszoekingsbevel vereisen, wat een belangrijke juridische beslissing markeert in de zaak Verenigde Staten v. Hasbajrami. Ondanks dat het Congres Sectie 702 opnieuw heeft geautoriseerd, tonen bewijzen misbruik door de FBI en de inlichtingengemeenschap aan, met 3,4 miljoen huiszoekingen zonder bevel in 2021, wat oproepen tot hervorming heeft aangewakkerd om grondwettelijke bescherming te waarborgen. De beslissing van de rechtbank benadrukt de ongrondwettelijke aard van huiszoekingen zonder bevel onder Sectie 702 en dringt er bij het Congres op aan om huiszoekingsbevelen te verplichten voor zoekopdrachten die betrekking hebben op gegevens van Amerikaanse personen voordat deze in 2026 afloopt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een federale rechtbank heeft achterdeurzoekingen van gegevens ongrondwettelijk verklaard, wat debatten over overheidssurveillance en privacyrechten heeft aangewakkerd. De uitspraak bestrijdt de grondwettelijkheid van Section 702-spionage en benadrukt de rollen van het Congres en het Hooggerechtshof bij het waarborgen van privacy. Ondanks de uitspraak blijft er scepsis over de impact ervan, aangezien critici geloven dat federale agentschappen zoals de FBI dergelijke praktijken kunnen voortzetten totdat interne voorschriften worden herzien. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">Meest Invloedrijke Artikelen in de Geschiedenis van de Informatica</a></h2>
<p>De lijst belicht zeven baanbrekende artikelen in de geschiedenis van de informatica, die elk fundamentele concepten hebben bijgedragen die de moderne technologie ondersteunen, zoals de Turing-machine, informatietheorie en het relationele databasemodel. Deze artikelen introduceerden baanbrekende ideeën zoals NP-volledigheid, TCP/IP, het World Wide Web en PageRank, die een aanzienlijke invloed hebben gehad op de ontwikkeling van computation, communicatie en internet. Bonusvermeldinger inkluderer innflytelsesrike verk om Lisp, distribuerte systemer og artikkelen &quot;Attention Is All You Need&quot;, som viser utviklingen og mangfoldet i datavitenskapsforskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reaksjoner</a></h3>
<p>De discussie draait om invloedrijke computerwetenschappelijke artikelen, waaronder klassiekers zoals Hoare&#39;s &quot;Communicating Sequential Processes&quot; en Turing&#39;s werk over berekenbaarheid. Deelnemers debatteren over de opname van recentere werken, zoals het PageRank-artikel, en suggereren andere invloedrijke artikelen in cryptografie en gedistribueerde systemen. Er wordt een Harvard-cursus genoemd die deze fundamentele artikelen onderzoekt om een uitgebreid begrip te bieden van de evolutie van de informatica. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">De voortgang van F-Droid en wat er in 2025 komt</a></h2>
<p>In 2024 maakte F-Droid opmerkelijke vorderingen in het decentraliseren van app-distributie, het verbeteren van de infrastructuur en het uitbreiden van het ecosysteem, grotendeels dankzij gemeenschapssteun en financiering. Belangrijke prestaties waren onder meer infrastructuurverbeteringen en de uitbreiding van tools zoals Repomaker en Mobifree, met meer dan 7205 app-updates en 402 nieuwe apps toegevoegd. Vooruitkijkend naar 2025, is F-Droid van plan om een Open Technology Fund-subsidie te gebruiken om de infrastructuur verder te verbeteren en zich te blijven richten op het decentraliseren van app-distributie en het promoten van open-source alternatieven. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reaksjoner</a></h3>
<p>F-Droid-gebruikers pleiten voor een downloadteller om populaire en betrouwbare apps te identificeren, aangezien het platform geen beoordelingssysteem heeft. Uitdagingen omvatten navigatieproblemen als gevolg van onvolledige of verouderde apps, wat leidt tot suggesties voor betere zoekfilters en UI-updates. Ondanks disse utfordringene, er F-Droid verdsatt for sine open-source apper, med diskusjoner om appinnsendingsprosesser og den potensielle integrasjonen av progressive webapper (PWAs). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Begrijpen van gRPC, OpenAPI en REST en wanneer ze te gebruiken in API-ontwerp (2020)</a></h2>
<p>API-ontwerp maakt voornamelijk gebruik van twee modellen: gRPC (Remote Procedure Call) en REST (Representational State Transfer), die beide vaak worden gekoppeld aan HTTP, waarbij gRPC HTTP/2 gebruikt voor efficiënte communicatie. REST API&#39;s staan bekend om hun eenvoud en stabiliteit, terwijl gRPC efficiënte clientbibliotheken en serverimplementaties biedt, waardoor het geschikt is voor interne API&#39;s of bij het gebruik van specifieke tools zoals Cloud Endpoints. OpenAPI, vergelijkbaar met RPC, vereist het construeren van URL&#39;s vanuit sjablonen, het blootleggen van HTTP-details, en kan complexe aangepaste HTTP-mappingen omvatten, wat bredere compatibiliteit met HTTP-tools biedt in vergelijking met gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reaksjoner</a></h3>
<p>Ontwikkelaars vinden gRPC vaak uitdagend vanwege problemen met tooling, vooral in Java, en moeilijkheden met debugging en configuratie, ondanks de voordelen zoals bidirectionele streaming en efficiënte transport. OpenAPI is een documentatiestandaard voor API&#39;s, die het gemakkelijker maakt om clients te genereren en te testen, en wordt vaak verward met REST, dat zelden in zijn pure vorm wordt geïmplementeerd. De beslissing om gRPC, OpenAPI of REST te gebruiken hangt af van specifieke gebruikssituaties, de expertise van het team en de projectvereisten, wat het belang benadrukt van het begrijpen van de sterke en zwakke punten van elke technologie. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH getroffen av frysing av møter, reiser, kommunikasjon og ansettelser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het NIH (National Institutes of Health) ondervindt beperkingen op het gebied van vergaderingen, reizen, communicatie en aanwervingen, wat mogelijk de wetenschappelijke reputatie van de VS kan schaden. Critici beweren dat deze maatregelen bestraffend en politiek gemotiveerd zijn, gericht op onderzoekers die als liberaal worden beschouwd, wat het onderzoek naar de volksgezondheid, waaronder kanker en infectieziekten, kan verstoren. Deze situatie benadrukt bredere kwesties met betrekking tot de politisering van de wetenschap en zorgen over de afname van de zachte macht van de VS. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Broodje 1.2 Is Uitgebracht</a></h2>
<p>Bun 1.2 is een belangrijke update voor JavaScript en TypeScript-ontwikkeling, die de compatibiliteit met Node.js verbetert en ingebouwde ondersteuning voor S3 en Postgres toevoegt. De update introduceert Bun.sql voor SQL-databases, een snellere pakketbeheerder en een ingebouwde test-runner, naast verbeterde prestaties en nieuwe JavaScript-functies. Bun 1.2 verbetert ook het bundelen met HTML-imports, zelfstandige uitvoerbare bestanden en een nieuwe CSS-parser, terwijl het gratis en open-source blijft met voortdurende bijdragen van de gemeenschap. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reaksjoner</a></h3>
<p>Bun 1.2 is uitgebracht, met nieuwe functies zoals HTML-importen en ingebouwde Amazon S3-ondersteuning, die de &#39;batteries-included&#39;-aanpak verbeteren. De release heeft als doel JavaScript-ontwikkeling te vereenvoudigen door tools zoals TypeScript, Jest en Webpack te integreren, wat aantrekkelijk is voor ontwikkelaars die op zoek zijn naar een gestroomlijnde setup. Hoewel de snelheid en het gebruiksgemak van Bun worden geprezen, blijven er onder gebruikers zorgen bestaan over mogelijke lock-in, de opname van bibliotheken van derden en de langetermijncompatibiliteit met Node.js. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Technologie neemt het Pareto-principe te ver</a></h2>
<p>Bobby Lockhart bekritiserer teknologiindustriens avhengighet av Pareto-prinsippet og MVP-er, som ofte resulterer i uferdige produkter på grunn av utilstrekkelige insentiver til å fullføre dem. Dit contrasteert hij met de &#39;vertical slice&#39;-aanpak van de gamingindustrie, die zich richt op het creëren van een gepolijst product vanaf het begin. Lockhart pleit voor een ambachtelijke benadering van softwareontwikkeling, waarbij hij het belang benadrukt van het voltooien en verfijnen van producten voor een gepolijst eindresultaat. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het Pareto-principe, of de 80/20-regel, wordt besproken in de context van technologie, met name in software en productontwikkeling, waarbij wordt gesuggereerd dat 80% van de effecten voortkomt uit 20% van de oorzaken. Kritikere hevder at dette prinsippet resulterer i at produkter markedsføres som komplette til tross for at de mangler den siste 20% finpussen, mens tilhengere hevder at det muliggjør effektiv ressursbruk og rask markedsinngang. De debatt strekker seg over flere bransjer, inkludert spill og kunstig intelligens, med ulike synspunkter på om prinsippet fremmer innovasjon eller fører til middelmådighet. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Ik heb een multiplayer shooter-spel gemaakt in Lisp, hier is mijn reise.</a></h2>
<p>Het spel &quot;Wizard Masters&quot;, een multiplayer third-person shooter, werd ontwikkeld met Clojure, een Lisp-dialect, en is beschikbaar op CrazyGames. Clojure werd gekozen vanwege zijn full-stack mogelijkheden en interactieve REPL-systeem, terwijl Babylon.js werd gebruikt voor de graphics vanwege zijn functies en de ondersteuning van de gemeenschap. Uitdagingen waren onder meer complexe netwerken met Clojure async-bibliotheken, staatbeheer met de onveranderlijkheid van Clojure, en het gebrek aan een sterke Clojure game-ontwikkelingsgemeenschap, wat de potentiële voordelen benadrukt van de overstap naar mainstream engines zoals Unity of Unreal voor toekomstige projecten. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een multiplayer shooter-spel werd ontwikkeld met Lisp, waarbij ClojureScript en Babylon.JS werden gebruikt voor de frontend, en Clojure voor de backend, met gebruik van Websockets voor coördinatie. Ondanks uitdagingen met de Babylon.JS-tools, werd het spel succesvol uitgebracht en is het compatibel met meerdere apparaten, waaronder iPhones, en ontving het positieve feedback voor de gameplay en afwerking. Sommige gebruikers ondervonden controleproblemen in Firefox, en de ontwikkelaar overweegt het spel uit te breiden op basis van de prestaties, waarbij de nadruk ligt op de solo-ontwikkeling van het project en de steun van de gemeenschap. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: Een door AI aangedreven IDE van ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reaksjoner</a></h3>
<p>Trae, et AI-drevet integrert utviklingsmiljø (IDE) fra ByteDance, har startet diskusjoner om trenden mot abonnementsbaserte kodingverktøy og tilhørende kostnader. Er zijn bekymringer om databeskyttelse, spesielt med kinesiske selskaper som ByteDance, og den potensielle innvirkningen på tradisjonelle programmeringsferdigheter. Het debat benadrukt verschillende opvattingen over de rol van AI in softwareontwikkeling en de geopolitieke implicaties van het gebruik van tools van Chinese bedrijven. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Grondslagen van Grote Taalmodellen</a></h2>
<p>Het boek &quot;Foundations of Large Language Models&quot; door Tong Xiao en Jingbo Zhu verkent belangrijke concepten zoals pre-training, generatieve modellen, prompting technieken en afstemmingsmethoden in grote taalmodellen. Het richt zich op studenten, professionals en beoefenaars in het veld van natuurlijke taalverwerking, waardoor het een waardevolle bron is voor degenen die geïnteresseerd zijn in Computatie en Taal, Kunstmatige Intelligentie en Machine Learning. Het boek is beschikbaar voor verdere lezing op arXiv onder de identifier 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een boek getiteld &#39;Foundations of Large Language Models&#39; door auteurs van Northeastern University, Shenyang, China, is beschikbaar op Arxiv, bekend om zijn uitgebreide 231 pagina&#39;s. De discussie benadrukt de mogelijkheden van ChatGPT bij het lezen van PDF&#39;s, waarbij sommige gebruikers wijzen op de beperkingen bij het analyseren van visuele inhoud. Arxiv wordt uitgelegd als een platform voor preprints, wat betekent dat de inhoud niet noodzakelijkerwijs peer-reviewed is, en gebruikers uiten hun verbazing over de beschikbaarheid van het boek daar. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Subaru hacken: Auto&#39;s volgen en besturen via het Starlink-beheerpaneel</a></h2>
<p>Een beveiligingslek in de STARLINK-dienst van Subaru werd ontdekt op 20 november 2024, waardoor ongeautoriseerde toegang tot voertuigen en klantaccounts in de VS, Canada en Japan mogelijk was. De fout stelde aanvallers in staat om voertuigen op afstand te besturen en persoonlijke informatie te benaderen met minimale gegevens, zoals een achternaam en postcode, vanwege problemen in het STARLINK-beheerpaneel. De kwetsbaarheid werd binnen 24 uur gemeld en verholpen zonder enige kwaadaardige uitbuiting, wat de uitdagingen benadrukt bij het beveiligen van verbonden autosystemen vanwege brede toegangsrechten. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reaksjoner</a></h3>
<p>Er werd een kwetsbaarheid ontdekt in Subaru&#39;s Starlink-systeem, waardoor hackers voertuigen konden volgen en besturen, maar deze werd binnen 24 uur gepatcht zonder enige kwaadaardige uitbuiting. Er zijn fortsatt bekymringer angående datainnsamling og fjernadgang av Subaru og deres partnere, med noen brukere som rapporterer om batteritømmingsproblemer knyttet til systemet. Het incident benadrukt de risico&#39;s die gepaard gaan met auto&#39;s die verbonden zijn met het internet, en onderstreept de noodzaak voor verbeterde gebruikersprivacybescherming en duidelijkere opt-outprocessen voor gegevensverzameling. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">Waar is het meest centrale schaap van Londen?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, opgericht in 1976, is de dichtstbijzijnde stadsboerderij bij het centrum van Londen, gelegen op iets meer dan een mijl van Trafalgar Square. De boerderij herbergt verschillende schapen, waaronder een Shetland en een Herdwick genaamd Daffodil, die de landelijke charme binnen de stedelijke omgeving laten zien. Spitalfields City Farm, den nest nærmeste til sentrale London, er vert for en Herdwick-sau ved navn Beatrix og flere Castlemilk Moorits, noe som understreker den unike appellen til bygårder i London. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reaksjoner</a></h3>
<p>De &quot;tijd tot schapen&quot;-maatstaf, die de duur meet om het platteland te bereiken vanuit een stadscentrum, heeft een debat op gang gebracht over de voorkeuren voor stedelijk versus landelijk wonen. Het gesprek benadrukte steden zoals Londen, Bristol en Toronto, met de nadruk op hun toegankelijkheid tot de natuur of boerderijen. Humoristische stadsmetrieken zoals &#39;tijd tot chaos&#39; en &#39;tijd tot koe&#39; maakten ook deel uit van de discussie, wat een luchtig perspectief toevoegde. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ik maakte een open-source laptop helemaal zelf" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ik%20maakte%20een%20open-source%20laptop%20helemaal%20zelf&subheading=torsdag%2023.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht kreeg volledige gratie</a></h2>
<p>Ross is vrijgesproken door voormalig president Donald Trump, wat heeft geleid tot zijn vrijlating. De gratie is met grote dankbaarheid ontvangen, waarbij Trump wordt geprezen voor het nakomen van zijn belofte. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reaksjoner</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, de maker van de Silk Road-marktplaats, kreeg volledige gratie, wat discussie opriep over de rechtvaardigheid van zijn oorspronkelijke straf. Ulbrichts opprinnelige straff ble ansett som overdreven av mange, bestående av to livstidsdommer pluss 40 år for ikke-voldelige anklager. De zaak benadrukt bredere problemer innen rettssystemet og implikasjonene av online svarte markeder. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Stargate Project: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX om datacenters te bouwen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het Stargate Project is een samenwerking tussen SoftBank, OpenAI, Oracle en MGX om datacenters te bouwen, waarbij de rol van particulier kapitaal in grootschalige technologieprojecten wordt benadrukt. Dit initiatief heeft debatten aangewakkerd over economische centralisatie en de potentiële machtsconcentratie van grote bedrijven in de technologiesector. Het project wordt gezien als een strategische investering in AI-infrastructuur, mogelijk gericht op het tegengaan van China&#39;s vooruitgang in AI en het beïnvloeden van wereldwijde technologische leiderschap. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Doet iemand iets cools met kleine taalmodellen?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reaksjoner</a></h3>
<p>Kleine taalmodellen, variërend van 0,5 tot 3 miljard parameters, worden gebruikt voor diverse toepassingen zoals het filteren van academische papers in Excel, het identificeren van cookie-meldingen en het genereren van Magic the Gathering-kaarten. Deze modellen worden ook toegepast bij het samenvatten van vergaderingen, het parseren van vacatures en het maken van afspeellijsten, wat hun veelzijdigheid en effectiviteit aantoont wanneer ze zijn afgestemd op specifieke taken. Ondanks hun potentieel blijven er uitdagingen bestaan op het gebied van verwerkingssnelheid, de expertise die nodig is voor het afstemmen en de logistiek van distributie. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Generatie van 3D-assets met hoge resolutie – Hunyuan3D 2.0</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio heeft 3D-generatiecapaciteiten gelanceerd op hun website en heeft inferentiecode en voorgetrainde modellen voor Hunyuan3D 2.0 vrijgegeven. Hunyuan3D 2.0 is een geavanceerd systeem voor het creëren van 3D-assets met hoge resolutie, met een vormgeneratiemodel (Hunyuan3D-DiT) en een textuursynthesemodel (Hunyuan3D-Paint), dat superieure geometrische details en textuurkwaliteit biedt. Gebruikers kunnen toegang krijgen tot Hunyuan3D 2.0 via code of de Gradio-app, met meer informatie beschikbaar op hun officiële site en open-sourceplan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reaksjoner</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 is een tool ontworpen voor het maken van 3D-assets met hoge resolutie, waarbij de discussies zich richten op de potentiële toepassingen ervan, met name in fotogrammetrie. Gebruikers vergelijken het met andere software zoals RealityCapture en instant-ngp, waarbij ze zowel scepsis uiten over de consistentie en kwaliteit van door AI gegenereerde inhoud, als optimisme over de marketingtoepassingen ervan. Hoewel er zorgen zijn over licenties en technische uitdagingen, erkennen velen de veelbelovende vooruitgang van AI voor 3D-modellering en contentcreatie. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Mastercard DNS-fout ble ikke oppdaget på flere år</a></h2>
<p>MasterCard løste en DNS-feil (Domain Name System) som kunne ha ført til avlytting av trafikk ved å registrere et ubrukt domene, som hadde vært en sårbarhet i nesten fem år. Sikkerhetsforsker Philippe Caturegli identifiserte problemet, som involverte en skrivefeil i et DNS-servernavn, og registrerte domenet for $300 for å forhindre potensiell misbruk, til tross for MasterCards påstand om ingen sikkerhetsrisiko. Catureglis handlinger og offentlige avsløring fremhevet potensielle sårbarheter og kritiserte MasterCards respons, og avslørte en historie med lignende DNS-skrivefeil med domenet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een DNS-fout bij Mastercard bleef jarenlang onopgemerkt, wat zorgen baarde over de beveiligingspraktijken en het toezicht van het bedrijf. Ondanks at de erkende feilen, hevdet Mastercard at deres systemer ikke var i fare, noe som understreker vanskeligheten med å motivere store selskaper til å ta tak i sikkerhetsproblemer uten offentlig press. De kritiek op Bugcrowds rol in het beheren van het narratief suggereert dat sommige platforms mogelijk bedrijfsbelangen boven verantwoordelijke openbaarmaking stellen, wat vragen oproept over de verantwoordelijkheid van bedrijven en de effectiviteit van beveiligingspraktijken. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Wat zijn deze bultjes op de bovenkant van een trekkerblikje?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reaksjoner</a></h3>
<p>De bobbels op een trekkerblik zijn ontworpen om de druk te concentreren, wat helpt bij het efficiënt openen van de verzegeling. Een Reddit-discussie onderzocht de complexiteit van alledaagse voorwerpen, waaronder de productie van aluminium en het ontwerp van drankblikjes, en onthulde de illusie van verklaringsdiepte—waar mensen de complexiteit van eenvoudige voorwerpen onderschatten. Het gesprek ging ook over onderwerpen zoals Ethernet-connectoren, wat de diverse interesses en kennisdeling onder gebruikers laat zien. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">Het DHS verwijdert alle leden van de adviesraden voor cyberbeveiliging en stopt onderzoeken.</a></h2>
<p>De minimale stijlen van het splash-scherm zijn gedefinieerd, met aanvullende stijlen in een apart CSS-bestand, wat zorgt voor een consistent en geoptimaliseerd gebruikersinterface. Het Department of Homeland Security (DHS) heeft alle adviescommissielidmaatschappen beëindigd, wat gevolgen heeft voor cybersecuritypanels zoals de Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA). Het onderzoek van de Cyber Safety Review Board naar het Salt Typhoon-incident is stopgezet, wat wijst op een stilstand in de voortgang van dit cybersecurityprobleem. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het Department of Homeland Security (DHS) heeft alle leden van zijn adviesraden voor cyberbeveiliging ontbonden en lopende onderzoeken gepauzeerd, wat invloed heeft op meerdere adviescommissies, niet alleen op het gebied van technologie. Deze beslissing heeft debatten aangewakkerd over het belang en de functie van deze commissies, waarbij de meningen verdeeld zijn tussen het verminderen van bureaucratie en het mogelijk verminderen van toezicht en veiligheid. De langetermijneffecten op cyberbeveiliging en andere sectoren zijn momenteel onduidelijk, waardoor belanghebbenden onzeker zijn over toekomstige ontwikkelingen. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Het isoleren van complexiteit is de essentie van succesvolle abstracties</a></h2>
<p>Complexiteit in softwareontwikkeling moet beheerd en geïsoleerd worden in plaats van geëlimineerd, zoals benadrukt door Fred Hebert. In microservices wordt complexiteit vaak verborgen binnen individuele services, terwijl programmeertalen zoals Rust en TypeScript complexiteit beheren via typesystemen en hulpmiddelen zoals Rust&#39;s borrow checker. Rust en TypeScript worden geprefereerd door ontwikkelaars vanwege hun vermogen om complexiteit te onthullen en te beheren, waardoor succesvolle abstracties mogelijk worden door complexiteit te isoleren in goed gedefinieerde gebieden. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het isoleren van complexiteit is essentieel voor het creëren van effectieve abstracties in software engineering, omdat het bepaalt waar complexiteit wordt beheerd en hoe het de cognitieve belasting beïnvloedt. Het typesysteem van Rust vereist dat programmeurs de geheugencomplexiteit zelf beheren, in tegenstelling tot systemen met garbage collection die dit tijdens runtime beheren, wat verschillende afwegingen in complexiteitsbeheer illustreert. De beslissing om complexiteit via abstracties te onthullen of te verbergen is cruciaal, waarbij typen en tests verschillende doelen dienen; typen kunnen het gedrag van code beperken, maar ook hun eigen complexiteiten introduceren. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Mijn strijd met doomscrollen</a></h2>
<p>De auteur tar tak i sin vane med å doom scrolle ved å fjerne distraherende apper som YouTube og Instagram og deaktivere nettleseren på telefonen. De opplevde noen ulemper, som begrenset tilgang til tjenester, men fant det fordelaktig for å sette grenser og redusere distraksjoner. Å gjeninnføre en begrenset nettleser med et minimalt brukergrensesnitt hjalp dem med å gjenvinne kontroll over medieforbruket, noe som førte til mer lesetid og en roligere sinnstilstand. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reaksjoner</a></h3>
<p>Veel mensen merken dat apps die zijn ontworpen om afleidingen te blokkeren niet effectief zijn in het bestrijden van doomscrollen, waardoor ze op zoek gaan naar alternatieve methoden. Strategieën zoals fysiek afstand nemen van de telefoon, het gebruik van browserextensies die wrijving introduceren, of kiezen voor eenvoudigere apparaten kunnen helpen om de gewoonte te doorbreken. De focus ligt op het creëren van opzettelijke barrières, het beoefenen van matiging en het deelnemen aan alternatieve activiteiten om gedachteloos scrollen te verminderen. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">De tirannie van structuurloosheid (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, ook bekend als Joreen, bekritiseert het concept van &#39;structuurloosheid&#39; in de vrouwenbevrijdingsbeweging en stelt dat alle groepen structuren vormen, of ze nu formeel of informeel zijn. Het artikel belicht problemen met informele structuren, zoals elitisme en gebrek aan verantwoording, en stelt principes voor voor democratische structurering. Benadrukt de noodzaak van formele structuren om machtsonevenwichtigheden te voorkomen en om de beweging te helpen haar doelen effectief en inclusief te bereiken. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reaksjoner</a></h3>
<p>«The Tyranny of Structurelessness» kritiserer ustrukturerte grupper, og fremhever hvordan de kan føre til uformelle hierarkier og ineffektivitet. Jo Freeman argumenterer for «demokratisk strukturering», der klare roller og prosesser forhindrer maktubalanser, og foreslår metoder som roterende lederskap og åpen informasjonsdeling. Essayet understreker viktigheten av å balansere struktur og fleksibilitet, spesielt i oppstartsbedrifter og aktivistgrupper, for å opprettholde en effektiv organisasjon og tilpasse seg spesifikke mål. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht kreeg volledige gratie" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20kreeg%20volledige%20gratie&subheading=onsdag%2022.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">0-klikks deanonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer</a></h2>
<p>Een 15-jarige middelbare scholier ontdekte een 0-klik deanonymisatie-aanval met behulp van Cloudflare&#39;s caching-systeem, waarmee gebruikers binnen een straal van 250 mijl kunnen worden gelokaliseerd. Deze kwetsbaarheid treft populaire apps zoals Signal en Discord, waardoor aanvallers gebruikers zonder hun toestemming kunnen volgen. Ondanks het melden van het probleem, werd alleen een gerelateerde bug door Cloudflare opgelost, waardoor de kernkwetsbaarheid onbehandeld bleef, wat de noodzaak benadrukt voor gebruikers, met name journalisten en activisten, om waakzaam te zijn over hun privacy. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reaksjoner</a></h3>
<p>Aanval met 0 klikken voor deanonimisering maakt gebruik van Cloudflare&#39;s cachesysteem op platforms zoals Signal en Discord, en kan mogelijk de ruwe locatie van een ontvanger onthullen door de cachestatus te controleren. De aanval vereist geen servercontrole, alleen een unieke URL, en kan belangrijke metadata blootleggen, wat privacyzorgen oproept voor gebruikers van deze veilige communicatieplatforms. Strategieën om dit te mitigeren zijn onder andere het gebruik van Virtual Private Networks (VPN&#39;s) of het uitschakelen van automatische downloads om de privacy van gebruikers te beschermen. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup Winter: Hacker News verloor zijn geloof</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reaksjoner</a></h3>
<p>Hacker News is overgegaan van een startup-centrische gemeenschap naar een breder techforum, wat een verandering in de gebruikersinteresses weerspiegelt naar algemene techonderwerpen. Deze verschuiving heeft geleid tot een verminderde enthousiasme voor startups, waarbij gebruikers hun scepsis uiten over het durfkapitaalmodel (VC) en de schaarste aan innovatieve ideeën. De waargenomen financiële voordelen van werken bij startups worden vaak in twijfel getrokken, aangezien veel werknemers geen substantiële opbrengsten ervaren, wat wijst op een verschuiving in prioriteiten binnen de techgemeenschap. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Reverse-engineering van Call of Duty anti-cheat</a></h2>
<p>Het Treyarch Anti-Cheat (TAC) in Black Ops Cold War is een anti-cheatsysteem in gebruikersmodus, zonder de kernelmoduscomponent die te vinden is in Ricochet van Modern Warfare. TAC maakt gebruik van Arxan voor obfuscatie, wat reverse engineering bemoeilijkt door technieken zoals runtime uitvoerbare decryptie, uitvoerbare checksums en pointer-encryptie. Belangrijke anti-cheatfuncties zijn onder meer de detectie van API-hooking, debugregisters, netwerkverkeerbewaking en externe overlays, naast verschillende anti-debuggingtechnieken en aangepaste syscall-stubs om hooks te omzeilen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reaksjoner</a></h3>
<p>Gebruikers ervaren problemen met anti-cheat in spellen zoals CS:GO en Call of Duty, vooral Linux-gebruikers met specifieke hardware worden getroffen. De discussie belicht uitdagingen zoals valse bans, ethische zorgen en de effectiviteit van huidige anti-cheat systemen, wat eerlijke gameplay beïnvloedt. Persoonlijke verhalen benadrukken de noodzaak voor verbeterde oplossingen om valse beschuldigingen aan te pakken en de game-ervaringen te verbeteren. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Verscheen Elon Musk met een Sieg Heil tijdens de inauguratie van Trump?</a></h2>
<p>Elon Musk werd waargenomen terwijl hij een gebaar maakte tijdens de inauguratie van Trump dat sommigen interpreteerden als een nazi-groet, wat leidde tot controverse op sociale media. De Anti-Defamation League (ADL) suggereerde dat het gebaar waarschijnlijk een ongemakkelijk moment was in plaats van een opzettelijke groet, waarbij sommigen het toeschreven aan Musk&#39;s Asperger-syndroom. Musk reageerde op de controverse met een lachende emoji en uitte zijn enthousiasme over Trumps vermelding van Mars, wat aansluit bij zijn doelen voor ruimteverkenning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reaksjoner</a></h3>
<p>Elon Musk werd beschuldigd van het maken van een nazi-groet tijdens de inauguratie van Trump, wat leidde tot een debat op Hacker News over de geschiktheid van het bespreken van dergelijke onderwerpen op techplatforms. Sommige gebruikers voerden aan dat Musk&#39;s invloed in de techindustrie het onderwerp relevant maakte, terwijl anderen vonden dat het ongepast was voor het forum. De discussie benadrukte de verschillende meningen over censuur en de implicaties van Musk&#39;s acties binnen de techgemeenschap. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk lijkt achtereenvolgens fascistische groeten te brengen tijdens de inauguratiebijeenkomst</a></h2>
<p>Elon Musk kreeg kritikk for å ha gjort en gest som lignet en fascistisk hilsen under Donald Trumps innsettelsesfeiringer, noe som noen tolket som en nazihilsen. De Anti-Defamation League erkjente gestens likhet med en nazihilsen, men antydet senere at det var et klosset øyeblikk av entusiasme, noe som førte til kritikk fra Alexandria Ocasio-Cortez. Musk&#39;s acties werden gevierd door enkele extreemrechtse figuren, wat debatten aanwakkerde over zijn politieke affiliaties en intenties. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reaksjoner</a></h3>
<p>De gebaren van Elon Musk tijdens een inauguratiebijeenkomst, door sommigen gezien als fascistische groeten, hebben controverse en online debat aangewakkerd. Het incident leidde tot een gemarkeerde discussie op Hacker News, wat een debat op gang bracht over het moderatie en censuurbeleid van het platform. De situatie roept vragen op over de rol van invloedrijke techfiguren in het politieke discours en de consistentie van moderatiebeleid op platforms zoals Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censureert &#39;#Democrat&#39; op Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reaksjoner</a></h3>
<p>Meta zou naar verluidt de hashtag &#39;#Democrat&#39; op Instagram censureren, wat leidt tot discussies over censuur en de implicaties ervan op sociale mediaplatforms. Gebruikers uit meerdere landen, zoals het Verenigd Koninkrijk, Spanje en Duitsland, hebben dit probleem ervaren, hoewel sommigen melden dat het is opgelost. Het incident benadrukt de zorgen over de invloed van sociale mediaplatforms en de delicate balans tussen inhoudsmoderatie en censuur, met debatten over vrije meningsuiting en mogelijke politieke vooringenomenheid. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organiseer lokale gemeenschappen zonder Facebook?</a></h2>
<p>De persoon ønsker å overføre lokale samfunnsinteraksjoner fra Facebook til en selvhostet, føderert plattform, som tillater desentralisert kontroll og administrasjon. Ze zijn op zoek naar kant-en-klare oplossingen of samenwerkingspartners om deze stap te vergemakkelijken, wat wijst op een behoefte aan toegankelijke en aanpasbare opties. De context betreft landelijke gebieden met meerdere kleine steden, elk met een bevolking van ongeveer 50.000, wat het belang van connectiviteit en gemeenschapsbetrokkenheid benadrukt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reaksjoner</a></h3>
<p>De auteur streeft ernaar lokale gemeenschappen te verplaatsen van Facebook naar een zelf-gehost, gefedereerd platform, waarbij de nadruk ligt op de behoefte aan functies zoals evenementenkalenders en berichtenuitwisseling. Alternatieven zoals Mastodon kunnen mogelijk niet volledig de functionaliteit van Facebook nabootsen, wat aanleiding geeft tot overweging van andere platforms zoals Discourse, Nextdoor of groups.io. Het is cruciaal om de interesse van de gemeenschap in een verhuizing te evalueren en ervoor te zorgen dat het nieuwe platform aansluit bij hun behoeften, waarbij ook opties zoals lokale kranten en e-maillijsten worden overwogen. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Metacognitieve luiheid: Effecten van generatieve AI op leermotivatie</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een studie benadrukt dat generatieve AI-tools, zoals ChatGPT, kunnen leiden tot &#39;metacognitieve luiheid&#39;, waarbij gebruikers te veel afhankelijk zijn van AI, wat zelfgereguleerd leren vermindert. Deze afhankelijkheid van AI kan diepgaand leren en kritische denkvaardigheden verminderen, omdat leerlingen mogelijk niet actief betrokken zijn bij het begrijpen en evalueren van informatie. Hoewel AI de efficiëntie van taken kan verbeteren, benadrukt de studie het belang van actieve deelname van leerlingen aan het leerproces om essentiële cognitieve vaardigheden te ontwikkelen. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">Officiële DeepSeek R1 nu op Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek heeft zijn eerste generatie redeneermodellen geïntroduceerd, die vergelijkbaar presteren met OpenAI-o1 bij taken die wiskunde, code en redenering omvatten. De modellen variëren aanzienlijk in grootte, van 1,5 miljard tot 671 miljard parameters, wat wijst op diverse opslagbehoeften. Deze modellen zijn toegankelijk onder de MIT-licentie, wat brede toepassing en aanpassing mogelijk maakt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reaksjoner</a></h3>
<p>DeepSeek R1, een nieuw taalmodel, is nu beschikbaar op Ollama, wat discussies heeft aangewakkerd over de censuur ervan, vooral over gevoelige politieke onderwerpen zoals het Tiananmenplein. Het debat draait om de balans tussen politieke correctheid en historische nauwkeurigheid, waarbij vergelijkingen worden gemaakt tussen westerse en Chinese benaderingen van politieke vooringenomenheid in taalmodellen. Open-source modellen worden voorgesteld als een mogelijke oplossing om censuur tegen te gaan, hoewel de meningen verschillen over de effectiviteit en implicaties van dergelijke maatregelen. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Mensen zijn slecht in het rapporteren van wat ze eten. Dat is een probleem voor voedingsonderzoek.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het nauwkeurig rapporteren van voedselinname is uitdagend, waarbij mensen vaak portiegroottes verkeerd inschatten met gemiddeld 53%, zelfs onder getrainde professionals. Verborgen ingrediënten zoals oliën en vetten zijn minder problematisch dan fouten in portiegrootte, wat de behoefte aan nauwkeurige meetinstrumenten zoals voedselweegschalen benadrukt. Nieuwe technologieën en apps, zoals SnapCalorie, streven ernaar de nauwkeurigheid van dieetregistratie te verbeteren, hoewel ze vaak abonnementen vereisen vanwege hoge operationele kosten, wat gebruikers mogelijk helpt om bewustere dieetkeuzes te maken. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">ROCm-apparaatondersteuningsverlanglijst</a></h2>
<p>ROCm verzamelt feedback van de gemeenschap om te bepalen welke GPU&#39;s in toekomstige updates ondersteund moeten worden, met de huidige compatibiliteitsdetails beschikbaar op hun website. Gebruikers pleiten voor bredere ondersteuning, met name voor oudere en consumentgerichte GPU&#39;s, en verbeterde integratie met Windows-systemen. Er is een sterke vraag naar consistente ondersteuning over alle architecturen, waarbij de nadruk ligt op het belang van VRAM voor AI-toepassingen, en er zijn oproepen voor verbeteringen in de ondersteuning van AMD&#39;s APU en een ontwikkelingsproces vergelijkbaar met NVIDIA&#39;s CUDA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reaksjoner</a></h3>
<p>ROCm, het softwareplatform van AMD voor GPU-programmering, krijgt kritiek vanwege de hardware-specifieke codecompilatie, wat resulteert in inconsistente GPU-ondersteuning vergeleken met Nvidia&#39;s CUDA. Gebruikers zijn gefrustreerd over het gebrek aan langdurige ondersteuning van AMD voor GPU&#39;s, waarbij sommigen al snel na aankoop te maken krijgen met weggevallen ondersteuning, wat leidt tot oproepen voor verbeterde cross-platform ondersteuning en betere documentatie. De gemeenschap dringt er bij AMD op aan om alle GPU&#39;s te ondersteunen, net als Nvidia, en sommige gebruikers hebben hun hoop verlegd naar Intel voor betere concurrentie op de GPU-markt. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Python-linter og kodeformatterer skrevet i Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground er en Python-linter og kodeformatterer skrevet i Rust, som tilbyr hastigheter 10-100 ganger raskere enn tradisjonelle verktøy som Flake8 og Black. Den støtter Python 3.13, integreres med redaktører som VS Code, og kan erstatte flere verktøy som Flake8, Black og isort, samtidig som den er monorepo-vennlig. Ruff er mye brukt i store prosjekter som Apache Airflow, FastAPI og Pandas, og er tilgjengelig for installasjon via pip, pipx og andre pakkebehandlere, med konfigurasjonsstøtte gjennom pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reaksjoner</a></h3>
<p>Ruff is een Python linter en code formatter ontwikkeld in Rust, bekend om zijn snelheid en efficiëntie, die Python-ontwikkeling vereenvoudigt door meerdere tools in één te integreren. De tool heeft interesse en debat aangewakkerd binnen de Python-gemeenschap, waarbij sommige ontwikkelaars de prestaties en eenvoud waarderen, terwijl anderen sceptisch blijven over nieuwe tools. De ontwikkeling van Ruff door Astral, een door durfkapitaal gesteunde organisatie, voegt toe aan zijn intrige en discussie, met name met betrekking tot de impact ervan op de dynamische typologie van Python en het gebruik van typecheckers en linters in grote projecten. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Opschalen van versterkend leren met LLM&#39;s: Kimi K1.5</a></h2>
<p>Kimi k1.5 is een baanbrekend multimodaal model dat aanzienlijk beter presteert dan GPT-4o en Claude Sonnet 3.5 in kort-keten-van-denken (CoT) taken, met verbeteringen tot 550% op benchmarks zoals AIME, MATH-500 en LiveCodeBench. Het komt overeen met OpenAI&#39;s o1 in long-CoT-prestaties over verschillende modaliteiten, waarbij gebruik wordt gemaakt van versterkend leren met lange contextschaling en verbeterde beleidsoptimalisatie, terwijl complexe methoden zoals Monte Carlo-boomzoektocht worden vermeden. Kimi k1.5 is getraind op zowel tekst als visuele data, wat gezamenlijke redenering mogelijk maakt, en zal binnenkort toegankelijk zijn via het Kimi OpenPlatform op <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reaksjoner</a></h3>
<p>Bedrifter, inkludert noen fra Kina, bruker GitHub til å promotere produkter ved å legge ut &quot;forskningsartikler&quot; og kodeeksempler uten å levere faktiske Software Development Kits (SDK-er) eller biblioteker. Deze praktijk wordt als misleidend beschouwd, vergelijkbaar met valse reclame, omdat beloofde API&#39;s (Application Programming Interfaces) of modelgewichten vaak niet worden gerealiseerd. De trend van het gebruik van GitHub-repositories als promotionele hulpmiddelen, soms zonder broncode, roept zorgen op over transparantie en authenticiteit in AI-onderzoek en ontwikkeling. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Schrijvers zoeken naar Meta&#39;s torrent-clientlogs en seedinggegevens in onderzoek naar AI-piraterij</a></h2>
<p>Meta wordt geconfronteerd met een rechtszaak wegens het vermeend gebruik van illegaal verkregen materialen, met name auteursrechtelijk beschermde boeken van LibGen, om zijn AI-modellen te trainen via BitTorrent. Schrijvers, waaronder Richard Kadrey en Sarah Silverman, beschuldigen Meta van auteursrechtschending, terwijl Meta beweert dat haar acties onder fair use vallen. De rechtbank heeft nieuwe beschuldigingen toegestaan over Meta&#39;s torrentactiviteiten, waarbij auteurs toegang zoeken tot Meta&#39;s torrentclientlogs en seedinggegevens, wat de juridische uitdagingen rond AI-trainingsgegevens en auteursrechtkwesties onderstreept. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reaksjoner</a></h3>
<p>De auteurs undersøker Metas potensielle bruk av piratkopiert innhold for AI-trening, ved å bruke torrentklientlogger og seedingdata som bevis. Er er en debatt om hvorvidt storskala AI-trening er avhengig av piratkopiert innhold på grunn av utfordringene med å lovlig skaffe store tekstdatasett, versus muligheten for å forhandle om lovlig tilgang med utgivere. De juridische implicaties, waaronder fair use en inbreuk op het auteursrecht, worden besproken, waarbij de strijd tussen de gegevensvereisten van technologiebedrijven en de bestaande auteursrechtwetten wordt belicht. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon brengt de nazi-groet tijdens inauguratietoespraak</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reaksjoner</a></h3>
<p>Elon Musk staat in het middelpunt van de controverse nadat hij naar verluidt een nazi-groet heeft gebracht tijdens een inauguratietoespraak, wat heeft geleid tot debatten over zijn bedoelingen en politieke affiliaties. Het voorval heeft discussies aangewakkerd over de connecties van Musk en de reactie van de techgemeenschap, waarbij de politieke dynamiek binnen de techindustrie wordt belicht. Kritikere er delt i spørsmålet om gesten var en feilslått handling eller et bevisst trekk, med noen som viser til Musks tidligere handlinger og tilknytninger som potensielt bevis på hans intensjoner. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="0-klikks deanonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=0-klikks%20deanonymiseringsangrep%20rettet%20mot%20Signal%2C%20Discord%2C%20andre%20plattformer&subheading=tirsdag%2021.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Het is tijd om computergebruik weer persoonlijk te maken</a></h2>
<p>Het artikel benadrukt de afname van de vrijheid van persoonlijk computergebruik als gevolg van surveillancekapitalisme en Digital Rights Management (DRM), die de controle van gebruikers naar bedrijven hebben overgedragen. Het contrasteert het verleden tijdperk van persoonlijke computers, dat meer gebruikersvrijheid bood, met de huidige technologische omgeving die wordt gedomineerd door bedrijfsmodellen die de privacy aantasten. De auteur pleit voor het herwinnen van digitale autonomie door het ondersteunen van open-sourceprojecten, het bevorderen van privacywetgeving en het hervormen van DRM-wetten om de waarden van persoonlijk computergebruik te herstellen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het artikel benadrukt de noodzaak om terug te keren naar persoonlijke computers, en uit ontevredenheid over de invloed van bedrijven in de technologie-industrie. Het legt de nadruk op de uitdaging van gemeenschapscomputing, waarbij netwerkeffecten gebruikers vastzetten in specifieke software-ecosystemen, zoals iOS en Android. Alternatieven zoals Linux en open-source software worden besproken, met de focus op gebruikerscontrole en de moeilijkheden om dit te bereiken in een door bedrijven gedomineerde omgeving. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 en DeepSeek-R1-Zero zijn modellen van de eerste generatie voor redeneren, waarbij DeepSeek-R1 problemen aanpakt zoals herhaling en taalvermenging die te zien zijn in DeepSeek-R1-Zero. De modellen, inclusief zes gedistilleerde versies, zijn open-source, waarbij DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B state-of-the-art resultaten behaalt in redeneer-, codeer en wiskundetaken. Deze modellen zijn beschikbaar voor download op HuggingFace, en gebruikers kunnen ermee communiceren via een chatwebsite of een OpenAI-Compatibele API, met instructies voor lokale implementatie bijgevoegd. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reaksjoner</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 is een geavanceerd redeneermodel dat problemen zoals herhaling en taalvermenging verbetert door gebruik te maken van cold-start data vóór reinforcement learning. Het presteert beter dan het QwQ-model in experimenten, biedt een betere gebruikerservaring en meer diverse antwoordstrategieën, en is open-source onder de MIT-licentie voor brede evaluatie. Het model introduceert een pijplijn voor het onderwijzen van bestaande modellen in redenering en afstemming met menselijke voorkeuren, waarbij fijn afgestemde Llama en Qwen-modellen ook open-source zijn, wat mogelijk kan concurreren met de aanbiedingen van OpenAI, hoewel zorgen over datagebruik en censuur blijven bestaan. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Het hardwaretalent van het Verenigd Koninkrijk wordt verspild</a></h2>
<p>Het VK ervaart een talentenverlies doordat topafgestudeerden in de techniek van prestigieuze universiteiten lagere salarissen krijgen in vergelijking met Silicon Valley, wat velen ertoe aanzet over te stappen naar beter betaalde sectoren zoals consultancy of financiën. Deze verkeerde toewijzing van talent belemmert innovatie en economische groei, met problemen zoals geografische beperkingen, gebrek aan durfkapitaal voor hardware en stagnerende traditionele ingenieursbedrijven die bijdragen aan het probleem. Het VK loopt het risico zijn beste talent aan buitenlandse markten te verliezen, mist de kans om technologiegiganten te creëren, en moet nu handelen om zijn onderzoeksinstellingen en technische talenten te benutten voor een hardware-revolutie. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het hardwaretalent in het Verenigd Koninkrijk wordt onderbenut omdat veel ingenieurs overstappen naar software of financiën vanwege de hogere barrières en kosten die gepaard gaan met hardware-startups. Deze uitdaging is niet exclusief voor het VK; wereldwijd hebben hardware-startups te maken met trage iteratiecycli en hoge kosten, waardoor ze minder aantrekkelijk zijn voor investeerders vergeleken met software. De Britse planningswetten en economische beleidsmaatregelen belemmeren de groei van hardware verder, waardoor talent verschuift naar andere sectoren of landen, terwijl de technologiesector vaak het innovatiepotentieel van hardware over het hoofd ziet. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Reverse-engineering Bambu Connect</a></h2>
<p>Guiden diskuterer hvordan man kan trekke ut en privat nøkkel fra Bambu Connect-appen, en Electron-applikasjon med kjente sikkerhetssårbarheter. Brukere advares om at guiden kan være ufullstendig eller utdatert og bør følges på egen risiko. Prosessen innebærer bruk av verktøy som Ghidra og asarfix for å lokalisere og dekryptere den tilslørte private nøkkelen og sertifikatene, med et Python-skript som er gitt for utvinning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reaksjoner</a></h3>
<p>Bambu Lab krijgt kritiek voor het implementeren van beperkingen op hun 3D-printers, waarbij het gebruik van hun software en Digital Rights Management (DRM) systeem verplicht wordt gesteld. Gebruikers maken zich zorgen dat deze veranderingen, door Bambu gerechtvaardigd als beveiligingsmaatregelen, kunnen leiden tot abonnementsmodellen of extra beperkingen, waardoor de openheid en hackbaarheid van de printers worden verminderd. Als reactie introduceerde Bambu Lab een &quot;Developer Mode&quot; voor gevorderde gebruikers, waardoor ze meer controle kregen over netwerkbeveiliging, maar er blijven zorgen bestaan over vendor lock-in en de effecten op integraties van derden. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath werd gefinancierd door OpenAI</a></h2>
<p>De post benadrukt en mangel på åpenhet i samarbeidet mellom OpenAI og FrontierMath, med finansieringsdetaljer som kun ble avslørt etter en forsinkelse, noe som forårsaket forvirring blant bidragsyterne. Er zijn bekymringer om OpenAI&#39;s potensielle tilgang til og bruk av datasettet for opplæring, til tross for muntlige avtaler som antyder noe annet, noe som understreker behovet for skriftlige avtaler. De discussie onderstreept het belang van transparantie en vertrouwen in samenwerkingen, vooral die met AI-capaciteiten, met toezeggingen om de transparantie in toekomstige projecten te verbeteren. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reaksjoner</a></h3>
<p>FrontierMath, gefinancierd door OpenAI, wordt onder de loep genomen vanwege mogelijke datavervuiling in zijn benchmarks, wat zorgen oproept over de integriteit van hun resultaten. Critici benadrukken het belang van transparantie en een juiste scheiding van trainings en testgegevens om te voorkomen dat benchmarks worden gemanipuleerd. Deze situatie onderstreept de noodzaak van onafhankelijke en transparante evaluaties in AI om geloofwaardigheid te behouden. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Waarom is Git Autocorrect te snel voor Formule 1-coureurs?</a></h2>
<p>De autocorrect-funksjonen i Git utfører en feilstavet kommando etter en standardforsinkelse på 0,1 sekunder, noe som ofte er for raskt for brukere å avbryte. Funksjonen ble introdusert i 2008 og bruker en modifisert Levenshtein-avstand algoritme for å gjette den tiltenkte kommandoen, men standardinnstillingen er å ikke kjøre noen kommando hvis den er feilstavet. En foreslått oppdatering antyder å tolke en innstilling på &quot;1&quot; som &quot;umiddelbart&quot; for å forbedre brukervennligheten, slik at brukere kan konfigurere forsinkelsen eller be om bekreftelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reaksjoner</a></h3>
<p>De autocorrectiefunctie van Git heeft een standaardvertraging van 100 milliseconden, wat vaak te snel is voor gebruikers om een verkeerd getypte opdracht te annuleren. Oorspronkelijk bedoeld om een booleaanse waarde te interpreteren, accepteert de functie nu een tijdsvertraging in deciseconden, wat enige verwarring bij gebruikers veroorzaakt. Deze situatie benadrukt de noodzaak van duidelijke configuratie-instellingen en de moeilijkheden bij het bijwerken van softwarefuncties zonder de bestaande functionaliteit te verstoren. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">Ik heb Paul Graham een keer ontmoet</a></h2>
<p>De auteur deltok på Y Combinator i 2015, hvor de møtte Paul Graham og mottok råd om oppstarten deres, Appcanary, som senere ble kjøpt opp av GitHub. De auteur, nu een transgender vrouw, uit drukt bezorgdheid over Paul Grahams recente essay over &#39;Wokeness&#39;, omdat ze vindt dat het een afwijzing van inclusiviteit in de techindustrie weerspiegelt. De auteur maakt zich zorgen over de toenemende intolerantie en mogelijke discriminatie in de technologiesector, maar blijft toegewijd aan het leven met respect en vriendelijkheid. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reaksjoner</a></h3>
<p>De discussie draait om de invloed van Paul Graham en de waargenomen verschuiving in waarden binnen de tech-industrie, waarbij de desillusie met techleiders die ooit als visionairs werden gezien, wordt benadrukt. Het behandelt de complexiteit van identiteitspolitiek, de impact van &#39;wokeness&#39; en de uitdagingen waarmee gemarginaliseerde groepen in de technologiesector worden geconfronteerd. De tekst bekritiseert de performatieve aspecten van sociale rechtvaardigheidsinspanningen en de moeilijkheid om persoonlijke identiteit in balans te brengen met professionele rollen, wat een bredere culturele discussie over vooruitgang en privilege weerspiegelt. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Ontsnap aan de ommuurde tuin en algoritme-zwarte dozen met RSS-feeds</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) og Atom gir desentraliserte alternativer til sentraliserte sosiale medier, slik at brukere kan kontrollere sitt eget innholdskonsum. Feed-lesere som Miniflux, NetNewsWire og Newsboat muliggjør abonnement på ulike innholdskilder, inkludert YouTube-kanaler, podkaster og blogger. Verktøy som PolitePol kan lage feeds for nettsteder som mangler dem, og fremmer dermed brukernes autonomi i mediekonsum. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reaksjoner</a></h3>
<p>RSS-feeds bieden en måte å unnslippe algoritmestyrt innhold på ved å la brukere abonnere på spesifikke emner gjennom &quot;planeter,&quot; som samler relaterte blogger. Hoewel RSS-lezers zoals Feedly en Feedbin helpen bij het beheren van deze feeds, vinden sommige gebruikers ze complex, wat leidt tot alternatieven zoals Feedmail die inhoud rechtstreeks naar inboxen levert. Ondanks zijn niche-aantrekkingskracht blijft RSS populair onder tech-enthousiastelingen vanwege de aanpasbare en door de gebruiker gecontroleerde inhoudservaring, met platforms zoals Mastodon en Bluesky die RSS-feeds ondersteunen. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Forceer de donkere modus niet</a></h2>
<p>Webdesignere blir rådet til å ikke tvinge mørk modus på brukere, da det kan forårsake øyeanstrengelse, spesielt med høykontrastinnstillinger som hvit tekst på svart bakgrunn. Retningslinjene for tilgjengelighet av nettinnhold (WCAG) foreslår for tiden et minimum kontrastforhold, men tar ikke opp maksimal kontrast, noe som kan føre til ubehag; dette kan bli adressert i den kommende WCAG 3.0. Mørk modus er fordelaktig i spesifikke scenarier, som å lese på OLED-skjermer i mørke omgivelser eller koding med integrerte utviklingsmiljøer (IDEs) som tilbyr behagelige kontrastinnstillinger. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reaksjoner</a></h3>
<p>De voortdurende debatt mellom mørk modus og lys modus dreier seg om brukerkomfort, med noen som finner mørk modus anstrengende og andre som anser lys modus for å være for skarp. Er is een algemene overeenstemming dat websites zowel donkere als lichte modusopties moeten bieden, met respect voor individuele gebruikersvoorkeuren. Deze discussie benadrukt het belang van aanpasbare instellingen om tegemoet te komen aan de uiteenlopende behoeften van gebruikers en omgevingen. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Het is tijd om computergebruik weer persoonlijk te maken" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Het%20is%20tijd%20om%20computergebruik%20weer%20persoonlijk%20te%20maken&subheading=mandag%2020.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok gaat op zwart in de VS</a></h2>
<p>TikTok ondervond een tijdelijke sluiting in de VS als gevolg van een federaal verbod, maar de dienst begon tegen zondagmiddag te worden hersteld. Het verbod werd ingegeven door zorgen over mogelijke Chinese spionage, met tweeledige steun voor het vereisen dat ByteDance, de eigenaar van TikTok, de app verkoopt. President-elect Donald Trump stelde voor å utsette forbudet og foreslo et joint venture med amerikansk eierskap som en potensiell løsning, mens alternative apper ble mer populære under forbudet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het verbod op TikTok in de VS heeft discussies aangewakkerd over gegevensprivacy en geopolitieke invloed, met zorgen die zich richten op het Chinese eigendom. Het verbod wordt door sommigen gezien als een maatregel voor nationale veiligheid, terwijl anderen het beschouwen als een beperking van de vrijheid van meningsuiting en een mogelijk voordeel voor Amerikaanse technologiebedrijven. Deze situatie heeft debatten op gang gebracht over het balanceren van veiligheid met vrijheid en de impact van buitenlandse entiteiten op binnenlandse media. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Kalman-filterhandleiding</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET biedt een tutorial over de Kalman-filter, een wiskundig hulpmiddel voor het schatten en voorspellen van systeemtoestanden onder onzekere omstandigheden, vaak gebruikt bij tracking en navigatie. De tutorial, gestart in 2017, bevat numerieke voorbeelden en intuïtieve uitleg, en behandelt zowel univariate als multivariate Kalman-filters. Het is uitgebreid met geavanceerde onderwerpen zoals niet-lineaire Kalman-filters. Een boek gebaseerd op de tutorial biedt een uitgebreide gids van basis tot geavanceerde onderwerpen, met illustratieve voorbeelden en praktische toepassingen, waardoor de Kalman-filter toegankelijk en begrijpelijk wordt, met enkele delen gratis beschikbaar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reaksjoner</a></h3>
<p>Om å forstå Kalman-filteret, er det nyttig å først studere minste kvadraters metode, rekursive minste kvadraters metode og informasjonsfilteret, ettersom Kalman-filteret er en effektiv reformulering av rekursive minste kvadraters metode. Het Kalman-filter is een krachtig hulpmiddel voor toestandschatting in systemen met ruis en dynamische veranderingen, en het kan zowel vanuit procedurele als Bayesiaanse perspectieven worden begrepen. Hoewel wiskundige nauwkeurigheid cruciaal is voor een diepgaand begrip, kunnen degenen zonder een sterke wiskundige achtergrond de concepten nog steeds verkennen via intuïtieve middelen, ondersteund door verschillende bronnen zoals PDF&#39;s en online tutorials. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: Een zelfgehoste lichtgewicht softwareforge</a></h2>
<p>Forgejo is een zelfgehost softwareplatform dat de nadruk legt op veiligheid, schaalbaarheid, federatie en privacy, ontwikkeld door de gemeenschap onder Codeberg e.V. Het dient als een Free Software-alternatief voor GitHub, met een eenvoudig installatieproces en weinig onderhoud voor efficiënt projectbeheer. Forgejo is ontworpen om hulpbrukefficiënt te zijn, samenwerking en productiviteit te bevorderen, en ondersteunt innovatie in gedecentraliseerde softwareontwikkeling. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reaksjoner</a></h3>
<p>Forgejo is een zelfgehost, lichtgewicht softwareforge, die dient als een alternatief voor GitHub, en wordt beheerd door een non-profitorganisatie zonder premium upsells. Het is ontstaan als een fork van Gitea, na Gitea&#39;s verschuiving naar commercialisering, en legt de nadruk op vrij gelicentieerd en gemeenschapsgericht zijn. Forgejo staat bekend om zijn lage middelenverbruik, gemakkelijke updates en ontwikkeling van federatiefuncties, waardoor het ideaal is voor persoonlijk of kleinschalig hosten. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok gaat op zwart in de VS" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20gaat%20op%20zwart%20in%20de%20VS&subheading=s%C3%B8ndag%2019.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Je wilt dus je eigen datacenter bouwen</a></h2>
<p>Het spoorwegbedrijf schakelde over van Google Cloud Platform naar hun eigen datacenters vanwege problemen met prijzen, servicebeperkingen en ondersteuning, en lanceerde het Railway Metal-project. - Na negen maanden gingen ze succesvol live met hun eerste datacenter in Californië en plannen ze verdere regionale uitbreidingen, met de nadruk op efficiënt infrastructuurbeheer. - Ze ontwikkelden tools zoals Railyard en MetalCP om de operaties te stroomlijnen en zijn momenteel op zoek naar personeel voor Infrastructure Engineering-rollen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reaksjoner</a></h3>
<p>De tekst utforsker utfordringene og fordelene ved å bruke store skytjenester som AWS, Google Cloud og Microsoft Azure, med særlig fokus på kundestøtte og tjenestekvalitet. - Den deler erfaringer knyttet til datasenterdrift, og fremhever problemer som maskinvare og kjøling, samt understreker viktigheten av å eie infrastruktur for bedre kontroll og kostnadseffektivitet. - Diskusjonen går også inn på kompleksiteten ved å bygge og administrere datasentre, inkludert aspekter som strøm, nettverk og maskinvarehåndtering, og gir innsikt i fordeler og ulemper ved skytjenester versus eierskap av fysisk infrastruktur. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Onderzoek naar een &#39;kwaadaardige&#39; RJ45-dongle</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een artikel op lcamtuf.substack.com onderzoekt een RJ45-dongel die aanvankelijk werd verdacht van kwaadaardige bedoelingen vanwege vervalste FTDI-chips, maar het bleek het resultaat te zijn van verouderde technische praktijken. - Het artikel benadrukt de uitdagingen bij het verifiëren van claims van kwaadaardige bedoelingen en hoe sensationele verhalen zich snel kunnen verspreiden, wat de noodzaak van scepsis onderstreept. - Het bespreekt ook bredere kwesties zoals xenofobie en biedt inzichten in USB-naar-Ethernet-adapters, hun prestaties en mogelijk misbruik. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">Ik heb gepleit voor RSS-ondersteuning, en dat zou jij ook moeten doen</a></h2>
<p>De post fremmer bruken av RSS (Really Simple Syndication) feeds, som lar brukere motta oppdateringer fra ulike plattformer uten annonser eller algoritmer. - Forfatteren fremhever vellykkede forespørsler om RSS-støtte fra plattformer som GovTrack.us og oppfordrer andre til å be om RSS fra organisasjoner de er interessert i. - Mange plattformer, som NPR, YouTube, Substack og Blogger, støtter allerede RSS, noe som gjør det til et verdifullt verktøy for å holde seg informert. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reaksjoner</a></h3>
<p>RSS-feeds bieden en måte å holde seg oppdatert på innhold fra favorittskapere uten forstyrrelser fra annonser eller algoritmer, og gir en mer strømlinjeformet og personlig opplevelse. Hoewel platforms zoals YouTube RSS-feeds aanbieden, worden ze vaak niet prominent weergegeven, wat leidt tot bezorgdheid over hun mogelijke stopzetting als ze te populair worden. Pleiten voor meer ondersteuning van RSS kan helpen om de voortdurende beschikbaarheid ervan te waarborgen en meer organisaties aan te moedigen om dit waardevolle hulpmiddel voor contentbeheer te adopteren en te onderhouden. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Hogere kaliuminname bij het avondeten gekoppeld aan minder slaapstoornissen – studie</a></h2>
<p>En japansk studie som brukte data fra Asken matloggingsapp undersøkte forholdet mellom inntak av kalium og natrium og søvnløshet hos 4 568 voksne. - Funnene indikerte at høyere kaliuminntak, spesielt til middag, var assosiert med færre søvnforstyrrelser, målt ved Athens Insomnia Scale (AIS). - Mens natriuminntak tidligere har vært knyttet til søvnproblemer, fant denne studien ingen signifikant sammenheng med AIS-skårer, noe som understreker behovet for videre forskning på kostholdets påvirkning på søvn. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een studie suggereert dat een hogere kaliuminname bij het avondeten geassocieerd is met minder slaapstoornissen, mogelijk vanwege het vermogen om maagzuur te neutraliseren. - De bevindingen worden bediscussieerd, waarbij sommigen beweren dat meer maagzuur nodig is om reflux te voorkomen, wat wijst op de noodzaak van verder onderzoek. - Hoewel kalium de slaap kan verbeteren, kan overmatige inname hartproblemen veroorzaken, vooral voor individuen die specifieke medicijnen gebruiken; magnesiumsupplementen worden ook genoemd voor het verbeteren van de slaapkwaliteit. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">Het gebruik van ChatGPT is niet slecht voor het milieu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het artikel stelt dat de milieueffecten van het gebruik van ChatGPT, een groot taalmodel (LLM), relatief gering zijn vergeleken met grotere kwesties zoals transport en industriële uitstoot. - Het benadrukt de noodzaak om zowel de uitstoot als de voordelen van activiteiten af te wegen, en suggereert dat persoonlijk gebruik van ChatGPT geen significante milieuzorg is. - Het bredere debat over AI en het energieverbruik van datacenters gaat door, waarbij sommigen pleiten voor meer efficiëntie en duurzaamheid in technologie. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Je wilt dus je eigen datacenter bouwen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Je%20wilt%20dus%20je%20eigen%20datacenter%20bouwen&subheading=l%C3%B8rdag%2018.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon wil dat we betalen voor het gebruik van onze eigen camera als webcam</a></h2>
<p>De auteur uttrykker frustrasjon over Canons programvare for bruk av Canon G5 X II-kameraet som et webkamera på macOS, og fremhever problemer med kompatibilitet og serverfeil. - Innen macOS 15 var programvareproblemene løst, men mange funksjoner krevde et abonnement, noe som vekker bekymring for ekstra kostnader for å bruke eid maskinvare. - Innlegget kritiserer trenden med at maskinvarefirmaer tar betalt for programvarefunksjoner, og stiller spørsmål ved rettferdigheten i slike praksiser. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reaksjoner</a></h3>
<p>De beslissing van Canon om gebruikers kosten in rekening te brengen voor het gebruik van hun camera&#39;s als webcams heeft frustratie veroorzaakt bij consumenten, wat parallellen trekt met andere gevallen waarin bedrijven kosten opleggen voor bepaalde functionaliteiten. Deze situatie is vergelijkbaar met de limiet van 30 minuten voor video-opnamen op camera&#39;s vanwege EU-tarieven, waarbij gebruikers vaak hun toevlucht nemen tot firmware van derden of extra hardware om dergelijke beperkingen te omzeilen. De kwestie onderstreker en bredere trend innen forbrukerelektronikk, hvor selskaper kan begrense funksjoner av økonomiske eller regulatoriske årsaker, til tross for den tekniske muligheten for å tilby dem uten ekstra kostnad. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Starshipvlucht 7</a></h2>
<p>Het Dragon-ruimtevaartuig van SpaceX voltooit met succes een reeks manoeuvres om aan te meren bij het internationale ruimtestation (ISS), waarmee het zijn geavanceerde capaciteiten in ruimteoperaties aantoont. Het aanmeren omvat meerdere fasen, waaronder de lancering door Falcon 9, het activeren van de baan en een reeks verbrandingen om uit te lijnen en het ISS te benaderen. Dit evenement benadrukt de voortdurende rol van SpaceX in het ondersteunen van ISS-missies en het bevorderen van commerciële ruimtevaarttechnologie. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reaksjoner</a></h3>
<p>Starship Flight 7 brøt opp over Karibia på grunn av en mistenkt oksygen/drivstofflekkasje som forårsaket trykkoppbygging, noe som førte til svikt. - Hendelsen har gjenopplivet diskusjoner om rakettsikkerhet og de iboende utfordringene ved romfart, og trekker sammenligninger med tidligere NASA-oppdrag. - SpaceX forblir forpliktet til sin iterative utviklingstilnærming, og ser på feil som skritt mot endelig suksess, og planlegger å fortsette med neste oppskyting snart. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">Hoogste Rechtbank beslist om TikTok-verbod te handhaven, wat de weg vrijmaakt voor sluiting</a></h2>
<p>De Hoge Raad heeft een wet bekrachtigd die ByteDance verplicht om TikTok voor een bepaalde deadline af te stoten, anders zal de app een verbod in de VS krijgen. Er is onzekerheid over de vraag of dienstverleners zoals Apple en Google TikTok zullen blijven ondersteunen als de verkoop niet plaatsvindt. De toekomst van TikTok in de VS blijft onzeker, met gebruikers die alternatieve platforms verkennen en de Chinese overheid die strategieën overweegt om zijn activiteiten voort te zetten. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het Hooggerechtshof heeft een verbod op TikTok bevestigd, wat zou kunnen leiden tot de sluiting ervan in de VS, en vragen oproept over de toekomst van wereldwijde sociale netwerken zonder Amerikaanse inhoud. De uitspraak is gebaseerd op nasjonale sikkerhetshensyn knyttet til TikToks utenlandske eierskap, snarere enn spørsmål om ytringsfrihet, noe som potensielt kan påvirke TikToks økonomiske levedyktighet på grunn av tap av amerikanske annonseinntekter. Deze situatie benadrukt bredere zorgen over gegevensprivacy en de invloed van buitenlandse technologiebedrijven. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Wordt de wereld onverzekerbaar?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het idee dat de wereld onverzekerbaar wordt, wordt tegengesproken door het bestaan van gebieden die minder vatbaar zijn voor natuurrampen, waar verzekering levensvatbaar blijft. - Juiste bouwvoorschriften en praktijken zoals gecontroleerd branden kunnen risico&#39;s van gebeurtenissen zoals orkanen en bosbranden verminderen, waardoor verzekerbaarheid behouden blijft. - Hoewel klimaatverandering extreme weersomstandigheden doet toenemen, kunnen technische oplossingen en verbeterd risicobeheer helpen deze uitdagingen aan te pakken, hoewel de verzekeringskosten in risicovolle gebieden kunnen stijgen. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Leer Yjs interactief</a></h2>
<p>Leer Yjs is een interactieve tutorial ontworpen om gebruikers te leren hoe ze real-time samenwerkingsapplicaties kunnen bouwen met behulp van de Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) bibliotheek. - De tutorial bevat live voorbeelden, demo&#39;s en code-oefeningen, en behandelt de basisprincipes van Yjs, staatshantering in gedistribueerde apps en uitdagingen in de ontwikkeling van samenwerkingsapps. - Ontwikkeld door Jamsocket, maakt de tutorial gebruik van Y-Sweet en is gebouwd met Astro, React en Yjs, waardoor gebruikers een praktische ervaring krijgen met automatische synchronisatie en aanpassingen van netwerkinteracties. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reaksjoner</a></h3>
<p>&quot;Leer Yjs interactief&quot; er en veiledning designet for å forenkle læring av Yjs, et konfliktfritt replikert datatypelibrary (CRDT) for samarbeidsapplikasjoner, gjennom interaktive demoer og kodeøvelser. - Veiledningen tar for seg vanlige mangler i eksisterende ressurser ved å gi en dypere forståelse av distribuert tilstandshåndtering. - Y-Sweet, en åpen kildekode Rust-server, fremheves som en backend-løsning for Yjs, og tilbyr lagringsmuligheter via Amazon S3. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Gedachten over een maand met Devin</a></h2>
<p>I mars 2024 introduserte et nytt AI-selskap Devin, en AI-programvareingeniør, med en betydelig investering på 21 millioner dollar, med mål om å automatisere oppgaver fra å lære nye teknologier til å distribuere applikasjoner. - De første demonstrasjonene av Devin var imponerende, men testing av Answer.AI avslørte blandede resultater, der Devin utmerket seg i enkle oppgaver som API-integrasjoner, men slet med komplekse prosjekter. - Til tross for et brukervennlig grensesnitt, førte Devins autonome natur til ineffektivitet, og lyktes kun i 3 av 20 oppgaver, noe som understreker forskjellen mellom AI-forventninger og praktisk ytelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reaksjoner</a></h3>
<p>AI-agenten, zoals Devin, øker produktiviteten ved å håndtere enkle oppgaver, men kan ennå ikke erstatte programvareingeniører på grunn av behovet for grundig kodegjennomgang og testing. - Selskaper som kun stoler på AI for ingeniørarbeid har opplevd problemer med kodekvalitet, noe som fremhever de nåværende begrensningene til AI i komplekse problemløsninger. - Selv om AI-verktøy raskt utvikler seg, er de for tiden mest effektive som støttende verktøy for menneskelige utviklere, med potensial for å håndtere mer betydelige oppgaver i fremtiden. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Enkele dingen om te verwachten in 2025</a></h2>
<p>LWN.net spår en økning i bruken av den utvidbare planleggingsklassen (sched-ext) i flere distribusjoner og en økning i Rust-kode innen Linux-kjernen innen 2025. - Potensielle sikkerhetstrusler, lik XZ-bakdøren, og utfordringer fra AI-generert kode forventes, sammen med bekymringer om prosjekter med én vedlikeholder. - Året kan være vitne til mer åpen maskinvare, en gjenoppblomstring av distribusjoner for mobile enheter, og sikkerhetsproblemer i skybaserte produkter, med globale konflikter som potensielt kan påvirke utviklingssamfunnet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reaksjoner</a></h3>
<p>Vanaf 2025 kunnen grote projecten voor uitdagingen komen te staan wanneer ontwikkelaars AI-gegenereerde code integreren zonder deze volledig te begrijpen, vergelijkbaar met eerdere problemen met code die van StackOverflow is gekopieerd. Het toenemende gebruik van AI-tools bij het coderen kan leiden tot &#39;leerschuld&#39;, waarbij ontwikkelaars op AI vertrouwen zonder de onderliggende code te begrijpen, wat de noodzaak van verantwoord codebegrip benadrukt. De technologiesector moet zich aanpassen aan deze veranderingen, waarbij de voordelen van AI in evenwicht worden gebracht met de noodzaak van bekwame en deskundige ontwikkelaars om de codekwaliteit en verantwoordelijkheid te waarborgen. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon wil dat we betalen voor het gebruik van onze eigen camera als webcam" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20wil%20dat%20we%20betalen%20voor%20het%20gebruik%20van%20onze%20eigen%20camera%20als%20webcam&subheading=fredag%2017.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">Ik heb de beslissing genomen om Hindenburg Research op te heffen</a></h2>
<p>Hindenburg Research, bekend om het uitdagen van fraude en corruptie, wordt ontbonden zoals aangekondigd door oprichter Nate Anderson. - De beslissing om te ontbinden is ingegeven door Andersons wens voor persoonlijke verlichting en om hun onderzoeksmethoden met het publiek te delen door hun proces open-source te maken. - Anderson spreekt zijn dank uit aan zijn team, familie en lezers, en benadrukt de impact en steun die ze gedurende hun reis hebben ontvangen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reaksjoner</a></h3>
<p>Hindenburg Research oppløses, med grunnlegger Nate Anderson som viser til personlige årsaker og et ønske om å offentlig dele deres etterforskningsmetoder. - Til tross for deres suksess med å avsløre svindel som Nikola Motors, uttaler Anderson at det ikke er noen spesifikk trussel som forårsaker nedleggelsen. - Anderson planlegger å utgi undervisningsmateriell for å inspirere til lignende etterforskningsinnsatser, mens det mangfoldige teamet vil forfølge nye uavhengige prosjekter. </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">Geen oproepen</a></h2>
<p>Zeke Gabrielse, oprichter van Keygen, vermeed aanvankelijk verkoopgesprekken vanwege zijn introverte aard en voerde een &#39;geen gesprekken&#39;-beleid in, wat leidde tot meer directe interacties en zijn eerste zakelijke verkoop. Gabrielse identifiserte fire nøkkelproblemer som må adresseres for en vellykket &#39;ingen samtaler&#39;-tilnærming: uklare tilbud, dårlig onboarding, skjulte priser og mangel på tillit, og foreslo tydelig kommunikasjon, gjennomsiktig prising, selvbetjent onboarding og tillitsbyggende dokumentasjon. Hoewel sommige ondernemingen nog steeds telefoontjes verwachten, gebruikt Keygen korte &#39;ontdekkingsgesprekken&#39; om over te schakelen naar e-maildiscussies, en Gabrielse moedigt anderen aan om een #nocalls-benadering te overwegen als dit bij hun stijl past. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reaksjoner</a></h3>
<p>De post kritiserer selskaper som krever telefonsamtaler for grunnleggende produktinformasjon, og argumenterer for transparent kommunikasjon på nettet for å spare tid og redusere frustrasjon. Commentatoren er stort sett enige og antyder at noen selskaper bruker telefonsamtaler for å skjule informasjon eller benytter manipulerende salgstaktikker. Hoewel sommigen beweren dat telefoongesprekken noodzakelijk zijn voor complexe zakelijke verkopen, legt de algemene consensus de nadruk op het belang van transparantie en efficiënte communicatie. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo kondigt de Switch 2 aan [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reaksjoner</a></h3>
<p>Nintendo heeft de Switch 2 aangekondigd, met de nadruk op stapsgewijze verbeteringen in plaats van radicale veranderingen, waarbij het hybride ontwerp voor zowel draagbaar als gedockt spelen behouden blijft. Potentiële verbeteringen omvatten OLED-schermen en verbeterde controllers, met als doel betere specificaties en functies te bieden. De Switch 2 streeft ernaar om innovatie in balans te brengen met vertrouwdheid, en spreekt zowel nieuwe als bestaande fans aan door zich te richten op stabiele gameplay-ervaringen. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Israël en Hamas bereiken een staakt-het-vuren overeenkomst om een einde te maken aan 15 maanden van oorlog in Gaza</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reaksjoner</a></h3>
<p>Israël en Hamas zijn overeengekomen tot een staakt-het-vuren, waarmee een einde komt aan 15 maanden van conflict in Gaza, wat een belangrijke ontwikkeling in de regio markeert. Er zijn nog steeds bekymringer for at vestlige medier og politikere kan erklære krisen som løst for tidlig, og dermed overse pågående problemer som ødeleggelsen av Gaza og annekteringen av Vestbredden. De situatie blijft complex, met debatten over veiligheid, territoriale aanspraken en hoe duurzame vrede te bereiken, wat verschillende perspectieven en parallellen met andere geopolitieke conflicten weerspiegelt. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Zweden brengt meer boeken en handschriftoefeningen terug naar zijn scholen (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reaksjoner</a></h3>
<p>Zweden herinnfører fysiske bøker og håndskriftøvelser i skolene, og går bort fra en fullt digital utdanningsmetode. Er is en groeiende erkenning van de emotionele en tastbare voordelen van fysieke boeken, ondanks het gemak van digitale formaten. Het voortdurende debat richt zich op het vinden van een evenwichtige integratie van digitale en fysieke leermiddelen in het onderwijs. </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Interne presentatie van Nokia na de lancering van de iPhone (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reaksjoner</a></h3>
<p>Nokia&#39;s interne presentasjon etter lanseringen av iPhone i 2007 erkjente trusselen fra Apples innovasjon, men ledelsen klarte likevel ikke å tilpasse seg effektivt. Ondanks dat Nokia sterke programvare- og ingeniørtalenter hadde, undervurderte de viktigheten av programvare, og holdt seg til Symbian og gikk glipp av muligheter med Linux-baserte plattformer som Meego og Meltemi. Uiteindelijk fremhevet Nokias beslutning om å støtte Windows Phone, som ikke kunne konkurrere med iOS og Android, deres kamp for å skifte fra maskinvare- til programvarefokuserte strategier, en utfordring for mange store organisasjoner som står overfor disruptiv innovasjon. </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth overbelastte kankerpatiënten voor medicijnen met meer dan 1.000%</a></h2>
<p>Er er blitt oppdaget at UnitedHealth har overbelastet enkelte kreftpasienter for medisiner med over 1 000 %. FTC-ordfører Lina Khan fokuserer på store apotekfordelsforvaltere, inkludert UnitedHealths OptumRx, Cignas Express Scripts og CVS Caremark Rx, som en del av en bredere etterforskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reaksjoner</a></h3>
<p>UnitedHealth is beschuldigd van het overbelasten van kankerpatiënten voor medicijnen met meer dan 1.000%, door zijn dubbele rol als verzekeraar en apotheekvoordeelbeheerder (PBM) te benutten. Deze verticale integratie stelt UnitedHealth in staat om medicijnprijzen op te drijven, wat invloed heeft op de uitgaven van patiënten en winstbeperkingen omzeilt, waardoor er zorgen ontstaan over het prioriteren van winst boven patiëntenzorg. De situatie onderstreept de complexiteit en het gebrek aan transparantie in het zorgsysteem, wat oproept tot regelgevende hervormingen om stijgende kosten en inefficiënties aan te pakken en de nadruk te leggen op het welzijn van de patiënt. </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin bereikt een baan om de aarde tijdens de eerste vlucht van zijn gigantische New Glenn-raket</a></h2>
<p>De New Glenn-raket van Blue Origin bereikte met succes een baan om de aarde voor de eerste keer, wat een belangrijke mijlpaal voor het bedrijf markeert. - De lancering kende aanvankelijke uitdagingen, waaronder problemen met het afkoelen van de motor en een verdwaalde boot, maar bereikte uiteindelijk een baan snelheid van 28.800 km/u. - Hoewel de eerste trapbooster niet naar de aarde terugkeerde, toont de succesvolle lancering de vooruitgang van Blue Origin en de impact van Jeff Bezos&#39; investeringen aan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reaksjoner</a></h3>
<p>De New Glenn-raket van Blue Origin bereikte met succes een baan om de aarde tijdens zijn eerste vlucht, wat een belangrijke mijlpaal voor het bedrijf markeert. Hoewel de eerste fase niet succesvol landde, is dit typisch voor eerste pogingen en doet het geen afbreuk aan de prestatie. De New Glenn-raket biedt concurrerende lanceerprijzen en laadvermogen, waardoor het een rivaal is voor gevestigde bedrijven zoals SpaceX en ULA (United Launch Alliance). </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100x defecttolerantie: Hoe we het opbrengstprobleem hebben opgelost</a></h2>
<p>Cerebras heeft een wafer-scale chip ontwikkeld, aanzienlijk groter dan standaardchips, door de relatie tussen chipgrootte en fouttolerantie opnieuw te bedenken. - De Wafer Scale Engine (WSE) bevat 970.000 kleine, fouttolerante kernen en een geavanceerde routeringsarchitectuur, wat resulteert in hoge opbrengsten en 93% siliciumgebruik. - Deze innovatie toont aan dat wafer-scale computing commercieel levensvatbaar is en biedt een grotere defecttolerantie vergeleken met traditionele GPU&#39;s zoals Nvidia&#39;s H100. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reaksjoner</a></h3>
<p>Cerebras heeft een fouttolerante routeringsarchitectuur geïntroduceerd in de chipproductie, waardoor grotere chips mogelijk zijn door ruimte op de chip te gebruiken voor routering in plaats van transistors, wat helpt om defecte kernen te omzeilen. - Deze innovatieve benadering staat in contrast met traditionele methoden die defecte chips weggooien, aangezien Cerebras een enkele grote wafer-schaal chip gebruikt met ingebouwde redundantie om functionaliteit te behouden. - De ontwikkeling is significant in de context van AI, waar de meningen verdeeld zijn over het potentieel ervan, met sommigen die het zien als een bubbel en anderen die het zien als een transformerend industrieel potentieel. </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">De Nepenthes is een teerput om AI-webcrawlers te vangen</a></h2>
<p>Nepenthes is een teerputsoftware ontworpen om webcrawlers te vangen en af te schrikken, met name die welke gegevens verzamelen voor Large Language Models (LLM&#39;s), door eindeloze, lusvormige pagina&#39;s te genereren. - De software kan aanzienlijke CPU-belasting creëren en wordt gebruikt om echte inhoud te beschermen of om AI-modellen te overweldigen met irrelevante gegevens, wat mogelijk de zichtbaarheid in zoekmachines beïnvloedt. - Installatieopties omvatten Docker of handmatige installatie, met configuratie beheerd via een YAML-bestand, maar gebruikers moeten voorzichtig zijn vanwege de mogelijkheid dat het als kwaadaardig wordt beschouwd. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reaksjoner</a></h3>
<p>De Nepenthes is een valkuil ontworpen om AI-webcrawlers te vangen, waarbij mogelijk een kwetsbaarheid in de ChatGPT API wordt uitgebuit die kan leiden tot overmatige HTTP-verzoeken en een denial of service. - De kwetsbaarheid is genegeerd door OpenAI en Microsoft, en het melden ervan aan OpenAI en BugCrowd bleek moeilijk vanwege hun gebrek aan responsiviteit. - De valkuil maakt geen onderscheid tussen AI en legitieme zoekmachinecrawlers, wat een risico vormt voor beide, en benadrukt de uitdagingen bij het beheren van agressieve crawlers en de ineffectiviteit van huidige oplossingen zoals robots.txt. </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">Ik heb het algoritme ingeruild voor RSS – en dat zou jij ook moeten doen</a></h2>
<p>Het artikel pleit voor het gebruik van RSS (Really Simple Syndication) als een alternatief voor sociale media-algoritmen, waarbij de nadruk ligt op het vermogen om inhoud te leveren zonder advertenties of onnodige afleidingen. Met RSS kunnen gebruikers zich direct abonneren op hun favoriete websites, waaronder YouTube en Reddit, wat zorgt voor een gestroomlijnde en gepersonaliseerde inhoudservaring. Het gemak van het instellen van RSS-feeds en de beschikbaarheid van feedgeneratoren voor sites zonder native RSS-ondersteuning maken het een praktisch hulpmiddel om op de hoogte te blijven en tijd te besparen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het artikel benadrukt de voordelen van RSS-feeds, die inhoud rechtstreeks leveren zonder de invloed van algoritmen, wat een meer gepersonaliseerde en gecontroleerde ervaring biedt. Gebruikers uiten ontevredenheid over moderne websites die geen RSS-ondersteuning hebben, terwijl anderen tools en projecten voorstellen om het gebruik van RSS te verbeteren. De discussie omvat aanbevelingen voor verschillende RSS-lezers en -tools, en pleit voor een terugkeer naar RSS voor een meer authentieke webervaring. </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI slaagt er niet in om een opt-out systeem voor fotografen te leveren</a></h2>
<p>OpenAI misset fristen for 2025 for å lansere Media Manager, et verktøy designet for å hjelpe fotografer med å velge bort at arbeidet deres brukes i AI-treningsdata. De tool hadde som mål å identifisere opphavsrettsbeskyttet innhold og håndtere opphavsrettstvister, men det ser ut til å ha blitt nedprioritert, uten oppdateringer siden august. Fotografen står for tiden overfor en tungvint prosess med å sende inn hvert verk de ønsker å ekskludere, noe som har ført til kritikk om at systemet er urettferdig og usannsynlig å bli bredt tatt i bruk. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reaksjoner</a></h3>
<p>OpenAI heeft momenteel geen opt-out-systeem voor fotografen om hun werk uit te sluiten van AI-trainingsdatasets, wat zorgen oproept over de rechten van makers. Kritikere antyder at selskaper som OpenAI kanskje bare vil implementere opt-out-systemer hvis det er lovpålagt, og trekker paralleller til tidligere opphavsrettsproblemer i musikkindustrien. Het bestaande proces vereist dat fotografen individueel werken indienen voor uitsluiting, wat wordt gezien als een omslachtige afschrikmiddel, wat mogelijk juridische stappen noodzakelijk maakt om ervoor te zorgen dat de rechten van de makers worden gerespecteerd. </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: .NET-debugger og assembly-editor</a></h2>
<p>dnSpyEx is een niet-officiële voortzetting van het dnSpy-project, dat een debugger en .NET-assembly-editor biedt voor het bewerken en debuggen van .NET- en Unity-assemblies zonder broncode. De tool ondersteunt het debuggen van .NET Framework, .NET en Unity-game-assemblages, en bevat functies zoals het instellen van breakpoints, het evalueren van expressies en het bewerken van metadata. De nieuwste stabiele release en bètaversies zijn beschikbaar op GitHub, en het maakt gebruik van open-source bibliotheken zoals ILSpy en Roslyn, gelicentieerd onder GPLv3. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reaksjoner</a></h3>
<p>dnSpyEx is een .NET-debugger en assembly-editor, nu onderhouden door electrokill nadat de oorspronkelijke auteur, d4d, hun repositories had gearchiveerd. - Het is een open-source tool die wordt gebruikt voor .NET-reversing, binaire analyse, debugging, game-modding en applicatie-patching, met functies zoals decompileren en het instellen van breakpoints op runtime Intermediate Language (IL) code. - De voortgezette ontwikkeling van dnSpyEx benadrukt de veerkracht en duurzaamheid van open-source projecten, zelfs nadat de oorspronkelijke versie is gearchiveerd. </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">Geen miljardairs op FOSDEM</a></h2>
<p>Jack Dorsey, tidligere administrerende direktør i Twitter, er planlagt å holde en hovedtale på FOSDEM, en betydelig begivenhet for entusiaster av fri programvare, på grunn av hans blockchain-selskaps sponsing. - Til tross for hans betydelige nettoformue og kontroversielle historie, inkludert salget av Twitter til Elon Musk, har Dorseys deltakelse utløst kritikk og planer om en protest-sit-in under hans tale. - Protesten er organisert til å finne sted klokken 11:45 utenfor lokalet, med interesserte deltakere oppfordret til å kontakte arrangøren via e-post. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reaksjoner</a></h3>
<p>De controverse dreier seg om hvorvidt milliardærer som Jack Dorsey bør tale på FOSDEM, en gratis og åpen kildekode-programvarebegivenhet, på grunn av deres rikdom og innflytelse. - Kritikere stiller spørsmål ved etikken rundt rikdom og påvirkningen av sentraliserte sosiale medieplattformer, mens andre forsvarer milliardærenes bidrag til teknologi og innovasjon. - Debatten utforsker også ulike meninger om ytringsfrihet og hensiktsmessigheten av protesttaktikker ved slike arrangementer. </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Intels Tofino P4-programvare er nå åpen kildekode</a></h2>
<p>Intel heeft zijn Tofino P4-software, die voorheen eigendom was, open source gemaakt om programmeerbare netwerken te transformeren en innovatie binnen de P4-gemeenschap te bevorderen. - Dit initiatief democratiseert de toegang tot geavanceerde netwerkprogrammeringstools, wat ten goede komt aan startups, academische instellingen en ontwikkelaars wereldwijd. - De broncode is toegankelijk in de p4lang-structuur, met componenten in de p4c- en open-p4studio-repositories, wat bijdragen en betrokkenheid van de gemeenschap aanmoedigt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reaksjoner</a></h3>
<p>Intel heeft zijn Tofino P4-software open source gemaakt, met als doel de gemeenschap te ondersteunen, ook al is de Tofino-hardware stopgezet. Deze stap wordt gewaardeerd, maar wordt als te laat beschouwd, aangezien het platform verouderd raakt, wat vragen oproept over de relevantie van P4 en de toekomst van Tofino. De release er et positivt skritt, som tillater fortsatt bruk av eksisterende maskinvare og potensielt inspirerer til nye utviklinger og maskinvareleverandører. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ik heb de beslissing genomen om Hindenburg Research op te heffen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ik%20heb%20de%20beslissing%20genomen%20om%20Hindenburg%20Research%20op%20te%20heffen&subheading=torsdag%2016.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Gebruik cosinusgelijkenis niet achteloos</a></h2>
<p>Cosinuslikhet, en metode for å sammenligne vektorer, kan være misvisende hvis den brukes uten å forstå konteksten, da den kanskje ikke nøyaktig fanger opp semantiske likheter. - Innebygginger, som de fra word2vec eller setningsinnebygginger fra store språkmodeller (LLMs), krever nøye og bevisst bruk for å sikre at de reflekterer de ønskede relasjonene. - For å forbedre resultatene av vektorsimilaritet, bør man vurdere å bruke LLMs direkte, lage oppgavespesifikke innebygginger gjennom finjustering, og sørge for at teksten er ren og at promptene er godt utformet før innebygging. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reaksjoner</a></h3>
<p>I Retrieval-Augmented Generation (RAG)-applikasjoner kan bruk av en &quot;semantisk re-ranker&quot; forbedre samsvaret mellom brukerforespørsler når man benytter cosinuslikhet. - Unngå å lagre vektorinbeddinger av tomt innhold, da de kan føre til falske treff; noen prosjekter bruker spesielle kodinger for å representere &quot;ingenting&quot; for å forhindre dette problemet. - Å utforske alternativer som store språkmodeller (LLMs), kryss-enkodere, L2 re-rangeringsmodeller eller grafbaserte metoder kan gi mer nøyaktige gjenfinningsresultater enn å stole utelukkende på cosinuslikhet. </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">De rechtbank in Nevada stenger politiets bruk av føderale smutthull for sivil inndragning</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een rechtbank in Nevada heeft geoordeeld tegen het gebruik door de politie van een federale maas in de wet voor civiele verbeurdverklaring, waarbij activa in beslag worden genomen zonder de eigenaar van een misdrijf te beschuldigen. Deze beslissing benadrukt de discussie over wetten inzake civiele verbeurdverklaring, die bekritiseerd worden omdat ze schuld veronderstellen en mogelijk tot corruptie kunnen leiden. De zaak betrof de levensbesparingen van een man die tijdens een verkeerscontrole in beslag werden genomen, wat de noodzaak benadrukt van juridische stappen en media-aandacht om de rechten van burgers te beschermen. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok bereidt zich voor op een uitschakeling in de VS op zondag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reaksjoner</a></h3>
<p>TikTok staat voor een mogelijke sluiting in de VS, wat gebruikers ertoe aanzet om alternatieven zoals Xiaohongshu, YouTube Shorts en Instagram Reels te verkennen. - Xiaohongshu, populair in China, is niet afgestemd op westerse doelgroepen, wat zorgen oproept over directe interacties tussen Chinese en Amerikaanse gebruikers. - De Amerikaanse regering noemt nationale veiligheidszorgen, waaronder vrees voor buitenlandse invloed en propaganda, als redenen voor het overwegen van een TikTok-verbod. </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Genereer luisterboeken van e-boeken met Kokoro-82M</a></h2>
<p>Kokoro v0.19 is een nieuw tekst-naar-spraakmodel met 82 miljoen parameters, dat hoogwaardige audio-uitvoer biedt in meerdere talen, waaronder Amerikaans en Brits Engels, Frans, Koreaans, Japans en Mandarijn. Claudio Santini ontwikkelde Audiblez, een tool die e-boeken omzet in audioboeken met behulp van Kokoro, waarbij .epub-bestanden worden verwerkt en audiobestanden worden gegenereerd, met een conversietijd van ongeveer 2 uur voor een boek van 100.000 woorden op een M2 MacBook Pro. Audiblez vereist installatie via pip, ondersteunt verschillende talen en stemmen, en heeft ffmpeg nodig voor het maken van .m4b-bestanden, met de tool beschikbaar op GitHub voor verdere ontwikkeling en verbeteringen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reaksjoner</a></h3>
<p>Kokoro-82M is een AI-tool ontworpen om e-boeken om te zetten in audioboeken, wat gemak biedt, vooral voor non-fictiewerken. Hoewel door AI gegenereerde audioboeken gaten kunnen opvullen waar geen door mensen vertelde versies bestaan, missen ze momenteel de emotionele diepgang en het karakter dat menselijke vertellers bieden. Het gereedschap ontketent een debat over de impact van AI op creatieve beroepen, trekt parallellen met historische technologische verschuivingen, en roept zorgen op over de afnemende mogelijkheden voor training en ervaring in deze sectoren. </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Verkeersborden om mensen te helpen de stralingsblootstelling in besmette gebieden te beperken</a></h2>
<p>Het Handboek voor Uniforme Verkeerscontroleapparaten (MUTCD) bevat borden uit het tijdperk van de Koude Oorlog, zoals &#39;BEHOUD TOPVEILIGE SNELHEID&#39;, bedoeld voor zones met radiologische besmetting. Deze borden maakten deel uit van de civiele verdediging strategieën om burgers te beschermen tijdens een mogelijke nucleaire apocalyps, hoewel ze nooit werden gebruikt. Enkele van deze borden zijn nog steeds opgenomen in de MUTCD als borden voor noodbeheer, waarmee de historische angsten en voorbereidingsinspanningen uit die periode worden benadrukt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reaksjoner</a></h3>
<p>Autoriteiten overwegen verkeersborden om hoge snelheden aan te bevelen bij het reizen door besmette gebieden, om zo de blootstelling aan straling te verminderen door de tijd die in deze zones wordt doorgebracht te minimaliseren. - De discussie trekt parallellen met Tsjernobyl en Fukushima, waarbij de zorgen over inademing en besmetting door radioactief stof worden benadrukt. - Breedere geopolitieke kwesties, waaronder nationalisme en nucleaire afschrikking, maken ook deel uit van het gesprek, waarbij wordt gereflecteerd op historische en huidige mondiale spanningen. </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">Wat is er in 1971 gebeurd? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reaksjoner</a></h3>
<p>De website &#39;WTF Happened in 1971?&#39; undersøker betydelige økonomiske og samfunnsmessige endringer som begynte i 1971, ofte knyttet til slutten på gullstandarden. De discussie omvat diverse standpunten over de oorzaken van deze veranderingen, zoals de toegenomen beloning van leidinggevenden, de oliecrisis en veranderingen in economisch beleid. Het debat houdt ook rekening met de effecten van de Nixon Shock, de rol van krediet en fiatgeld, en bredere factoren zoals verstedelijking en energieprijzen. </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Hoe rqlite wordt getest</a></h2>
<p>rqlite is een lichtgewicht gedistribueerde database die SQLite en Raft combineert, met de nadruk op betrouwbaarheid en kwaliteit door middel van een gestructureerde teststrategie. - De teststrategie volgt de testpiramide, waarbij de nadruk ligt op eenheidstests voor geïsoleerde componenten, integratietests voor systeemniveauvalidatie en minimale end-to-end tests voor basisbedrijfscontroles. - Belangrijke lessen uit de testbenadering van rqlite zijn onder meer het vroeg beginnen met testen, het vereenvoudigen van testcode en het waarborgen van determinisme, wat helpt om een hoge kwaliteit te behouden met minimale overhead. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reaksjoner</a></h3>
<p>De discussie richt zich op teststrategieën voor rqlite, een gedistribueerde database gebaseerd op SQLite, met de nadruk op initiële tests, de testpiramide en geparametriseerde en eigenschapstests. Uitdagingen met end-to-end (E2E) testen in complexe systemen worden belicht, samen met de keuze van de programmeertaal Go voor rqlite en beveiligingszorgen. Deterministische simuleringstesting wordt genoemd als een hoge standaard voor databasebetrouwbaarheid, met verwijzingen naar andere databases zoals FoundationDB, die diverse perspectieven op effectieve testpraktijken laten zien. </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Mijn website herschrijven in eenvoudige HTML en CSS</a></h2>
<p>De auteur gjenoppbygde nettstedet sitt ved å bruke ren HTML og CSS, og gikk bort fra SvelteKit, for å forenkle nettstedet og være vert på Cloudflare Pages. - De brukte Pandoc for å konvertere Markdown til HTML og Python for skripting, noe som resulterte i et mindre nettsted, og reduserte filstørrelsen fra ~356kb til ~88kb. - Prosjektet fremhevet utfordringer som kodeduplisering og mangel på live reloading, med planer om å utforske webkomponenter og FastAPI for å løse disse problemene, og potensielt tjene som en mal for andre som søker et rammeverksfritt nettsted med Markdown-innlegg. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reaksjoner</a></h3>
<p>De auteur onderhoudt een persoonlijke website met behulp van eenvoudige HTML en CSS, en waardeert de minimale tijdsinvestering en de vaardigheidsverbetering die het biedt. De website wordt gehost op GitHub Pages, en de inhoud wordt opgesteld in MS Word voordat deze handmatig wordt bijgewerkt. Ondanks forslag om å bruke server-side inkluderer eller statiske nettstedsgeneratorer som Jekyll eller Hugo, verdsetter forfatteren kontrollen og enkelheten i deres nåværende metode. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gebruik cosinusgelijkenis niet achteloos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gebruik%20cosinusgelijkenis%20niet%20achteloos&subheading=onsdag%2015.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Een Snyk-beveiligingsonderzoeker implementeert kwaadaardige NPM-pakketten die gericht zijn op cursor.com</a></h2>
<p>Een Snyk-beveiligingsonderzoeker heeft kwaadaardige NPM-pakketten vrijgegeven die gericht zijn op Cursor.com, een AI-coderingsbedrijf, om systeemgegevens te verzamelen en deze naar een door een aanvaller gecontroleerde dienst te sturen. De pakketten, geïdentificeerd als &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; en &quot;cursor-shadow-workspace,&quot; werden gemarkeerd door de OpenSSF-pakketanalysescanner, resulterend in adviezen MAL-2025-27, MAL-2025-28, en MAL-2025-29. Dit voorval benadrukt het belang van het onderzoeken van NPM-pakketten voordat ze worden geïnstalleerd om mogelijke beveiligingsbedreigingen te vermijden. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een Snyk-beveiligingsonderzoeker heeft kwaadaardige NPM (Node Package Manager) pakketten vrijgegeven die gericht zijn op cursor.com, waarmee afhankelijkheidsverwarringskwetsbaarheden worden benadrukt. - Het incident heeft een debat aangewakkerd over de ethiek van beveiligingsonderzoek, met name met betrekking tot de publieke blootstelling van omgevingsvariabelen. - Cursor.com verduidelijkte dat zij de actie niet hebben geautoriseerd, en Snyk heeft sindsdien zijn excuses aangeboden, waarmee de uitdagingen worden onderstreept in het balanceren van offensief beveiligingsonderzoek met ethische normen. </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Ik ben overgestapt naar Firefox en heb nooit meer achterom gekeken</a></h2>
<p>Firefox wordt geprezen voor zijn superieure tabbladbeheer, ingebouwde Pocket-functie voor het opslaan van links en een privacygerichte e-mailrelay, waardoor het een sterk alternatief voor Chrome is. - Extra functies zoals een gebruiksvriendelijke screenshot-tool, een ChatGPT-knop, Picture-in-Picture, aanpasbare zoekopties en soepel scrollen verbeteren de browse-ervaring. - Hoewel Firefox de webapp-functie van Chrome mist, maken het doordachte ontwerp en de verminderde hulpbroneisen het voor sommige gebruikers een voorkeurskeuze. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reaksjoner</a></h3>
<p>Firefox-brukere møter utfordringer fra plattformer som YouTube, som kan med vilje forringe opplevelsen for ikke-Google-nettlesere eller brukere som benytter adblockere. - Denne trenden vekker bekymringer om brukernes autonomi, da den straffer de som velger en annonsefri og overvåkingsfri nettopplevelse. - Firefox tilbyr unike funksjoner, som container-faner, som forbedrer personvern og brukervennlighet, noe som gjør det til et foretrukket valg for brukere som søker uavhengighet fra store, bedriftskontrollerte nettlesere. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">Sonos-CEO stapt op na debacle met app-update</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reaksjoner</a></h3>
<p>De CEO van Sonos heeft ontslag genomen na een controversiële app-update die gebruikers dwong om dure geluidssystemen te vervangen, wat leidde tot ontevredenheid bij klanten. - De update introduceerde een cloud-gebaseerd systeem, waarmee werd afgestapt van het betrouwbare Universal Plug and Play (UPnP), wat leidde tot verbindingsproblemen en verhoogde complexiteit. - Deze situatie benadrukt het conflict tussen bedrijfsstrategieën en het behouden van klantvertrouwen, terwijl de CEO overgaat naar een adviserende rol met een ontslagvergoeding. </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">De buik van de MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het essay onderzoekt hoe het algoritme van YouTube invloed heeft op het maken van content, met MrBeast als casestudy, en benadrukt een verschuiving naar engagement-gedreven in plaats van betekenisvolle content. - Het bespreekt de bredere implicaties voor mediageletterdheid en de culturele impact van platforms zoals YouTube en TikTok, en suggereert een trend naar oppervlakkige en reactionaire content. - Verschillende perspectieven worden overwogen over de rol van algoritmen in het vormgeven van content en de invloed van populaire makers op culturele normen. </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">GitHub Git-bewerkingen zijn niet beschikbaar</a></h2>
<p>GitHub kreeg te maken met een storing in Git-operaties op 13 januari 2025, als gevolg van een configuratiewijziging die de interne load balancer beïnvloedde, en duurde van 23:35 tot 00:24 UTC. - Het probleem werd opgelost door de configuratiewijziging terug te draaien, en GitHub werkt aan het verbeteren van monitoring- en implementatieprocessen om soortgelijke incidenten te voorkomen. - De storing beïnvloedde ook de Actions- en Pages-diensten van GitHub, wat de onderling verbonden aard van hun platformdiensten benadrukt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reaksjoner</a></h3>
<p>GitHub sto overfor et stort driftsavbrudd som påvirket git-operasjoner, noe som førte til forvirring blant utviklere som først mistenkte problemer med sine SSH-nøkler eller lokale konfigurasjoner. - Hendelsen understreket utfordringene ved å stole på sentraliserte tjenester, og førte til diskusjoner om fordelene ved selvhosting og desentraliserte systemer. - Selv om problemet ble løst, fremhevet det bekymringer om GitHubs pålitelighet og risikoene ved å være avhengig av tredjepartsplattformer for essensielle oppgaver. </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 uitgebracht met ZFS raidz-uitbreiding</a></h2>
<p>OpenZFS 2.3.0 har blitt utgitt, og introduserer betydelige funksjoner som RAIDZ-utvidelse, rask deduplisering, direkte inn-/utdata, JSON-utdata og støtte for lange filnavn. - Utgivelsen inkluderer essensielle feilrettinger og ytelsesforbedringer, kompatibel med Linux-kjerner 4.18 - 6.12 og FreeBSD-versjoner 13.3, 14.0 - 14.2. - Oppdateringen er et samarbeid fra 134 bidragsytere, med omfattende dokumentasjon og en endringslogg tilgjengelig for gjennomgang. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reaksjoner</a></h3>
<p>ZFS 2.3 har blitt lansert, og introduserer funksjoner som RAIDZ-utvidelse, rask deduplisering, direkte IO, JSON-utdata og støtte for lange filnavn. - RAIDZ-utvidelse er spesielt bemerkelsesverdig da det lar brukere legge til nye enheter i en eksisterende RAIDZ-pool uten nedetid, noe som øker lagringskapasiteten. - Utgivelsen anses som et betydelig fremskritt for ZFS-brukere, og trekker sammenligninger med andre filsystemer som Btrfs og Windows Storage Spaces, til tross for noen begrensninger som manglende evne til å krympe pools. </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch containere som inneholder komplette skrivebordsmiljøer</a></h2>
<p>Linuxserver/webtop biedt containers gebaseerd op Alpine, Ubuntu, Fedora en Arch met volledige desktopomgevingen die toegankelijk zijn via webbrowsers, en ondersteunt zowel x86-64 als arm64 architecturen. Gebruikers kunnen kiezen uit verschillende desktopomgevingen zoals XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox en IceWM door specifieke afbeeldingslabels te gebruiken en toegang te krijgen tot de Webtop via aangewezen URL&#39;s. Beveiligingsfuncties omvatten Docker&#39;s seccomp-optie en authenticatie-instellingen, met aanpassingsmogelijkheden beschikbaar via omgevingsvariabelen, en ondersteuning voor GPU-versnelling met open-source stuurprogramma&#39;s. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reaksjoner</a></h3>
<p>Webtop biedt containers met volledige desktopomgevingen voor Alpine, Ubuntu, Fedora en Arch, geschikt voor snelle installaties achter een VPN. Gebruikers prijzen Webtop voor zijn snelheid en gebruiksgemak, vooral wanneer het wordt gebruikt met de Gluetun-container voor veilige verbindingen, maar waarschuwen tegen het blootstellen van containers aan het internet zonder beveiligingsmaatregelen vanwege het ontbreken van standaardauthenticatie. Het project wordt gewaardeerd omdat het open-source en flexibel is, waarbij gebruikers configuraties delen, en alternatieven zoals Kasm en Selkies worden opgemerkt voor soortgelijke doeleinden. </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 op de 5 online vacatures is ofwel nep of wordt nooit ingevuld, blijkt uit onderzoek</a></h2>
<p>Een recente studie wijst uit dat 20% van de online vacatures ofwel nep zijn of onvervuld blijven, wat bijdraagt aan de frustratie van werkzoekenden. - Deze trend van &quot;spookbanen&quot; kan een tactiek zijn voor bedrijven om een beeld van groei te projecteren. - Banenplatforms zoals Greenhouse en LinkedIn hebben diensten voor vacatureverificatie geïntroduceerd om gebruikers te helpen echte kansen te identificeren. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een studie onthult dat 20% van de online vacatures ofwel nep zijn of onvervuld blijven, vaak omdat bedrijven moeten voldoen aan de Amerikaanse immigratiebeleid. - Bedrijven kunnen ook vacatures laten staan om ideale kandidaten te vinden, eisen te veranderen, of omdat ze al interne kandidaten hebben geselecteerd. - De arbeidsmarkt is moeilijk voor sollicitanten, die vaak te maken krijgen met ghosting en geautomatiseerde afwijzingen, wat oproept tot regelgevende interventie. </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Een kruispunt onveilig maken voor voetgangers om seconden te besparen voor automobilisten</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het debat draait om de vraag of kruispunten de veiligheid van voetgangers of de efficiëntie van bestuurders moeten prioriteren, waarbij sommigen de voorkeur geven aan lichtgeregelde kruispunten en voetgangersscrambles boven 4-wegstops. De meningen over verkeerswetten en infrastructuurontwerp lopen uiteen, met discussies over de veiligheid van het oversteken buiten de oversteekplaats en de risico&#39;s die gepaard gaan met rechtsaf slaan bij rood licht. Enkele pleiten voor alternatieve oplossingen zoals rotondes of het aannemen van Nederlandse verkeerskundige normen om zowel de veiligheid als de efficiëntie te verbeteren. </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL is het Database Management Systeem van het Jaar 2024</a></h2>
<p>PostgreSQL is bekroond met de titel DBMS van het Jaar 2024 door DB-Engines, en behaalt deze erkenning voor de vijfde keer, waarmee het 423 andere databasebeheersystemen overtreft. PostgreSQL, med en historie som strekker seg over nesten 35 år, fortsetter å innovere, noe som ses i de nylige forbedringene av PostgreSQL 17, utgitt i september 2024. Snowflake en Microsoft sikret seg henholdsvis andre- og tredjeplass, med Snowflake kjent for sin skybaserte datalagring og støtte for flere skyer, mens Microsoft tilbyr robuste administrerte relasjonsdatabaser gjennom Azure SQL Database og SQL Server. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reaksjoner</a></h3>
<p>PostgreSQL is bekroond met de titel Database Management System van het Jaar 2024 door db-engines.com, wat de groeiende populariteit en erkenning in de industrie benadrukt. Gebruikers overwegen over te stappen van Microsoft SQL Server naar PostgreSQL vanwege de hoge licentiekosten en beperkingen in middelen, ondanks mogelijke migratie-uitdagingen. PostgreSQL wordt geprefereerd vanwege zijn robuuste functies en kosteneffectiviteit, waardoor het een voorkeurskeuze is voor toekomstige projecten, hoewel sommige gebruikers alternatieven zoals Babelfish verkennen om kosten te verlagen. </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">De OAuth-login van Google beschermt niet tegen het kopen van een mislukte startup-domein.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reaksjoner</a></h3>
<p>De discussie benadrukt een kwetsbaarheid in het OAuth-inlogsysteem van Google wanneer het domein van een mislukte startup wordt overgenomen door een nieuwe eigenaar, wat mogelijk ongeautoriseerde toegang tot diensten kan toestaan. Dit probleem ontstaat omdat Google mogelijk geen onderscheid maakt tussen de oorspronkelijke en nieuwe domeineigenaren, wat van invloed is op elk systeem dat domeingebaseerde authenticatie gebruikt. Een voorgestelde oplossing is om unieke identificatoren te gebruiken die constant blijven in de tijd, hoewel de implementatie van deze oplossing varieert tussen identiteitsaanbieders. </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Codering gebruiken om passief inkomen te genereren</a></h2>
<p>De auteur ging over van een CTO-rol naar een solopreneur en verdiende met succes meer door middel van een portfolio van softwareproducten. Belangrijke strategieën omvatten het richten op diep werk, beginnen met kleine projecten, snel itereren en tijd besteden aan marketinginspanningen. De reis benadrukt veerkracht vanwege onzekerheden, maar benadrukt de ongeëvenaarde autonomie en vrijheid van dit carrièrepad, en moedigt degenen met codeervaardigheden aan om het te overwegen voor passief inkomen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een gebruiker beschreef het genereren van passief inkomen via SEO-spamwebsites met behulp van verlopen domeinnamen, waarbij hij ongeveer $30.000 per jaar verdiende, ondanks ethische bezwaren en Google&#39;s uiteindelijke optreden. De post veroorzaakte een debat over passief inkomen, waarbij sommige gebruikers betoogden dat het meer lijkt op het runnen van een bedrijf dan op echt passieve inkomsten. Deelnemers deelden ervaringen en uitdagingen in nevenprojecten, waarbij ze het belang van tijd, veerkracht en strategische planning benadrukten. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Spanje stelt een belasting van 100% voor op woningen die door niet-EU-ingezetenen worden gekocht</a></h2>
<p>Spanje overweegt een belasting van 100% op vastgoed aankopen door niet-EU ingezetenen, met als doel de woningcrisis aan te pakken en speculatieve aankopen te beperken. Het voorstel van premier Pedro Sánchez omvat de uitbreiding van sociale huisvesting en het reguleren van toeristische verhuur om de kloof tussen woningprijzen en inkomens aan te pakken. De fremtidige statusen til forslaget som lov er usikker, med noen analytikere som ser det som en avskrekkende faktor for utenlandske investorer snarere enn en garantert lovendring. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reaksjoner</a></h3>
<p>Spanje overweegt een belasting van 100% op woningen die door niet-EU-ingezetenen worden gekocht om problemen met betaalbaarheid van woningen aan te pakken. - Critici suggereren dat buitenlandse kopers niet de primaire oorzaak zijn van de hoge huizenprijzen, en wijzen op trage bureaucratie en bestemmingsplannen als belangrijkere factoren. - Het voorstel heeft een debat aangewakkerd over de rol van buitenlands eigendom in woningmarkten en de effectiviteit ervan bij het oplossen van betaalbaarheidsproblemen. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple zal binnenkort &#39;made in America&#39;-chips ontvangen van TSMC&#39;s fabriek in Arizona</a></h2>
<p>Apple tester prosessorer fra TSMCs anlegg i Arizona, med planer om masseproduksjon innen første kvartal, og kan potensielt bli TSMCs første amerikanske kunde for lokalt produserte brikker. - Dette initiativet har som mål å styrke USAs silisiumuavhengighet, og redusere avhengigheten av Taiwan, som er sårbar for geopolitiske og naturlige risikoer. - TSMCs fabrikk i Arizona skal produsere avanserte 3nm og 2nm brikker, med pågående innsats for å forbedre lokal rekruttering og partnerskap med amerikanske universiteter, selv om pakking i utgangspunktet vil skje i Taiwan inntil anlegget i Peoria er operativt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reaksjoner</a></h3>
<p>Apple vil motta brikker fra TSMCs fabrikk i Arizona, men de må sendes tilbake til Taiwan for pakking på grunn av utilstrekkelige fasiliteter i USA. - Over 50 % av arbeidsstyrken ved fabrikken i Arizona er fra Taiwan, noe som indikerer et gap i USAs STEM-felt (vitenskap, teknologi, ingeniørfag og matematikk). - CHIPS Act-initiativet, som har som mål å styrke USAs halvlederproduksjon, står overfor utfordringer ettersom &quot;Made in America&quot;-merket blir stilt spørsmål ved på grunn av pakkeprosessen som skjer i Taiwan, med planer om amerikanske pakkemuligheter innen 2027. </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43.000 færre sjåfører på veiene i Manhattan etter at veiprisene ble aktivert</a></h2>
<p>Na de invoering van tolheffing voor congestie was er een vermindering van 7,5% in het aantal bestuurders dat Manhattan onder 60th Street binnenreed, wat neerkomt op 43.000 minder bestuurders per weekdag. De vermindering van het verkeer heeft de doorstroming verbeterd en de snelheid van bussen verhoogd, waarbij sommige snelbussen een hogere bezetting ervaren. De Metropolitan Transportation Authority (MTA) gebruikt de tolinkomsten, geschat op $500 miljoen per jaar, voor verbeteringen in het openbaar vervoer, ondanks enige politieke tegenstand. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reaksjoner</a></h3>
<p>De implementatie van congestieheffing in Manhattan heeft geresulteerd in 43.000 minder automobilisten, wat heeft geleid tot hogere bussnelheden en mogelijk betere responstijden voor nooddiensten. Het beleid is ontworpen om verkeersopstoppingen te verminderen en de luchtkwaliteit te verbeteren, hoewel het debat heeft aangewakkerd over de impact ervan op mensen met een lager inkomen. Voorstanders beweren dat de voordelen efficiënter openbaar vervoer en schonere lucht omvatten, terwijl de discussies doorgaan over het balanceren van deze voordelen met de behoeften van automobilisten. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Een Snyk-beveiligingsonderzoeker implementeert kwaadaardige NPM-pakketten die gericht zijn op cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Een%20Snyk-beveiligingsonderzoeker%20implementeert%20kwaadaardige%20NPM-pakketten%20die%20gericht%20zijn%20op%20cursor.com&subheading=tirsdag%2014.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
