<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2025 19:08:34 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok gaat op zwart in de VS</a></h2>
<p>TikTok ondervond een tijdelijke sluiting in de VS als gevolg van een federaal verbod, maar de dienst begon tegen zondagmiddag te worden hersteld. Het verbod werd ingegeven door zorgen over mogelijke Chinese spionage, met tweeledige steun voor het vereisen dat ByteDance, de eigenaar van TikTok, de app verkoopt. President-elect Donald Trump stelde voor å utsette forbudet og foreslo et joint venture med amerikansk eierskap som en potensiell løsning, mens alternative apper ble mer populære under forbudet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het verbod op TikTok in de VS heeft discussies aangewakkerd over gegevensprivacy en geopolitieke invloed, met zorgen die zich richten op het Chinese eigendom. Het verbod wordt door sommigen gezien als een maatregel voor nationale veiligheid, terwijl anderen het beschouwen als een beperking van de vrijheid van meningsuiting en een mogelijk voordeel voor Amerikaanse technologiebedrijven. Deze situatie heeft debatten op gang gebracht over het balanceren van veiligheid met vrijheid en de impact van buitenlandse entiteiten op binnenlandse media. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Kalman-filterhandleiding</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET biedt een tutorial over de Kalman-filter, een wiskundig hulpmiddel voor het schatten en voorspellen van systeemtoestanden onder onzekere omstandigheden, vaak gebruikt bij tracking en navigatie. De tutorial, gestart in 2017, bevat numerieke voorbeelden en intuïtieve uitleg, en behandelt zowel univariate als multivariate Kalman-filters. Het is uitgebreid met geavanceerde onderwerpen zoals niet-lineaire Kalman-filters. Een boek gebaseerd op de tutorial biedt een uitgebreide gids van basis tot geavanceerde onderwerpen, met illustratieve voorbeelden en praktische toepassingen, waardoor de Kalman-filter toegankelijk en begrijpelijk wordt, met enkele delen gratis beschikbaar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reaksjoner</a></h3>
<p>Om å forstå Kalman-filteret, er det nyttig å først studere minste kvadraters metode, rekursive minste kvadraters metode og informasjonsfilteret, ettersom Kalman-filteret er en effektiv reformulering av rekursive minste kvadraters metode. Het Kalman-filter is een krachtig hulpmiddel voor toestandschatting in systemen met ruis en dynamische veranderingen, en het kan zowel vanuit procedurele als Bayesiaanse perspectieven worden begrepen. Hoewel wiskundige nauwkeurigheid cruciaal is voor een diepgaand begrip, kunnen degenen zonder een sterke wiskundige achtergrond de concepten nog steeds verkennen via intuïtieve middelen, ondersteund door verschillende bronnen zoals PDF&#39;s en online tutorials. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: Een zelfgehoste lichtgewicht softwareforge</a></h2>
<p>Forgejo is een zelfgehost softwareplatform dat de nadruk legt op veiligheid, schaalbaarheid, federatie en privacy, ontwikkeld door de gemeenschap onder Codeberg e.V. Het dient als een Free Software-alternatief voor GitHub, met een eenvoudig installatieproces en weinig onderhoud voor efficiënt projectbeheer. Forgejo is ontworpen om hulpbrukefficiënt te zijn, samenwerking en productiviteit te bevorderen, en ondersteunt innovatie in gedecentraliseerde softwareontwikkeling. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reaksjoner</a></h3>
<p>Forgejo is een zelfgehost, lichtgewicht softwareforge, die dient als een alternatief voor GitHub, en wordt beheerd door een non-profitorganisatie zonder premium upsells. Het is ontstaan als een fork van Gitea, na Gitea&#39;s verschuiving naar commercialisering, en legt de nadruk op vrij gelicentieerd en gemeenschapsgericht zijn. Forgejo staat bekend om zijn lage middelenverbruik, gemakkelijke updates en ontwikkeling van federatiefuncties, waardoor het ideaal is voor persoonlijk of kleinschalig hosten. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok gaat op zwart in de VS" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20gaat%20op%20zwart%20in%20de%20VS&subheading=s%C3%B8ndag%2019.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Je wilt dus je eigen datacenter bouwen</a></h2>
<p>Het spoorwegbedrijf schakelde over van Google Cloud Platform naar hun eigen datacenters vanwege problemen met prijzen, servicebeperkingen en ondersteuning, en lanceerde het Railway Metal-project. - Na negen maanden gingen ze succesvol live met hun eerste datacenter in Californië en plannen ze verdere regionale uitbreidingen, met de nadruk op efficiënt infrastructuurbeheer. - Ze ontwikkelden tools zoals Railyard en MetalCP om de operaties te stroomlijnen en zijn momenteel op zoek naar personeel voor Infrastructure Engineering-rollen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reaksjoner</a></h3>
<p>De tekst utforsker utfordringene og fordelene ved å bruke store skytjenester som AWS, Google Cloud og Microsoft Azure, med særlig fokus på kundestøtte og tjenestekvalitet. - Den deler erfaringer knyttet til datasenterdrift, og fremhever problemer som maskinvare og kjøling, samt understreker viktigheten av å eie infrastruktur for bedre kontroll og kostnadseffektivitet. - Diskusjonen går også inn på kompleksiteten ved å bygge og administrere datasentre, inkludert aspekter som strøm, nettverk og maskinvarehåndtering, og gir innsikt i fordeler og ulemper ved skytjenester versus eierskap av fysisk infrastruktur. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Onderzoek naar een &#39;kwaadaardige&#39; RJ45-dongle</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een artikel op lcamtuf.substack.com onderzoekt een RJ45-dongel die aanvankelijk werd verdacht van kwaadaardige bedoelingen vanwege vervalste FTDI-chips, maar het bleek het resultaat te zijn van verouderde technische praktijken. - Het artikel benadrukt de uitdagingen bij het verifiëren van claims van kwaadaardige bedoelingen en hoe sensationele verhalen zich snel kunnen verspreiden, wat de noodzaak van scepsis onderstreept. - Het bespreekt ook bredere kwesties zoals xenofobie en biedt inzichten in USB-naar-Ethernet-adapters, hun prestaties en mogelijk misbruik. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">Ik heb gepleit voor RSS-ondersteuning, en dat zou jij ook moeten doen</a></h2>
<p>De post fremmer bruken av RSS (Really Simple Syndication) feeds, som lar brukere motta oppdateringer fra ulike plattformer uten annonser eller algoritmer. - Forfatteren fremhever vellykkede forespørsler om RSS-støtte fra plattformer som GovTrack.us og oppfordrer andre til å be om RSS fra organisasjoner de er interessert i. - Mange plattformer, som NPR, YouTube, Substack og Blogger, støtter allerede RSS, noe som gjør det til et verdifullt verktøy for å holde seg informert. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reaksjoner</a></h3>
<p>RSS-feeds bieden en måte å holde seg oppdatert på innhold fra favorittskapere uten forstyrrelser fra annonser eller algoritmer, og gir en mer strømlinjeformet og personlig opplevelse. Hoewel platforms zoals YouTube RSS-feeds aanbieden, worden ze vaak niet prominent weergegeven, wat leidt tot bezorgdheid over hun mogelijke stopzetting als ze te populair worden. Pleiten voor meer ondersteuning van RSS kan helpen om de voortdurende beschikbaarheid ervan te waarborgen en meer organisaties aan te moedigen om dit waardevolle hulpmiddel voor contentbeheer te adopteren en te onderhouden. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Hogere kaliuminname bij het avondeten gekoppeld aan minder slaapstoornissen – studie</a></h2>
<p>En japansk studie som brukte data fra Asken matloggingsapp undersøkte forholdet mellom inntak av kalium og natrium og søvnløshet hos 4 568 voksne. - Funnene indikerte at høyere kaliuminntak, spesielt til middag, var assosiert med færre søvnforstyrrelser, målt ved Athens Insomnia Scale (AIS). - Mens natriuminntak tidligere har vært knyttet til søvnproblemer, fant denne studien ingen signifikant sammenheng med AIS-skårer, noe som understreker behovet for videre forskning på kostholdets påvirkning på søvn. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een studie suggereert dat een hogere kaliuminname bij het avondeten geassocieerd is met minder slaapstoornissen, mogelijk vanwege het vermogen om maagzuur te neutraliseren. - De bevindingen worden bediscussieerd, waarbij sommigen beweren dat meer maagzuur nodig is om reflux te voorkomen, wat wijst op de noodzaak van verder onderzoek. - Hoewel kalium de slaap kan verbeteren, kan overmatige inname hartproblemen veroorzaken, vooral voor individuen die specifieke medicijnen gebruiken; magnesiumsupplementen worden ook genoemd voor het verbeteren van de slaapkwaliteit. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">Het gebruik van ChatGPT is niet slecht voor het milieu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het artikel stelt dat de milieueffecten van het gebruik van ChatGPT, een groot taalmodel (LLM), relatief gering zijn vergeleken met grotere kwesties zoals transport en industriële uitstoot. - Het benadrukt de noodzaak om zowel de uitstoot als de voordelen van activiteiten af te wegen, en suggereert dat persoonlijk gebruik van ChatGPT geen significante milieuzorg is. - Het bredere debat over AI en het energieverbruik van datacenters gaat door, waarbij sommigen pleiten voor meer efficiëntie en duurzaamheid in technologie. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Je wilt dus je eigen datacenter bouwen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Je%20wilt%20dus%20je%20eigen%20datacenter%20bouwen&subheading=l%C3%B8rdag%2018.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon wil dat we betalen voor het gebruik van onze eigen camera als webcam</a></h2>
<p>De auteur uttrykker frustrasjon over Canons programvare for bruk av Canon G5 X II-kameraet som et webkamera på macOS, og fremhever problemer med kompatibilitet og serverfeil. - Innen macOS 15 var programvareproblemene løst, men mange funksjoner krevde et abonnement, noe som vekker bekymring for ekstra kostnader for å bruke eid maskinvare. - Innlegget kritiserer trenden med at maskinvarefirmaer tar betalt for programvarefunksjoner, og stiller spørsmål ved rettferdigheten i slike praksiser. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reaksjoner</a></h3>
<p>De beslissing van Canon om gebruikers kosten in rekening te brengen voor het gebruik van hun camera&#39;s als webcams heeft frustratie veroorzaakt bij consumenten, wat parallellen trekt met andere gevallen waarin bedrijven kosten opleggen voor bepaalde functionaliteiten. Deze situatie is vergelijkbaar met de limiet van 30 minuten voor video-opnamen op camera&#39;s vanwege EU-tarieven, waarbij gebruikers vaak hun toevlucht nemen tot firmware van derden of extra hardware om dergelijke beperkingen te omzeilen. De kwestie onderstreker en bredere trend innen forbrukerelektronikk, hvor selskaper kan begrense funksjoner av økonomiske eller regulatoriske årsaker, til tross for den tekniske muligheten for å tilby dem uten ekstra kostnad. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Starshipvlucht 7</a></h2>
<p>Het Dragon-ruimtevaartuig van SpaceX voltooit met succes een reeks manoeuvres om aan te meren bij het internationale ruimtestation (ISS), waarmee het zijn geavanceerde capaciteiten in ruimteoperaties aantoont. Het aanmeren omvat meerdere fasen, waaronder de lancering door Falcon 9, het activeren van de baan en een reeks verbrandingen om uit te lijnen en het ISS te benaderen. Dit evenement benadrukt de voortdurende rol van SpaceX in het ondersteunen van ISS-missies en het bevorderen van commerciële ruimtevaarttechnologie. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reaksjoner</a></h3>
<p>Starship Flight 7 brøt opp over Karibia på grunn av en mistenkt oksygen/drivstofflekkasje som forårsaket trykkoppbygging, noe som førte til svikt. - Hendelsen har gjenopplivet diskusjoner om rakettsikkerhet og de iboende utfordringene ved romfart, og trekker sammenligninger med tidligere NASA-oppdrag. - SpaceX forblir forpliktet til sin iterative utviklingstilnærming, og ser på feil som skritt mot endelig suksess, og planlegger å fortsette med neste oppskyting snart. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">Hoogste Rechtbank beslist om TikTok-verbod te handhaven, wat de weg vrijmaakt voor sluiting</a></h2>
<p>De Hoge Raad heeft een wet bekrachtigd die ByteDance verplicht om TikTok voor een bepaalde deadline af te stoten, anders zal de app een verbod in de VS krijgen. Er is onzekerheid over de vraag of dienstverleners zoals Apple en Google TikTok zullen blijven ondersteunen als de verkoop niet plaatsvindt. De toekomst van TikTok in de VS blijft onzeker, met gebruikers die alternatieve platforms verkennen en de Chinese overheid die strategieën overweegt om zijn activiteiten voort te zetten. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het Hooggerechtshof heeft een verbod op TikTok bevestigd, wat zou kunnen leiden tot de sluiting ervan in de VS, en vragen oproept over de toekomst van wereldwijde sociale netwerken zonder Amerikaanse inhoud. De uitspraak is gebaseerd op nasjonale sikkerhetshensyn knyttet til TikToks utenlandske eierskap, snarere enn spørsmål om ytringsfrihet, noe som potensielt kan påvirke TikToks økonomiske levedyktighet på grunn av tap av amerikanske annonseinntekter. Deze situatie benadrukt bredere zorgen over gegevensprivacy en de invloed van buitenlandse technologiebedrijven. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Wordt de wereld onverzekerbaar?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het idee dat de wereld onverzekerbaar wordt, wordt tegengesproken door het bestaan van gebieden die minder vatbaar zijn voor natuurrampen, waar verzekering levensvatbaar blijft. - Juiste bouwvoorschriften en praktijken zoals gecontroleerd branden kunnen risico&#39;s van gebeurtenissen zoals orkanen en bosbranden verminderen, waardoor verzekerbaarheid behouden blijft. - Hoewel klimaatverandering extreme weersomstandigheden doet toenemen, kunnen technische oplossingen en verbeterd risicobeheer helpen deze uitdagingen aan te pakken, hoewel de verzekeringskosten in risicovolle gebieden kunnen stijgen. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Leer Yjs interactief</a></h2>
<p>Leer Yjs is een interactieve tutorial ontworpen om gebruikers te leren hoe ze real-time samenwerkingsapplicaties kunnen bouwen met behulp van de Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) bibliotheek. - De tutorial bevat live voorbeelden, demo&#39;s en code-oefeningen, en behandelt de basisprincipes van Yjs, staatshantering in gedistribueerde apps en uitdagingen in de ontwikkeling van samenwerkingsapps. - Ontwikkeld door Jamsocket, maakt de tutorial gebruik van Y-Sweet en is gebouwd met Astro, React en Yjs, waardoor gebruikers een praktische ervaring krijgen met automatische synchronisatie en aanpassingen van netwerkinteracties. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reaksjoner</a></h3>
<p>&quot;Leer Yjs interactief&quot; er en veiledning designet for å forenkle læring av Yjs, et konfliktfritt replikert datatypelibrary (CRDT) for samarbeidsapplikasjoner, gjennom interaktive demoer og kodeøvelser. - Veiledningen tar for seg vanlige mangler i eksisterende ressurser ved å gi en dypere forståelse av distribuert tilstandshåndtering. - Y-Sweet, en åpen kildekode Rust-server, fremheves som en backend-løsning for Yjs, og tilbyr lagringsmuligheter via Amazon S3. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Gedachten over een maand met Devin</a></h2>
<p>I mars 2024 introduserte et nytt AI-selskap Devin, en AI-programvareingeniør, med en betydelig investering på 21 millioner dollar, med mål om å automatisere oppgaver fra å lære nye teknologier til å distribuere applikasjoner. - De første demonstrasjonene av Devin var imponerende, men testing av Answer.AI avslørte blandede resultater, der Devin utmerket seg i enkle oppgaver som API-integrasjoner, men slet med komplekse prosjekter. - Til tross for et brukervennlig grensesnitt, førte Devins autonome natur til ineffektivitet, og lyktes kun i 3 av 20 oppgaver, noe som understreker forskjellen mellom AI-forventninger og praktisk ytelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reaksjoner</a></h3>
<p>AI-agenten, zoals Devin, øker produktiviteten ved å håndtere enkle oppgaver, men kan ennå ikke erstatte programvareingeniører på grunn av behovet for grundig kodegjennomgang og testing. - Selskaper som kun stoler på AI for ingeniørarbeid har opplevd problemer med kodekvalitet, noe som fremhever de nåværende begrensningene til AI i komplekse problemløsninger. - Selv om AI-verktøy raskt utvikler seg, er de for tiden mest effektive som støttende verktøy for menneskelige utviklere, med potensial for å håndtere mer betydelige oppgaver i fremtiden. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Enkele dingen om te verwachten in 2025</a></h2>
<p>LWN.net spår en økning i bruken av den utvidbare planleggingsklassen (sched-ext) i flere distribusjoner og en økning i Rust-kode innen Linux-kjernen innen 2025. - Potensielle sikkerhetstrusler, lik XZ-bakdøren, og utfordringer fra AI-generert kode forventes, sammen med bekymringer om prosjekter med én vedlikeholder. - Året kan være vitne til mer åpen maskinvare, en gjenoppblomstring av distribusjoner for mobile enheter, og sikkerhetsproblemer i skybaserte produkter, med globale konflikter som potensielt kan påvirke utviklingssamfunnet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reaksjoner</a></h3>
<p>Vanaf 2025 kunnen grote projecten voor uitdagingen komen te staan wanneer ontwikkelaars AI-gegenereerde code integreren zonder deze volledig te begrijpen, vergelijkbaar met eerdere problemen met code die van StackOverflow is gekopieerd. Het toenemende gebruik van AI-tools bij het coderen kan leiden tot &#39;leerschuld&#39;, waarbij ontwikkelaars op AI vertrouwen zonder de onderliggende code te begrijpen, wat de noodzaak van verantwoord codebegrip benadrukt. De technologiesector moet zich aanpassen aan deze veranderingen, waarbij de voordelen van AI in evenwicht worden gebracht met de noodzaak van bekwame en deskundige ontwikkelaars om de codekwaliteit en verantwoordelijkheid te waarborgen. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon wil dat we betalen voor het gebruik van onze eigen camera als webcam" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20wil%20dat%20we%20betalen%20voor%20het%20gebruik%20van%20onze%20eigen%20camera%20als%20webcam&subheading=fredag%2017.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">Ik heb de beslissing genomen om Hindenburg Research op te heffen</a></h2>
<p>Hindenburg Research, bekend om het uitdagen van fraude en corruptie, wordt ontbonden zoals aangekondigd door oprichter Nate Anderson. - De beslissing om te ontbinden is ingegeven door Andersons wens voor persoonlijke verlichting en om hun onderzoeksmethoden met het publiek te delen door hun proces open-source te maken. - Anderson spreekt zijn dank uit aan zijn team, familie en lezers, en benadrukt de impact en steun die ze gedurende hun reis hebben ontvangen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reaksjoner</a></h3>
<p>Hindenburg Research oppløses, med grunnlegger Nate Anderson som viser til personlige årsaker og et ønske om å offentlig dele deres etterforskningsmetoder. - Til tross for deres suksess med å avsløre svindel som Nikola Motors, uttaler Anderson at det ikke er noen spesifikk trussel som forårsaker nedleggelsen. - Anderson planlegger å utgi undervisningsmateriell for å inspirere til lignende etterforskningsinnsatser, mens det mangfoldige teamet vil forfølge nye uavhengige prosjekter. </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">Geen oproepen</a></h2>
<p>Zeke Gabrielse, oprichter van Keygen, vermeed aanvankelijk verkoopgesprekken vanwege zijn introverte aard en voerde een &#39;geen gesprekken&#39;-beleid in, wat leidde tot meer directe interacties en zijn eerste zakelijke verkoop. Gabrielse identifiserte fire nøkkelproblemer som må adresseres for en vellykket &#39;ingen samtaler&#39;-tilnærming: uklare tilbud, dårlig onboarding, skjulte priser og mangel på tillit, og foreslo tydelig kommunikasjon, gjennomsiktig prising, selvbetjent onboarding og tillitsbyggende dokumentasjon. Hoewel sommige ondernemingen nog steeds telefoontjes verwachten, gebruikt Keygen korte &#39;ontdekkingsgesprekken&#39; om over te schakelen naar e-maildiscussies, en Gabrielse moedigt anderen aan om een #nocalls-benadering te overwegen als dit bij hun stijl past. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reaksjoner</a></h3>
<p>De post kritiserer selskaper som krever telefonsamtaler for grunnleggende produktinformasjon, og argumenterer for transparent kommunikasjon på nettet for å spare tid og redusere frustrasjon. Commentatoren er stort sett enige og antyder at noen selskaper bruker telefonsamtaler for å skjule informasjon eller benytter manipulerende salgstaktikker. Hoewel sommigen beweren dat telefoongesprekken noodzakelijk zijn voor complexe zakelijke verkopen, legt de algemene consensus de nadruk op het belang van transparantie en efficiënte communicatie. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo kondigt de Switch 2 aan [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reaksjoner</a></h3>
<p>Nintendo heeft de Switch 2 aangekondigd, met de nadruk op stapsgewijze verbeteringen in plaats van radicale veranderingen, waarbij het hybride ontwerp voor zowel draagbaar als gedockt spelen behouden blijft. Potentiële verbeteringen omvatten OLED-schermen en verbeterde controllers, met als doel betere specificaties en functies te bieden. De Switch 2 streeft ernaar om innovatie in balans te brengen met vertrouwdheid, en spreekt zowel nieuwe als bestaande fans aan door zich te richten op stabiele gameplay-ervaringen. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Israël en Hamas bereiken een staakt-het-vuren overeenkomst om een einde te maken aan 15 maanden van oorlog in Gaza</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reaksjoner</a></h3>
<p>Israël en Hamas zijn overeengekomen tot een staakt-het-vuren, waarmee een einde komt aan 15 maanden van conflict in Gaza, wat een belangrijke ontwikkeling in de regio markeert. Er zijn nog steeds bekymringer for at vestlige medier og politikere kan erklære krisen som løst for tidlig, og dermed overse pågående problemer som ødeleggelsen av Gaza og annekteringen av Vestbredden. De situatie blijft complex, met debatten over veiligheid, territoriale aanspraken en hoe duurzame vrede te bereiken, wat verschillende perspectieven en parallellen met andere geopolitieke conflicten weerspiegelt. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Zweden brengt meer boeken en handschriftoefeningen terug naar zijn scholen (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reaksjoner</a></h3>
<p>Zweden herinnfører fysiske bøker og håndskriftøvelser i skolene, og går bort fra en fullt digital utdanningsmetode. Er is en groeiende erkenning van de emotionele en tastbare voordelen van fysieke boeken, ondanks het gemak van digitale formaten. Het voortdurende debat richt zich op het vinden van een evenwichtige integratie van digitale en fysieke leermiddelen in het onderwijs. </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Interne presentatie van Nokia na de lancering van de iPhone (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reaksjoner</a></h3>
<p>Nokia&#39;s interne presentasjon etter lanseringen av iPhone i 2007 erkjente trusselen fra Apples innovasjon, men ledelsen klarte likevel ikke å tilpasse seg effektivt. Ondanks dat Nokia sterke programvare- og ingeniørtalenter hadde, undervurderte de viktigheten av programvare, og holdt seg til Symbian og gikk glipp av muligheter med Linux-baserte plattformer som Meego og Meltemi. Uiteindelijk fremhevet Nokias beslutning om å støtte Windows Phone, som ikke kunne konkurrere med iOS og Android, deres kamp for å skifte fra maskinvare- til programvarefokuserte strategier, en utfordring for mange store organisasjoner som står overfor disruptiv innovasjon. </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth overbelastte kankerpatiënten voor medicijnen met meer dan 1.000%</a></h2>
<p>Er er blitt oppdaget at UnitedHealth har overbelastet enkelte kreftpasienter for medisiner med over 1 000 %. FTC-ordfører Lina Khan fokuserer på store apotekfordelsforvaltere, inkludert UnitedHealths OptumRx, Cignas Express Scripts og CVS Caremark Rx, som en del av en bredere etterforskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reaksjoner</a></h3>
<p>UnitedHealth is beschuldigd van het overbelasten van kankerpatiënten voor medicijnen met meer dan 1.000%, door zijn dubbele rol als verzekeraar en apotheekvoordeelbeheerder (PBM) te benutten. Deze verticale integratie stelt UnitedHealth in staat om medicijnprijzen op te drijven, wat invloed heeft op de uitgaven van patiënten en winstbeperkingen omzeilt, waardoor er zorgen ontstaan over het prioriteren van winst boven patiëntenzorg. De situatie onderstreept de complexiteit en het gebrek aan transparantie in het zorgsysteem, wat oproept tot regelgevende hervormingen om stijgende kosten en inefficiënties aan te pakken en de nadruk te leggen op het welzijn van de patiënt. </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin bereikt een baan om de aarde tijdens de eerste vlucht van zijn gigantische New Glenn-raket</a></h2>
<p>De New Glenn-raket van Blue Origin bereikte met succes een baan om de aarde voor de eerste keer, wat een belangrijke mijlpaal voor het bedrijf markeert. - De lancering kende aanvankelijke uitdagingen, waaronder problemen met het afkoelen van de motor en een verdwaalde boot, maar bereikte uiteindelijk een baan snelheid van 28.800 km/u. - Hoewel de eerste trapbooster niet naar de aarde terugkeerde, toont de succesvolle lancering de vooruitgang van Blue Origin en de impact van Jeff Bezos&#39; investeringen aan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reaksjoner</a></h3>
<p>De New Glenn-raket van Blue Origin bereikte met succes een baan om de aarde tijdens zijn eerste vlucht, wat een belangrijke mijlpaal voor het bedrijf markeert. Hoewel de eerste fase niet succesvol landde, is dit typisch voor eerste pogingen en doet het geen afbreuk aan de prestatie. De New Glenn-raket biedt concurrerende lanceerprijzen en laadvermogen, waardoor het een rivaal is voor gevestigde bedrijven zoals SpaceX en ULA (United Launch Alliance). </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100x defecttolerantie: Hoe we het opbrengstprobleem hebben opgelost</a></h2>
<p>Cerebras heeft een wafer-scale chip ontwikkeld, aanzienlijk groter dan standaardchips, door de relatie tussen chipgrootte en fouttolerantie opnieuw te bedenken. - De Wafer Scale Engine (WSE) bevat 970.000 kleine, fouttolerante kernen en een geavanceerde routeringsarchitectuur, wat resulteert in hoge opbrengsten en 93% siliciumgebruik. - Deze innovatie toont aan dat wafer-scale computing commercieel levensvatbaar is en biedt een grotere defecttolerantie vergeleken met traditionele GPU&#39;s zoals Nvidia&#39;s H100. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reaksjoner</a></h3>
<p>Cerebras heeft een fouttolerante routeringsarchitectuur geïntroduceerd in de chipproductie, waardoor grotere chips mogelijk zijn door ruimte op de chip te gebruiken voor routering in plaats van transistors, wat helpt om defecte kernen te omzeilen. - Deze innovatieve benadering staat in contrast met traditionele methoden die defecte chips weggooien, aangezien Cerebras een enkele grote wafer-schaal chip gebruikt met ingebouwde redundantie om functionaliteit te behouden. - De ontwikkeling is significant in de context van AI, waar de meningen verdeeld zijn over het potentieel ervan, met sommigen die het zien als een bubbel en anderen die het zien als een transformerend industrieel potentieel. </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">De Nepenthes is een teerput om AI-webcrawlers te vangen</a></h2>
<p>Nepenthes is een teerputsoftware ontworpen om webcrawlers te vangen en af te schrikken, met name die welke gegevens verzamelen voor Large Language Models (LLM&#39;s), door eindeloze, lusvormige pagina&#39;s te genereren. - De software kan aanzienlijke CPU-belasting creëren en wordt gebruikt om echte inhoud te beschermen of om AI-modellen te overweldigen met irrelevante gegevens, wat mogelijk de zichtbaarheid in zoekmachines beïnvloedt. - Installatieopties omvatten Docker of handmatige installatie, met configuratie beheerd via een YAML-bestand, maar gebruikers moeten voorzichtig zijn vanwege de mogelijkheid dat het als kwaadaardig wordt beschouwd. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reaksjoner</a></h3>
<p>De Nepenthes is een valkuil ontworpen om AI-webcrawlers te vangen, waarbij mogelijk een kwetsbaarheid in de ChatGPT API wordt uitgebuit die kan leiden tot overmatige HTTP-verzoeken en een denial of service. - De kwetsbaarheid is genegeerd door OpenAI en Microsoft, en het melden ervan aan OpenAI en BugCrowd bleek moeilijk vanwege hun gebrek aan responsiviteit. - De valkuil maakt geen onderscheid tussen AI en legitieme zoekmachinecrawlers, wat een risico vormt voor beide, en benadrukt de uitdagingen bij het beheren van agressieve crawlers en de ineffectiviteit van huidige oplossingen zoals robots.txt. </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">Ik heb het algoritme ingeruild voor RSS – en dat zou jij ook moeten doen</a></h2>
<p>Het artikel pleit voor het gebruik van RSS (Really Simple Syndication) als een alternatief voor sociale media-algoritmen, waarbij de nadruk ligt op het vermogen om inhoud te leveren zonder advertenties of onnodige afleidingen. Met RSS kunnen gebruikers zich direct abonneren op hun favoriete websites, waaronder YouTube en Reddit, wat zorgt voor een gestroomlijnde en gepersonaliseerde inhoudservaring. Het gemak van het instellen van RSS-feeds en de beschikbaarheid van feedgeneratoren voor sites zonder native RSS-ondersteuning maken het een praktisch hulpmiddel om op de hoogte te blijven en tijd te besparen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het artikel benadrukt de voordelen van RSS-feeds, die inhoud rechtstreeks leveren zonder de invloed van algoritmen, wat een meer gepersonaliseerde en gecontroleerde ervaring biedt. Gebruikers uiten ontevredenheid over moderne websites die geen RSS-ondersteuning hebben, terwijl anderen tools en projecten voorstellen om het gebruik van RSS te verbeteren. De discussie omvat aanbevelingen voor verschillende RSS-lezers en -tools, en pleit voor een terugkeer naar RSS voor een meer authentieke webervaring. </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI slaagt er niet in om een opt-out systeem voor fotografen te leveren</a></h2>
<p>OpenAI misset fristen for 2025 for å lansere Media Manager, et verktøy designet for å hjelpe fotografer med å velge bort at arbeidet deres brukes i AI-treningsdata. De tool hadde som mål å identifisere opphavsrettsbeskyttet innhold og håndtere opphavsrettstvister, men det ser ut til å ha blitt nedprioritert, uten oppdateringer siden august. Fotografen står for tiden overfor en tungvint prosess med å sende inn hvert verk de ønsker å ekskludere, noe som har ført til kritikk om at systemet er urettferdig og usannsynlig å bli bredt tatt i bruk. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reaksjoner</a></h3>
<p>OpenAI heeft momenteel geen opt-out-systeem voor fotografen om hun werk uit te sluiten van AI-trainingsdatasets, wat zorgen oproept over de rechten van makers. Kritikere antyder at selskaper som OpenAI kanskje bare vil implementere opt-out-systemer hvis det er lovpålagt, og trekker paralleller til tidligere opphavsrettsproblemer i musikkindustrien. Het bestaande proces vereist dat fotografen individueel werken indienen voor uitsluiting, wat wordt gezien als een omslachtige afschrikmiddel, wat mogelijk juridische stappen noodzakelijk maakt om ervoor te zorgen dat de rechten van de makers worden gerespecteerd. </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: .NET-debugger og assembly-editor</a></h2>
<p>dnSpyEx is een niet-officiële voortzetting van het dnSpy-project, dat een debugger en .NET-assembly-editor biedt voor het bewerken en debuggen van .NET- en Unity-assemblies zonder broncode. De tool ondersteunt het debuggen van .NET Framework, .NET en Unity-game-assemblages, en bevat functies zoals het instellen van breakpoints, het evalueren van expressies en het bewerken van metadata. De nieuwste stabiele release en bètaversies zijn beschikbaar op GitHub, en het maakt gebruik van open-source bibliotheken zoals ILSpy en Roslyn, gelicentieerd onder GPLv3. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reaksjoner</a></h3>
<p>dnSpyEx is een .NET-debugger en assembly-editor, nu onderhouden door electrokill nadat de oorspronkelijke auteur, d4d, hun repositories had gearchiveerd. - Het is een open-source tool die wordt gebruikt voor .NET-reversing, binaire analyse, debugging, game-modding en applicatie-patching, met functies zoals decompileren en het instellen van breakpoints op runtime Intermediate Language (IL) code. - De voortgezette ontwikkeling van dnSpyEx benadrukt de veerkracht en duurzaamheid van open-source projecten, zelfs nadat de oorspronkelijke versie is gearchiveerd. </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">Geen miljardairs op FOSDEM</a></h2>
<p>Jack Dorsey, tidligere administrerende direktør i Twitter, er planlagt å holde en hovedtale på FOSDEM, en betydelig begivenhet for entusiaster av fri programvare, på grunn av hans blockchain-selskaps sponsing. - Til tross for hans betydelige nettoformue og kontroversielle historie, inkludert salget av Twitter til Elon Musk, har Dorseys deltakelse utløst kritikk og planer om en protest-sit-in under hans tale. - Protesten er organisert til å finne sted klokken 11:45 utenfor lokalet, med interesserte deltakere oppfordret til å kontakte arrangøren via e-post. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reaksjoner</a></h3>
<p>De controverse dreier seg om hvorvidt milliardærer som Jack Dorsey bør tale på FOSDEM, en gratis og åpen kildekode-programvarebegivenhet, på grunn av deres rikdom og innflytelse. - Kritikere stiller spørsmål ved etikken rundt rikdom og påvirkningen av sentraliserte sosiale medieplattformer, mens andre forsvarer milliardærenes bidrag til teknologi og innovasjon. - Debatten utforsker også ulike meninger om ytringsfrihet og hensiktsmessigheten av protesttaktikker ved slike arrangementer. </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Intels Tofino P4-programvare er nå åpen kildekode</a></h2>
<p>Intel heeft zijn Tofino P4-software, die voorheen eigendom was, open source gemaakt om programmeerbare netwerken te transformeren en innovatie binnen de P4-gemeenschap te bevorderen. - Dit initiatief democratiseert de toegang tot geavanceerde netwerkprogrammeringstools, wat ten goede komt aan startups, academische instellingen en ontwikkelaars wereldwijd. - De broncode is toegankelijk in de p4lang-structuur, met componenten in de p4c- en open-p4studio-repositories, wat bijdragen en betrokkenheid van de gemeenschap aanmoedigt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reaksjoner</a></h3>
<p>Intel heeft zijn Tofino P4-software open source gemaakt, met als doel de gemeenschap te ondersteunen, ook al is de Tofino-hardware stopgezet. Deze stap wordt gewaardeerd, maar wordt als te laat beschouwd, aangezien het platform verouderd raakt, wat vragen oproept over de relevantie van P4 en de toekomst van Tofino. De release er et positivt skritt, som tillater fortsatt bruk av eksisterende maskinvare og potensielt inspirerer til nye utviklinger og maskinvareleverandører. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ik heb de beslissing genomen om Hindenburg Research op te heffen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ik%20heb%20de%20beslissing%20genomen%20om%20Hindenburg%20Research%20op%20te%20heffen&subheading=torsdag%2016.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Gebruik cosinusgelijkenis niet achteloos</a></h2>
<p>Cosinuslikhet, en metode for å sammenligne vektorer, kan være misvisende hvis den brukes uten å forstå konteksten, da den kanskje ikke nøyaktig fanger opp semantiske likheter. - Innebygginger, som de fra word2vec eller setningsinnebygginger fra store språkmodeller (LLMs), krever nøye og bevisst bruk for å sikre at de reflekterer de ønskede relasjonene. - For å forbedre resultatene av vektorsimilaritet, bør man vurdere å bruke LLMs direkte, lage oppgavespesifikke innebygginger gjennom finjustering, og sørge for at teksten er ren og at promptene er godt utformet før innebygging. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reaksjoner</a></h3>
<p>I Retrieval-Augmented Generation (RAG)-applikasjoner kan bruk av en &quot;semantisk re-ranker&quot; forbedre samsvaret mellom brukerforespørsler når man benytter cosinuslikhet. - Unngå å lagre vektorinbeddinger av tomt innhold, da de kan føre til falske treff; noen prosjekter bruker spesielle kodinger for å representere &quot;ingenting&quot; for å forhindre dette problemet. - Å utforske alternativer som store språkmodeller (LLMs), kryss-enkodere, L2 re-rangeringsmodeller eller grafbaserte metoder kan gi mer nøyaktige gjenfinningsresultater enn å stole utelukkende på cosinuslikhet. </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">De rechtbank in Nevada stenger politiets bruk av føderale smutthull for sivil inndragning</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een rechtbank in Nevada heeft geoordeeld tegen het gebruik door de politie van een federale maas in de wet voor civiele verbeurdverklaring, waarbij activa in beslag worden genomen zonder de eigenaar van een misdrijf te beschuldigen. Deze beslissing benadrukt de discussie over wetten inzake civiele verbeurdverklaring, die bekritiseerd worden omdat ze schuld veronderstellen en mogelijk tot corruptie kunnen leiden. De zaak betrof de levensbesparingen van een man die tijdens een verkeerscontrole in beslag werden genomen, wat de noodzaak benadrukt van juridische stappen en media-aandacht om de rechten van burgers te beschermen. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok bereidt zich voor op een uitschakeling in de VS op zondag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reaksjoner</a></h3>
<p>TikTok staat voor een mogelijke sluiting in de VS, wat gebruikers ertoe aanzet om alternatieven zoals Xiaohongshu, YouTube Shorts en Instagram Reels te verkennen. - Xiaohongshu, populair in China, is niet afgestemd op westerse doelgroepen, wat zorgen oproept over directe interacties tussen Chinese en Amerikaanse gebruikers. - De Amerikaanse regering noemt nationale veiligheidszorgen, waaronder vrees voor buitenlandse invloed en propaganda, als redenen voor het overwegen van een TikTok-verbod. </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Genereer luisterboeken van e-boeken met Kokoro-82M</a></h2>
<p>Kokoro v0.19 is een nieuw tekst-naar-spraakmodel met 82 miljoen parameters, dat hoogwaardige audio-uitvoer biedt in meerdere talen, waaronder Amerikaans en Brits Engels, Frans, Koreaans, Japans en Mandarijn. Claudio Santini ontwikkelde Audiblez, een tool die e-boeken omzet in audioboeken met behulp van Kokoro, waarbij .epub-bestanden worden verwerkt en audiobestanden worden gegenereerd, met een conversietijd van ongeveer 2 uur voor een boek van 100.000 woorden op een M2 MacBook Pro. Audiblez vereist installatie via pip, ondersteunt verschillende talen en stemmen, en heeft ffmpeg nodig voor het maken van .m4b-bestanden, met de tool beschikbaar op GitHub voor verdere ontwikkeling en verbeteringen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reaksjoner</a></h3>
<p>Kokoro-82M is een AI-tool ontworpen om e-boeken om te zetten in audioboeken, wat gemak biedt, vooral voor non-fictiewerken. Hoewel door AI gegenereerde audioboeken gaten kunnen opvullen waar geen door mensen vertelde versies bestaan, missen ze momenteel de emotionele diepgang en het karakter dat menselijke vertellers bieden. Het gereedschap ontketent een debat over de impact van AI op creatieve beroepen, trekt parallellen met historische technologische verschuivingen, en roept zorgen op over de afnemende mogelijkheden voor training en ervaring in deze sectoren. </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Verkeersborden om mensen te helpen de stralingsblootstelling in besmette gebieden te beperken</a></h2>
<p>Het Handboek voor Uniforme Verkeerscontroleapparaten (MUTCD) bevat borden uit het tijdperk van de Koude Oorlog, zoals &#39;BEHOUD TOPVEILIGE SNELHEID&#39;, bedoeld voor zones met radiologische besmetting. Deze borden maakten deel uit van de civiele verdediging strategieën om burgers te beschermen tijdens een mogelijke nucleaire apocalyps, hoewel ze nooit werden gebruikt. Enkele van deze borden zijn nog steeds opgenomen in de MUTCD als borden voor noodbeheer, waarmee de historische angsten en voorbereidingsinspanningen uit die periode worden benadrukt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reaksjoner</a></h3>
<p>Autoriteiten overwegen verkeersborden om hoge snelheden aan te bevelen bij het reizen door besmette gebieden, om zo de blootstelling aan straling te verminderen door de tijd die in deze zones wordt doorgebracht te minimaliseren. - De discussie trekt parallellen met Tsjernobyl en Fukushima, waarbij de zorgen over inademing en besmetting door radioactief stof worden benadrukt. - Breedere geopolitieke kwesties, waaronder nationalisme en nucleaire afschrikking, maken ook deel uit van het gesprek, waarbij wordt gereflecteerd op historische en huidige mondiale spanningen. </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">Wat is er in 1971 gebeurd? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reaksjoner</a></h3>
<p>De website &#39;WTF Happened in 1971?&#39; undersøker betydelige økonomiske og samfunnsmessige endringer som begynte i 1971, ofte knyttet til slutten på gullstandarden. De discussie omvat diverse standpunten over de oorzaken van deze veranderingen, zoals de toegenomen beloning van leidinggevenden, de oliecrisis en veranderingen in economisch beleid. Het debat houdt ook rekening met de effecten van de Nixon Shock, de rol van krediet en fiatgeld, en bredere factoren zoals verstedelijking en energieprijzen. </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Hoe rqlite wordt getest</a></h2>
<p>rqlite is een lichtgewicht gedistribueerde database die SQLite en Raft combineert, met de nadruk op betrouwbaarheid en kwaliteit door middel van een gestructureerde teststrategie. - De teststrategie volgt de testpiramide, waarbij de nadruk ligt op eenheidstests voor geïsoleerde componenten, integratietests voor systeemniveauvalidatie en minimale end-to-end tests voor basisbedrijfscontroles. - Belangrijke lessen uit de testbenadering van rqlite zijn onder meer het vroeg beginnen met testen, het vereenvoudigen van testcode en het waarborgen van determinisme, wat helpt om een hoge kwaliteit te behouden met minimale overhead. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reaksjoner</a></h3>
<p>De discussie richt zich op teststrategieën voor rqlite, een gedistribueerde database gebaseerd op SQLite, met de nadruk op initiële tests, de testpiramide en geparametriseerde en eigenschapstests. Uitdagingen met end-to-end (E2E) testen in complexe systemen worden belicht, samen met de keuze van de programmeertaal Go voor rqlite en beveiligingszorgen. Deterministische simuleringstesting wordt genoemd als een hoge standaard voor databasebetrouwbaarheid, met verwijzingen naar andere databases zoals FoundationDB, die diverse perspectieven op effectieve testpraktijken laten zien. </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Mijn website herschrijven in eenvoudige HTML en CSS</a></h2>
<p>De auteur gjenoppbygde nettstedet sitt ved å bruke ren HTML og CSS, og gikk bort fra SvelteKit, for å forenkle nettstedet og være vert på Cloudflare Pages. - De brukte Pandoc for å konvertere Markdown til HTML og Python for skripting, noe som resulterte i et mindre nettsted, og reduserte filstørrelsen fra ~356kb til ~88kb. - Prosjektet fremhevet utfordringer som kodeduplisering og mangel på live reloading, med planer om å utforske webkomponenter og FastAPI for å løse disse problemene, og potensielt tjene som en mal for andre som søker et rammeverksfritt nettsted med Markdown-innlegg. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reaksjoner</a></h3>
<p>De auteur onderhoudt een persoonlijke website met behulp van eenvoudige HTML en CSS, en waardeert de minimale tijdsinvestering en de vaardigheidsverbetering die het biedt. De website wordt gehost op GitHub Pages, en de inhoud wordt opgesteld in MS Word voordat deze handmatig wordt bijgewerkt. Ondanks forslag om å bruke server-side inkluderer eller statiske nettstedsgeneratorer som Jekyll eller Hugo, verdsetter forfatteren kontrollen og enkelheten i deres nåværende metode. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gebruik cosinusgelijkenis niet achteloos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gebruik%20cosinusgelijkenis%20niet%20achteloos&subheading=onsdag%2015.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Een Snyk-beveiligingsonderzoeker implementeert kwaadaardige NPM-pakketten die gericht zijn op cursor.com</a></h2>
<p>Een Snyk-beveiligingsonderzoeker heeft kwaadaardige NPM-pakketten vrijgegeven die gericht zijn op Cursor.com, een AI-coderingsbedrijf, om systeemgegevens te verzamelen en deze naar een door een aanvaller gecontroleerde dienst te sturen. De pakketten, geïdentificeerd als &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; en &quot;cursor-shadow-workspace,&quot; werden gemarkeerd door de OpenSSF-pakketanalysescanner, resulterend in adviezen MAL-2025-27, MAL-2025-28, en MAL-2025-29. Dit voorval benadrukt het belang van het onderzoeken van NPM-pakketten voordat ze worden geïnstalleerd om mogelijke beveiligingsbedreigingen te vermijden. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een Snyk-beveiligingsonderzoeker heeft kwaadaardige NPM (Node Package Manager) pakketten vrijgegeven die gericht zijn op cursor.com, waarmee afhankelijkheidsverwarringskwetsbaarheden worden benadrukt. - Het incident heeft een debat aangewakkerd over de ethiek van beveiligingsonderzoek, met name met betrekking tot de publieke blootstelling van omgevingsvariabelen. - Cursor.com verduidelijkte dat zij de actie niet hebben geautoriseerd, en Snyk heeft sindsdien zijn excuses aangeboden, waarmee de uitdagingen worden onderstreept in het balanceren van offensief beveiligingsonderzoek met ethische normen. </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Ik ben overgestapt naar Firefox en heb nooit meer achterom gekeken</a></h2>
<p>Firefox wordt geprezen voor zijn superieure tabbladbeheer, ingebouwde Pocket-functie voor het opslaan van links en een privacygerichte e-mailrelay, waardoor het een sterk alternatief voor Chrome is. - Extra functies zoals een gebruiksvriendelijke screenshot-tool, een ChatGPT-knop, Picture-in-Picture, aanpasbare zoekopties en soepel scrollen verbeteren de browse-ervaring. - Hoewel Firefox de webapp-functie van Chrome mist, maken het doordachte ontwerp en de verminderde hulpbroneisen het voor sommige gebruikers een voorkeurskeuze. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reaksjoner</a></h3>
<p>Firefox-brukere møter utfordringer fra plattformer som YouTube, som kan med vilje forringe opplevelsen for ikke-Google-nettlesere eller brukere som benytter adblockere. - Denne trenden vekker bekymringer om brukernes autonomi, da den straffer de som velger en annonsefri og overvåkingsfri nettopplevelse. - Firefox tilbyr unike funksjoner, som container-faner, som forbedrer personvern og brukervennlighet, noe som gjør det til et foretrukket valg for brukere som søker uavhengighet fra store, bedriftskontrollerte nettlesere. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">Sonos-CEO stapt op na debacle met app-update</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reaksjoner</a></h3>
<p>De CEO van Sonos heeft ontslag genomen na een controversiële app-update die gebruikers dwong om dure geluidssystemen te vervangen, wat leidde tot ontevredenheid bij klanten. - De update introduceerde een cloud-gebaseerd systeem, waarmee werd afgestapt van het betrouwbare Universal Plug and Play (UPnP), wat leidde tot verbindingsproblemen en verhoogde complexiteit. - Deze situatie benadrukt het conflict tussen bedrijfsstrategieën en het behouden van klantvertrouwen, terwijl de CEO overgaat naar een adviserende rol met een ontslagvergoeding. </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">De buik van de MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het essay onderzoekt hoe het algoritme van YouTube invloed heeft op het maken van content, met MrBeast als casestudy, en benadrukt een verschuiving naar engagement-gedreven in plaats van betekenisvolle content. - Het bespreekt de bredere implicaties voor mediageletterdheid en de culturele impact van platforms zoals YouTube en TikTok, en suggereert een trend naar oppervlakkige en reactionaire content. - Verschillende perspectieven worden overwogen over de rol van algoritmen in het vormgeven van content en de invloed van populaire makers op culturele normen. </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">GitHub Git-bewerkingen zijn niet beschikbaar</a></h2>
<p>GitHub kreeg te maken met een storing in Git-operaties op 13 januari 2025, als gevolg van een configuratiewijziging die de interne load balancer beïnvloedde, en duurde van 23:35 tot 00:24 UTC. - Het probleem werd opgelost door de configuratiewijziging terug te draaien, en GitHub werkt aan het verbeteren van monitoring- en implementatieprocessen om soortgelijke incidenten te voorkomen. - De storing beïnvloedde ook de Actions- en Pages-diensten van GitHub, wat de onderling verbonden aard van hun platformdiensten benadrukt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reaksjoner</a></h3>
<p>GitHub sto overfor et stort driftsavbrudd som påvirket git-operasjoner, noe som førte til forvirring blant utviklere som først mistenkte problemer med sine SSH-nøkler eller lokale konfigurasjoner. - Hendelsen understreket utfordringene ved å stole på sentraliserte tjenester, og førte til diskusjoner om fordelene ved selvhosting og desentraliserte systemer. - Selv om problemet ble løst, fremhevet det bekymringer om GitHubs pålitelighet og risikoene ved å være avhengig av tredjepartsplattformer for essensielle oppgaver. </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 uitgebracht met ZFS raidz-uitbreiding</a></h2>
<p>OpenZFS 2.3.0 har blitt utgitt, og introduserer betydelige funksjoner som RAIDZ-utvidelse, rask deduplisering, direkte inn-/utdata, JSON-utdata og støtte for lange filnavn. - Utgivelsen inkluderer essensielle feilrettinger og ytelsesforbedringer, kompatibel med Linux-kjerner 4.18 - 6.12 og FreeBSD-versjoner 13.3, 14.0 - 14.2. - Oppdateringen er et samarbeid fra 134 bidragsytere, med omfattende dokumentasjon og en endringslogg tilgjengelig for gjennomgang. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reaksjoner</a></h3>
<p>ZFS 2.3 har blitt lansert, og introduserer funksjoner som RAIDZ-utvidelse, rask deduplisering, direkte IO, JSON-utdata og støtte for lange filnavn. - RAIDZ-utvidelse er spesielt bemerkelsesverdig da det lar brukere legge til nye enheter i en eksisterende RAIDZ-pool uten nedetid, noe som øker lagringskapasiteten. - Utgivelsen anses som et betydelig fremskritt for ZFS-brukere, og trekker sammenligninger med andre filsystemer som Btrfs og Windows Storage Spaces, til tross for noen begrensninger som manglende evne til å krympe pools. </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch containere som inneholder komplette skrivebordsmiljøer</a></h2>
<p>Linuxserver/webtop biedt containers gebaseerd op Alpine, Ubuntu, Fedora en Arch met volledige desktopomgevingen die toegankelijk zijn via webbrowsers, en ondersteunt zowel x86-64 als arm64 architecturen. Gebruikers kunnen kiezen uit verschillende desktopomgevingen zoals XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox en IceWM door specifieke afbeeldingslabels te gebruiken en toegang te krijgen tot de Webtop via aangewezen URL&#39;s. Beveiligingsfuncties omvatten Docker&#39;s seccomp-optie en authenticatie-instellingen, met aanpassingsmogelijkheden beschikbaar via omgevingsvariabelen, en ondersteuning voor GPU-versnelling met open-source stuurprogramma&#39;s. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reaksjoner</a></h3>
<p>Webtop biedt containers met volledige desktopomgevingen voor Alpine, Ubuntu, Fedora en Arch, geschikt voor snelle installaties achter een VPN. Gebruikers prijzen Webtop voor zijn snelheid en gebruiksgemak, vooral wanneer het wordt gebruikt met de Gluetun-container voor veilige verbindingen, maar waarschuwen tegen het blootstellen van containers aan het internet zonder beveiligingsmaatregelen vanwege het ontbreken van standaardauthenticatie. Het project wordt gewaardeerd omdat het open-source en flexibel is, waarbij gebruikers configuraties delen, en alternatieven zoals Kasm en Selkies worden opgemerkt voor soortgelijke doeleinden. </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 op de 5 online vacatures is ofwel nep of wordt nooit ingevuld, blijkt uit onderzoek</a></h2>
<p>Een recente studie wijst uit dat 20% van de online vacatures ofwel nep zijn of onvervuld blijven, wat bijdraagt aan de frustratie van werkzoekenden. - Deze trend van &quot;spookbanen&quot; kan een tactiek zijn voor bedrijven om een beeld van groei te projecteren. - Banenplatforms zoals Greenhouse en LinkedIn hebben diensten voor vacatureverificatie geïntroduceerd om gebruikers te helpen echte kansen te identificeren. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een studie onthult dat 20% van de online vacatures ofwel nep zijn of onvervuld blijven, vaak omdat bedrijven moeten voldoen aan de Amerikaanse immigratiebeleid. - Bedrijven kunnen ook vacatures laten staan om ideale kandidaten te vinden, eisen te veranderen, of omdat ze al interne kandidaten hebben geselecteerd. - De arbeidsmarkt is moeilijk voor sollicitanten, die vaak te maken krijgen met ghosting en geautomatiseerde afwijzingen, wat oproept tot regelgevende interventie. </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Een kruispunt onveilig maken voor voetgangers om seconden te besparen voor automobilisten</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het debat draait om de vraag of kruispunten de veiligheid van voetgangers of de efficiëntie van bestuurders moeten prioriteren, waarbij sommigen de voorkeur geven aan lichtgeregelde kruispunten en voetgangersscrambles boven 4-wegstops. De meningen over verkeerswetten en infrastructuurontwerp lopen uiteen, met discussies over de veiligheid van het oversteken buiten de oversteekplaats en de risico&#39;s die gepaard gaan met rechtsaf slaan bij rood licht. Enkele pleiten voor alternatieve oplossingen zoals rotondes of het aannemen van Nederlandse verkeerskundige normen om zowel de veiligheid als de efficiëntie te verbeteren. </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL is het Database Management Systeem van het Jaar 2024</a></h2>
<p>PostgreSQL is bekroond met de titel DBMS van het Jaar 2024 door DB-Engines, en behaalt deze erkenning voor de vijfde keer, waarmee het 423 andere databasebeheersystemen overtreft. PostgreSQL, med en historie som strekker seg over nesten 35 år, fortsetter å innovere, noe som ses i de nylige forbedringene av PostgreSQL 17, utgitt i september 2024. Snowflake en Microsoft sikret seg henholdsvis andre- og tredjeplass, med Snowflake kjent for sin skybaserte datalagring og støtte for flere skyer, mens Microsoft tilbyr robuste administrerte relasjonsdatabaser gjennom Azure SQL Database og SQL Server. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reaksjoner</a></h3>
<p>PostgreSQL is bekroond met de titel Database Management System van het Jaar 2024 door db-engines.com, wat de groeiende populariteit en erkenning in de industrie benadrukt. Gebruikers overwegen over te stappen van Microsoft SQL Server naar PostgreSQL vanwege de hoge licentiekosten en beperkingen in middelen, ondanks mogelijke migratie-uitdagingen. PostgreSQL wordt geprefereerd vanwege zijn robuuste functies en kosteneffectiviteit, waardoor het een voorkeurskeuze is voor toekomstige projecten, hoewel sommige gebruikers alternatieven zoals Babelfish verkennen om kosten te verlagen. </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">De OAuth-login van Google beschermt niet tegen het kopen van een mislukte startup-domein.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reaksjoner</a></h3>
<p>De discussie benadrukt een kwetsbaarheid in het OAuth-inlogsysteem van Google wanneer het domein van een mislukte startup wordt overgenomen door een nieuwe eigenaar, wat mogelijk ongeautoriseerde toegang tot diensten kan toestaan. Dit probleem ontstaat omdat Google mogelijk geen onderscheid maakt tussen de oorspronkelijke en nieuwe domeineigenaren, wat van invloed is op elk systeem dat domeingebaseerde authenticatie gebruikt. Een voorgestelde oplossing is om unieke identificatoren te gebruiken die constant blijven in de tijd, hoewel de implementatie van deze oplossing varieert tussen identiteitsaanbieders. </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Codering gebruiken om passief inkomen te genereren</a></h2>
<p>De auteur ging over van een CTO-rol naar een solopreneur en verdiende met succes meer door middel van een portfolio van softwareproducten. Belangrijke strategieën omvatten het richten op diep werk, beginnen met kleine projecten, snel itereren en tijd besteden aan marketinginspanningen. De reis benadrukt veerkracht vanwege onzekerheden, maar benadrukt de ongeëvenaarde autonomie en vrijheid van dit carrièrepad, en moedigt degenen met codeervaardigheden aan om het te overwegen voor passief inkomen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een gebruiker beschreef het genereren van passief inkomen via SEO-spamwebsites met behulp van verlopen domeinnamen, waarbij hij ongeveer $30.000 per jaar verdiende, ondanks ethische bezwaren en Google&#39;s uiteindelijke optreden. De post veroorzaakte een debat over passief inkomen, waarbij sommige gebruikers betoogden dat het meer lijkt op het runnen van een bedrijf dan op echt passieve inkomsten. Deelnemers deelden ervaringen en uitdagingen in nevenprojecten, waarbij ze het belang van tijd, veerkracht en strategische planning benadrukten. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Spanje stelt een belasting van 100% voor op woningen die door niet-EU-ingezetenen worden gekocht</a></h2>
<p>Spanje overweegt een belasting van 100% op vastgoed aankopen door niet-EU ingezetenen, met als doel de woningcrisis aan te pakken en speculatieve aankopen te beperken. Het voorstel van premier Pedro Sánchez omvat de uitbreiding van sociale huisvesting en het reguleren van toeristische verhuur om de kloof tussen woningprijzen en inkomens aan te pakken. De fremtidige statusen til forslaget som lov er usikker, med noen analytikere som ser det som en avskrekkende faktor for utenlandske investorer snarere enn en garantert lovendring. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reaksjoner</a></h3>
<p>Spanje overweegt een belasting van 100% op woningen die door niet-EU-ingezetenen worden gekocht om problemen met betaalbaarheid van woningen aan te pakken. - Critici suggereren dat buitenlandse kopers niet de primaire oorzaak zijn van de hoge huizenprijzen, en wijzen op trage bureaucratie en bestemmingsplannen als belangrijkere factoren. - Het voorstel heeft een debat aangewakkerd over de rol van buitenlands eigendom in woningmarkten en de effectiviteit ervan bij het oplossen van betaalbaarheidsproblemen. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple zal binnenkort &#39;made in America&#39;-chips ontvangen van TSMC&#39;s fabriek in Arizona</a></h2>
<p>Apple tester prosessorer fra TSMCs anlegg i Arizona, med planer om masseproduksjon innen første kvartal, og kan potensielt bli TSMCs første amerikanske kunde for lokalt produserte brikker. - Dette initiativet har som mål å styrke USAs silisiumuavhengighet, og redusere avhengigheten av Taiwan, som er sårbar for geopolitiske og naturlige risikoer. - TSMCs fabrikk i Arizona skal produsere avanserte 3nm og 2nm brikker, med pågående innsats for å forbedre lokal rekruttering og partnerskap med amerikanske universiteter, selv om pakking i utgangspunktet vil skje i Taiwan inntil anlegget i Peoria er operativt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reaksjoner</a></h3>
<p>Apple vil motta brikker fra TSMCs fabrikk i Arizona, men de må sendes tilbake til Taiwan for pakking på grunn av utilstrekkelige fasiliteter i USA. - Over 50 % av arbeidsstyrken ved fabrikken i Arizona er fra Taiwan, noe som indikerer et gap i USAs STEM-felt (vitenskap, teknologi, ingeniørfag og matematikk). - CHIPS Act-initiativet, som har som mål å styrke USAs halvlederproduksjon, står overfor utfordringer ettersom &quot;Made in America&quot;-merket blir stilt spørsmål ved på grunn av pakkeprosessen som skjer i Taiwan, med planer om amerikanske pakkemuligheter innen 2027. </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43.000 færre sjåfører på veiene i Manhattan etter at veiprisene ble aktivert</a></h2>
<p>Na de invoering van tolheffing voor congestie was er een vermindering van 7,5% in het aantal bestuurders dat Manhattan onder 60th Street binnenreed, wat neerkomt op 43.000 minder bestuurders per weekdag. De vermindering van het verkeer heeft de doorstroming verbeterd en de snelheid van bussen verhoogd, waarbij sommige snelbussen een hogere bezetting ervaren. De Metropolitan Transportation Authority (MTA) gebruikt de tolinkomsten, geschat op $500 miljoen per jaar, voor verbeteringen in het openbaar vervoer, ondanks enige politieke tegenstand. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reaksjoner</a></h3>
<p>De implementatie van congestieheffing in Manhattan heeft geresulteerd in 43.000 minder automobilisten, wat heeft geleid tot hogere bussnelheden en mogelijk betere responstijden voor nooddiensten. Het beleid is ontworpen om verkeersopstoppingen te verminderen en de luchtkwaliteit te verbeteren, hoewel het debat heeft aangewakkerd over de impact ervan op mensen met een lager inkomen. Voorstanders beweren dat de voordelen efficiënter openbaar vervoer en schonere lucht omvatten, terwijl de discussies doorgaan over het balanceren van deze voordelen met de behoeften van automobilisten. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Een Snyk-beveiligingsonderzoeker implementeert kwaadaardige NPM-pakketten die gericht zijn op cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Een%20Snyk-beveiligingsonderzoeker%20implementeert%20kwaadaardige%20NPM-pakketten%20die%20gericht%20zijn%20op%20cursor.com&subheading=tirsdag%2014.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">De killerfunctie van Uv is het eenvoudig maken van ad-hocomgevingen</a></h2>
<p>Uv tilbyr en unik funksjon som forenkler ad-hoc skripting i Python ved å strømlinjeforme avhengighets- og miljøhåndtering. - Brukere kan utføre en enkelt kommando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, for å kjøre skript uten å endre det globale miljøet. - Denne brukervennligheten og memorabiliteten gjør uv til et attraktivt alternativ for håndtering av Python-pakker. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reaksjoner</a></h3>
<p>Uv is een pakketbeheerder die het beheren van Python-afhankelijkheden en -versies vereenvoudigt, en biedt voordelen ten opzichte van traditionele tools zoals pip, pyenv en poetry. - Het beschikt over inline script-afhankelijkheden, snelle omgevingscreatie en vooraf gecompileerde Python-binaries, wat bijdraagt aan zijn populariteit. - Ondanks zorgen over de durfkapitaalondersteuning en de afhankelijkheid van niet-Python Software Foundation (PSF) binaries, waarderen gebruikers de snelheid en gebruiksvriendelijkheid voor het beheer van Python-projecten. </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Ik heb mijn sociale media-accounts verwijderd</a></h2>
<p>De auteur verwijderde hun sociale media-accounts vanwege zorgen over platforms zoals Meta en Twitter die winst boven ethische overwegingen stellen. Belyste problemer inkluderer Mark Zuckerbergs beslutning om å droppe faktasjekkere og samarbeide med Trump, samt Elon Musks kontroversielle handlinger, som bidrar til et giftig miljø. De auteur benadrukt de negatieve impact van sociale media op de mentale gezondheid, vooral voor tieners, en verkent voorzichtig alternatieven zoals bloggen en nieuwe platforms. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het verwijderen van sociale media-accounts kan ertoe leiden dat je levensupdates van kennissen mist, wat de rol van het platform in het onderhouden van verbindingen benadrukt. Hoewel sommigen geloven dat belangrijke relaties zullen voortbestaan door directe communicatie, faciliteert sociale media vaak oppervlakkige connecties die mogelijk verloren gaan wanneer men stopt. De keuze om sociale media te verlaten is subjectief, beïnvloed door persoonlijke prioriteiten en de waarde die wordt gehecht aan verschillende soorten relaties. </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Recht op root-toegang</a></h2>
<p>Consumenten bør ha rett til å installere hvilken som helst programvare på enheter de eier, men selskaper låser ofte oppstartslastere og begrenser root-tilgang, noe som begrenser brukerkontroll. - Selv om sikkerhet er en gyldig bekymring, blir disse begrensningene sett på som forbrukerfiendtlige og konkurransehemmende, noe som bidrar til elektronisk avfall og begrenser reparasjonsmuligheter. - Forkjempere foreslår at en &quot;rett til root-tilgang&quot; bør inkluderes i diskusjoner om rett til reparasjon, med unntak for kritiske systemer der risikoen er for høy. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het debat over roottoegang in apparaten benadrukt het conflict tussen consumentenvrijheid en controle door de verkoper, waarbij velen pleiten voor het recht om elke software op eigendom apparaten te installeren. - Critici beweren dat door de verkoper opgelegde beperkingen winst boven consumentencontrole en privacy stellen, waardoor gebruikers beperkt worden in hun vermogen om hun apparaten aan te passen. - De discussie strekt zich uit tot bredere thema&#39;s van eigendomsrechten en de autonomie om eigen apparaten te beheren, met verschillende opvattingen over de beveiligingsvoordelen van vergrendelde apparaten versus geïnformeerde consumentenkeuze. </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">Undergang (1993) i en PDF</a></h2>
<p>Een ontwikkelaar heeft een Doom-bronpoort gecreëerd die binnen een PDF-bestand werkt, geïnspireerd door een soortgelijk Tetris-project. - Het project maakt gebruik van een oudere versie van Emscripten om C-code naar asm.js te compileren, waardoor het kan draaien in de JavaScript-runtime van de PDF. - De implementatie omvat een 6-kleuren monochroom display en is alleen compatibel met op Chromium gebaseerde browsers die de PDFium-engine gebruiken. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een ontwikkelaar heeft een Doom-bronpoort gecreëerd die binnen een PDF-bestand werkt, na een soortgelijk project dat Tetris in een PDF draaide. - Het project gebruikt Emscripten om C naar asm.js te compileren, waardoor het kan draaien in de beperkte JavaScript-runtime van de PDF, en maakt gebruik van de doomgeneric fork van de originele Doom-bron. - Deze innovatie heeft discussies aangewakkerd over de potentiële en beveiligingsimplicaties van het uitvoeren van code binnen PDF&#39;s, met de broncode beschikbaar op GitHub en functionaliteit beperkt tot op Chromium gebaseerde browsers die de PDFium-engine gebruiken. </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Debuggen: Onmisbare regels voor het vinden van zelfs de meest ongrijpbare problemen (2004)</a></h2>
<p>David A. Wheeler beoordeelt &#39;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&#39; door David J. Agans, en benadrukt het als een klassiek hulpmiddel voor ontwikkelaars. Het boek benadrukt fundamentele debuggingprincipes die van toepassing zijn op zowel beginnende als ervaren ontwikkelaars, met behulp van praktische voorbeelden en echte &quot;oorlogsverhalen&quot; om de negen belangrijkste regels te illustreren. Wheeler prijst het boek om zijn focus op het verzamelen van gegevens en het omgaan met intermitterende problemen, hoewel hij aangeeft dat hij graag meer specifieke adviezen over hulpmiddelen zou willen zien. Uiteindelijk beveelt hij het aan vanwege de tijdloze inzichten in het debuggen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reaksjoner</a></h3>
<p>Debuggen is essentieel voor het oplossen van complexe problemen, waarbij de nadruk ligt op het belang van kalm blijven, het begrijpen van het systeem en het verifiëren van aannames. - Hulpmiddelen zoals <code>git bisect</code> kunnen helpen bij efficiënt probleemoplossing door de specifieke verandering te identificeren die een bug heeft geïntroduceerd. - Het is belangrijk om oplossingen te verifiëren en te overwegen om tests te schrijven om toekomstige regressies te voorkomen, wat de noodzaak van een systematische aanpak benadrukt en soms technieken zoals rubber duck debugging gebruikt. </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Hoe lieten ze auto&#39;s uit elkaar vallen in oude films (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reaksjoner</a></h3>
<p>In oudere films werden praktische effecten gebruikt om auto&#39;s uit elkaar te laten vallen, zoals te zien is in de Franse film &quot;Le Corniaud&quot; uit 1965, waar een auto werd gedemonteerd en opnieuw in elkaar gezet met haken en explosieve bouten voor een scène. Deze stunts vereisten gedetailleerde planning en engineering, mogelijk gemaakt door de eenvoudigere constructie van auto&#39;s in die tijd. Moderne films zouden waarschijnlijk CGI (Computer-Generated Imagery) gebruiken voor soortgelijke scènes vanwege de complexiteit en veiligheidsnormen van hedendaagse voertuigen. </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Standaardpatronen in keuzegebaseerde spellen (2015)</a></h2>
<p>De blogpost av Sam Kabo Ashwell utforsker tilbakevendende designmønstre i valg-baserte spill, inkludert Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, og andre, som påvirker spillopplevelsen og den narrative strukturen. Deze patronen beïnvloeden de spelerservaring en de voortgang van het verhaal, met voorbeelden uit interactieve fictie die hun toepassing illustreren. De post bemerker at disse mønstrene er fleksible og kan overlappe, i stedet for å være strenge kategorier i spilldesign. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reaksjoner</a></h3>
<p>Keuzebaserte spill bruker narrativ forgrening for å forbedre spillerens handlingsfrihet, men dette kan føre til &quot;Tidsgrotter,&quot; hvor noen stier er altfor detaljerte, og andre er underutviklede, noe som gjør at spillere går glipp av viktig innhold. Tools kunnen helpen bij het creëren van een hoofdverhaallijn met zijpaden die weer samenkomen, maar vertakkingen blijven complex en middelenintensief, waardoor sommigen pleiten voor lineaire verhalen of sandbox-mechanica. Spill som Disco Elysium og Nier Automata er kjent for sin vellykkede bruk av forgrening, og det er diskusjon om AI&#39;s potensial til å dynamisk generere historielinjer, selv om dagens teknologi kanskje ennå ikke kan oppnå sammenhengende narrativer. </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">De gratis film: Frame-voor-frame, met de hand getekende reproductie van &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<p>MSCHF Interactive heeft &quot;The FREE Movie&quot; gelanceerd, een samenwerkingsproject waarbij gebruikers de BEE Movie beeld voor beeld opnieuw creëren, met 92% van de beelden al voltooid. Deelnemers kunnen actief deelnemen door te tekenen, te wissen en hun bijdragen aan het project te bekijken. Het volgende ambitieuze project dat door MSCHF Interactive is gepland, is een frame-voor-frame recreatie van de film DUNE. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een door fans gemaakte, frame-voor-frame met de hand getekende versie van &quot;The Bee Movie&quot; is gemaakt, in navolging van de trend van samenwerkingsprojecten zoals &quot;Shrek Retold&quot; en &quot;Star Wars Uncut.&quot; Deze projecten omvatten meerdere makers die korte segmenten bijdragen, wat leidt tot een mix van kwaliteit en humoristische resultaten, wat een meme-centrische benadering weerspiegelt. De meningen over &quot;The Free Movie&quot; variëren, waarbij sommige kijkers de lage kwaliteit van de beelden storend vinden, terwijl anderen genieten van de chaotische en door de menigte gegenereerde aard van het project. </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Disco Elysium Verkenner</a></h2>
<p>Het Disco Elysium Explorer Project stelt gebruikers in staat om dialogen uit het spel Disco Elysium te visualiseren en te beluisteren, met alle rechten voorbehouden door de studio ZA/UM. - Het project biedt functies zoals het doorzoeken van dialogen, het opbouwen van gesprekken en het visualiseren ervan, wat de interactieve ervaring verbetert. - Het ondersteunt meerdere talen, waaronder Chinees, Duits en Koreaans, waardoor het toegankelijk is voor een breder publiek. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reaksjoner</a></h3>
<p>Disco Elysium maakt gebruik van Articy:draft, een middleware-tool, om zijn complexe gespreksgrafieken te construeren, wat een technische prestatie laat zien ondanks prestatie-uitdagingen bij grote projecten. Het spel wordt geprezen om zijn verhaallijn en ingewikkelde dialoogsysteem, en wordt vergeleken met andere narratief-gerichte spellen zoals Pentiment en Alpha Protocol. Opmerkelijk vanwege zijn unieke RPG-mechanica die de nadruk legt op dialoog en verhaal boven gevechten, krijgt Disco Elysium gemengde meningen over zijn politieke thema&#39;s, maar wordt het erkend als een belangrijke prestatie in verhaalgedreven gaming. </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Als we de beste productengineeringorganisatie hadden, hoe zou die eruitzien?</a></h2>
<p>De keynote op de Regional Scrum Gathering Tokyo door de VP van Engineering richtte zich op de belangrijkste elementen van een succesvolle product engineering organisatie: Mensen, Interne Kwaliteit, Liefhebbaarheid, Zichtbaarheid, Wendbaarheid en Winstgevendheid. Benadrukte het belang van het aantrekken van toptalent, het handhaven van interne kwaliteit door verspilling te verminderen en het waarborgen van productliefde door de behoeften van belanghebbenden te begrijpen. Benadrukte het gebruik van Extreme Programming (XP) en Fluid Scaling Technology (FaST) om de wendbaarheid en aanpassingsvermogen te verbeteren, terwijl producten worden afgestemd op zakelijke doelen voor winstgevendheid. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reaksjoner</a></h3>
<p>De diskusjonen utforsker egenskapene til en ideell produktingeniørorganisasjon, med fokus på ledelsesstiler, beslutningsprosesser og produktivitet. - Meningene varierer, med noen som taler for distribuert beslutningstaking fremfor hierarkiske strukturer, mens andre understreker viktigheten av at administrerende direktører tar avgjørende valg. - Samtalen tar også for seg utfordringene med å måle produktivitet og innflytelsen organisasjonskultur har på innovasjon og ansattes tilfredshet, med referanser til selskaper som Meta og Amazon som eksempler. </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Live London Underground / buskaarten verwijderd na klacht over handelsmerk van TfL</a></h2>
<p>I juni 2010 ble et levende kart over London Underground laget ved hjelp av Transport for Londons (TfL) åpne data-API, og det fikk popularitet og medieoppmerksomhet. Op 7 januari 2025 verzocht TfL om de verwijdering van de kaart vanwege zorgen over handelsmerken, wat leidde tot de stopzetting ervan ondanks mogelijke aanpassingen. De site van de maker, traintimes.org.uk, blijft actief, en live businformatie is beschikbaar op bustimes.org. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reaksjoner</a></h3>
<p>Transport for London (TfL) verwijderde live kaarten van de London Underground en bussen van de website traintimes.org.uk na een klacht over handelsmerken. - De klachtmail van TfL werd bekritiseerd vanwege het gebrek aan duidelijkheid en het verwijzen naar de Amerikaanse wetgeving, ondanks dat de website in het VK is gevestigd. - Het incident benadrukt de voortdurende spanningen tussen hobbyistische ontwikkelaars en de handhaving van handelsmerken, met debatten over de vraag of TfL gratis licenties voor niet-commercieel gebruik zou moeten verstrekken. </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Een redelijk veilig besturingssysteem</a></h2>
<p>Qubes OS is een zeer veilig besturingssysteem dat wordt aanbevolen door experts, waaronder Edward Snowden, vanwege zijn sterke isolatiemogelijkheden, waardoor het geschikt is voor gevoelige taken. - Het ondersteunt het draaien van meerdere besturingssystemen en integreert met Whonix om de privacy van gebruikers te verbeteren, wat aantrekkelijk is voor journalisten en organisaties zoals de Freedom of the Press Foundation. - De Qubes-gemeenschap is gastvrij voor nieuwkomers en biedt ondersteuning, middelen en mogelijkheden om bij te dragen of te doneren. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reaksjoner</a></h3>
<p>Qubes OS is een beveiligingsgericht besturingssysteem dat virtualisatie gebruikt om taken te compartimenteren, waardoor de beveiliging wordt verbeterd door applicaties en taken te isoleren. - Gebruikers hebben problemen gemeld met de grafische prestaties en de batterijduur vanwege de afhankelijkheid van softwarematige rendering, wat invloed heeft op videoweergave en de algehele systeemprestaties. - Hoewel geprezen om zijn beveiligingsfuncties, is Qubes OS mogelijk niet geschikt voor gebruikers met hoge grafische of batterijvereisten, hoewel het wordt aanbevolen voor degenen die hoge beveiliging nodig hebben, zoals journalisten of IT-beveiligingsprofessionals. </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">De Canva-storing: een ander verhaal van verzadiging en veerkracht</a></h2>
<p>De Canva-storing ble forårsaket av en utrulling av en ny versjon av redigeringssiden, noe som førte til en &quot;tordnende flokk&quot;-effekt med 1,5 millioner forespørsler per sekund som overveldet API Gateway. - En utdatert trafikkregel omdirigerte brukertrafikk over det offentlige internett, noe som forårsaket høy ventetid og en etterslep, mens et kjent ytelsesproblem i API Gateway forverret situasjonen. - Canva-ingeniører grep manuelt inn ved å øke kapasiteten og bruke Cloudflares brannmur for å midlertidig blokkere trafikk, noe som understreker viktigheten av menneskelig inngripen i håndtering av systemytelsesproblemer under kriser. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reaksjoner</a></h3>
<p>Canva-nedetiden understreker utfordringer med metning og motstandsdyktighet i Content Delivery Network (CDN), som er vanlig når mange brukere får tilgang til servere samtidig, noe som fører til overbelastning. - Foreslåtte løsninger som lagdelt distribusjon og forhåndsoppvarming faller ofte kort, mens P2P (Peer-to-Peer) protokoller som BitTorrent møter bekymringer rundt piratkopiering og kontroll, noe som fører til at selskaper som Spotify og Blizzard forlater dem. - Effektive strategier for belastningshåndtering, som å begrense tilkoblinger og bruke eksponentiell tilbakegang, er avgjørende for å dempe disse problemene, og fremhever viktigheten av robust infrastruktur og strategisk planlegging for å håndtere høy trafikk effektivt. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="De killerfunctie van Uv is het eenvoudig maken van ad-hocomgevingen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=De%20killerfunctie%20van%20Uv%20is%20het%20eenvoudig%20maken%20van%20ad-hocomgevingen&subheading=mandag%2013.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Stop met proberen om een afspraak met me in te plannen</a></h2>
<p>Nieuwe servicetests resulteren vaak in aanhoudende opvolgingen en marketing-e-mails, waardoor het eerste contact verandert in onophoudelijke verkooppraatjes. Het verkoopproces is vaak vervelend en tijdrovend, vooral in grote bedrijven, waarbij producten vaak niet aan de verwachtingen voldoen en beperkte ondersteuning bieden. Klanten bytter ofte til bedre open-source-alternativer, noe som fører til en stille avgang fra den opprinnelige tjenesten til tross for innsats for å beholde dem. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reaksjoner</a></h3>
<p>Eigenaren van kleine startups staan voor uitdagingen bij het omgaan met grote bedrijven, zoals onnodige demo&#39;s, prijsvergelijkingen en lange inkoopprocessen, wat leidt tot verhoogde kosten voor grote bedrijven. - Het verkoopproces is vaak inefficiënt, met onnodige vergaderingen en frustrerende tactieken, wat de behoefte aan transparantie, duidelijke communicatie en flexibele opties benadrukt. - Een succesvolle aanpak houdt in het creëren van een dienst die gemakkelijk te integreren is, klanten tevreden stelt en een eenvoudig prijsmodel biedt, ondanks de veelvoorkomende problemen van ongelezen documentatie en onethische verkooptechnieken. </p>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Gratis Spelassets</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reaksjoner</a></h3>
<p>Kenney.nl staat bekend om het leveren van hoogwaardige, gratis game-assets die bijzonder nuttig zijn voor game-ontwikkeling en snelle prototyping. Het platform heeft een sterke aanhang gekregen, waardoor Kenney de bijnaam &#39;Asset Jesus&#39; heeft verdiend voor zijn bijdragen aan de game-ontwikkelingsgemeenschap. Extra bronnen voor gratis spelassets zijn onder andere OpenGameArt.org en Itch.io, terwijl royaltyvrije muziek te vinden is van artiesten zoals Kevin MacLeod en Heatly Bros. </p>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">De geïllustreerde gids voor een PhD</a></h2>
<p>Een geïllustreerde gids wordt gebruikt om nieuwe promovendi uit te leggen hoe een doctoraat de grens van menselijke kennis uitbreidt, gesymboliseerd als een kleine deuk. De inntektene fra den trykte guiden støtter forskning på genetiske lidelser, motivert av forfatterens personlige tilknytning til sønnens sjeldne tilstand. De gids is gelicentieerd onder Creative Commons, wat delen met naamsvermelding toestaat, en is beschikbaar in meerdere talen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reaksjoner</a></h3>
<p>De geïllustreerde gids voor een PhD door Matt Might benadrukt het belang van het nastreven van een probleem dat je liefhebt en de voortdurende zoektocht naar kennis tijdens de PhD-reis. De discussie gaat over uitdagingen in de academische wereld, zoals de druk om te publiceren en het risico dat kwantiteit boven kwaliteit in onderzoek wordt gesteld. De gids benadrukt de waarde van de PhD-ervaring voor persoonlijke groei en carrièremogelijkheden, waarbij het belang van het kiezen van de juiste adviseur en het verkennen van interdisciplinair werk wordt benadrukt. </p>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Waarom ik voor Common Lisp koos</a></h2>
<p>De auteur ging over van Clojure naar Common Lisp vanwege frustraties over de trage opstarttijden van Clojure voor command-line interface (CLI) applicaties en de vermeende gebrek aan bezorgdheid binnen de gemeenschap. Common Lisp werd gekozen vanwege zijn vermogen om snel startende standalone uitvoerbare bestanden te maken, compatibiliteit met de Vim-teksteditor, ondersteuning op Windows, Mac en Linux, en zijn sterke gemeenschap en ecosysteem. De auteur deler sine erfaringer for å hjelpe nykommere med å forstå fordelene med Common Lisp og hvordan de tilpasset seg til å bruke det effektivt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reaksjoner</a></h3>
<p>De auteur benadrukt het dynamische systeem van Common Lisp, dat probleemoplossing mogelijk maakt zelfs zonder de oorspronkelijke broncode, wat de flexibiliteit en robuustheid ervan aantoont. SBCL, een Common Lisp-implementatie, wordt geprezen voor het mogelijk maken van snelle probleemoplossing, zelfs in scenario&#39;s waar de broncode niet beschikbaar is. De discussie behandelt ook het belang en de beperkingen van versiebeheer, vooral wanneer de repository verloren gaat, en omvat vergelijkingen van Lisp met talen zoals Clojure en Julia. </p>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">AI-oprichters zullen de bittere les leren</a></h2>
<p>Historisch sett har generelle AI-tilnærminger overgått spesialiserte, som sett i felt som talegjenkjenning og datamaskinsyn. - Richard Suttons &quot;The Bitter Lesson&quot; understreker at generelle metoder som bruker beregning er mer effektive enn de som er avhengige av menneskelig domenekunnskap. - Innlegget antyder at AI-gründere bør fokusere på å skape produkter som utnytter modellforbedringer i stedet for å kompensere for nåværende modellbegrensninger, da dette er en mer bærekraftig strategi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reaksjoner</a></h3>
<p>AI-startups møter en grunnleggende utfordring med å gi kontekst, ettersom AI-systemer krever spesifikk informasjon og trinn for å fungere effektivt. - Vellykkede AI-startups vil sannsynligvis fokusere på ETL (Extract, Transform, Load)-prosesser for å levere nødvendig kontekst, med vekt på viktigheten av treningsdata og søkemuligheter. - AI-industrien kan utvikle seg på en lignende måte som smarttelefonsektoren, med store selskaper som dominerer på grunn av eierskap til data, men startups kan lykkes ved å utvikle domenespesifikke modeller og håndtere kompleks systemintegrasjon og datastyring. </p>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz en Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reaksjoner</a></h3>
<p>Aaron Swartz was een bekende technische genie en activist, die bijdroeg aan projecten zoals RSS, Markdown en Creative Commons, maar stond voor juridische uitdagingen vanwege het downloaden van academische artikelen van JSTOR. Het bericht contrasteert Swartz&#39; activisme met Sam Altman&#39;s zakelijke succes bij OpenAI, waarbij vragen worden opgeworpen over legaliteit en ethiek in de technologiesector. De discussie belicht verschillende perspectieven op de positieve bijdragen van beide individuen aan de techcultuur en de ongelijkheid in juridische behandeling tussen individuen en bedrijven. </p>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Voor de hand liggende dingen die C zou moeten doen</a></h2>
<p>De Dlang-gemeenschap heeft een C-compiler geïntegreerd in de D-compiler, bekend als ImportC, om onopgeloste problemen in Standaard C aan te pakken, nu bij C23. - ImportC maakt het mogelijk om functies tijdens de compilatietijd uit te voeren, wat compile-tijd unit testing vergemakkelijkt zonder de noodzaak van aparte builds. - Het ondersteunt ook forward referencing en het importeren van declaraties zonder .h-bestanden, wat het ontwikkelingsproces vereenvoudigt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reaksjoner</a></h3>
<p>Headerfiler i C skiller mellom offentlige og private grensesnitt, noe som verdsettes av noen utviklere for enkelhet og brukervennlighet. - Moderne verktøy som Rusts <code>cargo doc</code> gir effektiv håndtering av dokumentasjon og grensesnitt uten kode duplisering, noe som appellerer til andre. - Valget mellom disse metodene avhenger ofte av personlig preferanse, prosjektbehov og teamets arbeidsflyt. </p>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Werelds donkerste en helderste luchten in gevaar door industrieel megaproject</a></h2>
<p>De European Southern Observatory (ESO) er bekymret for et foreslått industrikompleks av AES Andes nær Paranal-observatoriet i Chile, som kan forårsake lysforurensning som påvirker astronomisk forskning. - Paranal-observatoriet er avgjørende for prosjekter som det Ekstremt Store Teleskopet (ELT), noe som understreker viktigheten av å bevare de mørke himlene. - ESO jobber for å få flyttet industriprosjektet for å beskytte observatoriets miljø. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een industrieel megaproject in Chili, geleid door AES Andes, heeft als doel waterstof, elektriciteit en ammoniak te produceren met behulp van wind- en zonne-energie, wat mogelijk invloed kan hebben op de donkerste en helderste luchten ter wereld. Critici uiten hun bezorgdheid dat het project, gelegen nabij een belangrijke telescooplocatie, astronomische waarnemingen zou kunnen belemmeren, wat een debat op gang brengt over de vraag of het project moet worden verplaatst. De situatie onderstreept het conflict tussen industriële ontwikkeling en het behoud van unieke natuurlijke hulpbronnen, waarbij sommigen pleiten voor economische voordelen terwijl anderen prioriteit geven aan milieubehoud. </p>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple, maar het zijn 6.500 regexen die ik zoek in Vim</a></h2>
<p>Een &quot;Bad Apple&quot;-video werd nagebootst in de teksteditor Vim met behulp van zoekopdrachten, waarbij elk van de 6.500 frames werd weergegeven als een 120x90 raster van binaire cijfers. Python werd gebruikt om de frames te verwerken, en verschillende algoritmen werden getest om de zoekstrings te optimaliseren voor betere prestaties in Vim. Het project was een creatief experiment uitgevoerd bij The Recurse Center, waarbij het gebruik van Vim-macro&#39;s werd getoond om de video af te spelen door door zoekpatronen te bladeren. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een project dat 6.500 reguliere expressies (regexes) in Vim gebruikt om &quot;Bad Apple&quot; te animeren, initieerde een levendige discussie en toonde creatieve en technische bekwaamheid. Deelnemers deelden soortgelijke projecten, zoals het uitvoeren van &quot;Bad Apple&quot; op een Nintendo Entertainment System (NES) en het gebruik van Vim-macro&#39;s, waarbij ze de nadruk legden op algoritmische uitdagingen en technische demo&#39;s. Het gesprek verkende ook de culturele impact van &#39;Bad Apple&#39; en omvatte debatten over de inhoud van Touhou-spellen, wat diverse meningen en interesses weerspiegelde. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">De AI-verwijderingsfunctie van Adobe Lightroom voegde een Bitcoin toe aan een foto van een vogel in vlucht</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reaksjoner</a></h3>
<p>Adobe Lightrooms AI-fjerningsfunksjon satte ved en feil inn et Bitcoin-bilde i et fuglebilde, noe som førte til diskusjoner om AIs innflytelse i fotografering. - Brukere kritiserte AIens &quot;shimmer&quot;-effekt og foretrakk det originale bildet, noe som understreker utfordringer i digital fotografering, som håndtering av utbrente høylys og begrensninger i AI-verktøy. - Denne hendelsen fremhever bredere bekymringer angående AIs rolle i kreative verktøy og kvaliteten på AI-generert innhold. </p>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg sluit WordPress-duurzaamheidsteam, wat leidt tot tegenreacties</a></h2>
<p>Matt Mullenweg, mede-oprichter van WordPress, heeft het WordPress Duurzaamheidsteam ontbonden, wat heeft geleid tot aanzienlijke tegenstand vanuit de gemeenschap. Het team werd ontbonden na het aftreden van teamvertegenwoordiger Thijs Buijs, die leiderschapsproblemen aanhaalde, en Mullenwegs bewering dat het team zijn doelstellingen niet behaalde. Kritikere har anklaget Mullenweg for hykleri, ettersom han opprinnelig støttet dannelsen av teamet, og oppløsningen har skapt bekymringer om fremtiden for bærekraftsinitiativer innen WordPress. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reaksjoner</a></h3>
<p>Matt Mullenweg ontbond het WordPress Sustainability Team, wat leidde tot kritiek en zorgen over de impact op het merk en de gemeenschap van WordPress. Critici benadrukken Mullenwegs aanzienlijke controle over WordPress als problematisch en suggereren een mogelijke behoefte aan veranderingen in het bestuur. Het ontbonden team werkte aan initiatieven zoals een koolstofvoetafdruk-plug-in, wat vragen opriep over de toewijding van WordPress aan duurzaamheid en de stabiliteit van het leiderschap. </p>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">IP-adresser gjennom 2024</a></h2>
<p>Het artikel van Geoff Huston biedt een jaarlijkse update over IP-adressen, met de nadruk op de trage overgang van IPv4 naar IPv6 ondanks de voorspelde behoefte aan een groter adresbereik. Het bespreekt de uitputting van IPv4-adressen, de rol van adresoverdrachten en uitdagingen bij de adoptie van IPv6, waarbij de fragmentatie en marktdynamiek van IPv4-adressen worden belicht. Het stuk onderzoekt de trends in IPv6-toewijzing, waarbij regionale verschillen en de impact van grote toewijzingen worden opgemerkt, en reflecteert op bredere implicaties voor de toekomst van het internet, waaronder netwerkneutraliteit en marktconsolidatie. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reaksjoner</a></h3>
<p>De discussie belyser det enorme omfanget av IPv6-adresserommet sammenlignet med IPv4, og bemerker at IPv6 gir betydelig flere adresser. - Det uttrykkes bekymring for ineffektive tildelingspraksiser, der store selskaper mottar altfor store IPv6-blokker, noe som kan føre til fremtidige mangler. - Utfordringer ved IPv6-adopsjon diskuteres, inkludert tekniske begrensninger og selskapers motvilje mot å tillate direkte enhetstilkoblinger, sammen med pågående problemer med IPv4-mangel og markedsprisdynamikk. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Stop met proberen om een afspraak met me in te plannen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Stop%20met%20proberen%20om%20een%20afspraak%20met%20me%20in%20te%20plannen&subheading=s%C3%B8ndag%2012.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Let op het Makefile-effect</a></h2>
<p>Het &quot;Makefile-effect&quot; beschrijft de praktijk waarbij ingenieurs bestaande complexe configuraties, zoals Makefiles, kopiëren en aanpassen in plaats van nieuwe vanaf nul te maken. - Deze aanpak is wijdverbreid in verschillende systemen, zoals Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) configuraties en buildsystemen, en kan wijzen op te complexe of slecht ontworpen tools. - Hoewel het niet inherent negatief is, kan het Makefile-effect het leren belemmeren, de beveiliging compliceren en leiden tot inefficiënt debuggen, wat de noodzaak benadrukt voor doordacht toolontwerp dat rekening houdt met configureerbaarheid en gebruiksgemak. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het &quot;Makefile-effect&quot; beschrijft de neiging van ontwikkelaars om code of configuraties te kopiëren en aan te passen zonder ze volledig te begrijpen, vaak vanwege de complexiteit van tools of het zeldzame gebruik ervan. Dit fenomeen is wijdverbreid bij programmeer- en configuratietaken, waar ontwikkelaars bekende oplossingen gebruiken om tijd en moeite te besparen, wat mogelijk kan leiden tot code die moeilijk te onderhouden is. De discussie benadrukt de noodzaak om het gebruik van sjablonen en bestaande oplossingen in evenwicht te brengen met het verkrijgen van een dieper begrip van de betrokken hulpmiddelen en systemen. </p>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portalen en Quake</a></h2>
<p>Het artikel is het eerste in de serie &quot;Demystifying the PVS&quot;, met de focus op Quake&#39;s voorgecalculeerde zichtbaarheidssysteem om overdraw aan te pakken, waarbij pixels meerdere keren worden gerenderd. - Quake maakt gebruik van portal culling en potentieel zichtbare sets (PVS) door de wereld op te delen in cellen en portals, en zichtbaarheid vooraf te berekenen om rendering te optimaliseren. - Het artikel introduceert de Portal- en Leaf-klassen in vis.py, een Python-herimplementatie van Quake&#39;s zichtbaarheidsalgoritme, waarbij de nadruk ligt op het gebruik van een blad-tot-blad zichtbaarheidsmatrix. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reaksjoner</a></h3>
<p>Quake-nivådesignere brukte &quot;hint&quot;-børster og &quot;områdeportaler&quot; for å optimalisere spillytelsen, en teknikk som har vært grunnleggende i 3D-grafikk. - Spill som Prey og Portal brakte portaler i rampelyset for spillmekanikk, selv om konseptet har blitt brukt i rendering siden tidlig 3D-grafikk. - Unreal Engine 1 benyttet soner for optimalisering, og moderne motorer som Unreal Engine 5 fortsetter å bruke lignende metoder for å forbedre renderingseffektiviteten. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Phi-4 Bugfixes</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reaksjoner</a></h3>
<p>Daniel Hanchen oppdaget og adresserte feil i Microsofts Phi-4 Large Language Model (LLM), som problemer med setningsavslutning og chatmaler. - Han konverterte Phi-4 til Llama-arkitekturen, noe som forbedret ytelsen, og delte rettelsene på Hugging Face, en plattform for maskinlæringsmodeller. - En Colab-notatbok for finjustering av Phi-4 er tilgjengelig, og selv om rettelsene forbedret ytelsen på noen benchmarks, reduserte de den på andre; Phi-4-teamet jobber med å integrere disse forbedringene i den opprinnelige modellen. </p>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Zeer verkeerde wiskunde</a></h2>
<p>Een ontwerp- en bouwbedrijf maakte een rekenfout op Facebook, waarbij ze de straal van de aarde verkeerd berekenden als 4.333 voet, wat leidde tot een sterk onderschatte omtrek van iets meer dan 5 mijl. De fout kwam voort uit het berekenen van booglengtes zonder gebruik te maken van de werkelijke straal van de aarde, die ongeveer 3.959 mijl is. De post fremhevet at den ytre buen var mindre enn 1 % lengre enn den indre buen, noe som antyder en potensiell reduksjon i flytid på grunn av redusert luftmotstand. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een YouTube-bouwer beweerde ten onrechte dat schietloodlijnen parallel zouden zijn op een platte aarde, waarbij hij de kromming van de aarde verkeerd begreep, wat verwaarloosbaar is bij dergelijke metingen. - De discussie benadrukte het falen van intuïtie bij het begrijpen van grootschalige concepten en behandelde platte-aarde-theorieën, misvattingen over zwaartekracht en de effecten van de rotatie van de aarde op vluchten. - Het gesprek onderzocht op humoristische wijze het voortbestaan van onjuiste overtuigingen en de moeilijkheid om wetenschappelijke concepten uit te leggen aan degenen die gevestigde wetenschap afwijzen. </p>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Building Bauble</a></h2>
<p>Bauble is een 3D-modellerings- en renderingshulpmiddel dat gebruikmaakt van signed distance functions (SDF&#39;s) om complexe vormen en animaties te creëren. - Aanvankelijk een basissysteem voor het genereren van GLSL-shaders, is Bauble herschreven om functies zoals 3D-model export, interactieve bewerking en aangepaste verlichting op te nemen. - Het hulpmiddel ondersteunt nu webembedding, interactieve vectorbewerking en biedt uitgebreide documentatie, waardoor het toegankelijk is voor creatieve projecten en gebruikers die geïnteresseerd zijn in 3D-ontwerp. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reaksjoner</a></h3>
<p>Building Bauble, et prosjekt omtalt på ianthehenry.com, har skapt begeistring ved å vise frem magien og gleden ved programmering, spesielt innen koding og grafikk. Het project wordt geprezen voor zijn creativiteit en gedetailleerde beschrijving, en inspireert lezers om onafgemaakte projecten opnieuw te bekijken en nieuwe technologieën te verkennen, zoals Janet (een programmeertaal) en GLSL (OpenGL Shading Language). Ondanks enkele technische problemen op Safari, wordt het project gevierd om zijn indrukwekkende uitvoering en boeiende ontwikkelingsverhaal, wat discussies op gang brengt over persoonlijke projecten en het gebruik van RSS-lezers. </p>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Bijna alle binaire zoekopdrachten en mergesorts zijn kapot (2006)</a></h2>
<p>In 2006 identificeerde Joshua Bloch een bug in het binaire zoekalgoritme, aanvankelijk opgemerkt in Jon Bentley&#39;s &#39;Programming Pearls&#39;, waarbij een overflow optreedt wanneer &#39;low&#39; en &#39;high&#39; de maximale int-waarde overschrijden. Deze bug, die arrays met lengtes van 2^30 of meer treft, was zeldzaam in de jaren 1980, maar komt tegenwoordig vaker voor en beïnvloedt ook mergesort en andere verdeel-en-heers-algoritmen. Bloch raadt aan å løse problemet ved å beregne midtpunktet som <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, og fremhever utfordringene med å skrive feilfri kode og nødvendigheten av grundig testing. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reaksjoner</a></h3>
<p>Veel binaire zoekopdrachten en mergesorts zijn vatbaar voor problemen met integer-overloop, vooral in oudere implementaties, zoals benadrukt in een artikel uit 2006. Het artikel benadrukt het belang van het overwegen van randgevallen en hardwarebeperkingen in programmeren, wat vandaag de dag nog steeds relevant is. Ontwikkelaars wordt geadviseerd om ingebouwde functies of grotere integer-typen te gebruiken om dergelijke bugs te voorkomen, wat de noodzaak van voorzichtigheid met gegevenstypen en invoergroottes onderstreept. </p>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Volg je apparaten via het Apple FindMy-netwerk in Go/TinyGo</a></h2>
<p>Go Haystack stelt het volgen van persoonlijke Bluetooth-apparaten via Apple&#39;s &quot;Find My&quot;-netwerk mogelijk zonder dat Apple-hardware nodig is, door gebruik te maken van OpenHaystack en Macless-Haystack met Go/TinyGo-tools. Gebruikers kunnen hun eigen bakens maken met TinyGo-firmware op hardware zoals Adafruit Bluefruit-borden en BBC Microbit, waarbij de installatie een Apple ID met tweefactorauthenticatie (2FA) vereist. Het proces omvat het installeren van de go-haystack tool, het gebruik van commando&#39;s zoals <code>haystack scan</code> om apparaten te lokaliseren, het genereren van sleutels, het flashen van het apparaat en het uploaden van een JSON-bestand naar macless-haystack voor zichtbaarheid van het apparaat in de web-UI. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het Apple FindMy-netwerk kan worden gebruikt met Go/TinyGo om apparaten te volgen, waardoor het netwerk kan worden uitgebreid zonder dat een Apple-account nodig is. Privacyzorgen worden verminderd door het ontwerp van Apple, en het bedrijf heeft een sterke reputatie voor het handhaven van gebruikersprivacy, hoewel sommige gebruikers op hun hoede blijven voor mogelijke surveillance. Het FindMy-netwerk werkt in twee delen: Apple-apparaten die items lokaliseren en gebruikersapparaten die locatiegegevens naar Apple uploaden, met een optie voor gebruikers om de functie uit te schakelen indien gewenst. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">De staat van Vim</a></h2>
<p>Na het overlijden van Vim-oprichter Bram Moolenaar in 2023, heeft de Vim-gemeenschap zich heringericht om de voortzetting van de ontwikkeling van het project te waarborgen, met Christian Brabandt als de huidige beheerder. - Op VimConf 2024 werd besproken dat het team is uitgebreid, met de nadruk op het bijwerken van de Vim-website, het beheren van de beveiliging en het verbeteren van communicatiekanalen. - Vim blijft in onderhoudsmodus, waarbij de behoeften van de gemeenschap voorop staan en nieuwe functies zorgvuldig worden geïntegreerd, terwijl de ondersteuning voor ICCF Holland, een door Moolenaar opgerichte liefdadigheidsinstelling, wordt voortgezet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reaksjoner</a></h3>
<p>Langvarige Vim-brukere reflekterer over redaktørens fremtid etter bortgangen til dens skaper, Bram Moolenaar, med noen fornøyde med dens nåværende stabilitet og andre som utforsker alternativer som Neovim for moderne funksjoner. Neovim krijgt aandacht vanwege de ondersteuning van Lua-scripting en moderne verbeteringen, terwijl sommige gebruikers Emacs overwegen vanwege de waargenomen fragmentatie tussen Vim en Neovim. Discussies onder gebruikers omvatten onderwerpen zoals de prestaties van Treesitter, ondersteuning voor Language Server Protocol (LSP), en vergelijkingen met Visual Studio Code (VSCode), waarbij de flexibiliteit en stabiliteit van deze editors worden benadrukt. </p>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Het afvlakken van AST&#39;s en andere compiler datastructuren (2023)</a></h2>
<p>Het bericht bespreekt het afvlakken van datastructuren, een techniek voor compilers die abstracte syntaxisbomen (AST&#39;s) optimaliseert door gebruik te maken van een enkele array met indices in plaats van pointers. - Deze methode verbetert de prestaties door de geheugentoegankelijkheid te verbeteren, de referentiegrootte te verkleinen en het geheugenbeheer te vereenvoudigen, wat resulteert in een 2,4× versnelling in een microbenchmark. - De techniek wordt met name gebruikt in Rust-projecten en biedt ergonomische voordelen, zoals eenvoudiger geheugenbeheer, en wordt vergeleken met bytecode-interpreters voor verdere prestatieverbeteringen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reaksjoner</a></h3>
<p>De discussie richt zich op het optimaliseren van Abstract Syntax Trees (ASTs) door ze op te slaan in platte, aaneengesloten arrays om de prestaties en geheugenefficiëntie te verbeteren. Deze methode verbetert de cache-lokaliteit en vereenvoudigt het geheugenbeheer, waarbij vergelijkingen worden getrokken met technieken in talen zoals Lisp en de Zig-compiler. Het gesprek verwijst ook naar historische methoden en vergelijkbare technieken in andere programmeertalen, waarbij de voordelen van platte datastructuren voor samenstelbaarheid en gemakkelijke manipulatie worden benadrukt. </p>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">De-smarting van de Marshall Uxbridge Bluetooth-luidspreker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reaksjoner</a></h3>
<p>De discussie richt zich op het aanpassen van de Marshall Uxbridge Bluetooth-luidspreker om de &#39;slimme&#39; functies te elimineren, waarbij technische aspecten zoals het ontwerpen van een Printed Circuit Board (PCB) voor digitale I2S-ingang aan bod komen. Gebruikers debatteren over de rol van digitale signaalverwerking (DSP) bij het bereiken van een goede geluidskwaliteit, waarbij sommigen de nadruk leggen op de noodzaak ervan om hardwarebeperkingen te compenseren. Het gesprek gaat ook over de uitdagingen van het aanpassen van slimme apparaten en de betaalbaarheid van moderne PCB-productie en componenten. </p>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">De bot van OpenAI verpletterde de website van dit zevenkoppige bedrijf &#39;als een DDoS-aanval&#39;</a></h2>
<p>De e-commerce site van Triplegangers onderging een aanval die leek op een DDoS-aanval, veroorzaakt door OpenAI&#39;s bot die tienduizenden verzoeken deed om meer dan 65.000 productpagina&#39;s te scrapen. - De site had geen correct geconfigureerd robots.txt-bestand om dergelijke bots te blokkeren, wat leidde tot verhoogde AWS-kosten en zorgen over databeveiliging. - Dit incident benadrukt het belang voor AI-bedrijven om toestemming te verkrijgen voordat ze data scrapen en dient als waarschuwing voor kleine bedrijven om AI-botactiviteit te monitoren. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reaksjoner</a></h3>
<p>De bot van OpenAI veroorzaakte overmatig verkeer op de website van een klein bedrijf, vergelijkbaar met een Distributed Denial of Service (DDoS)-aanval, wat problemen benadrukt met AI-bots die websites overweldigen. Bedrijven zoals Read the Docs hebben soortgelijke uitdagingen ervaren met AI-bots die enorme hoeveelheden verkeer genereren, ondanks het gebruik van &quot;robots.txt&quot; om webcrawlers te beheren. Het incident benadrukt de voortdurende discussie over het vinden van een balans tussen webtoegankelijkheid en bescherming tegen agressief datamining door AI-bedrijven, aangezien sommige bots &#39;robots.txt&#39; negeren, wat kan leiden tot mogelijke juridische en financiële problemen voor kleine site-eigenaren. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let op het Makefile-effect" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let%20op%20het%20Makefile-effect&subheading=l%C3%B8rdag%2011.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Ik heb een nieuwe superkracht verworven</a></h2>
<p>Een Reddit-gebruiker ontdekte een techniek om gemakkelijk verschillen in &#39;zoek-de-verschillen&#39;-puzzels te zien door hun ogen te kruisen om een derde, glinsterend beeld te creëren. Deze methode maakt verschillen duidelijker, en de gebruiker voelde het alsof hij een nieuwe vaardigheid of &#39;superkracht&#39; verwierf na het oefenen. De gebruiker deelde deze techniek met anderen en moedigde hen aan om het te proberen door zich te concentreren op het middelste beeld dat ontstaat wanneer ze hun ogen kruisen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een techniek om verschillen tussen twee afbeeldingen te ontdekken door de ogen te kruisen, vergelijkbaar met het bekijken van stereogrammen, werd gebruikt om een hoge score op een speelautomaat te behalen en een gratis barrekening te winnen. Deze methode benadrukt verschillen als glinsterende of onstabiele gebieden, wat discussies op gang brengt over de toepassingen en uitdagingen ervan, waaronder oogvermoeidheid en problemen met het zicht. Het gesprek breidde zich uit naar verwante onderwerpen zoals stereoscopisch zicht en het gebruik van soortgelijke technieken in verschillende vakgebieden. </p>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Alle ISBNs visualiseren</a></h2>
<p>Anna&#39;s Archive, det største åpne biblioteket, har visualisert alle ISBN-er for å spore fremdriften av bokkopieringer, og avslører at kun 16 % av bøkene er sikkerhetskopiert så langt. Er er en dusør på $10 000 for å forbedre visualiseringens zoombarhet, interaktivitet og brukervennlighet, med premier til de tre beste bidragene, og all kode må være åpen kildekode. Dit initiatief is cruciaal voor het behoud van zeldzame boeken, aangezien Anna&#39;s Archief de grootste open collectie van boekmetadata bevat. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Reaksjoner</a></h3>
<p>De diskusjon på Hacker News dreier seg om å visualisere ISBN-er (International Standard Book Numbers) fra Annas arkiv, med forslag som å bruke en Hilbert-kurve for bedre datarepresentasjon. Gebruikers debatteren over de effectiviteit van ISBN&#39;s voor hiërarchische datavisualisatie en stellen alternatieven voor, zoals het Library of Congress-systeem. Het gesprek behandelt ook de legaliteit en ethiek van Anna&#39;s Archief, dat auteursrechtelijk beschermd materiaal host, en het gebruik van Monero-cryptovaluta voor beloningen vanwege privacyzorgen. </p>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Voorspellingsscorekaart, 2025 januari 01</a></h2>
<p>De auteur geeft een jaarlijkse update over voorspellingen die in 2018 zijn gedaan over zelfrijdende auto&#39;s, robotica, AI, machine learning en menselijke ruimtevaart, met plannen om nieuwe voorspellingen te doen voor 2026-2036. Ondanks betydelige fremskritt innen AI og selvkjørende biler i 2024, forblir full autonomi og erstatning av menneskelige jobber med AI fjernt, med fjernovervåking av mennesker fortsatt nødvendig for selvkjørende biler. De vooruitgang in bemande ruimtevaart verloopt traag, met vertragingen bij SpaceX&#39;s Starship en NASA&#39;s Artemis, terwijl Blue Origin&#39;s New Glenn bijna klaar is voor lancering, en suborbitale toerisme weinig vooruitgang laat zien. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het artikel onderzoekt de voorspellingen van Rodney Brooks over AI en robotica, met name met betrekking tot zelfrijdende auto&#39;s en AI-vooruitgang. - Critici beweren dat Brooks&#39; voorspellingen vaag en zelfvoldaan zijn, vooral met betrekking tot Waymo&#39;s zelfrijdende technologie, die volgens sommigen niet volledig autonoom is vanwege menselijke interventies. - Brooks streeft ernaar de hype rond AI en robotica te temperen door realistische tijdlijnen en uitdagingen te benadrukken, terwijl de discussie ook de economische haalbaarheid van zelfrijdende technologie en de impact ervan op banen in overweging neemt. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ik heb een nieuwe superkracht verworven" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ik%20heb%20een%20nieuwe%20superkracht%20verworven&subheading=fredag%2010.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
