<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 19:40:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 bekritiserer humoristisk avviklingen av &quot;Do-Not-Stab&quot; HTTP-headeren, som ble forlatt etter at en nettlesers standardinnstilling negativt påvirket den fiktive stikkindustrien.</li>
<li>De introductie van een &quot;Algemene Aanval Controle&quot; header, die expliciete opt-out vereist, satiriseert gebruikers toestemmingsmechanismen en de verschuiving van verantwoordelijkheid van instellingen naar individuen.</li>
<li>De satire adresserer bredere samfunnsspørsmål, inkludert personvern, datasporing og vanskelighetene med å håndheve regler mot bedriftsinteresser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direct to Cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell er en ny tjeneste fra SpaceX som tilbyr global tekst-, tale- og dataadgang for LTE-telefoner, og sikrer tilkobling på land, innsjøer og kystvann.</li>
<li>De dienst zal in 2024 beginnen met tekstdiensten, gevolgd door ondersteuning voor spraak, data en IoT (Internet of Things) in 2025, zonder dat er hardwarewijzigingen of speciale apps nodig zijn.</li>
<li>Deze ontwikkeling benadrukt de uitbreiding van SpaceX naar telecommunicatie, waarbij naadloze connectiviteit wordt geboden zonder extra apparatuur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De verticale integratie van Starlink en kosteneffectieve lanceringen positioneren het als een leidende kracht in de satellietinternetindustrie, met minimale concurrentie.</li>
<li>Hoewel sommigen de dominantie van Starlink als monopolistisch beschouwen, geloven anderen dat innovatie en buitenlandse militaire steun toekomstige concurrentie zou kunnen bevorderen.</li>
<li>De hoge kosten van satellietlanceringen vormen een grote hindring, maar vooruitgang in herbruikbare rakettechnologie kan het concurrentielandschap veranderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Deze website wordt gehost op Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>Het AT-protocol, gebruikt door Bluesky, ondersteunt hosting via Personal Data Servers (PDS), wat de flexibiliteit ervan toont buiten de beoogde toepassingen. Inhoud op Bluesky is georganiseerd in records en blobs, waarbij blobs grotere gegevens zijn zoals media, die moeten worden geüpload voordat ze in records worden vermeld. De uitbreidbaarheid van het protocol maakt creatieve toepassingen mogelijk, zoals het hosten van websites, wat in de toekomst kan leiden tot nieuwe gebruiksmogelijkheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De website gehost op Bluesky heeft discussies gestart over de potentiële toepassingen ervan, waaronder het hosten van RSS-feeds en het opslaan van gegevens zoals DOOM WADs, evenals zorgen over inhoudsmoderatie en juridische kwesties.</li>
<li>Er worden vergelijkingen gemaakt met eerdere platforms zoals MySpace, waarbij de nadruk ligt op het publieke karakter van het AT Protocol en de potentie voor gedecentraliseerde gegevensopslag.</li>
<li>Gebruikers zijn verdeeld, waarbij sommigen sceptisch zijn over de moderatiemogelijkheden van Bluesky, terwijl anderen het zien als een veelbelovend nieuw platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Hoe ik mijn Git-identiteiten configureer</a></h2>
<ul>
<li>Het bericht bespreekt het configureren van Git-identiteiten met behulp van <code>includeIf</code> voor voorwaardelijke configuraties, waardoor verschillende instellingen mogelijk zijn op basis van directorypaden of externe URL&#39;s.</li>
<li>De auteur deelt een methode om meerdere Git-identiteiten en SSH-sleutels te beheren door verschillende <code>Host</code>-waarden in <code>~/.ssh/config</code> te gebruiken en Git-configuraties aan te passen met <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Het bericht belicht een nieuwe benadering met behulp van <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> voor conditionele Git-configuraties op basis van externe URL&#39;s, wat de flexibiliteit in het beheren van Git-identiteiten vergroot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De <code>includeIf</code>-richtlijn in Git-configuratie maakt automatische toepassing van verschillende instellingen mogelijk op basis van de URL van de repository, wat het identiteitsbeheer vereenvoudigt.</li>
<li>Met deze methode kunnen gebruikers specifieke gebruikersgegevens en SSH-sleutels instellen voor werkgerelateerde repositories, waardoor naadloos schakelen tussen persoonlijke en werkprojecten mogelijk wordt.</li>
<li>Het handhaven van beveiliging en privacy kan verder worden verbeterd door aparte machines of gebruikersaccounts te gebruiken voor werk- en persoonlijke projecten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Maak, bewerk, blader door SQLite-databases</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio heeft versie 3.4.6 uitgebracht, waarin het probleem met de &quot;zwarte SQL-codelijn&quot; uit de vorige versie 3.4.5 is aangepakt en twee extra problemen zijn opgelost.</li>
<li>Deze software is open-source, cross-platform en draagbaar, gratis beschikbaar onder de GPL-licentie, en compatibel met Windows, Linux en MacOS X.</li>
<li>Opvallend is dat SQLiteStudio geen installatie vereist, waardoor het handig is voor gebruikers om SQLite-databases te maken, bewerken en doorbladeren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio is een gebruiksvriendelijke tool ontworpen voor het maken, bewerken en doorbladeren van SQLite-databases, geprezen om zijn draagbaarheid en krachtige functies.</li>
<li>Het omvat ondersteuning voor Entity-Relationship Diagrams (ERD), wat helpt bij het omgaan met complexe databasetaken en visuele feedback biedt, wat zowel professionals als studenten ten goede komt.</li>
<li>Hoewel sommige gebruikers platformspecifieke problemen hebben ondervonden, wordt SQLiteStudio over het algemeen beschouwd als een betrouwbaar en efficiënt SQLite-beheerhulpmiddel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">De twee facties van C++</a></h2>
<ul>
<li>De C++-gemeenschap er split tussen moderne techbedrijven die geavanceerde functies zoeken en legacy-gebruikers die afhankelijk zijn van verouderde systemen, wat spanning creëert in de evolutie van de taal. De focus van de C++ Evolution Working Group op achterwaartse compatibiliteit botst met de vraag naar moderne functies en veiligheid, wat leidt tot ontevredenheid bij enkele grote techspelers. Als reactie op deze uitdagingen onderzoeken de Amerikaanse overheid en bedrijven zoals Google alternatieve talen, zoals Rust, die veiligheid en moderne mogelijkheden boven achterwaartse compatibiliteit stellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De C++-gemeenschap is verdeeld tussen het onderhouden van legacy-codebases en het adopteren van moderne, veiligere taalfeatures, met een focus op de uitdagingen van refactoring zonder geautomatiseerde tests.</li>
<li>Het artikel benadrukt de aanzienlijke invloed van Google in de C++-standaardcommissie en de moeilijkheid om de taal te ontwikkelen zonder bestaande code te verstoren.</li>
<li>Vergelijkbare factiescheidslijnen en complexiteiten in taalontwikkeling worden opgemerkt in andere programmeertalen zoals Python en Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky staat op het punt om Threads in alle belangrijke opzichten in te halen</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, een gedecentraliseerd platform dat aanvankelijk werd geassocieerd met Jack Dorsey, wint aan populariteit en heeft nu 3,5 miljoen dagelijkse actieve gebruikers, waarmee het Meta&#39;s Threads nadert.</li>
<li>Het platform heeft een toename van 300% in gebruikers ervaren sinds de verkiezingen van 5 november, aangezien journalisten en academici migreren van Elon Musk&#39;s X, op zoek naar een meer open publieke discussie.</li>
<li>De groei van Bluesky wordt uitgedaagd door problemen zoals storingen en oplichterij, maar de aantrekkingskracht ervan wordt versterkt door de beslissing van Meta-CEO Mark Zuckerberg om politieke inhoud op Threads te beperken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky trekt gebruikers aan met functies zoals aangepaste labels, keuze van algoritmen en een chronologische feed, wat een meer door de gebruiker gecontroleerde ervaring biedt in vergelijking met Threads.</li>
<li>Het wordt gezien als een potentieel alternatief voor X (voorheen Twitter) vanwege de nadruk op gebruikerskeuze en verminderde algoritmische inmenging.</li>
<li>Ondanks de groeiende populariteit blijven er zorgen over de duurzaamheid en monetisatie van Bluesky, aangezien het zich nog in de vroege ontwikkelingsfase bevindt vergeleken met meer gevestigde platforms.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">AMD&#39;s Infinity Fabric tot het uiterste drijven</a></h2>
<ul>
<li>AMD&#39;s Infinity Fabric, onderdeel van de Zen-architectuur, verbindt CPU-kernen en beheert geheugentraagheid, waarbij Zen 5 verbeterde bandbreedteverwerking laat zien dankzij snellere DDR5 en betere verkeersbeheer.</li>
<li>Zen 2 biedt innsikt i Core Complex (CCX) og Core Complex Die (CCD) flaskehalser, selv om det er en eldre arkitektur.</li>
<li>Hoewel typische toepassingen zoals games de bandbreedte niet onder druk zetten, kunnen veeleisende workloads zoals RawTherapee de sterke en zwakke punten van latentiebeheer aan het licht brengen, vooral in Zen 4 onder zware belasting.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om AMD&#39;s Infinity Fabric en de beperkingen van geheugenbandbreedte, met vergelijkingen met de mogelijkheden van Apple&#39;s Silicon.</li>
<li>Gebruikers debatteren over de haalbaarheid van beweringen zoals dat Apple&#39;s M1 Max 400GB/s bandbreedte bereikt, waarbij ze verschillen in kernbenutting tussen AMD&#39;s Zen 3 en Apple&#39;s architectuur opmerken.</li>
<li>Het gesprek benadrukt ook het belang van Non-Uniform Memory Access (NUMA)-configuratie en de complexiteit van het optimaliseren van software voor opkomende CPU-architecturen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Bizarre recursieve queryvoorbeelden</a></h2>
<ul>
<li>Gewone tabeluitdrukkingen (CTE&#39;s) in SQL fungeren als tijdelijke weergaven voor een enkele instructie, met twee typen: gewone en recursieve, die respectievelijk complexe query&#39;s vereenvoudigen en hiërarchische gegevens verwerken.</li>
<li>CTE&#39;s worden gemaakt met een WITH-clausule en kunnen meerdere CTE&#39;s in een enkele instructie bevatten, waarbij recursieve CTE&#39;s specifieke regels vereisen, zoals het gebruik van UNION of UNION ALL-operatoren.</li>
<li>Materialisatie-hints, beschikbaar in SQLite-versjon 3.35.0 og senere, veileder spørringsplanleggeren om CTE-implementering, med begrensninger som manglende evne til å bruke WITH i CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Recursieve Common Table Expressions (CTE&#39;s) in SQLite functioneren als lussen, waardoor queries naar zichzelf kunnen verwijzen. Dit is nuttig voor complexe taken zoals het oplossen van Sudoku-puzzels of het berekenen van transitieve sluitingen.</li>
<li>Beheersing van de syntaxis, met name &quot;WITH&quot; en &quot;WITH RECURSIVE,&quot; is essentieel voor het effectief gebruiken van recursieve CTE&#39;s, die werken door een query te initialiseren en recursief uit te voeren totdat er geen nieuwe resultaten meer worden gegenereerd.</li>
<li>Voor degenen die recursieve CTE&#39;s uitdagend vinden, kunnen bronnen zoals de O&#39;Reilly SQL Pocket Guide en een goed begrip van relationele algebra nuttig zijn bij het vereenvoudigen van complexe SQL-query&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Hey, wacht – is de prestatie van werknemers normaal verdeeld volgens een Gauss-verdeling?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel daagt de veronderstelling uit dat de prestaties van werknemers een Gaussische (normale) verdeling volgen, en suggereert dat deze opvatting kan leiden tot verouderde prestatiemanagementpraktijken in bedrijven.</li>
<li>Het bekritiseert de praktijk van het afsnijden van de onderste 5% van de werknemers, pleit voor een focus op gecombineerde productiviteit in plaats van individuele prestaties, en stelt voor dat prestaties een Pareto-verdeling kunnen volgen, waarbij enkele werknemers aanzienlijk meer bijdragen aan de output.</li>
<li>De discussie omvat verschillende perspectieven op prestatie-evaluatie, wervingspraktijken en de rol van management bij het beïnvloeden van het succes van werknemers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">Een dag in het leven: De wereldwijde BGP-tabel</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel verdiept zich in de dagelijkse schommelingen van de wereldwijde BGP (Border Gateway Protocol) tabel, met de nadruk op kortetermijngedragingen zoals ongebruikelijke padattributen en flapperende paden.</li>
<li>Met behulp van een tool genaamd bgpsee analyseert de auteur BGP-berichten om inzichten te verkrijgen in padupdates, cyclische gedragingen en extreme AS (Autonomous System) padlengtes.</li>
<li>De verkenning benadrukt de complexiteit en veerkracht van het BGP-systeem, waarbij de ingewikkelde dynamiek van wereldwijde internetroutering wordt benadrukt, ondanks dat er meer vragen dan antwoorden worden opgeworpen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel behandelt de wereldwijde Border Gateway Protocol (BGP)-tabel, met de nadruk op problemen zoals routeflapping en de praktijk van route-demping om overmatige BGP-veranderingen te beperken.</li>
<li>Een gebruiker wijst op het flapperen van het EpicUp 140.99.244.0/23 prefix en suggereert dat het gedempt zou moeten worden, terwijl een ander opmerkt dat route demping nu minder gebruikelijk is vanwege eerdere verkeerde configuraties en verbeterde routercapaciteiten.</li>
<li>De discussie omvat eigenaardigheden van BGP, historische inzichten van Internet Service Providers (ISP&#39;s), en bronnen voor degenen die geïnteresseerd zijn in het analyseren van BGP-gegevens, met suggesties voor potentiële projecten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Wildlife monitoring-technologieën gebruikt om vrouwen te intimideren en te bespioneren</a></h2>
<ul>
<li>Forskere fra Cambridge oppdaget at teknologier for overvåking av dyreliv, som kamerafeller og droner, blir misbrukt i India for å spionere på kvinner, noe som påvirker deres mentale helse og sikkerhet. Disse teknologiene, som opprinnelig var ment for bevaringsformål, blir angivelig brukt av lokale myndigheter for å skremme kvinner, noe som krenker deres rettigheter. Studien understreker behovet for nøye vurdering av de sosiale konsekvensene ved bruk av slike teknologier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Wildlife monitoring technologies, zoals cameravallen, worden misbruikt in Indiase bossen om vrouwen te intimideren en te bespioneren, wat aanzienlijke zorgen over privacy en mentale gezondheid oproept. Dit misbruik benadrukt bredere wereldwijde kwesties van surveillance en privacy, vooral in regio&#39;s met bestaande uitdagingen op het gebied van vrouwenrechten, en is niet beperkt tot India alleen. Het aanpakken van deze problemen vereist complexe oplossingen, waaronder de implementatie van strengere wetten en culturele verschuivingen om privacy te beschermen en veiligheid voor alle individuen te waarborgen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20Do-Not-Stab%20(2023)&subheading=mandag%2025.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Frosted Glass van Games naar het Web: HTML glass UI geïnspireerd door AAA game-ontwikkeling</a></h2>
<ul>
<li>De gids utforsker hvordan man kan skape en frostet glass-effekt i HTML, inspirert av AAA-spill som Forza Horizon 3 og Forza Motorsport 7, og gir eksempelkode og ressurser.</li>
<li>Belangrijke technieken zijn onder meer het gebruik van CSS&#39;s <code>backdrop-filter</code> voor vervagingseffecten, <code>box-shadow</code> voor diepte, en JavaScript voor dynamische lichtreflecties, met zowel JavaScript- als niet-JavaScript-versies voor platformonafhankelijke compatibiliteit.</li>
<li>De tutorial bevat een sectie &quot;Final Recipe&quot; voor een snelle start, waarmee gebruikers hun eigen verbluffende glazen gebruikersinterface kunnen maken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op het gebruik van matglaseffecten in de gebruikersinterface bij webontwikkeling, geïnspireerd door high-end gameontwerp, waarbij zowel de esthetische aantrekkingskracht als de zorgen over de computationele kosten worden belicht.</li>
<li>Er is en debat over de afwegingen tussen serverbandbreedte en client-side verwerking, met uiteenlopende meningen gebaseerd op persoonlijke ervaringen en technologische perspectieven.</li>
<li>Het gesprek overweegt ook de efficiëntie van moderne GPU&#39;s en de milieu-impact van verschillende computationele methoden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Boeker: Docker implementert i rundt 100 linjer med Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker is een minimale Docker-implementatie geschreven in ongeveer 100 regels bash, ontworpen voor lichtgewicht containerbeheer.</li>
<li>Het vereist specifieke systeempakketten en configuraties, waaronder een btrfs-bestandssysteem en netwerkinstellingen, en wordt het beste uitgevoerd in een virtuele machine vanwege de noodzaak van root-toegang.</li>
<li>Bocker ondersteunt basisfunctionaliteiten van Docker zoals het bouwen, ophalen, uitvoeren van containers en het beheren van resources, maar mist functies zoals datavolumecontainers en port forwarding.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bocker is een vereenvoudigde Docker-implementatie geschreven in Bash, die laat zien hoe de kernfunctionaliteiten van Docker kunnen worden geminimaliseerd.</li>
<li>De discussie omvat vergelijkingen met andere lichtgewicht omgevingshulpmiddelen zoals proot en chroot, en alternatieven zoals Podman.</li>
<li>Belangrijke onderwerpen zijn onder meer de evolutie van Docker, de waarde van zijn ecosysteem en de uitdagingen van het draaien van containers op niet-Linux-systemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Hoe je een senior leider feedback kunt geven zonder ontslagen te worden</a></h2>
<ul>
<li>De nieuwsbrief van Wes Kao biedt strategieën voor het veilig geven van feedback aan senior leiders, zoals de &#39;nog meer&#39;-techniek en het gebruik van diplomatieke taal.</li>
<li>De nieuwsbrief benadrukt het ondersteunen van feedback met gegevens en het delen van persoonlijke ervaringen om de effectiviteit van communicatie te verbeteren.</li>
<li>Het promoot ook Wes&#39;s Executive Communication &amp; Influence-cursus, gericht op het verbeteren van communicatieve vaardigheden op de werkplek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">Bewijs van het oudste bekende alfabetische schrift opgegraven in oude Syrische stad</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers van de Johns Hopkins University hebben mogelijk het oudste bekende alfabetische schrift ontdekt, daterend uit ongeveer 2400 v.Chr., in een Syrische tombe.</li>
<li>Deze ontdekking suggereert dat alfabetisch schrift 500 jaar ouder is dan voorheen gedacht, wat mogelijk het begrip van zijn oorsprong verandert.</li>
<li>De teksten, gevonden op kleicilinders bij Tell Umm-el Marra in Syrië, dateren van vóór bekende schriftsoorten uit Egypte en zullen worden gepresenteerd op de Jaarlijkse Vergadering van de American Society of Overseas Research.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Onderzoekers hebben het oudste bekende alfabetische schrift ontdekt in een oude Syrische stad, daterend van ongeveer 2400 v.Chr., wat aangeeft dat alfabetisch schrift mogelijk eerder is ontstaan dan voorheen werd gedacht. Het schrift werd gevonden op vier kleicilinders, maar zonder een vertaalmethode blijft de inhoud speculatief, wat vragen oproept over de evolutie en verspreiding van alfabetische schriftsystemen. Deze vondst is significant omdat het bestaande theorieën over de tijdlijn en invloed van alfabetisch schrift in oude samenlevingen uitdaagt.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Antennediodes i Pentium-prosessoren</a></h2>
<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blog duikt in de geschiedenis van computers, met een focus op vintage computers en geïntegreerde schakeling (IC) reverse engineering, en biedt inzichten in de complexiteit van chipontwerp en -productie.</li>
<li>In een bericht over de Pentium-processor legt hij &#39;antenne-diodes&#39; uit, die de schakelingen beschermen tegen door plasma veroorzaakte ladingen tijdens het etsproces, een cruciaal aspect van de productie.</li>
<li>Ondanks at den ble utgitt i 1993 med 3,1 millioner transistorer, er bruken av antennediode i Pentium begrenset på grunn av plassbegrensninger, noe som fremhever de pågående utfordringene i moderne IC-design for å redusere antenneeffekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Antenne-dioder i Pentium-prosessorer brukes under produksjon for å forhindre ladningsoppbygging på lange ledninger, og beskytter kretsene mot skade.</li>
<li>Deze diodes zijn niet functioneel in het actieve ontwerp van de chip, wat hun rol uitsluitend in de productiefase benadrukt.</li>
<li>De discussie belicht de ingewikkelde processen van chipproductie, inclusief het gebruik van meerdere lagen en materialen zoals wolfraam voor via&#39;s, wat aantrekkelijk is voor degenen die geïnteresseerd zijn in chipontwerp en -productie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">Een carrière beëindigende fout</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel benadrukt het belang van het plannen van het einde van je carrière, met de nadruk op het bereiken van carrièredoelen die verder gaan dan alleen met pensioen gaan.</li>
<li>Het schetst drie potentiële loopbaantrajecten: Senioriteit (het worden van een senior individuele bijdrager), Management (overstappen naar een leidinggevende rol) en Onafhankelijkheid (voor jezelf werken).</li>
<li>De tekst benadrukt de noodzaak van zelfreflectie, vaardigheidsontwikkeling en flexibiliteit, en moedigt lezers aan om actief hun loopbaanpaden te plannen en open te staan voor verandering en onverwachte kansen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>In de technologiesector kunnen bijdragen snel verouderen na vertrek, omdat code wordt herschreven en documentatie verloren gaat.</li>
<li>De post antyder å prioritere økonomisk gevinst og personlig velvære over en rigid karrierevei, og fremhever lederroller som potensielt kan tilby mer langsiktig verdi enn individuelle bidragsyterposisjoner.</li>
<li>Benadrukt het belang van aanpassingsvermogen in loopbaantrajecten en suggereert dat relaties en persoonlijke tevredenheid vaak zwaarder wegen dan carrièreprestaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">De maker van Howstuffworks.com, Marshall Brain, is overleden</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, de maker van Howstuffworks.com en auteur van de speculatieve fictie &quot;Manna,&quot; is overleden en heeft met zijn werk een aanzienlijke impact op velen achtergelaten.</li>
<li>Hij was een professor aan de NC State University, waar hij de toekomst van talloze studenten beïnvloedde en vormgaf.</li>
<li>Zijn overlijden, naar verluidt door zelfmoord, onderstreept het cruciale belang van bewustwording van geestelijke gezondheid, terwijl zijn nalatenschap blijft inspireren tot nieuwsgierigheid en begrip.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Frosted Glass van Games naar het Web: HTML glass UI geïnspireerd door AAA game-ontwikkeling" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Frosted%20Glass%20van%20Games%20naar%20het%20Web%3A%20HTML%20glass%20UI%20ge%C3%AFnspireerd%20door%20AAA%20game-ontwikkeling&subheading=s%C3%B8ndag%2024.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">De &#39;Terug naar kantoor&#39;-leugens</a></h2>
<ul>
<li>De blogpost kritiserer presset for å vende tilbake til kontoret, og argumenterer for at roller som dataregistrering og digital kommunikasjon ikke krever fysisk tilstedeværelse.</li>
<li>De auteur benadrukt de voordelen van thuiswerken, zoals verhoogde productiviteit, verminderde stress en betere toegankelijkheid voor werknemers met een handicap en chronisch zieken.</li>
<li>Er zijn bekymringer om det potensielle tapet av unge talenter hvis mulighetene for fjernarbeid er begrenset, spesielt gitt mangelen på prestasjonsbonuser til tross for økt arbeidsmengde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Veel individuen geven de voorkeur aan thuiswerken boven hogere salarissen, omdat ze de voordelen waarderen van het vermijden van woon-werkverkeer en meer persoonlijke tijd hebben.</li>
<li>Enkele werknemers accepteren loonsverlagingen voor de flexibiliteit en mentale welzijn die thuiswerken biedt.</li>
<li>Het debat over thuiswerken versus terugkeer naar kantoor (RTO) omvat kwesties van controle, productiviteit, persoonlijke samenwerking en bredere effecten op de balans tussen werk en privéleven en toekomstige werkomgevingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">Hoogste resolutiebeelden ooit vastgelegd van het volledige oppervlak van de zon</a></h2>
<ul>
<li>De Europese Ruimtevaartorganisatie (ESA) heeft de beelden met de hoogste resolutie van het oppervlak van de zon vrijgegeven, vastgelegd door de Solar Orbiter in maart 2023, vanaf minder dan 46 miljoen mijl afstand.</li>
<li>De Solar Orbiter, een gezamenlijke missie met NASA gelanceerd in 2020, heeft mijlpalen bereikt zoals het vastleggen van de dichtstbijzijnde beelden van de zon en zijn poolgebieden.</li>
<li>De nieuwe beelden, genomen door de Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) en de Extreme Ultraviolet Imager (EUI), bieden ongekende details van de magnetische velden en de buitenste atmosfeer van de zon, met als doel het begrip van de dynamische aard van de zon te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Solar Orbiter heeft de hoogste resolutiebeelden van het volledige oppervlak van de zon vastgelegd, beschikbaar in verschillende formaten zoals zichtbaar licht, magnetogram, snelheidskaart en ultraviolet weergaven.</li>
<li>Deze afbeeldingen zijn online toegankelijk, wat discussies oproept over hun kwaliteit, verwerking en enkele opgemerkte artefacten en problemen met trage inzoomen.</li>
<li>De beelden werden over meerdere uren genomen, waarbij de immense energie en schaal van de zon werden benadrukt, en discussies werden aangewakkerd over de impact ervan en het potentieel voor geavanceerde levensvormen binnen sterren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Quake 3 Broncode Review: Netwerkmodel (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Fabien Sanglards recensie roser Quake 3s nettverksmodell for dens effektive bruk av UDP/IP, som foretrekkes fremfor TCP/IP for å minimere forsinkelse i raske spillmiljøer.</li>
<li>De server håndterer UDPs upålitelighet ved å bruke øyeblikksbilder for å lage delta-pakker, noe som sikrer effektiv kommunikasjon mellom klienten og serveren.</li>
<li>De NetChannel-module fragmenteert berichten vooraf om routerfragmentatie te voorkomen en zorgt voor gegarandeerde levering van bepaalde berichten, wat de algehele netwerkprestaties verbetert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De beoordeling van Quake 3&#39;s netwerkmodel initieerde discussies over de balans tussen werk en privéleven, waarbij gebruikerservaringen van burn-out en de voordelen van het verminderen van werkuren voor hobby&#39;s werden belicht.</li>
<li>De netcode van Quake 3 was effectief for local area network (LAN) spel, maar had moeite met latentieproblemen tijdens het spelen op afstand, in tegenstelling tot moderne spelprotocollen die geavanceerde logica vereisen voor synchronisatie en bandbreedtebeheer.</li>
<li>De discussie bood middelen voor het begrijpen van real-time gameprotocollen en reflecteerde op de evolutie van internetsnelheden en game-ervaringen in de loop der tijd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Amerikanerne ser sparepengene sine forsvinne i Synapse fintech-krisen</a></h2>
<ul>
<li>De ineenstorting van fintechbedrijf Synapse heeft ertoe geleid dat duizenden Amerikanen hun spaargeld zijn kwijtgeraakt, met rekeningen die aanvankelijk werden beschouwd als door de overheid gedekt.</li>
<li>Een geschil tussen Synapse en Evolve Bank leidde tot ontbrekende fondsen en onopgeloste problemen, waardoor klanten maandenlang geen toegang hadden tot hun rekeningen.</li>
<li>Het incident benadrukt de risico&#39;s die gepaard gaan met fintech-bedrijven die geen directe relaties hebben met traditionele banken, aangezien regelgevende instanties niet zijn ingegrepen om de crisis op te lossen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Synapse fintech-crisis heeft ertoe geleid dat Amerikanen hun spaargeld zijn kwijtgeraakt, waarbij momenteel $96 miljoen zoek is, aangezien Synapse, de financiële verwerker, failliet is gegaan.</li>
<li>Yotta, en fintech-app involvert i krisen, tilbød lave renter og lotteristimuli, men er ikke en bank, noe som betyr at FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) ikke vil dekke tapene siden ingen bank har gått konkurs.</li>
<li>Deze situatie benadrukt de inherente risico&#39;s die gepaard gaan met fintech-bedrijven en onderstreept de noodzaak van verbeterde regelgevende maatregelen in de sector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: Enkelt-header C99 vindusabstraksjonsbibliotek</a></h2>
<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) er et lettvekts, enkelt-header bibliotek for å lage grafikkapplikasjoner, og tilbyr et fleksibelt alternativ til GLFW. RGFW støtter flere plattformer, inkludert UNIX, MacOS, Windows og webASM, med eksperimentell støtte for Wayland, og fungerer med ulike grafikk-backends som OpenGL og Vulkan. Det er designet for RSGL, men kan brukes uavhengig eller med andre biblioteker, og har et fleksibelt hendelsessystem og kompatibilitet med flere kompilatorer, under Zlib/libPNG-lisensen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>RGFW is een enkele-header C99 venster abstractiebibliotheek, met discussies die zich richten op de compatibiliteit met Windows, met name met MSVC (Microsoft Visual C++) en MinGW (Minimalist GNU for Windows) compilers.</li>
<li>De ondersteuning van de bibliotheek voor Wayland is experimenteel, en gebruikers geven aan dat er behoefte is aan betere alternatieven voor X11, een venstersysteem voor bitmapdisplays.</li>
<li>Het gesprek belicht de voor- en nadelen van single-header bibliotheken, waarbij RGFW wordt vergeleken met andere bibliotheken zoals SDL (Simple DirectMedia Layer) en GLFW, en de uitdagingen van multi-platform ondersteuning, inclusief mobiel, worden besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- het kleine broertje van de geweldige SGI Desktop op IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop heeft een nieuwe versie uitgebracht die zich richt op hoge prestaties, stabiliteit en productiviteit met een minimalistisch ontwerp en laag hulpbronnengebruik. De desktopomgeving is ontworpen om creativiteit te bevorderen door gebruikersapplicaties te prioriteren en visuele afleidingen te minimaliseren, gericht op IRIX-gebruikers, grafische kunstenaars en ontwikkelaars. Het project maakt de overgang naar een door de gemeenschap gedreven model, waarbij gebruikersparticipatie en samenwerking worden aangemoedigd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, geïnspireerd door de SGI Desktop op IRIX, wordt ontwikkeld voor Linux, met toekomstige plannen voor ondersteuning van FreeBSD en Windows11 WSL2.</li>
<li>Het project heeft als doel om een klassieke desktopervaring na te bootsen, maar het vordert langzaam en is niet open source, wat de bijdragen van de gemeenschap kan beperken.</li>
<li>Gebruikers uiten nostalgie voor unieke functies en UI-elementen van oudere desktopomgevingen, waarbij ze de uitdagingen benadrukken om moderne compatibiliteit te bereiken.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="De 'Terug naar kantoor'-leugens" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=De%20'Terug%20naar%20kantoor'-leugens&subheading=l%C3%B8rdag%2023.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">Interpretabiliteit van Llama 3.2 met Sparse Autoencoders</a></h2>
<ul>
<li>Het bericht bespreekt een persoonlijk zijproject gericht op het repliceren van mechanistische interpreteerbaarheidsonderzoek op propriëtaire Large Language Models (LLM&#39;s), geïnspireerd door recent werk van bedrijven zoals Anthropic, OpenAI en DeepMind.</li>
<li>De auteur søker tilbakemelding og engasjement fra HackerNews-samfunnet, noe som indikerer en samarbeidsvillig og åpen tilnærming til forskningen deres.</li>
<li>Het project is gekoppeld aan recente academische publicaties, wat suggereert dat het is gebaseerd op de huidige wetenschappelijke discussie en vooruitgang op het gebied van AI-interpretatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Interpretatie van Llama 3.2 met Sparse Autoencoders is een project van PaulPauls dat erop gericht is om mechanistisch interpretatieonderzoek op propriëtaire Large Language Models (LLMs) te repliceren. Het project maakt gebruik van Sparse Autoencoders (SAEs) om de causale volgorde van &#39;gedachten&#39; in modellen te verkennen, waarbij parallellen worden getrokken met menselijk redeneren. Dit open onderzoek, beschikbaar op GitHub, heeft discussies op gang gebracht over interpretatie, menselijk redeneren en de uitdagingen die gepaard gaan met het evalueren van SAEs, waarbij PaulPauls feedback van de gemeenschap verwelkomt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Een door Marble Madness geïnspireerd WebGL-spel dat we hebben gebouwd voor Netlify</a></h2>
<ul>
<li>Een creatief studio ontwikkelde een interactief spel voor Netlify om het bereiken van 5 miljoen ontwikkelaars te vieren, geïnspireerd door het klassieke spel Marble Madness. Het spel maakt gebruik van Three.js voor 3D-graphics en Rapier voor fysica, en integreert 2D-inhoud met CSS 3D-transformaties om een naadloze ervaring te creëren. De studio nodigt gebruikers uit om het spel te proberen en feedback te geven, waarbij de nadruk ligt op de mix van marketinginhoud met een spelachtige ervaring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een WebGL-spel geïnspireerd door Marble Madness werd ontwikkeld voor Netlify om het bereiken van 5 miljoen ontwikkelaars te herdenken, waarbij gameplay werd gecombineerd met marketinginhoud. Het spel maakt gebruik van Three.js voor 3D-graphics en Rapier voor fysica, en integreert 2D-inhoud via CSS 3D-transformaties. Feedback wordt aangemoedigd om de gebruikerservaring te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Zalm keert terug om eieren te leggen in historische habitat na damverwijderingsproject</a></h2>
<ul>
<li>Na de sloop van vier dammen in de Klamath-rivier zijn honderden zalmen teruggekeerd om te paaien in gebieden die voorheen ontoegankelijk waren, wat wijst op een snelle ecologische herstel.</li>
<li>Dit evenement is een belangrijke overwinning voor lokale stammen die pleitten voor de verwijdering van de dam om het ecosysteem van de rivier te herstellen, en benadrukt het succes van het project in het verbeteren van de waterkwaliteit en de gezondheid van zalm.</li>
<li>Het project wordt beschouwd als de grootste damverwijdering in de geschiedenis van de VS, waarbij de snelle terugkeer van zalm de verwachtingen overtreft en optimisme biedt voor de toekomst van de rivier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Zalm is teruggekeerd naar hun historische paaigronden aan de Klamath-rivier na de verwijdering van vier dammen, wat discussies heeft opgeroepen over hun navigatiemethoden na decennia van afsluiting. De damverwijdering was onderdeel van een bredere ecologische herstelinspanning, gesteund door lokale stammen en milieuorganisaties, gericht op het herstellen van natuurlijke habitats. De dammen waren verouderd en leverden beperkte elektriciteit, waardoor hun verwijdering een haalbare optie was om de ecologische gezondheid van de rivier te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon investeert nog eens $4 miljard in Anthropic, de grootste rivaal van OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Amazon har kunngjort en betydelig investering på 4 milliarder dollar i Anthropic, en AI-oppstart grunnlagt av tidligere OpenAI-ledere, og øker dermed sin totale investering til 8 milliarder dollar. Amazon Web Services (AWS) vil fungere som Anthropics primære sky- og treningspartner, og tilby AWS-kunder tidlig tilgang til å tilpasse Anthropics Claude chatbot med deres data. Denne investeringen fremhever den konkurransepregede naturen i det generative AI-markedet, med Anthropic som nylig har avduket AI-agenter for komplekse oppgaver, og Google som tidligere har investert 2 milliarder dollar i selskapet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon investerer 4 milliarder dollar i Anthropic, en konkurrent til OpenAI, for å løse kapasitetsproblemer og forbedre ytelsen til Anthropics Pro-tjeneste.</li>
<li>De investering forventes å involvere AWS (Amazon Web Services) kreditter, noe som potensielt kan redusere Amazons faktiske utgifter, og inkluderer bruk av Amazons brikker for AI-modelltrening.</li>
<li>Deze strategische zet ondersteunt Amazons doel om de AWS-omzet te verhogen en zijn kunstmatige intelligentiecapaciteiten uit te breiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, een op Graph RAG gebaseerde en conversatiegerichte kennisbanktool</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow is een open-source Knowledge Graph genaamd GraphRAG, die gebruikmaakt van TiDB Vector, LlamaIndex en DSPy, met een perplexiteit-stijl conversatiezoekfunctie en een website-crawler voor het scrapen van sitemap-URL&#39;s.</li>
<li>Het kan worden ingezet met behulp van Docker Compose, waarbij 4 CPU-kernen en 8GB RAM nodig zijn, en omvat een tech stack van TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js en shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow stelt gebruikers in staat om de Knowledge Graph te bewerken voor nauwkeurigheid en biedt een insluitbare JavaScript-code voor het integreren van een conversatiezoekvenster op websites.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, et verktøy basert på Graph RAG (Recurrent Attention Graph), har en kompleks arbeidsflyt som noen brukere finner treg og tungvint, spesielt for grunnleggende forespørsler.</li>
<li>Hoewel de gebruikersinterface goed ontworpen is, zijn er oproepen voor een meer gestroomlijnde versie om tegemoet te komen aan gebruikers die mogelijk niet alle ingewikkelde functies nodig hebben.</li>
<li>Discussies benadrukken interesse in zelfhosting, persoonlijk databeheer en het potentiële gebruik van lokale LLM&#39;s (Grote Taalmodellen) om het beheer van persoonlijke browsegeschiedenis te verbeteren, met nadruk op privacy en gebruikerskeuze.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 ondersteunt nu muligheten til å legge til data i et objekt</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone ondersteunt nu het toevoegen van gegevens aan bestaande objecten, waardoor de noodzaak voor lokale opslag wordt geëlimineerd en toepassingen zoals logverwerking en mediabroadcasting worden bevoordeeld.</li>
<li>Deze functie is beschikbaar in alle AWS-regio&#39;s en kan worden benaderd met behulp van de AWS SDK, CLI of Mountpoint voor Amazon S3 (versie 1.12.0 of hoger).</li>
<li>De update is bijzonder voordelig voor toepassingen die continue bestandsupdates vereisen, waardoor de efficiëntie wordt verbeterd en de opslagoverhead wordt verminderd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 introduceert een nieuwe functie waarmee gegevens aan objecten kunnen worden toegevoegd, maar deze is beperkt tot de &quot;S3 Express One Zone&quot; bucketklasse, die duurder en minder beschikbaar is dan de standaardlaag.</li>
<li>De functie ondersteunt tot 10.000 toevoegbewerkingen per object, waardoor het minder ideaal is voor direct schrijven van logbestanden, vooral in vergelijking met de vergelijkbare functionaliteit van Azure die sinds 2015 beschikbaar is.</li>
<li>Deze ontwikkeling heeft discussies aangewakkerd over de praktische bruikbaarheid van de nieuwe functie van S3 vanwege de beperkingen en hogere kosten in vergelijking met andere cloudopslagoplossingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">Een &#39;meta-optica&#39; camera die zo groot is als een zoutkorrel</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers aan de Princeton University en de University of Washington hebben een &#39;meta-optica&#39;-camera ontwikkeld, opmerkelijk klein ter grootte van een zoutkorrel, en 500.000 keer kleiner dan traditionele camera&#39;s.</li>
<li>Deze camera maakt gebruik van een metasurface met 1,6 miljoen cilindrische palen om hoogwaardige, full-color beelden vast te leggen, wat mogelijk transformatief kan zijn voor gebieden zoals medische beeldvorming, consumentenelektronica en ruimtetelescopen.</li>
<li>De metasurfaces worden vervaardigd met technieken die vergelijkbaar zijn met de productie van computerchips, wat de kosten zou kunnen verlagen en het toepassingsbereik van deze ultracompacte camera&#39;s zou kunnen verbreden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een &quot;meta-optica&quot; camera, zo klein als een zoutkorrel, kan full-color beelden vastleggen, hoewel sommigen de beeldkwaliteit in vergelijking met traditionele camera&#39;s in twijfel trekken.</li>
<li>De technologie maakt gebruik van subgolflengte nano-antennes en AI-gestuurde nabewerking om de beeldkwaliteit te verbeteren, maar beelden kunnen nog steeds scherpte en kleur missen.</li>
<li>De kleine grootte van de camera en de potentiële toepassingen in gebieden zoals geneeskunde en het leger roepen privacyzorgen op en benadrukken de voortdurende relevantie en impact sinds de publicatie in 2021.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">Verhaal van de tweeduizend gestolen Playdate-handhelds</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Er zijn tweeduizend Playdate-handholdte spelapparaten gestolen, en FedEx heeft geweigerd om de $400.000 verlies te vergoeden, onder verwijzing naar een handtekening van een niet-geautoriseerd individu. Dit incident benadrukt aanzienlijke problemen in logistiek en leveringsverificatie, en wijst op een patroon van ontoereikende reacties van bedrijven in soortgelijke situaties. De zaak benadrukt het belang van apparaatregistratie als een potentiële methode voor het terugvinden van gestolen goederen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">Wat is de volgende stap voor WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>De WebGPU-specificatie er under aktiv utvikling, med store teknologiselskaper som Google, Mozilla, Apple, Intel og Microsoft som samarbeider ukentlig. Et nylig møte hadde som mål å fremme WebGPU til kandidat-anbefalingsstatus for World Wide Web Consortium (W3C) og diskuterte nye funksjoner som undergrupper, texel-buffere og 64-bits atomics. Møtet fremhevet viktigheten av samarbeid og tilbakemelding, med fokus på å forbedre WebGPUs evner for webgrafikk og kunstig intelligens (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU richt zich op het toevoegen van functies zoals bindless om de prestaties te verbeteren door frequente statuswijzigingen te minimaliseren, hoewel de implementatie tijd kan kosten. Huidige beperkingen, zoals kleine standaard textuurlimieten, beperken het gebruik van WebGPU in serieuze toepassingen, wat uitdagingen oplevert voor Rust-gameontwikkelaars. Ondanks deze beperkingen wordt WebGPU beschouwd als veelbelovend voor geavanceerde grafische en rekenmogelijkheden in webapplicaties, met potentiële toepassingen in gaming en machine learning, hoewel platformadoptie een zorg blijft, vooral met Apple&#39;s unieke implementaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Beta 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 ble utgitt 21. november 2024, og introduserte en raskere motor og en enhetlig verktøykjede. Denne versjonen legger vekt på en CSS-først-konfigurasjon, som imøtekommer moderne webutviklingsbehov med funksjoner som native cascade-lag og bredt fargespekter. Brukere oppfordres til å utforske beta-dokumentasjonen for å bidra til forberedelsene til den stabile utgivelsen som forventes tidlig neste år.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 er blitt lansert, og introduserer funksjoner som OKLCH-fargerommet og forbedret ytelse, noe som har utløst diskusjoner i webutviklingsmiljøet.</li>
<li>De uitgave heeft debatten aangewakkerd over de complexiteit van moderne webontwikkelingstools zoals Vite en npm, waarbij sommige gebruikers hun noodzaak in twijfel trekken en anderen hun efficiëntie verdedigen.</li>
<li>Tailwind CSS wordt geprezen om zijn utility classes die CSS binnen HTML vereenvoudigen, wat voordelen biedt voor responsief ontwerp en het verkleinen van CSS-bestandsgroottes, vergelijkbaar met maar meer geoptimaliseerd dan Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Interpretabiliteit van Llama 3.2 met Sparse Autoencoders" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Interpretabiliteit%20van%20Llama%203.2%20met%20Sparse%20Autoencoders&subheading=fredag%2022.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">ICC vaardigt arrestatiebevelen uit voor Netanyahu, Gallant en Hamas-functionarissen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Internationaal Strafhof (ICC) heeft arrestatiebevelen uitgevaardigd voor de Israëlische leiders Netanyahu en Gallant, samen met Hamas-functionarissen, wegens vermeende oorlogsmisdaden.</li>
<li>De aanhoudingsbevelen onderstreker ICC&#39;s jurisdiksjon over forbrytelser i palestinske områder, selv om Israel ikke anerkjenner domstolens autoritet.</li>
<li>Deze situatie benadrukt de uitdagingen in de internationale wetshandhaving, aangezien grote mogendheden zoals de VS het ICC niet erkennen, wat de effectiviteit ervan mogelijk beperkt en daadwerkelijke arrestaties onwaarschijnlijk maakt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">Iedereen is in staat tot, en kan profiteren van, wiskundig denken</a></h2>
<ul>
<li>David Bessis, en wiskundige, hevder at matematisk tenkning, som balanserer intuisjon og logikk, er fordelaktig for alle, da det forbedrer kreativitet og forståelse. I sin bok &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity,&quot; sammenligner Bessis matematisk tenkning med en dialog mellom fornuft og instinkt, lik yoga, og understreker det som en ferdighet utviklet gjennom praksis. Bessis ser på matematikk som en universell livslekse som kan bringe glede, klarhet og selvtillit, og antyder at det ikke bare er problemløsning, men en form for selvhjelp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Mathematisch denken er gunstig voor iedereen, maar velen staan voor uitdagingen door ineffectieve lesmethoden en gebrek aan motivatie. Wiskunde wordt vaak ten onrechte gezien als een aangeboren talent in plaats van een vaardigheid die met de juiste aanpak en instelling kan worden ontwikkeld, vergelijkbaar met sport. Door te benadrukken dat wiskunde voor iedereen toegankelijk is, moet het onderwijs zich richten op het ontwikkelen van wiskundige denkvaardigheden, waardoor leren leuk en inclusief wordt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">Z-Library helpt studenten med å overvinne akademisk fattigdom, viser studie</a></h2>
<ul>
<li>Een studie in het Journal of University Teaching &amp; Learning Practice onderzoekt het gebruik van Z-Library, een schaduwbibliotheek die gratis boeken en academische artikelen aanbiedt, waarbij hoge kosten en beperkte toegang als de belangrijkste drijfveren worden benadrukt.</li>
<li>Chinese postdoktorgradsstudenter, blant andre, bruker Z-Library for å bekjempe akademisk fattigdom, og ser på det som avgjørende for akademisk suksess til tross for juridiske problemer plattformen står overfor.</li>
<li>De studie anbefaler at universiteter og forlag øker gratis tilgang til innhold for å bygge bro over digitale skiller og imøtekomme behovene til studenter som er avhengige av slike ressurser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een studie benadrukt de rol van Z-Library bij het verlichten van academische armoede door gratis toegang tot leerboeken te bieden, waardoor studenten boeken kunnen bekijken voordat ze fysieke exemplaren kopen.</li>
<li>De discussie verkent de dubbele aard van piraterij, met argumenten dat het zowel een negatieve invloed kan hebben op de verkoop als mogelijk kan leiden tot legitieme aankopen, waardoor de relevantie van middelen behouden blijft.</li>
<li>Het gesprek verwijst ook naar andere platforms zoals Sci-Hub en Libgen, waarbij de ethische en educatieve implicaties van piraterij bij het verkrijgen van educatieve en softwarebronnen worden besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">Gewichtsverliesmedicijn blijkt spiermassa te verminderen bij muizen en menselijke cellen</a></h2>
<ul>
<li>Een studie van de Universiteit van Alberta wijst erop dat afslankmiddelen zoals Ozempic kunnen leiden tot krimp van het hart en de spieren, wat zorgen baart over mogelijke langetermijneffecten op de gezondheid.</li>
<li>De studie observeerde verlies van hartspierweefsel bij zowel muizen als menselijke cellen, wat onderzoekers ertoe bracht aan te bevelen de gezondheid van het hart te monitoren bij gebruikers van deze medicijnen.</li>
<li>Deskundigen suggereren dat tot 40% van het gewichtsverlies door deze medicijnen spiermassa is, en adviseren gebruikers om spiermassa te behouden door middel van goede voeding en weerstandstraining tijdens de behandeling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een studie wijst uit dat semaglutide, een afslankmiddel, mogelijk tot meer spierverlies leidt dan traditioneel diëten, wat zorgen baart over de langetermijneffecten op de gezondheid.</li>
<li>Het onderzoek vond dat semaglutide de hartspier vermindert in zowel muizen als menselijke cellen, wat een debat op gang bracht over de vraag of de voordelen van gewichtsverlies opwegen tegen de potentiële risico&#39;s.</li>
<li>Deskundigen raden goede voeding en lichaamsbeweging aan om spierverlies tegen te gaan, waarbij ze de nadruk leggen op de noodzaak van verder onderzoek naar de impact van semaglutide op spieren en de algehele gezondheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">Een veelvoorkomend stedelijk kruispunt in Nederland (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Stedelijke veikryss i Nederland, som de i &#39;s-Hertogenbosch, er utformet for å prioritere sikkerhet og effektivitet for alle trafikanter, inkludert motortrafikk, syklister og fotgjengere.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere beschermde fietspaden, verhoogde kruispunten, duidelijke wegmarkeringen en voorrangsregels die niet-gemotoriseerd verkeer bevoordelen, waardoor de behoefte aan verkeerslichten wordt verminderd.</li>
<li>Deze ontwerpbenadering benadrukt de Nederlandse toewijding aan het accommoderen van diverse verkeerstypen door middel van innovatieve en doordachte infrastructuurplanning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nederland prioriterer syklister og fotgjengere ved urbane veikryss, i motsetning til land som Storbritannia og Italia, hvor sykkelinfrastruktur ofte mangler prioritet og kan være klønete eller dårlig utformet. Suksessen til den nederlandske modellen skyldes en kulturell endring og juridiske rammer som favoriserer syklister, noe som fører til tryggere og mer effektive sykkelmiljøer. Det er oppfordringer til andre land om å adoptere den nederlandske modellen for å forbedre sykkelsikkerhet og infrastruktur, og fremheve dens effektivitet og appell.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google stopt met het toestaan dat sites zoals Forbes de zoekresultaten domineren voor &#39;Beste CBD Gummies&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Google heeft zijn beleid voor misbruik van site-reputatie herzien om &quot;Parasite SEO&quot; aan te pakken, waarbij gevestigde websites hun domeinautoriteit gebruiken om niet-gerelateerde aanbevelingen voor producten van derden te promoten.</li>
<li>Deze update heeft geleid tot een daling in de zoekrangschikkingen voor sites zoals Forbes en Time, die deze tactiek hebben gebruikt voor affiliate-inhoud.</li>
<li>De beleidswijziging is bedoeld om de zoekervaring te verbeteren door de invloed van uitbuitende SEO-praktijken op zoekresultaten te verminderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Google heeft wijzigingen doorgevoerd om te voorkomen dat sites zoals Forbes de zoekresultaten domineren voor termen zoals &#39;Beste CBD Gummies&#39;, waarmee problemen met SEO-spam en affiliate marketing worden aangepakt.</li>
<li>Deze verandering is bedoeld om de kwaliteit van zoekresultaten te verbeteren, die is beïnvloed door door AI gegenereerde inhoud en agressieve SEO-tactieken.</li>
<li>De stap wordt ook gezien als een reactie op de concurrentie van AI-tools zoals ChatGPT, aangezien Google ernaar streeft zoekresultaten te verbeteren en de impact van inhoud van lage kwaliteit te verminderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun: Cross-platform desktopapplicaties geschreven in TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun is een hulpmiddel voor het ontwikkelen van snelle, kleine, cross-platform desktopapplicaties met behulp van Typescript, waarbij bun wordt gebruikt voor uitvoering en zig voor native bindings.</li>
<li>De nieuwste versie, Electrobun v0.0.13, kan worden geïnstalleerd met <code>$ bun install electrobun</code>, en biedt compacte app-bundels (~12MB) en minimale updates (zo klein als 4KB).</li>
<li>Het biedt een geïntegreerde workflow waarmee ontwikkelaars binnen 5 minuten kunnen beginnen met coderen en applicaties binnen 10 minuten kunnen distribueren, wat zorgt voor efficiënte prestaties met geïsoleerde processen en eenvoudige mogelijkheden voor Remote Procedure Call (RPC).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun is een nieuw framework ontworpen voor het maken van cross-platform desktopapplicaties met behulp van TypeScript, vergelijkbaar met Electron, maar maakt gebruik van Bun en de systeemwebview in plaats van Node.js en Chromium.</li>
<li>Momenteel is Electrobun alleen beschikbaar voor macOS, met toekomstige plannen om Windows en Linux te ondersteunen, en bevindt het zich in de vroege ontwikkelingsfase met de focus op stabiliteit.</li>
<li>Het raamwerk belooft kleine updates en een aangepaste Remote Procedure Call (RPC)-mechanisme voor efficiënte communicatie tussen processen, hoewel het momenteel een uitgebreide documentatie en visuele voorbeelden mist.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 introduceert aanzienlijke updates, waaronder property hooks voor berekende eigenschappen en asymmetrische zichtbaarheid voor eigenschapstoegangscontrole. Verbeteringen omvatten een bijgewerkte DOM API met HTML5-ondersteuning, nieuwe array-functies en een nieuwe JIT (Just-In-Time) implementatie voor verbeterde prestaties. Verouderde functies betreffen losgekoppelde extensies en wijzigingen in bepaalde constanten en functies, wat gebruikers aanmoedigt om te upgraden voor betere prestaties en syntaxis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 introduceert property hooks, een functie die is bedoeld om getters en setters te vereenvoudigen, en die vergelijkingen oproept met soortgelijke functionaliteit in C#.</li>
<li>De update omvat prestatieverbeteringen, verbeterde stacktraces en nieuwe arrayfuncties, wat bijdraagt aan de voortdurende evolutie van PHP.</li>
<li>Ontwikkelaars zijn verdeeld over de veranderingen, waarbij sommigen zich zorgen maken over de toegevoegde complexiteit, terwijl anderen de vermindering van boilerplate-code en de verschuiving van Java-achtige breedsprakigheid waarderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">De wet van Hyrum in Golang</a></h2>
<ul>
<li>Hyrums lov, oppkalt etter Google-ingeniør Hyrum Wright, antyder at med nok API-brukere vil alle observerbare atferder bli avhengig av noen, noe som gjør endringer risikable.</li>
<li>Bij de Go-programmeertaal kan het wijzigen van foutmeldingen zoals &#39;http: request body too large&#39; bestaande code verstoren die afhankelijk is van deze meldingen, wat Hyrum&#39;s Law illustreert.</li>
<li>Dit concept is niet exclusief voor Go; het is ook duidelijk in andere talen zoals JavaScript, wat het belang benadrukt van het ontwerpen van systemen om onbedoelde afhankelijkheden te minimaliseren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hyrum&#39;s wet suggereert dat elk waarneembaar gedrag in een systeem, zelfs als het onbedoeld is, een afhankelijkheid voor gebruikers kan worden, waardoor veranderingen mogelijk verstorend kunnen zijn.</li>
<li>Bibliotekforfattere bør dokumentere stabile API-deler og vurdere brukeravhengigheter, mens forbrukere bør være forsiktige med å stole på udokumenterte funksjoner.</li>
<li>De discussie benadrukt het belang van het balanceren van technische verbeteringen met de verwachtingen van gebruikers, waarbij verschillen worden opgemerkt in de omgang met veranderingen tussen open-source en enterprise software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">Wij hebben onze compostbewakingstechnologie open source gemaakt</a></h2>
<ul>
<li>Monty Compost Co. er en oppstartsbedrift som fokuserer på å forbedre komposteringseffektiviteten for både privat og industriell bruk gjennom åpen kildekode-teknologi. Teknologien integreres med plattformer som Raspberry Pi og Arduino, ved å bruke sensorer for å overvåke gass, temperatur, fuktighet og lufttrykk, med data som kan eksporteres som CSV-filer. Selv om den opprinnelig ble designet for kompostovervåking, er teknologien tilpassbar for tingenes internett (IoT) og miljøovervåkingsapplikasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Monty Compost Co. heeft zijn compostbewakingstechnologie als open-source vrijgegeven, waardoor aanpassing in verschillende toepassingen buiten compostering mogelijk is.</li>
<li>Het systeem is compatibel met Raspberry Pi en Arduino, en beschikt over sensoren voor gascompositie, temperatuur, vochtigheid en luchtdruk, waarbij gegevens kunnen worden geëxporteerd als CSV-bestanden.</li>
<li>Deze technologie is ontworpen om compostering te optimaliseren, maar is ook toepasbaar voor Internet of Things (IoT) en milieubewaking, waarbij gebruikers worden aangemoedigd om te experimenteren en projecten te delen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">De meme-ificatie van de &#39;Demon Core&#39;</a></h2>
<ul>
<li>De &quot;Demon Core,&quot; geassocieerd met twee fatale nucleaire ongevallen, is een donkere internetmeme geworden, vaak met onverwachte juxtapositie met schattige anime-personages. De populariteit van de meme sinds 2019 benadrukt een niche-interesse die bredere erkenning heeft gekregen, ondanks dat het als smakeloos wordt beschouwd. De &quot;Demon Core&quot; was de derde plutoniumkern bedoeld voor de Tweede Wereldoorlog, wat de meme-vorming ervan complexer maakt, vooral vanwege de Japanse oorsprong.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De &#39;Demon Core&#39;-memes stammen uit een mix van zwarte humor en historische nucleaire incidenten met een plutoniumbol.</li>
<li>De memes plaatsen de gevaarlijke aard van de kern tegenover humoristische of absurde contexten, wat discussie oproept over de vraag of de humor voortkomt uit de roekeloze experimenten of als een manier om met de nucleaire geschiedenis om te gaan.</li>
<li>Dit fenomeen illustreert hoe humor kan voortkomen uit serieuze onderwerpen, en biedt inzichten in menselijk gedrag en onverwachte reacties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">De Matrix: Oneindige-Horizon Wereldgeneratie met Real-Time Interactie</a></h2>
<ul>
<li>Het Matrix-project ontwikkelt een real-time, meeslepende digitale universum met hoogwaardige visuals en precisie op frameniveau, geïnspireerd door het concept van de film.</li>
<li>Het maakt gebruik van geavanceerde modellen zoals Swin-DPM voor het genereren van oneindig lange video&#39;s, waardoor real-time controle en verkenning van dynamische omgevingen mogelijk is.</li>
<li>Het project is van plan om zijn gegevens open source te maken om onderzoek en innovatie aan te moedigen, en toont diverse scènes die virtuele en echte omgevingen combineren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op het potentieel voor het genereren van oneindige virtuele werelden, geïnspireerd door &#39;The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction.&#39;</li>
<li>Er worden vergelijkingen gemaakt met spellen zoals Minecraft, die gebruik maken van procedurele generatie om ruimtelijke consistentie te behouden, en suggesties omvatten het gebruik van 3D-werelden met lage resolutie voor effectiviteit.</li>
<li>De rol van AI bij het verbeteren van virtual reality (VR) en mixed reality-ervaringen wordt belicht, naast zorgen over de bruikbaarheid en verkoopbaarheid van de huidige technologie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">Fietsrouteplanner die bijna uitsluitend officiële fietspaden volgt</a></h2>
<ul>
<li>Er is een nieuwe app voor het plannen van fietsroutes ontwikkeld, die zich richt op het benutten van bestaande fietsinfrastructuur en gebruikers in staat stelt om routes te verkennen via kaarten of officiële paden. De app dekt momenteel Europa en maakt gebruik van OpenStreetMap-gegevens voor optimale routeplanning, met toekomstige uitbreidingsplannen naar Noord-Amerika en wereldwijd. Technisch gezien maakt de app gebruik van Graphhopper voor het vinden van routes, is gebouwd met Next.js 14 en Typescript, en gebruikt een .NET-backend, waarbij kaarttegels afkomstig zijn van MapTiler, hoewel zelfhosting is gepland.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Er er utviklet en ny sykkelruteplanlegger-app som fokuserer på offisielle sykkelstier for sykkelturer, og den er for øyeblikket tilgjengelig i Europa. Appen benytter OpenStreetMap-data og bruker Graphhopper for ruteplanlegging, med en nettapp bygget ved hjelp av Next.js og .NET. Fremtidige utvidelsesplaner inkluderer å gjøre appen tilgjengelig i Nord-Amerika og andre regioner, med en åpen invitasjon til tilbakemeldinger og samarbeid fra utviklere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">Boeing rekende de Amerikaanse luchtmacht 8.000% boven de marktprijs voor zeepdispensers.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Boeing rekende de Amerikaanse luchtmacht $149.072 aan voor zeepdispensers, aanzienlijk boven de marktprijs, wat neerkomt op $671 per vliegtuig voor 222 C-17 vliegtuigen.</li>
<li>De opgeblazen kosten worden toegeschreven aan de naleving van militaire specificaties en documentatievereisten, wat een debat heeft aangewakkerd over de efficiëntie van het inkoopproces.</li>
<li>De situatie benadrukt potentiële inefficiënties in militaire contractering, met suggesties dat het systeem mogelijk aannemers zoals Boeing bevoordeelt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">De internetweerbaarheid van Europa vermindert de impact van onderzeese kabelbreuken</a></h2>
<ul>
<li>Recente kabelbrudd i Østersjøen, spesielt BCS East-West Interlink og C-Lion1-kablene, forstyrret ikke internettforbindelsen i Europa betydelig på grunn av robust infrastruktur.</li>
<li>De robuuste internetinfrastructuur van Europa, met meerdere onderzeese en terrestrische verbindingen, zorgt ervoor dat de impact van dergelijke incidenten minimaal is door alternatieve routes te bieden.</li>
<li>Cloudflare Radar houdt actief toezicht op de wereldwijde internetverbinding en biedt updates via sociale media en blogposts, waarbij het belang van redundante netwerkarchitectuur wordt benadrukt om verstoringen te voorkomen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Reaksjoner</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="ICC vaardigt arrestatiebevelen uit voor Netanyahu, Gallant en Hamas-functionarissen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ICC%20vaardigt%20arrestatiebevelen%20uit%20voor%20Netanyahu%2C%20Gallant%20en%20Hamas-functionarissen&subheading=torsdag%2021.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt is nu 10 jaar oud</a></h2>
<ul>
<li>Let’s Encrypt is een gratis certificaatautoriteit die het verkrijgen en beheren van servercertificaten vereenvoudigt, en de uitdagingen van kosten en complexiteit aanpakt.</li>
<li>Ondersteund door grote organisaties zoals Mozilla, Cisco en de Electronic Frontier Foundation (EFF), streeft het ernaar om internetbeveiliging toegankelijk en open voor iedereen te maken.</li>
<li>De belangrijkste principes van Let&#39;s Encrypt zijn dat het gratis, automatisch, veilig, transparant, open en coöperatief is, met mogelijkheden voor sponsoring of bijdragen om het initiatief te ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, dat zijn 10-jarig jubileum viert, heeft de internetbeveiliging getransformeerd door gratis HTTPS-certificaten aan te bieden, waardoor veilige verbindingen gedemocratiseerd zijn.</li>
<li>Ondanks de wijdverspreide adoptie vereisen sommige sectoren, zoals de banksector, een langere geldigheidsduur van certificaten, wat uitdagingen oplevert voor het gebruik van Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>De dienst heeft de webbeveiliging verbeterd door middel van zijn open protocol en automatisering, hoewel het nog steeds afhankelijk is van donaties, wat de non-profitmissie benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic staat Internet Archive toe om Unreal en Unreal Tournament voor altijd te distribueren</a></h2>
<ul>
<li>Er is et forslag om at hvis HR 9495, et foreslått lovforslag, vedtas, kan det potensielt klassifisere Internet Archive som en terrororganisasjon uten klar begrunnelse.</li>
<li>De bezorgdheid wordt geuit door een anonieme bron, die aangeeft dat deze classificatie mogelijk geen primaire focus of prioriteit van het wetsvoorstel is.</li>
<li>De implicatie van een dergelijke classificatie kan aanzienlijke gevolgen hebben voor het Internet Archive, een digitale bibliotheek die gratis toegang biedt tot een enorme verzameling digitale inhoud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games heeft de Internet Archive toestemming gegeven om Unreal en Unreal Tournament voor onbepaalde tijd te distribueren, wat hoop wekt op mogelijke open-source releases vergelijkbaar met Quake.</li>
<li>De Unreal Tournament-gemeenschap blijft levendig, met discussies over het behouden en updaten van klassieke spellen, vooral na Epic&#39;s beslissing om oudere titels uit winkels te verwijderen.</li>
<li>Het open-sourcen van Unreal Engine 1 zou uiteindelijk kunnen plaatsvinden, maar het vereist aanzienlijke opschoning, en deze stap zou ten goede kunnen komen aan leren, ontwikkeling en het behoud van de geschiedenis van gaming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Tiny Glade &#39;bouwde&#39; zijn weg naar &gt;600k verkocht in een maand</a></h2>
<ul>
<li>Tiny Glade, een ontspannend bouwspel van Pounce Light, verkocht meer dan 600.000 exemplaren binnen een maand na de release op Steam, wat wijst op aanzienlijk commercieel succes.</li>
<li>Het spel kreeg populariteit door virale video&#39;s en deelname aan Steam&#39;s Next Fest, wat resulteerde in meer dan 1,3 miljoen verlanglijstjes, wat effectieve marketingstrategieën aantoont.</li>
<li>Het succes wordt toegeschreven aan de serene, doelvrije sandbox-ervaring en de boeiende procedurele generatie-technologie, die aantrekkelijk is voor fans van gezellige en stad-bouwende spellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tiny Glade verkocht meer dan 600.000 exemplaren in een maand, wat wordt toegeschreven aan de geavanceerde aangepaste verlichtingsengine en de expertise van ontwikkelaars Tomasz Stachowiak en Anastasia Opara.</li>
<li>Het spel, ontwikkeld met behulp van Rust en Vulkan, werd populair door effectieve marketing en betrokkenheid van de gemeenschap, en toonde het potentieel van Rust in game-ontwikkeling.</li>
<li>Ondanks enige kritiek op het gebrek aan diepgang, biedt Tiny Glade een zen-achtige bouwervaring, waarbij het belang van gemeenschapsopbouw vóór de lancering van een spel wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – Analytische Anti-Aliasing</a></h2>
<ul>
<li>Analytische anti-aliasing is een teknikk utformet for å fjerne taggete kanter (jaggies) i rasteriserte bilder ved å forhåndsberegne falmingen av formens grenser, noe som sikrer jevne kanter uten artefakter. Denne metoden er effektiv da den ikke krever ekstra buffere eller maskinvare og er kompatibel med grunnleggende WebGL 1.0, noe som gjør den tilgjengelig for ulike applikasjoner. Den fremheves for sin profesjonelle bruk på plattformer som Unity og Valve Software, og tilbyr klarhet og skarphet uten den uskarpheten som er vanlig i andre anti-aliasing-metoder, som SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) og DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel &#39;AAA – Analytical Anti-Aliasing&#39; gaat in op anti-aliasing technieken, met de nadruk op analytische methoden en hun toepassing in grafische programmering.</li>
<li>Het bespreekt het debat tussen lineaire en sRGB-kleurruimten, de beperkingen van WebGL en de uitdagingen met overlappende vormen, en biedt een uitgebreide verkenning van deze onderwerpen.</li>
<li>Het artikel wordt geprezen om zijn diepgang, interactieve elementen en feedback over de presentatie, waarbij de complexiteit van grafische instellingen in games wordt belicht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">Wat is de oorsprong van de afbeelding van de meer-tank die een meme is geworden? (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De &quot;lake tank&quot;-meme toont een ondergedompelde Panzer IV-tank in de Maas, België, uit de Tweede Wereldoorlog, en is populair onder militaire enthousiastelingen en gamers.</li>
<li>Het haalt humor uit het concept van het ontvangen van wijsheid uit onverwachte bronnen, vergelijkbaar met de &#39;Dame van het Meer&#39; uit de Arthur-legende en de &#39;senpai van het zwembad&#39;-meme.</li>
<li>De nisappellen van de meme komt deels door de verbinding met historische en gamingcontexten, wat resoneert met specifieke online gemeenschappen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">Yi Peng 3 kruiste zowel de kabels C-Lion 1 als BSC op momenten die overeenkwamen met wanneer ze braken</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Chinees vrachtschip, Yi Peng 3, zou naar verluidt onderzeese kabels in de Oostzee hebben doorgesneden, wat leidt tot verdenkingen van opzettelijke sabotage.</li>
<li>De bewegingen van het schip, onder leiding van een Russische kapitein, vielen samen met het moment van de kabelbreuk, wat geopolitieke zorgen opriep.</li>
<li>Dit voorval, na een soortgelijk voorval in oktober 2023, heeft geleid tot verhoogde controle en lopende onderzoeken door de Deense marine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">Wanneer werden schattingen deadlines?</a></h2>
<ul>
<li>In softwaremoderniseringsprojecten moeten schattingen worden gezien als flexibele richtlijnen in plaats van strikte deadlines vanwege de onvoorspelbare aard van dergelijke projecten.</li>
<li>Indu Alagarsamy vergelijkt de modernisering van architectuur met autoreparatie, waarbij ze de noodzaak benadrukt van aanpassingsvermogen en extra goedkeuringen wanneer zich onverwachte problemen voordoen.</li>
<li>Effectief leiderschap in deze projecten houdt in dat men inzichtelijke vragen stelt, experimenten omarmt en geschikte kaders gebruikt om complexiteiten te navigeren en succes te behalen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het bericht bespreekt het veelvoorkomende probleem dat het management projectschattingen behandelt als strikte deadlines, waarbij vaak factoren zoals veranderende specificaties die vertragingen kunnen veroorzaken, worden genegeerd.</li>
<li>Deze praktijk leidt tot opgeblazen schattingen als een defensieve maatregel om de schuld te vermijden voor het missen van zogenaamde &#39;deadlines&#39;, wat innovatie en eerlijk werk kan verstikken.</li>
<li>De voorgestelde oplossing is om een bedrijfscultuur te ontwikkelen die fouten tolereert en zich richt op voortdurende verbetering in plaats van het toewijzen van schuld, wat een meer innovatieve en productieve omgeving bevordert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">SpaceX Super Heavy plonst neer in de golf en annuleert de landing met eetstokjes</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX sin Super Heavy-booster utførte en myk nedsprutning i Mexicogulfen som et sikkerhetstiltak etter at automatiserte helsesjekker avbrøt landingsforsøket på &quot;spisepinnene&quot; ved utskytningsstedet. Testflyvningen demonstrerte vellykket motoropptenning i verdensrommet, noe som markerer en betydelig milepæl for fremtidige baneferder og SpaceX sin målsetting om rask gjenbrukbarhet med Starship. Mens SpaceX sikter mot hyppige oppskytninger og oppdrag som Mars-kolonisering, er tidslinjen for å oppnå disse målene usikker på grunn av potensielle tekniske og regulatoriske utfordringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">Gebruik van Erlang hot code updates</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, et Elixir-konsulentteam, undersøker Erlangs hot code-oppdateringer, en særegen funksjon som tillater kodeendringer uten å stoppe systemet.</li>
<li>Hoewel Elixir, gebaseerd op Erlang, hot code-updates ondersteunt, ontbreekt het standaard mix-release aan de benodigde bestanden, waardoor experts aanbevelen om deze vaardigheid te leren.</li>
<li>Hot code-updates zijn bijzonder nuttig bij de ontwikkeling met Nerves voor embedded apparaten, en meer tooling in Elixir zou dit proces kunnen verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Erlangs hot code-oppdateringer muliggjør rask distribusjon av feilrettinger uten å koble fra brukere, noe som er spesielt fordelaktig for systemer med langvarige forbindelser, som telefoni.</li>
<li>Hoewel deze updates complex en riskant kunnen zijn, wat kan leiden tot niet-repliceerbare toestanden, zijn ze essentieel voor het onderhouden van continue verbindingen in real-time systemen.</li>
<li>Hoewel sommigen pleiten voor eenvoudigere rollende implementaties, bieden hot code-updates unieke voordelen in scenario&#39;s waar ononderbroken service cruciaal is, ondanks de uitdagingen die ze met zich meebrengen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple bevestigt zero-day aanvallen op macOS-systemen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Apple heeft zero-day aanvallen op macOS-systemen erkend en heeft gebruikers geadviseerd om bij te werken naar de nieuwste versies: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 en iOS 17.7.2.</li>
<li>De kwetsbaarheden betreffen kwaadaardige webinhoud die willekeurige code-uitvoering mogelijk zou kunnen maken, wat de kritieke noodzaak voor tijdige software-updates benadrukt.</li>
<li>Dit incident maakt deel uit van een terugkerend probleem met iPhones, die eerder web-exploiteerbare beveiligingslekken hebben ervaren, waaronder webgebaseerde jailbreaks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">Begrijpen van het BM25 full-text zoekalgoritme</a></h2>
<ul>
<li>BM25, of Best Match 25, is een veelgebruikt algoritme voor full-tekst zoekopdrachten, geïmplementeerd in systemen zoals Lucene/Elasticsearch en SQLite, en wordt vaak gecombineerd met vector gelijkenis zoekopdrachten in hybride zoeksystemen.</li>
<li>Het rangschikt documenten op basis van relevantie voor een zoekopdracht met behulp van factoren zoals zoektermen, Inverse Document Frequency (IDF), termfrequentie en documentlengte-normalisatie, volgens het Probability Ranking Principle.</li>
<li>BM25-scores zijn contextspecifiek, wat betekent dat ze vergelijkbaar zijn binnen dezelfde documentcollectie, maar niet tussen verschillende collecties of in de loop van de tijd, vanwege mogelijke veranderingen in de collectie die de scores beïnvloeden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie fokuserer på BM25-søkealgoritmen og dens integrasjon med moderne søketeknologier, som hybridsystemer som Typesense som kombinerer BM25 med vektorbasert semantisk søk. Deltakerne debatterer effektiviteten av BM25 sammenlignet med nyere læringsmodeller, med noen som taler for fortsatt bruk og andre som foreslår mer avanserte statistiske modeller. Samtalen utforsker også verktøy og metoder som Reciprocal Rank Fusion (RRF) og rollen til maskinlæring i å forbedre søkemuligheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3, uitgebracht op 19 november 2024, brengt aanzienlijke updates, waaronder EEVEE&#39;s Light and Shadow Linking, een nieuwe Metallic BSDF-knooppunt en Gabor Noise-textuurknooppunt.</li>
<li>Verbeteringen omvatten interactieve multi-pass compositing, verbeterde UV-bewerking en aanzienlijke updates voor Geometry Nodes en Grease Pencil voor betere prestaties en nieuwe tools.</li>
<li>De release bevat ook verbeteringen aan de gebruikersinterface, verbeteringen aan de Video Sequencer, ondersteuning voor de Vulkan-backend en blijft gratis, ondersteund door donaties van de gemeenschap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3, spesielt med Bonsai-tillegget, anbefales for oppussing av hjemmet på grunn av dets detaljerte planleggingsmuligheter.</li>
<li>De software wordt geprezen voor zijn open-source model, sterke gemeenschapssteun en ontwikkelingsfonds, wat bijdraagt aan zijn succes en voortdurende verbetering.</li>
<li>Gebruikers benadrukken Blenders veelzijdigheid in kunst en 3D-printen, en suggereren tutorials zoals de donut-tutorial voor beginners om de leercurve te overwinnen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Open Riak – open, moderne Riak-vork</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak is een moderne fork van de Riak-database, onderhouden door ingenieurs van zijn belangrijkste klanten, met de focus op het verbeteren van de stabiliteit in complexe faalscenario&#39;s.</li>
<li>Ondersteund door de Erlang Ecosystem Foundation, blijft OpenRiak een nicheproduct, maar het kan gebruikers aantrekken met specifieke niet-functionele vereisten.</li>
<li>De OpenRiak-gemeenschap concentreert zich momenteel op Riak KV, met andere forks die worden onderhouden door TI Tokyo, en er zijn plannen om binnenkort toekomstige ontwikkelingen te delen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: Virtuele machine voor het web</a></h2>
<ul>
<li>WebVM is een Linux virtuele machine die binnen een webbrowser werkt met behulp van HTML5 en WebAssembly, waarbij de CheerpX virtualisatie-engine wordt gebruikt om x86-binaries te ondersteunen.</li>
<li>Het biedt een serverloze, client-side omgeving met netwerkmogelijkheden die worden ingeschakeld via Tailscale, een VPN-netwerk, waardoor het toegankelijk is zonder traditionele serverinfrastructuur.</li>
<li>WebVM is open-source under the Apache License 2.0, with specific restrictions for organizational use, and can be deployed by forking the repository, enabling GitHub Pages, and customizing Dockerfiles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, utviklet av Leaning Technologies, er en virtuell maskin designet for bruk på nettet, med potensielle bruksområder innen virtualisering av bedriftsapplikasjoner og planer om å støtte Docker-containere.</li>
<li>CheerpX, een eigendom component, is cruciaal voor de aanbiedingen van WebVM, omdat het ondersteuning biedt voor Flash en Java, hoewel WebVM zelf open-source is.</li>
<li>Ondanks at den ikke kan kjøre offline på grunn av store databehov, støtter WebVM Tailscale for nettverk, og det er brukerinteresse for gjennomførbarheten og ytelsen til nettbaserte virtuelle maskiner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky luidt een tijdperk in waarin je je eigen algoritme kunt kiezen op sociale media</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, een sociaal netwerk met meer dan 20 miljoen gebruikers, biedt gepersonaliseerde controle over sociale media-algoritmen, waardoor gebruikers hun inhoud kunnen kiezen.</li>
<li>Bluesky biedt, in tegenstelling tot platforms zoals X (voorheen Twitter) waar algoritmen de inhoud bepalen, een &#39;markt van algoritmen&#39; aan waar gebruikers feeds kunnen selecteren op basis van hun interesses.</li>
<li>Deze benadering stelt gebruikers in staat om hun sociale media-ervaring vorm te geven en zou een nieuwe industriestandaard kunnen zetten, ondanks de uitdagingen bij het vinden of creëren van de juiste feed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky lanceert aanpasbare algoritmen voor sociale media, waarmee gebruikers kunnen kiezen hoe ze inhoud bekijken, ofwel chronologisch of via algoritmische sortering.</li>
<li>De introductie van deze functies ontketent een debat over de vraag of algoritmen de gebruikerservaring verbeteren of verminderen, waarbij de meningen verdeeld zijn tussen de behoefte aan gebruikerscontrole en de voordelen van samengestelde inhoud.</li>
<li>Bluesky streeft ernaar om gebruikersvoorkeuren en betrokkenheid in balans te brengen door een chronologische standaardfeed aan te bieden, terwijl er ook mogelijkheden zijn voor gepersonaliseerde inhoudsweergave.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt is nu 10 jaar oud" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20is%20nu%2010%20jaar%20oud&subheading=onsdag%2020.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">Het ministerie van Justitie zal Google onder druk zetten om Chrome te verkopen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het ministerie van Justitie (DOJ) dringt er bij Google op aan om Chrome af te stoten vanwege zorgen over de marktdominantie en de integratie met andere Google-diensten, wat de mogelijkheden voor gegevensverzameling en advertenties vergroot.</li>
<li>Kritikere hevder at Googles kontroll over Chrome gjør det mulig for selskapet å prioritere funksjoner som gagner deres reklamevirksomhet og potensielt forringe tjenestekvaliteten på konkurrerende nettlesere.</li>
<li>De stap van het DOJ is bedoeld om concurrentie te bevorderen, maar er is discussie over de vraag of het scheiden van Chrome van Google echt ten goede zou komen aan consumenten of simpelweg de toegang tot gegevens naar andere bedrijven zou verschuiven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">De Llama 3.1 405B draait nu op 969 tokens/s op Cerebras Inference</a></h2>
<ul>
<li>Het Llama 3.1 405B-model van Frontier AI op Cerebras heeft een nieuw snelheidsrecord gevestigd door 969 tokens per seconde te behalen, waardoor het het snelste frontier-model is dat beschikbaar is.</li>
<li>Het model ondersteunt een contextlengte van 128K en biedt de kortste tijd-tot-eerste-token latentie van 240ms, wat de gebruikerservaring aanzienlijk verbetert.</li>
<li>Cerebras har gjort Llama 3.1 tilgjengelig for kundetester, med generell tilgjengelighet forventet i første kvartal 2025, og prisen satt til $6 per million inndata-tokens og $12 per million utdata-tokens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1 405B bereikt een verwerkingssnelheid van 969 tokens per seconde op Cerebras Inference, waarmee het typische implementaties overtreft.</li>
<li>Cerebras maakt gebruik van een onderscheidende architectuur met CPU&#39;s die ongeveer 1 miljoen kernen bevatten, wat verschilt van traditionele GPU-opstellingen.</li>
<li>Ondanks de hoge kosten en het energieverbruik van het systeem van Cerebras, suggereert de discussie een mogelijke toekomstige betaalbaarheid en aanzienlijke implicaties voor AI-toepassingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">Het vertrek van de redacteur van Scientific American en de politisering van de wetenschap</a></h2>
<ul>
<li>Laura Helmuth, voormalig redacteur van Scientific American, nam ontslag na controversiële berichten op sociale media en kritiek op haar redactionele richting.</li>
<li>Tijdens haar ambtstermijn werd het tijdschrift beschuldigd van het promoten van een politieke agenda, wat volgens critici de wetenschappelijke geloofwaardigheid in gevaar bracht, vooral bij gevoelige onderwerpen zoals geneeskunde voor jongeren en gender.</li>
<li>De situatie heeft bijgedragen aan een bredere vertrouwenscrisis in wetenschappelijk gezag, met oproepen aan Scientific American om de wetenschap boven de politiek te stellen om zijn reputatie te herstellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De redacteur van Scientific American is bekritiseerd voor het naar verluidt politiseren van wetenschap, zoals besproken in Susan Greenhalghs boek over Coca-Cola&#39;s gebruik van wetenschap om de aandacht af te leiden van obesitasproblemen.</li>
<li>Het debat roept zorgen op over de uitdrukking &#39;vertrouw op de wetenschap&#39;, wat suggereert dat het de wetenschap meer in lijn kan brengen met geloof dan met scepsis, en benadrukt de invloed van politiek op wetenschappelijke verslaggeving.</li>
<li>De discussie onderstreker spenningen mellom å bevare vitenskapelig integritet og håndtere politiske påvirkninger, med påstander om at begge politiske sider utnytter vitenskapen for å fremme sine agendaer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">OpenStreetMap&#39;s nieuwe vector-tegels</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) heeft vector tiles gelanceerd in het Mapbox Vector Tiles (MVT) formaat, waardoor gebruikers kaartstijlen kunnen aanpassen en labeltalen kunnen wisselen, wat de duidelijkheid en flexibiliteit van de kaart verbetert.</li>
<li>Deze update markeert een verschuiving van het eerdere gebruik van statische rastertegels, waardoor scherpere beelden en meer dynamische gegevensinteractie mogelijk zijn.</li>
<li>De post bevat richtlijnen voor het opzetten van een Python-omgeving en het gebruik van DuckDB voor data-analyse, met visualisatie mogelijk via tools zoals QGIS en Leafmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap heeft nieuwe vectortegels geïntroduceerd, die zorgen voor soepel inzoomen en eenvoudige stijlbewerkingen, maar missen de details van rastertegels, zoals Points of Interest (POI&#39;s) en straatnamen.</li>
<li>De open-sourcegemeenschap heeft geavanceerde vectorkaartmogelijkheden ontwikkeld, maar uitdagingen zoals weergaveproblemen met Arabische tekst blijven bestaan.</li>
<li>Vectortegels kan potensielt redusere vertskostnadene, men krever mer ressurser på klientsiden; de er for øyeblikket i teknisk forhåndsvisning med pågående forbedringer forventet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">Een eerlijke munt heeft de neiging om op de zijde te landen waarmee hij begon: Bewijs uit 350.757 worpen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een studie met 350.757 muntworpen suggereert dat munten meer kans hebben om op de zijde te landen waarmee ze begonnen, maar de steekproefomvang was beperkt tot 48 testers.</li>
<li>Kritikere påpeker at studiens metodologi, inkludert lav flipphøyde og rotasjoner, kan ha forvrengt resultatene, og potensielle skjevheter hos testerne kan påvirke funnene.</li>
<li>De studie benadrukt rollen av menneskelige ufullkommenheter i myntkast, men konklusjonene kan ikke være anvendelige utover de spesifikke forholdene som ble testet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine: Een commandoregel-benchmarkingtool</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine is een veelzijdig command-line benchmarking tool die statistische analyse ondersteunt, willekeurige shell-opdrachten en real-time voortgangsfeedback biedt. Het biedt functies zoals opwarmrondes, cache-opruimcommando&#39;s, uitschieter detectie, en ondersteunt het exporteren van resultaten in CSV-, JSON- en Markdown-formaten. De tool is compatibel met meerdere besturingssystemen en pakketbeheerders, en is dubbel gelicenseerd onder de MIT en Apache License 2.0, waardoor het toegankelijk en flexibel is voor ontwikkelaars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine is een commandoregel-benchmarkingtool ontwikkeld door de maker van andere op Rust gebaseerde hulpprogramma&#39;s zoals fd, bat en hexyl, bekend om zijn gebruiksvriendelijke interface.</li>
<li>Hoewel geprezen om het gebruiksgemak, hebben sommige gebruikers beperkingen in precisie opgemerkt voor zeer korte benchmarks, en suggereren alternatieven zoals &#39;perf&#39; en &#39;multitime&#39; voor specifieke behoeften.</li>
<li>Hyperfine is open-source, wat gebruikers uitnodigt om bij te dragen aan de voortdurende ontwikkeling en verbetering ervan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">Ratten leerden autorijden</a></h2>
<ul>
<li>Een neurowetenschapper trainde ratten om kleine auto&#39;s te besturen, waarmee werd aangetoond dat de verwachting van plezier motivatie en vreugde kan vergroten, wat invloed heeft op gedrag en hersenfunctie.</li>
<li>De studie vond at positiv forventning kan endre kognitive stiler fra pessimistisk til optimistisk, og fremhever rollen til berikede miljøer og ventetider for belønninger.</li>
<li>Observaties van ratgedrag, zoals de houding van de staart, gaven inzicht in emotionele uitdrukkingen en benadrukten het belang van positieve ervaringen bij het vormen van de hersenen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ratten zijn getraind om te rijden, wat discussies over dierlijke intelligentie en gedrag benadrukt, vergelijkbaar met een orang-oetan die leerde een golfkarretje te besturen door observatie.</li>
<li>Het vermogen van verschillende dieren, zoals honden en schildpadden, om vergelijkbare taken uit te voeren, suggereert een natuurlijke neiging tot beweging en roept vragen op over dierlijke cognitie.</li>
<li>Het onderwerp heeft interesse gewekt in hoe dieren emoties communiceren, met name door middel van staartbewegingen, en de mogelijkheid voor dieren om meer complexe taken uit te voeren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Maslow 4: Grote formaat CNC-frezen toegankelijk gemaakt</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 is een CNC-router (Computer Numerical Control) van groot formaat die het voor gebruikers gemakkelijker maakt om digitale ontwerpen om te zetten in fysieke creaties.</li>
<li>De Maslow-gemeenschap is actief in het delen van diverse projecten, waaronder meubels, kunst, boten en borden, wat de veelzijdigheid van het platform laat zien en creativiteit aanmoedigt.</li>
<li>Gebruikers hebben met succes verschillende items gemaakt, zoals sta-bureaus, gravures en zelfs een tiny house, wat het potentieel van CNC-technologie voor innovatieve projecten benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4 is een grote CNC (Computer Numerical Control) router die veel aandacht kreeg door een succesvolle Kickstarter-campagne, waarbij $249.000 werd opgehaald, ruim boven het doel van $16.000.</li>
<li>De router er åpen kildekode, med programvare under GPLv3 (General Public License versjon 3) og CAD (Computer-Aided Design) filer under CC-BY-SA 4 (Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0), som tillater samfunnsdrevet utvikling og tilpasning.</li>
<li>Het is bekend om zijn betaalbaarheid en veelzijdigheid bij het snijden van grote houtplaten, hoewel sommige gebruikers de installatie uitdagend vinden; de kit kost $525, exclusief de router en het frame.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Het ministerie van Justitie zal Google onder druk zetten om Chrome te verkopen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Het%20ministerie%20van%20Justitie%20zal%20Google%20onder%20druk%20zetten%20om%20Chrome%20te%20verkopen&subheading=tirsdag%2019.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">Reverse-engineering van iOS 18 inactiviteitsherstart</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 heeft een inactiviteitsherstartfunctie geïntroduceerd die iPhones automatisch opnieuw opstart na 3 dagen van inactiviteit om de beveiliging te verbeteren. Deze functie schakelt apparaten over van de meer kwetsbare After First Unlock (AFU) status naar de veiligere Before First Unlock (BFU) status, waardoor gebruikersgegevens worden beschermd. De Secure Enclave Processor (SEP) bewaakt de laatste ontgrendeltijd en triggert een herstart als het apparaat meer dan 3 dagen inactief is, waardoor het risico op diefstal en ongeautoriseerde toegang effectief wordt verminderd, hoewel het uitdagingen biedt voor wetshandhaving bij het extraheren van gegevens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18 introduceert een beveiligingsfunctie die apparaten opnieuw opstart na drie dagen van inactiviteit, waardoor ze terugkeren naar een &quot;Before First Unlock&quot; (BFU) staat om de gegevensbescherming te verbeteren.</li>
<li>Deze functie is bedoeld om ongeautoriseerde toegang tot gegevens te voorkomen, zodat gevoelige gegevens alleen toegankelijk zijn na actieve ontgrendeling door de gebruiker, wat invloed kan hebben op de gegevensverzameling door wetshandhavingsinstanties en mogelijk ongemak voor gebruikers kan veroorzaken.</li>
<li>De post onderzoekt de balans tussen beveiligingsmaatregelen en gebruikerservaring, waarbij de uitdagingen en implicaties van deze nieuwe functie worden belicht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">Wij sluiten Ondsel af</a></h2>
<ul>
<li>Ondsel sluit op 30 oktober 2024 vanwege het onvermogen om commercieel succes of een duurzaam bedrijfsmodel te bereiken, ondanks de steun van de gemeenschap.</li>
<li>Belangrijke bijdragen aan FreeCAD omvatten een nieuwe assemblagewerkbank, een 3D-beperkingenoplosser en verbeteringen aan Sketcher en TechDraw, die allemaal open-source zullen blijven.</li>
<li>Hoewel Ondsel ES v2024.3 niet zal uitbrengen, zullen voormalige teamleden blijven bijdragen aan FreeCAD, en gebruikers zullen de tijd hebben om hun gegevens te downloaden voordat de server wordt afgesloten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ondsel, een bijdrager aan FreeCAD, stopt ermee, maar heeft een positieve impact achtergelaten op de ontwikkeling van de software.</li>
<li>De discussie benadrukt de uitdagingen waarmee open-source CAD-tools worden geconfronteerd bij het concurreren met commerciële software, waarbij de nadruk ligt op de noodzaak van betaalbaarheid en gebruiksvriendelijke interfaces.</li>
<li>Ondanks Ondsels nedleggelse, verdsetter samfunnet dets bidrag og forblir håpefull for pågående fremskritt innen open-source CAD-løsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">Waarom gebruikte de installatie van Windows 95 drie besturingssystemen?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De installatie van Windows 95 maakte gebruik van drie besturingssystemen: DOS, een minimale versie van Windows 3.1, en Windows 95, om compatibiliteit en eenvoud van installatie te garanderen. Het installatieproces begon met DOS, dat vervolgens een basisomgeving van Windows 3.1 opstartte om de installatie van Windows 95 te vergemakkelijken, waardoor upgrades van oudere systemen mogelijk waren. Deze discussie benadrukt de evolutie van Windows en de uitdagingen van het balanceren van compatibiliteit met de introductie van nieuwe functies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">Ik werd verbannen van de hCaptcha toegankelijkheidsaccount omdat ik niet blind ben (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Een gebruiker werd verbannen van het hCaptcha toegankelijkheidsaccount ondanks dat hij blind was, wat mogelijke tekortkomingen in de toegankelijkheidsmaatregelen van hCaptcha benadrukt. Het incident onderstreept de risico&#39;s van het vertrouwen op bedrijven die hun producten mogelijk opzettelijk ontoegankelijk maken, met onbetrouwbare oplossingen. De gebruiker adviseert voorzichtigheid voor degenen die afhankelijk zijn van dergelijke diensten en stelt voor deze waarschuwing te delen, vooral met webmasters die hCaptcha gebruiken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een blinde gebruiker werd verbannen van het hCaptcha toegankelijkheidsaccount, wat problemen aan het licht brengt met hCaptcha&#39;s toegankelijkheidsclaims en systeem. Veel gebruikers, ongeacht hun visuele vermogen, vinden de uitdagingen van hCaptcha moeilijk en discriminerend, wat vragen oproept over de effectiviteit en inclusiviteit ervan. Het bredere probleem is de algemene ontoegankelijkheid en ineffectiviteit van captchas, met een oproep voor verbeterde oplossingen die de gebruikerservaring en privacy verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">Reactieve HTML-notitieboeken</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt het gebruik van HTML als een verenigd platform voor wetenschappelijke publicatie, waardoor de noodzaak voor meerdere tools zoals Jupyter of LaTeX wordt geëlimineerd. Het toont de creatie van reactieve HTML-notebooks met interactieve elementen aan, met behulp van bibliotheken zoals Observable, Pyodide en WebR. Het potentieel van HTML om het publicatieproces te vereenvoudigen wordt benadrukt, met een vermelding van de bibliotheek @celine/celine voor verdere ontwikkeling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om het gebruik van HTML als basis voor computationele notitieboeken, met kritiek op de huidige implementaties en suggesties voor een meer declaratief systeem genaamd Heximal.</li>
<li>Er worden vergelijkingen gemaakt met bestaande tools zoals Jupyter, Pluto en Raku, waarbij uitdagingen op het gebied van persistentie en ergonomie worden belicht.</li>
<li>Er is opwinding over het potentieel voor verkennende data-analyse en publicatie, maar er worden ook zorgen geuit over de complexiteit die door webtechnologieën wordt geïntroduceerd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">Nova JavaScript Engine</a></h2>
<ul>
<li>Een nieuwe JavaScript-engine wordt ontwikkeld met behulp van data-georiënteerd ontwerp, wat de opslag en toegang tot data optimaliseert. - Belangrijke kenmerken zijn onder meer het opslaan van data in type-specifieke vectoren en het gebruik van type-onderscheiden indexen voor heap-referenties, wat de prestaties verbetert. - Objecten worden verdeeld in soort-specifieke vectoren en gesplitst om het lezen van ongebruikte delen te vermijden, wat de efficiëntie verbetert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nova is een experimentele JavaScript-engine die een data-georiënteerd ontwerp gebruikt, waarbij gegevens worden georganiseerd in type-specifieke vectoren om de efficiëntie en prestaties te verbeteren.</li>
<li>Nova richt zich, in tegenstelling tot traditionele motoren zoals de V8, op compacte gegevensopslag en vermijdt uitlijningsgaten, hoewel het momenteel geen Just-In-Time (JIT) compiler heeft en een bytecode-interpreter gebruikt.</li>
<li>Het project heeft als doel de volledige ECMAScript-specificatie te implementeren, met voortdurende ontwikkeling en toekomstige plannen voor benchmarks en prestatievergelijkingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">Je zou een geavanceerde positionele codering hebben kunnen ontwerpen</a></h2>
<ul>
<li>De post undersøker utviklingen av posisjonskoding i transformer-modeller, med vekt på Rotary Positional Encoding (RoPE) brukt i avanserte modeller som LLama 3.2. Den diskuterer nødvendigheten av posisjonsinformasjon i selvoppmerksomhetsmekanismer for å forstå token-relasjoner, og sammenligner ulike kodingsmetoder og deres begrensninger. RoPE blir introdusert som en metode som koder relative posisjoner gjennom rotasjoner, og forbedrer ytelsen uten å endre semantisk informasjon, med potensielle utvidelser til flerdimensjonale data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om positionele encodering in transformatoren, waarbij de nadruk ligt op de rol ervan in het helpen van modellen om de volgorde van tokens te begrijpen, wat essentieel is voor het berekenen van attentiescores in het Query, Key, Value (QKV) mechanisme. Verschillende encoderingstechnieken, zoals RoPE, worden genoemd vanwege hun vermogen om flexibele tokenpositionering mogelijk te maken zonder dat het model opnieuw getraind hoeft te worden. Deelnemers delen ervaringen en uitdagingen met het implementeren van deze encoderingen en uiten hun waardering voor de verstrekte verduidelijkingen, met aanvullende bronnen en discussies over gerelateerde onderwerpen zoals contextencodering en de efficiëntie van encoderingstechnieken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">Tiener achter honderden swatting-aanvallen bekent schuld aan federale aanklachten</a></h2>
<ul>
<li>Alan Filion, en 18-åring fra California, erkjente seg skyldig i føderale anklager for å ha utført over 375 swatting-angrep, rettet mot skoler, religiøse institusjoner og amerikanske politikere. Under aliaset &quot;Torswats&quot; var Filion en del av en internasjonal swatting-gruppe, som forårsaket utbredt frykt og kaos over hele USA. Han risikerer opptil fem års fengsel for hver av de fire tiltalepunktene for å ha fremsatt trusler over delstatsgrenser, med dato for straffeutmåling ennå ikke fastsatt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een tiener heeft schuld bekend voor federale aanklachten wegens het organiseren van meer dan 375 swatting-incidenten, waarbij valse noodoproepen worden gedaan om gewapende politieacties uit te lokken.</li>
<li>De tiener brukte nettaliaser og tok betalt for disse tjenestene på Telegram, noe som fremhever hvor enkelt det er å forfalske anrop og farene ved swatting, som kan føre til voldelige konfrontasjoner.</li>
<li>Deze zaak benadrukt de noodzaak voor verbeterde politie-responsprotocollen en verantwoording, evenals de mogelijkheid van een gevangenisstraf van 20 jaar, hoewel de werkelijke tijd kan worden verminderd vanwege de status van minderjarige.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">Het is tijd om TCP in het datacenter te vervangen (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Papiret kritiserer TCP (Transmission Control Protocol) som utdatert for moderne datasentre, og nevner problemer som strømorientering og levering av pakker i rekkefølge. Det foreslår Homa som en erstatning, som adresserer disse TCP-begrensningene, men som ikke er API-kompatibel med TCP. Homas adopsjon kan bli lettere gjennom integrasjon med RPC (Remote Procedure Call) rammeverk, noe som gjør det mer tilgjengelig for utbredt bruk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het vervangen van TCP (Transmission Control Protocol) in datacenters is moeilijk vanwege de noodzaak van uitgebreide hardware-ondersteuning en expertise. Hoewel er alternatieven zoals QUIC (Quick UDP Internet Connections) en InfiniBand bestaan, is hun adoptie beperkt door integratiecomplexiteit en compatibiliteitsproblemen met bestaande systemen. Ondanks zijn beperkingen, suggereren TCP&#39;s gevestigde aanwezigheid en de hoge kosten van de overgang naar nieuwe protocollen dat het de datacenters in de nabije toekomst zal blijven domineren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">De app die ik heb gebouwd om mijn diabetes te beheren</a></h2>
<ul>
<li>Joshua, en student, har utviklet Islet, en diabetesstyringsapp drevet av GPT-4o-mini, nå tilgjengelig på App Store.</li>
<li>De app was aanvankelijk een zomerproject en biedt functies zoals insulinebeheer, koolhydraattelling, bloedsuikertracking, gepersonaliseerde maaltijdsuggesties en activiteitstracking.</li>
<li>Islet toont het potentieel van AI bij het aanpakken van gezondheidsproblemen in de echte wereld, met name voor mensen met Type 1 diabetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Joshua, een student, ontwikkelde Islet, een diabetesbeheer-app met behulp van GPT-4o-mini, nu beschikbaar in de App Store, om te helpen bij het beheren van insuline, koolhydraattellingen en bloedsuikers.- De app biedt maaltijdsuggesties, volgt activiteiten en biedt inzichten, maar bevindt zich nog in de beginfase, waarbij feedback welkom is voor verbetering.- Er zijn zorgen geuit over de status als medisch hulpmiddel en gegevensprivacy, wat het belang benadrukt van het aanpakken van deze kwesties in gezondheidsbeheer-apps.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">Hoe Japanse zwarte bedrijven arbeiders onderdrukken (2014)</a></h2>
<ul>
<li>De term &quot;zwarte bedrijf&quot; beschrijft uitbuitende werkplekken, met name in de witteboordenindustrieën, afkomstig uit Japan en kreeg bekendheid in de vroege jaren 2000. De &quot;Black Corporations Award&quot; werd in 2012 opgericht om de ergste overtreders onder de aandacht te brengen, waarbij Watami Foodservice Co. vaak werd erkend voor slechte behandeling van werknemers. Een checklist van advocaat Yoshiyuki Iwasa helpt bij het identificeren van zwarte bedrijven, met criteria zoals onbetaalde overuren en misbruikende werkomgevingen, terwijl het Japanse Ministerie van Gezondheid, Arbeid en Welzijn werkt aan het aanpakken van deze problemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Japanse &#39;zwarte bedrijven&#39; exploiteren werknemers door juridische stappen te dreigen als ze proberen te stoppen, waardoor een uitdagende werkomgeving ontstaat.</li>
<li>Contractarbeidere i Japan står overfor juridiske restriksjoner når det gjelder å slutte før kontrakten deres utløper, noe som fremhever et bredere problem med undertrykkende arbeidskultur.</li>
<li>Het Amerikaanse &quot;at-will&quot; werkgelegenheidsmodel wordt in contrast gesteld, waarbij werknemers zonder opzegging kunnen vertrekken maar er een gebrek aan werkzekerheid is, en het wordt verder bemoeilijkt door de koppeling tussen werkgelegenheid en gezondheidszorg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">Japanse arbeiders wenden zich tot ontslagbureaus</a></h2>
<ul>
<li>Een enquête van Mynavi Corp. wijst op een toename van het gebruik van ontslagbureaus in Japan, waarbij 20% van de werknemers in de twintig deze diensten gebruikt om hun baan op te zeggen.</li>
<li>Ontslagbureaus, zoals Momuri, helpen jonge arbeidstakere bij het verlaten van banen die hun mentale gezondheid negatief beïnvloeden, en beheren het ontslagproces tegen een vergoeding.</li>
<li>Deze trend duidt op een generatiewisseling die het belang van mentale gezondheid benadrukt en de traditionele Japanse werkcultuur uitdaagt, wat mogelijk kan leiden tot een meer gebalanceerde werkcultuur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Japanse arbeidere wenden zich tot ontslagbureaus om hen te helpen bij het opzeggen van hun baan, aangezien sommige bedrijven obstakels creëren voor werknemers die willen ontslag nemen.</li>
<li>Deze trend benadrukt de culturele uitdagingen in de werkomgeving van Japan, waar werknemers vaak schuldgevoelens en druk ervaren wanneer ze proberen een baan te verlaten.</li>
<li>Ontslagbureaus vergemakkelijken het ontslagproces, waardoor werknemers directe confrontaties kunnen vermijden, en dragen bij aan bredere discussies over de Japanse werkcultuur en de effecten ervan op werknemers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">Bhutan, etter å ha prioritert lykke, står nå overfor en eksistensiell krise</a></h2>
<ul>
<li>Bhutan ervaart een aanzienlijke emigratie van jonge mensen, ondanks het aanbieden van gratis gezondheidszorg, onderwijs en een groeiende economie, omdat ze betere arbeidsmogelijkheden in het buitenland zoeken, vooral in Australië.</li>
<li>Als svar planlegger Bhutans konge å utvikle Gelephu Mindfulness City, designet av den danske arkitekten Bjarke Ingels, for å skape arbeidsplasser og tiltrekke unge mennesker tilbake, med fokus på bærekraftig utvikling og bhutanske verdier.</li>
<li>Het succes van dit project wordt als cruciaal beschouwd voor de toekomst van Bhutan, waarbij sommige burgers, zoals journalist Namgay Zam, geïnspireerd zijn om het initiatief te steunen en in het land te blijven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bhutan ervaart een trend waarbij jonge mensen het land verlaten voor betere kansen in het buitenland, gedreven door materialisme en blootstelling aan andere culturen.</li>
<li>Ondanks sitt fokus på bruttonasjonal lykke, står Bhutan overfor utfordringer fra økonomisk vekst og globalisering, noe som fører til en hjerneflukt ettersom utdannede individer søker høyere inntekter andre steder.</li>
<li>Het land heeft potentieel voor toekomstige ontwikkeling door zijn unieke cultuur, energiebronnen en plannen voor een nieuwe stad, maar het staat ook voor aanzienlijke problemen zoals etnische spanningen en economische druk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">Het Museum van Slechte Kunst</a></h2>
<ul>
<li>Het Museum Of Bad Art (MOBA) is een uniek museum in Boston dat gewijd is aan het tentoonstellen van kunst die op humoristische wijze gebrekkig is en die normaal gesproken niet in traditionele musea zou worden getoond.</li>
<li>Gelegen binnen Dorchester Brewing Co, biedt MOBA gratis toegang, waardoor bezoekers kunnen genieten van zowel de kunst als de aanbiedingen van de brouwerij, zoals ambachtelijke bieren en eten van M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA is te zien in een video van 7 minuten door WSBE RI PBS op YouTube, en als een non-profitorganisatie accepteert het belastingaftrekbare donaties om zijn missie te ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Museum of Bad Art (MOBA) i Boston er dedikert til å vise kunst som tradisjonelle museer kanskje avviser, og feirer både kreativitet og fiasko. Meningene om MOBA er delte; noen setter pris på den unike tilnærmingen, mens andre kritiserer det for potensielt å latterliggjøre amatørkunstnere. MOBA&#39;s samling er kjent for sin humor og oppriktighet, og det tilbyr gratis inngang på sin beliggenhet innenfor Dorchester Brewing Co.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">Linux-kjernen 6.12 er blitt utgitt</a></h2>
<ul>
<li>De 6.12-kjernen har blitt utgitt av Linus Torvalds, i tråd med den vanlige utgivelsesplanen, og er betydningsfull som 2024 Long-Term Support (LTS)-versjonen. - Nøkkelfunksjoner inkluderer støtte for Arm-tillatelsesoverleggforlengelse, forbedrede Spectre-mottiltak, og fullføring av sanntidsfortrengningsstøtte, som forbedrer systemytelse og sikkerhet. - Denne utgivelsen kan påvirke distribusjoner til å aktivere Rust og forventes å bli brukt i Debian 13 og dets derivater, med forbedringer i håndtering av større blokkstørrelser i XFS-filsystemet og ytelsesverktøy som perf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Linux-kjernen 6.12 har blitt utgitt som en Long-Term Support (LTS)-versjon, noe som betyr at den vil motta utvidet vedlikehold og oppdateringer.</li>
<li>Belangrijke kenmerken van deze release zijn onder andere ondersteuning in realtime, SCHED_EXT (een nieuwe planningsklasse) en compatibiliteit met Raspberry Pi 5, wat de bruikbaarheid voor verschillende hardware verbetert.</li>
<li>De release ondersteunt ook de netwerkchip in X870E Taichi-moederborden, wat gunstig is voor AM5-gebaseerde werkstations, en volgt het typische versieschema van de Linux-kernel met grote releases om de 8 weken.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Reverse-engineering van iOS 18 inactiviteitsherstart" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Reverse-engineering%20van%20iOS%2018%20inactiviteitsherstart&subheading=mandag%2018.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/17&#39;</h2>
<h1>2024-11-17</h1>
<h2><a href="https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo">CSS krijgt een nieuw logo en het gebruikt de kleur <code>rebeccapurple</code></a></h2>
<ul>
<li>CSS heeft een nieuw logo geïntroduceerd, gekozen via een community-stemming op GitHub, met de kleur rebeccapurple (#663399). De kleur rebeccapurple werd in 2014 aan de CSS-specificatie toegevoegd ter ere van Eric Meyer&#39;s dochter, Rebecca, die op zesjarige leeftijd overleed aan hersenkanker. Het ontwerp van het nieuwe logo is consistent met de visuele stijl van andere webtechnologieën zoals JavaScript en TypeScript.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161919">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>CSS heeft een nieuw logo geïntroduceerd met de kleur <code>rebeccapurple</code>, een eerbetoon aan Eric Meyer&#39;s dochter, Rebecca, die op jonge leeftijd is overleden.</li>
<li>De kleur <code>rebeccapurple</code> werd gekozen omdat Rebecca de voorkeur gaf aan haar volledige naam, wat een persoonlijke en emotionele betekenis toevoegde aan de techgemeenschap.</li>
<li>Het ontwerp van het logo sluit aan bij andere webtechnologieën zoals JavaScript en WebAssembly, met de nadruk op eenvoud en eenheid in webontwikkeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://firehose3d.theo.io/">De Bluesky-brandstof gezien in de stijl van een Windows XP-screensaver</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159786">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukt nostalgie voor de vroege internetperiode met open data-toegang, waarbij de Bluesky firehose als een symbool van die tijd wordt gebruikt.</li>
<li>Gebruikers uiten een verlangen om terug te keren naar de creativiteit en innovatie van het verleden, in contrast met de meer gesloten en zakelijke webomgeving van vandaag.</li>
<li>Er is en samtale om potensialet til fødererte og peer-to-peer-protokoller for å gjenopplive den åpne ånden fra det tidlige internett, med sammenligninger til Twitters opprinnelige åpenhet og bekymringer om at Bluesky potensielt kan begrense tilgangen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rudyrucker/chaos">James Gleick&#39;s Chaos: De Software</a></h2>
<ul>
<li>James Gleick&#39;s CHAOS: The Software&quot; is een gratis uitgave van een Autodesk DOS-programma uit 1991, dat nu beschikbaar is onder een GNU-licentie, waardoor gebruikers de code kunnen wijzigen en delen.</li>
<li>Het programma, geïnspireerd door Gleick&#39;s boek &#39;Chaos: Making a New Science,&#39; omvat zes modules die zich richten op fractals en chaotische systemen, en kan op elk platform draaien met behulp van DOSBox.</li>
<li>Belangrijke updates omvatten een verbeterde schermresolutie en de verwijdering van het oude DOS TSR-programma metashel.exe, met bijdragen gedeeld via de Chaos GitHub-repository.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160647">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het boek &#39;Chaos&#39; van James Gleick heeft lezers aanzienlijk geïnspireerd en interesse gewekt in wiskunde, fractals en complexe systemen.</li>
<li>Veel lezers deelden persoonlijke verhalen over hoe het boek hun carrièrepaden en experimenten met vroege computers en fractal rendering beïnvloedde.</li>
<li>De betrokkenheid van Rudy Rucker voegt interesse toe, aangezien zijn bijdragen aan sciencefiction en wiskunde ook velen hebben geïnspireerd, wat de blijvende impact en nostalgie van het boek benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate">Leer jezelf echolocatie aan (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Daniel Kish, die blind is, ontwikkelde een navigatiemethode met behulp van echolocatie, vergelijkbaar met vleermuizen, door klikgeluiden te maken en de echo&#39;s te interpreteren.</li>
<li>Echolocatie kan het zelfvertrouwen en de onafhankelijkheid van blinde personen vergroten en is ook leerbaar voor ziende mensen.</li>
<li>De gids schetst stappen om echolocatie te leren, waaronder het oefenen van geluidsbewustzijn, het gebruik van een blinddoek en het beginnen in een stille omgeving met eenvoudige klikgeluiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160071">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Audio-mixing-ingeniører bruker ekkolokaliseringsteknikker for å bestemme plasseringen av lyder i en miks, med hensyn til faktorer som nærhet og høyde.</li>
<li>Echolocatie houdt in dat er een geluid wordt uitgezonden en naar echo&#39;s wordt geluisterd, vergelijkbaar met hoe vleermuizen en onderzeeërs werken, en het is anders dan alleen het lokaliseren van geluidsbronnen.</li>
<li>Mensen kunnen echolocatie leren om ruimtes te navigeren, een vaardigheid die met oefening kan worden verbeterd, en sommige blinde individuen gebruiken het voor navigatie, ondersteund door verschillende hulpmiddelen en technieken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.jazco.dev/stats">Bluesky wint momenteel meer dan 1 miljoen gebruikers per dag.</a></h2>
<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup biedt geaggregeerde statistieken voor berichten in Jaz&#39;s Bluesky-index, waarbij de gegevensverzameling begint op 1 mei 2023.</li>
<li>De statistieken, met uitzondering van het totaal aantal gebruikers, zijn onvolledig na 15 november 2024 vanwege toegenomen activiteit.</li>
<li>Het totale aantal gebruikers is afkomstig van de Bluesky API, met uitzondering van grote botaccounts, wat zorgt voor een nauwkeurigere weergave van gebruikers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159713">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky groeit snel, met meer dan 1 miljoen nieuwe gebruikers per dag, terwijl gebruikers de functies bespreken en het vergelijken met platforms zoals Mastodon en Twitter.</li>
<li>Belangrijke kenmerken die worden besproken zijn onder meer de openbare blokkeerfunctie, de afwezigheid van advertenties en het gebrek aan algoritmische controle, met debatten over het potentieel voor zinvolle gesprekken versus op betrokkenheid gerichte inhoud.</li>
<li>De groei van het platform is deels te danken aan de vertrouwde interface voor Twitter-gebruikers en recente wijzigingen in het beleid van Twitter, hoewel sommige gebruikers sceptisch blijven over de langetermijn aantrekkingskracht en mogelijke problemen met gegevensprivacy en decentralisatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/">Vier doden in brand omdat Tesla-deuren niet opengaan na crash</a></h2>
<ul>
<li>Een Tesla Model Y crash in Toronto op 24 oktober resulteerde in vier dodelijke slachtoffers en heeft zorgen doen rijzen over Tesla&#39;s elektronische deurmechanismen, aangezien deze niet opengingen, waardoor passagiers binnenin vast kwamen te zitten. Het incident heeft geleid tot een onderzoek naar de batterij en deurmechanismen van de auto, met kritiek gericht op Tesla&#39;s handmatige ontgrendelingshendels vanwege hun slechte ontwerp. Deze tragische gebeurtenis heeft een bredere discussie aangewakkerd over de veiligheidskenmerken van elektrische voertuigen, met name gericht op nooduitgangsystemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158391">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een dodelijk ongeval in Toronto met een Tesla Model Y resulteerde in vier doden doordat de elektronische deuren van de auto niet opengingen na een crash.</li>
<li>Er is kritikk rettet mot Teslas design, som krever en skjult manuell utløser for dører, ansett som uintuitivt under nødsituasjoner.</li>
<li>Het voorval heeft de discussies over de veiligheidskenmerken van elektrische voertuigen geïntensiveerd, waarbij de noodzaak voor gebruiksvriendelijkere noodmechanismen wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/">Alles-in-één inbeddingsmodel voor verweven tekst, afbeeldingen en schermafbeeldingen</a></h2>
<ul>
<li>Voyage-multimodal-3 is een nieuw model ontworpen voor multimodale embeddings, dat retrieval-augmented generation (RAG) en semantisch zoeken verbetert door zowel tekst als afbeeldingen samen te verwerken.</li>
<li>Het bereikt een verbetering van 19,63% in de ophaalnauwkeurigheid ten opzichte van het op één na beste model over 20 datasets, en presteert beter dan modellen zoals OpenAI CLIP en Cohere multimodal v3.</li>
<li>Het model is nu beschikbaar, waarbij de eerste 200 miljoen tokens gratis worden aangeboden, en het blinkt uit in zoekopdrachten met gemengde modaliteiten, zelfs bij hoge schermafbeeldingsverhoudingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162622">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>VoyageAI&#39;s alles-in-één inbeddingsmodell står overfor utfordringer med søk på tvers av modaliteter på grunn av &quot;modalitetsgapet&quot;, der tekstvektorer stemmer bedre overens med irrelevante tekster enn relevante bilder.</li>
<li>Gemini, een van nature multimodaal model, is vanaf het begin getraind op verschillende modaliteiten, maar het is minder effectief voor semantisch zoeken in vergelijking met toegewijde inbeddingsmodellen.</li>
<li>De modellen van VoyageAI zijn momenteel alleen beschikbaar via API, maar het bedrijf overweegt open-source tools en andere implementatieopties om de toegankelijkheid en bruikbaarheid te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/">Stop met me te dwingen de borrow checker te onthouden</a></h2>
<ul>
<li>De auteur bespreekt uitdagingen met de borrow checker van Rust, die vaak grote herstructurering van de code vereist wanneer deze specifieke situaties niet aankan.</li>
<li>De complexiteit van Rust, vooral met betrekking tot levensduren en async, vereist dat ontwikklere regels moeten onthouden om frequente herstructurering te vermijden, wat het uitdagender maakt dan sommige eenvoudigere talen.</li>
<li>Hoewel Rust de veiligheid ten opzichte van C++ verbetert door ongedefinieerd gedrag te voorkomen, drijft de complexiteit en de behoefte aan betere IDE-tools sommige ontwikkelaars ertoe om meer gebruiksvriendelijke alternatieven te zoeken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160501">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De leenteller van Rust en strikte regels voor geheugensveiligheid kunnen een uitdaging vormen voor ontwikkelaars die gewend zijn aan talen zoals C++, wat mogelijk de productiviteit in snel veranderende omgevingen beïnvloedt.</li>
<li>Hoewel sommige ontwikkelaars vinden dat de functies van Rust de coderingspraktijken verbeteren door bugs te voorkomen, vinden anderen dat het herschrijven van code omslachtig maakt.</li>
<li>Er er een debat over de vraag of men Rust selectief moet gebruiken voor prestatiekritieke secties of volledig zijn idiomen moet omarmen om de voordelen ervan te benutten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://logica.dev/">Logica – Declaratieve logische programmeertaal voor data</a></h2>
<ul>
<li>Logica is een open-source logische programmeertaal ontworpen voor intuïtieve gegevensmanipulatie, die de syntaxis van logische programmering uitbreidt om te compileren naar SQL voor gemakkelijke toegang tot SQL-engines.</li>
<li>Het gebruikt predikaten, vergelijkbaar met functies in Python of Java, om complexe queries te vereenvoudigen en gegevensverwerking efficiënt te beheren, waardoor het geschikt is voor ingenieurs en datawetenschappers.</li>
<li>Logica is compatibel met BigQuery, SQLite en PostgreSQL, en hoewel het gemakkelijk te leren en te installeren is met beschikbare tutorials, is het geen officieel ondersteund Google-product.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158445">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Logica is een declaratieve logische programmeertaal ontwikkeld door Google, ontworpen om de beperkingen van SQL te overwinnen, vooral bij complexe dataquery&#39;s.</li>
<li>Het is open-source en maakt deel uit van de Datalog-familie, wat zorgt voor een compositietaal voor query&#39;s en herbruikbare componenten, maar het heeft beperkte adoptie en wordt onderhouden door een enkele ontwikkelaar.</li>
<li>Hoewel Logica potentieel toont voor het vereenvoudigen van complexe queries en het verbeteren van modulariteit, zijn de syntaxis en praktische voordelen in vergelijking met SQL nog steeds onderwerp van discussie onder gebruikers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df">Alles is gewoon functies: Verbluffende inzichten van SICP en David Beazley</a></h2>
<ul>
<li>David Beazleys SICP (Structure and Interpretation of Computer Programs) cursus eind 2022 bood diepe inzichten in berekeningen, vergelijkbaar met het begrijpen van compilers.</li>
<li>De cursus besto av å bygge en enkel beregningsmodell ved hjelp av Scheme, en Lisp-dialekt, og å lage en Scheme-tolk i Python, noe som forbedret forståelsen av språkets fellestrekk.</li>
<li>Racket, en variant av Scheme, ble brukt på grunn av sin enkle oppsett, og dekket grunnleggende elementer som heltall, operasjoner og spesialformer som &#39;define&#39; for variabeltilordning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164541">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het coderen van toestanden als pure functies, waarbij het inzichten haalt uit SICP (Structure and Interpretation of Computer Programs) en David Beazley, met een focus op functioneel programmeren.</li>
<li>Het gebruikt een JavaScript-voorbeeld van de Maybe-monade om de elegantie van functionele encoderingen voor verschillende datatypes te illustreren.</li>
<li>De discussie bekritiseert het Notion-platform vanwege prestatie- en navigatieproblemen, terwijl het ook reflecteert op de educatieve waarde van SICP en de praktische bruikbaarheid van functioneel programmeren in toepassingen in de echte wereld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oracle/bpftune">Bpftune gebruikt BPF om Linux-systemen automatisch af te stemmen</a></h2>
<ul>
<li>bpftune is een tool die BPF (Berkeley Packet Filter) gebruikt om automatisch systeeminstellingen aan te passen, waarmee de uitdaging van het beheren van talrijke Linux-kernelinstellingen in cloudomgevingen wordt aangepakt. Het werkt met minimale overhead, logt beleidswijzigingen en respecteert beheerdersinstellingen door automatisch afstemmen uit te schakelen wanneer nodig, met behulp van een push-pull-benadering om resourceallocatie te optimaliseren. De tool vereist geen configuratie, bevat verschillende tuners voor systeemcomponenten en is gelicentieerd onder GPL-2.0, waarbij zowel service- als voorgrondwerking met logging naar syslog wordt ondersteund.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42163597">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bpftune is een tool die BPF (Berkeley Packet Filter) gebruikt om Linux-systemen automatisch te optimaliseren, met als doel nul configuratie en aantrekkelijk voor gebruikers die automatisering verkiezen.</li>
<li>Enkele gebruikers zijn bezorgd over mogelijke systeemproblemen als gevolg van afwijkingen van standaardconfiguraties, wat het belang benadrukt van het begrijpen van veranderingen om problemen effectief te diagnosticeren.</li>
<li>De tool biedt een &#39;adviesmodus&#39; om voorgestelde aanpassingen te beoordelen voordat ze worden geïmplementeerd, wat een balans biedt tussen automatisering en gebruikerscontrole.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xogot.com/">Xogot – Godot voor iPad</a></h2>
<ul>
<li>Xogot Godot, een nieuwe applicatie, is nu beschikbaar voor iPad, met een preview-aanmeldingsoptie voor geïnteresseerde gebruikers.</li>
<li>Op GodotCon 2024 zal Miguel de Icaza een presentatie geven, waarbij hij inzicht zal bieden in de applicatie en de functies ervan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161223">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Xogot is een versie van de Godot-game-engine die is aangepast voor de iPad, waardoor het mogelijk is om direct op het apparaat games te ontwikkelen. Het is gemaakt door Miguel de Icaza, bekend van Mono en Xamarin.</li>
<li>De applicatie kan ook werken op Meta Quest en mogelijk VisionOS, wat de bijgewerkte beleidsregels van Apple weerspiegelt die nu dergelijke ontwikkelomgevingen op iOS toestaan, zij het met bepaalde beperkingen.</li>
<li>Xogot is niet open source, wat discussies oproept over de impact ervan en vergelijkingen met soortgelijke projecten zoals Redot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article">Effect van een gigantische meteorietinslag op de Paleoarcheïsche omgeving en leven</a></h2>
<ul>
<li>Een kolossale meteorietinslag meer dan 3 miljard jaar geleden had een aanzienlijke invloed op het vroege microbiële leven, aanvankelijk veroorzaakte het verwoesting, maar later leverde het essentiële voedingsstoffen waardoor sommige microben konden gedijen.</li>
<li>Bewijs van deze oude inslag werd ontdekt in Zuid-Afrika, waar sferulelagen wijzen op vroegere meteorietgebeurtenissen, wat de omvang van de inslag benadrukt, die groter was dan die welke het uitsterven van de dinosauriërs veroorzaakte.</li>
<li>De inslag bracht biologisch beschikbaar ijzer en fosfor naar het oceaanoppervlak, wat het herstel van microben vergemakkelijkte en suggereerde dat grote inslagen, ondanks hun aanvankelijke schade, vroege ecosystemen ten goede konden komen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160716">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een recent artikel bespreekt een gigantische meteorietinslag tijdens het Paleoarcheïcum, waarbij de aanzienlijke milieu- en biologische effecten, zoals tsunami&#39;s en atmosferische veranderingen, worden belicht. Ondanks de verstoringen herstelden vroege levensvormen zich waarschijnlijk snel, waarbij de toegenomen voedingsstoffen en ijzer mogelijk de microbiële groei bevorderden. Het artikel behandelt ook misvattingen over het uitsterven van dinosauriërs, waarbij wordt opgemerkt dat sommige dinosauriërs overleefden en evolueerden tot moderne vogels, terwijl de uitdagingen bij het interpreteren van oude gebeurtenissen worden erkend.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/veloplanner/map-matrix">Claude AI bouwde een React-app voor me om kaarten naast elkaar te vergelijken</a></h2>
<ul>
<li>Map Matrix is een tool waarmee gebruikers meerdere kaarten tegelijkertijd kunnen vergelijken, oorspronkelijk ontwikkeld voor veloplanner.com met behulp van Claude AI.</li>
<li>Het ontwikkelingsproces werd gestroomlijnd door Claude AI te gebruiken om snel een prototype te genereren en later verbeterd met Cursor AI en het claude-3.5-sonnet model.</li>
<li>Gebruikers kunnen aangepaste kaartbronnen toevoegen, waarbij configuraties lokaal worden opgeslagen, en ontwikkelaars kunnen het hulpmiddel instellen met behulp van de commando&#39;s <code>npm install</code> en <code>npm run dev</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164141">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Claude AI speelde een cruciale rol bij het maken van een React-app voor kaartvergelijking, waarbij het grootste deel van de code door de AI werd gegenereerd. Gebruikers meldden zowel voordelen, zoals versnelde ontwikkeling en verminderde behoefte aan diepgaande technische kennis, als uitdagingen, waaronder AI-beperkingen zoals hallucinaties en niet-functionele code. AI-tools zoals Claude en Cursor AI worden gewaardeerd voor snelle prototyping en de ontwikkeling van kleine projecten, ondanks zorgen over toegenomen concurrentie en mogelijke plagiaat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints">Beperkingen in Go</a></h2>
<ul>
<li>Dit artikel is het laatste deel in een serie over generics in de Go-programmeertaal, met een specifieke focus op constraints, een nieuwe functie. - Constraints in Go generics beperken de typen die in generieke functies kunnen worden gebruikt, waardoor preciezere bewerkingen mogelijk zijn door gebruik te maken van basisinterfaces zoals <code>fmt.Stringer</code>. - De serie belicht verschillende constraint-typen, zoals type set constraints, unies, doorsneden en interface-literals, en moedigt verdere verkenning aan via het boek &quot;Know Go&quot; van John Arundel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162878">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De generieke begrensingen van Go introducerer kompleksitet, i kontrast til språkets fokus på enkelhet, på grunn av forskjeller mellom å &quot;implementere&quot; og å &quot;tilfredsstille&quot; en begrensning og begrensninger på innholdet i begrensningen.</li>
<li>De complexiteit wordt deels toegeschreven aan het achteraf inbouwen van generics in Go, dat oorspronkelijk niet was ontworpen om ze te ondersteunen, wat een debat heeft aangewakkerd over hun noodzaak en impact op de gemeenschap.</li>
<li>Ondanks kompleksiteten worden generics als voordelig beschouwd voor bibliotheekcode, hoewel sommige ontwikkelaars hun noodzaak voor specifieke gebruikssituaties in twijfel trekken.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="CSS krijgt een nieuw logo en het gebruikt de kleur `rebeccapurple`" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=CSS%20krijgt%20een%20nieuw%20logo%20en%20het%20gebruikt%20de%20kleur%20%60rebeccapurple%60&subheading=s%C3%B8ndag%2017.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/16&#39;</h2>
<h1>2024-11-16</h1>
<h2><a href="https://www.half-life.com/en/halflife2/20th">Half-Life 2: 20-jarig jubileumsoppdatering</a></h2>
<ul>
<li>Valve har gitt ut Half-Life 2 20th Anniversary Update på Steam, med nytt innhold og forbedringer. Oppdateringen inkluderer utviklerkommentarer, Steam Workshop-støtte, forbedret grafikk og feilrettinger, sammen med nye gamepad- og inntastingsinnstillinger. Den inkluderer også Episode One og Two-utvidelser, og tilbyr ekstra innhold som bakgrunnsbilder og lydspor for nedlasting.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42151865">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De 20-årsjubileumsoppdateringen for Half-Life 2 er nå tilgjengelig, og gir spillet og dets oppfølgerepisoder gratis på Steam frem til den 18., inkludert feilrettinger og forbedringer.</li>
<li>De update heeft de discussies over de erfenis van het spel, de mogelijkheid van een Half-Life 3 en de ontwikkelingsfilosofie van Valve nieuw leven ingeblazen.</li>
<li>Fans worden aangemoedigd om de jubileumpagina te verkennen voor paaseieren, en de update is goed ontvangen vanwege de aandacht voor detail en de kans om een klassiek spel opnieuw te beleven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anderegg.ca/2024/11/15/maybe-bluesky-has-won">Misschien heeft Bluesky &#39;gewonnen&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky krijgt steeds meer aandacht als een alternatief voor X, maar het is nog niet volledig gedecentraliseerd of gefedereerd en vertrouwt op zijn eigen servers. Het platform maakt gebruik van het AT Protocol, dat Persoonlijke Data Servers, Relays en App Views omvat, waardoor gebruikers hun eigen data kunnen hosten, hoewel dit technische expertise vereist en kostbaar kan zijn. Hoewel Bluesky gratis is en functies biedt zoals domeingebaseerde gebruikersnamen en aanpasbare moderatie, is het financiële model afhankelijk van domeinverkopen, wat vragen oproept over de duurzaamheid op lange termijn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150278">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky krijgt aandacht als een aangenamer alternatief voor Mastodon, met een filtersysteem dat verdeeldheid zaaiende politieke inhoud vermindert.</li>
<li>Gebruikers waarderen de eenvoud van Bluesky en de controle over de zichtbaarheid van inhoud, waarbij ze vergelijkingen maken met het vroege Twitter, hoewel er zorgen blijven bestaan over de openheid en het gebruik van gegevens.</li>
<li>Het platform groeit doordat gebruikers migreren van Twitter, dat wordt gezien als steeds meer politiek geladen, wat wijst op Bluesky&#39;s potentieel om een belangrijke speler in de sociale media te worden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.roadandtrack.com/news/a62919131/tesla-has-highest-fatal-accident-rate-of-all-auto-brands-study/">Tesla heeft het hoogste aantal dodelijke ongevallen van alle automerken, blijkt uit onderzoek</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150443">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een studie wijst uit dat Tesla het hoogste aantal dodelijke ongevallen heeft onder automerken, ondanks de geavanceerde veiligheidsvoorzieningen.</li>
<li>De studie suggereert dat het gedrag van bestuurders en de omstandigheden aanzienlijk bijdragen aan het hoge ongevalspercentage, wat debatten over politiek, mediainvloed en autodesign aanwakkert.</li>
<li>De methodologie van de studie en de impact van demografische gegevens van bestuurders, evenals autokenmerken zoals touchscreens en het gewicht van voertuigen, zijn onderwerpen van nauwkeurig onderzoek en discussie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sportingnews.com/us/boxing/news/netflix-buffering-livestream-issues-boxing-jake-paul-mike-tyson/327ee972d4b14d90cc370461">Netflix buffering problemen: Boksliefhebbers klagen over Jake Paul vs. Mike Tyson</a></h2>
<ul>
<li>Fans van boksen ondervonden bufferingproblemen op Netflix tijdens het gevecht tussen Jake Paul en Mike Tyson, wat leidde tot vertraging, hakkelende analyse en zwarte schermen.</li>
<li>De streamingproblemen hebben zorgen doen rijzen over Netflix&#39; vermogen om live sportevenementen aan te kunnen, vooral met de komende NFL-wedstrijden die gepland staan voor Eerste Kerstdag.</li>
<li>Enkelte seere valgte Antonio Browns direktesending på X, som fikk betydelig oppmerksomhet med 6,4 millioner seere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42153953">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Netflix ondervond grote bufferingproblemen tijdens het gevecht tussen Jake Paul en Mike Tyson, wat resulteerde in talrijke klachten over de kwaliteit van de livestream.</li>
<li>Kritikere påpeker at Netflix sin infrastruktur, som hovedsakelig er designet for forhåndsinnspilt innhold, kanskje ikke er godt egnet for direktesendinger, i motsetning til plattformer som YouTube og Amazon.</li>
<li>Het incident benadrukt de uitdagingen van Netflix in de markt voor live sportstreaming, vooral met toekomstige evenementen zoals NFL-wedstrijden in het vooruitzicht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://llamaocr.com/">Document naar Markdown</a></h2>
<ul>
<li>De post introduserer en metode for å konvertere bilder til markdown-format ved hjelp av llama-ocr og Together AI OCR, som er verktøy for optisk tegngjenkjenning.</li>
<li>Gebruikers kunnen een afbeelding uploaden om gestructureerde markdown te ontvangen, wat het eenvoudiger maakt om tekst uit afbeeldingen te extraheren en te formatteren.</li>
<li>Voorbeeldcode in JavaScript wordt gegeven, die laat zien hoe je de llama-ocr bibliotheek kunt gebruiken om een afbeeldingsbestand te verwerken en markdown-uitvoer te verkrijgen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42154410">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Llama-OCR is een tool die documenten omzet in Markdown-formaat met behulp van Llama 3.2 vision en is beschikbaar als een npm-pakket.</li>
<li>Toekomstige updates zijn gepland om functies zoals PDF-parsing en JSON-uitvoer op te nemen, hoewel huidige gebruikers gemengde ervaringen rapporteren met beeldverwerking en uitvoerconsistentie.</li>
<li>De tool er vert på together.ai, med pågående diskusjoner om ytelsen og potensielle forbedringer, inkludert forslag om å bruke lokale modeller eller alternative OCR-verktøy for bedre nøyaktighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.bad-example.com/consuming-the-firehose-cheaply/">De Bluesky-firehose consumeren voor minder dan $2,50/maand</a></h2>
<ul>
<li>De openbare data van Bluesky, die bestaat uit 15 miljoen brukere, er tilgjengelig gjennom en websocket JSON-feed kalt Jetstream, som muliggjør sanntidsovervåking av nettverket.</li>
<li>Er werd een eenvoudige applicatie ontwikkeld om te luisteren naar verwijderingsgebeurtenissen van de Jetstream-feed, waarbij anoniem verwijderde tekst kortstondig wordt weergegeven.</li>
<li>De app draait op Fly&#39;s kleinste instantie voor $2,24 per maand, waarbij het efficiënt postevenementen beheert, inhoud filtert, tekst in cache opslaat en verwijderde berichten uitzendt, hoewel complexere toepassingen mogelijk schaalbaarheidsuitdagingen kunnen ondervinden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152362">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky biedt een kosteneffectieve manier om toegang te krijgen tot zijn datastroom, bekend als de &#39;firehose&#39;, voor minder dan $2,50/maand, wat de interesse van gebruikers wekt.</li>
<li>Het platform staat bekend om functies zoals het gebruik van een website als gebruikersnaam en het eenvoudig delen van afbeeldingen op iOS, wat vergelijkingen oproept met het vroege Twitter.</li>
<li>Blueskys desentraliserte struktur og samfunnsdrevne utvikling fremhever dens fokus på åpen dataadgang, i kontrast til Twitters nåværende begrensninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.freebsd.org/archives/freebsd-hackers/2024-November/004068.html">De eerste indrukken: Lenovo T14s met Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU</a></h2>
<ul>
<li>De Lenovo T14s met een Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU wordt geëvalueerd, wat wijst op een verschuiving van de traditionele X86-architectuur vanwege waargenomen inefficiënties.</li>
<li>De eerste installatie op FreeBSD-current vereiste ARM64-specifieke patches, waarbij sommige hardwarecomponenten zoals het scherm en NVME werkten, maar andere zoals het toetsenbord en USB-C-poorten niet functioneerden.</li>
<li>Prestasjonsprøving viste at enheten bygde verden på 3210 sekunder ved å bruke 24 Wh energi, noe som tilskrives dens 12 ekte CPU-er, noe som førte til en positiv anbefaling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150933">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Lenovo T14s met Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU krijgt gemengde beoordelingen, waarbij gebruikers problemen opmerken zoals niet-functionerend toetsenbord, muis en USB-C-poorten.</li>
<li>Er worden vergelijkingen gemaakt met Linux-telefoons, waarbij soortgelijke beperkingen en compatibiliteitsuitdagingen met ARM Linux-desktops worden benadrukt.</li>
<li>Ondanks de huidige problemen is er optimisme over toekomstige verbeteringen en betere stuurprogramma-ondersteuning voor ARM-architectuur in Lenovo-laptops.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yggdrasil-network.github.io/">Yggdrasil-netwerk</a></h2>
<ul>
<li>Yggdrasil is een experimenteel routeringsschema dat is gericht op het bieden van een gedecentraliseerd en toekomstbestendig alternatief voor de huidige internetrouteringsprotocollen, met name voor grootschalige mesh-netwerken. Het biedt functies zoals schaalbaarheid, zelfherstel, versleuteling en ondersteuning voor meerdere platforms, en werkt op verschillende besturingssystemen, waaronder Linux, macOS, Windows, iOS en Android. Ondanks dat het zich in de alfafase bevindt, is Yggdrasil stabiel voor dagelijks gebruik, biedt het end-to-end versleutelde IPv6-routering en kan het worden geconfigureerd over zowel IPv4- als IPv6-netwerken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42155780">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Yggdrasil Network is een experimenteel routeringsprotocol gericht op decentralisatie en schaalbaarheid, geïnspireerd door cjdns maar zonder een strikte hiërarchie.</li>
<li>Ondanks mangelen på en klar protokollspesifikasjon, har Yggdrasil utviklet seg med betydelige oppdateringer i versjonene 0.4 og 0.5, noe som har forbedret nettverkslatensen.</li>
<li>Het protocol gebruikt IPv6-adressen die zijn afgeleid van openbare sleutels, wat kan leiden tot adresconflicten, en is niet primair ontworpen voor anonimiteit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hengyoush/kyanos">Kyanos: eBPF-gebaseerd netwerkprobleemanalysetool</a></h2>
<ul>
<li>Kyanos is een op eBPF gebaseerd hulpmiddel ontworpen voor netwerkanalyse, in staat om verschillende netwerkverzoeken zoals HTTP, Redis en MySQL vast te leggen en te analyseren.</li>
<li>Het bevat geavanceerde verkeersfilteropties op basis van IP, poort, proces, container en protocol, samen met latentie-inzichten op kernelniveau en automatische SSL-verkeersontsleuteling.</li>
<li>De tool is lichtvekts, krever minimale avhengigheter, og er kompatibel med Linux-kjerneversjoner 3.10 og 4.14 eller høyere, noe som gjør den tilgjengelig for et bredt spekter av brukere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42154583">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Kyanos is een netwerk-analysetool gebaseerd op eBPF (extended Berkeley Packet Filter), die realtime inzichten biedt voor probleemoplossing en prestatieoptimalisatie.</li>
<li>Het ondersteunt momenteel specifieke protocollen, waaronder HTTP, MySQL en Redis, wat sommige gebruikers als een beperking zien.</li>
<li>Discussies benadrukken de relevantie van technologieën zoals RDMA (Remote Direct Memory Access) en OFED (OpenFabrics Enterprise Distribution) in high-performance computing, samen met een vermelding van een boek voor verdere kennis over eBPF.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/DSCCRoss/status/1857208745014776215">M4 MacBook Pro&#39;s gebruiken een quantum dot (QD) film in plaats van een rode KSF fosforfilm</a></h2>
<ul>
<li>De nieuwe MacBook Pro (M4) van Apple introduceert het gebruik van quantum dot (QD) film, ter vervanging van de eerder gebruikte rode KSF fosforfilm.</li>
<li>De overgang naar QD-film markeert een significante verandering, aangezien Apple eerder de voorkeur gaf aan KSF vanwege de efficiëntie en cadmiumvrije eigenschappen.</li>
<li>Deze update benadrukt de voortdurende inspanningen van Apple om de beeldschermtechnologie in zijn apparaten te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152928">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De nieuwe M4 MacBook Pro&#39;s hebben overgeschakeld van het gebruik van een rode KSF-fosforfilm naar een quantum dot-film, zoals geïdentificeerd door middel van spectrumanalyse in plaats van een officiële aankondiging van Apple.</li>
<li>Er wordt verwacht dat kwantumstippen het kleurbereik en de bewegingsprestaties van de beeldschermen zullen verbeteren, hoewel de responstijden nog steeds een punt van zorg zijn voor MacBook-beeldschermen.</li>
<li>Apple werkt samen met displayfabrikanten zoals Samsung, LG en BOE voor onderzoek en ontwikkeling om aan specifieke productvereisten te voldoen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zach.be/p/yc-is-wrong-about-llms-for-chip-design">YC heeft het mis over LLM&#39;s voor chipontwerp</a></h2>
<ul>
<li>Het voorstel van YC om Large Language Models (LLMs) te gebruiken voor chipontwerp, kritiseres for ikke å matche ekspertisen til menneskelige ingeniører i å skape innovative chiparkitekturer.</li>
<li>Hoewel LLM&#39;s de ontwerpkosten kunnen verlagen, is het onwaarschijnlijk dat ze de chipontwerp in markten met hoge waarde zullen revolutioneren, vergelijkbaar met eerdere pogingen zoals high-level synthesis (HLS).</li>
<li>LLM&#39;s kunnen voordelig zijn in verificatieprocessen en mogelijk het tekort aan talent in dit gebied aanpakken, maar ze worden niet verwacht superieure chips te produceren of nieuwe markten te openen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42156516">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De diskusjon fremhever skepsis om effektiviteten til store språkmodeller (LLMs) i chipdesign, med sammenligninger til tidligere teknologihype-sykluser som blockchain. Kritikere hevder at LLMs er overhypet og ennå ikke pålitelige for komplekse chipdesignoppgaver, som krever dyp ekspertise utover dagens AI-evner. Det er usikkerhet om fremtidige fremskritt vil overvinne begrensningene til LLMs i spesialiserte felt med begrenset treningsdata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/ftc-to-launch-investigation-into-microsofts-cloud-business/">FTC start een onderzoek naar de cloudactiviteiten van Microsoft</a></h2>
<ul>
<li>De FTC onderzoekt Microsofts cloudactiviteiten voor mogelijke concurrentiebeperkende praktijken, met name met betrekking tot de licentievoorwaarden van Azure.</li>
<li>De påstander inkluderer økte avgifter og Office 365s inkompatibilitet med konkurrerende skyplattformer, noe som gjør det utfordrende for kunder å bytte.</li>
<li>Dit onderzoek maakt deel uit van een bredere regelgevende inspanning door de FTC, met vergelijkbare controle van Britse en EU-regelgevers, aangezien de cloudmarkt blijft groeien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152068">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De FTC onderzoekt Microsofts cloudactiviteiten vanwege mogelijke concurrentiebeperkende praktijken, waaronder het verhogen van kosten voor klanten die van aanbieder wisselen en het incompatibel maken van Office 365 met concurrerende clouddiensten.</li>
<li>Dit onderzoek maakt deel uit van een groter onderzoek naar grote technologiebedrijven, wat de voortdurende zorgen over hun marktmacht en zakelijke praktijken weerspiegelt.</li>
<li>Er er debatt om FTCs motiver, med delte meninger om hvorvidt handlingene er en nødvendig regulering av teknologigiganter eller politisk drevet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/i-too-installed-an-open-source-garage-door-opener-and-am-loving-it/">Een open source garagedeuropener geïnstalleerd, en ik ben er dol op</a></h2>
<ul>
<li>OpenGarage is een open-source garagedeuropener die naadloos integreert met Home Assistant, en biedt verbeterde controle en maatwerk voor huisautomatisering.</li>
<li>Het bestaat uit een kleine ESP-kaart met een ultrasone sensor, bestuurbaar via een webbrowser of mobiele app, waardoor de installatie eenvoudig is.</li>
<li>OpenGarage maakt automatisering van taken mogelijk, zoals het inschakelen van lichten wanneer de garagedeur opengaat, wat de veelzijdigheid en aantrekkingskracht ervan voor doe-het-zelf thuisautomatiseringsliefhebbers benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150376">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het bericht bespreekt het gebruik van open-source garagedeuropeners en benadrukt hun flexibiliteit en lokale controle vergeleken met abonnementsmodellen zoals myQ.</li>
<li>Gebruikers uiten frustratie over het abonnementsmodel van myQ en het gebrek aan ondersteuning van derden, waardoor ze op zoek gaan naar alternatieven zoals RATGDO, Meross en ESPHome.</li>
<li>Thuisautomatiseringsenthousiastelingen integreren deze open-sourceoplossingen met systemen zoals MQTT, Home Assistant en Z-Wave voor verbeterde functionaliteit en naadloze controle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://labs.quansight.org/blog/dataframe-group-by">Niet-elementaire group-by aggregaties in Polars versus pandas</a></h2>
<ul>
<li>Tijdens PyData Berlin 2024 werd Polars, een gegevensverwerkingsbibliotheek, uitgelicht vanwege zijn geavanceerde functies zoals luie uitvoering, integratie met Rust en multithreading.</li>
<li>Een belangrijke innovatie van Polars is de ondersteuning voor niet-elementaire group-by aggregaties, waardoor gebruikers complexere bewerkingen efficiënter kunnen uitvoeren dan met pandas.</li>
<li>De blog antyder at nye dataframe-biblioteker bør innovere utover pandas&#39; API, med Polars som et eksempel gjennom sin uttrykksfulle syntaks og forbedrede datamanipuleringsevner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152076">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Polars blir mer populært enn Pandas for ikke-grunnleggende group-by-operasjoner på grunn av sin likhet med Apache Spark og overlegne hastighet. Brukere verdsetter Polars for dens raske ytelse og enkle oppsett, spesielt med mindre datasett, til tross for Pandas&#39; etablerte økosystem. Valget mellom å bruke Pandas eller Polars påvirkes av spesifikke bruksområder, ytelseskrav og brukerpreferanser, med noen som velger SQL eller DuckDB for komplekse databehandlingsoppgaver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2024/11/14/m4-macs-cant-virtualise-older-macos/">De M4 Macs kunnen oudere versies van macOS niet virtualiseren</a></h2>
<ul>
<li>M4 Macs kunnen geen macOS-versies virtualiseren die ouder zijn dan 13.4 Ventura, wat resulteert in een zwart scherm tijdens opstartpogingen voor oudere macOS virtuele machines (VMs).</li>
<li>Het probleem doet zich waarschijnlijk vroeg in de kernel-opstartfase voor, en om het op te lossen zou het nodig zijn dat Apple oudere macOS-kernels bijwerkt, wat onwaarschijnlijk is.</li>
<li>M1-, M2- og M3-Mac-er kan virtualisere macOS Monterey 12.0.1 og senere, men Big Sur kan ikke virtualiseres på noen Apple-silikon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42157086">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>M4 Macs kunnen geen macOS-versies virtualiseren die ouder zijn dan 13.4 Ventura, wat uitdagingen oplevert voor ontwikklere die applicaties op oudere systemen moeten testen.</li>
<li>Het ontbreken van een ingebouwde containeroplossing voor macOS bemoeilijkt de processen van continue integratie (CI), die essentieel zijn voor geautomatiseerd testen en implementatie.</li>
<li>Anka biedt een gedeeltelijke oplossing door macOS virtuele machine (VM) afbeeldingen toe te staan, maar de softwarelicentie van Apple beperkt dit tot twee VM&#39;s, wat frustrerend is voor ontwikkelaars die testen voor achterwaartse compatibiliteit vereisen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Half-Life 2: 20-jarig jubileumsoppdatering" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Half-Life%202%3A%2020-jarig%20jubileumsoppdatering&subheading=l%C3%B8rdag%2016.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
