<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 19:14:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/29&#39;</h2>
<h1>2025-01-29</h1>
<h2><a href="https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/">OpenAI woedend dat DeepSeek mogelijk alle data heeft gestolen die OpenAI van ons heeft gestolen</a></h2>
<p>OpenAI, Microsoft en AI-expert David Sacks beweren dat DeepSeek oneerlijk gebruik heeft gemaakt van OpenAI&#39;s data om een superieur taalmodel te ontwikkelen. Onderzoeken door Bloomberg en Financial Times onderzoeken of DeepSeek zijn R1-model onjuist heeft getraind met behulp van OpenAI-uitvoeren, mogelijk via een techniek genaamd &#39;distillatie&#39;, die kennis uit bestaande modellen haalt. De situatie is opmerkelijk omdat OpenAI, dat vaak bekritiseerd wordt voor het gebruik van gegevens zonder toestemming, nu bezorgdheid uit over soortgelijke praktijken door anderen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42865527">Reaksjoner</a></h3>
<p>OpenAI onderzoekt beschuldigingen dat DeepSeek mogelijk onrechtmatig gegevens heeft gebruikt om zijn R1-model te trainen. Beweringen om at OpenAI er &quot;rasende&quot; anses som grunnløse og betraktes som klikkagn. Hacker News benadrukt het belang van nauwkeurige verslaggeving en ontmoedigt misleidende koppen. </p>
<h2><a href="https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/">Ik vind Sublime Text nog steeds leuk</a></h2>
<p>Sublime Text blijft een voorkeurskeuze in 2025 vanwege zijn snelheid, cross-platform compatibiliteit en functies zoals Language Server Protocol (LSP), snippets en meerdere cursors. De software wordt beschouwd als &#39;klaar&#39;, wat betekent dat deze stabiel en betrouwbaar is, met de laatste update uitgebracht in januari 2025, waardoor de relevantie en efficiëntie behouden blijven. Sublime Text heeft een aanzienlijke invloed gehad op moderne editors, en de eenvoud en afleidingsvrije omgeving blijven gebruikers aantrekken die op zoek zijn naar een snelle en efficiënte codeerervaring. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862246">Reaksjoner</a></h3>
<p>Sublime Text wordt geprezen om zijn snelheid, eenvoud en lichte aard, waardoor het ideaal is voor snelle bewerkingen en kleinschalige coderingstaken. Hoewel sommige gebruikers zijn overgestapt naar IDE&#39;s zoals VS Code of Zed voor geavanceerde functies zoals externe ontwikkeling en AI-integratie, blijft Sublime Text populair vanwege zijn stabiliteit en efficiëntie. De tool wordt vaak gebruikt naast meer uitgebreide IDE&#39;s, wat zijn rol als complementaire tool in de toolkit van een ontwikkelaar benadrukt. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc">Science YouTuber physicsgirl (Dianna Cowern) staat voor het eerst in 2 jaar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862118">Reaksjoner</a></h3>
<p>De wetenschaps-YouTuber Physics Girl, Dianna Cowern, stond voor het eerst in twee jaar nadat ze had gevochten tegen long COVID, wat discussies over herstelervaringen op gang bracht. De gemeenschap deelde diverse behandelingen en levensstijlveranderingen, waaronder dieetaanpassingen, lichaamsbeweging en supplementen, en benadrukte persoonlijke hersteltrajecten. Gesprekken gingen ook over de uitdagingen bij het verkrijgen van adequate medische zorg en de frustratie van het niet serieus genomen worden door zorgprofessionals, wat hoop en aanmoediging gaf aan anderen die met soortgelijke gezondheidsproblemen te maken hebben. </p>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source">Waarom DeepSeek open source moest zijn</a></h2>
<p>DeepSeek, et kinesisk AI-laboratorium, har gjort sin resonnementmodell R1 åpen kildekode, som er sammenlignbar med OpenAIs o1, for å bygge tillit i vestlige markeder og adressere skepsis mot kinesisk teknologi, spesielt med hensyn til datasikkerhet. Å gjøre R1 åpen kildekode er også et strategisk trekk for å innovere effektivt midt i eksportkontroller på avanserte brikker, og fremhever kostnadsfordelen ved åpen kildekodemodeller over proprietære som OpenAI. Åpen kildekodemodeller, som DeepSeeks R1, tilbyr tilpasningsmuligheter og lavere kostnader, og utfordrer proprietære modeller, selv om OpenAI opprettholder en lederposisjon på grunn av sin først-til-markedet-fordel og ressurser. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42866201">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het open-source AI-model van DeepSeek heeft discussies gestart over AI-gegevenspraktijken, vooral na het omstreden gebruik van YouTube-gegevens door OpenAI. DeepSeek biedt een gratis alternatief voor de dure modellen van OpenAI, wat een verschuiving onder gebruikers teweegbrengt, hoewel het volledige trainingsproces niet openbaar is gemaakt, wat vragen oproept over de definitie van &#39;open source&#39; in AI. Het debat onderstreept de voortdurende spanning tussen propriëtaire en open-source AI-modellen, waarbij DeepSeek de bestaande normen uitdaagt en AI toegankelijker maakt, maar de toekomstige balans tussen deze modellen blijft onzeker. </p>
<h2><a href="https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/">Ik wil niet dat AI me &#39;oppolijst&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864854">Reaksjoner</a></h3>
<p>De auteur bekritiserer AI-schrijfhulpmiddelen omdat ze tekst te formeel en onpersoonlijk maken, en vergelijkt ze met de impopulaire Microsoft Clippy. Hoewel AI-tools niet-moedertaalsprekers kunnen helpen, is er bezorgdheid dat ze resulteren in saaie en uniforme communicatie, waardoor individualiteit verdwijnt. De druk voor AI-functies in de technologie-industrie wordt gezien als marktgedreven in plaats van gebaseerd op daadwerkelijke gebruikersbehoeften, met een voorkeur voor authentieke menselijke communicatie. </p>
<h2><a href="https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/">Vragen gecensureerd door DeepSeek</a></h2>
<p>DeepSeek-R1, en åpen kildekode-modell fra Kina, er under gransking for å være underlagt sensur fra det kinesiske kommunistpartiet (KKP), med bekymringer rundt dens avslagsrate på sensitive emner. Et datasett med 1 360 forespørsler ble brukt for å teste modellen, og det ble avdekket at omtrent 85 % av forespørslene om emner som taiwansk uavhengighet ble sensurert, men forsøk på å omgå sensuren viste at den lett kunne omgås. Fremtidige evalueringer vil sammenligne håndteringen av sensitive emner mellom kinesiske og amerikanske modeller, og fremheve forskjeller i sensur og innholdsmoderering. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858552">Reaksjoner</a></h3>
<p>DeepSeek, en kinesisk AI-modell, sensurerer temaer som er sensitive for den kinesiske regjeringen, som massakren på Den himmelske freds plass, ved å slette innhold utløst av spesifikke nøkkelord. Gehostede versjoner av DeepSeek viser mer sensur sammenlignet med lokale versjoner, noe som har utløst diskusjoner om AI-sensur og sammenligninger med vestlige modeller som ChatGPT. De situatie benadrukt het bredere probleem dat AI-modellen worden gevormd door de culturele en politieke contexten van hun ontwikkeling. </p>
<h2><a href="https://alexeystar.com/blog/slopify/">Vaarwel, Slopify</a></h2>
<p>En bruker uttrykker misnøye med Spotifys Discover Weekly-spilleliste, som nå inkluderer AI-generert musikk og coverlåter. Brukeren kritiserer Spotifys app for å være oppblåst og klønete, noe som førte til deres beslutning om å avslutte abonnementet. Denne situasjonen fremhever en økende bekymring for AI-generert innhold i musikkstrømmetjenester og dens innvirkning på brukeropplevelsen og støtte for ekte artister. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860113">Reaksjoner</a></h3>
<p>Spotify&#39;s focus op algoritme-gestuurde afspeellijstaanpassing en door AI gegenereerde muziek heeft geleid tot ontevredenheid bij gebruikers, wat sommigen ertoe heeft gebracht het platform te verlaten. Gebruikers hebben hun frustratie geuit over problemen zoals onjuiste metadata, ongewenste podcastpromoties en ontbrekende functies zoals profielwisseling op gezinsabonnementen. Als gevolg hiervan verkennen veel gebruikers alternatieven zoals Apple Music, Tidal en Qobuz, die betere ondersteuning voor artiesten bieden en minder afhankelijk zijn van algoritmen. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression">De rol van bacteriën (en hun metabolieten) bij depressie</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42863262">Reaksjoner</a></h3>
<p>Er er een mogelijke link tussen bacteriën, hun metabolieten en depressie, waarbij sommige individuen stemmingsverbeteringen melden na vasten, mogelijk als gevolg van veranderingen in het microbioom. De discussie belicht de impact van veranderingen in het dieet, zoals het verwijderen van tarwe en suiker, op de mentale gezondheid, en de rol van darmbacteriën, genetica en levensstijl in het algehele welzijn. Er is økende interesse for å forstå sammenhengen mellom tarmhelse og humør, samt å utforske personlig genomikk for forbedret helseforvaltning. </p>
<h2><a href="https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list">DeepSeek&#39;s multi-head latente oppmerksomhet og andre KV cache-triks</a></h2>
<p>Key-Value (KV) caches verbeteren de snelheid van taalmodellen, zoals ChatGPT, door overbodige berekeningen te verminderen, waardoor de efficiëntie van inferentie wordt verbeterd. KV-caching vermindert den beregningsmessige kompleksiteten fra 𝑂(𝑛³) til 𝑂(𝑛²) ved å lagre nøkkel og verdiinformasjon for hvert token, selv om det øker minnebruken. Innovaties innen tokenvalg, komprimering og arkitektoniske redesign, som Multi-head Latent Attention, adresserer minnekravene til KV-caching, og optimaliserer Transformer-baserte modeller. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858741">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het artikel van DeepSeek over multi-head latente aandacht en KV (Key-Value) cachetechnieken zorgde voor een levendige discussie, waarbij zowel kritiek als waardering voor door AI gegenereerde inhoud naar voren kwam. Het artikel, mede-auteur met AI, had als doel een beknopte samenvatting te bieden van complex onderzoek, waarbij PySpur werd gebruikt voor zijn visuele aantrekkingskracht en loopondersteuning, met suggesties voor verdere verbeteringen. De discussie benadrukte het belang van transparantie in door AI gegenereerde inhoud en het potentieel van AI om de schrijfefficiëntie te verbeteren. </p>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo">Parkinsons-pasient &quot;føler seg kurert&quot; med ny adaptiv dyp hjernestimulering-enhet</a></h2>
<p>Kevin Hill, een Parkinson-patiënt, meldt dat hij zich &#39;genezen&#39; voelt na het ontvangen van een baanbrekend hersenimplantaat dat elektrische signalen naar zijn hersenen stuurt, waardoor zijn symptomen aanzienlijk worden verlicht. Het adaptieve diepe hersenstimulatiesysteem, ontwikkeld door Medtronic, past de behandeling automatisch aan op basis van hersenactiviteit, wat mogelijke verbeteringen in de kwaliteit van leven van patiënten biedt. Met ongeveer 153.000 mensen in het Verenigd Koninkrijk die door de ziekte van Parkinson worden getroffen, zou deze innovatie een aanzienlijke impact kunnen hebben, aangezien het aantal gevallen naar verwachting zal toenemen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42857293">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een nieuw adaptief deep brain stimulation (DBS) apparaat wordt gemeld om de symptomen van Parkinson aanzienlijk te verlichten, waarbij een patiënt beweert zich &quot;genezen&quot; te voelen, hoewel er scepsis blijft bestaan. Critici waarschuwen dat dergelijke rapporten valse hoop kunnen bieden, aangezien DBS-behandelingen niet universeel toegankelijk of betaalbaar zijn, en ze niet alle symptomen zoals dementie of psychose aanpakken. Hoewel DBS al jaren wordt gebruikt en veelbelovend is, zijn er meer klinische proeven nodig om de effectiviteit ervan te valideren, en het is belangrijk op te merken dat het geen genezing is voor de ziekte van Parkinson. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours">Seagate: &#39;nieuwe&#39; harde schijven gebruikt voor tienduizenden uren</a></h2>
<p>Klanten in Duitsland hebben gemeld dat ze &quot;nieuwe&quot; Seagate harde schijven hebben gekocht die eigenlijk gebruikt waren, waarbij sommige schijven veel gebruiksuren vertoonden. Het probleem werd geïdentificeerd door Heise.de na meerdere meldingen over Seagate Exos HDD&#39;s, die als nieuw werden verkocht maar de standaard vijfjarige garantie misten. Seagate onderzoekt mogelijke fraude, aangezien de SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) statistieken van de schijven zijn gereset, en het probleem betreft verschillende retailers, waaronder Amazon en Mindfactory. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864788">Reaksjoner</a></h3>
<p>Seagate-harddisker markedsført som &quot;nye&quot; i Tyskland ble oppdaget å ha vært brukt i lengre perioder tidligere, med deres SMART-data tilbakestilt for å skjule tidligere bruk. Problemet ser ut til å involvere flere forhandlere, noe som indikerer en potensiell distributørfeil eller svindelaktivitet. Forbrukere rådes til å verifisere diskbruk ved hjelp av smartctl&#39;s FARM-logger, selv om dette krever oppdaterte programvareversjoner som ikke er universelt tilgjengelige, noe som vekker bekymring for kjøp av harddisker fra visse forhandlere, spesielt på plattformer som Amazon. </p>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding">Ontdekkingscodering</a></h2>
<p>Discovery Coding is een programmeermethode waarbij programmeurs code schrijven om een probleem te begrijpen, vergelijkbaar met discovery writing in fictie, waar het verhaal zich ontwikkelt tijdens het schrijfproces. Deze aanpak lijkt misschien minder georganiseerd vergeleken met gestructureerde planning, maar kan nog steeds rigoureuze en effectieve eindproducten opleveren door zich te concentreren op het begrijpen van systeembeperkingen. De programmeergemeenschap wordt aangemoedigd om diverse benaderingen van softwareontwerp te erkennen en te accepteren, waarbij wordt erkend dat er geen enkele juiste methode is, aangezien het een menselijk proces is dat varieert tussen individuen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860128">Reaksjoner</a></h3>
<p>Ontdekkingscodering is een methode waarbij programmeurs code schrijven om een probleem te verkennen en te begrijpen, in plaats van alleen te vertrouwen op ontwerpdocumenten. Deze aanpak kan leiden tot nauwkeurigere tijdschattingen en oplossingen door een praktische begrip van de probleemruimte te bieden. Hoewel het kan leiden tot het verzenden van onvolledige oplossingen, wordt het ook gezien als het bevorderen van innovatie en aanpassingsvermogen, vooral in dynamische omgevingen. </p>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones">Apple en SpaceX slaan de handen ineen om het Starlink-satellietnetwerk op iPhones te ondersteunen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860752">Reaksjoner</a></h3>
<p>Apple werkt samen met T-Mobile om het Starlink-satellietnetwerk op iPhones te ondersteunen, met als doel de connectiviteit in afgelegen gebieden te verbeteren. Deze samenwerking weerspiegelt een bredere trend van het integreren van satelliettechnologie in smartphones, naast vooruitgang in kunstmatige intelligentie (AI). Enkele gebruikers zijn bezorgd over de associatie van Apple met Elon Musk, terwijl anderen het zien als een strategische zet om de dienstverlening te verbeteren. </p>
<h2><a href="https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/">Bibliotheken en welzijn: Een casestudy van de New York Public Library</a></h2>
<p>Een studie van de New York Public Library onthult dat bibliotheken het welzijn en de gemeenschapsverbinding aanzienlijk verbeteren, vooral in gebieden met een lager inkomen. Belangrijke bevindingen tonen aan dat 92% van de gebruikers zich kalm voelt na een bezoek, 74% zich beter uitgerust voelt om het leven aan te kunnen, en 90% geniet van het leren van meer. Bibliotheken worden geïdentificeerd als plaatsen die optimisme, empathie en gemeenschap bevorderen, en dienen als een krachtig tegengif voor moderne stressfactoren. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860240">Reaksjoner</a></h3>
<p>Amerikaanse biblioteker opplever en endring ettersom universitetssystemer reduserer fysiske samlinger og velger digital tilgang på grunn av redusert etterspørsel etter fysiske bøker. Offentlige biblioteker står overfor ytterligere utfordringer, ofte ved å fungere som tilfluktssteder for hjemløse, noe som kan påvirke deres primære rolle med å betjene samfunnet. Til tross for disse problemene fortsetter biblioteker å tilpasse seg ved å innlemme moderne fasiliteter som maker spaces, noe som fremhever den pågående debatten om å balansere tradisjonelle funksjoner med endrede samfunnsbehov. </p>
<h2><a href="https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy">Onze telefoons doden ons vermogen om ons sexy te voelen (2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864595">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het artikel bespreekt hoe smartphones ons gevoel van aantrekkelijkheid kunnen verminderen door voortdurende digitale onderdompeling te bevorderen, wat afbreuk doet aan sociale interacties en spontaniteit in het echte leven. Het stelt dat smartphones een levensstijl bevorderen die gericht is op onmiddellijke bevrediging, wat leidt tot een afname van levendigheid en persoonlijke verantwoordelijkheid voor het gebruik van de telefoon. Het stuk verkent ook bredere maatschappelijke kwesties, waaronder de impact van technologie op persoonlijke verantwoordelijkheid en de complexiteit van het moderne leven. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI woedend dat DeepSeek mogelijk alle data heeft gestolen die OpenAI van ons heeft gestolen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20woedend%20dat%20DeepSeek%20mogelijk%20alle%20data%20heeft%20gestolen%20die%20OpenAI%20van%20ons%20heeft%20gestolen&subheading=onsdag%2029.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">Wij brengen Pebble terug</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">Reaksjoner</a></h3>
<p>Pebble wordt nieuw leven ingeblazen met steun van Google, met de nadruk op zijn oorspronkelijke sterke punten zoals hackbaarheid, lange batterijduur en het dienen als een telefoonextensie. De heropplivingen har som mål å opprettholde Pebbles åpen kildekode-natur og unngå obligatoriske skyabonnementer, noe som appellerer til hackere og teknologientusiaster. De gemeenschap is enthousiast over de terugkeer van Pebble en denkt na over de unieke kenmerken en invloed op draagbare technologie. </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">Google maakt het Pebble-besturingssysteem open source</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">Reaksjoner</a></h3>
<p>Google heeft het Pebble-besturingssysteem open-source gemaakt, wat enthousiasme heeft gegenereerd onder fans en ontwikkelaars voor potentiële nieuwe ontwikkelingen in smartwatch-technologie. De release op GitHub bevat geen propriëtaire componenten zoals systeemlettertypen en de Bluetooth-stack, dus het kan niet in zijn huidige vorm worden gecompileerd. Deze stap wordt gezien als een positieve geste van Google, toegeschreven aan interne inspanningen, en wordt beschouwd als een stap in de richting van het nieuw leven inblazen van het Pebble-smartwatch-ecosysteem. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">Voer DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit uit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">Reaksjoner</a></h3>
<p>DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit bereikt een groottevermindering van 80% en werkt met 140 tokens per seconde met behulp van dual H100s, maar de trage snelheid en herhalingsproblemen roepen vragen op over de praktische bruikbaarheid. Dynamic quantisatie helpt bij de prestaties, maar zorgen over toegankelijkheid, kosten en de claims over de trainingskosten van het model blijven bestaan, wat leidt tot nauwkeurig onderzoek. Het model heeft een opmerkelijke impact op de markt, met inspanningen om de resultaten te repliceren, hoewel de prestaties worden bediscussieerd in vergelijking met grotere modellen. </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">Veelbelovende resultaten van DeepSeek R1 voor code</a></h2>
<p>Een pull request (PR) van Xuan-Son Nguyen voor llama.cpp verbetert de snelheid van WebAssembly (WASM) met behulp van Single Instruction, Multiple Data (SIMD) instructies, met aanzienlijke bijdragen van DeekSeek-R1. De PR bevat een dynamisch model_map die is opgebouwd uit API-antwoorden, waardoor de noodzaak voor hardgecodeerde versies wordt weggenomen en innovatie in pluginontwikkeling wordt getoond. Simon Willison&#39;s Weblog behandelt også nylige emner som open source-prosjekter, Anthropics Citations API og Large Language Model (LLM)-prosjekter, noe som indikerer et fokus på diskusjoner om banebrytende teknologi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">Reaksjoner</a></h3>
<p>DeepSeek R1 toont het potentieel van AI in codering door 99% van een pull-aanvraag (PR) voor llama.cpp te schrijven, wat de toenemende rol van AI in softwareontwikkeling aantoont. Tools zoals aider zijn nu verantwoordelijk voor het genereren van 70-82% van de nieuwe code in releases, wat wijst op een aanzienlijke productiviteitsverhoging door AI-assistentie. Ondanks deze vooruitgang vereist AI nog steeds menselijk toezicht voor complexe probleemoplossing en integratie met bestaande codebases, wat wijst op een verschuiving in de werkdynamiek en vaardigheidseisen in de industrie. </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">De Geïllustreerde DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 is een nieuw uitgebracht AI-model dat de nadruk legt op verbeterde redeneervermogens door middel van een gestructureerd drie-stappen trainingsproces: taalmodellering, begeleide fijnafstelling (SFT) en voorkeurafstemming. Het model integreert lange ketens van redeneergegevens, een tussentijds redeneermodel en grootschalig versterkingsleren (RL), en blinkt uit in redeneertaken door het genereren van denk-tokens. Het maakt gebruik van een mengsel-van-experts architectuur, waardoor het efficiënt complexe redeneertaken kan afhandelen, wat een significante vooruitgang markeert in het ontwerp van AI-modellen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">Reaksjoner</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 zorgt voor discussie vanwege zijn prestaties en kostenefficiëntie vergeleken met modellen zoals GPT en Gemini, waarbij sommige gebruikers typische problemen met grote taalmodellen (LLM) opmerken. Het model is opmerkelijk vanwege de lage rekeneisen en de open-source aard, wat mogelijk de AI-wereld kan verstoren en AI-ontwikkeling toegankelijker kan maken. Ontwikkeld door een Chinees hedgefonds, roept DeepSeek-R1 vragen op over zijn trainingsdata en geopolitieke implicaties, ondanks gemengde beoordelingen over zijn codeercapaciteiten. </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">Machine Learning in Production (CMU Cursus)</a></h2>
<p>Carnegie Mellon University tilbyr et kurs med tittelen &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; for våren 2025, med fokus på å bygge, distribuere og vedlikeholde programvareprodukter med maskinlæring. Kurset legger vekt på ansvarlige AI-praksiser og MLOps (Machine Learning Operations), og dekker hele livssyklusen fra prototype til produksjon. Det er designet for studenter med datavitenskap og grunnleggende programmeringsferdigheter, og inneholder forelesninger, laboratorier og et gruppeprosjekt, med ressurser tilgjengelig på GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">Reaksjoner</a></h3>
<p>De CMU-cursus over Machine Learning in Production introduceert praktische tools zoals Kafka, Docker, Kubernetes en Jenkins, met de nadruk op MLOps (Machine Learning Operations), verklaarbaarheid, eerlijkheid en monitoring. Het dient als een brug tussen machine learning en productiesystemen, hoewel sommigen het beschouwen als een instapniveau en meer gericht op toolintegratie dan op beheersing. Er zijn bekymringer om den langsiktige relevansen av visse verktøy og kursets begrensede vekt på datakvalitet, men det anses som en ny inngang for informatikkstudenter. </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">Open-R1: een open reproductie van DeepSeek-R1</a></h2>
<p>Open-R1 is een initiatief om DeepSeek-R1 te repliceren, een redeneermodel vergelijkbaar met OpenAI&#39;s o1, met de nadruk op transparantie en open-source samenwerking. Het project streeft ernaar om de datasets en trainingspijplijn van DeepSeek-R1, die momenteel niet openbaar zijn, te recreëren met behulp van reinforcement learning (RL) zonder menselijk toezicht. Open-R1 moedigt bijdragen van de gemeenschap aan om de toepassingen van het model uit te breiden naar andere gebieden dan wiskunde, waaronder vakgebieden zoals coderen en geneeskunde. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">Reaksjoner</a></h3>
<p>Open-R1 is een initiatief dat erop gericht is het DeepSeek-R1-model na te maken met behulp van open-source principes, hoewel het nog geen daadwerkelijk model is. De discussie benadrukt de uitdagingen en potentiële voordelen van het reproduceren van AI-modellen met een beperkt budget, evenals de impact van AI op onderwijs en bredere maatschappelijke implicaties. Het gesprek benadrukt ook de opwinding rond technologische vooruitgang en de rol van de open-sourcebeweging in het toegankelijker maken van AI voor een breder publiek. </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">De toekomst van Rebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">Reaksjoner</a></h3>
<p>De discussie benadrukt nostalgie voor Pebble-smartwatches, gewaardeerd om hun e-ink-achtige schermen en lange batterijduur, en stelt de vraag waarom vergelijkbare technologie niet breder is geadopteerd. Er is interesse in het potentieel voor nieuwe hardware van Rebble, een door de gemeenschap gedreven project, en de open-source aard van gerelateerde smartwatch-projecten. Alternatieven zoals Watchy en PineTime worden genoemd, waarbij gebruikers wijzen op de software-uitdagingen in de open-source smartwatch-ruimte. </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">De Alpha Mythe: Hoe gevangen wolven ons op een dwaalspoor brachten</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het concept van de &quot;alpha man&quot; bij wolven, oorspronkelijk gebaseerd op studies in gevangenschap, is ontkracht; wilde wolvenroedels functioneren meer als familie-eenheden in plaats van hiërarchische structuren. Ondanks at det er blitt avkreftet, fortsetter &quot;alpha&quot;-ideen å eksistere på grunn av dens appell i konkurransepregede miljøer, som Silicon Valley, og dens gjenklang med visse samfunnsmessige og psykologiske behov. Het voortdurende geloof in de &quot;alpha&quot;-mythe benadrukt hoe verhalen onze perceptie van sociale dynamiek kunnen beïnvloeden, zelfs wanneer ze gebaseerd zijn op onjuiste aannames. </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">Go 1.24&#39;s go-tool is een van de beste toevoegingen aan het ecosysteem in jaren</a></h2>
<p>Go 1.24 introduceert een nieuw <code>go tool</code>-commando en een <code>tool</code>-directive in <code>go.mod</code>, wat het beheer van projecttools in het Go-ecosysteem verbetert. Deze update behandelt problemen met het <code>tools.go</code>-patroon, zoals prestatieproblemen en een opgeblazen afhankelijkheidsboom, door efficiënter hulpmiddelenbeheer mogelijk te maken en onnodige afhankelijkheden te verminderen. Hoewel het <code>go tool</code>-commando de prestaties verbetert door <code>go run</code>-aanroepen in de cache op te slaan, zijn er zorgen dat toolafhankelijkheden als indirect worden behandeld, wat mogelijk kan leiden tot afhankelijkheidsconflicten. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">Reaksjoner</a></h3>
<p>De introductie van &quot;go tool&quot; in Go 1.24 heeft geleid tot debatten over de impact ervan op afhankelijkheidsbeheer, met zorgen over het samenvoegen van tool en projectafhankelijkheden die conflicten veroorzaken. Kritikere foreslår alternativer som separate modulfiler eller bruk av verktøy som Nix for forbedret versjonskontroll. Voorstanders van Go&#39;s benadering beweren dat het eenvoud en effectiviteit biedt, wat bredere uitdagingen in afhankelijkheidsbeheer over programmeertalen weerspiegelt. </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">Ik vertrouwde een LLM, nu ben ik op dag 4 van een middagproject</a></h2>
<p>De auteur begon aan een project genaamd Deskthang, met de bedoeling een bureaudevice te creëren met behulp van een Raspberry Pi Pico, LCD-display en RGB-LED&#39;s, terwijl hij de capaciteiten van AI testte. AI-tools som ChatGPT og Claude hjalp i starten, men førte til slutt til en feilaktig implementering, noe som forårsaket problemer som bufferkonflikter og datakorrupsjon. Belangrijke lessen die zijn geleerd, zijn onder meer het erkennen van AI als een hulpmiddel in plaats van een co-piloot, het begrijpen van de waarde van wrijving en fouten bij het leren, en het belang van geduld boven zelfoverschatting. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">Reaksjoner</a></h3>
<p>Large Language Models (LLMs) kunnen nuttig zijn voor eenvoudige taken, maar kunnen de projecttijdlijnen verlengen als ze worden gebruikt voor complexe problemen zonder de juiste controle. Ze zijn effectief in het synthetiseren van informatie, maar kunnen moeite hebben met nicheonderwerpen of nieuwe kennis, waardoor gebruikers sterke basiskennis en ervaring moeten hebben. Gebruikers moeten de controle behouden door duidelijke aanwijzingen te geven en de resultaten kritisch te beoordelen om het volledige potentieel van LLM&#39;s effectief te benutten. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">Nvidia verliest bijna $600 miljard in markedsverdi.</a></h2>
<p>Nvidia&#39;s markedsverdi led et historisk tap på nesten 600 milliarder dollar, med aksjer som falt 17% på grunn av konkurransebekymringer fra det kinesiske AI-laboratoriet DeepSeek. De uitverkoop had invloed op de bredere Amerikaanse technologiesector, wat leidde tot dalingen bij bedrijven zoals Dell en Oracle, en droeg bij aan een daling van 3,1% in de Nasdaq-index. Het nieuwe AI-model van DeepSeek, ontwikkeld met behulp van Nvidia&#39;s H800-chips, heeft de concurrentieangst vergroot, wat invloed heeft gehad op Nvidia&#39;s aandelen ondanks eerdere winsten, en het nettovermogen van CEO Jensen Huang met $21 miljard verminderd. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">Reaksjoner</a></h3>
<p>Nvidia&#39;s markedsverdi opplevde et betydelig fall på nesten 600 milliarder dollar, noe som førte til debatter om selskapets verdsettelse og om det var overvurdert. Ondanks de marktreactie blijven de GPU&#39;s van Nvidia cruciaal voor AI-gerelateerde taken, wat hun belang in de technologiesector onderstreept. De media&#39;s focus op grote financiële verliezen zonder rekening te houden met inflatie kan misleidend zijn, maar Nvidia&#39;s daling is opmerkelijk, zelfs onder grote bedrijven. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">Janus Pro 1B draait 100% lokaal in de browser op WebGPU</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">Reaksjoner</a></h3>
<p>Janus Pro 1B is een model dat lokaal in de browser draait met behulp van WebGPU, en toont de mogelijkheid om AI-modellen in een browseromgeving uit te voeren. Ondanks het lage aantal parameters, wat de mogelijkheden beperkt, kan het model draaien op low-end GPU&#39;s, wat de toegankelijkheid benadrukt. Hoewel de resultaten van beeldgeneratie inconsistent zijn, is het vermogen om dergelijke modellen lokaal in een browser te draaien een belangrijke technologische vooruitgang, hoewel het momenteel geen mobiele apparaten ondersteunt. </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">Berkeley-onderzoekers repliceren de kerntechnologie van DeepSeek R1 voor slechts $30: een kleine aanpassing</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">Reaksjoner</a></h3>
<p>Onderzoekers van Berkeley hebben met succes de kerntechnologie van DeepSeek R1 gerepliceerd voor slechts $30, met de focus op specifieke taken zoals het spelen van het spel Countdown. De innovatie omvat het gebruik van reinforcement learning, een type machine learning waarbij een agent leert door interactie met zijn omgeving, om redeneermodellen te verbeteren, hoewel de toepassing ervan beperkt is tot gebieden met verifieerbare oplossingen. De discussie benadrukt het potentieel voor zelfverbetering van AI en de implicaties daarvan voor toekomstige AI-ontwikkeling, ondanks kritiek op de misleidende titel van het artikel en het gebrek aan juiste bronvermeldingen. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Wij brengen Pebble terug" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Wij%20brengen%20Pebble%20terug&subheading=tirsdag%2028.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">Een ontslag veranderde fundamenteel hoe ik werk waarneem</a></h2>
<p>De auteur ontving een onverwachte ontslagmelding van de COO van hun bedrijf, ondanks eerdere verzekeringen dat er geen ontslagen zouden plaatsvinden, wat wijst op een discrepantie tussen de communicatie en de acties van het bedrijf. De ervaring førte til et tap av tillit til moderne arbeidsmiljøer, hvor ansatte føler seg som forbruksvarer selv når selskapene er økonomisk stabile, noe som fører til et skifte mot minimal innsats og skepsis til jobbsikkerhet. In Duitsland prioriterer arbeidslover å beskytte sårbare ansatte under oppsigelser, men dette garanterer ikke jobbtrygghet for alle, noe som fører til råd om at ansatte bør holde seg strengt til kontraktstimer og søke andre jobbmuligheter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">Reaksjoner</a></h3>
<p>De auteur reflecteert op hun ervaring in de technologiesector en benadrukt dat het behouden van een positieve houding en een sterke werkethiek cruciaal is voor toekomstige baanmogelijkheden. Het opbouwen en onderhouden van professionele relaties kan leiden tot nieuwe kansen, aangezien contacten van eerdere banen vaak een rol spelen bij het veiligstellen van toekomstige functies. Hoewel werkgelegenheid transactioneel is, suggereert de auteur zich te richten op persoonlijke trots in werk en relaties met collega&#39;s in plaats van loyaliteit van bedrijven te verwachten. </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia – En søkemotor som prioriterer ikke-kommersiellt innhold</a></h2>
<p>Marginalia Search heeft een nieuwe site gelanceerd die zich richt op niet-commerciële inhoud en ontdekkingshulpmiddelen, met de nadruk op gebruikersprivacy en gegevensbescherming. De zoekmachine werkt met open-source technologie, zonder AI of cloud-diensten, en voldoet aan de AVG en de EU Cookie-richtlijn. De broncode is beschikbaar onder een AGPL-licentie, wat transparantie en samenwerking binnen de gemeenschap bevordert. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">Reaksjoner</a></h3>
<p>Marginalia is een zoekmachine die de nadruk legt op niet-commerciële inhoud en is overgestapt van het gebruik van Personalized PageRank naar BM25 voor rangschikking. De zoekmachine heeft cosinusgelijkenis geïntegreerd voor het ontdekken van websites en is verhuisd naar een nieuw domein, marginalia-search.com. Marginalia is open source, crawlt sites elke 10 weken opnieuw, gebruikt een RSS-crawler voor dagelijkse updates en is van plan om uit te breiden naar inhoud buiten het Engels, hoewel het momenteel moeite heeft met navigatievragen. </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">Kansas tuberkuloseutbrudd er Amerikas største registrerte siden 1950-tallet</a></h2>
<p>Kansas står overfor det største tuberkuloseutbruddet i USAs historie, med 66 aktive tilfeller og 79 latente infeksjoner rapportert i Kansas City-området siden 2024, hovedsakelig i Wyandotte County. Centers for Disease Control and Prevention (CDC) bistår lokale helsemyndigheter i håndteringen av utbruddet, som pågår, men har sett en reduksjon i aktive tilfeller til omtrent 32. Tuberkulose er en bakteriell infeksjon som påvirker lungene, spres gjennom luften, og kan behandles med antibiotika, med lav risiko for allmennheten. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">Reaksjoner</a></h3>
<p>De tuberculose-uitbraak in Kansas is de grootste in de VS sinds de jaren 1950, zoals gerapporteerd door de Centers for Disease Control and Prevention (CDC). De uitbraak heeft discussies op gang gebracht over het BCG-vaccin, dat niet routinematig wordt toegediend in de VS vanwege inconsistente werkzaamheid en mogelijke bijwerkingen. Deze situatie benadrukt de noodzaak van effectieve volksgezondheidsbeleid en de rol van overheidsinstanties in ziektebewaking en preventie. </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack: Bouw &#39;AirTags&#39; – volg Bluetooth-apparaten via het netwerk van Apple</a></h2>
<p>OpenHaystack is een framework dat het mogelijk maakt om persoonlijke Bluetooth-apparaten te volgen via Apple&#39;s Find My-netwerk, ontwikkeld door het Secure Mobile Networking Lab aan de TU Darmstadt. Het is gebaseerd op reverse-engineering van Apple&#39;s Find My-netwerk en vereist macOS 11 en een Bluetooth-apparaat, zoals een BBC micro:bit, om te functioneren. OpenHaystack er åpen kildekode under GNU Affero General Public License v3.0, støtter ulike enheter, og inkluderer en mobilversjon for Android og iOS, selv om den fortsatt er eksperimentell og ikke tilknyttet Apple. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">Reaksjoner</a></h3>
<p>Openhaystack stelt gebruikers in staat om aangepaste &#39;AirTags&#39; te maken voor het volgen van Bluetooth-apparaten via het netwerk van Apple, en biedt een alternatief voor de eigen oplossing van Apple. De versie van Bluetooth-tracking van Google wordt bekritiseerd voor ondermaatse prestaties en privacykwesties, terwijl het netwerk van Samsung wordt geprezen voor betere prestaties, ondanks de grotere Android-gebruikersbasis van Google. Het gesprek benadrukt privacyzorgen en technische uitdagingen bij het ontwikkelen van aangepaste volgapparaten, waarbij alternatieven van derden geavanceerde functies zoals Ultra-Wideband (UWB) voor nauwkeurige tracking missen. </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">Les in het maken van familiefoto&#39;s die mensen willen bewaren (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek Mijn Gebruikersagent</a></h2>
<p>DeepSeek R1 is een nieuw model ontworpen om de gedachtegang aan gebruikers te onthullen, gratis beschikbaar op chat.deepseek.com of via een meer betaalbare API in vergelijking met OpenAI. Na utgivelsen av artikkelen opplevde DeepSeek API problemer, med platform.deepseek.com som returnerte 404-feil, noe som indikerer potensielle forstyrrelser forårsaket av DeepSeek My User Agent. Gebruikers kunnen de beste beoordelingen op Hacker News verkennen en de &quot;Judge Me&quot;-prompt gebruiken op chat.deepseek.com voor een gepersonaliseerde ervaring. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een gebruiker deelde een humoristische roast van DeepSeek, een AI-tool die browsergegevens analyseert en eigenaardigheden zoals een verouderd besturingssysteem en ongebruikelijke schermresolutie benadrukt. De roast maakte op humoristische wijze een verbinding tussen deze eigenschappen en de locatie van de gebruiker in Calgary, Canada, wat discussies op gang bracht over de occasionele onnauwkeurigheden en de amusementswaarde van de tool. Het gesprek verkende ook het potentieel van AI om webbrowserervaringen te verbeteren, zoals het filteren van advertenties en irrelevante inhoud, en het creëren van nieuwe internetinteracties. </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">Purelymail: Goedkope, no-nonsense e-mail</a></h2>
<p>Purelymail biedt kosteneffectieve e-mailhosting met compatibiliteit voor IMAP en POP3, waardoor het kan worden gebruikt met de meeste e-mailapplicaties of via Roundcube webmail. De dienst is opmerkelijk rimelig, og tilbyr en enkelt e-postkonto med 3 GB lagringsplass for $10 årlig, noe som er billigere enn konkurrenter som Protonmail, Fastmail og Google Workspace. Hoewel Purelymail in bèta is en af en toe problemen kan hebben zoals het blokkeren van e-mails en het ontbreken van 24/7 ondersteuning, legt het de nadruk op beveiliging en verkoopt het geen gebruikersgegevens. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">Reaksjoner</a></h3>
<p>Purelymail wordt erkend als een budgetvriendelijke e-maildienst, gewaardeerd om zijn eenvoud en betrouwbaarheid, vooral voor aangepaste domeinen. Gebruikers vergelijken het met diensten zoals mxroute, Fastmail en Proton, waarbij ze de betaalbaarheid benadrukken, maar ook zorgen uiten over de eenpersoonsoperatie en het ontbreken van functies zoals agenda-synchronisatie. Ondanks enkele beperkingen maken de eenvoudige prijsstelling en functionaliteit van Purelymail het een levensvatbare optie voor gebruikers die op zoek zijn naar een basis e-mailoplossing, waarbij ook alternatieven zoals Zoho en zelfhosting worden overwogen. </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">Sterrenkundigen verwijderen asteroïde omdat het een Tesla Roadster bleek te zijn</a></h2>
<p>Sterrekundigen classificeerden aanvankelijk de Tesla Roadster van Elon Musk verkeerd als een asteroïde, wat de noodzaak benadrukt voor verbeterde transparantie bij het volgen van objecten in de diepe ruimte. Het Minor Planet Center corrigeerde de classificatiefout, waarmee de moeilijkheid werd benadrukt om onderscheid te maken tussen natuurlijke en kunstmatige objecten in de ruimte. Het incident wijst op de afwezigheid van een centrale opslagplaats voor het volgen van objecten in de diepe ruimte, wat de inspanningen bemoeilijkt om potentiële asteroïdebedreigingen te monitoren, waarbij amateurastronomen een cruciale rol spelen in de identificatie. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">Reaksjoner</a></h3>
<p>Astronomen feilkategoriserte opprinnelig en Tesla Roadster som en asteroide, og merket den som &quot;2018 CN41,&quot; før de innså at det var et menneskeskapt objekt som allerede var sporet som &quot;2018-017A.&quot; Denne hendelsen understreker nødvendigheten av forbedrede sporings og klassifiseringssystemer for kunstige objekter i verdensrommet for å forhindre lignende feil. Forvekslingen fremhever utfordringer med å skille mellom naturlige himmellegemer og menneskeskapte objekter i romutforskning. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">DeepSeek brengt Janus Pro uit, een tekst-naar-beeld generator [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">Reaksjoner</a></h3>
<p>DeepSeek heeft Janus Pro geïntroduceerd, een tekst-naar-beeld generator die gebruikmaakt van een &#39;unified model&#39; met 7 miljard parameters en naar verluidt Dall-E 3 en Stable Diffusion Medium overtreft in prestaties. Het model staat bekend om zijn zware censuur op gevoelige onderwerpen en beperkte beeldresolutie van 384x384, wat discussies over de implicaties van AI-ontwikkeling oproept. De lagere trainingskostnadene til Janus Pro sammenlignet med konkurrentene kan påvirke selskaper som Nvidia, og det er tilgjengelig for kommersiell bruk med restriksjoner på militære applikasjoner. </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">Brazil verbiedt het technologiebedrijf Tools for Humanity van Sam Altman om te betalen voor irisscans</a></h2>
<p>De brasilianske databeskyttelsesmyndighetene har forbudt Tools for Humanity å tilby kompensasjon, inkludert kryptovaluta, for irisskanninger for å forhindre utilbørlig påvirkning på individers beslutninger om å dele biometriske data. Tools for Humanity, medgrunnlagt av OpenAI-sjef Sam Altman, har som mål å utvikle et globalt identitetssystem gjennom irisskanninger under sitt World-prosjekt. Het bedrijf beweert te voldoen aan de Braziliaanse wetten en is in gesprek met de autoriteit om zorgen weg te nemen na een onderzoek dat afgelopen november begon. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">Reaksjoner</a></h3>
<p>Brasil har forbudt Tools for Humanity, ledet av Sam Altman, fra å kompensere individer for irisskanninger for å beskytte personlig autonomi. Denne avgjørelsen har utløst debatter om personvern og de etiske implikasjonene av å samle inn biometriske data, slik som de involvert i Altmans Worldcoin-prosjekt. Situasjonen understreker den pågående konflikten mellom teknologisk fremgang og etiske bekymringer angående datavern og potensiell misbruk. </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">Mijn mislukte poging om alle NPM-pakketten met 5% te verkleinen</a></h2>
<p>In 2022 werd er een voorstel gedaan om de Zopfli-compressor te gebruiken om de npm-pakketgroottes met 5% te verminderen, met als doel de prestaties te verbeteren en de opslagkosten te verlagen. Het voorstel werd afgewezen door de npm-beheerders vanwege zorgen over de trage compressiesnelheid van Zopfli, de decompressietijd, problemen met lockfiles en de complexiteit van de integratie. De ervaring bood inzichten in het schrijven van voorstellen en het evalueren van afwegingen, ondanks de intrekking van het voorstel. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een initiatief om de NPM-pakketgroottes met 5% te verminderen door Zopfli-compressie te gebruiken, stuitte op problemen zoals langere publiceertijden en complexiteit. Ondanks mogelijke besparingen op bandbreedte, maakten nadelen zoals langzamere compressie en gebrek aan native ondersteuning het voorstel minder levensvatbaar. De discussie benadrukte utfordringen med å balansere innovasjon med praktisk anvendelse i open-source-prosjekter, noe som førte til at forslaget ble avsluttet og alternativer som Brotli eller ZSTD ble vurdert. </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">Voormalig tech-CEO klaagt om het arrestatierecord van het internet te laten verwijderen</a></h2>
<p>Voormalig tech-CEO Maury Blackman klaagt journalist Jack Poulson aan voor $25 miljoen om een arrestatie wegens huiselijk geweld uit 2021 van het internet te verwijderen, ondanks dat het dossier door een rechter is verzegeld. De rechtszaak heeft debatten over het Eerste Amendement aangewakkerd, waarbij de Electronic Frontier Foundation Poulson verdedigt en de nadruk legt op het publieke belang bij de publicatie. De First Amendment Coalition heeft een rechtszaak aangespannen tegen de Californische wet die de publicatie van verzegelde arrestatieverslagen verbiedt, waarbij de spanning tussen privacy en het recht op vrije meningsuiting wordt benadrukt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een voormalige CEO van een technologiebedrijf klaagt om zijn arrestatierecord van het internet te laten verwijderen, waarmee hij de aandacht vestigt op de reputatieschade die wordt veroorzaakt door openbare arrestatierecords. De zaak benadrukt debatten over de noodzaak van transparantie om geheime arrestaties te voorkomen en de mogelijke schade aan de toekomst van individuen wanneer arrestatiedetails worden gepubliceerd zonder een veroordeling. De rechtszaak involverer også Streisand-effekten, hvor forsøk på å undertrykke informasjon utilsiktet kan øke dens synlighet. </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">Nvidia, ASML duiken naar beneden da DeepSeek een verkoopgolf van technologieaandelen veroorzaakt</a></h2>
<p>Nvidia&#39;s aandelenwaarde daalde met $560 miljard, wat de grootste daling in de markthistorie markeert, voornamelijk vanwege zorgen over de Chinese AI-startup DeepSeek. Het concurrerende, goedkope AI-model van DeepSeek heeft zorgen gewekt over de toekomst van AI-investeringen van Amerikaanse bedrijven, wat invloed heeft gehad op de aandelen van Nvidia en belangrijke indexen zoals de S&amp;P 500 en Nasdaq 100. Ondanks de uitdagingen van Nvidia, is Meta van plan om de uitgaven voor AI-projecten te verhogen, en hebben OpenAI, SoftBank en Oracle een aanzienlijke AI-infrastructuuronderneming van $100 miljard aangekondigd. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">Reaksjoner</a></h3>
<p>Nvidia en ASML-aandelen daalden na een technologieverkoop die werd geïnitieerd door de Chinese AI-startup DeepSeek, die een model creëerde dat beter presteert dan ChatGPT met behulp van oudere Nvidia-hardware. Het open-source model van DeepSeek, dat goedkoper is om te trainen, roept zorgen op over de winstgevendheid van AI-bedrijven zoals OpenAI en Anthropic, wat mogelijk de toekomstige vraag naar Nvidia&#39;s GPU&#39;s kan beïnvloeden. De reactie van de markt duidt op angsten voor verminderde marges en toegenomen concurrentie, ondanks het potentieel voor bredere AI-adoptie. </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">Mark Zuckerberg: Deze man is een lafaard</a></h2>
<p>Mark Zuckerberg krijgt kritiek vanwege zijn stilzwijgen terwijl voormalig president Donald Trump de National Institutes of Health ontmantelt, wat gevolgen heeft voor 40 miljard dollar aan onderzoeksfinanciering, ondanks Zuckerbergs eerdere toezeggingen aan ziekteonderzoek. De acties van Zuckerberg bij Meta, waaronder het verminderen van fact-checking, contentmoderatie en diversiteitsinitiatieven, terwijl hij Republikeinse leidinggevenden promoot, suggereren een verschuiving in principes, in lijn met de eisen van Trump. Critici beweren dat Zuckerbergs medgjørlighet overfor Trumps autoritære tendenser gjenspeiler en mangel på mot, noe som kan påvirke andre teknologiselskaper som Amazon til å potensielt innta lignende holdninger, og dermed påvirke hans ettermæle. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het artikel bekritiseert Mark Zuckerberg voor zijn acties bij Meta, en suggereert dat zijn beslissingen worden beïnvloed door eigenbelang en een gebrek aan principes, vooral onder politieke druk. Het verkent thema&#39;s als bedrijfsverantwoordelijkheid, de impact van rijkdom op de politiek en de moeilijkheden van het behouden van integriteit in leiderschapsrollen. De discussie is verdeeld, waarbij sommigen Zuckerberg verdedigen als iemand die zich mogelijk aanpast aan externe druk, terwijl anderen teleurstelling uiten over het vermeende gebrek aan moed van techleiders. </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">Oliver Heaviside en de theorie van transmissielijnen (2021)</a></h2>
<p>De amateur-radiosite van PA3FWM gaat in op technische onderwerpen zoals enkelzijband FM, software-gedefinieerde radio (SDR) geluidskaarten en antenneontwerp. De site belicht Oliver Heavisides bijdragen aan de transmissielijntheorie, inclusief zijn verbeteringen aan de vergelijkingen van Maxwell en telegraafkabelmodellen. De inhoud is aangepast van een artikel uit november 2021 in het Nederlandse amateurradiotijdschrift Electron, dat historische en technische inzichten biedt in signaaloverdracht en kabelontwerp. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">Reaksjoner</a></h3>
<p>Oliver Heaviside, en selvlært fysiker, gjorde bemerkelsesverdige bidrag til elektromagnetisme og transmisjonslinjeteori, til tross for motstand fra etablerte skikkelser som William Henry Preece. Heavisides arbeid, inkludert forenklingen av Maxwells ligninger, var avgjørende for feltet, men han levde i fattigdom på grunn av profesjonelle hindringer. Innlegget fremhever utfordringene med å forstå transmisjonslinjer og impedans, og refererer til pedagogiske ressurser og historiske anekdoter for kontekst. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Een ontslag veranderde fundamenteel hoe ik werk waarneem" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Een%20ontslag%20veranderde%20fundamenteel%20hoe%20ik%20werk%20waarneem&subheading=mandag%2027.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: Geen scherm, geen controller, alleen een aan/uit-knop en een USB-poort</a></h2>
<p>De Steam Brick Mod is een aangepast project dat een Steam Deck modificeert om kleiner en lichter te zijn door het scherm en de controller te verwijderen, waardoor alleen essentiële componenten overblijven. De modificatie maakt gebruik van een 1TB OLED Steam Deck en omvat het maken van een aangepaste behuizing met een 3D-printer, wat resulteert in een apparaat dat ongeveer een derde van de grootte en 24% lichter is dan het origineel. Ondanks de voordelen van draagbaarheid, heeft de mod beperkingen, zoals geen toegang tot de BIOS en moeilijkheden om te bepalen of het apparaat aan staat, en het wordt niet officieel ondersteund door Valve, wat risico&#39;s op schade met zich meebrengt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">Reaksjoner</a></h3>
<p>De Steam Brick is een aangepaste versie van de Steam Deck, zonder scherm of controller, alleen een aan/uit-knop en USB-poort, ontworpen voor draagbaarheid en gebruiksgemak. Het maakt gebruik van XReal-brillen voor weergave, wat een unieke benadering van gamen biedt zonder de noodzaak van traditionele schermbescherming. Deze mod is een persoonlijk project en wordt niet officieel ondersteund door Valve, wat discussies op gang brengt over verschillende technische opstellingen en onderwijssystemen. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">Het is geen misdaad als we het met een app doen</a></h2>
<p>Er wordt beweerd dat store matvarefirmaer bruker apper for å delta i prissamarbeid, en praksis kalt &quot;grådighetsinflasjon,&quot; ved å koordinere priser gjennom tredjeparts datameglere som Potatotrac. Dit probleem is niet beperkt tot de voedingsindustrie, maar treft ook de huisvestings en andere sectoren, waardoor het de aandacht trekt van mededingingsautoriteiten. Cory Doctorows nye bok, &#39;Picks and Shovels&#39;, utforsker disse temaene, med forfatteren som gjør flere opptredener for å promotere den. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het Amerikaanse rechtssysteem toont vaak clementie tegenover bedrijven, waardoor ze kunnen ontsnappen aan aanzienlijke straffen voor wangedrag, terwijl individuen strengere gevolgen ondervinden voor kleine overtredingen. Bedrijven utnytter juridiske smutthull og ansetter lobbyister og advokater for å redusere bøter og manipulere systemer, slik det er sett i Ubers bruk av algoritmer for å unngå å betale sjåfører en minstelønn. De complexiteit van het bewijzen van bedrijfscriminaliteit vergeleken met individuele overtredingen maakt het uitdagend voor het rechtssysteem om bedrijven effectief verantwoordelijk te houden. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Elk HTML-element</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">Reaksjoner</a></h3>
<p>De blogpost biedt een analyse van HTML-tags en attributen met behulp van een grote dataset en biedt een downloadbare SQLite-database van populaire tag-attribuutcombinaties. Het vergelijkt verschillende benaderingen voor het verkennen van HTML-elementen, waarbij onderwerpen zoals HTML-parsing, verouderde tags en het gebruik van labels in formulieren worden besproken. De post går også inn på historien til XHTML, semantikken til HTML, og bruken av egendefinerte elementer, med noen brukere som mimrer om eldre webdesignpraksiser. </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">De Zuid-Vietnamese piloot die een Cessna op een vliegdekschip landde om zijn familie te redden (2019)</a></h2>
<p>In april 1975 voerde Maj. Buang-Ly, een Zuid-Vietnamese piloot, een gedurfde ontsnapping uit met zijn gezin in een klein vliegtuig tijdens de val van Zuid-Vietnam. Kapitein Lawrence Chambers van de USS Midway nam de ongekende beslissing om het dek vrij te maken voor Buangs landing, zelfs door helikopters overboord te zetten, waardoor Buang veilig kon landen. Deze gebeurtenis maakte deel uit van Operatie Frequent Wind, de laatste fase van de evacuatie van Amerikaanse burgers en &#39;risicovolle&#39; Vietnamezen uit Saigon, en Buangs vliegtuig wordt nu tentoongesteld in het National Naval Aviation Museum. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een Zuid-Vietnamese piloot landde een Cessna op een Amerikaanse vliegdekschip om zijn familie te redden tijdens de val van Saigon, wat persoonlijke strijd en veerkracht tijdens de Vietnamoorlog illustreert. Veel Zuid-Vietnamese soldaten vluchtten met elk beschikbaar vliegtuig, wat de wanhoop en chaos van die tijd benadrukt. De USS Midway, nu een museum, speelde een cruciale rol in deze gebeurtenissen en weerspiegelt de bredere menselijke impact van oorlog en complexe geopolitieke kwesties. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Graveyard: 821 inaktive Y Combinator-startups</a></h2>
<p>De YC Graveyard vermeldt 821 inactieve startups van Y Combinator, een prominente startup-accelerator, en benadrukt de uitdagingen waarmee nieuwe ondernemingen worden geconfronteerd. Deze startups, afkomstig uit 39 lichtingen en 50 industrieën, omvatten sectoren zoals financiën, gezondheidszorg, detailhandel en technologie, wat de brede reikwijdte van Y Combinator&#39;s invloed aantoont. Opmerkelijke bedrijven zoals Blume Benefits, Fileforge en Celest behoren tot degenen die hun activiteiten hebben gestaakt, wat de hoogrisico-aard van startup-ondernemingen weerspiegelt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">Reaksjoner</a></h3>
<p>YC Graveyard heeft 821 inactieve Y Combinator-startups geïdentificeerd, wat de hoge faalpercentages in het startup-ecosysteem onderstreept. Investeerders geven vaak de voorkeur aan een definitieve mislukking boven een &#39;lifestylebedrijf&#39; dat niet opschaalt, omdat dit hen in staat stelt verliezen af te schrijven, terwijl sommige startups worden &#39;acqui-hired&#39; vanwege hun talent of activa. De discussie gaat in op de aard van kleine bedrijven, de rol van investeerders, de uitdagingen van het succes van startups en de bredere implicaties van durfkapitaal, inclusief de dynamiek van startup-financiering en de compensatie van oprichters. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">Een ongeldige 68030-instructie stond per ongeluk toe dat de Mac Classic II opstartte</a></h2>
<p>Doug Brown identifiserte en feil i Macintosh Classic II&#39;s ROM som burde ha hindret den fra å starte opp, men en udefinert instruksjon på Motorola MC68030 CPU tillot den å fortsette. Ved å bruke MAME-emulatoren oppdaget Doug at Classic II ikke klarte å starte i 32-bits modus på grunn av en bussfeil fra en ugyldig adresse, korrigert av en udokumentert instruksjon på faktisk maskinvare. Denne oppdagelsen understreker emulatorenes rolle i å avdekke skjulte maskinvarefeil og kompleksiteten i udokumenterte CPU-instruksjoner, med tester på ekte maskinvare som bekrefter den udokumenterte instruksjonens betydning for oppstart. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een niet-gedocumenteerde instructie in de MC68030 CPU stelde de Mac Classic II in staat om op te starten door de detectie van illegale instructies te omzeilen, waardoor het A1-register onverwacht werd gewijzigd. Deze ontdekking benadrukt het bestaan van niet-gedocumenteerde instructies in CPU&#39;s, vergelijkbaar met die in 6502 en x86-architecturen, die tot onverwacht gedrag kunnen leiden. De 68030-architectuur, bekend for sin eleganse, ble brukt i ulike systemer, men dens kompleksitet hindret til slutt dens skalerbarhet. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: Geen scherm, geen controller, alleen een aan/uit-knop en een USB-poort" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20Geen%20scherm%2C%20geen%20controller%2C%20alleen%20een%20aan%2Fuit-knop%20en%20een%20USB-poort&subheading=s%C3%B8ndag%2026.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">De elektrische vloot van Caltrain is efficiënter dan verwacht</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">Reaksjoner</a></h3>
<p>De nieuwe elektrische vloot van Caltrain overtreft de verwachtingen op het gebied van efficiëntie, werkt stiller, sneller en vaker, en draagt bij aan een transitrenaissance in de Bay Area. De elektrische treinen maken gebruik van regeneratief remmen, wat energie terugvoert naar het net, en werken op 100% hernieuwbare energie, wat een toewijding aan duurzaamheid benadrukt. Ondanks deze vooruitgangen blijven uitdagingen zoals de noodzaak voor een verhoogde stedelijke dichtheid en verbeterde transit-georiënteerde ontwikkeling bestaan, naast kritiek op het beheer en bestuur van BART. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, en open-source headless browser in Zig</a></h2>
<p>Lightpanda is een nieuwe open-source headless browser ontwikkeld in Zig, ontworpen om sneller en efficiënter te zijn dan bestaande opties zoals Chrome headless, vooral voor web scraping en automatiseringstaken. Het beschikt over een HTTP-loader, HTML-parser, DOM-boom, JavaScript-runtime en een CDP-server, waardoor het compatibel is met tools zoals Puppeteer en Playwright, terwijl het ongeveer 10 keer sneller is en 10 keer minder geheugen gebruikt dan Chrome headless. Momenteel in bèta, ondersteunt Lightpanda beperkte web-API&#39;s, met plannen voor uitbreiding, en biedt het een Managed Cloud-service als onderdeel van zijn bedrijfsmodel. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">Reaksjoner</a></h3>
<p>Lightpanda is een open-source headless browser ontwikkeld in Zig, die een lichtgewicht alternatief biedt voor Chrome en Firefox voor niet-grafische taken zoals web scraping en AI-automatisering. Het bevat essentiële componenten zoals een HTTP-loader, HTML-parser, JavaScript-runtime en gedeeltelijke web-API-ondersteuning, met de nadruk op snelheid en geheugenefficiëntie. Momenteel in bèta, is Lightpanda van plan om zijn web-API-dekking te verbeteren en werkt het volgens een bedrijfsmodel dat een Managed Cloud-service aanbiedt, waarbij het de gemeenschap uitnodigt om feedback te geven voor verbeteringen. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums en de Dode Internet Theorie</a></h2>
<p>Hall of Impossible Dreams&quot; er et arkiv som inneholder variert innhold, inkludert kode og litteratur, og som nylig diskuterte nedgangen til PhysicsForums på grunn av AI-generert innhold. PhysicsForums, etablert i 2001, var et blomstrende vitenskapsforum inntil fremveksten av sentraliserte plattformer som StackExchange og infiltrasjonen av AI-genererte innlegg innen 2025. Innlegget reiser bekymringer om &quot;Dead Internet Theory,&quot; som hevder at mye av internett nå er ikke-menneskelig innhold, og fremhever utfordringene og de etiske implikasjonene ved å opprettholde nettbaserte samfunn i møte med utviklende teknologi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">Reaksjoner</a></h3>
<p>Er is økende frustrasjon med AI-generert innhold på internett, spesielt i fora og blogger, på grunn av dets oppfattede mangel på dybde og pålitelighet. Gebruikers roepen op tot oplossingen zoals identiteitsverificatie of vertrouwenssystemen om echte menselijke interactie te waarborgen en ethische zorgen aan te pakken over AI die zich voordoet als echte gebruikers. De discussie onderstreker en bredere spenning mellom teknologisk fremgang og ønsket om autentisk, menneskedrevet innhold på nettet. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">Bestandsverkenner er slått sammen med Helix-redaktøren</a></h2>
<p>De Helix-editor har introdusert en ny filutforskerfunksjon, inspirert av teleskop-fil-leseren, som lar brukere navigere i filer som en filvelger. Ontwikkeld door bijdrager drybalka, is de functie positief ontvangen, met feedback voor verbeteringen zoals directory-schuine strepen en pictogrammen. Enkele gebruikers op MacOS meldden problemen met het opdrachtpalet, maar de bestandsverkenner functioneert effectief met sneltoetsen, en toekomstige updates kunnen .gitignore-bestanduitsluitingen aanpakken. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">Reaksjoner</a></h3>
<p>Helix editor har introdusert en integrert filutforsker, noe som har utløst diskusjoner om dens nødvendighet kontra raskere alternativer som fuzzy finders og ripgrep. Brukere deler personlige preferanser og erfaringer med filnavigeringsverktøy og plugins for redaktører som Vim og Emacs. Den nye funksjonen har skapt begeistring blant noen brukere, mens andre debatterer fordelene ved ulike filhåndteringsmetoder. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="De elektrische vloot van Caltrain is efficiënter dan verwacht" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=De%20elektrische%20vloot%20van%20Caltrain%20is%20effici%C3%ABnter%20dan%20verwacht&subheading=l%C3%B8rdag%2025.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">Een QR-code die je naar een andere bestemming stuurt – lenticulair en vijandig</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Reaksjoner</a></h3>
<p>QR-codes kunnen worden gemanipuleerd om gebruikers naar verschillende bestemmingen te leiden door overlappende patronen te creëren die veranderen op basis van de scanomstandigheden. Deze techniek kan worden gebruikt voor gerichte aanvallen of om gevarieerde inhoud te serveren, maar eenvoudigere methoden zoals server-side omleiding zijn vaak effectiever. Ondanks zijn intrigerende aard, is het praktische gebruik van deze QR-code manipulatie beperkt vanwege de complexiteit en zichtbaarheid ervan. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">De staat van Vim</a></h2>
<p>Na de dood van Bram Moolenaar, de oprichter van Vim, in 2023, heeft de gemeenschap zich heringericht om de voortzetting van de ontwikkeling van Vim te waarborgen, waarbij Christian Brabandt een actievere rol op zich heeft genomen. Het project pakt uitdagingen aan zoals het beheren van de Vim GitHub-organisatie, het bijwerken van de website en het overwegen van veranderingen zoals XDG-ondersteuning, terwijl het in onderhoudsmodus blijft. VimConf 2024 in Tokio benadrukte internationale samenwerking, met presentaties in het Engels en Japans, en legde de nadruk op input van de gemeenschap en zorgvuldig testen boven een aanpak met een enkele leider. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het succes van Vim onder nieuw leiderschap heeft discussies aangewakkerd over bestuursmodellen, zoals BDFL (Benevolent Dictator For Life), met uiteenlopende meningen over enkelvoudig leiderschap versus benaderingen op basis van commissies. Neovim, een modern alternatief voor Vim, heeft aan populariteit gewonnen vanwege zijn functies en de ondersteuning van de gemeenschap, hoewel sommige gebruikers trouw blijven aan Vim vanwege de stabiliteit. Het gesprek belicht de uitdagingen van het in stand houden van open-sourceprojecten en de voordelen van plugin-architecturen, waarbij Vim en Emacs veerkrachtig blijven in het veranderende landschap van ontwikkelaarstools. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">UI is de hel: rekenmachines met vier functies</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het artikel verkent de complexiteit bij het ontwerpen van gebruikersinterfaces voor basisrekenmachines, met de nadruk op uitdagingen met bewerkingen en randgevallen. Het belicht historische eigenaardigheden in rekenmachineontwerp, zoals de gecombineerde &#39;x÷&#39;-toets en niet-intuïtieve gedragingen in sommige apps. De discussie omvat de voordelen van Reverse Polish Notation (RPN) voor het vereenvoudigen van berekeningen en het verminderen van ambiguïteit, naast gebruikerservaringen en voorkeuren. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Maak het zelf</a></h2>
<p>Armin Ronacher tar opp problemet med avhengighetsendringer i programvareutvikling, spesielt i JavaScript og Rust-økosystemene, hvor hyppige oppdateringer og mange avhengigheter kan føre til sikkerhetssårbarheter og kompleksitet. Hij stelt een verschuiving voor naar het schrijven van code met minimale afhankelijkheden, waarbij hij de voordelen benadrukt van stabiele, zelfgeschreven functies boven uitgebreide afhankelijkheidsgrafieken. Ronacher roept op tot een culturele verandering in zowel bedrijfs als open-sourcegemeenschappen om eenvoud en stabiliteit in codingspraktijken te prioriteren, wat kan leiden tot verminderde onderhoudskosten en snellere implementatie. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Reaksjoner</a></h3>
<p>De tekst belyser utfordringene med å håndtere avhengigheter i programmering, og sammenligner Rusts tendens til å samle opp avhengigheter med C++&#39;s kontroll over dem. Het bespreekt beveiligingsproblemen met betrekking tot pakketbeheersystemen, waarbij de systemen van Debian/Ubuntu worden vergeleken met Docker/Python/Rust, en het roept vertrouwenskwesties op met onbekende beheerders. Het gesprek benadrukt het belang van het balanceren van het gebruik van bestaande bibliotheken met het schrijven van aangepaste code om complexiteit en beveiligingsrisico&#39;s te minimaliseren, rekening houdend met de langetermijnimplicaties. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Een QR-code die je naar een andere bestemming stuurt – lenticulair en vijandig" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Een%20QR-code%20die%20je%20naar%20een%20andere%20bestemming%20stuurt%20%E2%80%93%20lenticulair%20en%20vijandig&subheading=fredag%2024.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Ik maakte een open-source laptop helemaal zelf</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reaksjoner</a></h3>
<p>En videregående elev bygde med suksess en åpen kildekode-bærbar PC fra bunnen av på seks måneder, og prosjektet er fullt tilgjengelig på GitHub. Prosjektet fikk betydelig oppmerksomhet, og ble rangert som et toppinnlegg på Show HN, noe som fremhevet diskusjoner om utdanning, talent og potensialet til unge ingeniører. Selv om det ikke er et ferdig produkt, fungerer den bærbare PC-en som en daglig driver, og demonstrerer mulighetene for utvikling av åpen kildekode-maskinvare. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Hoe je je WFH-verlichting kunt verbeteren om oogvermoeidheid te verminderen</a></h2>
<p>Om å minimere øyebelastning mens du jobber hjemmefra, skap et balansert lysmiljø ved å bruke naturlig lys, lette gardiner og flimmerfrie kunstige lys. Implementer 20/20/20-regelen: hver 20. minutt, se på noe 20 fot unna i 20 sekunder for å slappe av øynene. Kompletter arbeidsområdet ditt med lysfiltrerende gardiner og skrivebordsbelysning som matcher skjermens lysstyrke, samtidig som du tar regelmessige pauser for å opprettholde generell helse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reaksjoner</a></h3>
<p>Om å forbedre belysningen ved hjemmekontorarbeid (WFH) og redusere øyebelastning, bruk diffus lys fra flere kilder og oppretthold en jevn fargetemperatur. Vurder hvordan veggfargen påvirker belysningen og sikt mot en &quot;Golden Hour&quot;-effekt—diffus, varm og mild belysning for et fotogent og behagelig miljø. Utforsk LED-belysningsalternativer, som pærer med høy fargegjengivelsesindeks (CRI), for bedre lyskvalitet. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduserer en høyytelsesmotor som oppnår bygginger opptil 5 ganger raskere og inkrementelle bygginger over 100 ganger raskere, noe som forbedrer ytelsen og fleksibiliteten for utviklere. Oppdateringen inkluderer moderne CSS-funksjoner som kaskadelag, color-mix() og innebygde containerforespørsler, sammen med et førsteparts Vite-plugin for bedre integrasjon og forenklet installasjon. Nye funksjoner som 3D-transformasjonsverktøy, utvidede gradient-APIer og CSS-først-konfigurasjon med designtoken som CSS-variabler gjør det enklere og raskere å bygge moderne webprosjekter, med en oppgraderingsveiledning tilgjengelig for eksisterende prosjekter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reaksjoner</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduserer betydelige forbedringer, som tilgang til native CSS-variabler og en konfigurasjon kun basert på CSS, noe som reduserer avhengigheten av JavaScript og øker allsidigheten. Oppdateringen er kjent for sin kompatibilitet med AI-arbeidsflyter og nytte i designsystemer, selv om noen designere synes det er utfordrende for systematisk design. Utgivelsen har utløst diskusjoner på grunn av endringer som bryter med tidligere versjoner, noe som påvirker integrasjonen med eksisterende prosjekter og verktøy, samtidig som den opprettholder popularitet for sin brukervennlighet og effektivitet i styling. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Federale rechtbank oordeelt (eindelijk) dat achterdeurzoekingen van gegevens ongrondwettelijk zijn</a></h2>
<p>Een federale districtsrechtbank heeft geoordeeld dat achterdeurzoekingen van databases met privécommunicatie van Amerikanen onder Sectie 702 een huiszoekingsbevel vereisen, wat een belangrijke juridische beslissing markeert in de zaak Verenigde Staten v. Hasbajrami. Ondanks dat het Congres Sectie 702 opnieuw heeft geautoriseerd, tonen bewijzen misbruik door de FBI en de inlichtingengemeenschap aan, met 3,4 miljoen huiszoekingen zonder bevel in 2021, wat oproepen tot hervorming heeft aangewakkerd om grondwettelijke bescherming te waarborgen. De beslissing van de rechtbank benadrukt de ongrondwettelijke aard van huiszoekingen zonder bevel onder Sectie 702 en dringt er bij het Congres op aan om huiszoekingsbevelen te verplichten voor zoekopdrachten die betrekking hebben op gegevens van Amerikaanse personen voordat deze in 2026 afloopt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een federale rechtbank heeft achterdeurzoekingen van gegevens ongrondwettelijk verklaard, wat debatten over overheidssurveillance en privacyrechten heeft aangewakkerd. De uitspraak bestrijdt de grondwettelijkheid van Section 702-spionage en benadrukt de rollen van het Congres en het Hooggerechtshof bij het waarborgen van privacy. Ondanks de uitspraak blijft er scepsis over de impact ervan, aangezien critici geloven dat federale agentschappen zoals de FBI dergelijke praktijken kunnen voortzetten totdat interne voorschriften worden herzien. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">Meest Invloedrijke Artikelen in de Geschiedenis van de Informatica</a></h2>
<p>De lijst belicht zeven baanbrekende artikelen in de geschiedenis van de informatica, die elk fundamentele concepten hebben bijgedragen die de moderne technologie ondersteunen, zoals de Turing-machine, informatietheorie en het relationele databasemodel. Deze artikelen introduceerden baanbrekende ideeën zoals NP-volledigheid, TCP/IP, het World Wide Web en PageRank, die een aanzienlijke invloed hebben gehad op de ontwikkeling van computation, communicatie en internet. Bonusvermeldinger inkluderer innflytelsesrike verk om Lisp, distribuerte systemer og artikkelen &quot;Attention Is All You Need&quot;, som viser utviklingen og mangfoldet i datavitenskapsforskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reaksjoner</a></h3>
<p>De discussie draait om invloedrijke computerwetenschappelijke artikelen, waaronder klassiekers zoals Hoare&#39;s &quot;Communicating Sequential Processes&quot; en Turing&#39;s werk over berekenbaarheid. Deelnemers debatteren over de opname van recentere werken, zoals het PageRank-artikel, en suggereren andere invloedrijke artikelen in cryptografie en gedistribueerde systemen. Er wordt een Harvard-cursus genoemd die deze fundamentele artikelen onderzoekt om een uitgebreid begrip te bieden van de evolutie van de informatica. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">De voortgang van F-Droid en wat er in 2025 komt</a></h2>
<p>In 2024 maakte F-Droid opmerkelijke vorderingen in het decentraliseren van app-distributie, het verbeteren van de infrastructuur en het uitbreiden van het ecosysteem, grotendeels dankzij gemeenschapssteun en financiering. Belangrijke prestaties waren onder meer infrastructuurverbeteringen en de uitbreiding van tools zoals Repomaker en Mobifree, met meer dan 7205 app-updates en 402 nieuwe apps toegevoegd. Vooruitkijkend naar 2025, is F-Droid van plan om een Open Technology Fund-subsidie te gebruiken om de infrastructuur verder te verbeteren en zich te blijven richten op het decentraliseren van app-distributie en het promoten van open-source alternatieven. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reaksjoner</a></h3>
<p>F-Droid-gebruikers pleiten voor een downloadteller om populaire en betrouwbare apps te identificeren, aangezien het platform geen beoordelingssysteem heeft. Uitdagingen omvatten navigatieproblemen als gevolg van onvolledige of verouderde apps, wat leidt tot suggesties voor betere zoekfilters en UI-updates. Ondanks disse utfordringene, er F-Droid verdsatt for sine open-source apper, med diskusjoner om appinnsendingsprosesser og den potensielle integrasjonen av progressive webapper (PWAs). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Begrijpen van gRPC, OpenAPI en REST en wanneer ze te gebruiken in API-ontwerp (2020)</a></h2>
<p>API-ontwerp maakt voornamelijk gebruik van twee modellen: gRPC (Remote Procedure Call) en REST (Representational State Transfer), die beide vaak worden gekoppeld aan HTTP, waarbij gRPC HTTP/2 gebruikt voor efficiënte communicatie. REST API&#39;s staan bekend om hun eenvoud en stabiliteit, terwijl gRPC efficiënte clientbibliotheken en serverimplementaties biedt, waardoor het geschikt is voor interne API&#39;s of bij het gebruik van specifieke tools zoals Cloud Endpoints. OpenAPI, vergelijkbaar met RPC, vereist het construeren van URL&#39;s vanuit sjablonen, het blootleggen van HTTP-details, en kan complexe aangepaste HTTP-mappingen omvatten, wat bredere compatibiliteit met HTTP-tools biedt in vergelijking met gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reaksjoner</a></h3>
<p>Ontwikkelaars vinden gRPC vaak uitdagend vanwege problemen met tooling, vooral in Java, en moeilijkheden met debugging en configuratie, ondanks de voordelen zoals bidirectionele streaming en efficiënte transport. OpenAPI is een documentatiestandaard voor API&#39;s, die het gemakkelijker maakt om clients te genereren en te testen, en wordt vaak verward met REST, dat zelden in zijn pure vorm wordt geïmplementeerd. De beslissing om gRPC, OpenAPI of REST te gebruiken hangt af van specifieke gebruikssituaties, de expertise van het team en de projectvereisten, wat het belang benadrukt van het begrijpen van de sterke en zwakke punten van elke technologie. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH getroffen av frysing av møter, reiser, kommunikasjon og ansettelser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het NIH (National Institutes of Health) ondervindt beperkingen op het gebied van vergaderingen, reizen, communicatie en aanwervingen, wat mogelijk de wetenschappelijke reputatie van de VS kan schaden. Critici beweren dat deze maatregelen bestraffend en politiek gemotiveerd zijn, gericht op onderzoekers die als liberaal worden beschouwd, wat het onderzoek naar de volksgezondheid, waaronder kanker en infectieziekten, kan verstoren. Deze situatie benadrukt bredere kwesties met betrekking tot de politisering van de wetenschap en zorgen over de afname van de zachte macht van de VS. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Broodje 1.2 Is Uitgebracht</a></h2>
<p>Bun 1.2 is een belangrijke update voor JavaScript en TypeScript-ontwikkeling, die de compatibiliteit met Node.js verbetert en ingebouwde ondersteuning voor S3 en Postgres toevoegt. De update introduceert Bun.sql voor SQL-databases, een snellere pakketbeheerder en een ingebouwde test-runner, naast verbeterde prestaties en nieuwe JavaScript-functies. Bun 1.2 verbetert ook het bundelen met HTML-imports, zelfstandige uitvoerbare bestanden en een nieuwe CSS-parser, terwijl het gratis en open-source blijft met voortdurende bijdragen van de gemeenschap. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reaksjoner</a></h3>
<p>Bun 1.2 is uitgebracht, met nieuwe functies zoals HTML-importen en ingebouwde Amazon S3-ondersteuning, die de &#39;batteries-included&#39;-aanpak verbeteren. De release heeft als doel JavaScript-ontwikkeling te vereenvoudigen door tools zoals TypeScript, Jest en Webpack te integreren, wat aantrekkelijk is voor ontwikkelaars die op zoek zijn naar een gestroomlijnde setup. Hoewel de snelheid en het gebruiksgemak van Bun worden geprezen, blijven er onder gebruikers zorgen bestaan over mogelijke lock-in, de opname van bibliotheken van derden en de langetermijncompatibiliteit met Node.js. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Technologie neemt het Pareto-principe te ver</a></h2>
<p>Bobby Lockhart bekritiserer teknologiindustriens avhengighet av Pareto-prinsippet og MVP-er, som ofte resulterer i uferdige produkter på grunn av utilstrekkelige insentiver til å fullføre dem. Dit contrasteert hij met de &#39;vertical slice&#39;-aanpak van de gamingindustrie, die zich richt op het creëren van een gepolijst product vanaf het begin. Lockhart pleit voor een ambachtelijke benadering van softwareontwikkeling, waarbij hij het belang benadrukt van het voltooien en verfijnen van producten voor een gepolijst eindresultaat. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het Pareto-principe, of de 80/20-regel, wordt besproken in de context van technologie, met name in software en productontwikkeling, waarbij wordt gesuggereerd dat 80% van de effecten voortkomt uit 20% van de oorzaken. Kritikere hevder at dette prinsippet resulterer i at produkter markedsføres som komplette til tross for at de mangler den siste 20% finpussen, mens tilhengere hevder at det muliggjør effektiv ressursbruk og rask markedsinngang. De debatt strekker seg over flere bransjer, inkludert spill og kunstig intelligens, med ulike synspunkter på om prinsippet fremmer innovasjon eller fører til middelmådighet. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Ik heb een multiplayer shooter-spel gemaakt in Lisp, hier is mijn reise.</a></h2>
<p>Het spel &quot;Wizard Masters&quot;, een multiplayer third-person shooter, werd ontwikkeld met Clojure, een Lisp-dialect, en is beschikbaar op CrazyGames. Clojure werd gekozen vanwege zijn full-stack mogelijkheden en interactieve REPL-systeem, terwijl Babylon.js werd gebruikt voor de graphics vanwege zijn functies en de ondersteuning van de gemeenschap. Uitdagingen waren onder meer complexe netwerken met Clojure async-bibliotheken, staatbeheer met de onveranderlijkheid van Clojure, en het gebrek aan een sterke Clojure game-ontwikkelingsgemeenschap, wat de potentiële voordelen benadrukt van de overstap naar mainstream engines zoals Unity of Unreal voor toekomstige projecten. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een multiplayer shooter-spel werd ontwikkeld met Lisp, waarbij ClojureScript en Babylon.JS werden gebruikt voor de frontend, en Clojure voor de backend, met gebruik van Websockets voor coördinatie. Ondanks uitdagingen met de Babylon.JS-tools, werd het spel succesvol uitgebracht en is het compatibel met meerdere apparaten, waaronder iPhones, en ontving het positieve feedback voor de gameplay en afwerking. Sommige gebruikers ondervonden controleproblemen in Firefox, en de ontwikkelaar overweegt het spel uit te breiden op basis van de prestaties, waarbij de nadruk ligt op de solo-ontwikkeling van het project en de steun van de gemeenschap. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: Een door AI aangedreven IDE van ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reaksjoner</a></h3>
<p>Trae, et AI-drevet integrert utviklingsmiljø (IDE) fra ByteDance, har startet diskusjoner om trenden mot abonnementsbaserte kodingverktøy og tilhørende kostnader. Er zijn bekymringer om databeskyttelse, spesielt med kinesiske selskaper som ByteDance, og den potensielle innvirkningen på tradisjonelle programmeringsferdigheter. Het debat benadrukt verschillende opvattingen over de rol van AI in softwareontwikkeling en de geopolitieke implicaties van het gebruik van tools van Chinese bedrijven. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Grondslagen van Grote Taalmodellen</a></h2>
<p>Het boek &quot;Foundations of Large Language Models&quot; door Tong Xiao en Jingbo Zhu verkent belangrijke concepten zoals pre-training, generatieve modellen, prompting technieken en afstemmingsmethoden in grote taalmodellen. Het richt zich op studenten, professionals en beoefenaars in het veld van natuurlijke taalverwerking, waardoor het een waardevolle bron is voor degenen die geïnteresseerd zijn in Computatie en Taal, Kunstmatige Intelligentie en Machine Learning. Het boek is beschikbaar voor verdere lezing op arXiv onder de identifier 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een boek getiteld &#39;Foundations of Large Language Models&#39; door auteurs van Northeastern University, Shenyang, China, is beschikbaar op Arxiv, bekend om zijn uitgebreide 231 pagina&#39;s. De discussie benadrukt de mogelijkheden van ChatGPT bij het lezen van PDF&#39;s, waarbij sommige gebruikers wijzen op de beperkingen bij het analyseren van visuele inhoud. Arxiv wordt uitgelegd als een platform voor preprints, wat betekent dat de inhoud niet noodzakelijkerwijs peer-reviewed is, en gebruikers uiten hun verbazing over de beschikbaarheid van het boek daar. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Subaru hacken: Auto&#39;s volgen en besturen via het Starlink-beheerpaneel</a></h2>
<p>Een beveiligingslek in de STARLINK-dienst van Subaru werd ontdekt op 20 november 2024, waardoor ongeautoriseerde toegang tot voertuigen en klantaccounts in de VS, Canada en Japan mogelijk was. De fout stelde aanvallers in staat om voertuigen op afstand te besturen en persoonlijke informatie te benaderen met minimale gegevens, zoals een achternaam en postcode, vanwege problemen in het STARLINK-beheerpaneel. De kwetsbaarheid werd binnen 24 uur gemeld en verholpen zonder enige kwaadaardige uitbuiting, wat de uitdagingen benadrukt bij het beveiligen van verbonden autosystemen vanwege brede toegangsrechten. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reaksjoner</a></h3>
<p>Er werd een kwetsbaarheid ontdekt in Subaru&#39;s Starlink-systeem, waardoor hackers voertuigen konden volgen en besturen, maar deze werd binnen 24 uur gepatcht zonder enige kwaadaardige uitbuiting. Er zijn fortsatt bekymringer angående datainnsamling og fjernadgang av Subaru og deres partnere, med noen brukere som rapporterer om batteritømmingsproblemer knyttet til systemet. Het incident benadrukt de risico&#39;s die gepaard gaan met auto&#39;s die verbonden zijn met het internet, en onderstreept de noodzaak voor verbeterde gebruikersprivacybescherming en duidelijkere opt-outprocessen voor gegevensverzameling. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">Waar is het meest centrale schaap van Londen?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, opgericht in 1976, is de dichtstbijzijnde stadsboerderij bij het centrum van Londen, gelegen op iets meer dan een mijl van Trafalgar Square. De boerderij herbergt verschillende schapen, waaronder een Shetland en een Herdwick genaamd Daffodil, die de landelijke charme binnen de stedelijke omgeving laten zien. Spitalfields City Farm, den nest nærmeste til sentrale London, er vert for en Herdwick-sau ved navn Beatrix og flere Castlemilk Moorits, noe som understreker den unike appellen til bygårder i London. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reaksjoner</a></h3>
<p>De &quot;tijd tot schapen&quot;-maatstaf, die de duur meet om het platteland te bereiken vanuit een stadscentrum, heeft een debat op gang gebracht over de voorkeuren voor stedelijk versus landelijk wonen. Het gesprek benadrukte steden zoals Londen, Bristol en Toronto, met de nadruk op hun toegankelijkheid tot de natuur of boerderijen. Humoristische stadsmetrieken zoals &#39;tijd tot chaos&#39; en &#39;tijd tot koe&#39; maakten ook deel uit van de discussie, wat een luchtig perspectief toevoegde. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ik maakte een open-source laptop helemaal zelf" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ik%20maakte%20een%20open-source%20laptop%20helemaal%20zelf&subheading=torsdag%2023.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht kreeg volledige gratie</a></h2>
<p>Ross is vrijgesproken door voormalig president Donald Trump, wat heeft geleid tot zijn vrijlating. De gratie is met grote dankbaarheid ontvangen, waarbij Trump wordt geprezen voor het nakomen van zijn belofte. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reaksjoner</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, de maker van de Silk Road-marktplaats, kreeg volledige gratie, wat discussie opriep over de rechtvaardigheid van zijn oorspronkelijke straf. Ulbrichts opprinnelige straff ble ansett som overdreven av mange, bestående av to livstidsdommer pluss 40 år for ikke-voldelige anklager. De zaak benadrukt bredere problemer innen rettssystemet og implikasjonene av online svarte markeder. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Stargate Project: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX om datacenters te bouwen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het Stargate Project is een samenwerking tussen SoftBank, OpenAI, Oracle en MGX om datacenters te bouwen, waarbij de rol van particulier kapitaal in grootschalige technologieprojecten wordt benadrukt. Dit initiatief heeft debatten aangewakkerd over economische centralisatie en de potentiële machtsconcentratie van grote bedrijven in de technologiesector. Het project wordt gezien als een strategische investering in AI-infrastructuur, mogelijk gericht op het tegengaan van China&#39;s vooruitgang in AI en het beïnvloeden van wereldwijde technologische leiderschap. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Doet iemand iets cools met kleine taalmodellen?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reaksjoner</a></h3>
<p>Kleine taalmodellen, variërend van 0,5 tot 3 miljard parameters, worden gebruikt voor diverse toepassingen zoals het filteren van academische papers in Excel, het identificeren van cookie-meldingen en het genereren van Magic the Gathering-kaarten. Deze modellen worden ook toegepast bij het samenvatten van vergaderingen, het parseren van vacatures en het maken van afspeellijsten, wat hun veelzijdigheid en effectiviteit aantoont wanneer ze zijn afgestemd op specifieke taken. Ondanks hun potentieel blijven er uitdagingen bestaan op het gebied van verwerkingssnelheid, de expertise die nodig is voor het afstemmen en de logistiek van distributie. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Generatie van 3D-assets met hoge resolutie – Hunyuan3D 2.0</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio heeft 3D-generatiecapaciteiten gelanceerd op hun website en heeft inferentiecode en voorgetrainde modellen voor Hunyuan3D 2.0 vrijgegeven. Hunyuan3D 2.0 is een geavanceerd systeem voor het creëren van 3D-assets met hoge resolutie, met een vormgeneratiemodel (Hunyuan3D-DiT) en een textuursynthesemodel (Hunyuan3D-Paint), dat superieure geometrische details en textuurkwaliteit biedt. Gebruikers kunnen toegang krijgen tot Hunyuan3D 2.0 via code of de Gradio-app, met meer informatie beschikbaar op hun officiële site en open-sourceplan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reaksjoner</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 is een tool ontworpen voor het maken van 3D-assets met hoge resolutie, waarbij de discussies zich richten op de potentiële toepassingen ervan, met name in fotogrammetrie. Gebruikers vergelijken het met andere software zoals RealityCapture en instant-ngp, waarbij ze zowel scepsis uiten over de consistentie en kwaliteit van door AI gegenereerde inhoud, als optimisme over de marketingtoepassingen ervan. Hoewel er zorgen zijn over licenties en technische uitdagingen, erkennen velen de veelbelovende vooruitgang van AI voor 3D-modellering en contentcreatie. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Mastercard DNS-fout ble ikke oppdaget på flere år</a></h2>
<p>MasterCard løste en DNS-feil (Domain Name System) som kunne ha ført til avlytting av trafikk ved å registrere et ubrukt domene, som hadde vært en sårbarhet i nesten fem år. Sikkerhetsforsker Philippe Caturegli identifiserte problemet, som involverte en skrivefeil i et DNS-servernavn, og registrerte domenet for $300 for å forhindre potensiell misbruk, til tross for MasterCards påstand om ingen sikkerhetsrisiko. Catureglis handlinger og offentlige avsløring fremhevet potensielle sårbarheter og kritiserte MasterCards respons, og avslørte en historie med lignende DNS-skrivefeil med domenet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een DNS-fout bij Mastercard bleef jarenlang onopgemerkt, wat zorgen baarde over de beveiligingspraktijken en het toezicht van het bedrijf. Ondanks at de erkende feilen, hevdet Mastercard at deres systemer ikke var i fare, noe som understreker vanskeligheten med å motivere store selskaper til å ta tak i sikkerhetsproblemer uten offentlig press. De kritiek op Bugcrowds rol in het beheren van het narratief suggereert dat sommige platforms mogelijk bedrijfsbelangen boven verantwoordelijke openbaarmaking stellen, wat vragen oproept over de verantwoordelijkheid van bedrijven en de effectiviteit van beveiligingspraktijken. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Wat zijn deze bultjes op de bovenkant van een trekkerblikje?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reaksjoner</a></h3>
<p>De bobbels op een trekkerblik zijn ontworpen om de druk te concentreren, wat helpt bij het efficiënt openen van de verzegeling. Een Reddit-discussie onderzocht de complexiteit van alledaagse voorwerpen, waaronder de productie van aluminium en het ontwerp van drankblikjes, en onthulde de illusie van verklaringsdiepte—waar mensen de complexiteit van eenvoudige voorwerpen onderschatten. Het gesprek ging ook over onderwerpen zoals Ethernet-connectoren, wat de diverse interesses en kennisdeling onder gebruikers laat zien. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">Het DHS verwijdert alle leden van de adviesraden voor cyberbeveiliging en stopt onderzoeken.</a></h2>
<p>De minimale stijlen van het splash-scherm zijn gedefinieerd, met aanvullende stijlen in een apart CSS-bestand, wat zorgt voor een consistent en geoptimaliseerd gebruikersinterface. Het Department of Homeland Security (DHS) heeft alle adviescommissielidmaatschappen beëindigd, wat gevolgen heeft voor cybersecuritypanels zoals de Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA). Het onderzoek van de Cyber Safety Review Board naar het Salt Typhoon-incident is stopgezet, wat wijst op een stilstand in de voortgang van dit cybersecurityprobleem. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het Department of Homeland Security (DHS) heeft alle leden van zijn adviesraden voor cyberbeveiliging ontbonden en lopende onderzoeken gepauzeerd, wat invloed heeft op meerdere adviescommissies, niet alleen op het gebied van technologie. Deze beslissing heeft debatten aangewakkerd over het belang en de functie van deze commissies, waarbij de meningen verdeeld zijn tussen het verminderen van bureaucratie en het mogelijk verminderen van toezicht en veiligheid. De langetermijneffecten op cyberbeveiliging en andere sectoren zijn momenteel onduidelijk, waardoor belanghebbenden onzeker zijn over toekomstige ontwikkelingen. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Het isoleren van complexiteit is de essentie van succesvolle abstracties</a></h2>
<p>Complexiteit in softwareontwikkeling moet beheerd en geïsoleerd worden in plaats van geëlimineerd, zoals benadrukt door Fred Hebert. In microservices wordt complexiteit vaak verborgen binnen individuele services, terwijl programmeertalen zoals Rust en TypeScript complexiteit beheren via typesystemen en hulpmiddelen zoals Rust&#39;s borrow checker. Rust en TypeScript worden geprefereerd door ontwikkelaars vanwege hun vermogen om complexiteit te onthullen en te beheren, waardoor succesvolle abstracties mogelijk worden door complexiteit te isoleren in goed gedefinieerde gebieden. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het isoleren van complexiteit is essentieel voor het creëren van effectieve abstracties in software engineering, omdat het bepaalt waar complexiteit wordt beheerd en hoe het de cognitieve belasting beïnvloedt. Het typesysteem van Rust vereist dat programmeurs de geheugencomplexiteit zelf beheren, in tegenstelling tot systemen met garbage collection die dit tijdens runtime beheren, wat verschillende afwegingen in complexiteitsbeheer illustreert. De beslissing om complexiteit via abstracties te onthullen of te verbergen is cruciaal, waarbij typen en tests verschillende doelen dienen; typen kunnen het gedrag van code beperken, maar ook hun eigen complexiteiten introduceren. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Mijn strijd met doomscrollen</a></h2>
<p>De auteur tar tak i sin vane med å doom scrolle ved å fjerne distraherende apper som YouTube og Instagram og deaktivere nettleseren på telefonen. De opplevde noen ulemper, som begrenset tilgang til tjenester, men fant det fordelaktig for å sette grenser og redusere distraksjoner. Å gjeninnføre en begrenset nettleser med et minimalt brukergrensesnitt hjalp dem med å gjenvinne kontroll over medieforbruket, noe som førte til mer lesetid og en roligere sinnstilstand. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reaksjoner</a></h3>
<p>Veel mensen merken dat apps die zijn ontworpen om afleidingen te blokkeren niet effectief zijn in het bestrijden van doomscrollen, waardoor ze op zoek gaan naar alternatieve methoden. Strategieën zoals fysiek afstand nemen van de telefoon, het gebruik van browserextensies die wrijving introduceren, of kiezen voor eenvoudigere apparaten kunnen helpen om de gewoonte te doorbreken. De focus ligt op het creëren van opzettelijke barrières, het beoefenen van matiging en het deelnemen aan alternatieve activiteiten om gedachteloos scrollen te verminderen. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">De tirannie van structuurloosheid (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, ook bekend als Joreen, bekritiseert het concept van &#39;structuurloosheid&#39; in de vrouwenbevrijdingsbeweging en stelt dat alle groepen structuren vormen, of ze nu formeel of informeel zijn. Het artikel belicht problemen met informele structuren, zoals elitisme en gebrek aan verantwoording, en stelt principes voor voor democratische structurering. Benadrukt de noodzaak van formele structuren om machtsonevenwichtigheden te voorkomen en om de beweging te helpen haar doelen effectief en inclusief te bereiken. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reaksjoner</a></h3>
<p>«The Tyranny of Structurelessness» kritiserer ustrukturerte grupper, og fremhever hvordan de kan føre til uformelle hierarkier og ineffektivitet. Jo Freeman argumenterer for «demokratisk strukturering», der klare roller og prosesser forhindrer maktubalanser, og foreslår metoder som roterende lederskap og åpen informasjonsdeling. Essayet understreker viktigheten av å balansere struktur og fleksibilitet, spesielt i oppstartsbedrifter og aktivistgrupper, for å opprettholde en effektiv organisasjon og tilpasse seg spesifikke mål. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht kreeg volledige gratie" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20kreeg%20volledige%20gratie&subheading=onsdag%2022.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">0-klikks deanonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer</a></h2>
<p>Een 15-jarige middelbare scholier ontdekte een 0-klik deanonymisatie-aanval met behulp van Cloudflare&#39;s caching-systeem, waarmee gebruikers binnen een straal van 250 mijl kunnen worden gelokaliseerd. Deze kwetsbaarheid treft populaire apps zoals Signal en Discord, waardoor aanvallers gebruikers zonder hun toestemming kunnen volgen. Ondanks het melden van het probleem, werd alleen een gerelateerde bug door Cloudflare opgelost, waardoor de kernkwetsbaarheid onbehandeld bleef, wat de noodzaak benadrukt voor gebruikers, met name journalisten en activisten, om waakzaam te zijn over hun privacy. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reaksjoner</a></h3>
<p>Aanval met 0 klikken voor deanonimisering maakt gebruik van Cloudflare&#39;s cachesysteem op platforms zoals Signal en Discord, en kan mogelijk de ruwe locatie van een ontvanger onthullen door de cachestatus te controleren. De aanval vereist geen servercontrole, alleen een unieke URL, en kan belangrijke metadata blootleggen, wat privacyzorgen oproept voor gebruikers van deze veilige communicatieplatforms. Strategieën om dit te mitigeren zijn onder andere het gebruik van Virtual Private Networks (VPN&#39;s) of het uitschakelen van automatische downloads om de privacy van gebruikers te beschermen. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup Winter: Hacker News verloor zijn geloof</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reaksjoner</a></h3>
<p>Hacker News is overgegaan van een startup-centrische gemeenschap naar een breder techforum, wat een verandering in de gebruikersinteresses weerspiegelt naar algemene techonderwerpen. Deze verschuiving heeft geleid tot een verminderde enthousiasme voor startups, waarbij gebruikers hun scepsis uiten over het durfkapitaalmodel (VC) en de schaarste aan innovatieve ideeën. De waargenomen financiële voordelen van werken bij startups worden vaak in twijfel getrokken, aangezien veel werknemers geen substantiële opbrengsten ervaren, wat wijst op een verschuiving in prioriteiten binnen de techgemeenschap. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Reverse-engineering van Call of Duty anti-cheat</a></h2>
<p>Het Treyarch Anti-Cheat (TAC) in Black Ops Cold War is een anti-cheatsysteem in gebruikersmodus, zonder de kernelmoduscomponent die te vinden is in Ricochet van Modern Warfare. TAC maakt gebruik van Arxan voor obfuscatie, wat reverse engineering bemoeilijkt door technieken zoals runtime uitvoerbare decryptie, uitvoerbare checksums en pointer-encryptie. Belangrijke anti-cheatfuncties zijn onder meer de detectie van API-hooking, debugregisters, netwerkverkeerbewaking en externe overlays, naast verschillende anti-debuggingtechnieken en aangepaste syscall-stubs om hooks te omzeilen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reaksjoner</a></h3>
<p>Gebruikers ervaren problemen met anti-cheat in spellen zoals CS:GO en Call of Duty, vooral Linux-gebruikers met specifieke hardware worden getroffen. De discussie belicht uitdagingen zoals valse bans, ethische zorgen en de effectiviteit van huidige anti-cheat systemen, wat eerlijke gameplay beïnvloedt. Persoonlijke verhalen benadrukken de noodzaak voor verbeterde oplossingen om valse beschuldigingen aan te pakken en de game-ervaringen te verbeteren. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Verscheen Elon Musk met een Sieg Heil tijdens de inauguratie van Trump?</a></h2>
<p>Elon Musk werd waargenomen terwijl hij een gebaar maakte tijdens de inauguratie van Trump dat sommigen interpreteerden als een nazi-groet, wat leidde tot controverse op sociale media. De Anti-Defamation League (ADL) suggereerde dat het gebaar waarschijnlijk een ongemakkelijk moment was in plaats van een opzettelijke groet, waarbij sommigen het toeschreven aan Musk&#39;s Asperger-syndroom. Musk reageerde op de controverse met een lachende emoji en uitte zijn enthousiasme over Trumps vermelding van Mars, wat aansluit bij zijn doelen voor ruimteverkenning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reaksjoner</a></h3>
<p>Elon Musk werd beschuldigd van het maken van een nazi-groet tijdens de inauguratie van Trump, wat leidde tot een debat op Hacker News over de geschiktheid van het bespreken van dergelijke onderwerpen op techplatforms. Sommige gebruikers voerden aan dat Musk&#39;s invloed in de techindustrie het onderwerp relevant maakte, terwijl anderen vonden dat het ongepast was voor het forum. De discussie benadrukte de verschillende meningen over censuur en de implicaties van Musk&#39;s acties binnen de techgemeenschap. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk lijkt achtereenvolgens fascistische groeten te brengen tijdens de inauguratiebijeenkomst</a></h2>
<p>Elon Musk kreeg kritikk for å ha gjort en gest som lignet en fascistisk hilsen under Donald Trumps innsettelsesfeiringer, noe som noen tolket som en nazihilsen. De Anti-Defamation League erkjente gestens likhet med en nazihilsen, men antydet senere at det var et klosset øyeblikk av entusiasme, noe som førte til kritikk fra Alexandria Ocasio-Cortez. Musk&#39;s acties werden gevierd door enkele extreemrechtse figuren, wat debatten aanwakkerde over zijn politieke affiliaties en intenties. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reaksjoner</a></h3>
<p>De gebaren van Elon Musk tijdens een inauguratiebijeenkomst, door sommigen gezien als fascistische groeten, hebben controverse en online debat aangewakkerd. Het incident leidde tot een gemarkeerde discussie op Hacker News, wat een debat op gang bracht over het moderatie en censuurbeleid van het platform. De situatie roept vragen op over de rol van invloedrijke techfiguren in het politieke discours en de consistentie van moderatiebeleid op platforms zoals Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censureert &#39;#Democrat&#39; op Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reaksjoner</a></h3>
<p>Meta zou naar verluidt de hashtag &#39;#Democrat&#39; op Instagram censureren, wat leidt tot discussies over censuur en de implicaties ervan op sociale mediaplatforms. Gebruikers uit meerdere landen, zoals het Verenigd Koninkrijk, Spanje en Duitsland, hebben dit probleem ervaren, hoewel sommigen melden dat het is opgelost. Het incident benadrukt de zorgen over de invloed van sociale mediaplatforms en de delicate balans tussen inhoudsmoderatie en censuur, met debatten over vrije meningsuiting en mogelijke politieke vooringenomenheid. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organiseer lokale gemeenschappen zonder Facebook?</a></h2>
<p>De persoon ønsker å overføre lokale samfunnsinteraksjoner fra Facebook til en selvhostet, føderert plattform, som tillater desentralisert kontroll og administrasjon. Ze zijn op zoek naar kant-en-klare oplossingen of samenwerkingspartners om deze stap te vergemakkelijken, wat wijst op een behoefte aan toegankelijke en aanpasbare opties. De context betreft landelijke gebieden met meerdere kleine steden, elk met een bevolking van ongeveer 50.000, wat het belang van connectiviteit en gemeenschapsbetrokkenheid benadrukt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reaksjoner</a></h3>
<p>De auteur streeft ernaar lokale gemeenschappen te verplaatsen van Facebook naar een zelf-gehost, gefedereerd platform, waarbij de nadruk ligt op de behoefte aan functies zoals evenementenkalenders en berichtenuitwisseling. Alternatieven zoals Mastodon kunnen mogelijk niet volledig de functionaliteit van Facebook nabootsen, wat aanleiding geeft tot overweging van andere platforms zoals Discourse, Nextdoor of groups.io. Het is cruciaal om de interesse van de gemeenschap in een verhuizing te evalueren en ervoor te zorgen dat het nieuwe platform aansluit bij hun behoeften, waarbij ook opties zoals lokale kranten en e-maillijsten worden overwogen. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Metacognitieve luiheid: Effecten van generatieve AI op leermotivatie</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reaksjoner</a></h3>
<p>Een studie benadrukt dat generatieve AI-tools, zoals ChatGPT, kunnen leiden tot &#39;metacognitieve luiheid&#39;, waarbij gebruikers te veel afhankelijk zijn van AI, wat zelfgereguleerd leren vermindert. Deze afhankelijkheid van AI kan diepgaand leren en kritische denkvaardigheden verminderen, omdat leerlingen mogelijk niet actief betrokken zijn bij het begrijpen en evalueren van informatie. Hoewel AI de efficiëntie van taken kan verbeteren, benadrukt de studie het belang van actieve deelname van leerlingen aan het leerproces om essentiële cognitieve vaardigheden te ontwikkelen. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">Officiële DeepSeek R1 nu op Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek heeft zijn eerste generatie redeneermodellen geïntroduceerd, die vergelijkbaar presteren met OpenAI-o1 bij taken die wiskunde, code en redenering omvatten. De modellen variëren aanzienlijk in grootte, van 1,5 miljard tot 671 miljard parameters, wat wijst op diverse opslagbehoeften. Deze modellen zijn toegankelijk onder de MIT-licentie, wat brede toepassing en aanpassing mogelijk maakt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reaksjoner</a></h3>
<p>DeepSeek R1, een nieuw taalmodel, is nu beschikbaar op Ollama, wat discussies heeft aangewakkerd over de censuur ervan, vooral over gevoelige politieke onderwerpen zoals het Tiananmenplein. Het debat draait om de balans tussen politieke correctheid en historische nauwkeurigheid, waarbij vergelijkingen worden gemaakt tussen westerse en Chinese benaderingen van politieke vooringenomenheid in taalmodellen. Open-source modellen worden voorgesteld als een mogelijke oplossing om censuur tegen te gaan, hoewel de meningen verschillen over de effectiviteit en implicaties van dergelijke maatregelen. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Mensen zijn slecht in het rapporteren van wat ze eten. Dat is een probleem voor voedingsonderzoek.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het nauwkeurig rapporteren van voedselinname is uitdagend, waarbij mensen vaak portiegroottes verkeerd inschatten met gemiddeld 53%, zelfs onder getrainde professionals. Verborgen ingrediënten zoals oliën en vetten zijn minder problematisch dan fouten in portiegrootte, wat de behoefte aan nauwkeurige meetinstrumenten zoals voedselweegschalen benadrukt. Nieuwe technologieën en apps, zoals SnapCalorie, streven ernaar de nauwkeurigheid van dieetregistratie te verbeteren, hoewel ze vaak abonnementen vereisen vanwege hoge operationele kosten, wat gebruikers mogelijk helpt om bewustere dieetkeuzes te maken. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">ROCm-apparaatondersteuningsverlanglijst</a></h2>
<p>ROCm verzamelt feedback van de gemeenschap om te bepalen welke GPU&#39;s in toekomstige updates ondersteund moeten worden, met de huidige compatibiliteitsdetails beschikbaar op hun website. Gebruikers pleiten voor bredere ondersteuning, met name voor oudere en consumentgerichte GPU&#39;s, en verbeterde integratie met Windows-systemen. Er is een sterke vraag naar consistente ondersteuning over alle architecturen, waarbij de nadruk ligt op het belang van VRAM voor AI-toepassingen, en er zijn oproepen voor verbeteringen in de ondersteuning van AMD&#39;s APU en een ontwikkelingsproces vergelijkbaar met NVIDIA&#39;s CUDA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reaksjoner</a></h3>
<p>ROCm, het softwareplatform van AMD voor GPU-programmering, krijgt kritiek vanwege de hardware-specifieke codecompilatie, wat resulteert in inconsistente GPU-ondersteuning vergeleken met Nvidia&#39;s CUDA. Gebruikers zijn gefrustreerd over het gebrek aan langdurige ondersteuning van AMD voor GPU&#39;s, waarbij sommigen al snel na aankoop te maken krijgen met weggevallen ondersteuning, wat leidt tot oproepen voor verbeterde cross-platform ondersteuning en betere documentatie. De gemeenschap dringt er bij AMD op aan om alle GPU&#39;s te ondersteunen, net als Nvidia, en sommige gebruikers hebben hun hoop verlegd naar Intel voor betere concurrentie op de GPU-markt. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Python-linter og kodeformatterer skrevet i Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground er en Python-linter og kodeformatterer skrevet i Rust, som tilbyr hastigheter 10-100 ganger raskere enn tradisjonelle verktøy som Flake8 og Black. Den støtter Python 3.13, integreres med redaktører som VS Code, og kan erstatte flere verktøy som Flake8, Black og isort, samtidig som den er monorepo-vennlig. Ruff er mye brukt i store prosjekter som Apache Airflow, FastAPI og Pandas, og er tilgjengelig for installasjon via pip, pipx og andre pakkebehandlere, med konfigurasjonsstøtte gjennom pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reaksjoner</a></h3>
<p>Ruff is een Python linter en code formatter ontwikkeld in Rust, bekend om zijn snelheid en efficiëntie, die Python-ontwikkeling vereenvoudigt door meerdere tools in één te integreren. De tool heeft interesse en debat aangewakkerd binnen de Python-gemeenschap, waarbij sommige ontwikkelaars de prestaties en eenvoud waarderen, terwijl anderen sceptisch blijven over nieuwe tools. De ontwikkeling van Ruff door Astral, een door durfkapitaal gesteunde organisatie, voegt toe aan zijn intrige en discussie, met name met betrekking tot de impact ervan op de dynamische typologie van Python en het gebruik van typecheckers en linters in grote projecten. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Opschalen van versterkend leren met LLM&#39;s: Kimi K1.5</a></h2>
<p>Kimi k1.5 is een baanbrekend multimodaal model dat aanzienlijk beter presteert dan GPT-4o en Claude Sonnet 3.5 in kort-keten-van-denken (CoT) taken, met verbeteringen tot 550% op benchmarks zoals AIME, MATH-500 en LiveCodeBench. Het komt overeen met OpenAI&#39;s o1 in long-CoT-prestaties over verschillende modaliteiten, waarbij gebruik wordt gemaakt van versterkend leren met lange contextschaling en verbeterde beleidsoptimalisatie, terwijl complexe methoden zoals Monte Carlo-boomzoektocht worden vermeden. Kimi k1.5 is getraind op zowel tekst als visuele data, wat gezamenlijke redenering mogelijk maakt, en zal binnenkort toegankelijk zijn via het Kimi OpenPlatform op <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reaksjoner</a></h3>
<p>Bedrifter, inkludert noen fra Kina, bruker GitHub til å promotere produkter ved å legge ut &quot;forskningsartikler&quot; og kodeeksempler uten å levere faktiske Software Development Kits (SDK-er) eller biblioteker. Deze praktijk wordt als misleidend beschouwd, vergelijkbaar met valse reclame, omdat beloofde API&#39;s (Application Programming Interfaces) of modelgewichten vaak niet worden gerealiseerd. De trend van het gebruik van GitHub-repositories als promotionele hulpmiddelen, soms zonder broncode, roept zorgen op over transparantie en authenticiteit in AI-onderzoek en ontwikkeling. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Schrijvers zoeken naar Meta&#39;s torrent-clientlogs en seedinggegevens in onderzoek naar AI-piraterij</a></h2>
<p>Meta wordt geconfronteerd met een rechtszaak wegens het vermeend gebruik van illegaal verkregen materialen, met name auteursrechtelijk beschermde boeken van LibGen, om zijn AI-modellen te trainen via BitTorrent. Schrijvers, waaronder Richard Kadrey en Sarah Silverman, beschuldigen Meta van auteursrechtschending, terwijl Meta beweert dat haar acties onder fair use vallen. De rechtbank heeft nieuwe beschuldigingen toegestaan over Meta&#39;s torrentactiviteiten, waarbij auteurs toegang zoeken tot Meta&#39;s torrentclientlogs en seedinggegevens, wat de juridische uitdagingen rond AI-trainingsgegevens en auteursrechtkwesties onderstreept. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reaksjoner</a></h3>
<p>De auteurs undersøker Metas potensielle bruk av piratkopiert innhold for AI-trening, ved å bruke torrentklientlogger og seedingdata som bevis. Er er en debatt om hvorvidt storskala AI-trening er avhengig av piratkopiert innhold på grunn av utfordringene med å lovlig skaffe store tekstdatasett, versus muligheten for å forhandle om lovlig tilgang med utgivere. De juridische implicaties, waaronder fair use en inbreuk op het auteursrecht, worden besproken, waarbij de strijd tussen de gegevensvereisten van technologiebedrijven en de bestaande auteursrechtwetten wordt belicht. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon brengt de nazi-groet tijdens inauguratietoespraak</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reaksjoner</a></h3>
<p>Elon Musk staat in het middelpunt van de controverse nadat hij naar verluidt een nazi-groet heeft gebracht tijdens een inauguratietoespraak, wat heeft geleid tot debatten over zijn bedoelingen en politieke affiliaties. Het voorval heeft discussies aangewakkerd over de connecties van Musk en de reactie van de techgemeenschap, waarbij de politieke dynamiek binnen de techindustrie wordt belicht. Kritikere er delt i spørsmålet om gesten var en feilslått handling eller et bevisst trekk, med noen som viser til Musks tidligere handlinger og tilknytninger som potensielt bevis på hans intensjoner. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="0-klikks deanonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=0-klikks%20deanonymiseringsangrep%20rettet%20mot%20Signal%2C%20Discord%2C%20andre%20plattformer&subheading=tirsdag%2021.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Het is tijd om computergebruik weer persoonlijk te maken</a></h2>
<p>Het artikel benadrukt de afname van de vrijheid van persoonlijk computergebruik als gevolg van surveillancekapitalisme en Digital Rights Management (DRM), die de controle van gebruikers naar bedrijven hebben overgedragen. Het contrasteert het verleden tijdperk van persoonlijke computers, dat meer gebruikersvrijheid bood, met de huidige technologische omgeving die wordt gedomineerd door bedrijfsmodellen die de privacy aantasten. De auteur pleit voor het herwinnen van digitale autonomie door het ondersteunen van open-sourceprojecten, het bevorderen van privacywetgeving en het hervormen van DRM-wetten om de waarden van persoonlijk computergebruik te herstellen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het artikel benadrukt de noodzaak om terug te keren naar persoonlijke computers, en uit ontevredenheid over de invloed van bedrijven in de technologie-industrie. Het legt de nadruk op de uitdaging van gemeenschapscomputing, waarbij netwerkeffecten gebruikers vastzetten in specifieke software-ecosystemen, zoals iOS en Android. Alternatieven zoals Linux en open-source software worden besproken, met de focus op gebruikerscontrole en de moeilijkheden om dit te bereiken in een door bedrijven gedomineerde omgeving. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 en DeepSeek-R1-Zero zijn modellen van de eerste generatie voor redeneren, waarbij DeepSeek-R1 problemen aanpakt zoals herhaling en taalvermenging die te zien zijn in DeepSeek-R1-Zero. De modellen, inclusief zes gedistilleerde versies, zijn open-source, waarbij DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B state-of-the-art resultaten behaalt in redeneer-, codeer en wiskundetaken. Deze modellen zijn beschikbaar voor download op HuggingFace, en gebruikers kunnen ermee communiceren via een chatwebsite of een OpenAI-Compatibele API, met instructies voor lokale implementatie bijgevoegd. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reaksjoner</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 is een geavanceerd redeneermodel dat problemen zoals herhaling en taalvermenging verbetert door gebruik te maken van cold-start data vóór reinforcement learning. Het presteert beter dan het QwQ-model in experimenten, biedt een betere gebruikerservaring en meer diverse antwoordstrategieën, en is open-source onder de MIT-licentie voor brede evaluatie. Het model introduceert een pijplijn voor het onderwijzen van bestaande modellen in redenering en afstemming met menselijke voorkeuren, waarbij fijn afgestemde Llama en Qwen-modellen ook open-source zijn, wat mogelijk kan concurreren met de aanbiedingen van OpenAI, hoewel zorgen over datagebruik en censuur blijven bestaan. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Het hardwaretalent van het Verenigd Koninkrijk wordt verspild</a></h2>
<p>Het VK ervaart een talentenverlies doordat topafgestudeerden in de techniek van prestigieuze universiteiten lagere salarissen krijgen in vergelijking met Silicon Valley, wat velen ertoe aanzet over te stappen naar beter betaalde sectoren zoals consultancy of financiën. Deze verkeerde toewijzing van talent belemmert innovatie en economische groei, met problemen zoals geografische beperkingen, gebrek aan durfkapitaal voor hardware en stagnerende traditionele ingenieursbedrijven die bijdragen aan het probleem. Het VK loopt het risico zijn beste talent aan buitenlandse markten te verliezen, mist de kans om technologiegiganten te creëren, en moet nu handelen om zijn onderzoeksinstellingen en technische talenten te benutten voor een hardware-revolutie. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reaksjoner</a></h3>
<p>Het hardwaretalent in het Verenigd Koninkrijk wordt onderbenut omdat veel ingenieurs overstappen naar software of financiën vanwege de hogere barrières en kosten die gepaard gaan met hardware-startups. Deze uitdaging is niet exclusief voor het VK; wereldwijd hebben hardware-startups te maken met trage iteratiecycli en hoge kosten, waardoor ze minder aantrekkelijk zijn voor investeerders vergeleken met software. De Britse planningswetten en economische beleidsmaatregelen belemmeren de groei van hardware verder, waardoor talent verschuift naar andere sectoren of landen, terwijl de technologiesector vaak het innovatiepotentieel van hardware over het hoofd ziet. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Reverse-engineering Bambu Connect</a></h2>
<p>Guiden diskuterer hvordan man kan trekke ut en privat nøkkel fra Bambu Connect-appen, en Electron-applikasjon med kjente sikkerhetssårbarheter. Brukere advares om at guiden kan være ufullstendig eller utdatert og bør følges på egen risiko. Prosessen innebærer bruk av verktøy som Ghidra og asarfix for å lokalisere og dekryptere den tilslørte private nøkkelen og sertifikatene, med et Python-skript som er gitt for utvinning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reaksjoner</a></h3>
<p>Bambu Lab krijgt kritiek voor het implementeren van beperkingen op hun 3D-printers, waarbij het gebruik van hun software en Digital Rights Management (DRM) systeem verplicht wordt gesteld. Gebruikers maken zich zorgen dat deze veranderingen, door Bambu gerechtvaardigd als beveiligingsmaatregelen, kunnen leiden tot abonnementsmodellen of extra beperkingen, waardoor de openheid en hackbaarheid van de printers worden verminderd. Als reactie introduceerde Bambu Lab een &quot;Developer Mode&quot; voor gevorderde gebruikers, waardoor ze meer controle kregen over netwerkbeveiliging, maar er blijven zorgen bestaan over vendor lock-in en de effecten op integraties van derden. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath werd gefinancierd door OpenAI</a></h2>
<p>De post benadrukt en mangel på åpenhet i samarbeidet mellom OpenAI og FrontierMath, med finansieringsdetaljer som kun ble avslørt etter en forsinkelse, noe som forårsaket forvirring blant bidragsyterne. Er zijn bekymringer om OpenAI&#39;s potensielle tilgang til og bruk av datasettet for opplæring, til tross for muntlige avtaler som antyder noe annet, noe som understreker behovet for skriftlige avtaler. De discussie onderstreept het belang van transparantie en vertrouwen in samenwerkingen, vooral die met AI-capaciteiten, met toezeggingen om de transparantie in toekomstige projecten te verbeteren. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reaksjoner</a></h3>
<p>FrontierMath, gefinancierd door OpenAI, wordt onder de loep genomen vanwege mogelijke datavervuiling in zijn benchmarks, wat zorgen oproept over de integriteit van hun resultaten. Critici benadrukken het belang van transparantie en een juiste scheiding van trainings en testgegevens om te voorkomen dat benchmarks worden gemanipuleerd. Deze situatie onderstreept de noodzaak van onafhankelijke en transparante evaluaties in AI om geloofwaardigheid te behouden. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Waarom is Git Autocorrect te snel voor Formule 1-coureurs?</a></h2>
<p>De autocorrect-funksjonen i Git utfører en feilstavet kommando etter en standardforsinkelse på 0,1 sekunder, noe som ofte er for raskt for brukere å avbryte. Funksjonen ble introdusert i 2008 og bruker en modifisert Levenshtein-avstand algoritme for å gjette den tiltenkte kommandoen, men standardinnstillingen er å ikke kjøre noen kommando hvis den er feilstavet. En foreslått oppdatering antyder å tolke en innstilling på &quot;1&quot; som &quot;umiddelbart&quot; for å forbedre brukervennligheten, slik at brukere kan konfigurere forsinkelsen eller be om bekreftelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reaksjoner</a></h3>
<p>De autocorrectiefunctie van Git heeft een standaardvertraging van 100 milliseconden, wat vaak te snel is voor gebruikers om een verkeerd getypte opdracht te annuleren. Oorspronkelijk bedoeld om een booleaanse waarde te interpreteren, accepteert de functie nu een tijdsvertraging in deciseconden, wat enige verwarring bij gebruikers veroorzaakt. Deze situatie benadrukt de noodzaak van duidelijke configuratie-instellingen en de moeilijkheden bij het bijwerken van softwarefuncties zonder de bestaande functionaliteit te verstoren. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">Ik heb Paul Graham een keer ontmoet</a></h2>
<p>De auteur deltok på Y Combinator i 2015, hvor de møtte Paul Graham og mottok råd om oppstarten deres, Appcanary, som senere ble kjøpt opp av GitHub. De auteur, nu een transgender vrouw, uit drukt bezorgdheid over Paul Grahams recente essay over &#39;Wokeness&#39;, omdat ze vindt dat het een afwijzing van inclusiviteit in de techindustrie weerspiegelt. De auteur maakt zich zorgen over de toenemende intolerantie en mogelijke discriminatie in de technologiesector, maar blijft toegewijd aan het leven met respect en vriendelijkheid. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reaksjoner</a></h3>
<p>De discussie draait om de invloed van Paul Graham en de waargenomen verschuiving in waarden binnen de tech-industrie, waarbij de desillusie met techleiders die ooit als visionairs werden gezien, wordt benadrukt. Het behandelt de complexiteit van identiteitspolitiek, de impact van &#39;wokeness&#39; en de uitdagingen waarmee gemarginaliseerde groepen in de technologiesector worden geconfronteerd. De tekst bekritiseert de performatieve aspecten van sociale rechtvaardigheidsinspanningen en de moeilijkheid om persoonlijke identiteit in balans te brengen met professionele rollen, wat een bredere culturele discussie over vooruitgang en privilege weerspiegelt. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Ontsnap aan de ommuurde tuin en algoritme-zwarte dozen met RSS-feeds</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) og Atom gir desentraliserte alternativer til sentraliserte sosiale medier, slik at brukere kan kontrollere sitt eget innholdskonsum. Feed-lesere som Miniflux, NetNewsWire og Newsboat muliggjør abonnement på ulike innholdskilder, inkludert YouTube-kanaler, podkaster og blogger. Verktøy som PolitePol kan lage feeds for nettsteder som mangler dem, og fremmer dermed brukernes autonomi i mediekonsum. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reaksjoner</a></h3>
<p>RSS-feeds bieden en måte å unnslippe algoritmestyrt innhold på ved å la brukere abonnere på spesifikke emner gjennom &quot;planeter,&quot; som samler relaterte blogger. Hoewel RSS-lezers zoals Feedly en Feedbin helpen bij het beheren van deze feeds, vinden sommige gebruikers ze complex, wat leidt tot alternatieven zoals Feedmail die inhoud rechtstreeks naar inboxen levert. Ondanks zijn niche-aantrekkingskracht blijft RSS populair onder tech-enthousiastelingen vanwege de aanpasbare en door de gebruiker gecontroleerde inhoudservaring, met platforms zoals Mastodon en Bluesky die RSS-feeds ondersteunen. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Forceer de donkere modus niet</a></h2>
<p>Webdesignere blir rådet til å ikke tvinge mørk modus på brukere, da det kan forårsake øyeanstrengelse, spesielt med høykontrastinnstillinger som hvit tekst på svart bakgrunn. Retningslinjene for tilgjengelighet av nettinnhold (WCAG) foreslår for tiden et minimum kontrastforhold, men tar ikke opp maksimal kontrast, noe som kan føre til ubehag; dette kan bli adressert i den kommende WCAG 3.0. Mørk modus er fordelaktig i spesifikke scenarier, som å lese på OLED-skjermer i mørke omgivelser eller koding med integrerte utviklingsmiljøer (IDEs) som tilbyr behagelige kontrastinnstillinger. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reaksjoner</a></h3>
<p>De voortdurende debatt mellom mørk modus og lys modus dreier seg om brukerkomfort, med noen som finner mørk modus anstrengende og andre som anser lys modus for å være for skarp. Er is een algemene overeenstemming dat websites zowel donkere als lichte modusopties moeten bieden, met respect voor individuele gebruikersvoorkeuren. Deze discussie benadrukt het belang van aanpasbare instellingen om tegemoet te komen aan de uiteenlopende behoeften van gebruikers en omgevingen. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Het is tijd om computergebruik weer persoonlijk te maken" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Het%20is%20tijd%20om%20computergebruik%20weer%20persoonlijk%20te%20maken&subheading=mandag%2020.%20januar%202025%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
