<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 19:06:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">Å nå 2 millioner brukere som et enkvinnes utviklingsteam [video]</a></h2>
<ul>
<li>Grunnlegger og administrerende direktør for The StoryGraph, Nadia Odunayo, administrerer et lesefellesskap med over en million brukere som en solo-utvikler, noe som fremhever hennes besluttsomhet og tekniske ferdigheter. Hennes bakgrunn inkluderer erfaring som programvareingeniør hos Pivotal Labs og kodingutdanning fra Makers Academy i London. Hennes historie eksemplifiserer potensialet i en &quot;enpersonramme&quot; innen teknologientreprenørskap, og balanserer profesjonelle og personlige interesser som dans og lesing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>StoryGraph, en boksporingsapp utviklet av en enkelt utvikler, Nadia Odunayo, har nådd 2 millioner brukere, noe som har utløst diskusjoner om alternativer og begrensningene til konkurrenter som Goodreads.</li>
<li>Nadia Odunayo er anerkjent for sine betydelige bidrag til Ruby on Rails-samfunnet, og fremhever innflytelsen til individuelle utviklere i teknologibransjen.</li>
<li>Diskusjonen utforsker også det bredere temaet om små team som oppnår betydelige brukerbaser, med sammenligninger til vellykkede prosjekter som Stardew Valley og WhatsApp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">Måne</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen gir en grundig utforskning av Månens bane rundt Jorden, dens overflateegenskaper, og dens innflytelse på fenomener som tidevann og formørkelser.</li>
<li>Den diskuterer månens faser, overflatekratere og fenomenet jordskinn, og fremhever månens subtile innvirkning på menneskelivet og dens rolle som en konstant tilstedeværelse på nattehimmelen.</li>
<li>Stykket reflekterer over Månens gravitasjonsinteraksjoner med Jorden og Solens innflytelse, og gir en omfattende forståelse av vår himmelske nabo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En bruker fortalte om sin reise med et Celestron 11&quot; SCT-teleskop, der de i begynnelsen møtte utfordringer med langeksponeringsfotografering, men fant suksess og glede i månefotografering.</li>
<li>Diskusjonen inkluderte delte erfaringer, tips om bruk av teleskop, og ros for pedagogisk innhold, spesielt Bartosz Ciechanowskis interaktive forklaringer av himmelfenomener.</li>
<li>Diskusjonen understreket månens betydning både i personlig glede og i utdanningskontekster, med brukere som uttrykte takknemlighet for detaljert og engasjerende astronomisk innhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">Alltid gå i begravelsen (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf: Den nye ugjennomsiktige API-en</a></h2>
<ul>
<li>Go Blog kunngjør introduksjonen av en ny Opaque API for Go Protobuf, som forbedrer minneeffektiviteten og reduserer pekerrrelaterte feil ved å skjule strukturfelter og bruke tilgangsmetoder.</li>
<li>Den Opaque API støtter lat dekoding, optimaliserer ytelsen ved å dekode felt kun når de blir aksessert, og anbefales for ny utvikling, med en Hybrid API tilgjengelig for gradvis overgang.</li>
<li>Protobuf Edition 2024 vil gjøre Opaque API til standard, og tilbakemeldinger oppfordres på Go Protobuf issue tracker, med referansedokumentasjon tilgjengelig på protobuf.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fremhever kompleksiteten og de unike egenskapene ved å bruke Protobuf og gRPC i Go-programmeringsspråket, med noen utviklere som finner det utfordrende. Alternativer som JSON-RPC, MsgPack og Varlink anses som enklere, mens verktøy som ConnectRPC og Buf foreslås for bedre kompatibilitet og ytelse. Samtalen understreker avveiningene mellom forskjellige serialiserings- og kommunikasjonsprotokoller, inkludert fordelene med Protobufs skjema-språk og utfordringene ved å bruke JSON for API-er.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">MIT-studie forklarer hvorfor lover er skrevet i en uforståelig stil</a></h2>
<ul>
<li>MIT kognitive forskere sammenligner det komplekse språket i juridiske dokumenter, eller &quot;legalese,&quot; med magiske formler, og antyder at det formidler autoritet gjennom sin arkaiske og intrikate stil.</li>
<li>Studien, publisert i Proceedings of the National Academy of Sciences, fremhever at juridiske dokumenter ofte bruker komplekse strukturer som &quot;senter-innbygging,&quot; som bidrar til deres vanskeligheter med forståelse.</li>
<li>Til tross for innsats for å forenkle juridisk språk siden 1970-tallet, har fremgangen vært langsom, og studien tar sikte på å fremme klarere juridisk skriving for bedre forståelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En MIT-studie indikerer at juridiske dokumenter er komplekse på grunn av tradisjonelle praksiser og det spesifikke publikumet de retter seg mot, primært advokater.</li>
<li>Advokater bruker «juridisk språk» på grunn av dets kjennskap og presisjon, til tross for at det er vanskelig for ikke-eksperter å forstå, ettersom det må samsvare med varierende rettspraksis.</li>
<li>Studien understreker utfordringen med å forenkle juridisk språk samtidig som man bevarer dets autoritet og juridiske integritet, ettersom endringer kan ha betydelige juridiske konsekvenser.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Å nå 2 millioner brukere som et enkvinnes utviklingsteam [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%85%20n%C3%A5%202%20millioner%20brukere%20som%20et%20enkvinnes%20utviklingsteam%20%5Bvideo%5D&subheading=dinsdag%2017%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>OpenERVs TW4 energigjenvinningsventilator gir effektivt frisk uteluft samtidig som den gjenvinner omtrent 90 % av varmeenergien, noe som reduserer behovet for ekstra oppvarming eller kjøling.</li>
<li>WM12-modellen, som kombinerer to TW4-enheter for vindusinstallasjon, er i beta-testing og lover høy luftstrøm, stille drift og en betydelig avkastning på investeringen sammenlignet med tradisjonelle systemer.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer valgfrie HEPA-filtre, kompatibilitet med hjemmeautomatiseringssystemer, lavt energiforbruk og forbedret innendørs luftkvalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV er et initiativ for å utvikle et åpen kildekode energigjenvinningsventilatorsystem (ERV), men brukere er bekymret for mangelen på omfattende dokumentasjon, noe som kan avskrekke gjør-det-selv-entusiaster.</li>
<li>Fraværet av 3D-filer for gjenopprettingskjernen, en viktig ERV-komponent, har ført til skepsis om prosjektets open-source-påstander, noe som antyder et mulig markedsføringsfokus.</li>
<li>Prosjektet har lovende utsikter, spesielt for nordlige klimaer, og skaperen forbedrer systemet med planer om testing av PassiveHaus-instituttet, noe som indikerer potensielle fremtidige forbedringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">Kart over GitHub</a></h2>
<ul>
<li>Kartet visualiserer over 400 000 GitHub-prosjekter, med nærhet som indikerer delte stjernemerkere, ved bruk av data fra januar 2020 til mars 2023. Kartets opprettelse involverte beregning av Jaccard-likhet for klynging, bruk av ngraph.forcelayout for layout, og gjengivelse med maplibre, med data i GeoJSON-format. Prosjektet er åpen kildekode under MIT-lisensen, inviterer til bidrag og designforslag, og inkluderer en søkefunksjon og landsnavn generert av ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En GitHub-kartvisualisering av anvaka viser prosjektklynger basert på stjernemerkere, og avslører unike grupperinger som torvalds/linux nær JavaScript-prosjekter. Kartet bruker Jaccard-similaritet, noe som kanskje ikke er ideelt for populære prosjekter da det grupperer dem etter popularitet snarere enn semantikk, noe som fører til forslag om å bruke kodeinnbygginger for bedre organisering. Visualiseringen, med humoristiske landsnavn som &quot;Lispaña&quot; for Lisp-prosjekter, fremhever kompleksiteten ved å kategorisere prosjekter etter språk og anvendelse, og utløser diskusjoner om klyngemetoder og innflytelsen av brukerpreferanser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Det er på tide at dumme TV-er gjør et comeback</a></h2>
<ul>
<li>Smart-TV-er er utsatt for rask foreldelse på grunn av utdatert programvare og bloatware, og de utgjør personvernsrisikoer ved å samle inn brukerdata.</li>
<li>TV-er uten smartfunksjoner, som fokuserer på bildekvalitet og levetid, kan vare i over et tiår og tilbyr en mer privat seeropplevelse når de brukes sammen med strømmingsenheter som Roku eller Chromecast.</li>
<li>For å appellere til teknologikyndige forbrukere, må dumme TV-er forbedres i skjermkvalitet, størrelse og tilkoblingsmuligheter, og bør markedsføres som et personvernbevisst alternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det foreslås en gjenoppblomstring av «dumme TV-er», ettersom smarte TV-er gir produsentene profitt gjennom datainnsamling og annonser.</li>
<li>Mens noen smart-TV-er kan fungere som dumme TV-er ved å unngå internett-tilkobling, kan fremtidige modeller kreve tilkobling.</li>
<li>Alternativer som skjermer eller projektorer er tilgjengelige, men kommer ofte med høyere kostnader, og etterspørselen etter dumme TV-er forblir begrenset på grunn av forbrukernes preferanse for pris og funksjoner fremfor personvern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">Hvorfor er det så vanskelig å kjøpe ting som fungerer bra? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Den effektive markedshypotesen, som hevder at markeder naturlig eliminerer ineffektivitet, holder ikke alltid stikk, spesielt innen teknologiansettelser og produktkvalitet. - Silicon Valley-selskaper står overfor vedvarende ineffektivitet på grunn av talentmangel, og forbrukere stoler ofte på markedsføring i stedet for informerte beslutninger for å vurdere produktkvalitet. - Outsourcing kan føre til misnøye sammenlignet med interne løsninger, slik det er sett med selskaper som Apple og Amazon, som har lykkes ved å bygge i stedet for å kjøpe, noe som fremhever innvirkningen av kulturelle normer og tillitsproblemer på effektivitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forbrukere står overfor utfordringer med å kjøpe kvalitetsprodukter på grunn av dårlig design, skjulte feil og planlagt foreldelse, noe som betyr at produkter bevisst ikke er laget for å vare.</li>
<li>Overfloden av alternativer og vanskeligheten med å vurdere ekte kvalitet fører til at forbrukere stoler på overfladiske indikatorer som vurderinger, som kanskje ikke nøyaktig gjenspeiler produktkvaliteten.</li>
<li>Informasjonsasymmetri i markeder resulterer i at kjøpere mangler nødvendig kunnskap for å ta informerte beslutninger, noe som ofte fører til avhengighet av potensielt misvisende påstander fra selgere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">Amerikanske lovgivere ber Apple og Google om å være klare til å fjerne TikTok fra butikkene 19. januar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Amerikanske lovgivere har bedt Apple og Google om å vurdere å fjerne TikTok fra app-butikkene sine innen 19. januar, med henvisning til bekymringer over datasikkerhet og appens kinesiske eierskap.</li>
<li>Debatten rundt TikTok involverer spørsmål om sensur, nasjonal sikkerhet og den potensielle innflytelsen fra utenlandske regjeringer på innenrikssaker.</li>
<li>Diskusjonen fremhever bredere temaer om gjensidighet i internasjonale relasjoner, spesielt som svar på Kinas restriksjoner på vestlige teknologiselskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">De fleste iPhone-eiere ser foreløpig liten til ingen verdi i Apple Intelligence</a></h2>
<ul>
<li>Det ryktes at Apple planlegger å lansere en sammenleggbar iPad i 2028, som potensielt kan støtte macOS-applikasjoner.</li>
<li>Denne utviklingen antyder en konvergens av iPad- og Mac-funksjonaliteter, og tilbyr brukerne en mer allsidig enhet.</li>
<li>Introduksjonen av en sammenleggbar iPad kan markere en betydelig innovasjon i Apples produktutvalg, og tiltrekke seg interesse fra teknologientusiaster og bransjeobservatører.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Enkelte iPhone-brukere oppfatter begrenset verdi i Apple Intelligence, og noen føler seg presset til å bruke AI-verktøy som co-pilot i profesjonelle sammenhenger.</li>
<li>Det er en økende trend blant selskaper å ta i bruk AI-teknologier for å forbli konkurransedyktige, men brukere opplever ofte at AI-generert innhold, som sammendrag og e-poster, er av lavere kvalitet.</li>
<li>Utrullingen av Apple Intelligence har møtt kritikk for ikke å oppfylle brukernes forventninger, med noen som hevder at AI-verktøy for øyeblikket er oversolgt og ikke essensielle for de fleste oppgaver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Hvordan finner du deltidsarbeid?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi har gitt offisiell støtte for Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>Xiaomi Home-integrasjon for Home Assistant gjør det mulig å bruke Xiaomi IoT-enheter innenfor Home Assistant-plattformen, og krever spesifikke programvareversjoner for kompatibilitet.</li>
<li>Installasjonsalternativer inkluderer GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) eller manuelle metoder, med konfigurasjon som krever en Xiaomi-kontoinnlogging og enhetsvalg.</li>
<li>Integrasjonen støtter flere kontoer, lokal kontroll via en Xiaomi Central Hub Gateway, og er tilgjengelig i ulike regioner, ved å bruke MIoT-Spec-V2 for kommunikasjon, men lagrer brukerdata i klartekst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi har offisielt integrert med Home Assistant, krever en Xiaomi-konto og lagrer brukerinformasjon i klartekst i konfigurasjonsfilen.</li>
<li>Brukere anbefales å sikre konfigurasjonsfilene sine for å forhindre uautorisert tilgang, ettersom integrasjonen bruker OAuth 2.0 for innlogging, noe som sikrer at passord ikke lagres i appen.</li>
<li>Mens Home Assistant blir rost for sin fleksibilitet og brede spekter av integrasjoner, uttrykker noen brukere bekymringer om personvern og foretrekker lokale løsninger som Zigbee eller Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 år med Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Den lette nettleseren Dillo, som opprinnelig ble forgrenet fra Gzilla/Armadillo i 1999, feirer sitt 25-årsjubileum i desember 2024.</li>
<li>Leseren har gjennomgått flere overganger, inkludert overgangen fra GTK 1.0 til FLTK 2 i 2008 og deretter til FLTK 1.3 i 2011, med utviklingsutfordringer som tap av viktige bidragsytere og domenet sitt.</li>
<li>I 2023 revitaliserte Rodrigo Arias Mallo prosjektet, noe som førte til utgivelsen av versjon 3.1.0 i mai 2024, med pågående utvikling og den nyeste versjonen som er 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, en lett nettleser, markerer sitt 25-årsjubileum, feiret for sine minimale avhengigheter og raske ytelse. Til tross for manglende moderne funksjoner som HTTPS, forblir Dillo populær for sin enkelhet og effektivitet, spesielt på eldre maskinvare. Samfunnet verdsetter bidragene fra sin nåværende vedlikeholder, Rodrigo Arias Mallo, og understreker betydningen av alternative, lette nettlesere i teknologiekosystemet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">Palms administrerende direktør sender e-post til Steve Jobs (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>I 2007 avviste Palms administrerende direktør Ed Colligan Steve Jobs&#39; forslag om en ikke-piratkopieringsavtale, med henvisning til juridiske og etiske bekymringer.</li>
<li>Jobs truet Palm med et patentsøksmål over en ansattovergang, og fremhevet bransjeproblemer som lønnsundertrykkelse og konkurransebegrensende praksis.</li>
<li>Dette utvekslingen er en del av bredere rettslige tiltak mot teknologiselskaper, med Palms etiske holdning bemerket til tross for dens endelige nedgang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">Tilbake fra de døde: Nokia 5110 (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Den Nokia 5110, en holdbar 2G-telefon, blir gjenopplivet med en moderne vri ved å ettermontere den med en 4G-modul, SIM7600SA, som støtter SMS og samtaler. Telefonens enkle design og to PCB-er (trykte kretskort) letter integreringen av den nye 4G-modulen, noe som gjør ettermonteringsprosessen mer oversiktlig. Dette prosjektet fremhever potensialet for å modernisere klassisk teknologi, med videre utviklinger som vil bli detaljert i en kommende del 2, med fokus på å designe et nytt kort for utvidet funksjonalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det vurderes en gjenoppliving av Nokia 5110, men fremgangen har vært stoppet siden 2022, noe som gjenspeiler utfordringer med å tilpasse klassiske modeller til moderne teknologi.</li>
<li>Brukere uttrykker misnøye med nåværende Nokia-merkede telefoner, og kritiserer dem for dårlig kvalitet og for å være ommerkede kinesiske modeller, noe som indikerer et gap i markedet for holdbare, enkle telefoner.</li>
<li>Alternativer som AGM M8 eller Sonim XP3+ blir utforsket for grunnleggende funksjonalitet, noe som fremhever en etterspørsel etter enkle enheter med moderne nettverkskompatibilitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=maandag%2016%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">Skoleforbud mot smarttelefoner resulterer i bedre søvn og forbedret humør: studie</a></h2>
<ul>
<li>En studie utført av psykologer ved University of York fant at forbud mot smarttelefoner i skoler forbedret søvn og humør blant barn. - Elever i år 8 ved The Stanway School i Colchester deltok i et 21-dagers forbud mot smarttelefoner, noe som resulterte i raskere innsovning og en ekstra time med hvile per natt. - Studien rapporterte en 17% reduksjon i depresjon og en 18% reduksjon i angst, noe som fremhever potensielle fordeler ved smarttelefonforbud mens myndigheter vurderer deres innvirkning på ungdom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En studie avslørte at forbud mot smarttelefoner i skoler resulterte i bedre søvn og forbedret humør blant elever i åttende klasse, som fikk en ekstra time søvn over 21 dager. Studien fremhever en debatt om hvorvidt problemet ligger i avhengighetsskapende apper eller telefonene i seg selv, ettersom forbudet ga en skjermfri pause som ble sett på som gunstig av foreldre og lærere. Diskusjonen fortsetter om man skal begrense telefonbruk i skoler eller fokusere på å regulere appdesign for å dempe avhengighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">De ser bildene dine</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>DeSeeDineBilder.com utforsker personvernrisikoene forbundet med å dele bilder på nettet og gir veiledning om fjerning av metadata ved hjelp av kommandolinjeverktøy. Diskusjonen inkluderer AI-ens evner til å oppdage bildemodifikasjoner, utfordringer med å fjerne vannmerker, og effektiviteten av perseptuell hashing. Personvernhensyn angående skyfototjenester og viktigheten av å forstå hvordan selskaper bruker personlig data blir også adressert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">En visuell bevis for at a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>En visuell bevis demonstrerer den algebraiske identiteten (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), som er et grunnleggende konsept i algebra.</li>
<li>Uttalelsen fra Sophie Germain fremhever sammenhengen mellom algebra og geometri, og antyder at algebra kan representeres visuelt gjennom geometriske diagrammer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En visuell bevis for den matematiske identiteten (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) initierte en debatt om påliteligheten til visuelle bevis.</li>
<li>Critics argue that visual proofs can be misleading, as exemplified by a video falsely &quot;proving&quot; that (\pi) equals 4, emphasizing the need for careful assumptions.</li>
<li>Diskusjonen understreker at selv om visuelle bevis kan forbedre intuisjonen, mangler de ofte den omfattende grundigheten til algebraiske bevis og kan kanskje ikke dekke alle mulige tilfeller, spesielt med negative tall.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: Et fellesskap for entusiaster av retro-databehandling</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE er en plattform for entusiaster av retro-databehandling, som bruker et PLATO-basert system kjent for sine multi-bruker, grafiske og interaktive egenskaper. Den støtter en rekke klassiske dataplattformer som Atari, Commodore og Apple, og lar brukere koble seg til via webterminaler eller spesifikk programvare som PLATOTERM. Plattformen tilbyr flerspillerspill, sosiale funksjoner og et utviklingsmiljø ved bruk av programmeringsspråket TUTOR, som imøtekommer både spill- og utviklingsinteresser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE er et fellesskap fokusert på retro-databehandling, som bruker PLATO-systemet for meldinger, spill og applikasjoner. Fellesskapet gjenoppliver PLATO-nettverkslæringsmiljøet, med diskusjoner om dets historie og relaterte prosjekter. Tilgang er mulig gjennom ulike klientprogramvare, inkludert microM8 Apple IIe-emulatoren, med nyheter delt på Facebook og forslag til alternative kunngjøringsplattformer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent og tilstanden til AI-maskinvareoppstart</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent og andre AI-maskinvareoppstart utforsker potensialet til RISC-V CPU IP ettersom ARMs lisenskostnader øker, noe som fremhever et skifte i CPU-arkitekturlandskapet.</li>
<li>Den pågående juridiske tvisten mellom Qualcomm og ARM om arkitekturlisensavtaler (ALAer) forblir uløst, med begge selskaper som hevder å overholde kontraktsvilkårene, noe som skaper usikkerhet i markedet.</li>
<li>Nvidia fortsetter å dominere AI-maskinvaremarkedet, noe som skaper utfordringer for konkurrenter som Tenstorrent, mens diskusjoner også vurderer den doble effekten av store språkmodeller (LLM-er) på junioringeniørers læring og forståelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">Når en krystallkule ikke er nok til å gjøre deg rik</a></h2>
<ul>
<li>I 2023-utgaven av &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; fikk 118 unge voksne med finansutdanning $50 for å handle S&amp;P 500 og 30-årige amerikanske statsobligasjoner ved å bruke nyheter en dag i forveien, men uten prisdata.</li>
<li>Til tross for å ha forhåndsinformasjon, tapte halvparten av deltakerne penger, og én av seks gikk konkurs, med en gjennomsnittlig gevinst på bare 3,2 %, på grunn av feilaktige markedsforutsigelser og dårlig handelsstørrelse.</li>
<li>Eksperimentet fremhevet at selv med forutseenhet krever vellykket handel ferdigheter og strategi, slik det ble demonstrert av fem erfarne tradere som oppnådde bedre resultater.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker vanskeligheten med å bruke finansnyheter for å forutsi bevegelser i aksjemarkedet, og understreker kompleksiteten og uforutsigbarheten i markedsreaksjoner.</li>
<li>En studie viste at erfarne tradere presterte bedre, sannsynligvis på grunn av deres hukommelse om tidligere hendelser, men generelt anses finansnyheter for det meste som støy.</li>
<li>Det antyder at langsiktige trender er mer pålitelige for investeringsbeslutninger enn kortsiktige nyheter, og bemerker en nedgang i kvaliteten på nyhetskilder og innflytelsen av høyfrekvent handel.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Skoleforbud mot smarttelefoner resulterer i bedre søvn og forbedret humør: studie" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Skoleforbud%20mot%20smarttelefoner%20resulterer%20i%20bedre%20s%C3%B8vn%20og%20forbedret%20hum%C3%B8r%3A%20studie&subheading=zondag%2015%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">OpenAI-varsler funnet død i leilighet i San Francisco</a></h2>
<ul>
<li>Den tidligere OpenAI-ansatte og varsleren Suchir Balaji ble funnet død i leiligheten sin i San Francisco, og myndighetene har konkludert med at det var et selvmord.</li>
<li>Balaji hadde anklaget OpenAI for brudd på opphavsretten i opplæringen av ChatGPT-programmet, noe som førte til flere søksmål mot selskapet.</li>
<li>OpenAI benekter anklagene og hevder at praksisene deres er lovlige under &quot;fair use&quot;-lovene, mens Balaji var en sentral figur i de pågående rettslige kampene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Suchir Balaji, en tidligere OpenAI-ansatt kjent for sine kritiske synspunkter på selskapets bruk av opphavsrettsbeskyttede data, ble funnet død i sin leilighet i San Francisco.</li>
<li>Han død, som ble erklært som selvmord, har utløst offentlig spekulasjon og diskusjoner, spesielt på grunn av hans forventede rolle i å gi nøkkelinformasjon i søksmål mot OpenAI.</li>
<li>Omstendighetene rundt hans død har ført til økt oppmerksomhet og debatt innen teknologisamfunnet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Elon Musk ønsket en OpenAI for profitt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk så opprinnelig for seg OpenAI som en profittdrevet enhet, men det er skepsis angående fremdriften og innvirkningen.</li>
<li>Kritikere stiller spørsmål ved OpenAIs ambisiøse påstander, som å bestemme verdens skjebne og løse robotikk innen 2020, og fremhever debatter om produkt-markedstilpasning og lønnsomhet.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer det forstyrrende potensialet til AI-verktøy som ChatGPT, innflytelsen fra teknologiledere, og utfordringene med å balansere innovasjon med ansvarlighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">McKinsey og Company skal betale 650 millioner dollar for sin rolle i opioidkrisen</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company har gått med på et forlik på 650 millioner dollar for å løse føderale etterforskninger av selskapets involvering i å fremme opioidsalg for Purdue Pharma, som dekker både sivile og strafferettslige anklager.</li>
<li>Oppgjøret følger nesten 900 millioner dollar som tidligere ble avgjort med statlige og lokale myndigheter, og McKinsey har forpliktet seg til å unngå fremtidig arbeid med kontrollerte stoffer og vil bli underlagt økt føderal tilsyn.</li>
<li>Den tidligere McKinsey-partneren Martin Elling vil erklære seg skyldig i hindring av rettsvesenet for sletting av dokumenter, noe som fremhever den pågående kritikken om at bedriftsledere ofte unngår fengselsstraff til tross for betydelige bøter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company vil betale 650 millioner dollar for å avgjøre føderale sivile og strafferettslige anklager knyttet til deres involvering i opioidkrisen, inkludert en utsatt påtaleavtale.</li>
<li>Critics argue that the settlement amount is inadequate considering the crisis&#39;s severity, which has led to hundreds of thousands of deaths, and call for harsher penalties, including criminal charges for executives.</li>
<li>Tilfellet understreker pågående diskusjoner om bedriftsansvar og om økonomiske straffer effektivt avskrekker uetisk forretningspraksis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 bryter muligheten til å kopiere operativsystemet til en annen stasjon</a></h2>
<ul>
<li>Et betydelig problem med macOS 15.2 forstyrrer replikatoren, noe som forårsaker en Resource Busy-feil under datareplikering, og påvirker kopiering av tredjeparts operativsystemer.</li>
<li>Brukere anbefales å bruke &quot;Backup - alle filer&quot; med &quot;Smart Update&quot; for å sikkerhetskopiere data, unntatt operativsystemet, inntil Apple gir en løsning.</li>
<li>Feilen, identifisert som FB16090831, vil sannsynligvis ikke bli løst snart på grunn av høytiden, ifølge Dave Nanian fra Shirt Pocket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 har forstyrret funksjonaliteten for å lage oppstartbare sikkerhetskopier ved bruk av verktøy som SuperDuper og potensielt Carbon Copy Cloner, noe som har forårsaket frustrasjon blant brukerne.</li>
<li>Problemet oppstår fra Apples begrensninger på tredjepartsverktøy, som begrenser deres evne til å manipulere operativsystemet, og gjør det innebygde verktøyet ineffektivt.</li>
<li>Brukere er bekymret for Apples økende kontroll over enhetene sine, og sammenligner det med en &quot;inngjerdet hage&quot;-tilnærming, og noen vurderer å bytte til alternativer som Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">Deling av ny forskning, modeller og datasett fra Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR har gitt ut nye open-source forskningsartefakter for å fremme maskinintelligens, inkludert Meta Motivo og Meta Video Seal. Meta Motivo bruker usupervisert forsterkningslæring for å muliggjøre menneskelignende atferd i virtuelle agenter, mens Meta Video Seal tilbyr robuste videovannmerkingsmuligheter. Ytterligere utgivelser inkluderer Flow Matching for generativ AI, Meta Explore Theory-of-Mind for sosial intelligens, og Meta Large Concept Models for hierarkisk språkresonnering, som fremhever Metas forpliktelse til ansvarlig AI-utvikling og samarbeid med forskningsmiljøet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR introduserer ny forskning, modeller og datasett, og fremhever innovasjoner som store konseptmodeller, dynamiske byte latente transformatorer og sparsomme minnelag for å forbedre AI-kvalitet og effektivitet.</li>
<li>Det er spekulasjoner om at disse fremskrittene vil bli integrert i fremtidige modeller som Llama 4, noe som indikerer Metas strategiske investering i AI for å opprettholde konkurranseevnen og redusere avhengigheten av eksterne leverandører.</li>
<li>Diskusjonen understreker betydningen av bidrag til åpen kildekode og den potensielle innflytelsen AI kan ha på innholdsgenerering og målretting av annonser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Byte Latent Transformer: Patches skalerer bedre enn tokens</a></h2>
<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) er en ny byte-nivå stor språkmodell (LLM) arkitektur som oppnår ytelse sammenlignbar med tokeniseringsbaserte LLM-er med forbedret effektivitet og robusthet.</li>
<li>BLT benytter dynamisk størrelsesjusterte lapper som beregningsenheter, som tilpasser seg basert på kompleksiteten i dataene, noe som fører til forbedret trenings- og inferanseffektivitet.</li>
<li>Studien viser at BLT kan skaleres opp til 8 milliarder parametere med 4 billioner treningsbytes, og overgår modeller basert på tokenisering ved effektivt å skalere både patch- og modellstørrelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT)-modellen fra Meta introduserer en ny tilnærming ved å bruke lapper i stedet for tradisjonelle tokens, noe som adresserer ineffektivitet i håndtering av ord utenfor ordboken. BLT består av tre komponenter: en encoder for byte-grupperinger, en transformer for prosessering, og en decoder for output, som bruker entropiterskler for dynamisk byte-gruppering. Denne modellen har som mål å forbedre effektivitet og ytelse på tvers av språk, overvinne begrensninger i tidligere modeller, og fremhever de pågående utfordringene og potensialet i AI-språkbehandling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">Foredrag av Ilya Sutskever på NeurIPS [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Foredraget til Ilya Sutskever på NeurIPS fremhevet begrensningene ved dagens internettdata for trening av AI-modeller, og sammenlignet det med den begrensede naturen til fossile brensler, noe som antyder et behov for nye treningsmetoder. Foredraget initierte diskusjoner om uforutsigbarhet i resonnement, bruk av syntetiske datasett, og utviklingen av domene-spesifikke AI-modeller. Deltakerne bemerket betydningen av å erkjenne databegrensninger og diskuterte den potensielle utviklingen av AI med nye arkitekturer og etiske hensyn for fremtidige AI-ledere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Luon programmeringsspråk</a></h2>
<ul>
<li>Luon er et høynivå programmeringsspråk som kombinerer elementer fra Oberon og Lua, spesielt designet for LuaJIT Virtual Machine (VM).</li>
<li>Det introduserer statisk typing til Lua, som muliggjør sømløs integrasjon med Lua- og C-biblioteker, og inkluderer funksjoner som referansesemantikk, en HASHMAP-type og uforanderlige STRING-datatyper.</li>
<li>Prosjektet tilbyr en kompilator, integrert utviklingsmiljø (IDE), og ferdigkompilerte versjoner for Linux og Windows, og er åpen kildekode under GPL 2 eller 3 lisenser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Luon er et nytt programmeringsspråk inspirert av Lua og Oberon, utviklet av Rochus Keller, med fokus på typesikkerhet og strukturerte datatyper.</li>
<li>Det har et statisk typet system og kompilerer til LuaJIT bytekode, med mål om enkelhet og effektivitet, spesielt på eldre maskinvare.</li>
<li>Luon er en del av Kellers bredere språkutformingsprosjekter, inkludert Oberon+ og Micron, som tilbyr en moderne tilnærming til programmeringsenkelhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">HTMX 2.0.4 utgitt</a></h2>
<ul>
<li>Den siste oppdateringen, versjon 2.0.4, introduserer betydelige endringer som å sette standardmålet for htmx.ajax til body, fikse problemer med nestede skyggerøtter, og forbedre hendelseshåndtering og taggoppførsel.</li>
<li>Denne oppdateringen inkluderer også kompatibilitetsoppdateringer og feilrettinger for utvidelser, og fremhever pågående forbedringer i htmx-biblioteket, som brukes til å forbedre HTML med AJAX, CSS-overganger, WebSockets og server-sent hendelser (SSE).</li>
<li>Endringsloggen gjenspeiler en konsekvent innsats for å forbedre funksjoner og fikse problemer, med bemerkelsesverdige oppdateringer som forbedret støtte for shadow DOM og tillegg av nye funksjonaliteter over tid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Htmx 2.0.4 har blitt utgitt, noe som har ført til diskusjoner om bruken av det for å forbedre webinteraktivitet ved å erstatte JavaScript for enklere oppgaver.</li>
<li>Oppdateringen introduserer en endring i standardatferden til <code>htmx.ajax</code>, som noen brukere anser som en brytende endring, og påvirker eksisterende implementeringer.</li>
<li>Htmx er anerkjent for å forbedre server-side rendering uten behov for omfattende frontend-rammeverk, selv om det kanskje ikke er egnet for komplekse klient-side interaksjoner sammenlignet med rammeverk som React eller Alpine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, en rask Python-pakke og prosjektleder</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; er en rask Python-pakke og prosjektleder skrevet i Rust, designet for å erstatte flere verktøy som pip, poetry og virtualenv, og tilbyr en betydelig hastighetsøkning på 10-100x over pip.</li>
<li>Det gir omfattende prosjektstyring med funksjoner som en universell låsefil, Python-versjonsstyring og støtte for Cargo-stil arbeidsområder, og kan installeres uten Rust eller Python.</li>
<li>«uv» er støttet av Astral og støtter flere operativsystemer, inkludert macOS, Linux og Windows, og tilbyr avanserte funksjoner og effektivitet for å håndtere avhengigheter og miljøer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Uv er en raskt voksende Python-pakke og prosjektleder, kjent for sin hastighet og omfattende håndtering av Python-versjoner og avhengigheter.</li>
<li>Verktøyet har fått oppmerksomhet etter Anthropics kunngjøring av Model Context Protocol, og fremhever dets potensielle innvirkning på Python-utvikling.</li>
<li>Mens noen brukere setter pris på fordelene i forhold til eksisterende verktøy som pip og poetry, vekker bekymringer om dens VC-finansiering, bruk av Rust og uoffisielle Python-bygninger spørsmål om dens langsiktige bærekraft og potensiell fragmentering av økosystemet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">Hva er entropi? Et mål på hvor lite vi egentlig vet</a></h2>
<ul>
<li>Entropi, opprinnelig introdusert av Sadi Carnot, måler uorden og er avgjørende for å forstå den andre loven i termodynamikken, som sier at entropi alltid øker. Konseptet med entropi har utvidet seg utover termodynamikken til å inkludere informasjonsteori, hvor det representerer usikkerhet og blir sett på som subjektivt, avhengig av en observatørs kunnskap. Forskere utforsker bruken av informasjon som en ressurs, med eksperimenter i informasjonsmotorer og kvantetermodynamikk, som gir nye muligheter for vitenskapelig innovasjon og forståelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Entropi er et mål på usikkerhet eller uorden i et system, relevant i felt som fysikk og informasjonsteori, og indikerer hvor mye som er ukjent om et systems detaljerte tilstander.</li>
<li>Begrepet entropi anses noen ganger som subjektivt, da det kan variere basert på observatørens perspektiv og de målingene som er tilgjengelige for dem.</li>
<li>Entropi er avgjørende i diskusjoner om termodynamikk, informasjonsteori og til og med bevissthet, da det beskriver hvordan systemer utvikler seg mot mer sannsynlige, mindre ordnede tilstander.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">Jeg har laget et gratis Figma-bibliotek fylt med komponenter for rask prototyping</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et gratis Figma-bibliotek med komponenter for rask prototyping har blitt utgitt av Veryfront, medgrunnlagt av Koji, for å hjelpe til med utvikling av webapplikasjoner.</li>
<li>Biblioteket inkluderer open-source komponenter og maler som er kompatible med Figma og React, og integreres med Veryfront Studio for effektiv utvikling og distribusjon.</li>
<li>Brukere kan få tilgang til verktøy som Veryfront Studio, Komponenter, Maler og et Figma-sett gratis, med mulighet for å oppgradere senere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, et JavaScript-bibliotek for å arbeide med EPUB-publikasjoner</a></h2>
<ul>
<li>Et nytt EPUB-bibliotek for Node.js har blitt utviklet og utgitt som en NPM-pakke, med mål om å tilby en godt vedlikeholdt løsning for å lage EPUB-bøker.</li>
<li>Biblioteket ble opprinnelig opprettet under utviklingen av et prosjekt kalt Storyteller og er nå tilgjengelig for det bredere Node.js-samfunnet.</li>
<li>Utgivelsen ble motivert av en forespørsel om råd om opprettelse av EPUB-bøker, noe som fremhever etterspørselen etter et slikt verktøy i samfunnet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub er et JavaScript-bibliotek designet for å håndtere EPUB-filer, utviklet som en del av Storyteller-prosjektet, og utgitt som en frittstående NPM-pakke.</li>
<li>Biblioteket tar for seg behovet for verktøy for opprettelse og modifikasjon av EPUB i Node.js-samfunnet, og kompletterer Readium, som brukes til å lese EPUB-er.</li>
<li>Prosjektet støtter funksjoner som hosting av bøker og synkronisering av leseprogresjon på tvers av enheter, med pågående diskusjoner om deling av medieoverlegg for å optimalisere prosessering.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI-varsler funnet død i leilighet i San Francisco" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI-varsler%20funnet%20d%C3%B8d%20i%20leilighet%20i%20San%20Francisco&subheading=zaterdag%2014%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">Jeg designet en espressomaskin og kaffekvern</a></h2>
<ul>
<li>Solo-prosjektet innebærer å designe en innovativ espressomaskin med en unik pumpe og justerbart trykk, med mål om å forbedre utdatert teknologi som vibrasjonspumper fra 1977. Maskinen er minimalistisk, brukervennlig, og kan også brygge filterkaffe, og tar for seg vanlige problemer som behovet for vekter og dryppbrett. Prosjektet inkluderer et oppgraderingssett for girpumpe for andre maskiner og har en kvern med sylindriske kniver, selv om den møter utfordringer med oljete brenninger. Begge maskinene krever en DC-strømkilde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et soloprosjekt førte til designet av en espressomaskin og kaffekvern, med vekt på avansert indre teknologi og minimalistisk estetikk. Espressomaskinen inkluderer en unik pumpe for justerbart trykk, egnet for både espresso og filterkaffe, mens kvernen bruker sylindriske kniver for forbedret kverningsresultat. Begge enhetene opererer på likestrøm, noe som krever en strømadapter, og et oppgraderingssett for girpumpe er tilgjengelig for andre maskiner; tilbakemeldinger antyder å legge til praktiske bilder og videoer for bedre produktpresentasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">En ny video fanger en demonstrasjon fra 1968 av IBMs Executive Terminal</a></h2>
<ul>
<li>I 1968 demonstrerte IBM sin Executive Terminal, et tidlig forsøk på å integrere datamaskiner, video og digital informasjon for å forbedre beslutningstaking hos ledere.</li>
<li>Demonstrasjonen fremhevet IBMs innovative tilnærming til å bruke teknologi for strategiske forretningsformål, og markerte et betydningsfullt øyeblikk i teknologiens historie.</li>
<li>Dette arrangementet er bemerkelsesverdig for å vise potensialet til digitale verktøy i bedriftsmiljøer, og baner vei for fremtidige fremskritt innen teknologiløsninger for ledere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En nylig utgitt video viser en demo fra 1968 av IBMs Executive Terminal, med en IBM 3270-skjerm og et telefonrør for fjernstyring av regnearkoperasjoner. Systemet var inspirert av NASAs Apollo Mission Control, og fremhever tidlige forsøk på å integrere databehandling i lederarbeidsflyter, lik dagens verktøy for fjernsamarbeid. Demoen gir innsikt i historiske databehandlingspraksiser og teknologiens utvikling i forretningsmiljøer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">Den gjennomsnittlige tidsalder (2023)</a></h2>
<ul>
<li>I begynnelsen av 1990-årene brukte de russiske kunstnerne Komar og Melamid markedsundersøkelser for å avdekke at folk i forskjellige land foretrakk lignende blå landskap, noe som indikerte en mangel på individualitet i kunstpreferanser.</li>
<li>Denne trenden med homogenitet observeres i ulike felt som interiørdesign, arkitektur, biler, personlig utseende, media og merkevarebygging, noe som antyder en dominans av konvensjon og klisjé.</li>
<li>Artikkelen antyder at denne «gjennomsnittsalderen» gir en mulighet for dristige merker til å skille seg ut ved å omfavne kreativitet og originalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker ensartetheten i moderne arkitektur, design og kultur, og tilskriver det økonomiske faktorer, globalisering og effektivitetsfokuserte praksiser.- Kritikere hevder at denne likheten er drevet av profittmotiver og ønsket om å appellere til et bredt publikum, noe som resulterer i tap av regional mangfold og kreativitet.- Diskusjonen fremhever at selv om trender ikke er nye, er dagens nivå av homogenisering enestående, med noen som ser det som et naturlig resultat av global kommunikasjon og markedsstyrker, mens andre sørger over tapet av unikhet og kulturell identitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">Midt i kutt til grunnforskning, avskaffer New Zealand all støtte til samfunnsvitenskapene</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>New Zealand har redusert finansieringen for samfunnsvitenskapene, noe som har utløst en debatt om verdien og metodene i disse feltene.</li>
<li>Kritikere hevder at visse samfunnsvitenskaper har avveket fra vitenskapelige metoder, mens tilhengere understreker deres rolle i å ta opp samfunnsspørsmål.</li>
<li>Dette kutt i finansiering blir sett på som en del av en større trend som favoriserer forskning med umiddelbare økonomiske fordeler, noe som gir bekymringer om potensielle langsiktige effekter på samfunnet og akademia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">Carta gjør det for vanskelig å kansellere abonnementer, sier noen gründere</a></h2>
<ul>
<li>Gründere av oppstartsbedrifter har kritisert Carta, en programvare for administrasjon av aksjeeierlister, for å gjøre det vanskelig å kansellere abonnementer, ofte ved å kreve møter som er planlagt etter fornyelsesdatoene.</li>
<li>Carta tilskriver kanselleringsproblemene til en &quot;engangspersonalutfordring&quot; og har som mål å klargjøre prosessen for kundene.</li>
<li>Konkurenter som AngelList og Pulley tilbyr enklere avbestillingsmetoder, og til tross for kritikken, roser noen brukere fortsatt Cartas produkt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Enkelte gründere hevder at Carta gjør det vanskelig å kansellere abonnementer ved å kreve møter som er vanskelige å planlegge før automatiske fornyelser. Kritikere kaller denne praksisen et &quot;mørkt mønster,&quot; et designvalg som manipulerer brukere til handlinger de ellers kanskje ikke ville ha tatt, mens andre anser det som en enkel forglemmelse. Situasjonen har utløst diskusjoner om potensielle reguleringer for å pålegge enkle kanselleringsprosesser, med konkurrenter som fremhever sine mer brukervennlige tilnærminger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">Elixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Guiden utforsker hot code swapping i Elixir/Erlang, som muliggjør kodeoppdateringer uten å stoppe systemet, en betydelig funksjon for å opprettholde oppetid. Den forklarer essensielle konsepter, inkludert Erlang-applikasjoner, .app- og .rel-filer, og verktøy som Relups og Distillery for å håndtere oppgraderinger og utgivelser. Guiden fremhever kompleksiteten i utgivelsesstyring i Elixir og den kontinuerlige utviklingen av verktøy for å støtte denne prosessen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Hot code swapping i Erlang/Elixir muliggjør oppdateringer uten nedetid, noe som er fordelaktig for systemer med høy tilgjengelighet som droner og telefoni.</li>
<li>Til tross for fordelene, gjør kompleksiteten ved å håndtere tilstandsforandringer og sikre stabilitet at hot code swapping er mindre vanlig i webapplikasjoner, som ofte foretrekker blå-grønne distribusjoner.</li>
<li>Selv om noen utviklere bruker hot swapping for spesifikke behov, forblir det en nisjefunksjon og er ikke essensielt for de fleste applikasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">Test</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En regjeringsdokumentmal i Quebec inneholder plassholdertittelen &quot;sdf fdsfdsfg&quot; i metadataene, noe som resulterer i at mange offisielle dokumenter deler denne tittelen.</li>
<li>En humoristisk diskusjon på Hacker News spekulerer i implikasjonene, med vitser om sovende agenter, militære akronymer og utilsiktede innlegg.</li>
<li>Det numeriske ID-en til innlegget, 4000004, har også vekket interesse og spekulasjoner blant brukerne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">Matematikere oppdager en ny måte å telle primtall på</a></h2>
<ul>
<li>Matematikere Ben Green og Mehtaab Sawhney har utviklet en ny metode for å telle en spesifikk type primtall, noe som forbedrer vår forståelse av disse essensielle matematiske elementene.</li>
<li>Deres arbeid bygger på en formodning av Friedlander og Iwaniec, og beviser at det finnes uendelig mange primtall av formen p² + 4q², hvor både p og q er primtall.</li>
<li>Dette gjennombruddet fremhever potensialet for nye anvendelser av Gowers-normer, et matematisk verktøy, innen tallteori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Matematikere har utviklet en ny metode for å telle primtall, og viser at uendelig mange primtall kan uttrykkes som summen av kvadrater av to hele tall.</li>
<li>Dette funnet er avgjørende for tallteori og kan påvirke felt som kryptografi og databehandling, noe som demonstrerer verdien av tverrfaglige tilnærminger i matematikk.</li>
<li>Selv om de umiddelbare praktiske anvendelsene er omdiskuterte, fører grunnleggende forskning som dette ofte til uforutsette teknologiske og vitenskapelige fremskritt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">Temming av LLM-er – En praktisk guide til fallgruver med LLM-er ved bruk av åpen kildekode-programvare</a></h2>
<ul>
<li>Taming LLMs&quot; er en praktisk guide som tar for seg utfordringene og fallgruvene ved bruk av store språkmodeller (LLMs) i applikasjoner, og gir løsninger for håndtering av ustrukturert output og administrasjon av kontekstvinduer.</li>
<li>Den boken tilbyr praktiske Python-eksempler og open-source-løsninger, og dekker emner som strukturert output, tokenbegrensninger, evalueringsgap, hallusinasjoner, sikkerhetsbekymringer, kostnadsfaktorer og hvordan unngå leverandørlåsing.</li>
<li>Den har som mål å utstyre ingeniører og produktledere med kunnskap for å effektivt utnytte LLM-er samtidig som de unngår vanlige fallgruver, noe som gjør den til en verdifull ressurs for de som jobber med disse modellene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Guiden tar for seg håndtering av fallgruver i store språkmodeller (LLMs) ved bruk av åpen kildekode-programvare, med noen brukere som mistenker at den kan være AI-generert.</li>
<li>Bekymringer ble uttrykt om den raske utviklingen og potensielle ustabiliteten til LangChain, noe som førte til at noen utviklere foretrakk å bruke Python direkte for LLM-oppgaver på grunn av LangChains høye abstraksjonsnivå.</li>
<li>Alternativer som magentic og pydantic-ai ble foreslått, med vekt på behovet for å forstå LLM-mønstre og opprettholde kontroll over inn- og utganger for effektiv utnyttelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">Det enhver systemprogrammerer bør vite om samtidighet (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En gjennomgang fra 2020 understreker kompleksiteten og potensialet for feil i endringer i programmeringsspråkets minnemodeller fra tidlig på 2010-tallet, noe som kan resultere i kostbare feil. Russ Cox anbefaler å bruke sekvensielt konsistente atomics i systemprogrammering for å redusere disse problemene. Diskusjonen dekker dokumentets fokus på C++, utfordringer i multithreading, og den utviklende rollen til systemprogrammerere, med ulike meninger om samtidighet og minnemodeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">Feds hjelper helseforsikringsselskaper med å skjule deres skitne hemmelighet: avslag øker</a></h2>
<ul>
<li>Helsetrygdforsikringsselskaper har betydelig økt avslagsraten for krav fra 1-2 % i 2013 til et gjennomsnitt på 15 % innen 2022, med noen selskaper som avslår nesten halvparten av alle krav.</li>
<li>Affordable Care Act krever åpenhet i avslagsrater, men manglende håndheving har tillatt forsikringsselskaper å dra nytte av disse avslagene, mens pasienter sjelden anker til tross for høye suksessrater.</li>
<li>Betsy McCaughey tar til orde for føderal inngripen for å sikre åpenhet og ansvarlighet i forsikringsmarkedene ved å avsløre forsikringsselskapenes avslagsrater.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Avslag på helseforsikringskrav har økt betydelig det siste tiåret, noe som har skapt bekymringer om rettferdighet og åpenhet.</li>
<li>Den rimelige omsorgsloven krever at avslagsrater skal opplyses til forbrukerne, men denne informasjonen er ofte utilgjengelig, noe som fremhever en mangel på åpenhet.</li>
<li>Artikkelen tar til orde for regelmessige revisjoner og ansvarlighet i forsikringsbransjen, ettersom 41 % av anker på avslag blir omgjort, noe som tyder på at mange av de opprinnelige avslagene kan være urettferdige.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">En romtemperatur Li2O-basert litium-luft-batteri muliggjort av en fast elektrolytt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et nytt litium-luft-batteri for romtemperatur som bruker Li2O har blitt utviklet, og tilbyr potensielt energitetthet som kan sammenlignes med bensin.</li>
<li>Det batteriet har en fast elektrolytt og et gassdiffusjonslag med trimolybdenfosfid-nanopartikler, og oppnår en strømtetthet på 0,1 mA/cm².</li>
<li>Med en spesifikk energi på 685 Wh/kg og en volumetrisk energitetthet på 614 Wh/L, kan denne teknologien forbedre effektiviteten til elektriske kjøretøy og fly, selv om utfordringer i oksygenreduksjonsreaksjonen gjenstår.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg designet en espressomaskin og kaffekvern" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20designet%20en%20espressomaskin%20og%20kaffekvern&subheading=vrijdag%2013%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Den yngste verdensmesteren i sjakkhistorien</a></h2>
<ul>
<li>GM Gukesh D ble den yngste verdensmesteren i verdensmesterskapet i sjakk 2024 ved å beseire GM Ding Liren i runde 14.</li>
<li>Matchen var bemerkelsesverdig for Gukeshs strategiske spill og dype forberedelser, og utnyttet Dings tabbe i et sluttspill med konge og bonde.</li>
<li>Tekst: Lichess ga direktedekning med kommentarer fra GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk og gjest GM Ivan Cheparinov, og fremhevet begivenhetens betydning og følelsesladde øyeblikk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Som 18-åring ble Gukesh den yngste verdensmesteren i sjakk ved å beseire Ding Liren, og viste dermed sin besluttsomhet og dyktighet.</li>
<li>Matchen var intens, med Ding som opprinnelig favoritt på grunn av sine ferdigheter i hurtig- og lynsjakk, men Gukeshs press førte til Dings kritiske tabbe.</li>
<li>Sjakkmiljøet spekulerer i fremtidige matcher, spesielt i lys av Magnus Carlsens fravær fra mesterskapskretsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Interaktivt kart over historien</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org er et nylig lansert interaktivt historisk kartprosjekt som er omtalt på Product Hunt, utviklet av Klokan ved bruk av Linked Data og OpenHistoricalMaps for å visualisere historie. Prosjektet samarbeider med prestisjetunge institusjoner som Stanford University og British Library, med mål om å forbedre historisk forståelse gjennom tilbakemeldinger fra brukere og bidrag fra samfunnet. Brukere kan utforske historiske kart, foreslå tidslinjejusteringer og be om forbedringer av datanøyaktighet, noe som forbedrer prosjektets utvikling og nøyaktighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">Uforklarlige droneobservasjoner i New Jersey fører til krav om &#39;unntakstilstand&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Over 3 000 droneobservasjoner i New Jersey og det nordøstlige USA har ført til krav om en &quot;begrenset unntakstilstand&quot; og et midlertidig droneforbud fra delstatssenator Jon Bramnick.</li>
<li>Bekymringer er økt på grunn av droner som er blitt oppdaget nær sensitive steder, som President-elect Trumps golfbane og kritisk infrastruktur.</li>
<li>Til tross for det store antallet observasjoner, har FBI ikke gitt noen forklaring, og Pentagon har avvist påstander om utenlandsk involvering, inkludert fra et &#39;iransk moderskip.&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Mystiske droneobservasjoner i New Jersey har skapt bekymringer, lik hendelsen ved Gatwick flyplass i 2018, hvor dronerapporter forårsaket en nedstenging uten at noen droner ble fanget på kamera eller radar.</li>
<li>Autoriteter, inkludert FBI, Pentagon og Det hvite hus, har avvist enhver utenlandsk eller militær involvering, noe som har ført til spekulasjoner om en hemmelig regjeringsoperasjon eller feiltolket luftfartøy.</li>
<li>Den manglende konkrete bevis eller løsning har resultert i offentlig angst og pågående debatt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">En ChatGPT-klon, i 3000 byte med C, støttet av GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini har utviklet en ChatGPT-klon ved å bruke en minimal C-implementering av GPT-2, som bare er omtrent 3000 byte stor. Prosjektet er avhengighetsfritt og optimalisert for å kjøre GPT-2 Small på moderne maskiner, selv om det gir lavkvalitetsutdata. Dette initiativet fremhever enkelheten i nevrale nettverk og evnen til å kondensere komplekse maskinlæringsmodeller til kompakt kode, med kildekoden tilgjengelig på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En ChatGPT-klon, implementert i bare 3000 byte med C og drevet av GPT-2, illustrerer enkelheten og den minimale koden som kreves for å kjøre en språkmodell. - Selv om den ikke er svært funksjonell, vekker dette prosjektet diskusjoner om AI&#39;s natur, treningsdatas rolle, og potensialet for små, effektive implementeringer. - Det fungerer som et pedagogisk verktøy, som demonstrerer kjernekonsepter for transformatorer og muligheten for kompakte AI-løsninger.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Den yngste verdensmesteren i sjakkhistorien" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Den%20yngste%20verdensmesteren%20i%20sjakkhistorien&subheading=donderdag%2012%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">Dommeren i konkursretten avviser salget av Infowars til The Onion</a></h2>
<ul>
<li>En dommer har stoppet salget av Infowars til The Onion, som hadde til hensikt å forvandle det til en satirisk plattform.</li>
<li>Avgjørelsen ble tatt til tross for støtte fra familiene til ofrene fra Sandy Hook, noe som etterlater Infowars&#39; fremtid i limbo.</li>
<li>En rettsoppnevnt bobestyrer er nå ansvarlig for å bestemme en ny handlingsplan, mens The Onion fortsatt er interessert i oppkjøpet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En konkursdommer har avvist salget av Infowars til The Onion, med den begrunnelse at auksjonsprosessen ikke maksimere avkastningen for kreditorene, inkludert familiene fra Sandy Hook. - Dommeren kritiserte den forseglede budprosessen for ikke å fremme konkurransedyktig budgivning, noe som er essensielt for rettferdige auksjonspraksiser. - The Onions bud involverte 1,75 millioner dollar i kontanter, med tilleggsmidler fra familiene fra Sandy Hooks potensielle erstatningsdommer, noe som reiste spørsmål om auksjonens rettferdighet og lovlighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: vår nye AI-modell for den agentiske æra</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind har lansert Gemini 2.0, en avansert AI-modell designet for &quot;agentic era,&quot; med funksjoner som naturlig bilde- og lydutgang og verktøybruk. - Gemini 2.0 Flash er for øyeblikket tilgjengelig for utviklere og betrodde testere, med en bredere lansering forventet tidlig neste år, noe som indikerer en trinnvis utrullingsstrategi. - Google fokuserer på ansvarlig AI-utvikling, med vekt på sikkerhet og trygghet, med potensielle anvendelser innen søk, spill og robotikk, som fremhever modellens allsidighet og forpliktelse til etiske AI-praksiser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Googles Gemini 2.0 AI-modell er designet for den &quot;agentiske æraen,&quot; i stand til å skrive og utføre Python-kode, men den kan ikke foreta nettverksanrop. - Modellen er dyktig i visuelle oppgaver og er tilgjengelig for utviklere og testere via AI Studio, selv om den fortsatt støter på problemer som hallusinasjoner og ordrikhet. - AI-samfunnet diskuterer terminologien som brukes, som &quot;agentisk&quot; og &quot;resonnering,&quot; med noen som anser disse begrepene som markedsføringssjargong.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM forlater robotaximarkedet, vil bringe Cruise-operasjoner internt</a></h2>
<ul>
<li>General Motors (GM) avslutter finansieringen av Cruise robotaxi-divisjonen og velger å integrere den i sitt teknologiteam for å fokusere på autonome systemer for personlige kjøretøy.</li>
<li>GM har som mål å kjøpe de resterende Cruise-aksjene innen 2025, noe som vil redusere de årlige utgiftene til divisjonen med mer enn halvparten.</li>
<li>Cruise har stått overfor utfordringer, som en bot på 1,5 millioner dollar for ikke å rapportere en kollisjon, mens konkurrenter som Waymo og Tesla fortsetter å gjøre fremskritt i robotaximarkedet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>General Motors (GM) trekker seg fra robotaximarkedet og integrerer Cruise-operasjoner internt på grunn av økt konkurranse.</li>
<li>Til tross for å ha avansert autonom teknologi, blir GMs strategi stilt spørsmål ved, med problemer som utilgjengeligheten av Super Cruise for prøveturer.</li>
<li>Markedet for autonome kjøretøy er usikkert, med avtagende interesse og selskaper som Ford som kutter kostnader for lignende funksjoner, mens Teslas Full Self-Driving (FSD) fortsatt står overfor utfordringer i visse scenarier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Elektrisk (Postgres synkroniseringsmotor) beta-utgivelse</a></h2>
<ul>
<li>Electrics synkroniseringsmotor, nå i BETA med versjon 1.0.0-beta.1, muliggjør sanntids delvis replikering av Postgres-data i lokale apper, og gir umiddelbar lokal datatilgang uten å endre eksisterende teknologistakker. Motoren inkluderer PGlite, en lettvekts WebAssembly (WASM) versjon av Postgres for nettlesere, og er produksjonsklar etter en seks måneders omskriving, allerede brukt av selskaper som Google og Supabase. Electric støtter arbeidsbelastninger med høy gjennomstrømning og lav ventetid, er enkel å ta i bruk med enkle API-er, og kan integreres trinnvis, med Electric Cloud, en administrert hostingtjeneste, under utvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL har lansert en betaversjon av sin Postgres synkroniseringsmotor, som vekker interesse på grunn av sin ingeniørkvalitet og forretningsmodellbetraktninger. Motoren synkroniserer data fra Postgres til lokale applikasjoner som skrivebeskyttede replikaer, egnet for tjenester med høy lesing og lav skriving, men støtter ikke synkronisering av skrivebaner. Brukere diskuterer potensialet sammenlignet med alternativer som PowerSync og Triplit, og prosjektet har som mål å forenkle lokal/offline-første apputvikling, til tross for utfordringer med synkronisering av flere tabeller og endringer i skjema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">WP Engine, Inc. mot Automattic – Kjennelse om begjæring om midlertidig forføyning</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Rettssaken mellom WPEngine, Inc. og Automattic involverer en midlertidig forføyning på grunn av handlinger av Matt Mullenweg som angivelig skadet WPEngine. Retten dømte i favør av WPEngine, og påla Automattic å gjenopprette konto-tilgang, returnere ACF-pluginen, og fjerne en kontroversiell avkrysningsboks uten å kreve en kausjon. Denne saken understreker spenninger i WordPress-samfunnet og fremmer diskusjoner om styring av åpen kildekode og innflytelsen av private equity i teknologiselskaper.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Dommeren i konkursretten avviser salget av Infowars til The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Dommeren%20i%20konkursretten%20avviser%20salget%20av%20Infowars%20til%20The%20Onion&subheading=woensdag%2011%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">Det vi vet om mistenkte i skytingen av administrerende direktør</a></h2>
<ul>
<li>Luigi Mangione, en 26-åring fra en kjent familie i Baltimore, er blitt siktet for drapet på UnitedHealthcare-sjef Brian Thompson i New York City.</li>
<li>Magione ble arrestert i Pennsylvania med en spøkelsespistol og et dokument som antydet et motiv relatert til sinne mot bedrifts-Amerika.</li>
<li>Til tross for hans akademiske prestasjoner og karriere som dataingeniør, tyder Mangiones sosiale medier på nylig isolasjon fra familie og venner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Administrerende direktørens skytesak har generert en rekke teorier, alt fra en bevisst plan for å spre et budskap til ren inkompetanse og flaks. - Den mistenktes oppførsel, inkludert å bære bevis og opptre offentlig under en menneskejakt, har intensivert offentlig spekulasjon. - Hendelsen har utløst diskusjoner om samfunnsspørsmål, spesielt offentlig frustrasjon med helsevesenet og forskjeller i behandling av kriminalitet basert på offerets status.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Dette er ikke en spøk, Funko ringte nettopp mammaen min</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Funko sendte inn en forespørsel om fjerning rettet mot en spesifikk side på itch.io, men det resulterte i midlertidig fjerning av hele nettstedet, noe som førte til offentlig motreaksjon.</li>
<li>Funko presiserte at deres hensikt var å rette seg mot kun en spesifikk side, ikke hele itch.io-plattformen.</li>
<li>Den hendelsen har utløst diskusjoner om ansvaret til selskaper og deres partnere i å håndtere forespørsler om fjerning effektivt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Treberegning</a></h2>
<ul>
<li>Treberegning er en Turing-fullstendig beregningsmodell med en enkelt operatør, som tillater programanalyse, typekontroll, kompilering og optimalisering direkte innenfor koden. Den støtter vilkårlige typesystemer og gradvis typing, noe som muliggjør kraftige Read-Eval-Print Loops (REPLs) og programdistribusjon uten eksterne verktøy. Dens minimale syntaks og semantikk gjør den bærbar og enkel å implementere tolker på hvilken som helst plattform, egnet for modellering, formelle spesifikasjoner og pedagogiske formål.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus er et programmeringsspråk utviklet av professor Barry Jay, med fokus på umerkede trær og som tillater introspeksjon og manipulering av funksjoner.</li>
<li>Det er Turing-komplett, noe som betyr at det kan utføre enhver beregning gitt nok tid og ressurser, og tilbyr unike funksjoner som funksjonsinversjon, noe som skiller det fra språk som Lisp eller Forth.</li>
<li>Samfunnet diskuterer aktivt implikasjonene og potensielle anvendelser, selv om det er en viss forvirring angående presentasjonen og formålet på nettstedet treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Pergola – 3D mesh generativ modell</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget introduserer en ny 3D-genereringsmetode ved å bruke en enhetlig Strukturert LATent (SLAT) representasjon, som forbedrer skapelsen av allsidige og høykvalitets 3D-objekter.</li>
<li>Modellen, kalt TRELLIS, bruker korrigerte flyttransformatorer og er trent på et stort datasett, og overgår eksisterende metoder i 3D-generering.</li>
<li>Tilnærmingen støtter fleksible utdataformater og lokal 3D-redigering, med planer om å frigjøre koden, modellen og dataene til offentligheten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, en 3D mesh-generativ modell, har skapt blandede reaksjoner på grunn av sin evne til å produsere høykvalitetsressurser, noe som potensielt kan flytte fokus i spillutvikling fra grafikk til historiefortelling.</li>
<li>Mens noen uttrykker bekymring over den minkende rollen til håndlaget kunst, ser andre potensial for at kunstnere kan tilpasse seg og bruke AI for å forbedre arbeidet sitt.</li>
<li>Trellis er anerkjent for sitt potensial innen prototyping og demokratisering av 3D-modellering, til tross for nåværende begrensninger som dårlig trådrammekvalitet og utfordringer med visse former.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Redd musikken, redd arkivet</a></h2>
<ul>
<li>Over 500 musikere ber om at store plateselskaper trekker et søksmål på 621 millioner dollar mot Internet Archive, en ideell kulturinstitusjon.</li>
<li>Musikerne understreker behovet for rettferdig kompensasjon, beskyttelse av musikkarv, og investering i levende artister i stedet for å støtte monopolistiske praksiser.</li>
<li>De hevder at musikkindustriens overlevelse avhenger av å prioritere artistenes fremtid og bevare verkene deres, og oppfordrer til offentlig støtte gjennom et åpent brev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Open source-prosjekter, som Relisten, bruker Internet Archive til å lagre lovlig innspilte konserter, noe som hjelper musikkfans og bevarer kulturhistorie.</li>
<li>Internet Archive står overfor juridiske utfordringer fra store plateselskaper, spesielt angående prosjekter som Great 78 Project, som har som mål å bevare historiske opptak.</li>
<li>Det er en pågående debatt i musikkindustrien om rettferdig kompensasjon for artister, med diskusjoner om opphavsrett, strømmeinntekter og alternative inntektsmodeller som direkte salg og plattformer som Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">Fra der jeg sluttet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Kontroversen dreier seg om at Redis endrer sin åpen kildekode-lisens, noe som forårsaker misnøye blant bidragsytere som føler seg forrådt av endringen. Den nye lisensen blir av noen sett på som en komplikasjon for lovlig bruk, mens andre ser den som essensiell for å forhindre utnyttelse av store selskaper. Fremveksten av Valkey, en Redis-fork støttet av store teknologiselskaper, og tilbakekomsten av Redis-grunnlegger Salvatore Sanfilippo, er betydelige utviklinger i den pågående debatten om åpen kildekode-lisensiering og bedriftsinnflytelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Utvikler skrev 25k linjer med Neovim-plugin-kode ved hjelp av telefon og berøringsskjerm</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En utvikler i Bangladesh skrev 25 000 linjer med Neovim-plugin-kode ved å bruke bare en telefon og berøringsskjerm, noe som viser bemerkelsesverdig dedikasjon og tilpasningsevne.</li>
<li>Det arrangeres en innsamlingsaksjon for å skaffe ham en bærbar datamaskin, ettersom bærbare datamaskiner er kostbare i Bangladesh, noe som fremhever de økonomiske barrierene utviklere i utviklingsland står overfor.</li>
<li>Utvikleren bruker verktøy som Termius, tmux og Vim på telefonen sin, og innsatsen hans har satt i gang diskusjoner om utfordringene ved å kode på en telefon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Debanking (og avkrefting?)</a></h2>
<ul>
<li>Debanking, den ufrivillige stengingen av bankkontoer, er et omstridt tema, spesielt for kryptovirksomheter, med bekymringer for at det kan brukes som et politisk verktøy.</li>
<li>Debatten involverer komplekse interaksjoner mellom private og statlige aktører, der noen ser debanking som nødvendig for risikostyring, mens andre ser det som urettferdig og mangler rettferdig prosess.</li>
<li>Historiske reguleringshandlinger som Operation Choke Point, som presset banker til å bryte bånd med visse industrier, blir av kritikere nevnt som liknende nåværende handlinger mot kryptovirksomheter, kalt &quot;Choke Point 2.0.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Debanking innebærer at banker avslutter kontoer eller nekter tjenester, ofte på grunn av regulatoriske press som Anti-Money Laundering (AML)-lover, som har som mål å forhindre ulovlige finansielle aktiviteter.</li>
<li>Kritikere fremhever mangelen på åpenhet og rettferdig prosess i debanking, noe som urettferdig kan påvirke enkeltpersoner og bedrifter, og begrense deres økonomiske deltakelse.</li>
<li>Debatten dreier seg om hvorvidt banker bør være pålagt å tilby grunnleggende tjenester til alle, uavhengig av oppfattet risiko, og hvordan dette spørsmålet krysser med bredere politiske og sosiale bekymringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Double (YC W24) – Indeksinvestering med 0 % kostnadsforhold</a></h2>
<ul>
<li>Double er en finansplattform som tillater investering i over 50 aksjemarkedsindekser uten kostnadsforhold, og krever en fast avgift på $1/måned for forvaltning, rebalansering og skattefradragshøsting.</li>
<li>Plattformen tilbyr direkte indeksering ved å kjøpe individuelle aksjer fra populære indekser, og gir tilpasning og daglig porteføljeoptimalisering, noe som skiller den fra andre robo-rådgivere.</li>
<li>Double har oppnådd 10 millioner dollar i forvaltede eiendeler (AUM) og har som mål å forstyrre ETF- og aksjefondmarkedet på 100 milliarder dollar per år ved å tilby investeringsstrategier med lave gebyrer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Double er en investeringsplattform som tilbyr indeksinvestering med en fast avgift på $1/måned og 0 % kostnadsforhold, med mål om å forstyrre tradisjonelle ETF- og aksjefondmarkeder. - Grunnlagt av JJ og Mark, plattformen administrerer over 50 aksjemarkedsindekser og håndterer oppgaver som rebalansering og skattefradragshøsting, med $10M i forvaltede eiendeler. - Til tross for sin innovative gebyrstruktur, er det bekymringer om Doubles bærekraft, sikkerhet, og hvordan den sammenlignes med etablerte finansinstitusjoner som Vanguard og Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Det vi vet om mistenkte i skytingen av administrerende direktør" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Det%20vi%20vet%20om%20mistenkte%20i%20skytingen%20av%20administrerende%20direkt%C3%B8r&subheading=dinsdag%2010%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Funko fjernet Itch.io</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Domene til Itch.io ble deaktivert på grunn av en falsk svindel- og phishingrapport fra BrandShield angående en fanside for et Funko Pop-spill. Hendelsen understreker problemer med automatisert håndheving av varemerker og mangel på menneskelig tilsyn, samt treg respons fra registraren, iwantmyname. Situasjonen har utløst brukerstøtte for itch.io og kritikk av partene involvert i nedtakelsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Komprimere OpenWrt forsyningskjede</a></h2>
<ul>
<li>En sikkerhetsingeniør identifiserte sårbarheter i OpenWrt sin fastvareoppgraderingsprosess, inkludert kommandoinjeksjon og SHA-256 hash-kollisjonsproblemer. Sårbarhetene tillot potensielle angripere å injisere kommandoer og skape hash-kollisjoner, noe som førte til installasjon av ondsinnet fastvare. OpenWrt-teamet adresserte og fikset disse sårbarhetene raskt, og understreket behovet for sterk sikkerhet i programvareforsyningskjeder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En sårbarhet i OpenWrt sin forsyningskjede gjorde det mulig med målrettet kodeutførelse uten validering, noe som utgjorde en risiko for bakdørbygg.- Hendelsen understreker viktigheten av reproduksjonsevne og åpenhet i programvarebygg, lik praksisene i Gentoos ebuild-repositorium.- OpenWrt sin raske respons fremhever effektiviteten til open-source-prosjekter i å håndtere sikkerhetsproblemer sammenlignet med lukkede alternativer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger var feil for Intel</a></h2>
<ul>
<li>Til tross for sin tekniske ekspertise og lederegenskaper, ble Pat Gelsinger ansett som uegnet som Intels administrerende direktør på grunn av sin manglende evne til å håndtere selskapets kulturelle og strategiske utfordringer.</li>
<li>Beslutningene hans som leder, som å opprettholde utbytte og aggressiv reklame, ble kritisert for å reflektere en fredstidstilnærming i stedet for den nødvendige krigstidsledelsen.</li>
<li>Gelsingers ledelse av Intels Foundry Services og avslutningen av Tofino-prosjektet, en lovende programmerbar switch-silikon, ble sett på som betydelige feiltrinn, og etterlot Intels kulturelle problemer uløste.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, administrerende direktør i Intel, sto overfor utfordringer inkludert forsinkelser i 10nm-produksjon og konkurranse fra TSMC, noe som førte til betydelige aksjefall til tross for strategiske investeringer i produksjonsanlegg.</li>
<li>Kritikere antyder at Intels styre, som hovedsakelig består av ikke-tekniske medlemmer, kan være et kjerneproblem, og stiller spørsmål ved om Gelsingers tekniske ekspertise eller en utenforstående er nødvendig for å løse Intels problemer.</li>
<li>Den pågående debatten dreier seg om hvorvidt Gelsingers strategier var hensiktsmessige, eller om styrets sammensetning og beslutninger hindrer Intels fremgang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON for mennesker</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, en utvidelse av JSON, er designet for enklere manuell redigering, noe som gjør det ideelt for konfigurasjonsfiler, men ikke egnet for maskinkommunikasjon.</li>
<li>JSON5 har siden lanseringen i 2012 oppnådd betydelig popularitet, med over 65 millioner nedlastinger ukentlig, og brukes av store prosjekter som Chromium og Next.js.</li>
<li>JSON5 er en overordnet versjon av JSON, som innlemmer ECMAScript 5.1-funksjoner, tillater fleksibel syntaks, og er kompatibel med ES5, med et JavaScript-bibliotek tilgjengelig for parsing og serialisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 er en utvidelse av JSON designet for å være mer brukervennlig ved å tillate funksjoner som kommentarer og etterfølgende kommaer.</li>
<li>Det er en debatt om JSON bør forbli enkelt eller utvikle seg med flere funksjoner, slik som JSON5, som ikke er en offisiell oppdatering, men et alternativt format.</li>
<li>Enkelte foreslår å bruke andre formater som TOML eller HJSON for mer menneskelesbare konfigurasjoner, og fremhever den pågående diskusjonen om JSONs utvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Storbritannia forbyr TV-reklamer på dagtid for frokostblandinger, muffins og burgere</a></h2>
<ul>
<li>Den britiske regjeringen innfører et forbud mot TV-reklamer på dagtid for sukkerholdige og &quot;mindre sunne&quot; matvarer, som frokostblandinger, muffins og burgere, for å bekjempe barnefedme.</li>
<li>Fra og med neste oktober vil disse annonsene kun være tillatt å sendes etter kl. 21:00, med mål om å forhindre 20 000 tilfeller av barnefedme hvert år.</li>
<li>Helsetjenesteminister Wes Streeting fremhevet viktigheten av å stoppe målrettingen av barn med reklame for usunn mat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Storbritannia har innført et forbud mot TV-reklamer for junk food på dagtid, inkludert frokostblandinger, muffins og burgere, som et tiltak for å bekjempe fedme blant barn.</li>
<li>Kritikere hevder at forbudet er utilstrekkelig, ettersom barn er mer påvirket av nettannonser på plattformer som YouTube og TikTok, som ikke er inkludert i forbudet.</li>
<li>Debatten fortsetter om hvorvidt regjeringen bør håndheve eksisterende lover og regulere nettannonser rettet mot barn, eller om foreldre bør ta mer ansvar for å beskytte barn mot skadelig reklame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner har besluttet å kansellere kontoen vår og avslutte alle servere.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Hetzners kontokansellering og serveravslutning har utløst diskusjoner om nødvendigheten av sikkerhetskopier og katastrofegjenopprettingsplaner.</li>
<li>Brukere delte erfaringer med Hetzners strenge håndhevelse av vilkårene for bruk (ToS), inkludert umiddelbare servernedstengninger ved brudd, noe som skaper bekymringer om påliteligheten til skyleverandøren.</li>
<li>Debatten understreket risikoene ved å være avhengig av en enkelt leverandør og viktigheten av å bruke flere leverandører for sikkerhetskopier for å sikre datasikkerhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, vår kvantebrikke</a></h2>
<ul>
<li>Google har introdusert Willow, en kvantebrikke som markerer et betydelig fremskritt innen kvantefeilkorreksjon og beregningshastighet. Willow demonstrerte sin kapasitet ved å utføre en beregning på under fem minutter, en oppgave som ville tatt en superdatamaskin 10 septillioner år, noe som indikerer dens potensial til å takle komplekse problemer utover klassiske datamaskiner. Denne utviklingen er avgjørende for fremtiden til kommersielt levedyktige kvantedatamaskiner, med implikasjoner for å revolusjonere industrier som medisin, energi og kunstig intelligens (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Googles kunngjøring av kvantebrikken, Willow, med over 100 qubits og stabilitet, markerer en betydelig milepæl innen kvantedatabehandling. Denne utviklingen kan påvirke AI og datasikkerhet, ettersom kvantedatabehandling utfordrer tradisjonelle krypteringsmetoder. Til tross for prestasjonen krever praktiske anvendelser som Shors algoritme et mye høyere antall qubits, noe som fører til blandede reaksjoner angående brikkens umiddelbare innvirkning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenAIs Sora videogenereringsverktøy får blandede anmeldelser på grunn av utfordringer med å lage presist innhold, ettersom dagens AI-teknologi sliter med detaljerte instruksjoner og bevegelsesnøyaktighet.</li>
<li>Verktøyet er ennå ikke tilgjengelig i EU, og lanseringen har møtt serverproblemer som påvirker brukeropplevelsen.</li>
<li>Mens noen brukere setter pris på nyheten og potensialet til AI-generert innhold, er det bekymringer rundt kvaliteten og prisstrukturen, med noen som bemerker at det ligger bak konkurrentene.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Funko fjernet Itch.io" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Funko%20fjernet%20Itch.io&subheading=maandag%209%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: The Hacker&#39;s Browser</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt er en nettleser designet for avanserte brukere, med vekt på tastaturnavigasjon og effektivitet i analyse og utvinning av informasjon på nettet.</li>
<li>Den har kraftige verktøy som lenkehints, Jump Headings for dokumentnavigasjon, og fuzzy-søk for enkel fanebehandling og kommandoutførelse.</li>
<li>Ytterligere funksjonaliteter inkluderer en innebygd REPL (Read-Eval-Print Loop) for programmerbarhet, smart bokmerkesøk, tilpassbare autofyllinger, utklippstavlehistorikk og en trebasert historikk for sporing av besøkte sider.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt er en nettleser som integrerer AI og semantiske verktøy, med mål om å forbedre brukeropplevelsen ved å fungere som en &quot;andre hjerne&quot;, selv om noen brukere er skeptiske til dens AI-evner og ytelsespåvirkning.</li>
<li>Skrevet i Common Lisp, er Nyxt designet for å være svært utvidbar som Emacs, men støtter ikke WebExtensions, noe som begrenser kompatibiliteten med populære utvidelser som uBlock Origin.</li>
<li>Til tross for unike funksjoner som en trebasert historikk og tastaturdrevne arbeidsflyter, er dets praktiske nytte diskutert sammenlignet med nettlesere som qutebrowser og Firefox; det er tilgjengelig på Linux, med uoffisiell støtte for BSD, macOS og Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Den syriske regjeringen faller i slutten på 50-års styre av Assad-familien</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Assad-familiens 50-årige styre i Syria har tatt slutt, noe som indikerer en svekket tilstand hos deres hovedstøttespillere, Russland og Iran, som er involvert i andre konflikter.</li>
<li>Makttomrommet i Syria har ført til en kompleks situasjon med flere fraksjoner som konkurrerer om kontroll, noe som skaper usikkerhet om landets fremtid.</li>
<li>Assads fall kan bidra til regional ustabilitet og ha bredere implikasjoner for global politikk, inkludert konflikten i Ukraina.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Reverse engineering av Sega Channel spillbildefilformatet</a></h2>
<ul>
<li>SEGA Channel var en banebrytende spill-på-forespørsel-tjeneste for Sega Genesis, aktiv fra 1994 til 1998, og tilbød rundt 50 spill månedlig. I 2024 oppdaget en bruker en SEGA Channel spillbilde-CD fra 1996, noe som førte til innsats i omvendt utvikling for å trekke ut og bevare dataene. Prosjektet dekodet vellykket eksklusive spill, og understreket rollen til samfunnsinnsats og omvendt utvikling i å bevare spillhistorien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den Sega Channel var en innovativ tjeneste fra 1990-tallet som tillot brukere å laste ned spill via kabel-TV, og fungerte på en lignende måte som Tekst-TV med en kontinuerlig datasløyfe.</li>
<li>Det var en forløper til moderne digital spilldistribusjon, og tilbød et roterende utvalg av spill for en abonnementsavgift, til tross for tekniske utfordringer og begrenset rekkevidde.</li>
<li>Den tjenesten krevde spesialmaskinvare og brukte satellittoverføring til kabelhoder, men var kjent for sin upålitelighet i visse områder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Notre Dame-katedralen gjenåpner</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Notre Dame-katedralen har gjenåpnet, restaurert til sitt opprinnelige middelalderske utseende med moderne oppdateringer, som et nytt spir.</li>
<li>Restaureringen fokuserte på å gjenspeile katedralens opprinnelige design i stedet for dens tilstand før brannen i 2018, og høstet ros for håndverk og tradisjonelle teknikker.</li>
<li>Prosjektet har utløst diskusjoner om å balansere historisk autentisitet med moderne elementer, og har trukket betydelig oppmerksomhet til Notre Dames kulturelle og historiske betydning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs undersøker internettets mest ondskapsfulle hackere – fra en hemmelig beliggenhet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, en velkjent journalist innen cybersikkerhet, er kjent for sine undersøkelser av hackingaktiviteter, inkludert avsløringen av en betydelig feil i mobiltelefonsporing i 2018.</li>
<li>Artikkelen diskuterer hvor lett unge hackere kan lære ferdigheter gjennom nettbaserte fellesskap, og fremhever tilgjengeligheten av hackingkunnskap.</li>
<li>Det tar også opp risikoen hackere står overfor, ofte for minimal økonomisk belønning, og understreker viktigheten og utfordringene innen cybersikkerhetsfeltet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Flyinformasjonskilde mottok tusenvis fra passasjerers kontantbeslag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En informant fra et flyselskap mottok økonomiske insentiver fra kontantbeslag av passasjerer, noe som vekker bekymring for potensielle brudd på borgerrettighetene.</li>
<li>DEA sine «frivillige» søk på flyplasser, ofte kritisert for å være basert på svake kriterier, har blitt suspendert etter en rapport fra Justisdepartementets generalinspektør.</li>
<li>Kritikere hevder at sivil eiendomsbeslag er grunnlovsstridig og går inn for systemiske reformer for å forhindre misbruk fra rettshåndhevelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Å bla gjennom negativt innhold på nettet forverrer psykiske helseproblemer: Studie</a></h2>
<ul>
<li>MIT-forskere har laget et nettleser-tillegg kalt &quot;Digital Diet&quot; for å hjelpe brukere med å ta informerte valg om nettinnhold for å beskytte deres mentale helse.</li>
<li>Verktøyet bruker naturlig språkbehandling (NLP) for å evaluere nettsider basert på følelser, kunnskap og handlingsdyktighet, og leder brukerne mot mer positivt innhold.</li>
<li>Forskningen understreker det toveis forholdet mellom nettatferd og mental helse, med funn publisert i Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En studie indikerer at eksponering for negativt innhold på nettet kan forverre psykiske helseproblemer, og bidra til følelser av angst og hjelpeløshet. Å håndtere nettforbruket er avgjørende, da konstant eksponering for negativ informasjon kan ha betydelig innvirkning på tanker og følelser. Selv om det er viktig å holde seg informert for samfunnsendring, opplever mange at det å redusere eksponeringen for negative nyheter og fokusere på personlig velvære kan gi lettelse.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: The Hacker's Browser" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20The%20Hacker's%20Browser&subheading=zondag%208%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
