<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 19:11:34 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">En oppsigelse endret grunnleggende hvordan jeg oppfatter arbeid</a></h2>
<p>Forfatteren mottok en uventet oppsigelsesvarsel fra selskapets COO, til tross for tidligere forsikringer om at oppsigelser ikke ville skje, noe som indikerer en avstand mellom selskapets kommunikasjon og handlinger. Opplevelsen førte til et tap av tillit i moderne arbeidsmiljøer, hvor ansatte føler seg som forbruksvarer selv når selskapene er økonomisk stabile, noe som fører til et skifte mot minimal innsats og skepsis til jobbsikkerhet. Arbeidslovene i Tyskland prioriterer å beskytte sårbare ansatte under oppsigelser, men dette garanterer ikke jobbtrygghet for alle, noe som fører til råd om at ansatte bør overholde kontraktstimer strengt og søke andre jobbmuligheter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">Reacties</a></h3>
<p>Forfatteren reflekterer over sine erfaringer i teknologibransjen, og understreker at det er avgjørende å opprettholde en positiv holdning og sterk arbeidsmoral for fremtidige jobbmuligheter. Å bygge og pleie profesjonelle relasjoner kan føre til nye muligheter, ettersom kontakter fra tidligere jobber ofte spiller en rolle i å sikre fremtidige roller. Selv om ansettelse er transaksjonell, foreslår forfatteren å fokusere på personlig stolthet i arbeidet og forholdet til kolleger i stedet for å forvente lojalitet fra selskaper. </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia – En søkemotor som prioriterer ikke-kommersiellt innhold</a></h2>
<p>Marginalia Search har lansert et nytt nettsted med fokus på ikke-kommersiellt innhold og oppdagelsesverktøy, med vekt på brukernes personvern og databeskyttelse. Den søkemotoren opererer ved hjelp av åpen kildekode-teknologi, uten AI eller skytjenester, og overholder GDPR og EUs cookie-direktiv. Kildefilen er tilgjengelig under en AGPL-lisens, som fremmer åpenhet og samarbeid i samfunnet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">Reacties</a></h3>
<p>Marginalia er en søkemotor som legger vekt på ikke-kommersiellt innhold og har gått over fra å bruke Personalized PageRank til BM25 for rangering. Søkemotoren har innlemmet cosinuslikhet for å oppdage nettsteder og har flyttet til et nytt domene, marginalia-search.com. Marginalia er åpen kildekode, gjennomsøker nettsteder på nytt hver 10. uke, bruker en RSS-crawler for daglige oppdateringer, og planlegger å utvide utover innhold på engelsk, selv om den for tiden sliter med navigasjonsspørsmål. </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">Utbruddet av tuberkulose i Kansas er det største registrerte i Amerika siden 1950-tallet</a></h2>
<p>Kansas står overfor det største tuberkuloseutbruddet i USAs historie, med 66 aktive tilfeller og 79 latente infeksjoner rapportert i Kansas City-området siden 2024, hovedsakelig i Wyandotte County. Centers for Disease Control and Prevention (CDC) hjelper lokale helsemyndigheter med å håndtere utbruddet, som pågår, men har sett en reduksjon i aktive tilfeller til omtrent 32. Tuberkulose er en bakteriell infeksjon som påvirker lungene, spres gjennom luften, og kan behandles med antibiotika, med risikoen for allmennheten ansett som lav. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">Reacties</a></h3>
<p>Utbruddet av tuberkulose i Kansas er det største i USA siden 1950-tallet, ifølge Centers for Disease Control and Prevention (CDC). Utbruddet har ført til diskusjoner om BCG-vaksinen, som ikke rutinemessig gis i USA på grunn av inkonsekvent effekt og mulige bivirkninger. Denne situasjonen understreker behovet for effektive folkehelsepolitikker og rollen til statlige byråer i overvåking og forebygging av sykdommer. </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack: Bygg &#39;AirTags&#39; – spor Bluetooth-enheter via Apples nettverk</a></h2>
<p>OpenHaystack er et rammeverk som muliggjør sporing av personlige Bluetooth-enheter ved hjelp av Apples Find My-nettverk, utviklet av Secure Mobile Networking Lab ved TU Darmstadt. Det er basert på reverse-engineering av Apples Find My-nettverk og krever macOS 11 og en Bluetooth-enhet, som for eksempel en BBC micro:bit, for å fungere. OpenHaystack er åpen kildekode under GNU Affero General Public License v3.0, støtter ulike enheter, og inkluderer en mobilversjon for Android og iOS, selv om den fortsatt er eksperimentell og ikke tilknyttet Apple. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">Reacties</a></h3>
<p>Openhaystack gjør det mulig for brukere å lage tilpassede &#39;AirTags&#39; for sporing av Bluetooth-enheter via Apples nettverk, og tilbyr et alternativ til Apples proprietære løsning. Googles versjon av Bluetooth-sporing blir kritisert for dårlig ytelse og personvernproblemer, mens Samsungs nettverk er kjent for bedre ytelse til tross for Googles større Android-brukerbase. Diskusjonen fremhever personvernhensyn og tekniske utfordringer ved utvikling av tilpassede sporingsenheter, med tredjepartsalternativer som mangler avanserte funksjoner som Ultra-Wideband (UWB) for presis sporing. </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">Levende leksjoner i å skape familiebilder som folk vil beholde (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek Min Brukeragent</a></h2>
<p>DeepSeek R1 er en ny modell designet for å avsløre tankerekken til brukerne, tilgjengelig gratis på chat.deepseek.com eller gjennom en mer rimelig API sammenlignet med OpenAI. Etter utgivelsen av artikkelen opplevde DeepSeek API problemer, med platform.deepseek.com som returnerte 404-feil, noe som indikerer potensielle forstyrrelser forårsaket av DeepSeek My User Agent. Brukere kan utforske toppdommer på Hacker News og benytte &quot;Judge Me&quot;-prompten på chat.deepseek.com for en personlig opplevelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">Reacties</a></h3>
<p>En bruker delte en humoristisk roast fra DeepSeek, et AI-verktøy som analyserer nettleserdata, og fremhever særegenheter som utdatert operativsystem og uvanlig skjermoppløsning. Roasten koblet humoristisk disse egenskapene til brukerens beliggenhet i Calgary, Canada, noe som utløste diskusjoner om verktøyets sporadiske unøyaktigheter og underholdningsverdi. Samtalen utforsket også potensialet til AI i å forbedre nettopplevelser, som å filtrere annonser og irrelevant innhold, og skape nye interaksjoner på internett. </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">Purelymail: Billig, ukomplisert e-post</a></h2>
<p>Purelymail tilbyr kostnadseffektiv e-posthosting med kompatibilitet for IMAP og POP3, som muliggjør bruk med de fleste e-postapplikasjoner eller gjennom Roundcube webmail. Den tjenesten er bemerkelsesverdig rimelig, og tilbyr en enkelt e-postkonto med 3 GB lagringsplass for $10 årlig, noe som er billigere enn konkurrenter som Protonmail, Fastmail og Google Workspace. Selv om Purelymail er i beta og kan ha sporadiske problemer som e-postblokkering og mangel på døgnåpen support, legger det vekt på sikkerhet og selger ikke brukerdata. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">Reacties</a></h3>
<p>Purelymail er anerkjent som en budsjettvennlig e-posttjeneste, verdsatt for sin enkelhet og pålitelighet, spesielt for tilpassede domener. Brukere sammenligner den med tjenester som mxroute, Fastmail og Proton, og fremhever dens rimelighet, men bemerker bekymringer om dens enmannsdrift og mangel på funksjoner som kalendersynkronisering. Til tross for noen begrensninger, gjør Purelymails enkle prissetting og funksjonalitet det til et levedyktig alternativ for brukere som søker en grunnleggende e-postløsning, med alternativer som Zoho og egen hosting også vurdert. </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">Astromomer sletter asteroide fordi det viste seg å være Tesla Roadster</a></h2>
<p>Opprinnelig feiltolket astronomer Elon Musks Tesla Roadster som en asteroide, noe som understreker behovet for bedre åpenhet i sporing av objekter i det dype rom. Minor Planet Center korrigerte klassifiseringsfeilen, og fremhevet vanskeligheten med å skille mellom naturlige og kunstige objekter i verdensrommet. Den hendelsen peker på fraværet av et sentralt register for å spore objekter i det dype rommet, noe som kompliserer innsatsen for å overvåke potensielle asteroide-trusler, med amatørastronomer som spiller en viktig rolle i identifikasjonen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">Reacties</a></h3>
<p>Opprinnelig feiltolket astronomer en Tesla Roadster som en asteroide, og merket den som &quot;2018 CN41,&quot; før de innså at det var et menneskeskapt objekt allerede sporet som &quot;2018-017A.&quot; Denne hendelsen understreker nødvendigheten av forbedrede sporings og klassifiseringssystemer for kunstige objekter i verdensrommet for å forhindre lignende feil. Forvekslingen fremhever utfordringene med å skille mellom naturlige himmellegemer og menneskeskapte objekter i romutforskning. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">DeepSeek lanserer Janus Pro, en tekst-til-bilde-generator [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">Reacties</a></h3>
<p>DeepSeek har introdusert Janus Pro, en tekst-til-bilde-generator som bruker en &quot;enhetlig modell&quot; med 7 milliarder parametere, som angivelig overgår Dall-E 3 og Stable Diffusion Medium i ytelse. Modellen er kjent for sin strenge sensur på sensitive emner og begrensede bildekvalitet på 384x384, noe som har utløst debatter om implikasjonene av AI-utvikling. Janus Pros lavere treningskostnader sammenlignet med konkurrenter kan påvirke selskaper som Nvidia, og det er tilgjengelig for kommersiell bruk med restriksjoner på militære applikasjoner. </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">Brasil forbyr Sam Altmans teknologiselskap Tools for Humanity fra å betale for irisskanninger</a></h2>
<p>Brasils databeskyttelsesmyndighet har forbudt Tools for Humanity å tilby kompensasjon, inkludert kryptovaluta, for irisskanninger for å forhindre utilbørlig påvirkning på individers beslutninger om å dele biometriske data. Tools for Humanity, medgrunnlagt av OpenAI-sjef Sam Altman, har som mål å utvikle et globalt identitetssystem gjennom irisskanninger under sitt World-prosjekt. Firmaet hevder å overholde brasilianske lover og er i dialog med myndighetene for å løse bekymringer etter en etterforskning som startet i november i fjor. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">Reacties</a></h3>
<p>Brasil har forbudt Tools for Humanity, ledet av Sam Altman, fra å kompensere individer for irisskanninger for å beskytte personlig autonomi. Denne avgjørelsen har utløst debatter om personvern og de etiske implikasjonene av å samle inn biometriske data, slik som de involvert i Altmans Worldcoin-prosjekt. Situasjonen understreker den pågående konflikten mellom teknologisk fremgang og etiske bekymringer angående datavern og potensiell misbruk. </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">Mitt mislykkede forsøk på å redusere alle NPM-pakker med 5 %</a></h2>
<p>I 2022 ble det foreslått å bruke Zopfli-kompressoren for å redusere størrelsen på npm-pakker med 5 %, med mål om å forbedre ytelsen og redusere lagringskostnadene. Forslaget ble avvist av npm-vedlikeholdere på grunn av bekymringer om Zopflis langsomme komprimeringshastighet, dekomprimeringstid, problemer med låsefil og integrasjonskompleksitet. Erfaringen ga innsikt i å skrive forslag og evaluere avveininger, til tross for at forslaget ble trukket tilbake. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">Reacties</a></h3>
<p>Et initiativ for å redusere NPM-pakkestørrelser med 5 % ved bruk av Zopfli-komprimering møtte problemer som økte publiseringstider og kompleksitet. Til tross for potensielle båndbreddebesparelser, gjorde ulemper som langsommere komprimering og mangel på native støtte forslaget mindre levedyktig. Diskusjonen understreket utfordringen med å balansere innovasjon med praktisk anvendelse i open-source-prosjekter, noe som førte til at forslaget ble avsluttet og alternativer som Brotli eller ZSTD ble vurdert. </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">Den tidligere teknologidirektøren saksøker for å få fjernet arrestasjonsregisteret sitt fra internett</a></h2>
<p>Den tidligere teknologisjefen Maury Blackman saksøker journalisten Jack Poulson for 25 millioner dollar for å fjerne en arrestasjon for vold i hjemmet fra 2021 fra internett, til tross for at saken er forseglet av en dommer. Rettsaken har utløst debatter om First Amendment, med Electronic Frontier Foundation som forsvarer Poulson, og understreker den offentlige interessen i publiseringen. First Amendment Coalition har anlagt sak som utfordrer California-loven som forhindrer publisering av forseglede arrestasjonsregistre, og fremhever spenningen mellom personvern og ytringsfrihet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">Reacties</a></h3>
<p>En tidligere teknologidirektør saksøker for å få fjernet sin arrestasjonsrekord fra internett, noe som setter søkelys på den omdømmeskaden som offentlige arrestasjonsregistre kan forårsake. Tilfellet fremhever debatten mellom behovet for åpenhet for å forhindre hemmelige arrestasjoner og den potensielle skaden på individers fremtid når arrestasjonsdetaljer publiseres uten en domfellelse. Rettsaken involverer også Streisand-effekten, der forsøk på å undertrykke informasjon utilsiktet kan øke dens synlighet. </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">Teknologiselskaper som Nvidia og ASML stuper etter at DeepSeek utløser salg av teknologiske aksjer</a></h2>
<p>Verdien av Nvidias aksjer falt med 560 milliarder dollar, noe som markerer den største nedgangen i markedshistorien, hovedsakelig på grunn av bekymringer over den kinesiske AI-oppstarten DeepSeek. DeepSeeks konkurransedyktige lavkostnads-AI-modell har skapt frykt for fremtiden til amerikanske selskapers AI-investeringer, noe som påvirker Nvidias aksjer og store indekser som S&amp;P 500 og Nasdaq 100. Til tross for Nvidias utfordringer, planlegger Meta å øke utgiftene til AI-prosjekter, og OpenAI, SoftBank og Oracle har kunngjort et betydelig AI-infrastrukturprosjekt på 100 milliarder dollar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">Reacties</a></h3>
<p>Etter et teknologisalg initiert av den kinesiske AI-oppstarten DeepSeek, som skapte en modell som overgår ChatGPT ved å bruke eldre Nvidia-maskinvare, falt aksjene til Nvidia og ASML. DeepSeeks open-source-modell, som er billigere å trene, vekker bekymringer om lønnsomheten til AI-selskaper som OpenAI og Anthropic, og kan potensielt påvirke fremtidig etterspørsel etter Nvidias GPU-er. Markedets respons indikerer frykt for reduserte marginer og økt konkurranse, til tross for potensialet for bredere AI-adopsjon. </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">Mark Zuckerberg: Denne mannen er en feiging</a></h2>
<p>Mark Zuckerberg møter kritikk for sin taushet mens tidligere president Donald Trump demonterer National Institutes of Health, noe som påvirker 40 milliarder dollar i forskningsfinansiering, til tross for Zuckerbergs tidligere forpliktelser til sykdomsforskning. Zuckerbergs handlinger i Meta, inkludert reduksjon av faktasjekking, innholdsmoderering og mangfoldsinitiativer, samtidig som han fremmer republikanske ledere, antyder et skifte i prinsipper, i tråd med Trumps krav. Kritikere hevder at Zuckerbergs ettergivenhet overfor Trumps autoritære tendenser reflekterer en mangel på mot, noe som kan påvirke andre teknologiselskaper som Amazon til potensielt å innta lignende holdninger, og dermed påvirke hans arv. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">Reacties</a></h3>
<p>Artikkelen kritiserer Mark Zuckerberg for hans handlinger i Meta, og antyder at beslutningene hans er påvirket av egeninteresse og mangel på prinsipper, spesielt under politisk press. Den utforsker temaer som bedriftsansvar, rikdommens innvirkning på politikk, og vanskelighetene med å opprettholde integritet i lederroller. Diskusjonen er delt, med noen som forsvarer Zuckerberg som muligens tilpasser seg ytre press, mens andre uttrykker skuffelse over teknologilederes oppfattede mangel på mot. </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">Oliver Heaviside og teorien om transmisjonslinjer (2021)</a></h2>
<p>PA3FWM sitt amatørradionettsted dykker ned i tekniske emner som enkelt sidebånd FM, programvaredefinert radio (SDR) lydkort og antennedesign. Nettsiden fremhever Oliver Heavisides bidrag til teorien om overføringslinjer, inkludert hans forbedringer av Maxwells ligninger og telegrafkabelmodeller. Teksten er tilpasset fra en artikkel fra november 2021 i det nederlandske amatør-radiomagasinet Electron, som gir historiske og tekniske innsikter i signaloverføring og kabeldesign. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">Reacties</a></h3>
<p>Oliver Heaviside, en selvlært fysiker, gjorde bemerkelsesverdige bidrag til elektromagnetisme og transmisjonslinjeteori, til tross for motstand fra etablerte skikkelser som William Henry Preece. Heavisides arbeid, inkludert forenklingen av Maxwells ligninger, var avgjørende for feltet, men han levde i fattigdom på grunn av profesjonelle hindringer. Innlegget fremhever utfordringene med å forstå transmisjonslinjer og impedans, og refererer til pedagogiske ressurser og historiske anekdoter for kontekst. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="En oppsigelse endret grunnleggende hvordan jeg oppfatter arbeid" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20oppsigelse%20endret%20grunnleggende%20hvordan%20jeg%20oppfatter%20arbeid&subheading=maandag%2027%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: Ingen skjerm, ingen kontroller, bare en av/på-knapp og en USB-port</a></h2>
<p>Steam Brick Mod er et tilpasset prosjekt som modifiserer en Steam Deck for å bli mindre og lettere ved å fjerne skjermen og kontrolleren, og kun beholde essensielle komponenter. Modifikasjonen bruker en 1TB OLED Steam Deck og innebærer å lage et tilpasset etui med en 3D-printer, noe som resulterer i en enhet som er omtrent en tredjedel av størrelsen og 24% lettere enn originalen. Til tross for fordelene med bærbarhet, har modifikasjonen begrensninger, som ingen BIOS-tilgang og vanskeligheter med å avgjøre om enheten er på, og den er ikke offisielt støttet av Valve, noe som medfører risiko for skade. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">Reacties</a></h3>
<p>Steam Brick er en modifisert versjon av Steam Deck, uten skjerm eller kontroller, kun med en av/på-knapp og USB-port, designet for bærbarhet og brukervennlighet. Den bruker XReal-briller for visning, og tilbyr en unik tilnærming til gaming uten behov for tradisjonell skjermbeskyttelse. Dette modet er et personlig prosjekt og ikke offisielt støttet av Valve, noe som har utløst diskusjoner om ulike teknologiske oppsett og utdanningssystemer. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">Det er ikke en forbrytelse hvis vi gjør det med en app</a></h2>
<p>Store matvarefirmaer bruker angivelig apper for å delta i prissamarbeid, en praksis kalt &quot;grådighetsinflasjon,&quot; ved å koordinere priser gjennom tredjeparts datameglere som Potatotrac. Dette problemet er ikke begrenset til matindustrien, men påvirker også bolig og andre sektorer, og tiltrekker seg oppmerksomhet fra antitrustmyndigheter. Den nye boken til Cory Doctorow, &quot;Picks and Shovels,&quot; utforsker disse temaene, med forfatteren som gjør flere opptredener for å promotere den. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">Reacties</a></h3>
<p>Det amerikanske rettssystemet viser ofte mildhet overfor selskaper, slik at de kan unngå betydelige straffer for forseelser, mens enkeltpersoner møter strengere konsekvenser for mindre overtredelser. Bedrifter utnytter juridiske smutthull og ansetter lobbyister og advokater for å redusere bøter og manipulere systemer, slik det ses i Ubers bruk av algoritmer for å unngå å betale sjåfører en minstelønn. Kompleksiteten ved å bevise bedriftsforbrytelser sammenlignet med individuelle lovbrudd gjør det utfordrende for rettssystemet å holde selskaper effektivt ansvarlige. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Alle HTML-elementer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">Reacties</a></h3>
<p>Blogginnlegget gir en analyse av HTML-tagger og attributter ved hjelp av et stort datasett, og tilbyr en nedlastbar SQLite-database med populære tagg-attributtkombinasjoner. Den sammenligner forskjellige tilnærminger til å utforske HTML-elementer, og diskuterer emner som HTML-parsing, utgåtte tagger og bruken av etiketter i skjemaer. Innlegget går også inn på historien til XHTML, semantikken til HTML, og bruken av egendefinerte elementer, med noen brukere som mimrer om eldre webdesignpraksiser. </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">Den sørvietnamesiske piloten som landet en Cessna på et hangarskip for å redde familien sin (2019)</a></h2>
<p>April 1975 utførte major Buang-Ly, en sørvietnamesisk pilot, en dristig flukt med familien sin i et lite fly under Sør-Vietnams fall. Kaptein Lawrence Chambers på USS Midway tok den enestående beslutningen om å rydde dekket for Buangs landing, til og med å kaste helikoptre, slik at Buang kunne lande trygt. Denne hendelsen var en del av Operasjon Frequent Wind, den siste fasen av evakueringen av amerikanske sivile og &quot;utsatte&quot; vietnamesere fra Saigon, og Buangs fly er nå utstilt på National Naval Aviation Museum. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">Reacties</a></h3>
<p>En sørvietnamesisk pilot landet en Cessna på et amerikansk hangarskip for å redde familien sin under Saigons fall, noe som illustrerer personlige kamper og motstandskraft under Vietnamkrigen. Mange sørvietnamesiske soldater flyktet ved å bruke tilgjengelige fly, noe som fremhever desperasjonen og kaoset på den tiden. USS Midway, nå et museum, var sentral i disse hendelsene, og reflekterer den bredere menneskelige påvirkningen av krig og komplekse geopolitiske spørsmål. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Gravplass: 821 inaktive Y Combinator-oppstartsselskaper</a></h2>
<p>YC Graveyard viser 821 inaktive oppstartsbedrifter fra Y Combinator, en fremtredende oppstartsakselerator, og fremhever utfordringene nye virksomheter står overfor. Disse oppstartsbedriftene, fra 39 grupper og 50 industrier, inkluderer sektorer som finans, helsevesen, detaljhandel og teknologi, og demonstrerer det brede omfanget av Y Combinators innflytelse. Bemerkelsesverdige selskaper som Blume Benefits, Fileforge og Celest er blant de som har avsluttet driften, noe som reflekterer den høyrisiko naturen til oppstartsbedrifter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">Reacties</a></h3>
<p>YC Graveyard har identifisert 821 inaktive Y Combinator-oppstart, noe som understreker den høye feilraten i oppstartøkosystemet. Investorer foretrekker ofte en definitiv fiasko fremfor en &quot;livsstilsbedrift&quot; som ikke skalerer, da det lar dem avskrive tap, mens noen oppstartsbedrifter blir &quot;acqui-hired&quot; for deres talent eller eiendeler. Diskusjonen dykker ned i naturen til små bedrifter, investorroller, utfordringer med oppstartssuksess, og de bredere implikasjonene av risikokapital, inkludert dynamikken i oppstartsfinansiering og grunnleggerkompensasjon. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">En ugyldig 68030-instruksjon tillot ved et uhell Mac Classic II å starte opp</a></h2>
<p>Doug Brown identifiserte en feil i Macintosh Classic II&#39;s ROM som burde ha hindret den fra å starte, men en udefinert instruksjon på Motorola MC68030 CPU tillot den å fortsette. Ved å bruke MAME-emulatoren oppdaget Doug at Classic II mislyktes i å starte i 32-bits modus på grunn av en bussfeil fra en ugyldig adresse, korrigert av en udokumentert instruksjon på faktisk maskinvare. Denne oppdagelsen understreker emulatorenes rolle i å avdekke skjulte maskinvarefeil og kompleksiteten i udokumenterte CPU-instruksjoner, med tester på ekte maskinvare som bekrefter den udokumenterte instruksjonens betydning for oppstart. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">Reacties</a></h3>
<p>En udokumentert instruksjon i MC68030 CPU-en tillot Mac Classic II å starte ved å omgå deteksjon av ulovlige instruksjoner, noe som uventet endret A1-registeret. Dette funnet understreker eksistensen av udokumenterte instruksjoner i CPU-er, lik de som finnes i 6502 og x86-arkitekturer, som kan føre til uventet oppførsel. 68030-arkitekturen, kjent for sin eleganse, ble brukt i ulike systemer, men dens kompleksitet hindret til slutt dens skalerbarhet. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: Ingen skjerm, ingen kontroller, bare en av/på-knapp og en USB-port" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20Ingen%20skjerm%2C%20ingen%20kontroller%2C%20bare%20en%20av%2Fp%C3%A5-knapp%20og%20en%20USB-port&subheading=zondag%2026%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">Caltrains elektriske flåte mer effektiv enn forventet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">Reacties</a></h3>
<p>Caltrains nye elektriske flåte overgår forventningene når det gjelder effektivitet, opererer stillere, raskere og oftere, og bidrar til en renessanse for kollektivtransport i Bay Area. De elektriske togene bruker regenerativ bremsing, som returnerer energi til nettet, og opererer på 100 % fornybar kraft, noe som understreker en forpliktelse til bærekraft. Til tross for disse fremskrittene vedvarer utfordringer som behovet for økt urban tetthet og forbedret transittorientert utvikling, sammen med kritikk av BARTs ledelse og styring. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, en åpen kildekode headless-nettleser i Zig</a></h2>
<p>Lightpanda er en ny åpen kildekode headless-nettleser utviklet i Zig, designet for å være raskere og mer effektiv enn eksisterende alternativer som Chrome headless, spesielt for webskraping og automatiseringsoppgaver. Den har en HTTP-laster, HTML-parser, DOM-tre, JavaScript-runtime og en CDP-server, noe som gjør den kompatibel med verktøy som Puppeteer og Playwright, samtidig som den er omtrent 10 ganger raskere og bruker 10 ganger mindre minne enn Chrome headless. For øyeblikket i beta, støtter Lightpanda begrensede web-API-er, med planer om utvidelse, og tilbyr en Managed Cloud-tjeneste som en del av forretningsmodellen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">Reacties</a></h3>
<p>Lightpanda er en åpen kildekode headless-nettleser utviklet i Zig, som gir et lettvektsalternativ til Chrome og Firefox for ikke-grafiske oppgaver som webskraping og AI-automatisering. Den inkluderer essensielle komponenter som en HTTP-laster, HTML-parser, JavaScript-runtime og delvis støtte for web-API, med fokus på hastighet og minneeffektivitet. For tiden i beta, planlegger Lightpanda å utvide sin web-API-dekning og opererer på en forretningsmodell som tilbyr en Managed Cloud-tjeneste, og inviterer tilbakemeldinger fra samfunnet for forbedringer. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums og teorien om det døde internett</a></h2>
<p>«Hall of Impossible Dreams» er et arkiv som inneholder variert innhold, inkludert kode og litteratur, og nylig diskuterte nedgangen til PhysicsForums på grunn av AI-generert innhold. PhysicsForums, etablert i 2001, var et blomstrende vitenskapsforum inntil fremveksten av sentraliserte plattformer som StackExchange og infiltrasjonen av AI-genererte innlegg innen 2025. Innlegget reiser bekymringer om «Dead Internet Theory», som hevder at mye av internett nå er ikke-menneskelig innhold, og fremhever utfordringene og de etiske implikasjonene ved å opprettholde online samfunn i møte med utviklende teknologi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">Reacties</a></h3>
<p>Det er økende frustrasjon over AI-generert innhold på internett, spesielt i fora og blogger, på grunn av dets oppfattede mangel på dybde og pålitelighet. Brukere etterlyser løsninger som identitetsverifisering eller tillitssystemer for å sikre ekte menneskelig interaksjon og adressere etiske bekymringer om at AI utgir seg for å være ekte brukere. Diskusjonen understreker en bredere spenning mellom teknologisk fremgang og ønsket om autentisk, menneskedrevet innhold på nettet. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">Filutforsker er slått sammen med Helix-editoren</a></h2>
<p>Helix-redigeringsprogrammet har introdusert en ny filutforskerfunksjon, inspirert av teleskop-fil-leseren, som lar brukere navigere i filer som en filvelger. Utviklet av bidragsyter drybalka, har funksjonen blitt positivt mottatt, med tilbakemeldinger for forbedringer som katalogskråstreker og ikoner. Enkelte brukere på MacOS rapporterte problemer med kommandopaletten, men filutforskeren fungerer effektivt med hurtigtaster, og fremtidige oppdateringer kan adressere utelukkelser av .gitignore-filer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">Reacties</a></h3>
<p>Helix editor har introdusert en integrert filutforsker, noe som har utløst diskusjoner om dens nødvendighet kontra raskere alternativer som fuzzy finders og ripgrep. Brukere deler personlige preferanser og erfaringer med filnavigeringsverktøy og plugins for redaktører som Vim og Emacs. Den nye funksjonen har skapt begeistring blant noen brukere, mens andre diskuterer fordelene med ulike filhåndteringsmetoder. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Caltrains elektriske flåte mer effektiv enn forventet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Caltrains%20elektriske%20fl%C3%A5te%20mer%20effektiv%20enn%20forventet&subheading=zaterdag%2025%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">En QR-kode som sender deg til en annen destinasjon – lentikulær og motstridende</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Reacties</a></h3>
<p>QR-koder kan manipuleres for å lede brukere til forskjellige destinasjoner ved å lage overlappende mønstre som endres basert på skanneforhold. Denne teknikken kan brukes for målrettede angrep eller for å levere variert innhold, men enklere metoder som server-side omdirigering er ofte mer effektive. Til tross for sin fascinerende natur, er den praktiske bruken av denne QR-kodemanipulasjonen begrenset på grunn av dens kompleksitet og synlighet. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">Staten av Vim</a></h2>
<p>Etter Bram Moolenaars død, grunnleggeren av Vim, i 2023, har samfunnet reorganisert seg for å sikre videreutviklingen av Vim, med Christian Brabandt som tar en mer aktiv rolle. Prosjektet tar for seg utfordringer som å administrere Vim GitHub-organisasjonen, oppdatere nettsiden, og vurdere endringer som XDG-støtte, samtidig som det forblir i vedlikeholdsmodus. VimConf 2024 i Tokyo fremhevet internasjonalt samarbeid, med presentasjoner på engelsk og japansk, og la vekt på samfunnets innspill og grundig testing fremfor en enkelt ledertilnærming. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Reacties</a></h3>
<p>Vims suksess under ny ledelse har utløst diskusjoner om styringsmodeller, som BDFL (Benevolent Dictator For Life), med ulike meninger om enkeltledelse versus komitébaserte tilnærminger. Neovim, et moderne alternativ til Vim, har fått fotfeste på grunn av sine funksjoner og fellesskapsstøtte, selv om noen brukere forblir lojale mot Vim for dets stabilitet. Diskusjonen fremhever utfordringene med å opprettholde open-source-prosjekter og fordelene med plugin-arkitekturer, med Vim og Emacs som fortsetter å være motstandsdyktige i det stadig skiftende landskapet av utviklerverktøy. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">Brukergrensesnittet er et mareritt: firefunksjonskalkulatorer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Reacties</a></h3>
<p>Artikkelen utforsker kompleksitetene i utformingen av brukergrensesnitt for grunnleggende kalkulatorer, med fokus på utfordringer med operasjoner og spesielle tilfeller. Den fremhever historiske særegenheter i kalkulatordesign, som den kombinerte &quot;x÷&quot;-tasten og ikke-intuitive oppførsel i noen apper. Diskusjonen inkluderer fordelene med omvendt polsk notasjon (RPN) for å forenkle beregninger og redusere tvetydighet, sammen med brukeropplevelser og preferanser. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Bygg det selv</a></h2>
<p>Armin Ronacher tar opp problemet med avhengighetsendringer i programvareutvikling, spesielt i JavaScript og Rust-økosystemene, hvor hyppige oppdateringer og mange avhengigheter kan føre til sikkerhetssårbarheter og kompleksitet. Han foreslår en overgang til å skrive kode med minimale avhengigheter, og understreker fordelene med stabile, egenutviklede funksjoner fremfor omfattende avhengighetsgrafer. Ronacher etterlyser en kulturell endring i både bedrifts og åpen kildekode-miljøer for å prioritere enkelhet og stabilitet i kodepraksis, noe som kan føre til redusert vedlikehold og raskere implementering. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Reacties</a></h3>
<p>Teksten fremhever utfordringene med å håndtere avhengigheter i programmering, og sammenligner Rusts tendens til å samle opp avhengigheter med C++&#39;s kontroll over dem. Den diskuterer sikkerhetsproblemer knyttet til pakkebehandlingssystemer, og kontrasterer Debian/Ubuntu sine systemer med Docker/Python/Rust, og reiser tillitsproblemer med ukjente vedlikeholdere. Diskusjonen understreker viktigheten av å balansere bruken av eksisterende biblioteker med å skrive tilpasset kode for å minimere kompleksitet og sikkerhetsrisikoer, med tanke på langsiktige implikasjoner. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="En QR-kode som sender deg til en annen destinasjon – lentikulær og motstridende" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20QR-kode%20som%20sender%20deg%20til%20en%20annen%20destinasjon%20%E2%80%93%20lentikul%C3%A6r%20og%20motstridende&subheading=vrijdag%2024%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Jeg laget en åpen kildekode-laptop fra bunnen av</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reacties</a></h3>
<p>En videregående elev bygde med suksess en åpen kildekode-laptop fra bunnen av på seks måneder, og prosjektet er fullt tilgjengelig på GitHub. Prosjektet fikk betydelig oppmerksomhet, og ble rangert som et toppinnlegg på Show HN, noe som fremhevet diskusjoner om utdanning, talent og potensialet til unge ingeniører. Selv om det ikke er et polert produkt, fungerer laptopen som en daglig driver, og demonstrerer mulighetene for utvikling av åpen kildekode-maskinvare. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Hvordan forbedre belysningen din når du jobber hjemmefra for å redusere øyebelastning</a></h2>
<p>Å minimere øyebelastning mens du jobber hjemmefra, skaper du et balansert lysmiljø ved å bruke naturlig lys, lette gardiner og flimmerfrie kunstige lys. Implementer 20/20/20-regelen: hvert 20. minutt, se på noe 20 fot unna i 20 sekunder for å slappe av øynene. Kompletter arbeidsområdet ditt med lysfiltrerende gardiner og skrivebordsbelysning som matcher skjermens lysstyrke, samtidig som du tar regelmessige pauser for å opprettholde generell helse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reacties</a></h3>
<p>Å forbedre belysningen for hjemmekontor og redusere øyebelastning, bruk diffus lys fra flere kilder og oppretthold en jevn fargetemperatur. Vurder påvirkningen av veggfarge på belysningen og sikt mot en &quot;Golden Hour&quot;-effekt—diffus, varm og mild belysning for et fotogent og behagelig miljø. Utforsk LED-belysningsalternativer, som pærer med høy Color Rendering Index (CRI), for bedre lyskvalitet. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduserer en høyytelsesmotor som oppnår bygginger opptil 5 ganger raskere og inkrementelle bygginger over 100 ganger raskere, noe som forbedrer ytelsen og fleksibiliteten for utviklere. Oppdateringen inkluderer moderne CSS-funksjoner som cascade layers, color-mix(), og innebygde container-forespørsler, sammen med en førsteparts Vite-plugin for bedre integrasjon og forenklet installasjon. Nye funksjoner som 3D-transformasjonsverktøy, utvidede gradient-APIer, og CSS-først-konfigurasjon med designtoken som CSS-variabler gjør det enklere og raskere å bygge moderne webprosjekter, med en oppgraderingsveiledning tilgjengelig for eksisterende prosjekter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reacties</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduserer betydelige forbedringer, som tilgang til native CSS-variabler og en konfigurasjon kun med CSS, noe som reduserer avhengigheten av JavaScript og øker allsidigheten. Oppdateringen er kjent for sin kompatibilitet med AI-arbeidsflyter og nytte i designsystemer, selv om noen designere finner det utfordrende for systematisk design. Utgivelsen har utløst diskusjoner på grunn av endringer som påvirker integrasjonen med eksisterende prosjekter og verktøy, samtidig som den opprettholder popularitet for sin brukervennlighet og stylingeffektivitet. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Federal Court (endelig) avgjør at bakdørssøk i data er grunnlovsstridige</a></h2>
<p>En føderal distriktsdomstol har bestemt at bakdørssøk i databaser som inneholder amerikaneres private kommunikasjon under seksjon 702 krever en ransakingsordre, noe som markerer en betydelig juridisk avgjørelse i United States v. Hasbajrami. Til tross for at Kongressen har fornyet seksjon 702, viser bevis misbruk av FBI og etterretningssamfunnet, med 3,4 millioner søk uten ransakingsordre utført i 2021, noe som har ført til krav om reform for å sikre konstitusjonelle beskyttelser. Domstolens avgjørelse fremhever den grunnlovsstridige naturen til søk uten ransakingsordre under seksjon 702, og oppfordrer Kongressen til å kreve ransakingsordre for søk som involverer data om amerikanske personer før utløpet i 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reacties</a></h3>
<p>En føderal domstol har erklært bakdørssøk i data som grunnlovsstridige, noe som har utløst debatter om statlig overvåking og personvernrettigheter. Avgjørelsen utfordrer grunnlovsmessigheten av overvåkning i henhold til seksjon 702, og fremhever rollene til Kongressen og Høyesterett i å beskytte personvernet. Til tross for avgjørelsen, vedvarer skepsisen om dens innvirkning, ettersom kritikere mener at føderale byråer som FBI kan fortsette slike praksiser inntil interne forskrifter blir revidert. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">De mest innflytelsesrike artiklene i informatikkens historie</a></h2>
<p>Listen fremhever syv banebrytende artikler i datavitenskapens historie, som hver bidrar med grunnleggende konsepter som ligger til grunn for moderne teknologi, som Turing-maskinen, informasjonsteori og den relasjonelle databasemodellen. Disse papirene introduserte banebrytende ideer som NP-fullstendighet, TCP/IP, World Wide Web og PageRank, som har hatt betydelig innflytelse på beregning, kommunikasjon og utvikling av internett. Bonusomtaler inkluderer innflytelsesrike verk om Lisp, distribuerte systemer og artikkelen &quot;Attention Is All You Need&quot;, som viser utviklingen og mangfoldet i datavitenskapsforskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reacties</a></h3>
<p>Diskusjonen dreier seg om innflytelsesrike datavitenskapelige artikler, inkludert klassikere som Hoares &quot;Communicating Sequential Processes&quot; og Turings arbeid om beregnbarhet. Deltaakerne diskuterer inkluderingen av nyere verk, som PageRank-artikkelen, og foreslår andre innflytelsesrike artikler innen kryptografi og distribuerte systemer. En Harvard-kurs nevnes, som undersøker disse grunnleggende artiklene for å tilby en omfattende forståelse av utviklingen av informatikk. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">F-Droids fremgang og hva som kommer i 2025</a></h2>
<p>I 2024 gjorde F-Droid bemerkelsesverdige fremskritt innen desentralisering av appdistribusjon, forbedring av infrastrukturen og utvidelse av økosystemet, hovedsakelig takket være samfunnsstøtte og finansiering. Betydelige prestasjoner inkluderte infrastrukturforbedringer og utvidelsen av verktøy som Repomaker og Mobifree, med over 7205 appoppdateringer og 402 nye apper lagt til. Med tanke på 2025 planlegger F-Droid å bruke et tilskudd fra Open Technology Fund for å ytterligere forbedre infrastrukturen og fortsette å fokusere på desentralisering av appdistribusjon og fremme av åpen kildekode-alternativer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reacties</a></h3>
<p>F-Droid-brukere går inn for en nedlastningsteller for å identifisere populære og pålitelige apper, ettersom plattformen mangler et vurderingssystem. Utfordringer inkluderer navigasjonsvansker på grunn av ufullstendige eller utdaterte apper, noe som fører til forslag om bedre søkefiltre og oppdateringer av brukergrensesnittet. Til tross for disse utfordringene, er F-Droid verdsatt for sine open-source-apper, med diskusjoner om prosesser for innsending av apper og den potensielle integrasjonen av progressive web-apper (PWA-er). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Å forstå gRPC, OpenAPI og REST og når man skal bruke dem i API-design (2020)</a></h2>
<p>API-design bruker primært to modeller: gRPC (Remote Procedure Call) og REST (Representational State Transfer), begge ofte knyttet til HTTP, hvor gRPC bruker HTTP/2 for effektiv kommunikasjon. REST API-er er kjent for sin enkelhet og stabilitet, mens gRPC tilbyr effektive klientbiblioteker og serverimplementasjoner, noe som gjør det egnet for interne API-er eller når man bruker spesifikke verktøy som Cloud Endpoints. OpenAPI, lik RPC, krever konstruksjon av URL-er fra maler, eksponerer HTTP-detaljer, og kan involvere komplekse tilpassede HTTP-kartlegginger, og tilbyr bredere kompatibilitet med HTTP-verktøy sammenlignet med gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reacties</a></h3>
<p>Utviklere synes ofte at gRPC er utfordrende på grunn av verktøyproblemer, spesielt i Java, og vanskeligheter med feilsøking og konfigurasjon, til tross for fordelene som toveis streaming og effektiv transport. OpenAPI er en dokumentasjonsstandard for API-er, som letter enklere klientgenerering og testing, og blir ofte forvekslet med REST, som sjelden implementeres i sin rene form. Beslutningen om å bruke gRPC, OpenAPI eller REST avhenger av spesifikke bruksområder, teamets ekspertise og prosjektkrav, og understreker viktigheten av å forstå styrkene og begrensningene til hver teknologi. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH rammet av frysing av møter, reiser, kommunikasjon og ansettelser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reacties</a></h3>
<p>NIH (National Institutes of Health) opplever restriksjoner på møter, reiser, kommunikasjon og ansettelser, noe som potensielt kan påvirke USAs vitenskapelige omdømme. Kritikere hevder at disse tiltakene er straffende og politisk drevet, rettet mot forskere som oppfattes som liberale, noe som kan forstyrre folkehelseforskning, inkludert kreft og infeksjonssykdommer. Denne situasjonen fremhever bredere problemer knyttet til politiseringen av vitenskap og bekymringer om nedgangen i USAs myke makt. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Utgivelse av Bun 1.2</a></h2>
<p>Bun 1.2 er en betydelig oppdatering for JavaScript og TypeScript-utvikling, som forbedrer Node.js-kompatibilitet og legger til innebygd støtte for S3 og Postgres. Oppdateringen introduserer Bun.sql for SQL-databaser, en raskere pakkebehandler og en innebygd testkjører, sammen med forbedret ytelse og nye JavaScript-funksjoner. Bun 1.2 forbedrer også pakking med HTML-importer, frittstående kjørbare filer og en ny CSS-parser, samtidig som den forblir gratis og åpen kildekode med pågående bidrag fra fellesskapet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reacties</a></h3>
<p>Versjon 1.2 av Bun har blitt lansert, og introduserer funksjoner som HTML-importer og innebygd støtte for Amazon S3, som forbedrer dens &quot;batteries-included&quot; tilnærming. Utgivelsen har som mål å forenkle JavaScript-utvikling ved å integrere verktøy som TypeScript, Jest og Webpack, noe som appellerer til utviklere som søker en strømlinjeformet oppsett. Mens Buns hastighet og brukervennlighet blir rost, vedvarer bekymringer blant brukere om potensiell innlåsing, inkludering av tredjepartsbiblioteker og langsiktig kompatibilitet med Node.js. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Teknologi tar Pareto-prinsippet for langt</a></h2>
<p>Bobby Lockhart kritiserer teknologibransjens avhengighet av Pareto-prinsippet og MVP-er, som ofte resulterer i uferdige produkter på grunn av utilstrekkelige insentiver til å fullføre dem. Han kontrasterer dette med spillindustriens &#39;vertical slice&#39;-tilnærming, som fokuserer på å skape et polert produkt fra starten av. Lockhart taler for en håndverksmessig tilnærming til programvareutvikling, og understreker viktigheten av å fullføre og foredle produkter for et polert sluttresultat. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reacties</a></h3>
<p>Pareto-prinsippet, eller 80/20-regelen, blir diskutert i sammenheng med teknologi, spesielt innen programvare og produktutvikling, og antyder at 80 % av effektene kommer fra 20 % av årsakene. Kritikere hevder at dette prinsippet resulterer i at produkter markedsføres som komplette til tross for at de mangler de siste 20% av finpussen, mens tilhengere hevder at det muliggjør effektiv ressursbruk og rask markedsinngang. Debatten spenner over flere bransjer, inkludert spill og AI, med ulike synspunkter på om prinsippet fremmer innovasjon eller fører til middelmådighet. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Jeg laget et flerspiller skytespill i Lisp, her er min reise</a></h2>
<p>Spillet &quot;Wizard Masters&quot;, en flerspiller tredjepersonsskyter, ble utviklet ved hjelp av Clojure, en Lisp-dialekt, og er tilgjengelig på CrazyGames. Clojure ble valgt for sine full-stack kapabiliteter og interaktive REPL-system, mens Babylon.js ble brukt for grafikk på grunn av sine funksjoner og støtte fra samfunnet. Utfordringer inkluderte kompleks nettverksarbeid med Clojure async-biblioteker, tilstandshåndtering med Clojures uforanderlighet, og mangelen på et sterkt Clojure spillutviklingssamfunn, noe som fremhever de potensielle fordelene ved å gå over til mainstream-motorer som Unity eller Unreal for fremtidige prosjekter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reacties</a></h3>
<p>Et flerspillers skytespill ble utviklet ved hjelp av Lisp, med ClojureScript og Babylon.JS for frontend, og Clojure for backend, ved å bruke Websockets for koordinering. Til tross for utfordringer med Babylon.JS-verktøy, ble spillet vellykket lansert og er kompatibelt med flere enheter, inkludert iPhones, og mottok positive tilbakemeldinger for spillopplevelse og finish. Noen brukere opplevde kontrollproblemer i Firefox, og utvikleren vurderer å utvide spillet basert på dets ytelse, og fremhever prosjektets soloutvikling og samfunnsstøtte. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: En AI-drevet IDE av ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reacties</a></h3>
<p>Trae, et AI-drevet Integrated Development Environment (IDE) av ByteDance, har initiert diskusjoner om trenden mot abonnementsbaserte kodingsverktøy og tilhørende kostnader. Bekymringer reises om databeskyttelse, spesielt med kinesiske selskaper som ByteDance, og den potensielle innvirkningen på tradisjonelle programmeringsferdigheter. Debatten understreker ulike syn på AIs rolle i programvareutvikling og de geopolitiske implikasjonene av å bruke verktøy fra kinesiske selskaper. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Grunnleggende om store språkmodeller</a></h2>
<p>Den boken &quot;Foundations of Large Language Models&quot; av Tong Xiao og Jingbo Zhu utforsker sentrale konsepter som forhåndstrening, generative modeller, promptteknikker og justeringsmetoder i store språkmodeller. Den retter seg mot universitetsstudenter, fagfolk og praktikere innen feltet naturlig språkbehandling, noe som gjør den til en verdifull ressurs for de som er interessert i beregning og språk, kunstig intelligens og maskinlæring. Boken er tilgjengelig for videre lesing på arXiv under identifikatoren 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reacties</a></h3>
<p>En bok med tittelen &quot;Foundations of Large Language Models&quot; av forfattere fra Northeastern University, Shenyang, Kina, er tilgjengelig på Arxiv, kjent for sine omfattende 231 sider. Diskusjonen fremhever ChatGPTs evner til å lese PDF-er, med noen brukere som påpeker begrensningene i å analysere visuelt innhold. Arxiv forklares som en plattform for preprints, noe som betyr at innholdet ikke nødvendigvis er fagfellevurdert, og brukere uttrykker overraskelse over bokens tilgjengelighet der. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Å hacke Subaru: Sporing og kontroll av biler via Starlink administrasjonspanel</a></h2>
<p>En sikkerhetssårbarhet i Subarus STARLINK-tjeneste ble oppdaget 20. november 2024, som tillot uautorisert tilgang til kjøretøy og kundekontoer i USA, Canada og Japan. Feilen gjorde det mulig for angripere å fjernstyre kjøretøy og få tilgang til personlig informasjon ved å bruke minimale data, som etternavn og postnummer, på grunn av problemer i STARLINKs administrasjonspanel. Sårbarheten ble rapportert og rettet innen 24 timer uten noen ondsinnet utnyttelse, noe som understreker utfordringene med å sikre tilkoblede bilsystemer på grunn av brede tilgangstillatelser. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reacties</a></h3>
<p>En sårbarhet i Subarus Starlink-system ble oppdaget, noe som gjorde det mulig for hackere å spore og kontrollere kjøretøy, men den ble fikset innen 24 timer uten noen ondsinnet utnyttelse. Bekymringer vedvarer angående datainnsamling og fjernadgang av Subaru og deres partnere, med noen brukere som rapporterer om batteritømmingsproblemer knyttet til systemet. Den hendelsen understreker risikoene forbundet med internett-tilkoblede biler, og fremhever behovet for bedre brukerpersonvern og tydeligere prosesser for å velge bort datainnsamling. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">Hvor er Londons mest sentrale sau?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, etablert i 1976, er den nærmeste byfarmen til sentrale London, og ligger litt over en kilometer fra Trafalgar Square. På gården er det flere sauer, inkludert en Shetland og en Herdwick ved navn Daffodil, som viser frem den landlige sjarmen i det urbane miljøet. Spitalfields City Farm, den nest nærmeste til sentrale London, er vert for en Herdwick-sau ved navn Beatrix og flere Castlemilk Moorits, noe som understreker den unike appellen til bygårder i London. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reacties</a></h3>
<p>«Tid til sau»-målingen, som vurderer tiden det tar å nå landsbygda fra et bysentrum, startet en debatt om preferanser for å bo i by kontra på landet. Diskusjonen fremhevet byer som London, Bristol og Toronto, med fokus på deres tilgjengelighet til natur eller gårder. Humoristiske bymålinger som &quot;tid til kaos&quot; og &quot;tid til ku&quot; var også en del av diskusjonen, og tilføyde et lettsindig perspektiv. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg laget en åpen kildekode-laptop fra bunnen av" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20laget%20en%20%C3%A5pen%20kildekode-laptop%20fra%20bunnen%20av&subheading=donderdag%2023%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht fikk full benådning</a></h2>
<p>Ross har blitt benådet av tidligere president Donald Trump, noe som har resultert i hans løslatelse. Benådningen har blitt møtt med betydelig takknemlighet, og Trump blir berømmet for å ha oppfylt sitt løfte. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reacties</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, skaperen av Silk Road-markedsplassen, mottok full benådning, noe som utløste debatt om rettferdigheten i hans opprinnelige dom. Ulbrichts opprinnelige straff ble ansett som overdreven av mange, bestående av to livstidsdommer pluss 40 år for ikke-voldelige anklager. Tilfellet understreker bredere problemer innen rettssystemet og implikasjonene av nettbaserte svarte markeder. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Stargate-prosjektet: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX skal bygge datasentre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reacties</a></h3>
<p>Stargate-prosjektet er et samarbeid mellom SoftBank, OpenAI, Oracle og MGX for å bygge datasentre, og fremhever rollen til privat kapital i storskala teknologiprosjekter. Dette initiativet har utløst debatter om økonomisk sentralisering og den potensielle maktkonsentrasjonen til store selskaper i teknologibransjen. Prosjektet oppfattes som en strategisk investering i AI-infrastruktur, muligens rettet mot å motvirke Kinas fremskritt innen AI og påvirke global teknologiledelse. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Er det noen som gjør noe kult med små språkmodeller?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reacties</a></h3>
<p>Små språkmodeller, som varierer fra 0,5 til 3 milliarder parametere, blir brukt til ulike applikasjoner som å filtrere akademiske artikler i Excel, identifisere informasjonskapselvarsler og generere Magic the Gathering-kort. Disse modellene brukes også til å oppsummere møter, analysere stillingsannonser og lage spillelister, noe som viser deres allsidighet og effektivitet når de er finjustert for spesifikke oppgaver. Til tross for deres potensial, vedvarer utfordringer når det gjelder prosesseringshastighet, ekspertisen som kreves for finjustering, og distribusjonslogistikk. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Generering av 3D-ressurser i høy oppløsning</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio har lansert 3D-genereringsfunksjoner på nettstedet deres og gitt ut inferenskode og forhåndstrente modeller for Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 er et avansert system for å lage høyoppløselige 3D-objekter, med en formgenereringsmodell (Hunyuan3D-DiT) og en tekstursyntesemodell (Hunyuan3D-Paint), som tilbyr overlegne geometridetaljer og teksturkvalitet. Brukere kan få tilgang til Hunyuan3D 2.0 gjennom kode eller Gradio-appen, med mer informasjon tilgjengelig på deres offisielle nettsted og åpen kildekode-plan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reacties</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 er et verktøy designet for å lage høyoppløselige 3D-ressurser, med diskusjoner som fokuserer på dets potensielle bruksområder, spesielt innen fotogrammetri. Brukere sammenligner det med annen programvare som RealityCapture og instant-ngp, og bemerker både skepsis til konsistensen og kvaliteten på AI-generert innhold, og optimisme for dets markedsføringsapplikasjoner. Selv om det er bekymringer rundt lisensiering og tekniske utfordringer, erkjenner mange de lovende fremskrittene innen AI for 3D-modellering og innholdsskaping. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Mastercard DNS-feil ble ikke oppdaget på flere år</a></h2>
<p>MasterCard løste en DNS (Domain Name System) feil som kunne ha ført til trafikkavskjæring ved å registrere et ubrukt domene, som hadde vært en sårbarhet i nesten fem år. Sikkerhetsforsker Philippe Caturegli identifiserte problemet, som involverte en skrivefeil i et DNS-servernavn, og registrerte domenet for $300 for å forhindre potensiell misbruk, til tross for MasterCards påstand om ingen sikkerhetsrisiko. Catureglis handlinger og offentlige avsløring fremhevet potensielle sårbarheter og kritiserte MasterCards respons, og avslørte en historie med lignende DNS-skrivefeil med domenet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reacties</a></h3>
<p>En DNS-feil hos Mastercard forble uoppdaget i årevis, noe som vekker bekymringer om selskapets sikkerhetspraksis og tilsyn. Til tross for at de erkjente feilen, hevdet Mastercard at deres systemer ikke var i fare, og fremhevet vanskeligheten med å motivere store selskaper til å ta tak i sikkerhetsproblemer uten offentlig press. Det er kritikk mot Bugcrowds rolle i å styre narrativet, noe som antyder at noen plattformer kan prioritere bedriftsinteresser over ansvarlig avsløring. Dette reiser spørsmål om bedriftsansvar og effektiviteten av sikkerhetspraksis. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Hva er disse humpene på toppen av en boks med trekkflik?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reacties</a></h3>
<p>Ujevnhetene på en boks med trekkflik er konstruert for å fokusere trykket, noe som hjelper til med effektiv åpning av forseglingen. En Reddit-diskusjon utforsket kompleksiteten til hverdagslige gjenstander, inkludert aluminiumsproduksjon og design av drikkebokser, og avslørte illusjonen av forklaringsdybde—hvor folk undervurderer kompleksiteten til enkle gjenstander. Diskusjonen dreide seg også inn på emner som Ethernet-kontakter, noe som viser de ulike interessene og kunnskapsdelingen blant brukerne. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">Departementet for innenlandssikkerhet fjerner alle medlemmer av rådgivende styrer for cybersikkerhet, stopper etterforskninger</a></h2>
<p>De minimale stijlen van het splash-scherm zijn gedefinieerd, met aanvullende stijlen in een apart CSS-bestand, wat zorgt voor een consistent en geoptimaliseerd gebruikersinterface. Department of Homeland Security (DHS) har avsluttet alle rådgivende komitémedlemskap, noe som påvirker cybersikkerhetspaneler som Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA). Etterforskningen til Cyber Safety Review Board av Salt Typhoon-hendelsen har blitt avbrutt, noe som indikerer en stopp i fremdriften på dette cybersikkerhetsproblemet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reacties</a></h3>
<p>Departementet for innenlandsk sikkerhet (DHS) har oppløst alle medlemmer av sine rådgivende styrer for cybersikkerhet og satt på pause pågående undersøkelser, noe som påvirker flere rådgivende komiteer utover bare teknologi. Denne avgjørelsen har utløst debatter om viktigheten og funksjonen til disse komiteene, med delte meninger mellom å redusere byråkrati og potensielt svekke tilsyn og sikkerhet. De langsiktige effektene på cybersikkerhet og andre sektorer er for øyeblikket uklare, noe som etterlater interessenter usikre på fremtidige utviklinger. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Å isolere kompleksitet er essensen av vellykkede abstraksjoner</a></h2>
<p>Kompleksitet i programvareutvikling bør håndteres og isoleres i stedet for å elimineres, slik Fred Hebert understreker. I mikrotjenester er kompleksitet ofte skjult innenfor individuelle tjenester, mens programmeringsspråk som Rust og TypeScript håndterer kompleksitet gjennom typesystemer og verktøy som Rusts lånesjekker. Rust og TypeScript er foretrukket av utviklere for deres evne til å avdekke og håndtere kompleksitet, noe som muliggjør vellykkede abstraksjoner ved å isolere kompleksitet i veldefinerte områder. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reacties</a></h3>
<p>Å isolere kompleksitet er essensielt for å skape effektive abstraksjoner i programvareutvikling, da det bestemmer hvor kompleksitet håndteres og hvordan det påvirker kognitiv belastning. Rusts typesystem krever at programmerere håndterer minnekompleksitet, i motsetning til søppelsamlingssystemer som håndterer det under kjøring, noe som illustrerer ulike avveininger i kompleksitetshåndtering. Beslutningen om å eksponere eller skjule kompleksitet gjennom abstraksjoner er avgjørende, med typer og tester som tjener forskjellige formål; typer kan begrense kodeatferd, men også introdusere sine egne kompleksiteter. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Min kamp med dommedagsrulling</a></h2>
<p>Forfatteren tar tak i sin vane med å doom scrolle ved å fjerne distraherende apper som YouTube og Instagram og deaktivere nettleseren på telefonen. De opplevde noen ulemper, som begrenset tilgang til tjenester, men fant det fordelaktig for å sette grenser og redusere distraksjoner. Å gjeninnføre en begrenset nettleser med et minimalt brukergrensesnitt hjalp dem med å gjenvinne kontrollen over medieforbruket, noe som førte til mer lesetid og en roligere sinnstilstand. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reacties</a></h3>
<p>Mange individer opplever at apper designet for å blokkere distraksjoner ikke er effektive i å bekjempe doom scrolling, noe som fører dem til å utforske alternative metoder. Strategier som å fysisk distansere seg fra telefonen, bruke nettleserutvidelser som introduserer friksjon, eller velge enklere enheter kan hjelpe med å bryte vanen. Fokuset er på å skape bevisste barrierer, praktisere moderasjon og delta i alternative aktiviteter for å redusere tankeløs scrolling. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">Tyrranniet av strukturløshet (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, også kjent som Joreen, kritiserer konseptet &quot;strukturløshet&quot; i kvinnefrigjøringsbevegelsen, og argumenterer for at alle grupper danner strukturer, enten formelle eller uformelle. Artikkelen fremhever problemer med uformelle strukturer, som elitisme og mangel på ansvarlighet, og foreslår prinsipper for demokratisk strukturering. Den understreker nødvendigheten av formelle strukturer for å forhindre maktubalanser og for å hjelpe bevegelsen med å nå sine mål effektivt og inkluderende. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reacties</a></h3>
<p>«The Tyranny of Structurelessness» kritiserer ustrukturerte grupper, og fremhever hvordan de kan føre til uformelle hierarkier og ineffektivitet. Jo Freeman argumenterer for «demokratisk strukturering», der klare roller og prosesser forhindrer maktubalanser, og foreslår metoder som roterende lederskap og åpen informasjonsdeling. Essayet understreker viktigheten av å balansere struktur og fleksibilitet, spesielt i oppstartsbedrifter og aktivistgrupper, for å opprettholde effektiv organisering og tilpasse seg spesifikke mål. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht fikk full benådning" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20fikk%20full%20ben%C3%A5dning&subheading=woensdag%2022%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">0-klikk de-anonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer</a></h2>
<p>En 15 år gammel videregående elev oppdaget et 0-klikk deanonymiseringsangrep ved bruk av Cloudflares hurtigbufringssystem, som kan lokalisere brukere innenfor en radius på 250 miles. Denne sårbarheten påvirker populære apper som Signal og Discord, og gjør det mulig for angripere å spore brukere uten deres samtykke. Til tross for at problemet ble rapportert, ble kun en relatert feil rettet av Cloudflare, noe som etterlot kjerneproblemet uadressert, og understreker behovet for at brukere, spesielt journalister og aktivister, må være årvåkne når det gjelder deres personvern. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reacties</a></h3>
<p>Et 0-klikk deanonymiseringsangrep utnytter Cloudflares hurtigbufringssystem på plattformer som Signal og Discord, og kan potensielt avsløre en mottakers omtrentlige plassering ved å sjekke hurtigbufferstatus. Angrepet krever ikke serverkontroll, bare en unik URL, og kan avsløre viktig metadata, noe som reiser bekymringer for personvernet til brukere av disse sikre kommunikasjonsplattformene. Avbøtende strategier inkluderer bruk av virtuelle private nettverk (VPN-er) eller deaktivering av automatisk nedlasting for å beskytte brukernes personvern. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup-vinter: Hacker News mistet troen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reacties</a></h3>
<p>Hacker News har gått fra å være et oppstartssentrert samfunn til et bredere teknologiforum, noe som gjenspeiler en endring i brukernes interesser mot generelle teknologiemner. Dette skiftet har resultert i redusert entusiasme for oppstartsselskaper, med brukere som uttrykker skepsis til risikokapitalmodellen (VC) og mangelen på innovative ideer. De oppfattede økonomiske fordelene ved å jobbe i oppstartsbedrifter blir ofte stilt spørsmål ved, ettersom mange ansatte ikke opplever betydelige avkastninger, noe som indikerer et skifte i prioriteringer innen teknologisamfunnet. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Reverse engineering av Call of Duty anti-juks</a></h2>
<p>Anti-jukse-systemet Treyarch Anti-Cheat (TAC) i Black Ops Cold War er et brukermodus anti-jukse-system, og mangler komponenten i kjernemodus som finnes i Modern Warfare&#39;s Ricochet. TAC bruker Arxan for obfuskering, noe som kompliserer omvendt utvikling gjennom teknikker som runtime kjørbar dekryptering, kjørbare sjekksummer og pekerkryptering. Viktige anti-jukse-funksjoner inkluderer deteksjon av API-hooking, debugregistre, nettverkstrafikkovervåking og eksterne overlegg, sammen med ulike anti-debugging-teknikker og tilpassede syscall-stubber for å omgå hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reacties</a></h3>
<p>Brukere opplever problemer med anti-juks i spill som CS:GO og Call of Duty, spesielt blant Linux-brukere med spesifikk maskinvare. Diskusjonen fremhever utfordringer som feilaktige utestengelser, etiske bekymringer og effektiviteten av dagens anti-juks-systemer, som påvirker rettferdig spill. Personlige historier understreker behovet for forbedrede løsninger for å håndtere falske anklager og forbedre spillopplevelser. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Var det slik at Elon Musk gjorde en Sieg Heil-hilsen ved Trumps innsettelse?</a></h2>
<p>Elon Musk ble observert mens han gjorde en gest under Trumps innsettelse som noen tolket som en nazihilsen, noe som førte til kontroverser på sosiale medier. Anti-Defamation League (ADL) antydet at gesten sannsynligvis var et klosset øyeblikk snarere enn en bevisst hilsen, med noen som tilskrev det til Musks Asperger-syndrom. Musk svarte på kontroversen med en latter-emoji og uttrykte entusiasme over Trumps omtale av Mars, noe som samsvarer med hans mål om romutforskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reacties</a></h3>
<p>Elon Musk ble anklaget for å ha gjort en nazihilsen under Trumps innsettelse, noe som førte til en debatt på Hacker News om hvorvidt det var passende å diskutere slike temaer på teknologiplattformer. Noen brukere hevdet at Musks innflytelse i teknologibransjen gjorde temaet relevant, mens andre mente det var upassende for forumet. Diskusjonen understreket ulike meninger om sensur og implikasjonene av Musks handlinger innen teknologisamfunnet. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk ser ut til å gi fascisthilsener etter hverandre på innvielsesmøtet</a></h2>
<p>Elon Musk møtte motreaksjoner for å ha gjort en gest som lignet en fascistisk hilsen under Donald Trumps innsettelsesfeiringer, som noen tolket som en nazihilsen. Anti-Defamation League erkjente gestens likhet med en nazihilsen, men antydet senere at det var et klosset øyeblikk av entusiasme, noe som førte til kritikk fra Alexandria Ocasio-Cortez. Musks handlinger ble feiret av noen ytre høyre-figurer, noe som ga næring til debatter om hans politiske tilknytninger og intensjoner. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reacties</a></h3>
<p>Elon Musks bevegelser på et innvielsesmøte, oppfattet av noen som fascisthilsener, har utløst kontrovers og debatt på nettet. Hendelsen førte til en flagget diskusjon på Hacker News, noe som utløste en debatt om plattformens modererings og sensurpolitikk. Situasjonen reiser spørsmål om rollen til innflytelsesrike teknologifigurer i politisk diskurs og konsistensen av modereringspolitikk på plattformer som Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta sensurerer &#39;#Demokrat&#39; på Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reacties</a></h3>
<p>Meta sensurerer angivelig hashtaggen &#39;#Democrat&#39; på Instagram, noe som fører til diskusjoner om sensur og dens implikasjoner på sosiale medieplattformer. Brukere fra flere land, som Storbritannia, Spania og Tyskland, har opplevd dette problemet, selv om noen rapporterer at det har blitt løst. Den hendelsen fremhever bekymringer om innflytelsen til sosiale medieplattformer og den fine balansen mellom innholdsmoderering og sensur, med debatter om ytringsfrihet og potensiell politisk skjevhet. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organisere lokalsamfunn uten Facebook?</a></h2>
<p>Individet søker å overføre lokale samfunnsinteraksjoner fra Facebook til en selvhostet, føderert plattform, som tillater desentralisert kontroll og styring. De ser etter hyllevareløsninger eller samarbeidspartnere for å lette denne overgangen, noe som indikerer et behov for tilgjengelige og tilpassbare alternativer. Konteksten involverer landlige områder med flere små byer, hver med en befolkning på rundt 50 000, og fremhever viktigheten av tilkobling og samfunnsengasjement. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reacties</a></h3>
<p>Forfatteren ønsker å overføre lokale samfunn fra Facebook til en selvhostet, føderert plattform, med vekt på behovet for funksjoner som hendelseskalendere og meldinger. Alternativer som Mastodon kan ikke fullt ut replikere Facebooks funksjonalitet, noe som fører til vurdering av andre plattformer som Discourse, Nextdoor eller groups.io. Det er viktig å evaluere samfunnets interesse for å flytte og sikre at den nye plattformen samsvarer med deres behov, med alternativer som lokale aviser og e-postlister som også vurderes. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Metakognitiv latskap: Effekter av generativ AI på læringsmotivasjon</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reacties</a></h3>
<p>En studie fremhever at generative AI-verktøy, som ChatGPT, kan føre til &quot;metakognitiv latskap,&quot; der brukere blir for avhengige av AI, noe som reduserer selvregulert læring. Denne avhengigheten av AI kan redusere dyp læring og kritiske tenkningsevner, ettersom elever kanskje ikke engasjerer seg aktivt i å forstå og evaluere informasjon. Selv om AI kan forbedre oppgaveeffektiviteten, understreker studien viktigheten av at elever aktivt deltar i læringsprosessen for å utvikle essensielle kognitive ferdigheter. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">Offisiell DeepSeek R1 nå på Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek har introdusert sine førsteklasses resonnementmodeller, som presterer på nivå med OpenAI-o1 i oppgaver som involverer matematikk, koding og resonnement. Modellene varierer betydelig i størrelse, fra 1,5 milliarder til 671 milliarder parametere, noe som indikerer ulike lagringsbehov. Disse modellene er tilgjengelige under MIT-lisensen, som tillater bred bruk og modifikasjon. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reacties</a></h3>
<p>DeepSeek R1, en ny språkmodell, er nå tilgjengelig på Ollama, og vekker diskusjoner om dens sensur, spesielt på sensitive politiske emner som Tiananmen-plassen. Debatten dreier seg om balansen mellom politisk korrekthet og historisk nøyaktighet, med sammenligninger mellom vestlige og kinesiske tilnærminger til politisk skjevhet i språkmodeller. Open-source-modeller foreslås som en potensiell løsning for å motvirke sensur, selv om meningene varierer om effektiviteten og implikasjonene av slike tiltak. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Folk er dårlige til å rapportere hva de spiser. Det er et problem for kostholdsforskning.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reacties</a></h3>
<p>Å rapportere matinntak nøyaktig er utfordrende, da folk ofte feilvurderer porsjonsstørrelser med et gjennomsnitt på 53 %, selv blant trente fagfolk. Skjulte ingredienser som oljer og fett er mindre problematiske enn feil i porsjonsstørrelse, noe som understreker behovet for presise måleverktøy som kjøkkenvekter. Ny teknologi og apper, som SnapCalorie, har som mål å forbedre nøyaktigheten i kostholdssporing, selv om de ofte krever abonnement på grunn av høye driftskostnader, noe som potensielt kan hjelpe brukere med å ta mer bevisste kostholdsvalg. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">ROCm enhetsstøtte ønskeliste</a></h2>
<p>ROCm samler inn tilbakemeldinger fra samfunnet for å avgjøre hvilke GPU-er som skal støttes i fremtidige oppdateringer, med nåværende kompatibilitetsdetaljer tilgjengelig på deres nettside. Brukere går inn for bredere støtte, spesielt for eldre og forbrukerorienterte GPU-er, og bedre integrasjon med Windows-systemer. Det er en sterk etterspørsel etter konsekvent støtte på tvers av alle arkitekturer, med vekt på betydningen av VRAM for AI-applikasjoner, og det er oppfordringer til forbedringer i AMDs APU-støtte og en utviklingsprosess lik NVIDIAs CUDA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reacties</a></h3>
<p>ROCm, AMDs programvareplattform for GPU-programmering, møter kritikk for sin maskinvarespesifikke kodekompilering, noe som resulterer i inkonsekvent GPU-støtte sammenlignet med Nvidias CUDA. Brukere er frustrerte over AMDs mangel på langsiktig støtte for GPUer, med noen som opplever at støtten faller bort kort tid etter kjøpet, noe som fører til krav om bedre plattformstøtte og bedre dokumentasjon. Samfunnet oppfordrer AMD til å støtte alle GPU-er, i likhet med Nvidia, og noen brukere har flyttet håpene sine til Intel for bedre konkurranse i GPU-markedet. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Python linter og kodeformatterer skrevet i Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground er en Python-linter og kodeformatterer skrevet i Rust, som tilbyr hastigheter 10-100 ganger raskere enn tradisjonelle verktøy som Flake8 og Black. Den støtter Python 3.13, integreres med redaktører som VS Code, og kan erstatte flere verktøy som Flake8, Black og isort, samtidig som den er monorepo-vennlig. Ruff er mye brukt i store prosjekter som Apache Airflow, FastAPI og Pandas, og er tilgjengelig for installasjon via pip, pipx og andre pakkebehandlere, med konfigurasjonsstøtte gjennom pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reacties</a></h3>
<p>Ruff er en Python-linter og kodeformatterer utviklet i Rust, kjent for sin hastighet og effektivitet, som forenkler Python-utvikling ved å integrere flere verktøy i ett. Verktøyet har vekket interesse og debatt innen Python-samfunnet, med noen utviklere som setter pris på ytelsen og enkelheten, mens andre forblir skeptiske til nye verktøy. Ruffs utvikling av Astral, en organisasjon støttet av risikokapital, øker dens interesse og diskusjon, spesielt med tanke på dens innvirkning på Pythons dynamiske typing og bruken av typekontrollere og linters i store prosjekter. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Skalering av forsterkende læring med LLM-er: Kimi K1.5</a></h2>
<p>Kimi k1.5 er en banebrytende multimodal modell som betydelig overgår GPT-4o og Claude Sonnet 3.5 i kort-kjede-av-tanker (CoT) oppgaver, med forbedringer på opptil 550% på referanser som AIME, MATH-500 og LiveCodeBench. Det samsvarer med OpenAIs o1 i lang-CoT-ytelse på tvers av ulike modaliteter, ved å bruke forsterkende læring med lang kontekstskala og forbedret policyoptimalisering, samtidig som det unngår komplekse metoder som Monte Carlo-tresøk. Kimi k1.5 er trent på både tekst og visjonsdata, noe som muliggjør felles resonnement, og vil snart være tilgjengelig via Kimi OpenPlatform på <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reacties</a></h3>
<p>Bedrijven, waaronder enkele uit China, gebruiken GitHub om producten te promoten door &quot;onderzoeksartikelen&quot; en codevoorbeelden te plaatsen zonder daadwerkelijke Software Development Kits (SDK&#39;s) of bibliotheken te leveren. Denne praksisen anses som villedende, lik falsk reklame, ettersom lovede API-er (Application Programming Interfaces) eller modellvekter ofte ikke materialiserer seg. Trenden med å bruke GitHub-repositorier som promotering, noen ganger uten kildekode, vekker bekymringer om åpenhet og autentisitet i AI-forskning og utvikling. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Forfattere søker Metas torrent-klientlogger og seedingdata i AI-piratkopieringsundersøkelse</a></h2>
<p>Meta står overfor et søksmål for angivelig å ha brukt piratkopiert materiale, spesielt opphavsrettsbeskyttede bøker fra LibGen, for å trene sine AI-modeller via BitTorrent. Blant forfatterne som anklager Meta for brudd på opphavsretten, er Richard Kadrey og Sarah Silverman, mens Meta hevder at handlingene deres faller inn under rimelig bruk. Retten har tillatt nye påstander om Metas torrent-aktiviteter, der forfattere søker tilgang til Metas torrent-klientlogger og seeding-data, noe som understreker de juridiske utfordringene rundt AI-treningsdata og opphavsrettsspørsmål. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reacties</a></h3>
<p>Forfattere undersøker Metas potensielle bruk av piratkopiert innhold for AI-trening, ved å bruke torrent-klientlogger og seeding-data som bevis. Det er en debatt om hvorvidt storskala AI-trening er avhengig av piratkopiert innhold på grunn av utfordringene med å lovlig skaffe store tekstdatasett, versus muligheten for å forhandle om lovlig tilgang med utgivere. De juridiske implikasjonene, inkludert rimelig bruk og brudd på opphavsretten, er under diskusjon, og fremhever konflikten mellom teknologiselskapenes datakrav og eksisterende opphavsrettslovgivning. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon gir nazihilsen under innvielsestale</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reacties</a></h3>
<p>Elon Musk er i sentrum av kontroverser etter angivelig å ha gitt en nazihilsen under en innvielsestale, noe som har ført til debatter om hans intensjoner og politiske tilknytninger. Den hendelsen har utløst diskusjoner om Musks forbindelser og teknologisamfunnets respons, og fremhever de politiske dynamikkene innen teknologibransjen. Anmelderne er uenige om gesten var en feilslått handling eller et bevisst trekk, med noen som refererer til Musks tidligere handlinger og tilknytninger som potensielt bevis på hans intensjoner. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="0-klikk de-anonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=0-klikk%20de-anonymiseringsangrep%20rettet%20mot%20Signal%2C%20Discord%2C%20andre%20plattformer&subheading=dinsdag%2021%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Det er på tide å gjøre databehandling personlig igjen</a></h2>
<p>Artikkelen fremhever nedgangen i personlig databehandlingsfrihet på grunn av overvåkningskapitalisme og Digital Rights Management (DRM), som har overført kontrollen fra brukere til selskaper. Den står i kontrast til den tidligere æraen med personlig databehandling, som tilbød mer brukervennlig frihet, med dagens teknologiske miljø dominert av forretningsmodeller som svekker personvernet. Forfatteren tar til orde for å gjenvinne digital autonomi ved å støtte open-source-prosjekter, presse på for personvernlovgivning og reformere DRM-lover for å gjenopprette verdiene til personlig databehandling. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reacties</a></h3>
<p>Artikkelen understreker behovet for å vende tilbake til personlig databehandling, og uttrykker misnøye med bedriftsinnflytelse i teknologibransjen. Den fremhever utfordringen med fellesskapsdatabehandling, der nettverkseffekter låser brukere til spesifikke programvareøkosystemer, som iOS og Android. Alternativer som Linux og åpen kildekode-programvare blir diskutert, med fokus på brukerkontroll og vanskelighetene med å oppnå dette i et bedriftsdominert miljø. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 og DeepSeek-R1-Zero er førsteklasses modeller for resonnering, hvor DeepSeek-R1 tar for seg problemer som repetisjon og språkmiksing som ble observert i DeepSeek-R1-Zero. Modellene, inkludert seks destillerte versjoner, er åpen kildekode, med DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B som oppnår toppmoderne resultater i resonnement, kode og matematiske oppgaver. Disse modellene er tilgjengelige for nedlasting på HuggingFace, og brukere kan samhandle med dem via et chat-nettsted eller en OpenAI-kompatibel API, med instruksjoner for lokal distribusjon gitt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reacties</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 er en avansert resonneringsmodell som forbedrer problemer som repetisjon og språkblanding ved å bruke kaldstartdata før forsterkende læring. Den overgår QwQ-modellen i eksperimenter, gir en bedre brukeropplevelse og mer varierte svarstrategier, og er åpen kildekode under MIT-lisensen for bred evaluering. Modellen introduserer en pipeline for å lære eksisterende modeller resonnering og tilpasning til menneskelige preferanser, med finjusterte Llama og Qwen-modeller også åpen kildekode, potensielt rivaliserende OpenAIs tilbud, selv om bekymringer om databruk og sensur vedvarer. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Storbritannias maskinvare-talent blir bortkastet</a></h2>
<p>Storbritannia opplever en talentflukt ettersom topp ingeniørutdannede fra prestisjetunge universiteter står overfor lavere lønninger sammenlignet med Silicon Valley, noe som får mange til å bytte til mer lønnsomme felt som konsulentvirksomhet eller finans. Denne feilallokeringen av talent hemmer innovasjon og økonomisk vekst, med problemer som geografiske begrensninger, mangel på risikokapital for maskinvare og stillestående tradisjonelle ingeniørfirmaer som bidrar til problemet. Storbritannia risikerer å miste sitt beste talent til utenlandske markeder, og går glipp av muligheten til å skape teknologigiganter, og må handle nå for å utnytte sine forskningsinstitusjoner og ingeniørtalent for en maskinvare-revolusjon. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reacties</a></h3>
<p>UKs hardwaretalent er underutnyttet ettersom mange ingeniører går over til programvare eller finans på grunn av de høyere barrierene og kostnadene knyttet til hardware-startups. Denne utfordringen er ikke eksklusiv for Storbritannia; globalt står hardware-startups overfor langsomme iterasjonssykluser og høye kostnader, noe som gjør dem mindre attraktive for investorer sammenlignet med programvare. Britiske planleggingslover og økonomiske politikk hindrer ytterligere hardware-vekst, noe som fører til at talent flytter til andre sektorer eller land, mens teknologibransjen ofte overser potensialet for innovasjon innen hardware. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Reverse Engineering Bambu Connect</a></h2>
<p>Guiden diskuterer hvordan man kan trekke ut en privat nøkkel fra Bambu Connect-appen, en Electron-applikasjon med kjente sikkerhetssårbarheter. Brukere advares om at guiden kan være ufullstendig eller utdatert og bør følges på egen risiko. Prosessen innebærer bruk av verktøy som Ghidra og asarfix for å lokalisere og dekryptere den obfuskerte private nøkkelen og sertifikatene, med et Python-skript som er gitt for utvinning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reacties</a></h3>
<p>Det er kritikk mot Bambu Lab for å innføre restriksjoner på sine 3D-printere, som krever bruk av deres programvare og Digital Rights Management (DRM)-system. Brukere er bekymret for at disse endringene, som Bambu rettferdiggjør som sikkerhetstiltak, kan føre til abonnementsmodeller eller ytterligere begrensninger, noe som reduserer skrivernes åpenhet og hackbarhet. Som svar introduserte Bambu Lab en &quot;Utviklermodus&quot; for avanserte brukere, som gir mer kontroll over nettverkssikkerhet, men bekymringer om leverandørlåsing og effekter på tredjepartsintegrasjoner vedvarer. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath ble finansiert av OpenAI</a></h2>
<p>Innlegget fremhever en mangel på åpenhet i samarbeidet mellom OpenAI og FrontierMath, med finansieringsdetaljer som kun ble avslørt etter en forsinkelse, noe som forårsaket forvirring blant bidragsyterne. Bekymringer reises om OpenAIs potensielle tilgang til og bruk av datasettet for trening, til tross for muntlige avtaler som antyder noe annet, noe som understreker behovet for skriftlige avtaler. Diskusjonen understreker viktigheten av åpenhet og tillit i samarbeid, spesielt de som involverer AI-kapasiteter, med forpliktelser til å forbedre åpenheten i fremtidige prosjekter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reacties</a></h3>
<p>FrontierMath, finansiert av OpenAI, står overfor granskning på grunn av potensiell datakontaminering i sine benchmarks, noe som vekker bekymring for integriteten til resultatene deres. Kritikere understreker viktigheten av åpenhet og riktig separasjon av trenings og testdata for å forhindre at benchmarks manipuleres. Denne situasjonen understreker nødvendigheten av uavhengige og transparente evalueringer i AI for å opprettholde troverdighet. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Hvorfor er Git Autocorrect for raskt for Formel 1-førere?</a></h2>
<p>Git sin autokorrekturfunksjon utfører en feilstavet kommando etter en standardforsinkelse på 0,1 sekunder, noe som ofte er for raskt for brukere å avbryte. Funksjonen ble introdusert i 2008 og bruker en modifisert Levenshtein-avstand algoritme for å gjette den tiltenkte kommandoen, men standardinnstillingen er å ikke kjøre noen kommando hvis den er feilstavet. En foreslått oppdatering antyder å tolke en innstilling på &quot;1&quot; som &quot;umiddelbart&quot; for å forbedre brukervennligheten, slik at brukere kan konfigurere forsinkelsen eller be om bekreftelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reacties</a></h3>
<p>Git sin autokorrekturfunksjon har en standardforsinkelse på 100 millisekunder, noe som ofte er for raskt for brukere til å avbryte en feiltastet kommando. Opprinnelig ment å tolke en boolsk verdi, aksepterer funksjonen nå en tidsforsinkelse i desisekunder, noe som forårsaker forvirring blant brukerne. Denne situasjonen understreker behovet for klare konfigurasjonsinnstillinger og vanskelighetene med å oppdatere programvarefunksjoner uten å forstyrre eksisterende funksjonalitet. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">Jeg møtte Paul Graham en gang</a></h2>
<p>Forfatteren deltok på Y Combinator i 2015, hvor de møtte Paul Graham og mottok råd om oppstarten deres, Appcanary, som senere ble kjøpt opp av GitHub. Den forfatteren, nå en transkjønnet kvinne, uttrykker bekymring over Paul Grahams nylige essay om «Wokeness», og føler at det gjenspeiler en avvisning av inkludering i teknologibransjen. Forfatteren er bekymret for økende intoleranse og potensiell diskriminering i teknologibransjen, men forblir forpliktet til å leve med respekt og vennlighet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reacties</a></h3>
<p>Diskusjonen dreier seg om Paul Grahams innflytelse og den oppfattede endringen i verdier innen teknologibransjen, og fremhever desillusjon med teknologiledere som en gang ble sett på som visjonærer. Den tar for seg kompleksiteten i identitetspolitikk, virkningen av «wokeness» og utfordringene marginaliserte grupper står overfor i teknologisektoren. Teksten kritiserer de performative aspektene ved sosiale rettferdighetsinnsatser og vanskeligheten med å balansere personlig identitet med profesjonelle roller, og reflekterer en bredere kulturell debatt om fremgang og privilegier. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Røm fra den lukkede hagen og algoritmens svarte bokser med RSS-feeder</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) og Atom gir desentraliserte alternativer til sentraliserte sosiale medier, slik at brukere kan kontrollere sitt eget innholdskonsum. Feed-lesere som Miniflux, NetNewsWire og Newsboat muliggjør abonnement på ulike innholdskilder, inkludert YouTube-kanaler, podkaster og blogger. Verktøy som PolitePol kan lage feeds for nettsteder som mangler dem, og fremmer brukernes autonomi i mediekonsum. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reacties</a></h3>
<p>RSS-feeder gir en måte å unnslippe algoritmestyrt innhold ved å la brukere abonnere på spesifikke emner gjennom &quot;planeter,&quot; som samler relaterte blogger. Mens RSS-lesere som Feedly og Feedbin hjelper med å administrere disse feedene, finner noen brukere dem komplekse, noe som fører til alternativer som Feedmail som leverer innhold direkte til innboksene. Til tross for sin nisjeappell, forblir RSS populært blant teknologientusiaster for sin tilpassbare og brukerkontrollerte innholdsopplevelse, med plattformer som Mastodon og Bluesky som støtter RSS-feeder. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Vennligst ikke tving mørk modus</a></h2>
<p>Nettdesignere blir rådet til å ikke tvinge mørk modus på brukere, da det kan forårsake øyeanstrengelse, spesielt med høykontrastinnstillinger som hvit tekst på svart bakgrunn. Retningslinjene for tilgjengelighet av nettinnhold (WCAG) foreslår for tiden et minimum kontrastforhold, men adresserer ikke maksimal kontrast, noe som kan føre til ubehag; dette kan bli tatt opp i den kommende WCAG 3.0. Mørk modus er gunstig i spesifikke scenarier, som å lese på OLED-skjermer i mørke omgivelser eller koding med integrerte utviklingsmiljøer (IDEer) som tilbyr behagelige kontrastinnstillinger. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reacties</a></h3>
<p>Den pågående debatten mellom mørk modus og lys modus dreier seg om brukernes komfort, hvor noen finner mørk modus anstrengende og andre anser lys modus som for skarp. Det er en generell enighet om at nettsteder bør tilby både mørk og lys modus, for å respektere individuelle brukerpreferanser. Denne diskusjonen understreker betydningen av tilpassbare innstillinger for å imøtekomme ulike brukerbehov og miljøer. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Det er på tide å gjøre databehandling personlig igjen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Det%20er%20p%C3%A5%20tide%20%C3%A5%20gj%C3%B8re%20databehandling%20personlig%20igjen&subheading=maandag%2020%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok går i svart i USA</a></h2>
<p>TikTok opplevde en midlertidig nedstenging i USA på grunn av et føderalt forbud, men tjenesten begynte å bli gjenopprettet innen søndag ettermiddag. Det forbudet ble drevet av bekymringer over potensiell kinesisk overvåkning, med tverrpolitisk støtte for å kreve at ByteDance, TikToks eier, selger appen. President-elect Donald Trump foreslo å utsette forbudet og foreslo et joint venture med amerikansk eierskap som en potensiell løsning, mens alternative apper ble populære under forbudet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reacties</a></h3>
<p>Diskusjonene rundt TikToks forbud i USA har satt fokus på databeskyttelse og geopolitisk innflytelse, med bekymringer knyttet til selskapets kinesiske eierskap. Forbudet blir av noen sett på som et tiltak for nasjonal sikkerhet, mens andre oppfatter det som en begrensning av ytringsfriheten og en potensiell fordel for amerikanske teknologiselskaper. Denne situasjonen har ført til debatter om balansen mellom sikkerhet og frihet, samt virkningen av utenlandske aktører på nasjonale medier. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Kalman Filter Opplæring</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET tilbyr en veiledning om Kalman-filteret, et matematisk verktøy for å estimere og forutsi systemtilstander under usikre forhold, ofte brukt i sporing og navigasjon. Veiledningen, som ble initiert i 2017, inkluderer numeriske eksempler og intuitive forklaringer, og dekker både univariate og multivariate Kalman-filtre, og har utvidet seg til avanserte emner som ikke-lineære Kalman-filtre. En bok basert på veiledningen tilbyr en omfattende guide fra grunnleggende til avanserte emner, med illustrative eksempler og praktiske anvendelser, som gjør Kalman-filteret tilgjengelig og forståelig, med noen deler tilgjengelig gratis. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reacties</a></h3>
<p>Å forstå Kalman-filteret er det nyttig å først studere minste kvadraters metode, rekursive minste kvadraters metode og informasjonsfilteret, ettersom Kalman-filteret er en effektiv reformulering av rekursive minste kvadraters metode. Kalman-filteret er et kraftig verktøy for tilstandsestimering i systemer med støy og dynamiske endringer, og det kan forstås fra både prosedyremessige og bayesianske perspektiver. Selv om matematisk rigor er avgjørende for en dyp forståelse, kan de uten en sterk matematisk bakgrunn fortsatt utforske konseptene gjennom intuitive metoder, støttet av ulike ressurser som PDF-er og nettbaserte veiledninger. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: En selvhostet lettvekts programvareforge</a></h2>
<p>Forgejo er en selvhostet programvareplattform som legger vekt på sikkerhet, skalerbarhet, føderasjon og personvern, utviklet av fellesskapet under Codeberg e.V. Det fungerer som et fri programvare-alternativ til GitHub, og tilbyr en enkel installasjonsprosess og lavt vedlikehold for effektiv prosjektstyring. Forgejo er designet for å være ressurseffektiv, fremme samarbeid og produktivitet, og støtter innovasjon i desentralisert programvareutvikling. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reacties</a></h3>
<p>Forgejo er en selvhostet, lettvekts programvareforge, som fungerer som et alternativ til GitHub, og administreres av en ideell organisasjon uten premium-tillegg. Det oppsto som en forgrening av Gitea, etter Giteas overgang mot kommersialisering, og legger vekt på å være fritt lisensiert og drevet av fellesskapet. Forgejo er kjent for sitt lave ressursforbruk, enkel oppdatering og utvikling av føderasjonsfunksjoner, noe som gjør det ideelt for personlig eller småskala hosting. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok går i svart i USA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20g%C3%A5r%20i%20svart%20i%20USA&subheading=zondag%2019%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Så du vil bygge ditt eget datasenter</a></h2>
<p>Jernbanen gikk over fra Google Cloud Platform til sine egne datasentre på grunn av problemer med prising, tjenestebegrensninger og støtte, og lanserte Railway Metal-prosjektet. - Etter ni måneder gikk de vellykket live med sitt første datasenter i California og planlegger videre regionale utvidelser, med fokus på effektiv infrastrukturhåndtering. - De utviklet verktøy som Railyard og MetalCP for å effektivisere driften og ansetter for tiden til roller innen infrastrukturteknikk. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reacties</a></h3>
<p>Teksten utforsker utfordringene og fordelene ved å bruke store skytjenester som AWS, Google Cloud og Microsoft Azure, med særlig fokus på kundestøtte og tjenestekvalitet. - Den deler erfaringer knyttet til datasenterdrift, og fremhever problemer som maskinvare og kjøling, samt understreker viktigheten av å eie infrastruktur for bedre kontroll og kostnadseffektivitet. - Diskusjonen går også inn på kompleksiteten ved å bygge og administrere datasentre, inkludert aspekter som strøm, nettverk og maskinvarehåndtering, og gir innsikt i fordeler og ulemper ved skytjenester kontra eierskap av fysisk infrastruktur. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Undersøker en “ond” RJ45-dongle</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reacties</a></h3>
<p>En artikkel på lcamtuf.substack.com undersøker en RJ45-dongle som først ble mistenkt for å være ondsinnet på grunn av forfalskede FTDI-brikker, men det viste seg å være et resultat av foreldede ingeniørpraksiser. - Artikkelen understreker utfordringene med å verifisere påstander om ondsinnet hensikt og hvordan sensasjonelle historier raskt kan spre seg, og fremhever behovet for skepsis. - Den diskuterer også bredere problemer som fremmedfrykt og gir innsikt i USB-til-Ethernet-adaptere, deres ytelse og potensielle misbruk. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">Jeg har vært en forkjemper for RSS-støtte, og det burde du også være</a></h2>
<p>Innlegget fremmer bruken av RSS (Really Simple Syndication)-feeder, som lar brukere motta oppdateringer fra ulike plattformer uten annonser eller algoritmer. - Forfatteren fremhever vellykkede forespørsler om RSS-støtte fra plattformer som GovTrack.us og oppfordrer andre til å be om RSS fra organisasjoner de er interessert i. - Mange plattformer, som NPR, YouTube, Substack og Blogger, støtter allerede RSS, noe som gjør det til et verdifullt verktøy for å holde seg informert. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reacties</a></h3>
<p>RSS-feeder gir en måte å holde seg oppdatert på innhold fra favorittskapere uten forstyrrelser fra annonser eller algoritmer, og tilbyr en mer strømlinjeformet og personlig opplevelse. Selv om plattformer som YouTube tilbyr RSS-feeder, er de ofte ikke fremtredende, noe som fører til bekymringer om at de kan bli avviklet hvis de blir for populære. Å argumentere for økt støtte til RSS kan bidra til å sikre dets fortsatte tilgjengelighet og oppmuntre flere organisasjoner til å ta i bruk og vedlikeholde dette verdifulle verktøyet for innholdshåndtering. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Høyere kaliuminntak til middag knyttet til færre søvnforstyrrelser – studie</a></h2>
<p>En japansk studie som brukte data fra Asken matloggingsapp undersøkte forholdet mellom kalium- og natriuminntak og søvnløshet hos 4 568 voksne. - Funnene indikerte at høyere kaliuminntak, spesielt til middag, var assosiert med færre søvnforstyrrelser, målt ved Athens Insomnia Scale (AIS). - Mens natriuminntak tidligere har vært knyttet til søvnproblemer, fant denne studien ingen signifikant sammenheng med AIS-skårer, noe som understreker behovet for videre forskning på kostholdets påvirkning på søvn. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reacties</a></h3>
<p>En studie antyder at høyere kaliuminntak til middag er assosiert med færre søvnforstyrrelser, muligens på grunn av dets evne til å nøytralisere magesyre refluks. - Funnene er omdiskutert, med noen som hevder at mer magesyre er nødvendig for å forhindre refluks, noe som indikerer behovet for videre forskning. - Selv om kalium kan forbedre søvnen, kan overdreven inntak utgjøre hjerterisiko, spesielt for personer på spesifikke medisiner; magnesiumtilskudd nevnes også for å forbedre søvnkvaliteten. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">Å bruke ChatGPT er ikke dårlig for miljøet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reacties</a></h3>
<p>Artikkelen hevder at miljøpåvirkningen av å bruke ChatGPT, en stor språkmodell (LLM), er relativt liten sammenlignet med større problemer som transport og industrielle utslipp. - Den understreker behovet for å veie både utslippene og fordelene ved aktiviteter, og antyder at personlig bruk av ChatGPT ikke er en betydelig miljøbekymring. - Den bredere debatten fortsetter om AI og energibruk i datasentre, med noen som taler for økt effektivitet og bærekraft i teknologi. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Så du vil bygge ditt eget datasenter" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=S%C3%A5%20du%20vil%20bygge%20ditt%20eget%20datasenter&subheading=zaterdag%2018%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
