<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/30&#39;</h2>
<h1>2025-01-30</h1>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/">JavaScript Temporal kommer</a></h2>
<p>JavaScript Temporal er en ny funksjon i eksperimentelle nettleserversjoner som tar sikte på å forbedre håndteringen av dato og tid for webutviklere, og adresserer begrensningene til det gamle Date-objektet. Temporal gir presis styring av datoer, tider, varigheter og kalendere, med over 200 hjelpemetoder, og støtter ulike kalendere og tidssoner. Selv om full støtte for alle nettlesere fortsatt er under utvikling, leder Firefox med den mest avanserte implementeringen, og utviklere kan eksperimentere med Temporal ved å bruke @js-temporal/polyfill. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876840">Reacties</a></h3>
<p>JavaScript Temporal er et nytt API designet for å overvinne begrensningene til det gamle Date() API, og henter inspirasjon fra avanserte tidsbiblioteker som chrono i Rust og Joda Time i Java. Det introduserer en mer kompleks, men nødvendig struktur ved å skille tid inn i naiv tid, øyeblikk og sonebestemt tid, og adresserer effektivt problemer som sommertid (DST) feil og serialiseringsavvik. Temporal forventes å erstatte populære biblioteker som Moment.js, Luxon og date-fns ved å tilby en standardisert, innebygd løsning for håndtering av dato og tid i JavaScript, ved å bruke IANA Time Zone Database. </p>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak">Avslørt DeepSeek-database som lekker sensitiv informasjon, inkludert chathistorikk</a></h2>
<p>En sikkerhetssårbarhet ble identifisert av Wiz Research i en offentlig tilgjengelig ClickHouse-database tilhørende DeepSeek, en kinesisk AI-oppstart, som eksponerte over en million linjer med sensitiv data, inkludert chathistorikk og hemmelige nøkler. Databasen var åpen og uten autentisering, noe som utgjorde betydelige sikkerhetsrisikoer, men ble raskt sikret etter Wiz Researchs ansvarlige avsløring. Denne hendelsen understreker sikkerhetsutfordringene ved den raske adopsjonen av AI-teknologier, og fremhever det kritiske behovet for robuste sikkerhetstiltak for å beskytte sensitiv data ettersom AI blir stadig mer integrert i forretningsdrift. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871371">Reacties</a></h3>
<p>En lekkasje fra DeepSeek-databasen avslørte sensitiv informasjon, som chathistorikk, men ble ansvarlig avslørt og raskt rettet. Diskusjonen understreker den utbredte bruken av engelsk i koding globalt, tilskrevet dens dominans i programmeringsspråk og verktøy. Lekkasjen utløste også samtaler om DeepSeeks innvirkning på NVIDIAs aksjer og bredere geopolitiske bekymringer, spesielt med hensyn til Kinas teknologiske innflytelse. </p>
<h2><a href="https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/">Passasjerfly kolliderer med Black Hawk-helikopter nær Reagan flyplass</a></h2>
<p>En kollisjon i luften skjedde mellom et passasjerfly og et U.S. Army Black Hawk-helikopter nær Reagan flyplass, Virginia, noe som forårsaket flyforstyrrelser. Passasjerflyet, en PSA Airlines Bombardier CRJ700, hadde 60 passasjerer og fire besetningsmedlemmer, mens helikopteret fraktet tre soldater. Minst 18 lik er blitt funnet, og en betydelig søke og redningsoperasjon pågår i Potomac-elven. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874301">Reacties</a></h3>
<p>Et kommersielt jetfly og et Black Hawk-helikopter kolliderte nær Reagan flyplass, noe som reiser betydelige bekymringer om flytrafikksikkerhet. Til tross for instruksjoner om at helikopteret skulle opprettholde visuell separasjon, skjedde kollisjonen, noe som førte til diskusjoner om prosedyrer for flygekontroll. Den hendelsen har intensivert kravene om politiske endringer for å forbedre sikkerheten og forhindre fremtidige ulykker i amerikansk luftrom. </p>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-small-3/">Små Mistral 3</a></h2>
<p>Mistral AI har gitt ut Mistral Small 3, en modell med 24 milliarder parametere optimalisert for lav ventetid, under Apache 2.0-lisensen, og tilbyr et åpen kildekode-alternativ til større proprietære modeller. Modellen utmerker seg i generative AI-oppgaver, oppnår over 81 % nøyaktighet på MMLU med 150 tokens/s forsinkelse, og er egnet for lokal distribusjon på enheter som en RTX 4090 eller en Macbook med 32 GB RAM. Mistral Small 3 er tilgjengelig på plattformer som Hugging Face, Ollama og Kaggle, og er designet for rask-respons samtaleassistanse og finjustering for domenespesifikk ekspertise. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877860">Reacties</a></h3>
<p>TEXT: Mistral Small 3 er en ny AI-modell optimalisert for effektiv ytelse på bærbare datamaskiner, som konkurrerer med modeller som Llama 3.3 70B, og kan kjøres lokalt på enheter som M2 MacBook Pro. Modellen er åpen kildekode under Apache 2.0-lisensen, med konkurransedyktige API-priser, noe som gjør den tilgjengelig for ulike applikasjoner, inkludert finans og helsevesen. Diskusjoner fremhever dens sterke ytelse i strukturert output og lokale applikasjoner, samt betydningen av open-source vekter og læring fra open-source prosjekter. </p>
<h2><a href="https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html">Antiqua et Nova: Notat om forholdet mellom AI og menneskelig intelligens</a></h2>
<p>Dokumentet undersøker AI og menneskelig intelligens fra et kristent perspektiv, med fokus på etiske og antropologiske utfordringer AI medfører. Det understreker Kirkens tro på intelligens som en guddommelig gave, essensiell for menneskelig verdighet, og behovet for ansvarlig bruk av AI til samfunnets beste. Teksten etterlyser etiske retningslinjer for å sikre at AI respekterer menneskelig verdighet, og tar opp bekymringer som personvern, feilinformasjon og dens innvirkning på arbeid og relasjoner. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877709">Reacties</a></h3>
<p>Vatikanets dokument &quot;Antiqua et Nova&quot; undersøker samspillet mellom kunstig intelligens (AI) og menneskelig intelligens, med vekt på ansvarlig bruk av menneskelig intelligens som en guddommelig gave. Mens dokumentet anerkjenner fordelene med AI, advarer det om etiske utfordringer, som AI&#39;s potensial til å etterligne menneskelig kreativitet og ta autonome beslutninger, og understreker behovet for at AI-utvikling respekterer menneskelig verdighet og tjener det felles beste. Kirken advarer mot at AI blir en erstatning for Gud, og oppfordrer til nøye vurdering og etisk bruk for å forhindre at teknologi blir guddommeliggjort og for å opprettholde fokus på menneskelige verdier. </p>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog">Råd til en venn som ønsker å starte en blogg</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42872276">Reacties</a></h3>
<p>Ambisiøse bloggere blir rådet til å eie sitt eget innhold i stedet for å stole på plattformer som Medium eller Substack, for å sikre kontroll og uavhengighet. Konsekvent skriving og valg av en spesifikk nisje anbefales for å oppnå bedre resultater og tiltrekke seg et dedikert publikum. POSSE-strategien (Publiser på din egen side, syndiker andre steder) foreslås for å promotere arbeid, samtidig som den understreker viktigheten av å skrive for personlig tilfredsstillelse fremfor umiddelbar engasjement. </p>
<h2><a href="https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/">Yngre cannabisbrukere har redusert hjernefunksjon, viser den største studien hittil</a></h2>
<p>En studie fra University of Colorado Anschutz Medical Campus indikerer at bruk av cannabis kan svekke hjernefunksjonen hos unge voksne, spesielt påvirke arbeidsminnet. Forskningen, som involverte 1 003 deltakere og MR-skanninger, fant at tunge og nylige cannabisbrukere viste redusert hjerneaktivitet under minneoppgaver, noe som påvirker områder relatert til følelser, kognisjon og sosial atferd. Publisert i JAMA Network Open, antyder studien at avholdenhet fra cannabis før kognitive oppgaver kan forbedre ytelsen, men tunge brukere kan oppleve abstinenssymptomer, noe som understreker behovet for videre forskning på cannabisens langsiktige effekter på hjernen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873697">Reacties</a></h3>
<p>En betydelig studie antyder at yngre cannabisbrukere kan oppleve redusert hjernefunksjon, spesielt i arbeidsminnet. Studien kan ikke avgjørende fastslå årsakssammenheng, da den erkjenner potensielle korrelasjoner med faktorer som selvmedisinering for angst eller ADHD. Den pågående debatten stiller spørsmål ved om cannabis direkte forårsaker redusert kognitiv funksjon, eller om det er assosiert med andre livsstilsvalg. </p>
<h2><a href="https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/">Fra C++ til Clojure: Jank-språket lover det beste fra begge</a></h2>
<p>Jeaye Wilkerson, en tidligere ingeniør hos Electronic Arts (EA), skaper &quot;jank,&quot; et nytt programmeringsspråk som kombinerer Clojures interaktive funksjoner med native kompilering, ved å utnytte LLVM (Low-Level Virtual Machine). Jank inkorporerer aspekter av C++, Clojure og Rust, med mål om forbedret ytelse og brukervennlighet, og er ment for applikasjoner innen spill, utvikling av grafiske brukergrensesnitt (GUI) og datavitenskap. Språket har tiltrukket seg interesse fra samfunnet, med en utviklingsplan som inkluderer forbedret feilmelding, interoperabilitet med C++, og distribusjon på Linux, med potensielle anvendelser i spillmotorer og webtjenester. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871743">Reacties</a></h3>
<p>Jank er et nytt programmeringsspråk designet for å kombinere styrkene til C++ og Clojure, med vekt på sømløs interoperabilitet med C++ og interaktiv utvikling. Det benytter Just-In-Time (JIT) kompilering med LLVM (Low-Level Virtual Machine) for å produsere native binærfiler, noe som forbedrer ytelsen og integrasjonen med C++. Språket er fortsatt under utvikling, med fremtidige planer om å støtte flere plattformer og forbedre minnehåndtering, noe som vekker interesse for dets potensial innen spillutvikling og native GUI-applikasjoner. </p>
<h2><a href="https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz">Å lage videoen som gjorde Gorillaz</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870990">Reacties</a></h3>
<p>Gorillaz, et virtuelt band, ble populære gjennom sin innovative kombinasjon av musikk og animasjon, spesielt med &quot;Clint Eastwood&quot;-videoen. Fans husker med glede bandets kreative prosjekter, som det interaktive Flash Kong Studios-nettstedet og Jamie Hewletts særegne kunstverk. Bandet, ledet av Damon Albarn, fortsetter å være innflytelsesrike i musikkindustrien, og opprettholder en tidløs appell til tross for å ha utviklet seg gjennom årene. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you">PCB-er, kobberfyllinger, jordplan og du</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874885">Reacties</a></h3>
<p>Artikkelen utforsker utviklingen av design for trykte kretskort (PCB), med særlig fokus på kobberfyllinger og jordplan, som har blitt mer effektive med moderne produksjonsteknikker. Det brukes nå kobberstøp for å forbedre produksjonshastigheten, konsistensen og redusere sideetsing, mens jordplan er essensielle for elektromagnetisk kompatibilitet (EMC), elektrisk ytelse og design for produksjon (DFM). Artikkelen fremhever viktigheten av presis teknisk skriving og kritiserer sammenblandingen av konsepter i diskusjoner om PCB-design. </p>
<h2><a href="https://airflow.app/">Airflow – Strøm medier direkte fra macOS til AirPlay-enheter</a></h2>
<p>Airflow er en videostrømmingsapplikasjon som er kompatibel med Chromecast, Apple TV og AirPlay 2 TV-er, med funksjoner som HEVC-strømming, adaptiv lyd og sanntids undertekst-OCR (Optical Character Recognition). Den støtter 4K HDR (High Dynamic Range) og ulike lydformater, og gir avspilling av høy kvalitet med minimal CPU-bruk. Airflow er tilgjengelig for et engangskjøp på $19,99 og inkluderer en gratis fjernkontrollapp for Android og iPhone, kompatibel med macOS 10.12+, 64-bit Windows 10+ og 32-bit Windows 10+. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870171">Reacties</a></h3>
<p>Airflow er en mediestrømmingsapplikasjon som lar brukere strømme innhold fra macOS til AirPlay og Chromecast-enheter, kjent for sin hastighet og pålitelighet. Brukere setter pris på Airflow for dets evne til å spole i videoer, håndtering av store filer, undertekststøtte og kompatibilitet med både macOS og Windows. Til tross for noen bekymringer om utviklingsstatusen og UI-kritikk, indikerer nylige oppdateringer aktiv utvikling, og mange brukere finner det som et verdifullt kjøp sammenlignet med alternativer som Beamer og AirParrot. </p>
<h2><a href="https://github.com/mathesar-foundation/mathesar">Mathesar – et intuitivt regnearklignende grensesnitt for Postgres-data</a></h2>
<p>Mathesar er en nettapplikasjon som gir et regneark-lignende grensesnitt for PostgreSQL-databaser, slik at brukere kan administrere data uten å måtte kode. Det er åpen kildekode, selvhostet, og integreres direkte med PostgreSQL, noe som sikrer datasikkerhet gjennom native tilgangskontroll. Mathesar er for tiden i offentlig beta, oppmuntrer til bidrag fra samfunnet, og vedlikeholdes av den ideelle organisasjonen Mathesar Foundation. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873312">Reacties</a></h3>
<p>Mathesar tilbyr et grensesnitt som ligner et regneark for Postgres, designet for å være brukervennlig for ikke-tekniske brukere, og muliggjør redigering av data, spørringer og relasjonshåndtering direkte innenfor Postgres. Det er et nettbasert, åpen kildekode og selvhostet verktøy, forskjellig fra andre som DBeaver eller Metabase, med fokus på brukervennlighet og dyp integrasjon med Postgres. Foreløpig mangler Mathesar UI-tilpasning og en SQL-editor, men planlegger å inkludere disse funksjonene; det er GPLv3-lisensiert og finansiert gjennom donasjoner, og utforsker bærekraftige inntektsmuligheter. </p>
<h2><a href="https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/">LibreOffice 400M nedlastinger, og teller</a></h2>
<p>LibreOffice har nådd en betydelig milepæl, med over 400 millioner nedlastinger per 30. januar 2025, noe som understreker dens vedvarende popularitet og nytte. Etter en innledende rask vekst fra 2011 til 2014, ble interessen for LibreOffice gjenopplivet etter stagnasjon, ettersom brukerne satte pris på verdien av skrivebordskontorpakker ved siden av skybaserte løsninger. Til tross for angrep på nedlastningstelleren i 2019, fortsatte LibreOffice å vokse, og oppnådde over 35 millioner nedlastninger årlig innen 2024, noe som viser dens motstandsdyktighet og vedvarende relevans. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876998">Reacties</a></h3>
<p>LibreOffice har nådd en betydelig milepæl med 400 millioner nedlastinger, noe som understreker den utbredte bruken til tross for konkurranse fra andre kontorpakker som OnlyOffice. Brukere uttrykker ulike preferanser, der noen foretrekker OnlyOffice for dets kompatibilitet med Microsoft Office og moderne grensesnitt, mens andre verdsetter LibreOffice for dets åpen kildekode-natur og evne til å håndtere store filer. Diskusjonen fremhever LibreOffices integrasjon i Linux-distribusjoner, dens nytteverdi i både personlige og profesjonelle sammenhenger, og dens pågående utvikling, sammen med utfordringer i overgangen fra skybaserte løsninger til lokal programvare. </p>
<h2><a href="https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust">Parsing av PDF-er (og mer) i Elixir ved bruk av Rust</a></h2>
<p>Å analysere PDF-er i Elixir er utfordrende på grunn av mangelen på enkle løsninger, men integrering av Rust gjennom NIF-er (Native Implemented Functions) tilbyr et robust alternativ. Den kombinasjonen av Rusts hastighet og effektivitet med Elixirs kapabiliteter tillater opprettelsen av en LiveView Elixir-applikasjon for PDF-opplastinger, ved å bruke Extractous-biblioteket i Rust og Rustler for integrasjon. Dette tilnærmingen fremhever styrkene til begge språkene, og gir en kostnadseffektiv og effektiv løsning for PDF-analyse, med full implementering tilgjengelig på GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871143">Reacties</a></h3>
<p>Parsing av PDF-er i Elixir ved bruk av Rust gir en stabil løsning ved å utnytte Rusts pålitelighet for å unngå krasj i BEAM (Bogdan/Björns Erlang Abstract Machine) virtuell maskin. Den største utfordringen er å hente ut komplekse data, som tabeller, fra PDF-er, noe som går utover enkel tekstuttrekking. Verktøy som Unstructured og Marker i Rust blir utforsket for å forbedre modellens inferenshastighet og integrere visuelle kapabiliteter, med interesse for en dockerisert API for lokal utvikling. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="JavaScript Temporal kommer" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=JavaScript%20Temporal%20kommer&subheading=donderdag%2030%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/29&#39;</h2>
<h1>2025-01-29</h1>
<h2><a href="https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/">OpenAI rasende over at DeepSeek kan ha stjålet alle dataene OpenAI stjal fra oss</a></h2>
<p>OpenAI, Microsoft og AI-ekspert David Sacks hevder at DeepSeek urettferdig brukte OpenAIs data for å utvikle en overlegen språkmodell. Undersøkelser utført av Bloomberg og Financial Times undersøker om DeepSeek uriktig trente sin R1-modell ved å bruke OpenAI-utganger, muligens gjennom en teknikk kalt &quot;destillasjon,&quot; som trekker ut kunnskap fra eksisterende modeller. Situasjonen er bemerkelsesverdig ettersom OpenAI, som ofte blir kritisert for å bruke data uten autorisasjon, nå uttrykker bekymring for lignende praksiser av andre. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42865527">Reacties</a></h3>
<p>OpenAI undersøker påstander om at DeepSeek kan ha brukt data på en upassende måte for å trene sin R1-modell. Påstander om at OpenAI er &quot;rasende&quot; anses som grunnløse og blir sett på som clickbait. På Hacker News legges det vekt på viktigheten av nøyaktig rapportering og det frarådes å bruke misvisende overskrifter. </p>
<h2><a href="https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/">Jeg liker fortsatt Sublime Text</a></h2>
<p>Selv i 2025 forblir Sublime Text et foretrukket valg på grunn av sin hastighet, plattformuavhengige kompatibilitet og funksjoner som Language Server Protocol (LSP), snippets og flere markører. Programvaren anses som &quot;ferdig&quot;, noe som betyr at den er stabil og pålitelig, med den siste oppdateringen utgitt i januar 2025, som opprettholder dens relevans og effektivitet. Den enkle og distraksjonsfrie miljøet til Sublime Text har hatt en betydelig innflytelse på moderne redaktører, og fortsetter å tiltrekke seg brukere som søker en rask og effektiv kodingserfaring. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862246">Reacties</a></h3>
<p>Blant utviklere er Sublime Text foretrukket for sin hastighet, enkelhet og lette natur, noe som gjør det ideelt for raske redigeringer og småskala koding. Selv om noen brukere har gått over til IDEer som VS Code eller Zed for avanserte funksjoner som fjernutvikling og AI-integrasjon, forblir Sublime Text populært for sin stabilitet og effektivitet. Verktøyet brukes ofte sammen med mer funksjonsrike IDEer, noe som fremhever dets rolle som et komplementært verktøy i en utviklers verktøykasse. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc">Science YouTuber physicsgirl (Dianna Cowern) står for første gang på 2 år</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862118">Reacties</a></h3>
<p>Vitenskaps-YouTuber Physics Girl, Dianna Cowern, sto for første gang på to år etter å ha kjempet mot langvarig COVID, noe som utløste diskusjoner om gjenopplevelseserfaringer. Samfunnet delte ulike behandlinger og livsstilsendringer, inkludert kostholdsjusteringer, trening og kosttilskudd, og fremhevet personlige gjenopplevelsesreiser. Samtaler tok også opp utfordringer med å få tilstrekkelig medisinsk behandling og frustrasjonen over å bli avvist av helsepersonell, noe som ga håp og oppmuntring til andre som står overfor lignende helseproblemer. </p>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source">Hvorfor DeepSeek måtte være åpen kildekode</a></h2>
<p>DeepSeek, et kinesisk AI-laboratorium, har gjort sin resonnementmodell R1 åpen kildekode, som er sammenlignbar med OpenAIs o1, for å bygge tillit i vestlige markeder og adressere skepsis mot kinesisk teknologi, spesielt med hensyn til datasikkerhet. Å gjøre R1 åpen kildekode er også et strategisk trekk for å innovere effektivt midt i eksportkontroller på avanserte chips, og fremhever kostnadsfordelen ved åpen kildekode-modeller over proprietære som OpenAI. Åpen kildekode-modeller, som DeepSeeks R1, tilbyr tilpasningsmuligheter og lavere kostnader, og utfordrer proprietære modeller, selv om OpenAI opprettholder en lederposisjon på grunn av sin først-til-markedet fordel og ressurser. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42866201">Reacties</a></h3>
<p>DeepSeeks open-source AI-modell har initiert diskusjoner om AI-datapraksis, spesielt etter OpenAIs omstridte bruk av YouTube-data. DeepSeek tilbyr et gratis alternativ til OpenAIs dyre modeller, noe som fører til et skifte blant brukere, selv om hele treningsprosessen forblir uoppgitt, noe som stiller spørsmål ved definisjonen av &quot;åpen kildekode&quot; i AI. Debatten understreker den pågående spenningen mellom proprietære og åpen kildekode AI-modeller, med DeepSeek som utfordrer eksisterende normer og gjør AI mer tilgjengelig, men den fremtidige balansen mellom disse modellene forblir usikker. </p>
<h2><a href="https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/">Jeg vil ikke at AI skal &quot;polere&quot; meg</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864854">Reacties</a></h3>
<p>Forfatteren kritiserer AI-skriveverktøy for å gjøre teksten altfor formell og upersonlig, og sammenligner dem med den upopulære Microsoft Clippy. Selv om AI-verktøy kan hjelpe ikke-innfødte talere, er det bekymring for at de resulterer i kjedelig og ensartet kommunikasjon, og fjerner individualitet. Presset for AI-funksjoner i teknologibransjen oppfattes som markedsdrevet snarere enn basert på faktiske brukerbehov, med en preferanse for autentisk menneskelig kommunikasjon. </p>
<h2><a href="https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/">Spørsmål sensurert av DeepSeek</a></h2>
<p>DeepSeek-R1, en åpen kildekode-modell fra Kina, er under gransking for å være underlagt sensur fra det kinesiske kommunistpartiet (KKP), med bekymringer om dens avslagsrate på sensitive emner. Et datasett med 1 360 forespørsler ble brukt for å teste modellen, og det ble avdekket at omtrent 85 % av forespørslene om emner som taiwansk uavhengighet ble sensurert, men forsøk på å omgå sensuren viste at den lett kunne omgås. Fremtidige evalueringer vil sammenligne håndteringen av sensitive emner mellom kinesiske og amerikanske modeller, og fremheve forskjeller i sensur og innholdsmoderering. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858552">Reacties</a></h3>
<p>DeepSeek, en kinesisk AI-modell, sensurerer emner som er sensitive for den kinesiske regjeringen, som massakren på Den himmelske freds plass, ved å slette innhold utløst av spesifikke nøkkelord. Hostede versjoner av DeepSeek viser mer sensur sammenlignet med lokale versjoner, noe som har utløst diskusjoner om AI-sensur og sammenligninger med vestlige modeller som ChatGPT. Situasjonen understreker det bredere problemet med at AI-modeller formes av de kulturelle og politiske kontekstene for deres utvikling. </p>
<h2><a href="https://alexeystar.com/blog/slopify/">Farvel, Slopify</a></h2>
<p>En bruker uttrykker misnøye med Spotifys Discover Weekly-spilleliste, som nå inkluderer AI-generert musikk og coverlåter. Brukeren kritiserer Spotifys app for å være oppblåst og klønete, noe som fører til deres beslutning om å avslutte abonnementet. Denne situasjonen fremhever en økende bekymring for AI-generert innhold i musikktjenester og dens innvirkning på brukeropplevelsen og støtte for ekte artister. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860113">Reacties</a></h3>
<p>Spotifys fokus på algoritmedrevet spillelistetilpasning og AI-generert musikk har ført til misnøye blant brukerne, noe som har fått noen til å forlate plattformen. Brukere har uttrykt frustrasjon over problemer som feil metadata, uønskede podkastpromoteringer og manglende funksjoner som profilswitching på familieplaner. Som et resultat utforsker mange brukere alternativer som Apple Music, Tidal og Qobuz, som tilbyr bedre artiststøtte og mindre avhengighet av algoritmer. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression">Baketerier (og deres metabolitter) og depresjon</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42863262">Reacties</a></h3>
<p>Det er en potensiell sammenheng mellom bakterier, deres metabolitter og depresjon, med noen individer som rapporterer humørforbedringer etter faste, muligens på grunn av endringer i mikrobiomet. Diskusjonen fremhever virkningen av kostholdsendringer, som å fjerne hvete og sukker, på mental helse, og rollen til tarmbakterier, genetikk og livsstil i generell velvære. Det er økende interesse for å forstå sammenhengen mellom tarmhelse og humør, samt å utforske personlig genomikk for forbedret helseforvaltning. </p>
<h2><a href="https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list">DeepSeek&#39;s multi-head latent attention og andre KV cache-triks</a></h2>
<p>Key-Value (KV) cacher forbedrer hastigheten til språkmodeller, som ChatGPT, ved å redusere overflødige beregninger, og dermed forbedre effektiviteten ved inferens. KV-caching reduserer beregningskompleksiteten fra 𝑂(𝑛³) til 𝑂(𝑛²) ved å lagre nøkkel og verdiinformasjon for hvert token, selv om det øker minnebruken. Innovasjoner innen valg av token, komprimering og arkitektoniske redesign, som Multi-head Latent Attention, adresserer minnekravene til KV-caching, og optimaliserer Transformer-baserte modeller. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858741">Reacties</a></h3>
<p>DeepSeeks artikkel om multi-head latent oppmerksomhet og KV (Key-Value) cache-teknikker genererte en livlig diskusjon, som fremhevet både kritikk og anerkjennelse for AI-generert innhold. Artikkelen, medforfattet med AI, hadde som mål å tilby et kortfattet sammendrag av kompleks forskning, ved å bruke PySpur for sin visuelle appell og løkkestøtte, med forslag til ytterligere forbedringer. Diskusjonen understreket viktigheten av åpenhet i AI-generert innhold og potensialet for AI til å forbedre skriveeffektiviteten. </p>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo">Parkinsons pasient &quot;føler seg kurert&quot; med ny adaptiv dyp hjernestimulering enhet</a></h2>
<p>Kevin Hill, en Parkinson-pasient, rapporterer at han føler seg &quot;kurert&quot; etter å ha mottatt et banebrytende hjerneimplantat som sender elektriske signaler til hjernen hans, noe som betydelig lindrer symptomene hans. Det adaptive dype hjernestimulering systemet, utviklet av Medtronic, justerer automatisk behandlingen basert på hjerneaktivitet, og tilbyr potensielle forbedringer i pasientenes livskvalitet. Med omtrent 153 000 mennesker i Storbritannia som er rammet av Parkinsons, kan denne innovasjonen ha en betydelig innvirkning ettersom antallet tilfeller forventes å øke. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42857293">Reacties</a></h3>
<p>En ny adaptiv dyp hjernestimulering (DBS) enhet rapporteres å betydelig lindre Parkinsons symptomer, med en pasient som hevder å &quot;føle seg kurert,&quot; selv om skepsis vedvarer. Kritikere advarer om at slike rapporter kan gi falske forhåpninger, da DBS-behandlinger ikke er universelt tilgjengelige eller rimelige, og de adresserer ikke alle symptomer som demens eller psykose. Selv om DBS har blitt brukt i årevis og viser lovende resultater, er flere kliniske studier nødvendige for å validere dens effektivitet, og det er viktig å merke seg at det ikke er en kur for Parkinsons sykdom. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours">Seagate: &#39;nye&#39; harddisker brukt i titusenvis av timer</a></h2>
<p>Det har blitt rapportert av tyske kunder at de har kjøpt &quot;nye&quot; Seagate-harddisker som faktisk var brukte, hvor noen viste omfattende brukstimer. Problemet ble identifisert av Heise.de etter flere rapporter angående Seagate Exos HDD-er, som ble solgt som nye, men manglet den vanlige femårsgarantien. Seagate undersøker potensiell svindel, ettersom stasjonenes SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) statistikk ble tilbakestilt, og problemet involverer flere forhandlere, inkludert Amazon og Mindfactory. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864788">Reacties</a></h3>
<p>Seagate-harddisker markedsført som &quot;nye&quot; i Tyskland ble oppdaget å ha vært brukt tidligere i lengre perioder, med deres SMART-data tilbakestilt for å skjule tidligere bruk. Problemet ser ut til å involvere flere forhandlere, noe som indikerer en potensiell distributørfeil eller svindelaktivitet. Forbrukere anbefales å verifisere diskbruk ved hjelp av smartctl&#39;s FARM-logger, selv om dette krever oppdaterte programvareversjoner som ikke er universelt tilgjengelige, noe som vekker bekymring for kjøp av harddisker fra visse forhandlere, spesielt på plattformer som Amazon. </p>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding">Discovery Coding</a></h2>
<p>Discovery Coding er en programmeringsmetode der programmerere skriver kode for å forstå et problem, på samme måte som discovery writing i skjønnlitteratur, der historien utvikler seg under skriveprosessen. Denne tilnærmingen kan virke mindre organisert sammenlignet med strukturert planlegging, men kan fortsatt gi strenge og effektive sluttprodukter ved å fokusere på å forstå systembegrensninger. Programmeringssamfunnet oppfordres til å anerkjenne og akseptere ulike tilnærminger til programvaredesign, med forståelse for at det ikke finnes én riktig metode, da det er en menneskelig prosess som varierer mellom individer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860128">Reacties</a></h3>
<p>Discovery coding er en metode der programmerere skriver kode for å utforske og forstå et problem, i stedet for å bare stole på designdokumenter. Denne tilnærmingen kan føre til mer nøyaktige tidsestimater og løsninger ved å gi en praktisk forståelse av problemområdet. Selv om det kan resultere i frakt av ufullstendige løsninger, blir det også sett på som en måte å fremme innovasjon og tilpasningsevne, spesielt i dynamiske miljøer. </p>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones">Apple og SpaceX samarbeider for å støtte Starlink-satellittnettverket på iPhones</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860752">Reacties</a></h3>
<p>Apple samarbeider med T-Mobile for å støtte Starlink-satellittnettverket på iPhones, med mål om å forbedre tilkoblingen i avsidesliggende områder. Dette samarbeidet gjenspeiler en bredere trend med å integrere satellitteknologi i smarttelefoner, sammen med fremskritt innen kunstig intelligens (AI). Enkelte brukere er bekymret for Apples tilknytning til Elon Musk, mens andre ser det som et strategisk trekk for å forbedre tjenestetilbudene. </p>
<h2><a href="https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/">Biblioteker og velvære: En casestudie fra New York Public Library</a></h2>
<p>En studie utført av New York Public Library avslører at biblioteker i stor grad forbedrer velvære og samfunnstilknytning, spesielt i områder med lavere inntekt. Nøkkelfunn viser at 92% av brukerne føler seg rolige etter et besøk, 74% føler seg bedre rustet til å håndtere livet, og 90% liker å lære mer. Biblioteker er identifisert som steder som fremmer optimisme, empati og fellesskap, og fungerer som en kraftig motgift mot moderne stressfaktorer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860240">Reacties</a></h3>
<p>Bibliotekene i USA opplever en endring ettersom universitetssystemer reduserer fysiske samlinger og velger digital tilgang på grunn av redusert etterspørsel etter fysiske bøker. Offentlige biblioteker står overfor ytterligere utfordringer, ofte ved å fungere som tilfluktssteder for hjemløse, noe som kan påvirke deres primære rolle med å betjene samfunnet. Til tross for disse problemene fortsetter bibliotekene å tilpasse seg ved å innlemme moderne fasiliteter som maker spaces, noe som fremhever den pågående debatten om å balansere tradisjonelle funksjoner med endrede samfunnsbehov. </p>
<h2><a href="https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy">Våre telefoner dreper vår evne til å føle oss sexy (2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864595">Reacties</a></h3>
<p>Artikkelen diskuterer hvordan smarttelefoner kan redusere vår følelse av sexiness ved å fremme konstant digital fordypning, noe som avleder fra sosiale interaksjoner i det virkelige liv og spontanitet. Den hevder at smarttelefoner fremmer en livsstil fokusert på umiddelbar tilfredsstillelse, noe som fører til en nedgang i livlighet og personlig ansvarlighet for telefonbruk. Stykket utforsker også bredere samfunnsspørsmål, inkludert teknologiens innvirkning på personlig ansvar og kompleksiteten i det moderne livet. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI rasende over at DeepSeek kan ha stjålet alle dataene OpenAI stjal fra oss" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20rasende%20over%20at%20DeepSeek%20kan%20ha%20stj%C3%A5let%20alle%20dataene%20OpenAI%20stjal%20fra%20oss&subheading=woensdag%2029%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">Vi bringer Pebble tilbake</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">Reacties</a></h3>
<p>Pebble blir gjenopplivet med støtte fra Google, med fokus på sine opprinnelige styrker som hackbarhet, lang batterilevetid og å fungere som en forlengelse av telefonen. Revivalen har som mål å opprettholde Pebbles åpen kildekode-natur og unngå obligatoriske skyabonnementer, noe som appellerer til hackere og teknologientusiaster. Samfunnet er begeistret for Pebbles retur, og reflekterer over dens unike funksjoner og innflytelse på bærbar teknologi. </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">Google open-sourcer Pebble OS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">Reacties</a></h3>
<p>Google har gjort Pebble OS åpen kildekode, noe som har skapt entusiasme blant fans og utviklere for potensielle nye utviklinger innen smartklokketeknologi. Utgivelsen på GitHub inkluderer ikke proprietære komponenter som systemfonter og Bluetooth-stakken, så den kan ikke kompileres i sin nåværende form. Dette trekket blir sett på som en positiv gest fra Google, tilskrevet interne anstrengelser, og blir sett på som et skritt mot å gjenopplive Pebble-smartklokkeøkosystemet. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">Run DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">Reacties</a></h3>
<p>DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit oppnår en 80 % størrelsesreduksjon og opererer med 140 tokens per sekund ved bruk av to H100-er, men dens langsomme hastighet og repetisjonsproblemer reiser spørsmål om dens praktiske anvendelighet. Dynamic kvantisering hjelper med ytelse, men bekymringer om tilgjengelighet, kostnad og modellens treningskostnadspåstander vedvarer, noe som fører til gransking. Modellen har en bemerkelsesverdig innvirkning på markedet, med innsats i gang for å replikere resultatene, selv om ytelsen er omdiskutert sammenlignet med større modeller. </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">Lovende resultater fra DeepSeek R1 for kode</a></h2>
<p>En pull request (PR) av Xuan-Son Nguyen for llama.cpp forbedrer WebAssembly (WASM) hastighet ved å bruke Single Instruction, Multiple Data (SIMD) instruksjoner, med betydelige bidrag fra DeekSeek-R1. PR-en inkluderer en dynamisk model_map bygget fra API-responser, som fjerner behovet for hardkodede versjoner, og viser innovasjon i pluginutvikling. Simon Willison&#39;s Weblog dekker også nylige emner som open source-prosjekter, Anthropics Citations API og prosjekter med store språkmodeller (LLM), noe som indikerer et fokus på diskusjoner om banebrytende teknologi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">Reacties</a></h3>
<p>DeepSeek R1 demonstrerer AI&#39;s potensial i koding ved å skrive 99% av en pull request (PR) for llama.cpp, og viser AI&#39;s økende rolle i programvareutvikling. Verktøy som aider er nå ansvarlige for å generere 70-82% av ny kode i utgivelser, noe som indikerer en betydelig økning i produktivitet gjennom AI-assistanse. Til tross for disse fremskrittene krever AI fortsatt menneskelig tilsyn for kompleks problemløsning og integrering med eksisterende kodebaser, noe som antyder et skifte i jobbdynamikk og ferdighetskrav i bransjen. </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">Den illustrerte DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 er en nylig utgitt AI-modell som legger vekt på forbedrede resonneringsevner gjennom en strukturert tre-trinns treningsprosess: språkmodellering, veiledet finjustering (SFT) og preferansejustering. Modellen inkorporerer lange resonnementskjeder, en midlertidig resonnementmodell og storskala forsterkningslæring (RL), og utmerker seg i resonnementoppgaver ved å generere tenkningstokener. Den benytter en blanding-av-eksperter-arkitektur, som gjør det mulig å håndtere komplekse resonnementoppgaver effektivt, og markerer en betydelig fremgang i designet av AI-modeller. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">Reacties</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 skaper diskusjon på grunn av sin ytelse og kostnadseffektivitet sammenlignet med modeller som GPT og Gemini, med noen brukere som bemerker typiske problemer med store språkmodeller (LLM). Modellen er bemerkelsesverdig for sine lave beregningskrav og åpen kildekode-natur, noe som potensielt kan forstyrre AI-landskapet og gjøre AI-utvikling mer tilgjengelig. Utviklet av et kinesisk hedgefond, reiser DeepSeek-R1 spørsmål om treningsdataene og geopolitiske implikasjoner, til tross for blandede anmeldelser om dens kodingsevner. </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">Maskinlæring i produksjon (CMU-kurs)</a></h2>
<p>Carnegie Mellon University tilbyr et kurs med tittelen &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; for våren 2025, med fokus på å bygge, distribuere og vedlikeholde programvareprodukter med maskinlæring. Kurset legger vekt på ansvarlige AI-praksiser og MLOps (Machine Learning Operations), og dekker hele livssyklusen fra prototype til produksjon. Det er designet for studenter med datavitenskap og grunnleggende programmeringsferdigheter, og inneholder forelesninger, laboratorier og et gruppeprosjekt, med ressurser tilgjengelig på GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">Reacties</a></h3>
<p>CMU-kurset om maskinlæring i produksjon introduserer praktiske verktøy som Kafka, Docker, Kubernetes og Jenkins, med vekt på MLOps (maskinlæringsoperasjoner), forklarbarhet, rettferdighet og overvåking. Det fungerer som en bro mellom maskinlæring og produksjonssystemer, selv om noen ser på det som nybegynnernivå og mer fokusert på verktøyintegrasjon enn mestring. Det er bekymringer for den langsiktige relevansen av visse verktøy og kursets begrensede vektlegging av datakvalitet, men det anses som et nytt inngangspunkt for informatikkstudenter. </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">Open-R1: en åpen reproduksjon av DeepSeek-R1</a></h2>
<p>Open-R1 er et initiativ for å replikere DeepSeek-R1, en resonnementmodell som kan sammenlignes med OpenAIs o1, med fokus på åpenhet og samarbeid i åpen kildekode. Prosjektet søker å gjenskape DeepSeek-R1s datasett og treningsprosess, som for øyeblikket er uoffentlig, ved å bruke forsterkningslæring (RL) uten menneskelig tilsyn. Open-R1 oppfordrer til samfunnsbidrag for å utvide modellens anvendelser utover matematikk, inkludert felt som koding og medisin. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">Reacties</a></h3>
<p>Open-R1 er et initiativ som tar sikte på å gjenskape DeepSeek-R1-modellen ved hjelp av prinsipper for åpen kildekode, selv om det ennå ikke er en faktisk modell. Diskusjonen understreker utfordringene og de potensielle fordelene ved å reprodusere AI-modeller med et begrenset budsjett, samt virkningen av AI på utdanning og bredere samfunnsmessige implikasjoner. Diskusjonen fremhever også spenningen rundt teknologiske fremskritt og rollen til open-source-bevegelsen i å gjøre AI mer tilgjengelig for et bredere publikum. </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">Fremtiden til Rebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">Reacties</a></h3>
<p>Diskusjonen fremhever nostalgi for Pebble smartklokker, verdsatt for sine e-ink-lignende skjermer og lange batterilevetid, og stiller spørsmål ved hvorfor lignende teknologi ikke har blitt mer utbredt. Det er interesse for potensialet for ny maskinvare fra Rebble, et samfunnsdrevet prosjekt, og den åpen kildekode-naturen til relaterte smartklokkeprosjekter. Alternativer som Watchy og PineTime nevnes, med brukere som bemerker programvareutfordringene i det åpne kildekode smartklokkemarkedet. </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">Alfa-myten: Hvordan fangenskapte ulver ledet oss på villspor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">Reacties</a></h3>
<p>Konseptet &quot;alfahann&quot; hos ulver, opprinnelig basert på studier av ulver i fangenskap, har blitt avkreftet; ville ulveflokker fungerer mer som familieenheter enn hierarkiske strukturer. Til tross for at det er blitt avkreftet, vedvarer &quot;alpha&quot;-ideen på grunn av dens appell i konkurransepregede miljøer, som Silicon Valley, og dens gjenklang med visse samfunnsmessige og psykologiske behov. Den fortsatte troen på &quot;alfa&quot;-myten understreker hvordan fortellinger kan påvirke vår oppfatning av sosiale dynamikker, selv når de er basert på feilaktige antagelser. </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">Go 1.24s go-verktøy er en av de beste tilleggene til økosystemet på mange år</a></h2>
<p>Go 1.24 introduserer en ny <code>go tool</code>-kommando og <code>tool</code>-direktiv i <code>go.mod</code>, som forbedrer håndteringen av prosjektverktøy i Go-økosystemet. Denne oppdateringen tar for seg problemer med <code>tools.go</code>-mønsteret, som ytelsespåvirkninger og oppblåst avhengighetstre, ved å tillate mer effektiv verktøyhåndtering og redusere unødvendige avhengigheter. Mens <code>go tool</code>-kommandoen forbedrer ytelsen ved å cache <code>go run</code>-kall, er det bekymringer for at verktøyavhengigheter blir behandlet som indirekte, noe som potensielt kan føre til avhengighetskollisjoner. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">Reacties</a></h3>
<p>Introduksjonen av &quot;go tool&quot; i Go 1.24 har ført til debatter om dens innvirkning på avhengighetsstyring, med bekymringer om at sammenslåing av verktøy og prosjektavhengigheter kan forårsake konflikter. Kritikere foreslår alternativer som separate modulfiler eller bruk av verktøy som Nix for bedre versjonskontroll. Supportere av Go sin tilnærming argumenterer for at den tilbyr enkelhet og effektivitet, noe som gjenspeiler bredere utfordringer i avhengighetsstyring på tvers av programmeringsspråk. </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">Jeg stolte på en LLM, nå er jeg på dag 4 av et ettermiddagsprosjekt</a></h2>
<p>Forfatteren startet et prosjekt kalt Deskthang, med mål om å lage en skrivebordsenhet ved hjelp av en Raspberry Pi Pico, LCD-skjerm og RGB-LED-er, samtidig som de testet AI-ens evner. AI-verktøy som ChatGPT og Claude hjalp i utgangspunktet, men førte til slutt til en feilaktig implementering, noe som forårsaket problemer som bufferkonflikter og datakorrupsjon. Viktige lærdommer inkluderer å erkjenne AI som et verktøy snarere enn en medpilot, forstå verdien av friksjon og feil i læring, og viktigheten av tålmodighet fremfor overmot. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">Reacties</a></h3>
<p>Store språkmodeller (LLMs) kan være fordelaktige for enkle oppgaver, men kan forlenge prosjektets tidslinjer hvis de brukes til komplekse problemer uten riktig tilsyn. De er effektive til å syntetisere informasjon, men kan ha problemer med nisjetemaer eller ny kunnskap, noe som krever at brukerne har sterke grunnleggende ferdigheter og erfaring. Brukere må opprettholde kontrollen ved å gi klare instruksjoner og kritisk gjennomgå resultater for å utnytte LLMs fulle potensial effektivt. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">Markedsverdien til Nvidia faller med nesten 600 milliarder dollar</a></h2>
<p>Markedskapitaliseringen til Nvidia led et historisk tap på nesten 600 milliarder dollar, med aksjer som falt 17% på grunn av konkurransebekymringer fra det kinesiske AI-laboratoriet DeepSeek. Salget påvirket den bredere amerikanske teknologisektoren, forårsaket nedgang i selskaper som Dell og Oracle, og bidro til en nedgang på 3,1 % i Nasdaq-indeksen. DeepSeeks nye AI-modell, utviklet ved bruk av Nvidias H800-brikker, har økt konkurransefrykten, påvirket Nvidias aksjer til tross for tidligere gevinster, og redusert administrerende direktør Jensen Huangs nettoformue med 21 milliarder dollar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">Reacties</a></h3>
<p>Markedskapitalen til Nvidia opplevde et betydelig fall på nesten 600 milliarder dollar, noe som førte til debatter om selskapets verdsettelse og om det var overvurdert. Til tross for markedets reaksjon, fortsetter Nvidias GPU-er å være avgjørende for AI-relaterte oppgaver, noe som understreker deres betydning i teknologibransjen. Medienes fokus på store økonomiske tap uten å ta hensyn til inflasjon kan være misvisende, men Nvidias nedgang er bemerkelsesverdig selv blant store selskaper. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">Janus Pro 1B kjører 100% lokalt i nettleseren på WebGPU</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">Reacties</a></h3>
<p>Janus Pro 1B er en modell som kjører lokalt i nettleseren ved hjelp av WebGPU, og viser evnen til å kjøre AI-modeller i et nettlesermiljø. Til tross for sitt lave antall parametere, som begrenser dens evner, kan modellen kjøre på lav-end GPUer, noe som fremhever dens tilgjengelighet. Selv om resultatene for bildegenerering er inkonsekvente, er evnen til å kjøre slike modeller lokalt i en nettleser en betydelig teknologisk fremgang, selv om den for øyeblikket ikke støtter mobile enheter. </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">Berkeley-forskere replikerer DeepSeek R1s kjerne-teknologi for bare $30: En liten modifikasjon</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">Reacties</a></h3>
<p>Berkeley-forskere har med suksess replikert DeepSeek R1s kjerne-teknologi for bare $30, med fokus på spesifikke oppgaver som å spille spillet Countdown. Nyvinningen innebærer bruk av forsterkende læring, en type maskinlæring der en agent lærer ved å samhandle med sitt miljø, for å forbedre resonnementmodeller, selv om bruken er begrenset til områder med verifiserbare løsninger. Diskusjonen understreker potensialet for AI-selvforbedring og dens implikasjoner for fremtidig AI-utvikling, til tross for kritikk av artikkelens misvisende tittel og mangel på riktige kildelenker. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vi bringer Pebble tilbake" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vi%20bringer%20Pebble%20tilbake&subheading=dinsdag%2028%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">En oppsigelse endret grunnleggende hvordan jeg oppfatter arbeid</a></h2>
<p>Forfatteren mottok en uventet oppsigelsesvarsel fra selskapets COO, til tross for tidligere forsikringer om at oppsigelser ikke ville skje, noe som indikerer en avstand mellom selskapets kommunikasjon og handlinger. Opplevelsen førte til et tap av tillit i moderne arbeidsmiljøer, hvor ansatte føler seg som forbruksvarer selv når selskapene er økonomisk stabile, noe som fører til et skifte mot minimal innsats og skepsis til jobbsikkerhet. Arbeidslovene i Tyskland prioriterer å beskytte sårbare ansatte under oppsigelser, men dette garanterer ikke jobbtrygghet for alle, noe som fører til råd om at ansatte bør overholde kontraktstimer strengt og søke andre jobbmuligheter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">Reacties</a></h3>
<p>Forfatteren reflekterer over sine erfaringer i teknologibransjen, og understreker at det er avgjørende å opprettholde en positiv holdning og sterk arbeidsmoral for fremtidige jobbmuligheter. Å bygge og pleie profesjonelle relasjoner kan føre til nye muligheter, ettersom kontakter fra tidligere jobber ofte spiller en rolle i å sikre fremtidige roller. Selv om ansettelse er transaksjonell, foreslår forfatteren å fokusere på personlig stolthet i arbeidet og forholdet til kolleger i stedet for å forvente lojalitet fra selskaper. </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia – En søkemotor som prioriterer ikke-kommersiellt innhold</a></h2>
<p>Marginalia Search har lansert et nytt nettsted med fokus på ikke-kommersiellt innhold og oppdagelsesverktøy, med vekt på brukernes personvern og databeskyttelse. Den søkemotoren opererer ved hjelp av åpen kildekode-teknologi, uten AI eller skytjenester, og overholder GDPR og EUs cookie-direktiv. Kildefilen er tilgjengelig under en AGPL-lisens, som fremmer åpenhet og samarbeid i samfunnet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">Reacties</a></h3>
<p>Marginalia er en søkemotor som legger vekt på ikke-kommersiellt innhold og har gått over fra å bruke Personalized PageRank til BM25 for rangering. Søkemotoren har innlemmet cosinuslikhet for å oppdage nettsteder og har flyttet til et nytt domene, marginalia-search.com. Marginalia er åpen kildekode, gjennomsøker nettsteder på nytt hver 10. uke, bruker en RSS-crawler for daglige oppdateringer, og planlegger å utvide utover innhold på engelsk, selv om den for tiden sliter med navigasjonsspørsmål. </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">Utbruddet av tuberkulose i Kansas er det største registrerte i Amerika siden 1950-tallet</a></h2>
<p>Kansas står overfor det største tuberkuloseutbruddet i USAs historie, med 66 aktive tilfeller og 79 latente infeksjoner rapportert i Kansas City-området siden 2024, hovedsakelig i Wyandotte County. Centers for Disease Control and Prevention (CDC) hjelper lokale helsemyndigheter med å håndtere utbruddet, som pågår, men har sett en reduksjon i aktive tilfeller til omtrent 32. Tuberkulose er en bakteriell infeksjon som påvirker lungene, spres gjennom luften, og kan behandles med antibiotika, med risikoen for allmennheten ansett som lav. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">Reacties</a></h3>
<p>Utbruddet av tuberkulose i Kansas er det største i USA siden 1950-tallet, ifølge Centers for Disease Control and Prevention (CDC). Utbruddet har ført til diskusjoner om BCG-vaksinen, som ikke rutinemessig gis i USA på grunn av inkonsekvent effekt og mulige bivirkninger. Denne situasjonen understreker behovet for effektive folkehelsepolitikker og rollen til statlige byråer i overvåking og forebygging av sykdommer. </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack: Bygg &#39;AirTags&#39; – spor Bluetooth-enheter via Apples nettverk</a></h2>
<p>OpenHaystack er et rammeverk som muliggjør sporing av personlige Bluetooth-enheter ved hjelp av Apples Find My-nettverk, utviklet av Secure Mobile Networking Lab ved TU Darmstadt. Det er basert på reverse-engineering av Apples Find My-nettverk og krever macOS 11 og en Bluetooth-enhet, som for eksempel en BBC micro:bit, for å fungere. OpenHaystack er åpen kildekode under GNU Affero General Public License v3.0, støtter ulike enheter, og inkluderer en mobilversjon for Android og iOS, selv om den fortsatt er eksperimentell og ikke tilknyttet Apple. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">Reacties</a></h3>
<p>Openhaystack gjør det mulig for brukere å lage tilpassede &#39;AirTags&#39; for sporing av Bluetooth-enheter via Apples nettverk, og tilbyr et alternativ til Apples proprietære løsning. Googles versjon av Bluetooth-sporing blir kritisert for dårlig ytelse og personvernproblemer, mens Samsungs nettverk er kjent for bedre ytelse til tross for Googles større Android-brukerbase. Diskusjonen fremhever personvernhensyn og tekniske utfordringer ved utvikling av tilpassede sporingsenheter, med tredjepartsalternativer som mangler avanserte funksjoner som Ultra-Wideband (UWB) for presis sporing. </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">Levende leksjoner i å skape familiebilder som folk vil beholde (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek Min Brukeragent</a></h2>
<p>DeepSeek R1 er en ny modell designet for å avsløre tankerekken til brukerne, tilgjengelig gratis på chat.deepseek.com eller gjennom en mer rimelig API sammenlignet med OpenAI. Etter utgivelsen av artikkelen opplevde DeepSeek API problemer, med platform.deepseek.com som returnerte 404-feil, noe som indikerer potensielle forstyrrelser forårsaket av DeepSeek My User Agent. Brukere kan utforske toppdommer på Hacker News og benytte &quot;Judge Me&quot;-prompten på chat.deepseek.com for en personlig opplevelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">Reacties</a></h3>
<p>En bruker delte en humoristisk roast fra DeepSeek, et AI-verktøy som analyserer nettleserdata, og fremhever særegenheter som utdatert operativsystem og uvanlig skjermoppløsning. Roasten koblet humoristisk disse egenskapene til brukerens beliggenhet i Calgary, Canada, noe som utløste diskusjoner om verktøyets sporadiske unøyaktigheter og underholdningsverdi. Samtalen utforsket også potensialet til AI i å forbedre nettopplevelser, som å filtrere annonser og irrelevant innhold, og skape nye interaksjoner på internett. </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">Purelymail: Billig, ukomplisert e-post</a></h2>
<p>Purelymail tilbyr kostnadseffektiv e-posthosting med kompatibilitet for IMAP og POP3, som muliggjør bruk med de fleste e-postapplikasjoner eller gjennom Roundcube webmail. Den tjenesten er bemerkelsesverdig rimelig, og tilbyr en enkelt e-postkonto med 3 GB lagringsplass for $10 årlig, noe som er billigere enn konkurrenter som Protonmail, Fastmail og Google Workspace. Selv om Purelymail er i beta og kan ha sporadiske problemer som e-postblokkering og mangel på døgnåpen support, legger det vekt på sikkerhet og selger ikke brukerdata. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">Reacties</a></h3>
<p>Purelymail er anerkjent som en budsjettvennlig e-posttjeneste, verdsatt for sin enkelhet og pålitelighet, spesielt for tilpassede domener. Brukere sammenligner den med tjenester som mxroute, Fastmail og Proton, og fremhever dens rimelighet, men bemerker bekymringer om dens enmannsdrift og mangel på funksjoner som kalendersynkronisering. Til tross for noen begrensninger, gjør Purelymails enkle prissetting og funksjonalitet det til et levedyktig alternativ for brukere som søker en grunnleggende e-postløsning, med alternativer som Zoho og egen hosting også vurdert. </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">Astromomer sletter asteroide fordi det viste seg å være Tesla Roadster</a></h2>
<p>Opprinnelig feiltolket astronomer Elon Musks Tesla Roadster som en asteroide, noe som understreker behovet for bedre åpenhet i sporing av objekter i det dype rom. Minor Planet Center korrigerte klassifiseringsfeilen, og fremhevet vanskeligheten med å skille mellom naturlige og kunstige objekter i verdensrommet. Den hendelsen peker på fraværet av et sentralt register for å spore objekter i det dype rommet, noe som kompliserer innsatsen for å overvåke potensielle asteroide-trusler, med amatørastronomer som spiller en viktig rolle i identifikasjonen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">Reacties</a></h3>
<p>Opprinnelig feiltolket astronomer en Tesla Roadster som en asteroide, og merket den som &quot;2018 CN41,&quot; før de innså at det var et menneskeskapt objekt allerede sporet som &quot;2018-017A.&quot; Denne hendelsen understreker nødvendigheten av forbedrede sporings og klassifiseringssystemer for kunstige objekter i verdensrommet for å forhindre lignende feil. Forvekslingen fremhever utfordringene med å skille mellom naturlige himmellegemer og menneskeskapte objekter i romutforskning. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">DeepSeek lanserer Janus Pro, en tekst-til-bilde-generator [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">Reacties</a></h3>
<p>DeepSeek har introdusert Janus Pro, en tekst-til-bilde-generator som bruker en &quot;enhetlig modell&quot; med 7 milliarder parametere, som angivelig overgår Dall-E 3 og Stable Diffusion Medium i ytelse. Modellen er kjent for sin strenge sensur på sensitive emner og begrensede bildekvalitet på 384x384, noe som har utløst debatter om implikasjonene av AI-utvikling. Janus Pros lavere treningskostnader sammenlignet med konkurrenter kan påvirke selskaper som Nvidia, og det er tilgjengelig for kommersiell bruk med restriksjoner på militære applikasjoner. </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">Brasil forbyr Sam Altmans teknologiselskap Tools for Humanity fra å betale for irisskanninger</a></h2>
<p>Brasils databeskyttelsesmyndighet har forbudt Tools for Humanity å tilby kompensasjon, inkludert kryptovaluta, for irisskanninger for å forhindre utilbørlig påvirkning på individers beslutninger om å dele biometriske data. Tools for Humanity, medgrunnlagt av OpenAI-sjef Sam Altman, har som mål å utvikle et globalt identitetssystem gjennom irisskanninger under sitt World-prosjekt. Firmaet hevder å overholde brasilianske lover og er i dialog med myndighetene for å løse bekymringer etter en etterforskning som startet i november i fjor. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">Reacties</a></h3>
<p>Brasil har forbudt Tools for Humanity, ledet av Sam Altman, fra å kompensere individer for irisskanninger for å beskytte personlig autonomi. Denne avgjørelsen har utløst debatter om personvern og de etiske implikasjonene av å samle inn biometriske data, slik som de involvert i Altmans Worldcoin-prosjekt. Situasjonen understreker den pågående konflikten mellom teknologisk fremgang og etiske bekymringer angående datavern og potensiell misbruk. </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">Mitt mislykkede forsøk på å redusere alle NPM-pakker med 5 %</a></h2>
<p>I 2022 ble det foreslått å bruke Zopfli-kompressoren for å redusere størrelsen på npm-pakker med 5 %, med mål om å forbedre ytelsen og redusere lagringskostnadene. Forslaget ble avvist av npm-vedlikeholdere på grunn av bekymringer om Zopflis langsomme komprimeringshastighet, dekomprimeringstid, problemer med låsefil og integrasjonskompleksitet. Erfaringen ga innsikt i å skrive forslag og evaluere avveininger, til tross for at forslaget ble trukket tilbake. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">Reacties</a></h3>
<p>Et initiativ for å redusere NPM-pakkestørrelser med 5 % ved bruk av Zopfli-komprimering møtte problemer som økte publiseringstider og kompleksitet. Til tross for potensielle båndbreddebesparelser, gjorde ulemper som langsommere komprimering og mangel på native støtte forslaget mindre levedyktig. Diskusjonen understreket utfordringen med å balansere innovasjon med praktisk anvendelse i open-source-prosjekter, noe som førte til at forslaget ble avsluttet og alternativer som Brotli eller ZSTD ble vurdert. </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">Den tidligere teknologidirektøren saksøker for å få fjernet arrestasjonsregisteret sitt fra internett</a></h2>
<p>Den tidligere teknologisjefen Maury Blackman saksøker journalisten Jack Poulson for 25 millioner dollar for å fjerne en arrestasjon for vold i hjemmet fra 2021 fra internett, til tross for at saken er forseglet av en dommer. Rettsaken har utløst debatter om First Amendment, med Electronic Frontier Foundation som forsvarer Poulson, og understreker den offentlige interessen i publiseringen. First Amendment Coalition har anlagt sak som utfordrer California-loven som forhindrer publisering av forseglede arrestasjonsregistre, og fremhever spenningen mellom personvern og ytringsfrihet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">Reacties</a></h3>
<p>En tidligere teknologidirektør saksøker for å få fjernet sin arrestasjonsrekord fra internett, noe som setter søkelys på den omdømmeskaden som offentlige arrestasjonsregistre kan forårsake. Tilfellet fremhever debatten mellom behovet for åpenhet for å forhindre hemmelige arrestasjoner og den potensielle skaden på individers fremtid når arrestasjonsdetaljer publiseres uten en domfellelse. Rettsaken involverer også Streisand-effekten, der forsøk på å undertrykke informasjon utilsiktet kan øke dens synlighet. </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">Teknologiselskaper som Nvidia og ASML stuper etter at DeepSeek utløser salg av teknologiske aksjer</a></h2>
<p>Verdien av Nvidias aksjer falt med 560 milliarder dollar, noe som markerer den største nedgangen i markedshistorien, hovedsakelig på grunn av bekymringer over den kinesiske AI-oppstarten DeepSeek. DeepSeeks konkurransedyktige lavkostnads-AI-modell har skapt frykt for fremtiden til amerikanske selskapers AI-investeringer, noe som påvirker Nvidias aksjer og store indekser som S&amp;P 500 og Nasdaq 100. Til tross for Nvidias utfordringer, planlegger Meta å øke utgiftene til AI-prosjekter, og OpenAI, SoftBank og Oracle har kunngjort et betydelig AI-infrastrukturprosjekt på 100 milliarder dollar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">Reacties</a></h3>
<p>Etter et teknologisalg initiert av den kinesiske AI-oppstarten DeepSeek, som skapte en modell som overgår ChatGPT ved å bruke eldre Nvidia-maskinvare, falt aksjene til Nvidia og ASML. DeepSeeks open-source-modell, som er billigere å trene, vekker bekymringer om lønnsomheten til AI-selskaper som OpenAI og Anthropic, og kan potensielt påvirke fremtidig etterspørsel etter Nvidias GPU-er. Markedets respons indikerer frykt for reduserte marginer og økt konkurranse, til tross for potensialet for bredere AI-adopsjon. </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">Mark Zuckerberg: Denne mannen er en feiging</a></h2>
<p>Mark Zuckerberg møter kritikk for sin taushet mens tidligere president Donald Trump demonterer National Institutes of Health, noe som påvirker 40 milliarder dollar i forskningsfinansiering, til tross for Zuckerbergs tidligere forpliktelser til sykdomsforskning. Zuckerbergs handlinger i Meta, inkludert reduksjon av faktasjekking, innholdsmoderering og mangfoldsinitiativer, samtidig som han fremmer republikanske ledere, antyder et skifte i prinsipper, i tråd med Trumps krav. Kritikere hevder at Zuckerbergs ettergivenhet overfor Trumps autoritære tendenser reflekterer en mangel på mot, noe som kan påvirke andre teknologiselskaper som Amazon til potensielt å innta lignende holdninger, og dermed påvirke hans arv. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">Reacties</a></h3>
<p>Artikkelen kritiserer Mark Zuckerberg for hans handlinger i Meta, og antyder at beslutningene hans er påvirket av egeninteresse og mangel på prinsipper, spesielt under politisk press. Den utforsker temaer som bedriftsansvar, rikdommens innvirkning på politikk, og vanskelighetene med å opprettholde integritet i lederroller. Diskusjonen er delt, med noen som forsvarer Zuckerberg som muligens tilpasser seg ytre press, mens andre uttrykker skuffelse over teknologilederes oppfattede mangel på mot. </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">Oliver Heaviside og teorien om transmisjonslinjer (2021)</a></h2>
<p>PA3FWM sitt amatørradionettsted dykker ned i tekniske emner som enkelt sidebånd FM, programvaredefinert radio (SDR) lydkort og antennedesign. Nettsiden fremhever Oliver Heavisides bidrag til teorien om overføringslinjer, inkludert hans forbedringer av Maxwells ligninger og telegrafkabelmodeller. Teksten er tilpasset fra en artikkel fra november 2021 i det nederlandske amatør-radiomagasinet Electron, som gir historiske og tekniske innsikter i signaloverføring og kabeldesign. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">Reacties</a></h3>
<p>Oliver Heaviside, en selvlært fysiker, gjorde bemerkelsesverdige bidrag til elektromagnetisme og transmisjonslinjeteori, til tross for motstand fra etablerte skikkelser som William Henry Preece. Heavisides arbeid, inkludert forenklingen av Maxwells ligninger, var avgjørende for feltet, men han levde i fattigdom på grunn av profesjonelle hindringer. Innlegget fremhever utfordringene med å forstå transmisjonslinjer og impedans, og refererer til pedagogiske ressurser og historiske anekdoter for kontekst. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="En oppsigelse endret grunnleggende hvordan jeg oppfatter arbeid" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20oppsigelse%20endret%20grunnleggende%20hvordan%20jeg%20oppfatter%20arbeid&subheading=maandag%2027%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: Ingen skjerm, ingen kontroller, bare en av/på-knapp og en USB-port</a></h2>
<p>Steam Brick Mod er et tilpasset prosjekt som modifiserer en Steam Deck for å bli mindre og lettere ved å fjerne skjermen og kontrolleren, og kun beholde essensielle komponenter. Modifikasjonen bruker en 1TB OLED Steam Deck og innebærer å lage et tilpasset etui med en 3D-printer, noe som resulterer i en enhet som er omtrent en tredjedel av størrelsen og 24% lettere enn originalen. Til tross for fordelene med bærbarhet, har modifikasjonen begrensninger, som ingen BIOS-tilgang og vanskeligheter med å avgjøre om enheten er på, og den er ikke offisielt støttet av Valve, noe som medfører risiko for skade. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">Reacties</a></h3>
<p>Steam Brick er en modifisert versjon av Steam Deck, uten skjerm eller kontroller, kun med en av/på-knapp og USB-port, designet for bærbarhet og brukervennlighet. Den bruker XReal-briller for visning, og tilbyr en unik tilnærming til gaming uten behov for tradisjonell skjermbeskyttelse. Dette modet er et personlig prosjekt og ikke offisielt støttet av Valve, noe som har utløst diskusjoner om ulike teknologiske oppsett og utdanningssystemer. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">Det er ikke en forbrytelse hvis vi gjør det med en app</a></h2>
<p>Store matvarefirmaer bruker angivelig apper for å delta i prissamarbeid, en praksis kalt &quot;grådighetsinflasjon,&quot; ved å koordinere priser gjennom tredjeparts datameglere som Potatotrac. Dette problemet er ikke begrenset til matindustrien, men påvirker også bolig og andre sektorer, og tiltrekker seg oppmerksomhet fra antitrustmyndigheter. Den nye boken til Cory Doctorow, &quot;Picks and Shovels,&quot; utforsker disse temaene, med forfatteren som gjør flere opptredener for å promotere den. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">Reacties</a></h3>
<p>Det amerikanske rettssystemet viser ofte mildhet overfor selskaper, slik at de kan unngå betydelige straffer for forseelser, mens enkeltpersoner møter strengere konsekvenser for mindre overtredelser. Bedrifter utnytter juridiske smutthull og ansetter lobbyister og advokater for å redusere bøter og manipulere systemer, slik det ses i Ubers bruk av algoritmer for å unngå å betale sjåfører en minstelønn. Kompleksiteten ved å bevise bedriftsforbrytelser sammenlignet med individuelle lovbrudd gjør det utfordrende for rettssystemet å holde selskaper effektivt ansvarlige. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Alle HTML-elementer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">Reacties</a></h3>
<p>Blogginnlegget gir en analyse av HTML-tagger og attributter ved hjelp av et stort datasett, og tilbyr en nedlastbar SQLite-database med populære tagg-attributtkombinasjoner. Den sammenligner forskjellige tilnærminger til å utforske HTML-elementer, og diskuterer emner som HTML-parsing, utgåtte tagger og bruken av etiketter i skjemaer. Innlegget går også inn på historien til XHTML, semantikken til HTML, og bruken av egendefinerte elementer, med noen brukere som mimrer om eldre webdesignpraksiser. </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">Den sørvietnamesiske piloten som landet en Cessna på et hangarskip for å redde familien sin (2019)</a></h2>
<p>April 1975 utførte major Buang-Ly, en sørvietnamesisk pilot, en dristig flukt med familien sin i et lite fly under Sør-Vietnams fall. Kaptein Lawrence Chambers på USS Midway tok den enestående beslutningen om å rydde dekket for Buangs landing, til og med å kaste helikoptre, slik at Buang kunne lande trygt. Denne hendelsen var en del av Operasjon Frequent Wind, den siste fasen av evakueringen av amerikanske sivile og &quot;utsatte&quot; vietnamesere fra Saigon, og Buangs fly er nå utstilt på National Naval Aviation Museum. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">Reacties</a></h3>
<p>En sørvietnamesisk pilot landet en Cessna på et amerikansk hangarskip for å redde familien sin under Saigons fall, noe som illustrerer personlige kamper og motstandskraft under Vietnamkrigen. Mange sørvietnamesiske soldater flyktet ved å bruke tilgjengelige fly, noe som fremhever desperasjonen og kaoset på den tiden. USS Midway, nå et museum, var sentral i disse hendelsene, og reflekterer den bredere menneskelige påvirkningen av krig og komplekse geopolitiske spørsmål. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Gravplass: 821 inaktive Y Combinator-oppstartsselskaper</a></h2>
<p>YC Graveyard viser 821 inaktive oppstartsbedrifter fra Y Combinator, en fremtredende oppstartsakselerator, og fremhever utfordringene nye virksomheter står overfor. Disse oppstartsbedriftene, fra 39 grupper og 50 industrier, inkluderer sektorer som finans, helsevesen, detaljhandel og teknologi, og demonstrerer det brede omfanget av Y Combinators innflytelse. Bemerkelsesverdige selskaper som Blume Benefits, Fileforge og Celest er blant de som har avsluttet driften, noe som reflekterer den høyrisiko naturen til oppstartsbedrifter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">Reacties</a></h3>
<p>YC Graveyard har identifisert 821 inaktive Y Combinator-oppstart, noe som understreker den høye feilraten i oppstartøkosystemet. Investorer foretrekker ofte en definitiv fiasko fremfor en &quot;livsstilsbedrift&quot; som ikke skalerer, da det lar dem avskrive tap, mens noen oppstartsbedrifter blir &quot;acqui-hired&quot; for deres talent eller eiendeler. Diskusjonen dykker ned i naturen til små bedrifter, investorroller, utfordringer med oppstartssuksess, og de bredere implikasjonene av risikokapital, inkludert dynamikken i oppstartsfinansiering og grunnleggerkompensasjon. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">En ugyldig 68030-instruksjon tillot ved et uhell Mac Classic II å starte opp</a></h2>
<p>Doug Brown identifiserte en feil i Macintosh Classic II&#39;s ROM som burde ha hindret den fra å starte, men en udefinert instruksjon på Motorola MC68030 CPU tillot den å fortsette. Ved å bruke MAME-emulatoren oppdaget Doug at Classic II mislyktes i å starte i 32-bits modus på grunn av en bussfeil fra en ugyldig adresse, korrigert av en udokumentert instruksjon på faktisk maskinvare. Denne oppdagelsen understreker emulatorenes rolle i å avdekke skjulte maskinvarefeil og kompleksiteten i udokumenterte CPU-instruksjoner, med tester på ekte maskinvare som bekrefter den udokumenterte instruksjonens betydning for oppstart. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">Reacties</a></h3>
<p>En udokumentert instruksjon i MC68030 CPU-en tillot Mac Classic II å starte ved å omgå deteksjon av ulovlige instruksjoner, noe som uventet endret A1-registeret. Dette funnet understreker eksistensen av udokumenterte instruksjoner i CPU-er, lik de som finnes i 6502 og x86-arkitekturer, som kan føre til uventet oppførsel. 68030-arkitekturen, kjent for sin eleganse, ble brukt i ulike systemer, men dens kompleksitet hindret til slutt dens skalerbarhet. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: Ingen skjerm, ingen kontroller, bare en av/på-knapp og en USB-port" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20Ingen%20skjerm%2C%20ingen%20kontroller%2C%20bare%20en%20av%2Fp%C3%A5-knapp%20og%20en%20USB-port&subheading=zondag%2026%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">Caltrains elektriske flåte mer effektiv enn forventet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">Reacties</a></h3>
<p>Caltrains nye elektriske flåte overgår forventningene når det gjelder effektivitet, opererer stillere, raskere og oftere, og bidrar til en renessanse for kollektivtransport i Bay Area. De elektriske togene bruker regenerativ bremsing, som returnerer energi til nettet, og opererer på 100 % fornybar kraft, noe som understreker en forpliktelse til bærekraft. Til tross for disse fremskrittene vedvarer utfordringer som behovet for økt urban tetthet og forbedret transittorientert utvikling, sammen med kritikk av BARTs ledelse og styring. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, en åpen kildekode headless-nettleser i Zig</a></h2>
<p>Lightpanda er en ny åpen kildekode headless-nettleser utviklet i Zig, designet for å være raskere og mer effektiv enn eksisterende alternativer som Chrome headless, spesielt for webskraping og automatiseringsoppgaver. Den har en HTTP-laster, HTML-parser, DOM-tre, JavaScript-runtime og en CDP-server, noe som gjør den kompatibel med verktøy som Puppeteer og Playwright, samtidig som den er omtrent 10 ganger raskere og bruker 10 ganger mindre minne enn Chrome headless. For øyeblikket i beta, støtter Lightpanda begrensede web-API-er, med planer om utvidelse, og tilbyr en Managed Cloud-tjeneste som en del av forretningsmodellen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">Reacties</a></h3>
<p>Lightpanda er en åpen kildekode headless-nettleser utviklet i Zig, som gir et lettvektsalternativ til Chrome og Firefox for ikke-grafiske oppgaver som webskraping og AI-automatisering. Den inkluderer essensielle komponenter som en HTTP-laster, HTML-parser, JavaScript-runtime og delvis støtte for web-API, med fokus på hastighet og minneeffektivitet. For tiden i beta, planlegger Lightpanda å utvide sin web-API-dekning og opererer på en forretningsmodell som tilbyr en Managed Cloud-tjeneste, og inviterer tilbakemeldinger fra samfunnet for forbedringer. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums og teorien om det døde internett</a></h2>
<p>«Hall of Impossible Dreams» er et arkiv som inneholder variert innhold, inkludert kode og litteratur, og nylig diskuterte nedgangen til PhysicsForums på grunn av AI-generert innhold. PhysicsForums, etablert i 2001, var et blomstrende vitenskapsforum inntil fremveksten av sentraliserte plattformer som StackExchange og infiltrasjonen av AI-genererte innlegg innen 2025. Innlegget reiser bekymringer om «Dead Internet Theory», som hevder at mye av internett nå er ikke-menneskelig innhold, og fremhever utfordringene og de etiske implikasjonene ved å opprettholde online samfunn i møte med utviklende teknologi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">Reacties</a></h3>
<p>Det er økende frustrasjon over AI-generert innhold på internett, spesielt i fora og blogger, på grunn av dets oppfattede mangel på dybde og pålitelighet. Brukere etterlyser løsninger som identitetsverifisering eller tillitssystemer for å sikre ekte menneskelig interaksjon og adressere etiske bekymringer om at AI utgir seg for å være ekte brukere. Diskusjonen understreker en bredere spenning mellom teknologisk fremgang og ønsket om autentisk, menneskedrevet innhold på nettet. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">Filutforsker er slått sammen med Helix-editoren</a></h2>
<p>Helix-redigeringsprogrammet har introdusert en ny filutforskerfunksjon, inspirert av teleskop-fil-leseren, som lar brukere navigere i filer som en filvelger. Utviklet av bidragsyter drybalka, har funksjonen blitt positivt mottatt, med tilbakemeldinger for forbedringer som katalogskråstreker og ikoner. Enkelte brukere på MacOS rapporterte problemer med kommandopaletten, men filutforskeren fungerer effektivt med hurtigtaster, og fremtidige oppdateringer kan adressere utelukkelser av .gitignore-filer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">Reacties</a></h3>
<p>Helix editor har introdusert en integrert filutforsker, noe som har utløst diskusjoner om dens nødvendighet kontra raskere alternativer som fuzzy finders og ripgrep. Brukere deler personlige preferanser og erfaringer med filnavigeringsverktøy og plugins for redaktører som Vim og Emacs. Den nye funksjonen har skapt begeistring blant noen brukere, mens andre diskuterer fordelene med ulike filhåndteringsmetoder. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Caltrains elektriske flåte mer effektiv enn forventet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Caltrains%20elektriske%20fl%C3%A5te%20mer%20effektiv%20enn%20forventet&subheading=zaterdag%2025%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">En QR-kode som sender deg til en annen destinasjon – lentikulær og motstridende</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Reacties</a></h3>
<p>QR-koder kan manipuleres for å lede brukere til forskjellige destinasjoner ved å lage overlappende mønstre som endres basert på skanneforhold. Denne teknikken kan brukes for målrettede angrep eller for å levere variert innhold, men enklere metoder som server-side omdirigering er ofte mer effektive. Til tross for sin fascinerende natur, er den praktiske bruken av denne QR-kodemanipulasjonen begrenset på grunn av dens kompleksitet og synlighet. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">Staten av Vim</a></h2>
<p>Etter Bram Moolenaars død, grunnleggeren av Vim, i 2023, har samfunnet reorganisert seg for å sikre videreutviklingen av Vim, med Christian Brabandt som tar en mer aktiv rolle. Prosjektet tar for seg utfordringer som å administrere Vim GitHub-organisasjonen, oppdatere nettsiden, og vurdere endringer som XDG-støtte, samtidig som det forblir i vedlikeholdsmodus. VimConf 2024 i Tokyo fremhevet internasjonalt samarbeid, med presentasjoner på engelsk og japansk, og la vekt på samfunnets innspill og grundig testing fremfor en enkelt ledertilnærming. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Reacties</a></h3>
<p>Vims suksess under ny ledelse har utløst diskusjoner om styringsmodeller, som BDFL (Benevolent Dictator For Life), med ulike meninger om enkeltledelse versus komitébaserte tilnærminger. Neovim, et moderne alternativ til Vim, har fått fotfeste på grunn av sine funksjoner og fellesskapsstøtte, selv om noen brukere forblir lojale mot Vim for dets stabilitet. Diskusjonen fremhever utfordringene med å opprettholde open-source-prosjekter og fordelene med plugin-arkitekturer, med Vim og Emacs som fortsetter å være motstandsdyktige i det stadig skiftende landskapet av utviklerverktøy. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">Brukergrensesnittet er et mareritt: firefunksjonskalkulatorer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Reacties</a></h3>
<p>Artikkelen utforsker kompleksitetene i utformingen av brukergrensesnitt for grunnleggende kalkulatorer, med fokus på utfordringer med operasjoner og spesielle tilfeller. Den fremhever historiske særegenheter i kalkulatordesign, som den kombinerte &quot;x÷&quot;-tasten og ikke-intuitive oppførsel i noen apper. Diskusjonen inkluderer fordelene med omvendt polsk notasjon (RPN) for å forenkle beregninger og redusere tvetydighet, sammen med brukeropplevelser og preferanser. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Bygg det selv</a></h2>
<p>Armin Ronacher tar opp problemet med avhengighetsendringer i programvareutvikling, spesielt i JavaScript og Rust-økosystemene, hvor hyppige oppdateringer og mange avhengigheter kan føre til sikkerhetssårbarheter og kompleksitet. Han foreslår en overgang til å skrive kode med minimale avhengigheter, og understreker fordelene med stabile, egenutviklede funksjoner fremfor omfattende avhengighetsgrafer. Ronacher etterlyser en kulturell endring i både bedrifts og åpen kildekode-miljøer for å prioritere enkelhet og stabilitet i kodepraksis, noe som kan føre til redusert vedlikehold og raskere implementering. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Reacties</a></h3>
<p>Teksten fremhever utfordringene med å håndtere avhengigheter i programmering, og sammenligner Rusts tendens til å samle opp avhengigheter med C++&#39;s kontroll over dem. Den diskuterer sikkerhetsproblemer knyttet til pakkebehandlingssystemer, og kontrasterer Debian/Ubuntu sine systemer med Docker/Python/Rust, og reiser tillitsproblemer med ukjente vedlikeholdere. Diskusjonen understreker viktigheten av å balansere bruken av eksisterende biblioteker med å skrive tilpasset kode for å minimere kompleksitet og sikkerhetsrisikoer, med tanke på langsiktige implikasjoner. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="En QR-kode som sender deg til en annen destinasjon – lentikulær og motstridende" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20QR-kode%20som%20sender%20deg%20til%20en%20annen%20destinasjon%20%E2%80%93%20lentikul%C3%A6r%20og%20motstridende&subheading=vrijdag%2024%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Jeg laget en åpen kildekode-laptop fra bunnen av</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reacties</a></h3>
<p>En videregående elev bygde med suksess en åpen kildekode-laptop fra bunnen av på seks måneder, og prosjektet er fullt tilgjengelig på GitHub. Prosjektet fikk betydelig oppmerksomhet, og ble rangert som et toppinnlegg på Show HN, noe som fremhevet diskusjoner om utdanning, talent og potensialet til unge ingeniører. Selv om det ikke er et polert produkt, fungerer laptopen som en daglig driver, og demonstrerer mulighetene for utvikling av åpen kildekode-maskinvare. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Hvordan forbedre belysningen din når du jobber hjemmefra for å redusere øyebelastning</a></h2>
<p>Å minimere øyebelastning mens du jobber hjemmefra, skaper du et balansert lysmiljø ved å bruke naturlig lys, lette gardiner og flimmerfrie kunstige lys. Implementer 20/20/20-regelen: hvert 20. minutt, se på noe 20 fot unna i 20 sekunder for å slappe av øynene. Kompletter arbeidsområdet ditt med lysfiltrerende gardiner og skrivebordsbelysning som matcher skjermens lysstyrke, samtidig som du tar regelmessige pauser for å opprettholde generell helse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reacties</a></h3>
<p>Å forbedre belysningen for hjemmekontor og redusere øyebelastning, bruk diffus lys fra flere kilder og oppretthold en jevn fargetemperatur. Vurder påvirkningen av veggfarge på belysningen og sikt mot en &quot;Golden Hour&quot;-effekt—diffus, varm og mild belysning for et fotogent og behagelig miljø. Utforsk LED-belysningsalternativer, som pærer med høy Color Rendering Index (CRI), for bedre lyskvalitet. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduserer en høyytelsesmotor som oppnår bygginger opptil 5 ganger raskere og inkrementelle bygginger over 100 ganger raskere, noe som forbedrer ytelsen og fleksibiliteten for utviklere. Oppdateringen inkluderer moderne CSS-funksjoner som cascade layers, color-mix(), og innebygde container-forespørsler, sammen med en førsteparts Vite-plugin for bedre integrasjon og forenklet installasjon. Nye funksjoner som 3D-transformasjonsverktøy, utvidede gradient-APIer, og CSS-først-konfigurasjon med designtoken som CSS-variabler gjør det enklere og raskere å bygge moderne webprosjekter, med en oppgraderingsveiledning tilgjengelig for eksisterende prosjekter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reacties</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduserer betydelige forbedringer, som tilgang til native CSS-variabler og en konfigurasjon kun med CSS, noe som reduserer avhengigheten av JavaScript og øker allsidigheten. Oppdateringen er kjent for sin kompatibilitet med AI-arbeidsflyter og nytte i designsystemer, selv om noen designere finner det utfordrende for systematisk design. Utgivelsen har utløst diskusjoner på grunn av endringer som påvirker integrasjonen med eksisterende prosjekter og verktøy, samtidig som den opprettholder popularitet for sin brukervennlighet og stylingeffektivitet. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Federal Court (endelig) avgjør at bakdørssøk i data er grunnlovsstridige</a></h2>
<p>En føderal distriktsdomstol har bestemt at bakdørssøk i databaser som inneholder amerikaneres private kommunikasjon under seksjon 702 krever en ransakingsordre, noe som markerer en betydelig juridisk avgjørelse i United States v. Hasbajrami. Til tross for at Kongressen har fornyet seksjon 702, viser bevis misbruk av FBI og etterretningssamfunnet, med 3,4 millioner søk uten ransakingsordre utført i 2021, noe som har ført til krav om reform for å sikre konstitusjonelle beskyttelser. Domstolens avgjørelse fremhever den grunnlovsstridige naturen til søk uten ransakingsordre under seksjon 702, og oppfordrer Kongressen til å kreve ransakingsordre for søk som involverer data om amerikanske personer før utløpet i 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reacties</a></h3>
<p>En føderal domstol har erklært bakdørssøk i data som grunnlovsstridige, noe som har utløst debatter om statlig overvåking og personvernrettigheter. Avgjørelsen utfordrer grunnlovsmessigheten av overvåkning i henhold til seksjon 702, og fremhever rollene til Kongressen og Høyesterett i å beskytte personvernet. Til tross for avgjørelsen, vedvarer skepsisen om dens innvirkning, ettersom kritikere mener at føderale byråer som FBI kan fortsette slike praksiser inntil interne forskrifter blir revidert. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">De mest innflytelsesrike artiklene i informatikkens historie</a></h2>
<p>Listen fremhever syv banebrytende artikler i datavitenskapens historie, som hver bidrar med grunnleggende konsepter som ligger til grunn for moderne teknologi, som Turing-maskinen, informasjonsteori og den relasjonelle databasemodellen. Disse papirene introduserte banebrytende ideer som NP-fullstendighet, TCP/IP, World Wide Web og PageRank, som har hatt betydelig innflytelse på beregning, kommunikasjon og utvikling av internett. Bonusomtaler inkluderer innflytelsesrike verk om Lisp, distribuerte systemer og artikkelen &quot;Attention Is All You Need&quot;, som viser utviklingen og mangfoldet i datavitenskapsforskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reacties</a></h3>
<p>Diskusjonen dreier seg om innflytelsesrike datavitenskapelige artikler, inkludert klassikere som Hoares &quot;Communicating Sequential Processes&quot; og Turings arbeid om beregnbarhet. Deltaakerne diskuterer inkluderingen av nyere verk, som PageRank-artikkelen, og foreslår andre innflytelsesrike artikler innen kryptografi og distribuerte systemer. En Harvard-kurs nevnes, som undersøker disse grunnleggende artiklene for å tilby en omfattende forståelse av utviklingen av informatikk. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">F-Droids fremgang og hva som kommer i 2025</a></h2>
<p>I 2024 gjorde F-Droid bemerkelsesverdige fremskritt innen desentralisering av appdistribusjon, forbedring av infrastrukturen og utvidelse av økosystemet, hovedsakelig takket være samfunnsstøtte og finansiering. Betydelige prestasjoner inkluderte infrastrukturforbedringer og utvidelsen av verktøy som Repomaker og Mobifree, med over 7205 appoppdateringer og 402 nye apper lagt til. Med tanke på 2025 planlegger F-Droid å bruke et tilskudd fra Open Technology Fund for å ytterligere forbedre infrastrukturen og fortsette å fokusere på desentralisering av appdistribusjon og fremme av åpen kildekode-alternativer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reacties</a></h3>
<p>F-Droid-brukere går inn for en nedlastningsteller for å identifisere populære og pålitelige apper, ettersom plattformen mangler et vurderingssystem. Utfordringer inkluderer navigasjonsvansker på grunn av ufullstendige eller utdaterte apper, noe som fører til forslag om bedre søkefiltre og oppdateringer av brukergrensesnittet. Til tross for disse utfordringene, er F-Droid verdsatt for sine open-source-apper, med diskusjoner om prosesser for innsending av apper og den potensielle integrasjonen av progressive web-apper (PWA-er). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Å forstå gRPC, OpenAPI og REST og når man skal bruke dem i API-design (2020)</a></h2>
<p>API-design bruker primært to modeller: gRPC (Remote Procedure Call) og REST (Representational State Transfer), begge ofte knyttet til HTTP, hvor gRPC bruker HTTP/2 for effektiv kommunikasjon. REST API-er er kjent for sin enkelhet og stabilitet, mens gRPC tilbyr effektive klientbiblioteker og serverimplementasjoner, noe som gjør det egnet for interne API-er eller når man bruker spesifikke verktøy som Cloud Endpoints. OpenAPI, lik RPC, krever konstruksjon av URL-er fra maler, eksponerer HTTP-detaljer, og kan involvere komplekse tilpassede HTTP-kartlegginger, og tilbyr bredere kompatibilitet med HTTP-verktøy sammenlignet med gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reacties</a></h3>
<p>Utviklere synes ofte at gRPC er utfordrende på grunn av verktøyproblemer, spesielt i Java, og vanskeligheter med feilsøking og konfigurasjon, til tross for fordelene som toveis streaming og effektiv transport. OpenAPI er en dokumentasjonsstandard for API-er, som letter enklere klientgenerering og testing, og blir ofte forvekslet med REST, som sjelden implementeres i sin rene form. Beslutningen om å bruke gRPC, OpenAPI eller REST avhenger av spesifikke bruksområder, teamets ekspertise og prosjektkrav, og understreker viktigheten av å forstå styrkene og begrensningene til hver teknologi. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH rammet av frysing av møter, reiser, kommunikasjon og ansettelser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reacties</a></h3>
<p>NIH (National Institutes of Health) opplever restriksjoner på møter, reiser, kommunikasjon og ansettelser, noe som potensielt kan påvirke USAs vitenskapelige omdømme. Kritikere hevder at disse tiltakene er straffende og politisk drevet, rettet mot forskere som oppfattes som liberale, noe som kan forstyrre folkehelseforskning, inkludert kreft og infeksjonssykdommer. Denne situasjonen fremhever bredere problemer knyttet til politiseringen av vitenskap og bekymringer om nedgangen i USAs myke makt. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Utgivelse av Bun 1.2</a></h2>
<p>Bun 1.2 er en betydelig oppdatering for JavaScript og TypeScript-utvikling, som forbedrer Node.js-kompatibilitet og legger til innebygd støtte for S3 og Postgres. Oppdateringen introduserer Bun.sql for SQL-databaser, en raskere pakkebehandler og en innebygd testkjører, sammen med forbedret ytelse og nye JavaScript-funksjoner. Bun 1.2 forbedrer også pakking med HTML-importer, frittstående kjørbare filer og en ny CSS-parser, samtidig som den forblir gratis og åpen kildekode med pågående bidrag fra fellesskapet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reacties</a></h3>
<p>Versjon 1.2 av Bun har blitt lansert, og introduserer funksjoner som HTML-importer og innebygd støtte for Amazon S3, som forbedrer dens &quot;batteries-included&quot; tilnærming. Utgivelsen har som mål å forenkle JavaScript-utvikling ved å integrere verktøy som TypeScript, Jest og Webpack, noe som appellerer til utviklere som søker en strømlinjeformet oppsett. Mens Buns hastighet og brukervennlighet blir rost, vedvarer bekymringer blant brukere om potensiell innlåsing, inkludering av tredjepartsbiblioteker og langsiktig kompatibilitet med Node.js. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Teknologi tar Pareto-prinsippet for langt</a></h2>
<p>Bobby Lockhart kritiserer teknologibransjens avhengighet av Pareto-prinsippet og MVP-er, som ofte resulterer i uferdige produkter på grunn av utilstrekkelige insentiver til å fullføre dem. Han kontrasterer dette med spillindustriens &#39;vertical slice&#39;-tilnærming, som fokuserer på å skape et polert produkt fra starten av. Lockhart taler for en håndverksmessig tilnærming til programvareutvikling, og understreker viktigheten av å fullføre og foredle produkter for et polert sluttresultat. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reacties</a></h3>
<p>Pareto-prinsippet, eller 80/20-regelen, blir diskutert i sammenheng med teknologi, spesielt innen programvare og produktutvikling, og antyder at 80 % av effektene kommer fra 20 % av årsakene. Kritikere hevder at dette prinsippet resulterer i at produkter markedsføres som komplette til tross for at de mangler de siste 20% av finpussen, mens tilhengere hevder at det muliggjør effektiv ressursbruk og rask markedsinngang. Debatten spenner over flere bransjer, inkludert spill og AI, med ulike synspunkter på om prinsippet fremmer innovasjon eller fører til middelmådighet. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Jeg laget et flerspiller skytespill i Lisp, her er min reise</a></h2>
<p>Spillet &quot;Wizard Masters&quot;, en flerspiller tredjepersonsskyter, ble utviklet ved hjelp av Clojure, en Lisp-dialekt, og er tilgjengelig på CrazyGames. Clojure ble valgt for sine full-stack kapabiliteter og interaktive REPL-system, mens Babylon.js ble brukt for grafikk på grunn av sine funksjoner og støtte fra samfunnet. Utfordringer inkluderte kompleks nettverksarbeid med Clojure async-biblioteker, tilstandshåndtering med Clojures uforanderlighet, og mangelen på et sterkt Clojure spillutviklingssamfunn, noe som fremhever de potensielle fordelene ved å gå over til mainstream-motorer som Unity eller Unreal for fremtidige prosjekter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reacties</a></h3>
<p>Et flerspillers skytespill ble utviklet ved hjelp av Lisp, med ClojureScript og Babylon.JS for frontend, og Clojure for backend, ved å bruke Websockets for koordinering. Til tross for utfordringer med Babylon.JS-verktøy, ble spillet vellykket lansert og er kompatibelt med flere enheter, inkludert iPhones, og mottok positive tilbakemeldinger for spillopplevelse og finish. Noen brukere opplevde kontrollproblemer i Firefox, og utvikleren vurderer å utvide spillet basert på dets ytelse, og fremhever prosjektets soloutvikling og samfunnsstøtte. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: En AI-drevet IDE av ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reacties</a></h3>
<p>Trae, et AI-drevet Integrated Development Environment (IDE) av ByteDance, har initiert diskusjoner om trenden mot abonnementsbaserte kodingsverktøy og tilhørende kostnader. Bekymringer reises om databeskyttelse, spesielt med kinesiske selskaper som ByteDance, og den potensielle innvirkningen på tradisjonelle programmeringsferdigheter. Debatten understreker ulike syn på AIs rolle i programvareutvikling og de geopolitiske implikasjonene av å bruke verktøy fra kinesiske selskaper. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Grunnleggende om store språkmodeller</a></h2>
<p>Den boken &quot;Foundations of Large Language Models&quot; av Tong Xiao og Jingbo Zhu utforsker sentrale konsepter som forhåndstrening, generative modeller, promptteknikker og justeringsmetoder i store språkmodeller. Den retter seg mot universitetsstudenter, fagfolk og praktikere innen feltet naturlig språkbehandling, noe som gjør den til en verdifull ressurs for de som er interessert i beregning og språk, kunstig intelligens og maskinlæring. Boken er tilgjengelig for videre lesing på arXiv under identifikatoren 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reacties</a></h3>
<p>En bok med tittelen &quot;Foundations of Large Language Models&quot; av forfattere fra Northeastern University, Shenyang, Kina, er tilgjengelig på Arxiv, kjent for sine omfattende 231 sider. Diskusjonen fremhever ChatGPTs evner til å lese PDF-er, med noen brukere som påpeker begrensningene i å analysere visuelt innhold. Arxiv forklares som en plattform for preprints, noe som betyr at innholdet ikke nødvendigvis er fagfellevurdert, og brukere uttrykker overraskelse over bokens tilgjengelighet der. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Å hacke Subaru: Sporing og kontroll av biler via Starlink administrasjonspanel</a></h2>
<p>En sikkerhetssårbarhet i Subarus STARLINK-tjeneste ble oppdaget 20. november 2024, som tillot uautorisert tilgang til kjøretøy og kundekontoer i USA, Canada og Japan. Feilen gjorde det mulig for angripere å fjernstyre kjøretøy og få tilgang til personlig informasjon ved å bruke minimale data, som etternavn og postnummer, på grunn av problemer i STARLINKs administrasjonspanel. Sårbarheten ble rapportert og rettet innen 24 timer uten noen ondsinnet utnyttelse, noe som understreker utfordringene med å sikre tilkoblede bilsystemer på grunn av brede tilgangstillatelser. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reacties</a></h3>
<p>En sårbarhet i Subarus Starlink-system ble oppdaget, noe som gjorde det mulig for hackere å spore og kontrollere kjøretøy, men den ble fikset innen 24 timer uten noen ondsinnet utnyttelse. Bekymringer vedvarer angående datainnsamling og fjernadgang av Subaru og deres partnere, med noen brukere som rapporterer om batteritømmingsproblemer knyttet til systemet. Den hendelsen understreker risikoene forbundet med internett-tilkoblede biler, og fremhever behovet for bedre brukerpersonvern og tydeligere prosesser for å velge bort datainnsamling. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">Hvor er Londons mest sentrale sau?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, etablert i 1976, er den nærmeste byfarmen til sentrale London, og ligger litt over en kilometer fra Trafalgar Square. På gården er det flere sauer, inkludert en Shetland og en Herdwick ved navn Daffodil, som viser frem den landlige sjarmen i det urbane miljøet. Spitalfields City Farm, den nest nærmeste til sentrale London, er vert for en Herdwick-sau ved navn Beatrix og flere Castlemilk Moorits, noe som understreker den unike appellen til bygårder i London. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reacties</a></h3>
<p>«Tid til sau»-målingen, som vurderer tiden det tar å nå landsbygda fra et bysentrum, startet en debatt om preferanser for å bo i by kontra på landet. Diskusjonen fremhevet byer som London, Bristol og Toronto, med fokus på deres tilgjengelighet til natur eller gårder. Humoristiske bymålinger som &quot;tid til kaos&quot; og &quot;tid til ku&quot; var også en del av diskusjonen, og tilføyde et lettsindig perspektiv. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg laget en åpen kildekode-laptop fra bunnen av" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20laget%20en%20%C3%A5pen%20kildekode-laptop%20fra%20bunnen%20av&subheading=donderdag%2023%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht fikk full benådning</a></h2>
<p>Ross har blitt benådet av tidligere president Donald Trump, noe som har resultert i hans løslatelse. Benådningen har blitt møtt med betydelig takknemlighet, og Trump blir berømmet for å ha oppfylt sitt løfte. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reacties</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, skaperen av Silk Road-markedsplassen, mottok full benådning, noe som utløste debatt om rettferdigheten i hans opprinnelige dom. Ulbrichts opprinnelige straff ble ansett som overdreven av mange, bestående av to livstidsdommer pluss 40 år for ikke-voldelige anklager. Tilfellet understreker bredere problemer innen rettssystemet og implikasjonene av nettbaserte svarte markeder. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Stargate-prosjektet: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX skal bygge datasentre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reacties</a></h3>
<p>Stargate-prosjektet er et samarbeid mellom SoftBank, OpenAI, Oracle og MGX for å bygge datasentre, og fremhever rollen til privat kapital i storskala teknologiprosjekter. Dette initiativet har utløst debatter om økonomisk sentralisering og den potensielle maktkonsentrasjonen til store selskaper i teknologibransjen. Prosjektet oppfattes som en strategisk investering i AI-infrastruktur, muligens rettet mot å motvirke Kinas fremskritt innen AI og påvirke global teknologiledelse. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Er det noen som gjør noe kult med små språkmodeller?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reacties</a></h3>
<p>Små språkmodeller, som varierer fra 0,5 til 3 milliarder parametere, blir brukt til ulike applikasjoner som å filtrere akademiske artikler i Excel, identifisere informasjonskapselvarsler og generere Magic the Gathering-kort. Disse modellene brukes også til å oppsummere møter, analysere stillingsannonser og lage spillelister, noe som viser deres allsidighet og effektivitet når de er finjustert for spesifikke oppgaver. Til tross for deres potensial, vedvarer utfordringer når det gjelder prosesseringshastighet, ekspertisen som kreves for finjustering, og distribusjonslogistikk. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Generering av 3D-ressurser i høy oppløsning</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio har lansert 3D-genereringsfunksjoner på nettstedet deres og gitt ut inferenskode og forhåndstrente modeller for Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 er et avansert system for å lage høyoppløselige 3D-objekter, med en formgenereringsmodell (Hunyuan3D-DiT) og en tekstursyntesemodell (Hunyuan3D-Paint), som tilbyr overlegne geometridetaljer og teksturkvalitet. Brukere kan få tilgang til Hunyuan3D 2.0 gjennom kode eller Gradio-appen, med mer informasjon tilgjengelig på deres offisielle nettsted og åpen kildekode-plan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reacties</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 er et verktøy designet for å lage høyoppløselige 3D-ressurser, med diskusjoner som fokuserer på dets potensielle bruksområder, spesielt innen fotogrammetri. Brukere sammenligner det med annen programvare som RealityCapture og instant-ngp, og bemerker både skepsis til konsistensen og kvaliteten på AI-generert innhold, og optimisme for dets markedsføringsapplikasjoner. Selv om det er bekymringer rundt lisensiering og tekniske utfordringer, erkjenner mange de lovende fremskrittene innen AI for 3D-modellering og innholdsskaping. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Mastercard DNS-feil ble ikke oppdaget på flere år</a></h2>
<p>MasterCard løste en DNS (Domain Name System) feil som kunne ha ført til trafikkavskjæring ved å registrere et ubrukt domene, som hadde vært en sårbarhet i nesten fem år. Sikkerhetsforsker Philippe Caturegli identifiserte problemet, som involverte en skrivefeil i et DNS-servernavn, og registrerte domenet for $300 for å forhindre potensiell misbruk, til tross for MasterCards påstand om ingen sikkerhetsrisiko. Catureglis handlinger og offentlige avsløring fremhevet potensielle sårbarheter og kritiserte MasterCards respons, og avslørte en historie med lignende DNS-skrivefeil med domenet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reacties</a></h3>
<p>En DNS-feil hos Mastercard forble uoppdaget i årevis, noe som vekker bekymringer om selskapets sikkerhetspraksis og tilsyn. Til tross for at de erkjente feilen, hevdet Mastercard at deres systemer ikke var i fare, og fremhevet vanskeligheten med å motivere store selskaper til å ta tak i sikkerhetsproblemer uten offentlig press. Det er kritikk mot Bugcrowds rolle i å styre narrativet, noe som antyder at noen plattformer kan prioritere bedriftsinteresser over ansvarlig avsløring. Dette reiser spørsmål om bedriftsansvar og effektiviteten av sikkerhetspraksis. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Hva er disse humpene på toppen av en boks med trekkflik?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reacties</a></h3>
<p>Ujevnhetene på en boks med trekkflik er konstruert for å fokusere trykket, noe som hjelper til med effektiv åpning av forseglingen. En Reddit-diskusjon utforsket kompleksiteten til hverdagslige gjenstander, inkludert aluminiumsproduksjon og design av drikkebokser, og avslørte illusjonen av forklaringsdybde—hvor folk undervurderer kompleksiteten til enkle gjenstander. Diskusjonen dreide seg også inn på emner som Ethernet-kontakter, noe som viser de ulike interessene og kunnskapsdelingen blant brukerne. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">Departementet for innenlandssikkerhet fjerner alle medlemmer av rådgivende styrer for cybersikkerhet, stopper etterforskninger</a></h2>
<p>De minimale stijlen van het splash-scherm zijn gedefinieerd, met aanvullende stijlen in een apart CSS-bestand, wat zorgt voor een consistent en geoptimaliseerd gebruikersinterface. Department of Homeland Security (DHS) har avsluttet alle rådgivende komitémedlemskap, noe som påvirker cybersikkerhetspaneler som Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA). Etterforskningen til Cyber Safety Review Board av Salt Typhoon-hendelsen har blitt avbrutt, noe som indikerer en stopp i fremdriften på dette cybersikkerhetsproblemet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reacties</a></h3>
<p>Departementet for innenlandsk sikkerhet (DHS) har oppløst alle medlemmer av sine rådgivende styrer for cybersikkerhet og satt på pause pågående undersøkelser, noe som påvirker flere rådgivende komiteer utover bare teknologi. Denne avgjørelsen har utløst debatter om viktigheten og funksjonen til disse komiteene, med delte meninger mellom å redusere byråkrati og potensielt svekke tilsyn og sikkerhet. De langsiktige effektene på cybersikkerhet og andre sektorer er for øyeblikket uklare, noe som etterlater interessenter usikre på fremtidige utviklinger. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Å isolere kompleksitet er essensen av vellykkede abstraksjoner</a></h2>
<p>Kompleksitet i programvareutvikling bør håndteres og isoleres i stedet for å elimineres, slik Fred Hebert understreker. I mikrotjenester er kompleksitet ofte skjult innenfor individuelle tjenester, mens programmeringsspråk som Rust og TypeScript håndterer kompleksitet gjennom typesystemer og verktøy som Rusts lånesjekker. Rust og TypeScript er foretrukket av utviklere for deres evne til å avdekke og håndtere kompleksitet, noe som muliggjør vellykkede abstraksjoner ved å isolere kompleksitet i veldefinerte områder. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reacties</a></h3>
<p>Å isolere kompleksitet er essensielt for å skape effektive abstraksjoner i programvareutvikling, da det bestemmer hvor kompleksitet håndteres og hvordan det påvirker kognitiv belastning. Rusts typesystem krever at programmerere håndterer minnekompleksitet, i motsetning til søppelsamlingssystemer som håndterer det under kjøring, noe som illustrerer ulike avveininger i kompleksitetshåndtering. Beslutningen om å eksponere eller skjule kompleksitet gjennom abstraksjoner er avgjørende, med typer og tester som tjener forskjellige formål; typer kan begrense kodeatferd, men også introdusere sine egne kompleksiteter. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Min kamp med dommedagsrulling</a></h2>
<p>Forfatteren tar tak i sin vane med å doom scrolle ved å fjerne distraherende apper som YouTube og Instagram og deaktivere nettleseren på telefonen. De opplevde noen ulemper, som begrenset tilgang til tjenester, men fant det fordelaktig for å sette grenser og redusere distraksjoner. Å gjeninnføre en begrenset nettleser med et minimalt brukergrensesnitt hjalp dem med å gjenvinne kontrollen over medieforbruket, noe som førte til mer lesetid og en roligere sinnstilstand. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reacties</a></h3>
<p>Mange individer opplever at apper designet for å blokkere distraksjoner ikke er effektive i å bekjempe doom scrolling, noe som fører dem til å utforske alternative metoder. Strategier som å fysisk distansere seg fra telefonen, bruke nettleserutvidelser som introduserer friksjon, eller velge enklere enheter kan hjelpe med å bryte vanen. Fokuset er på å skape bevisste barrierer, praktisere moderasjon og delta i alternative aktiviteter for å redusere tankeløs scrolling. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">Tyrranniet av strukturløshet (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, også kjent som Joreen, kritiserer konseptet &quot;strukturløshet&quot; i kvinnefrigjøringsbevegelsen, og argumenterer for at alle grupper danner strukturer, enten formelle eller uformelle. Artikkelen fremhever problemer med uformelle strukturer, som elitisme og mangel på ansvarlighet, og foreslår prinsipper for demokratisk strukturering. Den understreker nødvendigheten av formelle strukturer for å forhindre maktubalanser og for å hjelpe bevegelsen med å nå sine mål effektivt og inkluderende. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reacties</a></h3>
<p>«The Tyranny of Structurelessness» kritiserer ustrukturerte grupper, og fremhever hvordan de kan føre til uformelle hierarkier og ineffektivitet. Jo Freeman argumenterer for «demokratisk strukturering», der klare roller og prosesser forhindrer maktubalanser, og foreslår metoder som roterende lederskap og åpen informasjonsdeling. Essayet understreker viktigheten av å balansere struktur og fleksibilitet, spesielt i oppstartsbedrifter og aktivistgrupper, for å opprettholde effektiv organisering og tilpasse seg spesifikke mål. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht fikk full benådning" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20fikk%20full%20ben%C3%A5dning&subheading=woensdag%2022%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">0-klikk de-anonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer</a></h2>
<p>En 15 år gammel videregående elev oppdaget et 0-klikk deanonymiseringsangrep ved bruk av Cloudflares hurtigbufringssystem, som kan lokalisere brukere innenfor en radius på 250 miles. Denne sårbarheten påvirker populære apper som Signal og Discord, og gjør det mulig for angripere å spore brukere uten deres samtykke. Til tross for at problemet ble rapportert, ble kun en relatert feil rettet av Cloudflare, noe som etterlot kjerneproblemet uadressert, og understreker behovet for at brukere, spesielt journalister og aktivister, må være årvåkne når det gjelder deres personvern. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reacties</a></h3>
<p>Et 0-klikk deanonymiseringsangrep utnytter Cloudflares hurtigbufringssystem på plattformer som Signal og Discord, og kan potensielt avsløre en mottakers omtrentlige plassering ved å sjekke hurtigbufferstatus. Angrepet krever ikke serverkontroll, bare en unik URL, og kan avsløre viktig metadata, noe som reiser bekymringer for personvernet til brukere av disse sikre kommunikasjonsplattformene. Avbøtende strategier inkluderer bruk av virtuelle private nettverk (VPN-er) eller deaktivering av automatisk nedlasting for å beskytte brukernes personvern. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup-vinter: Hacker News mistet troen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reacties</a></h3>
<p>Hacker News har gått fra å være et oppstartssentrert samfunn til et bredere teknologiforum, noe som gjenspeiler en endring i brukernes interesser mot generelle teknologiemner. Dette skiftet har resultert i redusert entusiasme for oppstartsselskaper, med brukere som uttrykker skepsis til risikokapitalmodellen (VC) og mangelen på innovative ideer. De oppfattede økonomiske fordelene ved å jobbe i oppstartsbedrifter blir ofte stilt spørsmål ved, ettersom mange ansatte ikke opplever betydelige avkastninger, noe som indikerer et skifte i prioriteringer innen teknologisamfunnet. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Reverse engineering av Call of Duty anti-juks</a></h2>
<p>Anti-jukse-systemet Treyarch Anti-Cheat (TAC) i Black Ops Cold War er et brukermodus anti-jukse-system, og mangler komponenten i kjernemodus som finnes i Modern Warfare&#39;s Ricochet. TAC bruker Arxan for obfuskering, noe som kompliserer omvendt utvikling gjennom teknikker som runtime kjørbar dekryptering, kjørbare sjekksummer og pekerkryptering. Viktige anti-jukse-funksjoner inkluderer deteksjon av API-hooking, debugregistre, nettverkstrafikkovervåking og eksterne overlegg, sammen med ulike anti-debugging-teknikker og tilpassede syscall-stubber for å omgå hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reacties</a></h3>
<p>Brukere opplever problemer med anti-juks i spill som CS:GO og Call of Duty, spesielt blant Linux-brukere med spesifikk maskinvare. Diskusjonen fremhever utfordringer som feilaktige utestengelser, etiske bekymringer og effektiviteten av dagens anti-juks-systemer, som påvirker rettferdig spill. Personlige historier understreker behovet for forbedrede løsninger for å håndtere falske anklager og forbedre spillopplevelser. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Var det slik at Elon Musk gjorde en Sieg Heil-hilsen ved Trumps innsettelse?</a></h2>
<p>Elon Musk ble observert mens han gjorde en gest under Trumps innsettelse som noen tolket som en nazihilsen, noe som førte til kontroverser på sosiale medier. Anti-Defamation League (ADL) antydet at gesten sannsynligvis var et klosset øyeblikk snarere enn en bevisst hilsen, med noen som tilskrev det til Musks Asperger-syndrom. Musk svarte på kontroversen med en latter-emoji og uttrykte entusiasme over Trumps omtale av Mars, noe som samsvarer med hans mål om romutforskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reacties</a></h3>
<p>Elon Musk ble anklaget for å ha gjort en nazihilsen under Trumps innsettelse, noe som førte til en debatt på Hacker News om hvorvidt det var passende å diskutere slike temaer på teknologiplattformer. Noen brukere hevdet at Musks innflytelse i teknologibransjen gjorde temaet relevant, mens andre mente det var upassende for forumet. Diskusjonen understreket ulike meninger om sensur og implikasjonene av Musks handlinger innen teknologisamfunnet. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk ser ut til å gi fascisthilsener etter hverandre på innvielsesmøtet</a></h2>
<p>Elon Musk møtte motreaksjoner for å ha gjort en gest som lignet en fascistisk hilsen under Donald Trumps innsettelsesfeiringer, som noen tolket som en nazihilsen. Anti-Defamation League erkjente gestens likhet med en nazihilsen, men antydet senere at det var et klosset øyeblikk av entusiasme, noe som førte til kritikk fra Alexandria Ocasio-Cortez. Musks handlinger ble feiret av noen ytre høyre-figurer, noe som ga næring til debatter om hans politiske tilknytninger og intensjoner. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reacties</a></h3>
<p>Elon Musks bevegelser på et innvielsesmøte, oppfattet av noen som fascisthilsener, har utløst kontrovers og debatt på nettet. Hendelsen førte til en flagget diskusjon på Hacker News, noe som utløste en debatt om plattformens modererings og sensurpolitikk. Situasjonen reiser spørsmål om rollen til innflytelsesrike teknologifigurer i politisk diskurs og konsistensen av modereringspolitikk på plattformer som Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta sensurerer &#39;#Demokrat&#39; på Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reacties</a></h3>
<p>Meta sensurerer angivelig hashtaggen &#39;#Democrat&#39; på Instagram, noe som fører til diskusjoner om sensur og dens implikasjoner på sosiale medieplattformer. Brukere fra flere land, som Storbritannia, Spania og Tyskland, har opplevd dette problemet, selv om noen rapporterer at det har blitt løst. Den hendelsen fremhever bekymringer om innflytelsen til sosiale medieplattformer og den fine balansen mellom innholdsmoderering og sensur, med debatter om ytringsfrihet og potensiell politisk skjevhet. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organisere lokalsamfunn uten Facebook?</a></h2>
<p>Individet søker å overføre lokale samfunnsinteraksjoner fra Facebook til en selvhostet, føderert plattform, som tillater desentralisert kontroll og styring. De ser etter hyllevareløsninger eller samarbeidspartnere for å lette denne overgangen, noe som indikerer et behov for tilgjengelige og tilpassbare alternativer. Konteksten involverer landlige områder med flere små byer, hver med en befolkning på rundt 50 000, og fremhever viktigheten av tilkobling og samfunnsengasjement. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reacties</a></h3>
<p>Forfatteren ønsker å overføre lokale samfunn fra Facebook til en selvhostet, føderert plattform, med vekt på behovet for funksjoner som hendelseskalendere og meldinger. Alternativer som Mastodon kan ikke fullt ut replikere Facebooks funksjonalitet, noe som fører til vurdering av andre plattformer som Discourse, Nextdoor eller groups.io. Det er viktig å evaluere samfunnets interesse for å flytte og sikre at den nye plattformen samsvarer med deres behov, med alternativer som lokale aviser og e-postlister som også vurderes. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Metakognitiv latskap: Effekter av generativ AI på læringsmotivasjon</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reacties</a></h3>
<p>En studie fremhever at generative AI-verktøy, som ChatGPT, kan føre til &quot;metakognitiv latskap,&quot; der brukere blir for avhengige av AI, noe som reduserer selvregulert læring. Denne avhengigheten av AI kan redusere dyp læring og kritiske tenkningsevner, ettersom elever kanskje ikke engasjerer seg aktivt i å forstå og evaluere informasjon. Selv om AI kan forbedre oppgaveeffektiviteten, understreker studien viktigheten av at elever aktivt deltar i læringsprosessen for å utvikle essensielle kognitive ferdigheter. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">Offisiell DeepSeek R1 nå på Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek har introdusert sine førsteklasses resonnementmodeller, som presterer på nivå med OpenAI-o1 i oppgaver som involverer matematikk, koding og resonnement. Modellene varierer betydelig i størrelse, fra 1,5 milliarder til 671 milliarder parametere, noe som indikerer ulike lagringsbehov. Disse modellene er tilgjengelige under MIT-lisensen, som tillater bred bruk og modifikasjon. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reacties</a></h3>
<p>DeepSeek R1, en ny språkmodell, er nå tilgjengelig på Ollama, og vekker diskusjoner om dens sensur, spesielt på sensitive politiske emner som Tiananmen-plassen. Debatten dreier seg om balansen mellom politisk korrekthet og historisk nøyaktighet, med sammenligninger mellom vestlige og kinesiske tilnærminger til politisk skjevhet i språkmodeller. Open-source-modeller foreslås som en potensiell løsning for å motvirke sensur, selv om meningene varierer om effektiviteten og implikasjonene av slike tiltak. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Folk er dårlige til å rapportere hva de spiser. Det er et problem for kostholdsforskning.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reacties</a></h3>
<p>Å rapportere matinntak nøyaktig er utfordrende, da folk ofte feilvurderer porsjonsstørrelser med et gjennomsnitt på 53 %, selv blant trente fagfolk. Skjulte ingredienser som oljer og fett er mindre problematiske enn feil i porsjonsstørrelse, noe som understreker behovet for presise måleverktøy som kjøkkenvekter. Ny teknologi og apper, som SnapCalorie, har som mål å forbedre nøyaktigheten i kostholdssporing, selv om de ofte krever abonnement på grunn av høye driftskostnader, noe som potensielt kan hjelpe brukere med å ta mer bevisste kostholdsvalg. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">ROCm enhetsstøtte ønskeliste</a></h2>
<p>ROCm samler inn tilbakemeldinger fra samfunnet for å avgjøre hvilke GPU-er som skal støttes i fremtidige oppdateringer, med nåværende kompatibilitetsdetaljer tilgjengelig på deres nettside. Brukere går inn for bredere støtte, spesielt for eldre og forbrukerorienterte GPU-er, og bedre integrasjon med Windows-systemer. Det er en sterk etterspørsel etter konsekvent støtte på tvers av alle arkitekturer, med vekt på betydningen av VRAM for AI-applikasjoner, og det er oppfordringer til forbedringer i AMDs APU-støtte og en utviklingsprosess lik NVIDIAs CUDA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reacties</a></h3>
<p>ROCm, AMDs programvareplattform for GPU-programmering, møter kritikk for sin maskinvarespesifikke kodekompilering, noe som resulterer i inkonsekvent GPU-støtte sammenlignet med Nvidias CUDA. Brukere er frustrerte over AMDs mangel på langsiktig støtte for GPUer, med noen som opplever at støtten faller bort kort tid etter kjøpet, noe som fører til krav om bedre plattformstøtte og bedre dokumentasjon. Samfunnet oppfordrer AMD til å støtte alle GPU-er, i likhet med Nvidia, og noen brukere har flyttet håpene sine til Intel for bedre konkurranse i GPU-markedet. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Python linter og kodeformatterer skrevet i Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground er en Python-linter og kodeformatterer skrevet i Rust, som tilbyr hastigheter 10-100 ganger raskere enn tradisjonelle verktøy som Flake8 og Black. Den støtter Python 3.13, integreres med redaktører som VS Code, og kan erstatte flere verktøy som Flake8, Black og isort, samtidig som den er monorepo-vennlig. Ruff er mye brukt i store prosjekter som Apache Airflow, FastAPI og Pandas, og er tilgjengelig for installasjon via pip, pipx og andre pakkebehandlere, med konfigurasjonsstøtte gjennom pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reacties</a></h3>
<p>Ruff er en Python-linter og kodeformatterer utviklet i Rust, kjent for sin hastighet og effektivitet, som forenkler Python-utvikling ved å integrere flere verktøy i ett. Verktøyet har vekket interesse og debatt innen Python-samfunnet, med noen utviklere som setter pris på ytelsen og enkelheten, mens andre forblir skeptiske til nye verktøy. Ruffs utvikling av Astral, en organisasjon støttet av risikokapital, øker dens interesse og diskusjon, spesielt med tanke på dens innvirkning på Pythons dynamiske typing og bruken av typekontrollere og linters i store prosjekter. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Skalering av forsterkende læring med LLM-er: Kimi K1.5</a></h2>
<p>Kimi k1.5 er en banebrytende multimodal modell som betydelig overgår GPT-4o og Claude Sonnet 3.5 i kort-kjede-av-tanker (CoT) oppgaver, med forbedringer på opptil 550% på referanser som AIME, MATH-500 og LiveCodeBench. Det samsvarer med OpenAIs o1 i lang-CoT-ytelse på tvers av ulike modaliteter, ved å bruke forsterkende læring med lang kontekstskala og forbedret policyoptimalisering, samtidig som det unngår komplekse metoder som Monte Carlo-tresøk. Kimi k1.5 er trent på både tekst og visjonsdata, noe som muliggjør felles resonnement, og vil snart være tilgjengelig via Kimi OpenPlatform på <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reacties</a></h3>
<p>Bedrijven, waaronder enkele uit China, gebruiken GitHub om producten te promoten door &quot;onderzoeksartikelen&quot; en codevoorbeelden te plaatsen zonder daadwerkelijke Software Development Kits (SDK&#39;s) of bibliotheken te leveren. Denne praksisen anses som villedende, lik falsk reklame, ettersom lovede API-er (Application Programming Interfaces) eller modellvekter ofte ikke materialiserer seg. Trenden med å bruke GitHub-repositorier som promotering, noen ganger uten kildekode, vekker bekymringer om åpenhet og autentisitet i AI-forskning og utvikling. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Forfattere søker Metas torrent-klientlogger og seedingdata i AI-piratkopieringsundersøkelse</a></h2>
<p>Meta står overfor et søksmål for angivelig å ha brukt piratkopiert materiale, spesielt opphavsrettsbeskyttede bøker fra LibGen, for å trene sine AI-modeller via BitTorrent. Blant forfatterne som anklager Meta for brudd på opphavsretten, er Richard Kadrey og Sarah Silverman, mens Meta hevder at handlingene deres faller inn under rimelig bruk. Retten har tillatt nye påstander om Metas torrent-aktiviteter, der forfattere søker tilgang til Metas torrent-klientlogger og seeding-data, noe som understreker de juridiske utfordringene rundt AI-treningsdata og opphavsrettsspørsmål. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reacties</a></h3>
<p>Forfattere undersøker Metas potensielle bruk av piratkopiert innhold for AI-trening, ved å bruke torrent-klientlogger og seeding-data som bevis. Det er en debatt om hvorvidt storskala AI-trening er avhengig av piratkopiert innhold på grunn av utfordringene med å lovlig skaffe store tekstdatasett, versus muligheten for å forhandle om lovlig tilgang med utgivere. De juridiske implikasjonene, inkludert rimelig bruk og brudd på opphavsretten, er under diskusjon, og fremhever konflikten mellom teknologiselskapenes datakrav og eksisterende opphavsrettslovgivning. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon gir nazihilsen under innvielsestale</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reacties</a></h3>
<p>Elon Musk er i sentrum av kontroverser etter angivelig å ha gitt en nazihilsen under en innvielsestale, noe som har ført til debatter om hans intensjoner og politiske tilknytninger. Den hendelsen har utløst diskusjoner om Musks forbindelser og teknologisamfunnets respons, og fremhever de politiske dynamikkene innen teknologibransjen. Anmelderne er uenige om gesten var en feilslått handling eller et bevisst trekk, med noen som refererer til Musks tidligere handlinger og tilknytninger som potensielt bevis på hans intensjoner. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="0-klikk de-anonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=0-klikk%20de-anonymiseringsangrep%20rettet%20mot%20Signal%2C%20Discord%2C%20andre%20plattformer&subheading=dinsdag%2021%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
