<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 19:11:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht fikk full benådning</a></h2>
<p>Ross har blitt benådet av tidligere president Donald Trump, noe som har resultert i hans løslatelse. Benådningen har blitt møtt med betydelig takknemlighet, og Trump blir berømmet for å ha oppfylt sitt løfte. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reacties</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, skaperen av Silk Road-markedsplassen, mottok full benådning, noe som utløste debatt om rettferdigheten i hans opprinnelige dom. Ulbrichts opprinnelige straff ble ansett som overdreven av mange, bestående av to livstidsdommer pluss 40 år for ikke-voldelige anklager. Tilfellet understreker bredere problemer innen rettssystemet og implikasjonene av nettbaserte svarte markeder. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Stargate-prosjektet: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX skal bygge datasentre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reacties</a></h3>
<p>Stargate-prosjektet er et samarbeid mellom SoftBank, OpenAI, Oracle og MGX for å bygge datasentre, og fremhever rollen til privat kapital i storskala teknologiprosjekter. Dette initiativet har utløst debatter om økonomisk sentralisering og den potensielle maktkonsentrasjonen til store selskaper i teknologibransjen. Prosjektet oppfattes som en strategisk investering i AI-infrastruktur, muligens rettet mot å motvirke Kinas fremskritt innen AI og påvirke global teknologiledelse. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Er det noen som gjør noe kult med små språkmodeller?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reacties</a></h3>
<p>Små språkmodeller, som varierer fra 0,5 til 3 milliarder parametere, blir brukt til ulike applikasjoner som å filtrere akademiske artikler i Excel, identifisere informasjonskapselvarsler og generere Magic the Gathering-kort. Disse modellene brukes også til å oppsummere møter, analysere stillingsannonser og lage spillelister, noe som viser deres allsidighet og effektivitet når de er finjustert for spesifikke oppgaver. Til tross for deres potensial, vedvarer utfordringer når det gjelder prosesseringshastighet, ekspertisen som kreves for finjustering, og distribusjonslogistikk. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Generering av 3D-ressurser i høy oppløsning</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio har lansert 3D-genereringsfunksjoner på nettstedet deres og gitt ut inferenskode og forhåndstrente modeller for Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 er et avansert system for å lage høyoppløselige 3D-objekter, med en formgenereringsmodell (Hunyuan3D-DiT) og en tekstursyntesemodell (Hunyuan3D-Paint), som tilbyr overlegne geometridetaljer og teksturkvalitet. Brukere kan få tilgang til Hunyuan3D 2.0 gjennom kode eller Gradio-appen, med mer informasjon tilgjengelig på deres offisielle nettsted og åpen kildekode-plan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reacties</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 er et verktøy designet for å lage høyoppløselige 3D-ressurser, med diskusjoner som fokuserer på dets potensielle bruksområder, spesielt innen fotogrammetri. Brukere sammenligner det med annen programvare som RealityCapture og instant-ngp, og bemerker både skepsis til konsistensen og kvaliteten på AI-generert innhold, og optimisme for dets markedsføringsapplikasjoner. Selv om det er bekymringer rundt lisensiering og tekniske utfordringer, erkjenner mange de lovende fremskrittene innen AI for 3D-modellering og innholdsskaping. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Mastercard DNS-feil ble ikke oppdaget på flere år</a></h2>
<p>MasterCard løste en DNS (Domain Name System) feil som kunne ha ført til trafikkavskjæring ved å registrere et ubrukt domene, som hadde vært en sårbarhet i nesten fem år. Sikkerhetsforsker Philippe Caturegli identifiserte problemet, som involverte en skrivefeil i et DNS-servernavn, og registrerte domenet for $300 for å forhindre potensiell misbruk, til tross for MasterCards påstand om ingen sikkerhetsrisiko. Catureglis handlinger og offentlige avsløring fremhevet potensielle sårbarheter og kritiserte MasterCards respons, og avslørte en historie med lignende DNS-skrivefeil med domenet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reacties</a></h3>
<p>En DNS-feil hos Mastercard forble uoppdaget i årevis, noe som vekker bekymringer om selskapets sikkerhetspraksis og tilsyn. Til tross for at de erkjente feilen, hevdet Mastercard at deres systemer ikke var i fare, og fremhevet vanskeligheten med å motivere store selskaper til å ta tak i sikkerhetsproblemer uten offentlig press. Det er kritikk mot Bugcrowds rolle i å styre narrativet, noe som antyder at noen plattformer kan prioritere bedriftsinteresser over ansvarlig avsløring. Dette reiser spørsmål om bedriftsansvar og effektiviteten av sikkerhetspraksis. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Hva er disse humpene på toppen av en boks med trekkflik?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reacties</a></h3>
<p>Ujevnhetene på en boks med trekkflik er konstruert for å fokusere trykket, noe som hjelper til med effektiv åpning av forseglingen. En Reddit-diskusjon utforsket kompleksiteten til hverdagslige gjenstander, inkludert aluminiumsproduksjon og design av drikkebokser, og avslørte illusjonen av forklaringsdybde—hvor folk undervurderer kompleksiteten til enkle gjenstander. Diskusjonen dreide seg også inn på emner som Ethernet-kontakter, noe som viser de ulike interessene og kunnskapsdelingen blant brukerne. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">Departementet for innenlandssikkerhet fjerner alle medlemmer av rådgivende styrer for cybersikkerhet, stopper etterforskninger</a></h2>
<p>De minimale stijlen van het splash-scherm zijn gedefinieerd, met aanvullende stijlen in een apart CSS-bestand, wat zorgt voor een consistent en geoptimaliseerd gebruikersinterface. Department of Homeland Security (DHS) har avsluttet alle rådgivende komitémedlemskap, noe som påvirker cybersikkerhetspaneler som Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA). Etterforskningen til Cyber Safety Review Board av Salt Typhoon-hendelsen har blitt avbrutt, noe som indikerer en stopp i fremdriften på dette cybersikkerhetsproblemet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reacties</a></h3>
<p>Departementet for innenlandsk sikkerhet (DHS) har oppløst alle medlemmer av sine rådgivende styrer for cybersikkerhet og satt på pause pågående undersøkelser, noe som påvirker flere rådgivende komiteer utover bare teknologi. Denne avgjørelsen har utløst debatter om viktigheten og funksjonen til disse komiteene, med delte meninger mellom å redusere byråkrati og potensielt svekke tilsyn og sikkerhet. De langsiktige effektene på cybersikkerhet og andre sektorer er for øyeblikket uklare, noe som etterlater interessenter usikre på fremtidige utviklinger. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Å isolere kompleksitet er essensen av vellykkede abstraksjoner</a></h2>
<p>Kompleksitet i programvareutvikling bør håndteres og isoleres i stedet for å elimineres, slik Fred Hebert understreker. I mikrotjenester er kompleksitet ofte skjult innenfor individuelle tjenester, mens programmeringsspråk som Rust og TypeScript håndterer kompleksitet gjennom typesystemer og verktøy som Rusts lånesjekker. Rust og TypeScript er foretrukket av utviklere for deres evne til å avdekke og håndtere kompleksitet, noe som muliggjør vellykkede abstraksjoner ved å isolere kompleksitet i veldefinerte områder. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reacties</a></h3>
<p>Å isolere kompleksitet er essensielt for å skape effektive abstraksjoner i programvareutvikling, da det bestemmer hvor kompleksitet håndteres og hvordan det påvirker kognitiv belastning. Rusts typesystem krever at programmerere håndterer minnekompleksitet, i motsetning til søppelsamlingssystemer som håndterer det under kjøring, noe som illustrerer ulike avveininger i kompleksitetshåndtering. Beslutningen om å eksponere eller skjule kompleksitet gjennom abstraksjoner er avgjørende, med typer og tester som tjener forskjellige formål; typer kan begrense kodeatferd, men også introdusere sine egne kompleksiteter. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Min kamp med dommedagsrulling</a></h2>
<p>Forfatteren tar tak i sin vane med å doom scrolle ved å fjerne distraherende apper som YouTube og Instagram og deaktivere nettleseren på telefonen. De opplevde noen ulemper, som begrenset tilgang til tjenester, men fant det fordelaktig for å sette grenser og redusere distraksjoner. Å gjeninnføre en begrenset nettleser med et minimalt brukergrensesnitt hjalp dem med å gjenvinne kontrollen over medieforbruket, noe som førte til mer lesetid og en roligere sinnstilstand. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reacties</a></h3>
<p>Mange individer opplever at apper designet for å blokkere distraksjoner ikke er effektive i å bekjempe doom scrolling, noe som fører dem til å utforske alternative metoder. Strategier som å fysisk distansere seg fra telefonen, bruke nettleserutvidelser som introduserer friksjon, eller velge enklere enheter kan hjelpe med å bryte vanen. Fokuset er på å skape bevisste barrierer, praktisere moderasjon og delta i alternative aktiviteter for å redusere tankeløs scrolling. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">Tyrranniet av strukturløshet (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, også kjent som Joreen, kritiserer konseptet &quot;strukturløshet&quot; i kvinnefrigjøringsbevegelsen, og argumenterer for at alle grupper danner strukturer, enten formelle eller uformelle. Artikkelen fremhever problemer med uformelle strukturer, som elitisme og mangel på ansvarlighet, og foreslår prinsipper for demokratisk strukturering. Den understreker nødvendigheten av formelle strukturer for å forhindre maktubalanser og for å hjelpe bevegelsen med å nå sine mål effektivt og inkluderende. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reacties</a></h3>
<p>«The Tyranny of Structurelessness» kritiserer ustrukturerte grupper, og fremhever hvordan de kan føre til uformelle hierarkier og ineffektivitet. Jo Freeman argumenterer for «demokratisk strukturering», der klare roller og prosesser forhindrer maktubalanser, og foreslår metoder som roterende lederskap og åpen informasjonsdeling. Essayet understreker viktigheten av å balansere struktur og fleksibilitet, spesielt i oppstartsbedrifter og aktivistgrupper, for å opprettholde effektiv organisering og tilpasse seg spesifikke mål. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht fikk full benådning" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20fikk%20full%20ben%C3%A5dning&subheading=woensdag%2022%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">0-klikk de-anonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer</a></h2>
<p>En 15 år gammel videregående elev oppdaget et 0-klikk deanonymiseringsangrep ved bruk av Cloudflares hurtigbufringssystem, som kan lokalisere brukere innenfor en radius på 250 miles. Denne sårbarheten påvirker populære apper som Signal og Discord, og gjør det mulig for angripere å spore brukere uten deres samtykke. Til tross for at problemet ble rapportert, ble kun en relatert feil rettet av Cloudflare, noe som etterlot kjerneproblemet uadressert, og understreker behovet for at brukere, spesielt journalister og aktivister, må være årvåkne når det gjelder deres personvern. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reacties</a></h3>
<p>Et 0-klikk deanonymiseringsangrep utnytter Cloudflares hurtigbufringssystem på plattformer som Signal og Discord, og kan potensielt avsløre en mottakers omtrentlige plassering ved å sjekke hurtigbufferstatus. Angrepet krever ikke serverkontroll, bare en unik URL, og kan avsløre viktig metadata, noe som reiser bekymringer for personvernet til brukere av disse sikre kommunikasjonsplattformene. Avbøtende strategier inkluderer bruk av virtuelle private nettverk (VPN-er) eller deaktivering av automatisk nedlasting for å beskytte brukernes personvern. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup-vinter: Hacker News mistet troen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reacties</a></h3>
<p>Hacker News har gått fra å være et oppstartssentrert samfunn til et bredere teknologiforum, noe som gjenspeiler en endring i brukernes interesser mot generelle teknologiemner. Dette skiftet har resultert i redusert entusiasme for oppstartsselskaper, med brukere som uttrykker skepsis til risikokapitalmodellen (VC) og mangelen på innovative ideer. De oppfattede økonomiske fordelene ved å jobbe i oppstartsbedrifter blir ofte stilt spørsmål ved, ettersom mange ansatte ikke opplever betydelige avkastninger, noe som indikerer et skifte i prioriteringer innen teknologisamfunnet. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Reverse engineering av Call of Duty anti-juks</a></h2>
<p>Anti-jukse-systemet Treyarch Anti-Cheat (TAC) i Black Ops Cold War er et brukermodus anti-jukse-system, og mangler komponenten i kjernemodus som finnes i Modern Warfare&#39;s Ricochet. TAC bruker Arxan for obfuskering, noe som kompliserer omvendt utvikling gjennom teknikker som runtime kjørbar dekryptering, kjørbare sjekksummer og pekerkryptering. Viktige anti-jukse-funksjoner inkluderer deteksjon av API-hooking, debugregistre, nettverkstrafikkovervåking og eksterne overlegg, sammen med ulike anti-debugging-teknikker og tilpassede syscall-stubber for å omgå hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reacties</a></h3>
<p>Brukere opplever problemer med anti-juks i spill som CS:GO og Call of Duty, spesielt blant Linux-brukere med spesifikk maskinvare. Diskusjonen fremhever utfordringer som feilaktige utestengelser, etiske bekymringer og effektiviteten av dagens anti-juks-systemer, som påvirker rettferdig spill. Personlige historier understreker behovet for forbedrede løsninger for å håndtere falske anklager og forbedre spillopplevelser. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Var det slik at Elon Musk gjorde en Sieg Heil-hilsen ved Trumps innsettelse?</a></h2>
<p>Elon Musk ble observert mens han gjorde en gest under Trumps innsettelse som noen tolket som en nazihilsen, noe som førte til kontroverser på sosiale medier. Anti-Defamation League (ADL) antydet at gesten sannsynligvis var et klosset øyeblikk snarere enn en bevisst hilsen, med noen som tilskrev det til Musks Asperger-syndrom. Musk svarte på kontroversen med en latter-emoji og uttrykte entusiasme over Trumps omtale av Mars, noe som samsvarer med hans mål om romutforskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reacties</a></h3>
<p>Elon Musk ble anklaget for å ha gjort en nazihilsen under Trumps innsettelse, noe som førte til en debatt på Hacker News om hvorvidt det var passende å diskutere slike temaer på teknologiplattformer. Noen brukere hevdet at Musks innflytelse i teknologibransjen gjorde temaet relevant, mens andre mente det var upassende for forumet. Diskusjonen understreket ulike meninger om sensur og implikasjonene av Musks handlinger innen teknologisamfunnet. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk ser ut til å gi fascisthilsener etter hverandre på innvielsesmøtet</a></h2>
<p>Elon Musk møtte motreaksjoner for å ha gjort en gest som lignet en fascistisk hilsen under Donald Trumps innsettelsesfeiringer, som noen tolket som en nazihilsen. Anti-Defamation League erkjente gestens likhet med en nazihilsen, men antydet senere at det var et klosset øyeblikk av entusiasme, noe som førte til kritikk fra Alexandria Ocasio-Cortez. Musks handlinger ble feiret av noen ytre høyre-figurer, noe som ga næring til debatter om hans politiske tilknytninger og intensjoner. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reacties</a></h3>
<p>Elon Musks bevegelser på et innvielsesmøte, oppfattet av noen som fascisthilsener, har utløst kontrovers og debatt på nettet. Hendelsen førte til en flagget diskusjon på Hacker News, noe som utløste en debatt om plattformens modererings og sensurpolitikk. Situasjonen reiser spørsmål om rollen til innflytelsesrike teknologifigurer i politisk diskurs og konsistensen av modereringspolitikk på plattformer som Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta sensurerer &#39;#Demokrat&#39; på Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reacties</a></h3>
<p>Meta sensurerer angivelig hashtaggen &#39;#Democrat&#39; på Instagram, noe som fører til diskusjoner om sensur og dens implikasjoner på sosiale medieplattformer. Brukere fra flere land, som Storbritannia, Spania og Tyskland, har opplevd dette problemet, selv om noen rapporterer at det har blitt løst. Den hendelsen fremhever bekymringer om innflytelsen til sosiale medieplattformer og den fine balansen mellom innholdsmoderering og sensur, med debatter om ytringsfrihet og potensiell politisk skjevhet. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organisere lokalsamfunn uten Facebook?</a></h2>
<p>Individet søker å overføre lokale samfunnsinteraksjoner fra Facebook til en selvhostet, føderert plattform, som tillater desentralisert kontroll og styring. De ser etter hyllevareløsninger eller samarbeidspartnere for å lette denne overgangen, noe som indikerer et behov for tilgjengelige og tilpassbare alternativer. Konteksten involverer landlige områder med flere små byer, hver med en befolkning på rundt 50 000, og fremhever viktigheten av tilkobling og samfunnsengasjement. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reacties</a></h3>
<p>Forfatteren ønsker å overføre lokale samfunn fra Facebook til en selvhostet, føderert plattform, med vekt på behovet for funksjoner som hendelseskalendere og meldinger. Alternativer som Mastodon kan ikke fullt ut replikere Facebooks funksjonalitet, noe som fører til vurdering av andre plattformer som Discourse, Nextdoor eller groups.io. Det er viktig å evaluere samfunnets interesse for å flytte og sikre at den nye plattformen samsvarer med deres behov, med alternativer som lokale aviser og e-postlister som også vurderes. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Metakognitiv latskap: Effekter av generativ AI på læringsmotivasjon</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reacties</a></h3>
<p>En studie fremhever at generative AI-verktøy, som ChatGPT, kan føre til &quot;metakognitiv latskap,&quot; der brukere blir for avhengige av AI, noe som reduserer selvregulert læring. Denne avhengigheten av AI kan redusere dyp læring og kritiske tenkningsevner, ettersom elever kanskje ikke engasjerer seg aktivt i å forstå og evaluere informasjon. Selv om AI kan forbedre oppgaveeffektiviteten, understreker studien viktigheten av at elever aktivt deltar i læringsprosessen for å utvikle essensielle kognitive ferdigheter. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">Offisiell DeepSeek R1 nå på Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek har introdusert sine førsteklasses resonnementmodeller, som presterer på nivå med OpenAI-o1 i oppgaver som involverer matematikk, koding og resonnement. Modellene varierer betydelig i størrelse, fra 1,5 milliarder til 671 milliarder parametere, noe som indikerer ulike lagringsbehov. Disse modellene er tilgjengelige under MIT-lisensen, som tillater bred bruk og modifikasjon. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reacties</a></h3>
<p>DeepSeek R1, en ny språkmodell, er nå tilgjengelig på Ollama, og vekker diskusjoner om dens sensur, spesielt på sensitive politiske emner som Tiananmen-plassen. Debatten dreier seg om balansen mellom politisk korrekthet og historisk nøyaktighet, med sammenligninger mellom vestlige og kinesiske tilnærminger til politisk skjevhet i språkmodeller. Open-source-modeller foreslås som en potensiell løsning for å motvirke sensur, selv om meningene varierer om effektiviteten og implikasjonene av slike tiltak. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Folk er dårlige til å rapportere hva de spiser. Det er et problem for kostholdsforskning.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reacties</a></h3>
<p>Å rapportere matinntak nøyaktig er utfordrende, da folk ofte feilvurderer porsjonsstørrelser med et gjennomsnitt på 53 %, selv blant trente fagfolk. Skjulte ingredienser som oljer og fett er mindre problematiske enn feil i porsjonsstørrelse, noe som understreker behovet for presise måleverktøy som kjøkkenvekter. Ny teknologi og apper, som SnapCalorie, har som mål å forbedre nøyaktigheten i kostholdssporing, selv om de ofte krever abonnement på grunn av høye driftskostnader, noe som potensielt kan hjelpe brukere med å ta mer bevisste kostholdsvalg. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">ROCm enhetsstøtte ønskeliste</a></h2>
<p>ROCm samler inn tilbakemeldinger fra samfunnet for å avgjøre hvilke GPU-er som skal støttes i fremtidige oppdateringer, med nåværende kompatibilitetsdetaljer tilgjengelig på deres nettside. Brukere går inn for bredere støtte, spesielt for eldre og forbrukerorienterte GPU-er, og bedre integrasjon med Windows-systemer. Det er en sterk etterspørsel etter konsekvent støtte på tvers av alle arkitekturer, med vekt på betydningen av VRAM for AI-applikasjoner, og det er oppfordringer til forbedringer i AMDs APU-støtte og en utviklingsprosess lik NVIDIAs CUDA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reacties</a></h3>
<p>ROCm, AMDs programvareplattform for GPU-programmering, møter kritikk for sin maskinvarespesifikke kodekompilering, noe som resulterer i inkonsekvent GPU-støtte sammenlignet med Nvidias CUDA. Brukere er frustrerte over AMDs mangel på langsiktig støtte for GPUer, med noen som opplever at støtten faller bort kort tid etter kjøpet, noe som fører til krav om bedre plattformstøtte og bedre dokumentasjon. Samfunnet oppfordrer AMD til å støtte alle GPU-er, i likhet med Nvidia, og noen brukere har flyttet håpene sine til Intel for bedre konkurranse i GPU-markedet. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Python linter og kodeformatterer skrevet i Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground er en Python-linter og kodeformatterer skrevet i Rust, som tilbyr hastigheter 10-100 ganger raskere enn tradisjonelle verktøy som Flake8 og Black. Den støtter Python 3.13, integreres med redaktører som VS Code, og kan erstatte flere verktøy som Flake8, Black og isort, samtidig som den er monorepo-vennlig. Ruff er mye brukt i store prosjekter som Apache Airflow, FastAPI og Pandas, og er tilgjengelig for installasjon via pip, pipx og andre pakkebehandlere, med konfigurasjonsstøtte gjennom pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reacties</a></h3>
<p>Ruff er en Python-linter og kodeformatterer utviklet i Rust, kjent for sin hastighet og effektivitet, som forenkler Python-utvikling ved å integrere flere verktøy i ett. Verktøyet har vekket interesse og debatt innen Python-samfunnet, med noen utviklere som setter pris på ytelsen og enkelheten, mens andre forblir skeptiske til nye verktøy. Ruffs utvikling av Astral, en organisasjon støttet av risikokapital, øker dens interesse og diskusjon, spesielt med tanke på dens innvirkning på Pythons dynamiske typing og bruken av typekontrollere og linters i store prosjekter. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Skalering av forsterkende læring med LLM-er: Kimi K1.5</a></h2>
<p>Kimi k1.5 er en banebrytende multimodal modell som betydelig overgår GPT-4o og Claude Sonnet 3.5 i kort-kjede-av-tanker (CoT) oppgaver, med forbedringer på opptil 550% på referanser som AIME, MATH-500 og LiveCodeBench. Det samsvarer med OpenAIs o1 i lang-CoT-ytelse på tvers av ulike modaliteter, ved å bruke forsterkende læring med lang kontekstskala og forbedret policyoptimalisering, samtidig som det unngår komplekse metoder som Monte Carlo-tresøk. Kimi k1.5 er trent på både tekst og visjonsdata, noe som muliggjør felles resonnement, og vil snart være tilgjengelig via Kimi OpenPlatform på <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reacties</a></h3>
<p>Bedrijven, waaronder enkele uit China, gebruiken GitHub om producten te promoten door &quot;onderzoeksartikelen&quot; en codevoorbeelden te plaatsen zonder daadwerkelijke Software Development Kits (SDK&#39;s) of bibliotheken te leveren. Denne praksisen anses som villedende, lik falsk reklame, ettersom lovede API-er (Application Programming Interfaces) eller modellvekter ofte ikke materialiserer seg. Trenden med å bruke GitHub-repositorier som promotering, noen ganger uten kildekode, vekker bekymringer om åpenhet og autentisitet i AI-forskning og utvikling. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Forfattere søker Metas torrent-klientlogger og seedingdata i AI-piratkopieringsundersøkelse</a></h2>
<p>Meta står overfor et søksmål for angivelig å ha brukt piratkopiert materiale, spesielt opphavsrettsbeskyttede bøker fra LibGen, for å trene sine AI-modeller via BitTorrent. Blant forfatterne som anklager Meta for brudd på opphavsretten, er Richard Kadrey og Sarah Silverman, mens Meta hevder at handlingene deres faller inn under rimelig bruk. Retten har tillatt nye påstander om Metas torrent-aktiviteter, der forfattere søker tilgang til Metas torrent-klientlogger og seeding-data, noe som understreker de juridiske utfordringene rundt AI-treningsdata og opphavsrettsspørsmål. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reacties</a></h3>
<p>Forfattere undersøker Metas potensielle bruk av piratkopiert innhold for AI-trening, ved å bruke torrent-klientlogger og seeding-data som bevis. Det er en debatt om hvorvidt storskala AI-trening er avhengig av piratkopiert innhold på grunn av utfordringene med å lovlig skaffe store tekstdatasett, versus muligheten for å forhandle om lovlig tilgang med utgivere. De juridiske implikasjonene, inkludert rimelig bruk og brudd på opphavsretten, er under diskusjon, og fremhever konflikten mellom teknologiselskapenes datakrav og eksisterende opphavsrettslovgivning. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon gir nazihilsen under innvielsestale</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reacties</a></h3>
<p>Elon Musk er i sentrum av kontroverser etter angivelig å ha gitt en nazihilsen under en innvielsestale, noe som har ført til debatter om hans intensjoner og politiske tilknytninger. Den hendelsen har utløst diskusjoner om Musks forbindelser og teknologisamfunnets respons, og fremhever de politiske dynamikkene innen teknologibransjen. Anmelderne er uenige om gesten var en feilslått handling eller et bevisst trekk, med noen som refererer til Musks tidligere handlinger og tilknytninger som potensielt bevis på hans intensjoner. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="0-klikk de-anonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=0-klikk%20de-anonymiseringsangrep%20rettet%20mot%20Signal%2C%20Discord%2C%20andre%20plattformer&subheading=dinsdag%2021%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Det er på tide å gjøre databehandling personlig igjen</a></h2>
<p>Artikkelen fremhever nedgangen i personlig databehandlingsfrihet på grunn av overvåkningskapitalisme og Digital Rights Management (DRM), som har overført kontrollen fra brukere til selskaper. Den står i kontrast til den tidligere æraen med personlig databehandling, som tilbød mer brukervennlig frihet, med dagens teknologiske miljø dominert av forretningsmodeller som svekker personvernet. Forfatteren tar til orde for å gjenvinne digital autonomi ved å støtte open-source-prosjekter, presse på for personvernlovgivning og reformere DRM-lover for å gjenopprette verdiene til personlig databehandling. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reacties</a></h3>
<p>Artikkelen understreker behovet for å vende tilbake til personlig databehandling, og uttrykker misnøye med bedriftsinnflytelse i teknologibransjen. Den fremhever utfordringen med fellesskapsdatabehandling, der nettverkseffekter låser brukere til spesifikke programvareøkosystemer, som iOS og Android. Alternativer som Linux og åpen kildekode-programvare blir diskutert, med fokus på brukerkontroll og vanskelighetene med å oppnå dette i et bedriftsdominert miljø. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 og DeepSeek-R1-Zero er førsteklasses modeller for resonnering, hvor DeepSeek-R1 tar for seg problemer som repetisjon og språkmiksing som ble observert i DeepSeek-R1-Zero. Modellene, inkludert seks destillerte versjoner, er åpen kildekode, med DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B som oppnår toppmoderne resultater i resonnement, kode og matematiske oppgaver. Disse modellene er tilgjengelige for nedlasting på HuggingFace, og brukere kan samhandle med dem via et chat-nettsted eller en OpenAI-kompatibel API, med instruksjoner for lokal distribusjon gitt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reacties</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 er en avansert resonneringsmodell som forbedrer problemer som repetisjon og språkblanding ved å bruke kaldstartdata før forsterkende læring. Den overgår QwQ-modellen i eksperimenter, gir en bedre brukeropplevelse og mer varierte svarstrategier, og er åpen kildekode under MIT-lisensen for bred evaluering. Modellen introduserer en pipeline for å lære eksisterende modeller resonnering og tilpasning til menneskelige preferanser, med finjusterte Llama og Qwen-modeller også åpen kildekode, potensielt rivaliserende OpenAIs tilbud, selv om bekymringer om databruk og sensur vedvarer. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Storbritannias maskinvare-talent blir bortkastet</a></h2>
<p>Storbritannia opplever en talentflukt ettersom topp ingeniørutdannede fra prestisjetunge universiteter står overfor lavere lønninger sammenlignet med Silicon Valley, noe som får mange til å bytte til mer lønnsomme felt som konsulentvirksomhet eller finans. Denne feilallokeringen av talent hemmer innovasjon og økonomisk vekst, med problemer som geografiske begrensninger, mangel på risikokapital for maskinvare og stillestående tradisjonelle ingeniørfirmaer som bidrar til problemet. Storbritannia risikerer å miste sitt beste talent til utenlandske markeder, og går glipp av muligheten til å skape teknologigiganter, og må handle nå for å utnytte sine forskningsinstitusjoner og ingeniørtalent for en maskinvare-revolusjon. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reacties</a></h3>
<p>UKs hardwaretalent er underutnyttet ettersom mange ingeniører går over til programvare eller finans på grunn av de høyere barrierene og kostnadene knyttet til hardware-startups. Denne utfordringen er ikke eksklusiv for Storbritannia; globalt står hardware-startups overfor langsomme iterasjonssykluser og høye kostnader, noe som gjør dem mindre attraktive for investorer sammenlignet med programvare. Britiske planleggingslover og økonomiske politikk hindrer ytterligere hardware-vekst, noe som fører til at talent flytter til andre sektorer eller land, mens teknologibransjen ofte overser potensialet for innovasjon innen hardware. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Reverse Engineering Bambu Connect</a></h2>
<p>Guiden diskuterer hvordan man kan trekke ut en privat nøkkel fra Bambu Connect-appen, en Electron-applikasjon med kjente sikkerhetssårbarheter. Brukere advares om at guiden kan være ufullstendig eller utdatert og bør følges på egen risiko. Prosessen innebærer bruk av verktøy som Ghidra og asarfix for å lokalisere og dekryptere den obfuskerte private nøkkelen og sertifikatene, med et Python-skript som er gitt for utvinning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reacties</a></h3>
<p>Det er kritikk mot Bambu Lab for å innføre restriksjoner på sine 3D-printere, som krever bruk av deres programvare og Digital Rights Management (DRM)-system. Brukere er bekymret for at disse endringene, som Bambu rettferdiggjør som sikkerhetstiltak, kan føre til abonnementsmodeller eller ytterligere begrensninger, noe som reduserer skrivernes åpenhet og hackbarhet. Som svar introduserte Bambu Lab en &quot;Utviklermodus&quot; for avanserte brukere, som gir mer kontroll over nettverkssikkerhet, men bekymringer om leverandørlåsing og effekter på tredjepartsintegrasjoner vedvarer. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath ble finansiert av OpenAI</a></h2>
<p>Innlegget fremhever en mangel på åpenhet i samarbeidet mellom OpenAI og FrontierMath, med finansieringsdetaljer som kun ble avslørt etter en forsinkelse, noe som forårsaket forvirring blant bidragsyterne. Bekymringer reises om OpenAIs potensielle tilgang til og bruk av datasettet for trening, til tross for muntlige avtaler som antyder noe annet, noe som understreker behovet for skriftlige avtaler. Diskusjonen understreker viktigheten av åpenhet og tillit i samarbeid, spesielt de som involverer AI-kapasiteter, med forpliktelser til å forbedre åpenheten i fremtidige prosjekter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reacties</a></h3>
<p>FrontierMath, finansiert av OpenAI, står overfor granskning på grunn av potensiell datakontaminering i sine benchmarks, noe som vekker bekymring for integriteten til resultatene deres. Kritikere understreker viktigheten av åpenhet og riktig separasjon av trenings og testdata for å forhindre at benchmarks manipuleres. Denne situasjonen understreker nødvendigheten av uavhengige og transparente evalueringer i AI for å opprettholde troverdighet. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Hvorfor er Git Autocorrect for raskt for Formel 1-førere?</a></h2>
<p>Git sin autokorrekturfunksjon utfører en feilstavet kommando etter en standardforsinkelse på 0,1 sekunder, noe som ofte er for raskt for brukere å avbryte. Funksjonen ble introdusert i 2008 og bruker en modifisert Levenshtein-avstand algoritme for å gjette den tiltenkte kommandoen, men standardinnstillingen er å ikke kjøre noen kommando hvis den er feilstavet. En foreslått oppdatering antyder å tolke en innstilling på &quot;1&quot; som &quot;umiddelbart&quot; for å forbedre brukervennligheten, slik at brukere kan konfigurere forsinkelsen eller be om bekreftelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reacties</a></h3>
<p>Git sin autokorrekturfunksjon har en standardforsinkelse på 100 millisekunder, noe som ofte er for raskt for brukere til å avbryte en feiltastet kommando. Opprinnelig ment å tolke en boolsk verdi, aksepterer funksjonen nå en tidsforsinkelse i desisekunder, noe som forårsaker forvirring blant brukerne. Denne situasjonen understreker behovet for klare konfigurasjonsinnstillinger og vanskelighetene med å oppdatere programvarefunksjoner uten å forstyrre eksisterende funksjonalitet. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">Jeg møtte Paul Graham en gang</a></h2>
<p>Forfatteren deltok på Y Combinator i 2015, hvor de møtte Paul Graham og mottok råd om oppstarten deres, Appcanary, som senere ble kjøpt opp av GitHub. Den forfatteren, nå en transkjønnet kvinne, uttrykker bekymring over Paul Grahams nylige essay om «Wokeness», og føler at det gjenspeiler en avvisning av inkludering i teknologibransjen. Forfatteren er bekymret for økende intoleranse og potensiell diskriminering i teknologibransjen, men forblir forpliktet til å leve med respekt og vennlighet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reacties</a></h3>
<p>Diskusjonen dreier seg om Paul Grahams innflytelse og den oppfattede endringen i verdier innen teknologibransjen, og fremhever desillusjon med teknologiledere som en gang ble sett på som visjonærer. Den tar for seg kompleksiteten i identitetspolitikk, virkningen av «wokeness» og utfordringene marginaliserte grupper står overfor i teknologisektoren. Teksten kritiserer de performative aspektene ved sosiale rettferdighetsinnsatser og vanskeligheten med å balansere personlig identitet med profesjonelle roller, og reflekterer en bredere kulturell debatt om fremgang og privilegier. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Røm fra den lukkede hagen og algoritmens svarte bokser med RSS-feeder</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) og Atom gir desentraliserte alternativer til sentraliserte sosiale medier, slik at brukere kan kontrollere sitt eget innholdskonsum. Feed-lesere som Miniflux, NetNewsWire og Newsboat muliggjør abonnement på ulike innholdskilder, inkludert YouTube-kanaler, podkaster og blogger. Verktøy som PolitePol kan lage feeds for nettsteder som mangler dem, og fremmer brukernes autonomi i mediekonsum. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reacties</a></h3>
<p>RSS-feeder gir en måte å unnslippe algoritmestyrt innhold ved å la brukere abonnere på spesifikke emner gjennom &quot;planeter,&quot; som samler relaterte blogger. Mens RSS-lesere som Feedly og Feedbin hjelper med å administrere disse feedene, finner noen brukere dem komplekse, noe som fører til alternativer som Feedmail som leverer innhold direkte til innboksene. Til tross for sin nisjeappell, forblir RSS populært blant teknologientusiaster for sin tilpassbare og brukerkontrollerte innholdsopplevelse, med plattformer som Mastodon og Bluesky som støtter RSS-feeder. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Vennligst ikke tving mørk modus</a></h2>
<p>Nettdesignere blir rådet til å ikke tvinge mørk modus på brukere, da det kan forårsake øyeanstrengelse, spesielt med høykontrastinnstillinger som hvit tekst på svart bakgrunn. Retningslinjene for tilgjengelighet av nettinnhold (WCAG) foreslår for tiden et minimum kontrastforhold, men adresserer ikke maksimal kontrast, noe som kan føre til ubehag; dette kan bli tatt opp i den kommende WCAG 3.0. Mørk modus er gunstig i spesifikke scenarier, som å lese på OLED-skjermer i mørke omgivelser eller koding med integrerte utviklingsmiljøer (IDEer) som tilbyr behagelige kontrastinnstillinger. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reacties</a></h3>
<p>Den pågående debatten mellom mørk modus og lys modus dreier seg om brukernes komfort, hvor noen finner mørk modus anstrengende og andre anser lys modus som for skarp. Det er en generell enighet om at nettsteder bør tilby både mørk og lys modus, for å respektere individuelle brukerpreferanser. Denne diskusjonen understreker betydningen av tilpassbare innstillinger for å imøtekomme ulike brukerbehov og miljøer. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Det er på tide å gjøre databehandling personlig igjen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Det%20er%20p%C3%A5%20tide%20%C3%A5%20gj%C3%B8re%20databehandling%20personlig%20igjen&subheading=maandag%2020%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok går i svart i USA</a></h2>
<p>TikTok opplevde en midlertidig nedstenging i USA på grunn av et føderalt forbud, men tjenesten begynte å bli gjenopprettet innen søndag ettermiddag. Det forbudet ble drevet av bekymringer over potensiell kinesisk overvåkning, med tverrpolitisk støtte for å kreve at ByteDance, TikToks eier, selger appen. President-elect Donald Trump foreslo å utsette forbudet og foreslo et joint venture med amerikansk eierskap som en potensiell løsning, mens alternative apper ble populære under forbudet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reacties</a></h3>
<p>Diskusjonene rundt TikToks forbud i USA har satt fokus på databeskyttelse og geopolitisk innflytelse, med bekymringer knyttet til selskapets kinesiske eierskap. Forbudet blir av noen sett på som et tiltak for nasjonal sikkerhet, mens andre oppfatter det som en begrensning av ytringsfriheten og en potensiell fordel for amerikanske teknologiselskaper. Denne situasjonen har ført til debatter om balansen mellom sikkerhet og frihet, samt virkningen av utenlandske aktører på nasjonale medier. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Kalman Filter Opplæring</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET tilbyr en veiledning om Kalman-filteret, et matematisk verktøy for å estimere og forutsi systemtilstander under usikre forhold, ofte brukt i sporing og navigasjon. Veiledningen, som ble initiert i 2017, inkluderer numeriske eksempler og intuitive forklaringer, og dekker både univariate og multivariate Kalman-filtre, og har utvidet seg til avanserte emner som ikke-lineære Kalman-filtre. En bok basert på veiledningen tilbyr en omfattende guide fra grunnleggende til avanserte emner, med illustrative eksempler og praktiske anvendelser, som gjør Kalman-filteret tilgjengelig og forståelig, med noen deler tilgjengelig gratis. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reacties</a></h3>
<p>Å forstå Kalman-filteret er det nyttig å først studere minste kvadraters metode, rekursive minste kvadraters metode og informasjonsfilteret, ettersom Kalman-filteret er en effektiv reformulering av rekursive minste kvadraters metode. Kalman-filteret er et kraftig verktøy for tilstandsestimering i systemer med støy og dynamiske endringer, og det kan forstås fra både prosedyremessige og bayesianske perspektiver. Selv om matematisk rigor er avgjørende for en dyp forståelse, kan de uten en sterk matematisk bakgrunn fortsatt utforske konseptene gjennom intuitive metoder, støttet av ulike ressurser som PDF-er og nettbaserte veiledninger. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: En selvhostet lettvekts programvareforge</a></h2>
<p>Forgejo er en selvhostet programvareplattform som legger vekt på sikkerhet, skalerbarhet, føderasjon og personvern, utviklet av fellesskapet under Codeberg e.V. Det fungerer som et fri programvare-alternativ til GitHub, og tilbyr en enkel installasjonsprosess og lavt vedlikehold for effektiv prosjektstyring. Forgejo er designet for å være ressurseffektiv, fremme samarbeid og produktivitet, og støtter innovasjon i desentralisert programvareutvikling. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reacties</a></h3>
<p>Forgejo er en selvhostet, lettvekts programvareforge, som fungerer som et alternativ til GitHub, og administreres av en ideell organisasjon uten premium-tillegg. Det oppsto som en forgrening av Gitea, etter Giteas overgang mot kommersialisering, og legger vekt på å være fritt lisensiert og drevet av fellesskapet. Forgejo er kjent for sitt lave ressursforbruk, enkel oppdatering og utvikling av føderasjonsfunksjoner, noe som gjør det ideelt for personlig eller småskala hosting. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok går i svart i USA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20g%C3%A5r%20i%20svart%20i%20USA&subheading=zondag%2019%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Så du vil bygge ditt eget datasenter</a></h2>
<p>Jernbanen gikk over fra Google Cloud Platform til sine egne datasentre på grunn av problemer med prising, tjenestebegrensninger og støtte, og lanserte Railway Metal-prosjektet. - Etter ni måneder gikk de vellykket live med sitt første datasenter i California og planlegger videre regionale utvidelser, med fokus på effektiv infrastrukturhåndtering. - De utviklet verktøy som Railyard og MetalCP for å effektivisere driften og ansetter for tiden til roller innen infrastrukturteknikk. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reacties</a></h3>
<p>Teksten utforsker utfordringene og fordelene ved å bruke store skytjenester som AWS, Google Cloud og Microsoft Azure, med særlig fokus på kundestøtte og tjenestekvalitet. - Den deler erfaringer knyttet til datasenterdrift, og fremhever problemer som maskinvare og kjøling, samt understreker viktigheten av å eie infrastruktur for bedre kontroll og kostnadseffektivitet. - Diskusjonen går også inn på kompleksiteten ved å bygge og administrere datasentre, inkludert aspekter som strøm, nettverk og maskinvarehåndtering, og gir innsikt i fordeler og ulemper ved skytjenester kontra eierskap av fysisk infrastruktur. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Undersøker en “ond” RJ45-dongle</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reacties</a></h3>
<p>En artikkel på lcamtuf.substack.com undersøker en RJ45-dongle som først ble mistenkt for å være ondsinnet på grunn av forfalskede FTDI-brikker, men det viste seg å være et resultat av foreldede ingeniørpraksiser. - Artikkelen understreker utfordringene med å verifisere påstander om ondsinnet hensikt og hvordan sensasjonelle historier raskt kan spre seg, og fremhever behovet for skepsis. - Den diskuterer også bredere problemer som fremmedfrykt og gir innsikt i USB-til-Ethernet-adaptere, deres ytelse og potensielle misbruk. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">Jeg har vært en forkjemper for RSS-støtte, og det burde du også være</a></h2>
<p>Innlegget fremmer bruken av RSS (Really Simple Syndication)-feeder, som lar brukere motta oppdateringer fra ulike plattformer uten annonser eller algoritmer. - Forfatteren fremhever vellykkede forespørsler om RSS-støtte fra plattformer som GovTrack.us og oppfordrer andre til å be om RSS fra organisasjoner de er interessert i. - Mange plattformer, som NPR, YouTube, Substack og Blogger, støtter allerede RSS, noe som gjør det til et verdifullt verktøy for å holde seg informert. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reacties</a></h3>
<p>RSS-feeder gir en måte å holde seg oppdatert på innhold fra favorittskapere uten forstyrrelser fra annonser eller algoritmer, og tilbyr en mer strømlinjeformet og personlig opplevelse. Selv om plattformer som YouTube tilbyr RSS-feeder, er de ofte ikke fremtredende, noe som fører til bekymringer om at de kan bli avviklet hvis de blir for populære. Å argumentere for økt støtte til RSS kan bidra til å sikre dets fortsatte tilgjengelighet og oppmuntre flere organisasjoner til å ta i bruk og vedlikeholde dette verdifulle verktøyet for innholdshåndtering. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Høyere kaliuminntak til middag knyttet til færre søvnforstyrrelser – studie</a></h2>
<p>En japansk studie som brukte data fra Asken matloggingsapp undersøkte forholdet mellom kalium- og natriuminntak og søvnløshet hos 4 568 voksne. - Funnene indikerte at høyere kaliuminntak, spesielt til middag, var assosiert med færre søvnforstyrrelser, målt ved Athens Insomnia Scale (AIS). - Mens natriuminntak tidligere har vært knyttet til søvnproblemer, fant denne studien ingen signifikant sammenheng med AIS-skårer, noe som understreker behovet for videre forskning på kostholdets påvirkning på søvn. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reacties</a></h3>
<p>En studie antyder at høyere kaliuminntak til middag er assosiert med færre søvnforstyrrelser, muligens på grunn av dets evne til å nøytralisere magesyre refluks. - Funnene er omdiskutert, med noen som hevder at mer magesyre er nødvendig for å forhindre refluks, noe som indikerer behovet for videre forskning. - Selv om kalium kan forbedre søvnen, kan overdreven inntak utgjøre hjerterisiko, spesielt for personer på spesifikke medisiner; magnesiumtilskudd nevnes også for å forbedre søvnkvaliteten. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">Å bruke ChatGPT er ikke dårlig for miljøet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reacties</a></h3>
<p>Artikkelen hevder at miljøpåvirkningen av å bruke ChatGPT, en stor språkmodell (LLM), er relativt liten sammenlignet med større problemer som transport og industrielle utslipp. - Den understreker behovet for å veie både utslippene og fordelene ved aktiviteter, og antyder at personlig bruk av ChatGPT ikke er en betydelig miljøbekymring. - Den bredere debatten fortsetter om AI og energibruk i datasentre, med noen som taler for økt effektivitet og bærekraft i teknologi. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Så du vil bygge ditt eget datasenter" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=S%C3%A5%20du%20vil%20bygge%20ditt%20eget%20datasenter&subheading=zaterdag%2018%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon vil at vi skal betale for å bruke vårt eget kamera som et webkamera</a></h2>
<p>Forfatteren uttrykker frustrasjon over Canons programvare for bruk av Canon G5 X II-kameraet som et webkamera på macOS, og fremhever problemer med kompatibilitet og serverfeil. - Innen macOS 15 var programvareproblemene løst, men mange funksjoner krevde et abonnement, noe som reiste bekymringer om ekstra kostnader for bruk av eid maskinvare. - Innlegget kritiserer trenden med at maskinvarefirmaer tar betalt for programvarefunksjoner, og stiller spørsmål ved rettferdigheten i slike praksiser. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reacties</a></h3>
<p>Canons beslutning om å kreve betaling fra brukere for å bruke kameraene deres som webkameraer har forårsaket frustrasjon blant forbrukerne, og trekker paralleller til andre tilfeller der selskaper pålegger gebyrer for visse funksjoner. Dette ligner på 30-minutters grense for videoopptak på kameraer på grunn av EU-tariffer, der brukere ofte tyr til tredjeparts firmware eller ekstra maskinvare for å omgå slike begrensninger. Problemet understreker en bredere trend innen forbrukerelektronikk, der selskaper kan begrense funksjoner av økonomiske eller regulatoriske årsaker, til tross for den tekniske muligheten til å tilby dem uten ekstra kostnad. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Starship Flight 7</a></h2>
<p>SpaceX sin Dragon-romfartøy fullfører med suksess en serie manøvrer for å dokke med den internasjonale romstasjonen (ISS), og viser frem sine avanserte evner innen romoperasjoner. Dokkingprosessen involverer flere stadier, inkludert oppskyting med Falcon 9, aktivering av bane, og en serie forbrenninger for å justere og nærme seg ISS. Dette arrangementet fremhever SpaceXs fortsatte rolle i å støtte ISS-oppdrag og fremme kommersiell romfartsteknologi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reacties</a></h3>
<p>Starship Flight 7 brøt opp over Karibia på grunn av en mistenkt oksygen/drivstofflekkasje som forårsaket trykkoppbygging, noe som førte til svikt. - Hendelsen har gjenopplivet diskusjoner om rakettsikkerhet og de iboende utfordringene ved romfart, og trekker sammenligninger med tidligere NASA-oppdrag. - SpaceX forblir forpliktet til sin iterative utviklingstilnærming, ser på feil som skritt mot endelig suksess, og planlegger å fortsette med neste oppskyting snart. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">USAs høyesterett opprettholder TikTok-forbudet, legger grunnlaget for nedleggelse</a></h2>
<p>Den høyesterett har opprettholdt en lov som pålegger ByteDance å avhende TikTok innen en spesifisert frist, ellers vil appen bli forbudt i USA. Det er usikkerhet om tjenesteleverandører som Apple og Google vil fortsette å støtte TikTok hvis ikke salget skjer. Fremtiden til TikTok i USA forblir usikker, med brukere som utforsker alternative plattformer og den kinesiske regjeringen som vurderer strategier for å opprettholde driften. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reacties</a></h3>
<p>Den amerikanske høyesterett har opprettholdt et forbud mot TikTok, noe som kan føre til at appen stenges i USA, og reiser spørsmål om fremtiden for globale sosiale nettverk uten amerikansk innhold. Avgjørelsen er basert på nasjonale sikkerhetshensyn knyttet til TikToks utenlandske eierskap, snarere enn spørsmål om ytringsfrihet, noe som potensielt kan påvirke TikToks økonomiske levedyktighet på grunn av tap av amerikanske annonseinntekter. Denne situasjonen understreker bredere bekymringer om datavern og innflytelsen fra utenlandskeide teknologiselskaper. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Blir verden uforsikrebar?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reacties</a></h3>
<p>Forestillingen om at verden blir uforsikrebar motvirkes av eksistensen av områder som er mindre utsatt for naturkatastrofer, hvor forsikring fortsatt er levedyktig. - Riktige bygningsforskrifter og praksiser som kontrollert brenning kan redusere risikoen fra hendelser som orkaner og skogbranner, og opprettholde forsikringsmuligheten. - Selv om klimaendringer øker ekstreme værhendelser, kan tekniske løsninger og forbedret risikostyring bidra til å møte disse utfordringene, selv om forsikringskostnadene kan øke i høyrisikoområder. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Learn Yjs Interactively</a></h2>
<p>Learn Yjs er en interaktiv veiledning designet for å lære brukere hvordan man bygger sanntids samarbeidsapplikasjoner ved hjelp av Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) biblioteket. - Veiledningen inkluderer levende eksempler, demoer og kodeøvelser, som dekker Yjs-grunnleggende, tilstandshåndtering i distribuerte apper, og utfordringer i utvikling av samarbeidsapper. - Utviklet av Jamsocket, benytter veiledningen Y-Sweet og er bygget med Astro, React og Yjs, og tilbyr brukerne en praktisk opplevelse med automatisk synkronisering og justeringer av nettverksinteraksjoner. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reacties</a></h3>
<p>‘Learn Yjs Interactively’ er en veiledning designet for å forenkle læring av Yjs, et konfliktfritt replikert datatypbibliotek (CRDT) for samarbeidsapplikasjoner, gjennom interaktive demoer og kodeøvelser. - Veiledningen tar for seg vanlige mangler i eksisterende ressurser ved å gi en dypere forståelse av distribuert tilstandshåndtering. - Y-Sweet, en åpen kildekode Rust-server, fremheves som en backend-løsning for Yjs, og tilbyr lagringsmuligheter via Amazon S3. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Tankene om en måned med Devin</a></h2>
<p>TEXT: I mars 2024 introduserte et nytt AI-selskap Devin, en AI-programvareingeniør, med en betydelig investering på 21 millioner dollar, med mål om å automatisere oppgaver fra å lære nye teknologier til å distribuere applikasjoner. - De første demonstrasjonene av Devin var imponerende, men testing av Answer.AI avslørte blandede resultater, der Devin utmerket seg i enkle oppgaver som API-integrasjoner, men slet med komplekse prosjekter. - Til tross for et brukervennlig grensesnitt førte Devins autonome natur til ineffektivitet, og lyktes kun i 3 av 20 oppgaver, noe som understreker forskjellen mellom AI-forventninger og praktisk ytelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reacties</a></h3>
<p>AI-agenter, som Devin, øker produktiviteten ved å håndtere enkle oppgaver, men kan ennå ikke erstatte programvareingeniører på grunn av behovet for grundig kodegjennomgang og testing. - Selskaper som kun stoler på AI for ingeniørarbeid har opplevd problemer med kodekvalitet, noe som fremhever de nåværende begrensningene til AI i komplekse problemløsninger. - Selv om AI-verktøy raskt utvikler seg, er de for tiden mest effektive som støttende verktøy for menneskelige utviklere, med potensial for å håndtere mer betydelige oppgaver i fremtiden. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Enkelte ting å forvente i 2025</a></h2>
<p>TEXT: LWN.net spår en økning i bruken av den utvidbare planleggingsklassen (sched-ext) i flere distribusjoner og en økning i Rust-kode innen Linux-kjernen innen 2025. - Potensielle sikkerhetstrusler, lik XZ-bakdøren, og utfordringer fra AI-generert kode forventes, sammen med bekymringer om prosjekter med én enkelt vedlikeholder. - Året kan være vitne til mer åpen maskinvare, en gjenoppblomstring av distribusjoner for mobile enheter, og sikkerhetsproblemer i skybaserte produkter, med globale konflikter som potensielt kan påvirke utviklingsmiljøet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reacties</a></h3>
<p>Innen 2025 kan store prosjekter møte utfordringer når utviklere integrerer AI-generert kode uten å forstå den fullt ut, lik tidligere problemer med kode kopiert fra StackOverflow. Den økende bruken av AI-verktøy i koding kan føre til &quot;læringsgjeld,&quot; der utviklere stoler på AI uten å forstå den underliggende koden, noe som understreker behovet for ansvarlig kodeforståelse. Teknologiindustrien må tilpasse seg disse endringene, og balansere fordelene med AI med nødvendigheten av dyktige og kunnskapsrike utviklere for å sikre kodekvalitet og ansvarlighet. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon vil at vi skal betale for å bruke vårt eget kamera som et webkamera" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20vil%20at%20vi%20skal%20betale%20for%20%C3%A5%20bruke%20v%C3%A5rt%20eget%20kamera%20som%20et%20webkamera&subheading=vrijdag%2017%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">Jeg har tatt beslutningen om å oppløse Hindenburg Research</a></h2>
<p>TEXT: Hindenburg Research, kjent for å utfordre svindel og korrupsjon, oppløses som kunngjort av grunnlegger Nate Anderson. - Beslutningen om å oppløse er drevet av Andersons ønske om personlig lettelse og å dele deres etterforskningsmetoder med offentligheten ved å gjøre prosessen åpen kildekode. - Anderson uttrykker takknemlighet til sitt team, familie og lesere, og fremhever innflytelsen og støtten mottatt gjennom deres reise. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reacties</a></h3>
<p>Hindenburg Research oppløses, med grunnlegger Nate Anderson som siterer personlige grunner og et ønske om å offentlig dele deres etterforskningsmetoder. - Til tross for deres suksess med å avsløre svindel som Nikola Motors, uttaler Anderson at det ikke er noen spesifikk trussel som forårsaker nedleggelsen. - Anderson planlegger å utgi undervisningsmateriell for å inspirere lignende etterforskningsinnsatser, mens det mangfoldige teamet vil forfølge nye uavhengige virksomheter. </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">Ikke ring</a></h2>
<p>Zeke Gabrielse, grunnlegger av Keygen, unngikk i begynnelsen salgssamtaler på grunn av sin introverte natur, og innførte en &#39;ingen samtaler&#39;-policy, noe som førte til mer direkte interaksjoner og hans første bedriftsalg. Gabrielse identifiserte fire nøkkelproblemer som må adresseres for en vellykket &#39;ingen samtaler&#39;-tilnærming: uklare tilbud, dårlig onboarding, skjulte priser og mangel på tillit, og foreslo klar kommunikasjon, gjennomsiktig prising, selvbetjent onboarding og tillitsbyggende dokumentasjon. Mens noen bedrifter fortsatt forventer telefonsamtaler, bruker Keygen korte &#39;oppdagelsessamtaler&#39; for å gå over til e-postdiskusjoner, og Gabrielse oppfordrer andre til å vurdere en #nocalls tilnærming hvis det passer deres stil. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reacties</a></h3>
<p>Innlegget kritiserer selskaper som krever telefonsamtaler for grunnleggende produktinformasjon, og argumenterer for transparent kommunikasjon på nett for å spare tid og redusere frustrasjon. Kommentatorer er stort sett enige og antyder at noen selskaper bruker telefonsamtaler for å skjule informasjon eller benytte manipulerende salgstaktikker. Mens noen hevder at samtaler er nødvendige for komplekse bedriftsalg, understreker den generelle enigheten viktigheten av åpenhet og effektiv kommunikasjon. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo kunngjør Switch 2 [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reacties</a></h3>
<p>Nintendo har kunngjort Switch 2, med vekt på iterative forbedringer fremfor radikale endringer, og opprettholder sitt hybride design for både bærbar og dokket spilling. Potensielle forbedringer inkluderer OLED-skjermer og forbedrede kontrollere, med mål om å tilby bedre spesifikasjoner og funksjoner. Switch 2 søker å balansere innovasjon med det kjente, og appellerer til både nye og eksisterende fans ved å fokusere på stabile spillopplevelser. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Israel og Hamas inngår våpenhvileavtale for å avslutte 15 måneder med krig i Gaza</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reacties</a></h3>
<p>Israel og Hamas har blitt enige om en våpenhvile, og avslutter dermed 15 måneder med konflikt i Gaza, noe som markerer en betydelig utvikling i regionen. Bekymringer vedvarer for at vestlige medier og politikere kanskje for tidlig erklærer krisen som løst, og overser pågående problemer som ødeleggelsen av Gaza og annekteringen av Vestbredden. Situasjonen forblir kompleks, med debatter om sikkerhet, territoriale krav og hvordan oppnå varig fred, som reflekterer ulike perspektiver og paralleller med andre geopolitiske konflikter. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Sverige bringer flere bøker og håndskriftøvelser tilbake til skolene sine (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reacties</a></h3>
<p>Sverige gjeninnfører fysiske bøker og håndskriftøvelser i skolene, og går bort fra en helt digital utdanningsmetode. Det er en økende erkjennelse av de emosjonelle og taktile fordelene ved fysiske bøker, til tross for bekvemmeligheten av digitale formater. Den pågående debatten fokuserer på å finne en balansert integrasjon av digitale og fysiske læringsverktøy i utdanning. </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Intern presentasjon fra Nokia etter lanseringen av iPhone (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reacties</a></h3>
<p>En intern presentasjon fra Nokia etter lanseringen av iPhone i 2007 erkjente trusselen fra Apples innovasjon, men ledelsen klarte likevel ikke å tilpasse seg effektivt. Til tross for å ha sterk programvare- og ingeniørtalent, undervurderte Nokia viktigheten av programvare, og holdt seg til Symbian og gikk glipp av muligheter med Linux-baserte plattformer som Meego og Meltemi. Til syvende og sist fremhevet Nokias beslutning om å støtte Windows Phone, som ikke kunne konkurrere med iOS og Android, deres kamp for å skifte fra maskinvare til programvarefokuserte strategier, en utfordring for mange store organisasjoner som står overfor disruptiv innovasjon. </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth overbelastet kreftpasienter for medisiner med over 1 000 %</a></h2>
<p>UnitedHealth har blitt oppdaget å ha overbelastet visse kreftpasienter for medisiner med over 1 000 %. FTC-leder Lina Khan fokuserer på store apotekfordelsadministratorer, inkludert UnitedHealths OptumRx, Cignas Express Scripts og CVS Caremark Rx, som en del av en bredere etterforskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reacties</a></h3>
<p>UnitedHealth har blitt anklaget for å overbelaste kreftpasienter for medisiner med over 1 000 %, ved å utnytte sin doble rolle som forsikringsselskap og apotekfordelsadministrator (PBM). Den vertikale integrasjonen gjør det mulig for UnitedHealth å øke legemiddelprisene, noe som påvirker pasientutgifter og omgår fortjenestebegrensninger, og reiser bekymringer om prioritering av fortjeneste fremfor pasientomsorg. Situasjonen understreker kompleksiteten og mangelen på åpenhet i helsevesenet, noe som fører til krav om regulatorisk reform for å adressere økende kostnader og ineffektivitet og for å fokusere på pasientvelferd. </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin når bane på første flytur med sin gigantiske New Glenn-rakett</a></h2>
<p>Blue Origins New Glenn-rakett nådde vellykket bane for første gang, noe som markerer en betydelig milepæl for selskapet. - Oppskytningen møtte innledende utfordringer, inkludert problemer med motoravkjøling og en forvillet båt, men oppnådde til slutt en orbital hastighet på 28 800 km/t. - Selv om den første trinns boosteren ikke returnerte til jorden, demonstrerer den vellykkede oppskytningen Blue Origins fremgang og virkningen av Jeff Bezos&#39; investeringer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reacties</a></h3>
<p>Blue Origins New Glenn-rakett nådde vellykket bane på sin første flyvning, noe som markerer en betydelig milepæl for selskapet. Selv om den første fasen ikke landet vellykket, er dette typisk for innledende forsøk og overskygger ikke prestasjonen. New Glenn-raketten tilbyr konkurransedyktige oppskytningspriser og nyttelastkapasitet, noe som gjør den til en rival for etablerte selskaper som SpaceX og ULA (United Launch Alliance). </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100x defektoleranse: Hvordan vi løste avkastningsproblemet</a></h2>
<p>Cerebras har utviklet en wafer-skala chip, betydelig større enn standard chips, ved å tenke nytt om forholdet mellom chipstørrelse og feiltoleranse. - Wafer Scale Engine (WSE) inkluderer 970 000 små, feiltolerante kjerner og en sofistikert rutearkitektur, som oppnår høy avkastning og 93 % silisiumutnyttelse. - Denne innovasjonen viser at wafer-skala databehandling er kommersielt levedyktig, og tilbyr større defekttoleranse sammenlignet med tradisjonelle GPUer som Nvidias H100. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reacties</a></h3>
<p>Cerebras har introdusert en feiltolerant rutearkitektur i chipproduksjon, som muliggjør større chips ved å bruke dørrom for ruting i stedet for transistorer, noe som hjelper med å omgå defekte kjerner. - Denne innovative tilnærmingen står i kontrast til tradisjonelle metoder som kaster defekte chips, ettersom Cerebras bruker en enkelt stor wafer-skala chip med innebygd redundans for å opprettholde funksjonalitet. - Utviklingen er betydelig i AI-sammenheng, hvor meningene er delte om potensialet, med noen som ser det som en boble og andre som ser transformativt industripotensial. </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">Teksten: Nepenthes er en tjærefelle for å fange AI-nettlesere</a></h2>
<p>Programvaren Nepenthes er designet for å fange og avskrekke nettlesere, spesielt de som samler inn data for store språkmodeller (LLMs), ved å generere endeløse, loopende sider. - Programvaren kan skape betydelig CPU-belastning og brukes til å beskytte ekte innhold eller overvelde AI-modeller med irrelevant data, noe som potensielt kan påvirke synligheten i søkemotorer. - Installasjonsalternativer inkluderer Docker eller manuell oppsett, med konfigurasjon administrert gjennom en YAML-fil, men brukere bør være forsiktige på grunn av dens potensial til å bli ansett som ondsinnet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reacties</a></h3>
<p>En Nepenthes er en tjærefelle designet for å fange AI-nettlesere, og potensielt utnytte en sårbarhet i ChatGPT API som kan føre til overdrevne HTTP-forespørsler og tjenestenekt. - Sårbarheten har blitt ignorert av OpenAI og Microsoft, og det viste seg vanskelig å rapportere den til OpenAI og BugCrowd på grunn av deres manglende respons. - Tjærefellen skiller ikke mellom AI og legitime søkemotor-crawlere, noe som utgjør en risiko for begge, og fremhever utfordringene med å håndtere aggressive crawlere og ineffektiviteten til nåværende løsninger som robots.txt. </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">Jeg droppet algoritmen for RSS – og det burde du også</a></h2>
<p>Artikkelen tar til orde for å bruke RSS (Really Simple Syndication) som et alternativ til sosiale mediealgoritmer, og understreker dens evne til å levere innhold uten annonser eller unødvendige distraksjoner. RSS lar brukere abonnere direkte på sine favorittnettsteder, inkludert YouTube og Reddit, og gir en strømlinjeformet og personlig tilpasset innholdsopplevelse. Det er enkelt å sette opp RSS-feeder, og tilgjengeligheten av feed-generatorer for nettsteder uten innebygd RSS-støtte gjør det til et praktisk verktøy for å holde seg informert og spare tid. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reacties</a></h3>
<p>Artikkelen understreker fordelene med RSS-feeder, som leverer innhold direkte uten påvirkning fra algoritmer, og tilbyr en mer personlig og kontrollert opplevelse. Brukere uttrykker misnøye med moderne nettsteder som mangler RSS-støtte, mens andre foreslår verktøy og prosjekter for å forbedre RSS-bruken. Diskusjonen inkluderer anbefalinger for ulike RSS-lesere og verktøy, og taler for en retur til RSS for en mer genuin nettopplevelse. </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI klarer ikke å levere et reservasjonsystem for fotografer</a></h2>
<p>OpenAI gikk glipp av fristen i 2025 for å lansere Media Manager, et verktøy designet for å hjelpe fotografer med å velge bort at arbeidet deres brukes i AI-treningsdata. Verktøyet hadde som mål å identifisere opphavsrettsbeskyttet innhold og håndtere opphavsrettstvister, men det ser ut til å ha blitt nedprioritert, uten oppdateringer siden august. Fotografer står for tiden overfor en tungvint prosess med å sende inn hvert verk de ønsker å ekskludere, noe som fører til kritikk om at systemet er urettferdig og usannsynlig å bli bredt adoptert. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reacties</a></h3>
<p>OpenAI mangler for øyeblikket et system for fotografer til å velge bort arbeidet sitt fra AI-treningsdatasett, noe som skaper bekymringer om skaperes rettigheter. Kritikere antyder at selskaper som OpenAI kanskje bare vil implementere opt-out-systemer hvis det er lovpålagt, og trekker paralleller til tidligere opphavsrettsproblemer i musikkindustrien. Den eksisterende prosessen krever at fotografer individuelt sender inn verk for ekskludering, noe som blir sett på som en tungvint avskrekking, og som potensielt kan kreve rettslige skritt for å sikre at skaperes rettigheter blir respektert. </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: .NET debugger og assembly editor</a></h2>
<p>dnSpyEx er en uoffisiell fortsettelse av dnSpy-prosjektet, som tilbyr en debugger og .NET assembly editor for redigering og feilsøking av .NET og Unity assemblies uten kildekode. Verktøyet støtter feilsøking av .NET Framework, .NET og Unity-spillforsamlinger, og inkluderer funksjoner som å sette brytepunkter, evaluere uttrykk og redigere metadata. Den nyeste stabile utgivelsen og beta-versjonene er tilgjengelige på GitHub, og den bruker open-source-biblioteker som ILSpy og Roslyn, lisensiert under GPLv3. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reacties</a></h3>
<p>dnSpyEx er en .NET-feilsøker og samlingsredigerer, nå vedlikeholdt av electrokill etter at den opprinnelige forfatteren, d4d, arkiverte sine arkiver. - Det er et åpen kildekode-verktøy som brukes til .NET-reversering, binæranalyse, feilsøking, spillmodding og applikasjonsoppdatering, med funksjoner som dekompilering og innstilling av stoppunkter på runtime Intermediate Language (IL)-kode. - Den fortsatte utviklingen av dnSpyEx fremhever motstandsdyktigheten og bærekraften til prosjekter med åpen kildekode, selv etter at den opprinnelige versjonen er arkivert. </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">Ikke noen milliardærer på FOSDEM</a></h2>
<p>Jack Dorsey, tidligere administrerende direktør i Twitter, er planlagt å holde en hovedtale på FOSDEM, en betydelig begivenhet for entusiaster av fri programvare, på grunn av sponsingen fra hans blockchain-selskap. - Til tross for hans betydelige formue og kontroversielle historie, inkludert salget av Twitter til Elon Musk, har Dorseys deltakelse utløst kritikk og planer om en protest-sit-in under hans tale. - Protesten er organisert til å finne sted kl. 11:45 utenfor lokalet, med interesserte deltakere oppfordret til å kontakte arrangøren via e-post. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reacties</a></h3>
<p>Kontroversen dreier seg om hvorvidt milliardærer som Jack Dorsey bør tale på FOSDEM, en begivenhet for fri og åpen kildekode-programvare, på grunn av deres rikdom og innflytelse. - Kritikere stiller spørsmål ved etikken rundt rikdom og påvirkningen av sentraliserte sosiale medieplattformer, mens andre forsvarer milliardærenes bidrag til teknologi og innovasjon. - Debatten utforsker også ulike meninger om ytringsfrihet og hensiktsmessigheten av protesttaktikker ved slike arrangementer. </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Intels Tofino P4-programvare er nå åpen kildekode</a></h2>
<p>Intel har gjort sin Tofino P4-programvare, som tidligere var proprietær, åpen kildekode for å transformere programmerbare nettverk og fremme innovasjon innen P4-samfunnet. - Dette initiativet demokratiserer tilgangen til avanserte nettverksprogrammeringsverktøy, til fordel for oppstartsbedrifter, akademiske institusjoner og utviklere globalt. - Kildekoden er tilgjengelig i p4lang-strukturen, med komponenter i p4c- og open-p4studio-repositoriene, og oppmuntrer til bidrag og samfunnsengasjement. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reacties</a></h3>
<p>Intel har gjort sin Tofino P4-programvare åpen kildekode, med mål om å støtte fellesskapet selv om Tofino-maskinvaren er avviklet. Dette trekket blir verdsatt, men ansett som forsinket, ettersom plattformen nærmer seg foreldelse, noe som reiser spørsmål om relevansen av P4 og Tofinos fremtid. Utgivelsen er et positivt skritt, som tillater fortsatt bruk av eksisterende maskinvare og potensielt inspirerer til nye utviklinger og maskinvareleverandører. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg har tatt beslutningen om å oppløse Hindenburg Research" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20har%20tatt%20beslutningen%20om%20%C3%A5%20oppl%C3%B8se%20Hindenburg%20Research&subheading=donderdag%2016%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Ikke bruk cosinuslikhet uforsiktig</a></h2>
<p>Kosinuslikhet, en metode for å sammenligne vektorer, kan være misvisende hvis den brukes uten å forstå konteksten, da den kanskje ikke nøyaktig fanger opp semantiske likheter. - Innebygginger, som de fra word2vec eller setningsinnebygginger fra store språkmodeller (LLMs), krever nøye og bevisst bruk for å sikre at de reflekterer de ønskede relasjonene. - For å forbedre resultatene av vektorsimilaritet, bør man vurdere å bruke LLMs direkte, lage oppgavespesifikke innebygginger gjennom finjustering, og sikre at teksten er ren og at promptene er godt utformet før innebygging. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reacties</a></h3>
<p>Innenfor Retrieval-Augmented Generation (RAG)-applikasjoner kan bruk av en &quot;semantisk re-ranker&quot; forbedre samsvaret av brukerforespørsler når man benytter cosinuslikhet. - Unngå å lagre vektorembeddinger av tomt innhold, da de kan føre til falske treff; noen prosjekter bruker spesielle kodinger for å representere &quot;ingenting&quot; for å forhindre dette problemet. - Å utforske alternativer som store språkmodeller (LLMs), kryss-encodere, L2 re-rangeringsmodeller eller grafbaserte metoder kan gi mer nøyaktige gjenfinningsresultater enn å stole utelukkende på cosinuslikhet. </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Retten i Nevada stopper politiets bruk av føderale smutthull for sivil inndragning</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reacties</a></h3>
<p>En domstol i Nevada har avgjort mot politiets bruk av et føderalt smutthull for sivil inndragning, der eiendeler beslaglegges uten at eieren blir siktet for en forbrytelse. Denne avgjørelsen understreker debatten om lover for sivil inndragning, som kritiseres for å anta skyld og potensielt føre til korrupsjon. Tilfellet involverte en manns livsbesparelser som ble beslaglagt under en trafikkontroll, noe som understreker behovet for rettslige skritt og medieoppmerksomhet for å beskytte borgernes rettigheter. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok forbereder seg på å bli stengt i USA på søndag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reacties</a></h3>
<p>TikTok står overfor en potensiell nedleggelse i USA, noe som får brukere til å utforske alternativer som Xiaohongshu, YouTube Shorts og Instagram Reels. - Xiaohongshu, populær i Kina, er ikke tilpasset vestlige publikum, noe som vekker bekymringer om direkte interaksjoner mellom kinesiske og amerikanske brukere. - Den amerikanske regjeringen viser til nasjonale sikkerhetsbekymringer, inkludert frykt for utenlandsk innflytelse og propaganda, som grunner til å vurdere et forbud mot TikTok. </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Generer lydbøker fra e-bøker med Kokoro-82M</a></h2>
<p>Kokoro v0.19 er en ny tekst-til-tale-modell med 82 millioner parametere, som gir lyd av høy kvalitet på flere språk, inkludert amerikansk og britisk engelsk, fransk, koreansk, japansk og mandarin. Claudio Santini utviklet Audiblez, et verktøy som konverterer e-bøker til lydbøker ved hjelp av Kokoro, som behandler .epub-filer og genererer lydfiler, med en konverteringstid på omtrent 2 timer for en bok på 100 000 ord på en M2 MacBook Pro. Audiblez krever installasjon via pip, støtter ulike språk og stemmer, og trenger ffmpeg for opprettelse av .m4b-filer, med verktøyet tilgjengelig på GitHub for videre utvikling og forbedringer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reacties</a></h3>
<p>Kokoro-82M er et AI-verktøy designet for å konvertere e-bøker til lydbøker, og tilbyr bekvemmelighet, spesielt for sakprosa. Selv om AI-genererte lydbøker kan fylle hull der det ikke finnes menneske-narrerte versjoner, mangler de foreløpig den emosjonelle dybden og karakteren som menneskelige fortellere gir. Verktøyet vekker debatt om AI&#39;s innvirkning på kreative yrker, trekker paralleller til historiske teknologiske skift, og reiser bekymringer om reduserte muligheter for opplæring og erfaring i disse feltene. </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Veiskilt for å hjelpe folk med å begrense strålingseksponering i forurensede områder</a></h2>
<p>Manualen for Uniform Traffic Control Devices (MUTCD) inneholder skilt fra den kalde krigen, som &quot;OPPRETTHOLD TOPP SIKKER HASTIGHET,&quot; beregnet for radiologiske forurensningssoner. Disse skiltene var en del av sivilforsvarsstrategier for å beskytte innbyggerne under en potensiell atomapokalypse, selv om de aldri ble brukt. Enkelte av disse skiltene er fortsatt inkludert i MUTCD som skilt for krisehåndtering, og fremhever historiske frykter og beredskapsinnsats fra den perioden. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reacties</a></h3>
<p>Autoriteter vurderer veiskilt for å anbefale høyhastighetsreise gjennom forurensede områder for å redusere strålingseksponering ved å minimere tiden tilbrakt i disse sonene. - Diskusjonen trekker paralleller til Tsjernobyl og Fukushima, og understreker bekymringer om innånding og forurensning fra radioaktivt støv. - Bredere geopolitiske spørsmål, inkludert nasjonalisme og atomavskrekking, er også en del av samtalen, og reflekterer over historiske og nåværende globale spenninger. </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">HVAF skjedde i 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reacties</a></h3>
<p>Nettsiden &quot;WTF Happened in 1971?&quot; undersøker betydelige økonomiske og samfunnsmessige endringer som begynte i 1971, ofte knyttet til slutten på gullstandarden. Diskusjonen inkluderer ulike synspunkter på årsakene til disse endringene, som økt lederkompensasjon, oljekrisen og endringer i økonomiske politikk. Debatten vurderer også virkningene av Nixon-sjokket, rollen til kreditt og fiat-valuta, og bredere faktorer som urbanisering og energipriser. </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Hvordan rqlite testes</a></h2>
<p>rqlite er en lettvekts distribuert database som kombinerer SQLite og Raft, med fokus på pålitelighet og kvalitet gjennom en strukturert teststrategi. - Teststrategien følger testpyramiden, med vekt på enhetstester for isolerte komponenter, integrasjonstester for validering på systemnivå, og minimale ende-til-ende-tester for grunnleggende operasjonssjekker. - Viktige lærdommer fra rqlites testtilnærming inkluderer å starte testing tidlig, forenkle testkode, og sikre determinisme, noe som bidrar til å opprettholde høy kvalitet med minimal overhead. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reacties</a></h3>
<p>Diskusjonen fokuserer på teststrategier for rqlite, en distribuert database basert på SQLite, med vekt på innledende tester, testpyramiden, og parametriserte og egenskapstester. Utfordringer med ende-til-ende (E2E) testing i komplekse systemer blir fremhevet, sammen med valget av programmeringsspråket Go for rqlite og sikkerhetsbekymringer. Deterministisk simuleringstesting nevnes som en høy standard for databasens pålitelighet, med referanser til andre databaser som FoundationDB, som viser ulike perspektiver på effektive testpraksiser. </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Omskriver nettstedet mitt i ren HTML og CSS</a></h2>
<p>Forfatteren bygde om nettstedet sitt ved å bruke ren HTML og CSS, og gikk bort fra SvelteKit, for å forenkle nettstedet og være vert på Cloudflare Pages. - De brukte Pandoc for å konvertere Markdown til HTML og Python for skripting, noe som resulterte i et mindre nettsted, og reduserte størrelsen på ressursene fra ~356kb til ~88kb. - Prosjektet fremhevet utfordringer som kodeduplisering og mangel på live reloading, med planer om å utforske webkomponenter og FastAPI for å løse disse problemene, og potensielt tjene som en mal for andre som søker et rammeverksfritt nettsted med Markdown-innlegg. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reacties</a></h3>
<p>Forfatteren vedlikeholder en personlig nettside ved å bruke enkel HTML og CSS, og setter pris på den minimale tidsforpliktelsen og ferdighetsutviklingen det gir. Nettsiden er hostet på GitHub Pages, og innholdet blir utarbeidet i MS Word før det manuelt oppdateres. Til tross for forslag om å bruke server-side inkluderer eller statiske nettstedsgeneratorer som Jekyll eller Hugo, verdsetter forfatteren kontrollen og enkelheten i deres nåværende metode. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ikke bruk cosinuslikhet uforsiktig" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ikke%20bruk%20cosinuslikhet%20uforsiktig&subheading=woensdag%2015%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">En Snyk-sikkerhetsforsker distribuerer ondsinnede NPM-pakker rettet mot cursor.com</a></h2>
<p>En Snyk-sikkerhetsforsker ga ut ondsinnede NPM-pakker rettet mot Cursor.com, et AI-kodingsselskap, for å samle systemdata og sende dem til en angriperstyrt tjeneste. Pakker, identifisert som &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; og &quot;cursor-shadow-workspace,&quot; ble flagget av OpenSSF-pakkeanalyseskanneren, noe som resulterte i rådgivninger MAL-2025-27, MAL-2025-28, og MAL-2025-29. Denne hendelsen understreker viktigheten av å granske NPM-pakker før installasjon for å unngå potensielle sikkerhetstrusler. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reacties</a></h3>
<p>En Snyk-sikkerhetsforsker ga ut ondsinnede NPM (Node Package Manager) pakker rettet mot cursor.com, og fremhevet sårbarheter knyttet til avhengighetsforvirring. - Hendelsen har utløst en debatt om etikken i sikkerhetsforskning, spesielt med hensyn til offentlig eksponering av miljøvariabler. - Cursor.com presiserte at de ikke autoriserte handlingen, og Snyk har siden beklaget, noe som understreker utfordringene med å balansere offensiv sikkerhetsforskning med etiske standarder. </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Jeg byttet til Firefox og har aldri sett meg tilbake</a></h2>
<p>Firefox blir rost for sin overlegne fanebehandling, innebygde Pocket-funksjon for å lagre lenker, og en personvernfokusert e-postvideresending, noe som gjør det til et sterkt alternativ til Chrome. - Ytterligere funksjoner som et brukervennlig skjermbildeverktøy, en ChatGPT-knapp, bilde-i-bilde, tilpassbare søkealternativer og jevn rulling forbedrer nettleseropplevelsen. - Selv om Firefox mangler Chromes webapp-funksjon, gjør dens gjennomtenkte design og reduserte ressurskrav det til et foretrukket valg for noen brukere. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reacties</a></h3>
<p>Firefox-brukere møter utfordringer fra plattformer som YouTube, som kan med vilje forringe opplevelsen for ikke-Google-nettlesere eller brukere som benytter annonseblokkere. - Denne trenden vekker bekymring for brukernes autonomi, da den straffer de som velger en annonsefri og overvåkingsfri nettopplevelse. - Firefox tilbyr unike funksjoner, som containerfaner, som forbedrer personvern og brukervennlighet, noe som gjør det til et foretrukket valg for brukere som søker uavhengighet fra store selskapskontrollerte nettlesere. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">Sonos-sjef går av etter appoppdateringsfiasko</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reacties</a></h3>
<p>Sonos-sjefen har trukket seg etter en kontroversiell appoppdatering som krevde at brukerne måtte erstatte kostbare lydsystemer, noe som førte til misnøye blant kundene. - Oppdateringen introduserte et skybasert system, som gikk bort fra det pålitelige Universal Plug and Play (UPnP), noe som førte til tilkoblingsproblemer og økt kompleksitet. - Denne situasjonen understreker konflikten mellom forretningsstrategier og opprettholdelse av kundetillit, ettersom administrerende direktør går over i en rådgivende rolle med en sluttpakke. </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">i magen til MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reacties</a></h3>
<p>Essayet undersøker hvordan YouTubes algoritme påvirker innholdsskaping, ved å bruke MrBeast som en case-studie, og fremhever et skifte mot engasjementsdrevet snarere enn meningsfullt innhold. - Det diskuterer de bredere implikasjonene for mediekunnskap og den kulturelle påvirkningen av plattformer som YouTube og TikTok, og antyder en trend mot overfladisk og reaksjonært innhold. - Ulike perspektiver vurderes på algoritmenes rolle i å forme innhold og innflytelsen av populære skapere på kulturelle normer. </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">GitHub Git-operasjoner er nede</a></h2>
<p>GitHub opplevde et driftsavbrudd for Git-operasjoner den 13. januar 2025, på grunn av en konfigurasjonsendring som påvirket den interne lastbalansereren, og varte fra 23:35 til 00:24 UTC. - Problemet ble løst ved å tilbakestille konfigurasjonsendringen, og GitHub jobber med å forbedre overvåkings- og distribusjonsprosessene for å forhindre lignende hendelser. - Avbruddet påvirket også GitHubs Actions- og Pages-tjenester, noe som fremhever den sammenkoblede naturen til deres plattformtjenester. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reacties</a></h3>
<p>GitHub opplevde et stort driftsavbrudd som påvirket git-operasjoner, noe som førte til forvirring blant utviklere som først mistenkte problemer med sine SSH-nøkler eller lokale konfigurasjoner. - Hendelsen understreket utfordringene ved å stole på sentraliserte tjenester, og førte til diskusjoner om fordelene med selvhosting og desentraliserte systemer. - Selv om problemet ble løst, fremhevet det bekymringer om GitHubs pålitelighet og risikoene ved å være avhengig av tredjepartsplattformer for viktige oppgaver. </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 utgitt med ZFS raidz-utvidelse</a></h2>
<p>OpenZFS 2.3.0 is uitgebracht en introduceert belangrijke functies zoals RAIDZ-uitbreiding, snelle deduplicatie, directe invoer/uitvoer, JSON-uitvoer en ondersteuning voor lange bestandsnamen. - De release bevat essentiële bugfixes en prestatieverbeteringen, compatibel met Linux-kernels 4.18 - 6.12 en FreeBSD-versies 13.3, 14.0 - 14.2. - De update is een gezamenlijke inspanning van 134 bijdragers, met uitgebreide documentatie en een wijzigingslogboek beschikbaar voor inzage. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reacties</a></h3>
<p>ZFS 2.3 is uitgebracht en introduceert functies zoals RAIDZ-uitbreiding, snelle deduplicatie, directe IO, JSON-uitvoer en ondersteuning voor lange bestandsnamen. - RAIDZ-uitbreiding is bijzonder opmerkelijk omdat het gebruikers in staat stelt om nieuwe apparaten toe te voegen aan een bestaande RAIDZ-pool zonder downtime, waardoor de opslagcapaciteit wordt vergroot. - De release wordt beschouwd als een belangrijke vooruitgang voor ZFS-gebruikers, met vergelijkingen met andere bestandssystemen zoals Btrfs en Windows Storage Spaces, ondanks enkele beperkingen zoals het onvermogen om pools te verkleinen. </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch containere som inneholder komplette skrivebordsmiljøer</a></h2>
<p>Linuxserver/webtop tilbyr containere basert på Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch med komplette skrivebordsmiljøer som er tilgjengelige gjennom nettlesere, og støtter både x86-64 og arm64 arkitekturer. Brukere kan velge mellom ulike skrivebordsmiljøer som XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox og IceWM ved å bruke spesifikke bildetagger, og få tilgang til Webtop via angitte URL-er. SIkkershetsfunksjoner inkluderer Dockers seccomp-alternativ og autentiseringsoppsett, med tilpasningsmuligheter tilgjengelig gjennom miljøvariabler, og støtte for GPU-akselerasjon med åpen kildekode-drivere. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reacties</a></h3>
<p>Webtop tilbyr containere med komplette skrivebordsmiljøer for Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch, egnet for raske oppsett bak en VPN. Brukere roser Webtop for hastigheten og brukervennligheten, spesielt når det brukes med Gluetun-containeren for sikre tilkoblinger, men advarer mot å eksponere containere for internett uten sikkerhetstiltak på grunn av manglende standardautentisering. Prosjektet er verdsatt for å være åpen kildekode og fleksibelt, med brukere som deler konfigurasjoner, og alternativer som Kasm og Selkies er kjent for lignende formål. </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 av 5 nettbaserte stillingsannonser er enten falske eller aldri fylt, ifølge en studie</a></h2>
<p>En nylig studie indikerer at 20 % av nettbaserte stillingsannonser enten er falske eller forblir ubesatte, noe som øker frustrasjonen blant jobbsøkere. - Denne &quot;spøkelsesjobb&quot;-trenden kan være en taktikk for selskaper for å projisere et bilde av vekst. - Jobbplattformer som Greenhouse og LinkedIn har introdusert jobbverifiseringstjenester for å hjelpe brukere med å identifisere ekte jobbmuligheter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reacties</a></h3>
<p>En studie avslører at 20 % av nettbaserte stillingsannonser enten er falske eller forblir ubesatte, ofte fordi selskaper må overholde amerikanske immigrasjonsregler. - Selskaper kan også la stillingsannonser stå for å finne ideelle kandidater, endre krav eller ha forhåndsvalgte interne kandidater. - Arbeidsmarkedet er vanskelig for søkere, som ofte opplever ghosting og automatiserte avslag, noe som fører til krav om regulerende inngrep. </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Å gjøre et veikryss utrygt for fotgjengere for å spare sekunder for bilister</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reacties</a></h3>
<p>Debatten dreier seg om hvorvidt kryss skal prioritere fotgjengersikkerhet eller sjåføreffektivitet, med noen som foretrekker lysregulerte kryss og fotgjengerfelt fremfor 4-veis stopp. Meningen varierer om trafikklover og infrastrukturdesign, med diskusjoner om sikkerheten ved å krysse gaten utenfor gangfelt og risikoene forbundet med å svinge til høyre på rødt lys. Enkelte taler for alternative løsninger som rundkjøringer eller å ta i bruk nederlandske trafikkingeniørstandarder for å forbedre både sikkerhet og effektivitet. </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL er Database Management System of the Year 2024</a></h2>
<p>PostgreSQL har blitt tildelt prisen DBMS of the Year 2024 av DB-Engines, og oppnår denne anerkjennelsen for femte gang, og overgår 423 andre databasehåndteringssystemer. PostgreSQL, med en historie som strekker seg over nesten 35 år, fortsetter å innovere, som sett i de nylige forbedringene av PostgreSQL 17, utgitt i september 2024. Snowflake og Microsoft sikret seg henholdsvis andre og tredje plass, med Snowflake kjent for sin skybaserte datalagring og støtte for flere skyer, mens Microsoft tilbyr robuste administrerte relasjonsdatabaser gjennom Azure SQL Database og SQL Server. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reacties</a></h3>
<p>PostgreSQL har blitt tildelt prisen for Database Management System of the Year 2024 av db-engines.com, noe som fremhever dens økende popularitet og anerkjennelse i bransjen. Brukere vurderer å bytte fra Microsoft SQL Server til PostgreSQL på grunn av høye lisenskostnader og ressursbegrensninger, til tross for potensielle migrasjonsutfordringer. PostgreSQL er foretrukket for sine robuste funksjoner og kostnadseffektivitet, noe som gjør det til et foretrukket valg for fremtidige prosjekter, selv om noen brukere utforsker alternativer som Babelfish for å redusere kostnader. </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Googles OAuth-pålogging beskytter ikke mot kjøp av et mislykket oppstartsdomenenavn</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reacties</a></h3>
<p>Diskusjonen fremhever en sårbarhet i Googles OAuth-påloggingssystem når et mislykket oppstartsdomene blir kjøpt opp av en ny eier, noe som potensielt kan tillate uautorisert tilgang til tjenester. Dette problemet oppstår fordi Google kanskje ikke skiller mellom de opprinnelige og nye domeneeierne, noe som påvirker ethvert system som bruker domenebasert autentisering. En foreslått løsning er å bruke unike identifikatorer som forblir konstante over tid, selv om implementeringen av denne løsningen varierer blant identitetsleverandører. </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Bruke kodingsevner for å tjene passiv inntekt</a></h2>
<p>Forfatteren gikk fra en CTO-rolle til å bli en soloprenør, og tjente suksessfullt mer gjennom en portefølje av programvareprodukter. Viktige strategier inkluderer å fokusere på dypt arbeid, starte med små prosjekter, iterere raskt og dedikere tid til markedsføringsinnsats. Reisen understreker motstandskraft på grunn av usikkerheter, men fremhever den uovertrufne autonomien og friheten i denne karriereveien, og oppmuntrer de med kodingferdigheter til å vurdere den for passiv inntekt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reacties</a></h3>
<p>En bruker beskrev hvordan de genererte passiv inntekt gjennom SEO-spam-nettsteder ved å bruke utløpende domenenavn, og tjente omtrent $30 000 årlig, til tross for etiske bekymringer og Googles eventuelle nedslag. Innlegget utløste en debatt om passiv inntekt, der noen brukere hevdet at det ligner mer på å drive en virksomhet enn virkelig passive inntekter. Deltakerne delte erfaringer og utfordringer i sideprosjekter, og fremhevet viktigheten av tid, motstandskraft og strategisk planlegging. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Spania foreslår 100 % skatt på boliger kjøpt av ikke-EU-bosatte</a></h2>
<p>Spania vurderer en 100 % skatt på eiendomskjøp av ikke-EU-bosatte, med mål om å løse boligkrisen og dempe spekulative kjøp. Statsminister Pedro Sánchez sitt forslag inkluderer å utvide sosial boligbygging og regulere turistutleie for å takle forskjellen mellom boligpriser og inntekter. Forslagets fremtid som lov er usikker, med noen analytikere som ser det som en avskrekkende faktor for utenlandske investorer snarere enn en garantert lovendring. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reacties</a></h3>
<p>Spania vurderer en 100 % skatt på boliger kjøpt av ikke-EU-borgere for å takle problemer med boligoverkommelighet. - Kritikere antyder at utenlandske kjøpere ikke er den primære årsaken til høye boligpriser, og peker på treg byråkrati og reguleringslover som mer betydelige faktorer. - Forslaget har utløst en debatt om rollen til utenlandsk eierskap i boligmarkedene og dets effektivitet i å løse overkommelighetsproblemer. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple vil snart motta &#39;laget i Amerika&#39;-brikker fra TSMCs fabrikk i Arizona</a></h2>
<p>Apple tester prosessorer fra TSMCs anlegg i Arizona, med planer om masseproduksjon innen første kvartal, og kan potensielt bli TSMCs første amerikanske kunde for lokalt produserte brikker. - Dette initiativet har som mål å styrke USAs silisiumuavhengighet, og redusere avhengigheten av Taiwan, som er sårbar for geopolitiske og naturlige risikoer. - TSMCs fabrikk i Arizona skal produsere avanserte 3nm og 2nm brikker, med pågående innsats for å forbedre lokal rekruttering og partnerskap med amerikanske universiteter, selv om pakking i utgangspunktet vil skje i Taiwan inntil anlegget i Peoria er operativt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reacties</a></h3>
<p>Apple vil motta brikker fra TSMCs anlegg i Arizona, men de må sendes tilbake til Taiwan for pakking på grunn av utilstrekkelige fasiliteter i USA. - Over 50 % av arbeidsstyrken ved anlegget i Arizona er fra Taiwan, noe som indikerer et gap i USAs STEM-felt (vitenskap, teknologi, ingeniørfag og matematikk). - CHIPS Act-initiativet, som har som mål å styrke USAs halvlederproduksjon, står overfor utfordringer ettersom &quot;Made in America&quot;-merket blir stilt spørsmål ved på grunn av pakkeprosessen som skjer i Taiwan, med planer om amerikanske pakkemuligheter innen 2027. </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43 000 færre sjåfører på veiene i Manhattan etter at veiprisene ble aktivert</a></h2>
<p>Etter at veiprising ble implementert, var det en reduksjon på 7,5 % i antall sjåfører som kjørte inn i Manhattan sør for 60th Street, noe som tilsvarer 43 000 færre sjåfører hver ukedag. Reduksjonen i trafikken har forbedret trafikkflyten og økt bussfartene, med noen ekspressbusser som opplever høyere passasjertall. Metropolitan Transportation Authority (MTA) bruker inntektene fra bompenger, anslått til 500 millioner dollar årlig, til forbedringer av kollektivtransport, til tross for en viss politisk motstand. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reacties</a></h3>
<p>Implementeringen av køprising i Manhattan har resultert i 43 000 færre sjåfører, noe som har ført til økte busshastigheter og potensielt bedre responstider for nødetatene. Politikken er utformet for å redusere trafikkbelastning og forbedre luftkvaliteten, selv om den har utløst debatt om dens innvirkning på personer med lavere inntekt. Forkjempere hevder at fordelene inkluderer mer effektiv kollektivtransport og renere luft, mens diskusjonene fortsetter om å balansere disse fordelene med behovene til sjåfører. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="En Snyk-sikkerhetsforsker distribuerer ondsinnede NPM-pakker rettet mot cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20Snyk-sikkerhetsforsker%20distribuerer%20ondsinnede%20NPM-pakker%20rettet%20mot%20cursor.com&subheading=dinsdag%2014%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Uv&#39;s drapsfunksjon er å gjøre ad-hoc-miljøer enkle</a></h2>
<p>Uv tilbyr en unik funksjon som forenkler ad-hoc skripting i Python ved å strømlinjeforme avhengighets- og miljøhåndtering. - Brukere kan utføre en enkelt kommando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, for å kjøre skript uten å endre det globale miljøet. - Denne brukervennligheten og memorabiliteten gjør uv til et attraktivt alternativ for håndtering av Python-pakker. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reacties</a></h3>
<p>Uv er en pakkebehandler som forenkler håndteringen av Python-avhengigheter og -versjoner, og tilbyr fordeler over tradisjonelle verktøy som pip, pyenv og poetry. - Den har funksjoner som inline skriptavhengigheter, rask miljøopprettelse og forhåndskomplilerte Python-binærfiler, noe som bidrar til dens popularitet. - Til tross for bekymringer om dens risikokapitalstøtte og avhengighet av binærfiler som ikke er fra Python Software Foundation (PSF), verdsetter brukerne dens hastighet og brukervennlighet for håndtering av Python-prosjekter. </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Jeg slettet mine sosiale mediekontoer</a></h2>
<p>Forfatteren slettet sine sosiale mediekontoer på grunn av bekymringer for at plattformer som Meta og Twitter prioriterer profitt over etiske hensyn. Fremhevede problemer inkluderer Mark Zuckerbergs beslutning om å droppe faktasjekkere og samarbeide med Trump, og Elon Musks kontroversielle handlinger, som bidrar til et giftig miljø. Forfatteren understreker den negative innvirkningen sosiale medier har på mental helse, spesielt for tenåringer, og utforsker alternativer som blogging og nye plattformer med forsiktighet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reacties</a></h3>
<p>Å slette sosiale mediekontoer kan føre til at man går glipp av livsoppdateringer fra bekjente, noe som fremhever plattformens rolle i å opprettholde forbindelser. Mens noen tror at viktige relasjoner vil vedvare gjennom direkte kommunikasjon, legger sosiale medier ofte til rette for overfladiske forbindelser som kan gå tapt når man slutter. Valget om å forlate sosiale medier er subjektivt, påvirket av personlige prioriteringer og verdien som legges på ulike typer relasjoner. </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Rett til rot-tilgang</a></h2>
<p>Forbrukere bør ha rett til å installere hvilken som helst programvare på enheter de eier, men selskaper låser ofte oppstartslastere og begrenser root-tilgang, noe som begrenser brukerkontroll. - Selv om sikkerhet er en gyldig bekymring, blir disse begrensningene sett på som forbrukerfiendtlige og konkurransehemmende, noe som bidrar til e-avfall og begrenser reparasjonsmuligheter. - Forkjempere foreslår at en &quot;rett til root-tilgang&quot; bør inkluderes i diskusjoner om rett til reparasjon, med unntak for kritiske systemer der risikoen er for høy. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reacties</a></h3>
<p>Debatten om root-tilgang i enheter understreker konflikten mellom forbrukerfrihet og leverandørkontroll, med mange som taler for retten til å installere hvilken som helst programvare på eide enheter. - Kritikere hevder at leverandørpålagte restriksjoner prioriterer profitt over forbrukerkontroll og personvern, og begrenser brukernes evne til å modifisere enhetene sine. - Diskusjonen strekker seg til bredere temaer om eiendomsrettigheter og autonomi til å administrere egne enheter, med ulike synspunkter på sikkerhetsfordelene ved låste enheter versus informert forbrukervalg. </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">Undergang (1993) i en PDF</a></h2>
<p>En utvikler har laget en Doom-kildeport som opererer innenfor en PDF-fil, inspirert av et lignende Tetris-prosjekt. - Prosjektet bruker en eldre versjon av Emscripten for å kompilere C-kode til asm.js, slik at det kan kjøre i PDF-ens JavaScript-runtime. - Implementeringen inkluderer en 6-fargers monokrom skjerm og er kun kompatibel med Chromium-baserte nettlesere som bruker PDFium-motoren. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reacties</a></h3>
<p>En utvikler har laget en Doom-kildeport som opererer innenfor en PDF-fil, etter et lignende prosjekt som kjørte Tetris i en PDF. - Prosjektet bruker Emscripten for å kompilere C til asm.js, slik at det kan kjøre i PDF-ens begrensede JavaScript-runtime, og benytter doomgeneric-forken av den originale Doom-kilden. - Denne innovasjonen har utløst diskusjoner om potensialet og sikkerhetsimplikasjonene ved å kjøre kode innenfor PDF-er, med kildekoden tilgjengelig på GitHub og funksjonaliteten begrenset til Chromium-baserte nettlesere som bruker PDFium-motoren. </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Debugging: Uunnværlige regler for å finne selv de mest unnvikende problemene (2004)</a></h2>
<p>David A. Wheeler anmelder &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; av David J. Agans, og fremhever den som en klassisk ressurs for utviklere. Den boka legger vekt på grunnleggende feilsøkingsprinsipper som er anvendelige for både nybegynnere og erfarne utviklere, ved å bruke praktiske eksempler og virkelige &quot;krigshistorier&quot; for å illustrere sine ni nøkkelregler. Wheelers roser boken for dens fokus på datainnsamling og håndtering av periodiske problemer, selv om han bemerker et ønske om mer spesifikke verktøyråd, og anbefaler den til slutt for dens tidløse feilsøkingsinnsikt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reacties</a></h3>
<p>Feilsøking er essensielt for å løse komplekse problemer, og understreker viktigheten av å holde seg rolig, forstå systemet og verifisere antakelser. - Verktøy som <code>git bisect</code> kan hjelpe til med effektiv problemløsning ved å identifisere den spesifikke endringen som introduserte en feil. - Det er viktig å verifisere rettelser og vurdere å skrive tester for å forhindre fremtidige regresjoner, noe som fremhever behovet for en systematisk tilnærming og noen ganger bruke teknikker som gummiand-feilsøking. </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Hvordan fikk de biler til å falle fra hverandre i gamle filmer (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reacties</a></h3>
<p>I eldre filmer ble praktiske effekter brukt for å få biler til å falle fra hverandre, som sett i den franske filmen fra 1965 &quot;Le Corniaud,&quot; hvor en bil ble demontert og satt sammen igjen med kroker og eksplosive bolter for en scene. Disse stuntene krevde detaljert planlegging og ingeniørkunst, tilrettelagt av den enklere konstruksjonen av biler på den tiden. Moderne filmer vil sannsynligvis bruke CGI (datagenererte bilder) for lignende scener på grunn av kompleksiteten og sikkerhetsstandardene til moderne kjøretøy. </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Standardmønstre i valg-baserte spill (2015)</a></h2>
<p>Blogginnlegget av Sam Kabo Ashwell utforsker tilbakevendende designmønstre i valg-baserte spill, inkludert Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, og andre, som påvirker spillopplevelsen og den narrative strukturen. Disse mønstrene påvirker spilleropplevelsen og historiens fremdrift, med eksempler fra interaktiv fiksjon som illustrerer deres anvendelse. Innlegget bemerker at disse mønstrene er fleksible og kan overlappe, snarere enn å være strenge kategorier i spilldesign. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reacties</a></h3>
<p>Valgbaserte spill bruker narrativ forgrening for å forbedre spillerens handlingsfrihet, men dette kan føre til &quot;Tidsgrotter,&quot; hvor noen stier er altfor detaljerte, og andre er underutviklede, noe som gjør at spillere går glipp av viktig innhold. Verktøy kan hjelpe til med å lage en hovedhistorie med sideveier som møtes igjen, men forgrening forblir komplekst og ressurskrevende, noe som får noen til å gå inn for lineære historier eller sandkassespillmekanikker. Spill som Disco Elysium og Nier Automata er kjent for sin vellykkede bruk av forgrening, og det er diskusjon om AI&#39;s potensial til å dynamisk generere historielinjer, selv om dagens teknologi kanskje ennå ikke oppnår sammenhengende narrativer. </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Den gratis filmen: Ramme-for-ramme, håndtegnet reproduksjon av &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<p>MSCHF Interactive har lansert &quot;The FREE Movie,&quot; et samarbeidsprosjekt der brukere gjenskaper BEE Movie bilde for bilde, med 92 % av bildene allerede fullført. Delta kan aktivt engasjere seg ved å tegne, viske ut og forhåndsvise sine bidrag til prosjektet. Det neste ambisiøse prosjektet planlagt av MSCHF Interactive er en bilde-for-bilde gjenskapelse av filmen DUNE. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reacties</a></h3>
<p>En fan-laget, bilde-for-bilde håndtegnet versjon av &quot;The Bee Movie&quot; har blitt laget, i tråd med trenden av samarbeidsprosjekter som &quot;Shrek Retold&quot; og &quot;Star Wars Uncut.&quot; Disse prosjektene involverer flere skapere som bidrar med korte segmenter, noe som fører til en blanding av kvalitet og humoristiske resultater, og reflekterer en meme-sentrert tilnærming. Meningen om &quot;The Free Movie&quot; varierer, med noen seere som finner de lavkvalitetsrammene frastøtende, mens andre liker den kaotiske og folkesourcede naturen til prosjektet. </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Disco Elysium Utforsker</a></h2>
<p>Disco Elysium Explorer-prosjektet lar brukere visualisere og lytte til dialoger fra spillet Disco Elysium, med alle rettigheter reservert av studioet ZA/UM. - Prosjektet tilbyr funksjoner som å søke i dialoger, bygge samtaler og visualisere dem, noe som forbedrer den interaktive opplevelsen. - Det støtter flere språk, inkludert kinesisk, tysk og koreansk, noe som gjør det tilgjengelig for et bredere publikum. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reacties</a></h3>
<p>Disco Elysium benytter Articy:draft, et mellomvareverktøy, for å konstruere sine komplekse samtalegrafer, og viser en teknisk prestasjon til tross for ytelsesutfordringer på store prosjekter. Spillet er anerkjent for sin historiefortelling og intrikate dialogsystemer, og blir sammenlignet med andre narrativfokuserte spill som Pentiment og Alpha Protocol. Disco Elysium er kjent for sine unike RPG-mekanikker som legger vekt på dialog og historie fremfor kamp. Spillet får blandede meninger om sine politiske temaer, men er anerkjent som en betydelig prestasjon innen historiedrevet gaming. </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Om vi hadde den beste produktingeniørorganisasjonen, hvordan ville den sett ut?</a></h2>
<p>Keynoten på Regional Scrum Gathering Tokyo av VP for Engineering fokuserte på nøkkelelementer i en vellykket produktteknologiorganisasjon: Mennesker, Intern Kvalitet, Elskverdighet, Synlighet, Smidighet og Lønnsomhet. Vektla viktigheten av å tiltrekke seg topp talent, opprettholde intern kvalitet ved å redusere avfall, og sikre produktets elskverdighet ved å forstå interessentenes behov. Fremhevet bruken av Extreme Programming (XP) og Fluid Scaling Technology (FaST) for å forbedre smidighet og tilpasningsevne, samtidig som produktene tilpasses forretningsmålene for lønnsomhet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reacties</a></h3>
<p>Diskusjonen utforsker egenskapene til en ideell produktingeniørorganisasjon, med fokus på ledelsesstiler, beslutningsprosesser og produktivitet. - Meningene varierer, med noen som taler for distribuert beslutningstaking fremfor hierarkiske strukturer, mens andre understreker viktigheten av at administrerende direktører tar avgjørende valg. - Samtalen tar også for seg utfordringene med å måle produktivitet og innflytelsen organisasjonskultur har på innovasjon og ansattes tilfredshet, med referanser til selskaper som Meta og Amazon som eksempler. </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Live London Underground / bus-kart fjernet etter klage fra TfL om varemerke</a></h2>
<p>I juni 2010 ble et levende kart over London Underground opprettet ved hjelp av Transport for Londons (TfL) åpne data-API, og det fikk popularitet og medieoppmerksomhet. Den 7. januar 2025 ba TfL om fjerning av kartet på grunn av varemerkeproblemer, noe som førte til at det ble avviklet til tross for mulige justeringer. Skaperens nettsted, traintimes.org.uk, er fortsatt aktivt, og sanntids bussinformasjon er tilgjengelig på bustimes.org. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reacties</a></h3>
<p>Transport for London (TfL) fjernet live kart over London Underground og busser fra nettstedet traintimes.org.uk etter en varemerkeklage. - Klage-e-posten fra TfL ble kritisert for sin mangel på klarhet og for å referere til amerikansk lov, til tross for at nettstedet er basert i Storbritannia. - Hendelsen understreker pågående spenninger mellom hobbyutviklere og håndheving av varemerker, med debatter om hvorvidt TfL bør tilby gratis lisenser for ikke-kommersiell bruk. </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Et rimelig sikkert operativsystem</a></h2>
<p>Qubes OS er et svært sikkert operativsystem anbefalt av eksperter, inkludert Edward Snowden, for sine sterke isolasjonsegenskaper, noe som gjør det egnet for sensitive oppgaver. - Det støtter kjøring av flere operativsystemer og integreres med Whonix for å forbedre brukerens personvern, noe som appellerer til journalister og organisasjoner som Freedom of the Press Foundation. - Qubes-samfunnet er imøtekommende overfor nykommere, og tilbyr støtte, ressurser og muligheter til å bidra eller donere. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reacties</a></h3>
<p>Qubes OS er et sikkerhetsfokusert operativsystem som bruker virtualisering for å dele opp oppgaver, noe som forbedrer sikkerheten ved å isolere applikasjoner og oppgaver. - Brukere har rapportert problemer med grafikkytelse og batterilevetid på grunn av avhengigheten av programvarerendering, noe som påvirker videospilling og generell systemytelse. - Selv om det blir rost for sine sikkerhetsfunksjoner, kan Qubes OS være mindre egnet for brukere med høye krav til grafikk eller batteri, men det anbefales for de som trenger høy sikkerhet, som journalister eller IT-sikkerhetsprofesjonelle. </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Canva-utbruddet: en annen fortelling om metning og motstandskraft</a></h2>
<p>Canva-utbruddet ble forårsaket av en distribusjon av en ny redaktørsideversjon, noe som førte til en &quot;tordnende flokk&quot;-effekt med 1,5 millioner forespørsler per sekund som overveldet API Gateway. - En utdatert trafikkregel omdirigerte brukertrafikk over det offentlige internett, noe som forårsaket høy latens og etterslep, mens et kjent ytelsesproblem i API Gateway forverret situasjonen. - Canva-ingeniører grep manuelt inn ved å øke kapasiteten og bruke Cloudflares brannmur for å midlertidig blokkere trafikk, noe som fremhever viktigheten av menneskelig inngripen i håndtering av systemytelsesproblemer under kriser. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reacties</a></h3>
<p>Canva-utbruddet understreker utfordringer med metning og motstandskraft i Content Delivery Network (CDN), noe som er vanlig når mange brukere får tilgang til servere samtidig, noe som fører til overbelastning. - Foreslåtte løsninger som distribuert distribusjon og forhåndsoppvarming faller ofte kort, mens P2P (Peer-to-Peer) protokoller som BitTorrent står overfor bekymringer om piratkopiering og kontroll, noe som fører til at selskaper som Spotify og Blizzard forlater dem. - Effektive laststyringsstrategier, som å begrense tilkoblinger og bruke eksponentiell tilbakegang, er avgjørende for å dempe disse problemene, og fremhever viktigheten av robust infrastruktur og strategisk planlegging for å håndtere høy trafikk effektivt. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uv's drapsfunksjon er å gjøre ad-hoc-miljøer enkle" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uv's%20drapsfunksjon%20er%20%C3%A5%20gj%C3%B8re%20ad-hoc-milj%C3%B8er%20enkle&subheading=maandag%2013%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
