<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 19:24:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Undergangen, galleriet opplevelse</a></h2>
<ul>
<li>«DOOM: The Gallery Experience» er et kunstparodispill av bobatealee, satt i en ny versjon av det klassiske DOOM (1993) nivået E1M1, hvor spillere utforsker et galleri. - Spillet er kompatibelt med HTML5, Windows, mobile enheter og spillkontrollere, og ble laget ved hjelp av Construct spillutviklingsplattform. - Det har fått en 5-stjerners vurdering og er rost for sin kulturelle satire og design, med bidrag fra Filippo Meozzi og Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>‘Doom, the Gallery Experience’ er et virtuelt museumsspill som lar spillere utforske kunstverk, lik en ekte museumsbesøk, laget ved hjelp av Construct 3.</li>
<li>Spillet er tilgjengelig på flere plattformer, men noen brukere rapporterer om tekniske problemer på mobile enheter.</li>
<li>Det kombinerer kulturell utforskning med nostalgi, henter inspirasjon fra klassiske spill som Doom, og har utløst diskusjoner om potensielle humoristiske modifikasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">3blue1brown YouTube Bitcoin-video fjernet som brudd på opphavsretten</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, kjent for sitt pedagogiske innhold, rapporterte at hans video fra 2017 om Bitcoin ble fjernet, og at kanalen hans fikk et brudd på opphavsretten.</li>
<li>Opphavsrettskravet ble fremsatt av Chainpatrol på vegne av Arbitrum, til tross for at videoen var helt Sandersons originale innhold.</li>
<li>Denne hendelsen fremhever pågående problemer med håndheving av opphavsrett på digitale plattformer, der skapere kan bli rammet av advarsler selv for sitt eget arbeid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En 3blue1brown YouTube-video om Bitcoin ble feilaktig fjernet på grunn av et opphavsrettskrav fra ChainPatrol, som senere erkjente det som en falsk positiv.</li>
<li>Denne hendelsen fremhevet feil i YouTubes opphavsrettssystem, og utløste diskusjoner om potensialet for misbruk og mangelen på ansvarlighet for falske påstander.</li>
<li>Brukere foreslo strengere straffer for selskaper som utsteder falske forespørsler om fjerning, og diskuterte bredere spørsmål om innholdsmoderering og utfordringer knyttet til ytringsfrihet på nettet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Å nå OKR-er vs. å gjøre jobben din</a></h2>
<ul>
<li>I Ingeniørfag virker kvartalsvise Mål og Nøkkelresultater (OKR-er) ofte overflødige, da de har en tendens til å speile produktveikart, noe som kan føre til potensielle konflikter hvis de avviker.</li>
<li>Markedsføring finner OKR-er fordelaktige for å definere kvartalsfokus, tilpasse seg prosjekt tidslinjer, og fremheve nye kampanjer eller målgrupper, mens pågående oppgaver spores av nøkkelprestasjonindikatorer (KPI-er).</li>
<li>Effektive OKR-er bør legge vekt på unike eller skiftende prioriteringer hver kvartal, i stedet for rutineoppgaver, for å unngå stagnasjon og sikre at de gir verdi utover veikartet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OKR-er (mål og nøkkelresultater) kan noen ganger være i utakt med det faktiske arbeidet, ved å legge vekt på målinger fremfor meningsfulle bidrag og potensielt føre til at man manipulerer systemet i stedet for å ta tak i reelle problemer.</li>
<li>Effektiv implementering av OKR-er krever samsvar med kundebehov og bedriftsmål, men denne tilpasningen er ofte vanskelig å oppnå, noe som fører til byråkratiske prosesser og mangel på tillit til ansattes indre motivasjon.</li>
<li>OKR-er kan i store organisasjoner fremme konkurranse i stedet for samarbeid, med fokus på synlig snarere enn verdifullt arbeid, og dermed mislykkes i å fange opp oppgavenes kompleksitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Anomalideteksjon i tidsserier: En tiårs gjennomgang</a></h2>
<ul>
<li>Papiret &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; fremhever betydningen av anomali-deteksjon i tidsseriedata på grunn av fremskritt innen datainnsamling og økningen av strømmende data. - Det introduserer en prosess-sentrert taksonomi for å kategorisere eksisterende metoder for anomali-deteksjon og tilbyr en meta-analyse av forskningstrender innen dette domenet. - Forskningen er relevant for ulike felt, inkludert cybersikkerhet, finans, rettshåndhevelse og helsevesen, og er tilgjengelig på arXiv under kategorien Maskinlæring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Anomali-deteksjon i tidsserier bruker prognoser og historiske data for å identifisere mønsteravvik, med verktøy som Prometheus og Grafana som hjelper i praktiske anvendelser. - Disse verktøyene muliggjør dynamisk terskelinnstilling basert på ukesykluser og tid på dagen, men utfordringer inkluderer håndtering av helligdager og definering av anomalier. - Feltet er lovende for utvikling på tvers av bransjer, men mangler for øyeblikket omfattende hyllevareløsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Stimulering Klikker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker på neal.fun er et populært klikkerspill som har generert brukerdiskusjoner, med sammenligninger med andre spill som Cookie Clicker og kommentarer om moderne netthabits. - Brukere har delt strategier for raskere fremgang, som å automatisere klikk eller endre størrelsen på vinduer, og har bemerket både avhengighetsskapende moro og problemer som feil eller overstimulering. - Spillet har inspirert kreativitet, inkludert speedruns, med spillere som setter pris på dets korte lengde og engasjerende elementer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple sløste bort den hellige gral</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, ment for å forbedre smarttelefonens evner, møtte ikke forventningene, med noen funksjoner som Math Notes rost, men andre kritisert for å være skuffende.</li>
<li>Til tross for lovende personvern og sikkerhet gjennom behandling på enheten og Private Cloud Compute, føltes produktet mer som en teknologidemonstrasjon enn et banebrytende verktøy.</li>
<li>Det åpne kildekode-samfunnet overgår ofte bedriftens innsats som Apple Intelligence, som etterlot brukerne med bare marginale forbedringer i stedet for transformative fremskritt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apples innovasjonsstrategi fokuserer på å forbedre eksisterende teknologier, noe som noen ganger skuffer fans som forventer banebrytende oppfinnelser. - Apples AI-funksjoner, som Apple Intelligence, har fått kritikk for å være mindre imponerende sammenlignet med konkurrentene, til tross for Apples historie med produktforbedring. - Apples sterke vektlegging av sikre og private systemer gir optimisme for fremtidige forbedringer i deres AI-tilbud, selv om debatten fortsetter om de vil møte brukernes forventninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Ingeniør spiser effektivt for $2,50 om dagen (2016)</a></h2>
<ul>
<li>En ingeniør legger ut på en 46-dagers utfordring for å bruke under $2,50 daglig på mat, og dokumenterer måltider, kostnader og matlagingsforsøk. - Inspirert av matlagingsprogrammer setter han regler for å sikre moro, ernæring og deling, og utforsker oppskrifter som kålruletter og ramen mens han håndterer kostnader og minimerer avfall. - Eksperimentet involverer kreativ matlaging med begrensede ingredienser, ved bruk av teknikker som salting og sous vide, og eksperimenterer med emulgatorer, og deler til slutt innsikt om kostnadseffektiv matlaging.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En ingeniør klarte å redusere sine daglige matutgifter til $2,50 i 2016 ved å kjøpe basisvarer som ris, bønner og havre i store mengder, og ved nøye å håndtere ferske råvarer for å forhindre at de ble dårlige.</li>
<li>Strategien inkluderte å fortynne matvarer med høyt natriuminnhold og handle i budsjettvennlige butikker, selv om det kanskje ikke er bærekraftig eller ernæringsmessig tilstrekkelig over tid.</li>
<li>Alternativer som å kjøpe rabatterte produkter på bondens marked eller bruke frosne grønnsaker kan tilby bekvemmelighet og opprettholde næringsverdien, men det er avgjørende for helsen å sikre tilstrekkelig kalori- og proteininntak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">drept av LLM</a></h2>
<ul>
<li>«Killed by LLM» er et prosjekt som dokumenterer AI-referanser som har blitt overgått av AI-fremskritt, og viser fremgang innen områder som resonnement, matematikk og koding. - Nettstedet, inspirert av «Killed by Google», gir detaljer om originale og endelige poengsummer for referanser og AI-modellene som overgikk dem, og fremhever den raske utviklingen av AI-evner. - Begrepet «Saturation» brukes for å beskrive referanser som ikke lenger effektivt kan måle de nyeste AI-evnene, og prosjektet inviterer til bidrag for å sikre datanøyaktighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på Turing-testen og dens moderne tolkninger, spesielt med hensyn til KI og store språkmodeller (LLM-er).</li>
<li>Moderne versjoner av Turing-testen forenkler ofte utfordringen til å identifisere om en samtalepartner er menneskelig, noe LLM-er noen ganger kan bestå ved å etterligne ikke-morsmålstalere.</li>
<li>Diskusjonen fremhever begrensningene ved dagens AI-referansepunkter og potensialet for at AI kan bli misbrukt eller misforstått, og stiller spørsmål ved den sanne målingen av intelligens i AI-systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau går av</a></h2>
<ul>
<li>Det liberale partiet i Canada starter prosessen med å velge en ny leder, som kunngjort av partipresident Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, rost for sitt tiår lange lederskap og innsats for å gjenoppbygge og gjøre partiet mer inkluderende, vil forbli i sin rolle til en etterfølger er valgt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau har kunngjort sin plan om å trekke seg som Canadas statsminister, og forbli i embetet til det liberale partiet velger en ny leder.</li>
<li>Avgjørelsen hans følger lave godkjenningsvurderinger og internt partipress, med kontroverser rundt hans håndtering av lastebilsjåførprotesten og andre saker.</li>
<li>Trudeaus avgang blir sett på som en strategisk innsats for å la det liberale partiet omgruppere seg før et potensielt utfordrende valg, med mulighet for en konservativ seier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Favorittblogg i 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Simon Willisons blogg fremheves for sitt innsiktsfulle innhold om kunstig intelligens (AI) i 2024.</li>
<li>Andre anbefalte blogger inkluderer Julia Evans, Fabien Sanglard og Ethan Mollicks &quot;One Useful Thing,&quot; som tilbyr unike perspektiver og varierte emner.</li>
<li>De som er interessert i økonomi, anbefales Noah Smith og Paul Krugman, mens Dynomight og Not Boring tilbyr en blanding av teknologi- og livsstilsinnhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Publiserer Simpsons-fansiden min på nytt, tjue år senere</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Relanseringen av en Simpsons-fanside etter 20 år har vekket nostalgi for den tidlige internett-æraen, preget av personlige fansider og kreativ frihet. - Mange husker 90- og 2000-tallet som en tid med uregulert og ikke-kommersialisert internett, i kontrast til dagens mer regulerte og kommersielle landskap. - Noen originale fansider eksisterer fortsatt, og fungerer som en påminnelse om gleden og kreativiteten ved å lage innhold for glede snarere enn økonomisk gevinst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">Åpen kildekode 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>Programvarepakken srsRAN er en åpen kildekode-samling av 4G- og 5G-radioapplikasjoner utviklet av SRS, implementert i C++ med minimale avhengigheter, og kjører på Linux med standard maskinvare.</li>
<li>Det er lisensiert under AGPLv3, som er en fri programvarelisens som sikrer at programvaren forblir åpen kildekode.</li>
<li>Suitene inkluderer en 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit og Distributed Unit) med en komplett ORAN-native stabel, og en 4G-suite som gir full nettverksimplementering for brukerutstyr (UE), eNodeB (evolved Node B) og EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN er et åpen kildekode-initiativ som gjør det mulig for brukere å lage sine egne 4G/5G-nettverk ved hjelp av programvare og maskinvare som Software Defined Radios (SDR-er) og tomme SIM-kort.</li>
<li>Prosjektet tilbyr et alternativ til proprietære Radio Access Network (RAN)-løsninger, rettet mot teleselskaper og tilbyr fleksibilitet for testing, nødtilkobling og utdanningsformål.</li>
<li>Brukere bør være oppmerksomme på potensielle juridiske og tekniske utfordringer, spesielt når det gjelder spektrumlisensiering, ettersom lovligheten av å sette opp personlige nettverk varierer fra region til region.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Reguleringer som muliggjør 6 GHz Wi-Fi</a></h2>
<ul>
<li>Flere land, inkludert Argentina, Brasil, Canada og USA, har tatt i bruk hele spektrumområdet 5925-7125 MHz.</li>
<li>Den europeiske union har vedtatt en del av dette spekteret, spesifikt 5925-6425 MHz, med fokus på 5945-6425 MHz.</li>
<li>Andre land, som Andorra, Østerrike og Belgia, vurderer å ta i bruk spesifikke deler av spekteret, mens land som Egypt, Oman og Tunisia fortsatt vurderer sine alternativer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Debatten dreier seg om hvorvidt 6 GHz-båndet skal lisensieres for 5G av teleselskaper eller forbli ulisensiert for Wi-Fi-bruk, med betydelige implikasjoner for spektrumallokering. - 6 GHz-båndet blir sett på som en løsning på overbelastning i eksisterende Wi-Fi-bånd, men det er en nøling med å tildele mer ISM (Industriell, Vitenskapelig og Medisinsk) båndbredde. - Diskusjonene dekker også de tekniske aspektene ved Wi-Fi 7, som maskinvaretilgjengelighet og kompatibilitet, og fremhever den bredere innvirkningen på fremtidig utvikling av trådløs teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Uklippet valuta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Uklippte valutasett ble en gang misbrukt ved å kutte dem i off-center biter og selge dem som feilnoter, noe som fikk finansdepartementet til å gjøre serienumrene gjenkjennelige for å forhindre dette.</li>
<li>På $1-sedler starter serienumrene på ukuttede ark med 99, noe som gjør at samlere kan verifisere ektheten når de kjøper «feilskårne dollarfeil».</li>
<li>US Mint selger ukuttede valutasett til en premie, og de er populære blant samlere for nyhetens skyld, ofte innrammet eller gitt som gaver, til tross for at de er lovlig betalingsmiddel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Utviklingen av en strukturell kodeeditor</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget skisserer utviklingen av en strukturell editor for programmeringsspråket eyg, som behandler kode som et strukturert tre for å forhindre syntaksfeil og forbedre kodeforståelsen.</li>
<li>Opprinnelig bygget med Gleam og Svelte, bruker redaktøren nå Gleam og Lustre, med en terminalversjon i Go, og har utviklet seg for å forenkle det abstrakte syntakstreet (AST) for bedre navigasjon.</li>
<li>Den nyeste versjonen har en meny- og ikonbasert brukergrensesnitt, som forbedrer brukervennligheten på tvers av enheter, og oppmuntrer til brukertilbakemeldinger for å forbedre kodeopplevelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på strukturelle kodeeditorer, som ser på kode som et strukturert tre, og tilbyr potensielle fordeler som å eliminere syntaksfeil og forbedre typeinformasjon.</li>
<li>Utfordringer for strukturelle redaktører inkluderer kompatibilitet med eksisterende verktøy som Git og håndtering av ugyldige kodetilstander under redigering.</li>
<li>Det er interesse for hvordan strukturelle redaktører kan forbedre programmeringstilgjengelighet og effektivitet, spesielt i ikke-tradisjonelle miljøer som mobile enheter, selv om bekymringer om praktisk anvendelse og integrasjon gjenstår.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Undergangen, galleriet opplevelse" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Undergangen%2C%20galleriet%20opplevelse&subheading=maandag%206%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Forskere designer bærbar teknologi som kan måle glukosenivåer mer nøyaktig</a></h2>
<ul>
<li>Forskere ved University of Waterloo har laget en bærbar enhet som bruker radarteknologi for å overvåke glukosenivåer ikke-invasivt, og fjerner behovet for nåler.</li>
<li>Enheten, ledet av Dr. George Shaker, inneholder en radarskive, en metasurface for forbedret signalnøyaktighet, og AI-algoritmer for presise glukosemålinger.</li>
<li>Foreløpig USB-drevet, har enheten som mål å bli batteridrevet for bedre bærbarhet og kan til slutt overvåke flere helseparametere, med innsats i gang for å kommersialisere teknologien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har utviklet bærbar teknologi for ikke-invasiv glukoseovervåking, som tilbyr et alternativ til fingerstikking og kontinuerlige glukosemonitorer (CGM-er).</li>
<li>Teknologien har som mål å gi nøyaktige glukoseavlesninger uten direkte kontakt med blodstrømmen, noe som kan være betydelig for kliniske anvendelser.</li>
<li>Selv om det er lovende, er det skepsis til nøyaktigheten sammenlignet med eksisterende CGM-er, og ytterligere data og kliniske studier er nødvendig for å bekrefte effektiviteten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">Den dagen jeg lærte AI å lese kode som en seniorutvikler</a></h2>
<ul>
<li>AI-en ble opprinnelig utfordret med å analysere React-kodebaser, og nærmet seg dem som en nybegynnerutvikler. - Ved å etterligne strategiene til erfarne utviklere, som å fokusere på kjernefiler og gruppere endringer etter funksjon, forbedret AI-ens kodeanalyse seg betydelig. - Fokuset er på å forbedre kodeforståelsen snarere enn generering, med fremtidige planer om å identifisere teknisk gjeld og forstå teamkonvensjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker utfordringene med å trene AI til å lese og analysere kode med ferdighetene til en seniorutvikler, og bemerker vanskeligheten med å oppnå konsistente og nøyaktige resultater.</li>
<li>Det understreker viktigheten av å gi kontekst og strukturere innspill for å forbedre AI-ytelsen i kodeanalyse, samtidig som det anerkjenner skepsis til AIs nåværende evner.</li>
<li>Diskusjonen fremhever behovet for ytterligere eksperimentering og evaluering for å validere AI-ens ytelse og vurderer de bredere implikasjonene og potensielle fremskrittene av AI i programvareutvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Nettsideirritasjoner som jeg ikke påfører deg her</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren unngår å bruke visse nettfunksjoner som sticky bars, tvungen SSL/TLS, pop-ups og unødvendig sporing for å forbedre brukeropplevelsen.</li>
<li>Det er en pågående debatt om nødvendigheten av HTTPS for sikkerhet versus kompatibilitetsproblemer med eldre nettlesere.</li>
<li>Diskusjonen fremhever utfordringen med å balansere brukeropplevelse med moderne nettpraksis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Hvordan Nat Traversal Fungerer (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NAT-traversering muliggjør direkte enhetsforbindelser til tross for tilstedeværelsen av Network Address Translators (NAT) og brannmurer, ved å bruke UDP-baserte protokoller og direkte sokkelkontroll.</li>
<li>Teknikker som STUN (Session Traversal Utilities for NAT) hjelper med å oppdage offentlige IP-adresser, mens reléer som TURN (Traversal Using Relays around NAT) eller Tailscales DERP brukes for mer utfordrende NAT-er.</li>
<li>ICE (Interactive Connectivity Establishment)-protokollen optimaliserer tilkoblingsveier ved å evaluere alle mulige alternativer og velge det mest effektive, noe som sikrer robust NAT-traversering med ende-til-ende-kryptering og autentisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker NAT (Network Address Translation) traversal, med vekt på forskjellene mellom TCP (Transmission Control Protocol) og UDP (User Datagram Protocol) hullpunching, og bemerker TCPs litt høyere kompleksitet.</li>
<li>Det utfordrer oppfatningen av NAT som en sikkerhetsfunksjon og diskuterer Tailscales metode for NAT-traversering, og reiser bekymringer om å stole utelukkende på programvare-ACL-er (Access Control Lists) for sikkerhet.</li>
<li>Diskusjonen fremhever viktigheten av sikre endepunkter og kritiserer begrensningene ved konvensjonelle nettverkssikkerhetsstrategier i konteksten av NAT-traversering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Guten: En liten avisprinter</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Guten er et småskala avisprinterprosjekt designet for å minimere skjermtid ved å levere nyheter i trykt form. - Diskusjoner rundt prosjektet inkluderer bekymringer om BPA-innholdet i termisk papir og forslag om å bruke BPA-frie alternativer eller forskjellige utskriftsteknologier som slag- eller matriseskrivere. - Sammenligninger gjøres med den avviklede Little Printer, med anbefalinger for å forbedre Gutens utviklervennlighet og tilpasningsmuligheter, sammen med hensyn til miljø- og helsekonsekvenser av termisk papir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Forskere designer bærbar teknologi som kan måle glukosenivåer mer nøyaktig" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Forskere%20designer%20b%C3%A6rbar%20teknologi%20som%20kan%20m%C3%A5le%20glukoseniv%C3%A5er%20mer%20n%C3%B8yaktig&subheading=zondag%205%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Selvkjørende 1993 Volvo med åpen pilot</a></h2>
<ul>
<li>En gruppe venner deltok i Carbage Run 2025 Winter-utgaven, et 6-dagers rally gjennom Sverige til polarsirkelen og tilbake til Helsingfors, hvor bilene måtte være minst 20 år gamle og verdsatt til under €1000.</li>
<li>De transformeerden een Volvo 940 Estate uit 1993 in een zelfrijdend voertuig met behulp van openpilot van comma.ai, waarbij ze moderne componenten zoals elektrische stuurbekrachtiging, een Bosch iBooster en een Tesla-radarsensor integreerden.</li>
<li>Fremtidige oppdateringer vil inkludere detaljer om ledninger, en tilpasset motorstyringsenhet (ECU), og planer om å gjøre koden åpen kildekode, noe som fremhever prosjektets innovative tilnærming til å ettermontere eldre kjøretøy med autonom teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En Volvo 940 fra 1993 ble ettermontert med OpenPilot, en selvkjørende teknologi, som fremhever krysningen mellom klassisk bildesign og moderne teknologi.</li>
<li>Prosjektet sto overfor utfordringer, inkludert oppdatering av bremse- og styringssystemene, noe som reiste juridiske og sikkerhetsmessige bekymringer, spesielt med gjør-det-selv-modifikasjoner som sveising av rattstammen.</li>
<li>Diskusjonen utvidet seg til bilreguleringer i Europa, nedgangen av hotrods i USA, og kulturelle forskjeller i friheten til bilmodifikasjoner, med prosjektet sett på som en inspirerende DIY-innsats til tross for sikkerhetsbekymringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Terrenggjengivelsesalgoritme i mindre enn 20 linjer med kode (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NovaLogics spill Comanche fra 1992 brukte Voxel Space-motoren, en 2.5D-gjengivelsesteknikk basert på strålekasting, for å skape detaljerte terreng med skyggelegging og skygger.</li>
<li>Voxel Space-motoren brukte høyde- og fargekart og en enkel gjengivelsesalgoritme, som tegnet vertikale linjer fra bak til front, noe som kunne optimaliseres for ytelse.</li>
<li>Motorens kode er tilgjengelig under MIT-lisensen, men teknologien kan fortsatt være patentert i visse regioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace er en terrenggjengivelsesalgoritme kjent for sin enkelhet, som krever mindre enn 20 linjer med kode, og vekker nostalgi for innovativ spillutvikling i perioder med begrenset maskinvare.</li>
<li>Moderne AAA-spill fokuserer på komplekse optimaliseringer og markedstrender, ofte på bekostning av originalitet, mens indie-spill og plattformer som PICO-8 gir mer kreativ frihet.</li>
<li>Til tross for teknologiske fremskritt føler noen utviklere og spillere at &quot;magien&quot; fra eldre spill mangler, selv om innovative prosjekter som voxel-gjengivelse fortsetter å inspirere kreativitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Hvordan tegne en omriss i et videospill</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen diskuterer fem teknikker for å gjengi konturer i Unity, en populær spillutviklingsplattform, og fremhever deres bruk i spill som Sable og The Last of Us. - Teknikker inkluderer Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm og Edge Detection, hver med unike fordeler og kompromisser når det gjelder ytelse og visuell kvalitet. - Artikkelen gir innsikt i å balansere disse metodene for optimal spillestetikk og spillstøtte, med tilleggsmateriale og kreditering for 3D-modeller inkludert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker avanserte teknikker for å tegne konturer i videospill, med vekt på effektiviteten til Jump Flood Algorithm (JFA) og Signed Distance Fields (SDFs) over tradisjonelle metoder. - Den går inn på stiliserte 3D-grafikk, diskuterer renderingsteknikker og den potensielle bruken av nevrale nettverk for belysning og styling. - Bidragsytere gir innsikt i den historiske utviklingen av cel shading i spill, som Jet Set Radio, og fremhever det stadig utviklende skjæringspunktet mellom teknologi og kunst i 3D-grafikk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Jeg slutter i Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren forlater Washington Post på grunn av avisens manglende evne til å tilpasse seg det stadig skiftende medielandskapet og dens tilnærming til å presentere saker, som de mener er ineffektiv for kritiske emner som demokrati.</li>
<li>Tradisjonelle medier, spesielt lokale aviser, sliter økonomisk, noe som fører til partisk rapportering og en nedgang i offentlig tillit, mens sosiale medier ikke kan erstatte det grundige arbeidet med journalistikk.</li>
<li>Bekymringer reises om innflytelsen til velstående individer, som Jeff Bezos, på mediekanaler, og virkningen av bedriftsinteresser på medienes rolle i å holde makten ansvarlig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity har fått annonser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity har introdusert annonser, noe som har ført til diskusjoner om uunngåeligheten av annonser i nettjenester på grunn av forbrukernes motvilje mot å betale for annonsefrie opplevelser. - Noen brukere finner annonser påtrengende og foretrekker abonnementsbaserte tjenester som Kagi, som tilbyr annonsefri søk, mens andre fortsetter å velge gratis, annonsebaserte alternativer. - Denne situasjonen understreker den pågående debatten mellom annonsebaserte og abonnementsbaserte modeller i digitale tjenester.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Selvkjørende 1993 Volvo med åpen pilot" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Selvkj%C3%B8rende%201993%20Volvo%20med%20%C3%A5pen%20pilot&subheading=zaterdag%204%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Jeg er rik og har ingen anelse om hva jeg skal gjøre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer den vanlige kampen med å finne mening etter å ha oppnådd økonomisk suksess, noe som kan føre til følelser av desillusjon og isolasjon. - Det foreslår at oppfyllelse kan finnes i å utvikle andre, bygge forbindelser eller forfølge nye interesser, og understreker viktigheten av mening utover økonomisk rikdom. - Diskusjonen fremhever også utfordringene med å opprettholde relasjoner når rikdom skaper en sosial kløft, og understreker behovet for meningsfulle aktiviteter og forbindelser for å fremme en følelse av tilhørighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 kritisk sikkerhetsutgivelse</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 versjon 3.5.11, utgitt 2. januar 2025, adresserer en kritisk sikkerhetssårbarhet relatert til SSH-integrasjonsfunksjonen i tidligere versjoner. - Feilen involverte logging av input/output til en fil på den eksterne verten, som kunne bli aksessert av andre, og påvirket brukere av versjonene 3.5.6 til 3.5.10 og visse betaversjoner. - Brukere anbefales å oppdatere til versjon 3.5.11 umiddelbart, slette /tmp/framer.txt-filen, og verifisere oppdateringen ved hjelp av den medfølgende SHA-256 og PGP-signaturen for sikkerhetsbekreftelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 ga ut en kritisk sikkerhetsoppdatering for å løse en feil i SSH-integrasjonen, som logget inn- og utdata til en fil på den eksterne verten, noe som potensielt kunne eksponere data for andre brukere.</li>
<li>Problemet ble forårsaket av at detaljert logging ved et uhell ble aktivert i produksjon, noe som førte til diskusjoner om viktigheten av pre-commit hooks og sikkerhetstiltak for å forhindre lignende feil.</li>
<li>Den hendelsen utløste en debatt om å bytte til alternativer som Ghostty eller Terminal.app, samtidig som den fremhevet balansen mellom funksjonsrike programmer og sikkerhetsrisikoer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Kan LLM-er skrive bedre kode hvis du fortsetter å be dem om å «skrive bedre kode»?</a></h2>
<ul>
<li>En meme-trend i november 2023 involverte brukere som ba ChatGPT om å iterativt forbedre bilder, noe som deretter ble anvendt på kode ved å bruke Claude 3.5 Sonnet for å forbedre et Python-program. - Innledende forsøk med vage forespørsler som &quot;skriv bedre kode&quot; viste noen forbedringer, men strukturert prompt engineering med spesifikke optimaliseringsmål førte til betydelige ytelsesforbedringer. - Eksperimentet understreket viktigheten av menneskelig tilsyn, ettersom store språkmodeller (LLM-er) kan tilby innovative ideer, men også kan introdusere subtile feil under kodeoptimalisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Store språkmodeller (LLMs) genererer ofte grunnleggende kode på grunn av deres opplæring på mange opplæringsprogrammer, og kan potensielt gå glipp av enkle optimaliseringer som kan forbedre kodeytelsen. - Å iterativt be LLMs om å forbedre koden kan gi bedre resultater, men denne prosessen kan være like tidkrevende som manuell koding. - Diskusjonen understreker begrensningene til LLMs i å forstå komplekse optimaliseringer og fremhever viktigheten av å gi kontekst og spesifikke instruksjoner for forbedret kodekvalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 i ren SQL</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann delte sin erfaring med å løse Advent of Code 2024-utfordringene ved å bruke ren SQL, og fremhevet det som en øvelse i alternative problemløsningsmetoder. - Neumann fullførte alle utfordringene, selv om han bemerket SQLs begrensninger i håndtering av komplekse algoritmer og tilstandsoppdateringer, og foreslo potensielle forbedringer for SQLs effektivitet. - Blogginnlegget inkluderer en detaljert SQL-løsning for en utfordring og diskuterer muligheten for å forbedre SQL for bedre å støtte utførelse av komplekse algoritmer direkte i databaser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 i ren SQL fremhever SQLs evne til å håndtere komplekse utfordringer, og vekker interesse for ytelsen og den logiske strukturen.</li>
<li>Diskusjonen avslører varierte erfaringer med SQL, fra optimalisering av lagrede prosedyrer til bruk for forretningslogikk, som viser både styrker og utfordringer.</li>
<li>Diskusjonen utforsker også potensialet til SQL-lignende språk og balansen mellom databaselogikk og applikasjonskode, og reflekterer ulike meninger om SQLs rolle i programvareutvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Amerikansk ankedomstol opphever FCCs regler for nettnøytralitet</a></h2>
<ul>
<li>En amerikansk ankedomstol har ugyldiggjort FCCs regler for nettnøytralitet, som krevde lik behandling av internettrafikk av bredbåndsleverandører, med henvisning til at FCC har overskredet sin juridiske myndighet.</li>
<li>Avgjørelsen refererer til en høyesterettsdom som begrenser reguleringsbyråers makt, noe som påvirker FCCs evne til å håndheve nettnøytralitet.</li>
<li>FCC-leder Jessica Rosenworcel oppfordret Kongressen til å lovfeste nettnøytralitet, mens kommissær Brendan Carr støttet rettens avgjørelse som en kontroll mot regulatorisk overtramp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En amerikansk ankedomstol har ugyldiggjort FCCs regler for nettnøytralitet, med henvisning til utilstrekkelig juridisk myndighet under gjeldende lov. - Beslutningen følger Høyesteretts opphevelse av Chevron-deferansen, som hadde tillatt byråer som FCC å tolke lover bredt. - Domstolen klassifiserte bredbåndsleverandører som tilbydere av en &quot;informasjonstjeneste,&quot; ikke en &quot;telekommunikasjonstjeneste,&quot; og begrenset dermed FCCs reguleringsmakt og avsluttet føderale regler for nettnøytralitet, noe som potensielt tillater ISP-er å strupe eller prioritere internett-trafikk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Vær en eiendomseier og ikke en leietaker på internett</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen understreker viktigheten av å eie ditt digitale rom i stedet for å stole utelukkende på store internettplattformer, som ofte prioriterer sin egen vekst over brukernes interesser. - Strategier for å opprettholde kontroll over din online tilstedeværelse inkluderer å eie et domene, diversifisere innhold på tvers av flere plattformer, og bygge direkte forbindelser med publikum gjennom e-postlister. - Ved å opprette din egen nettressurs sikrer du fleksibilitet og motstandsdyktighet i dine digitale bestrebelser, og reduserer avhengigheten av et enkelt nettverk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen understreker viktigheten av å eie sin digitale tilstedeværelse i stedet for å være avhengig av sosiale medieplattformer, og tar opp bekymringer om at AI utnytter brukergenerert innhold. - Den utforsker kompleksiteten rundt opphavsrett, AI-etikk, og betydningen av å ha en personlig nettside eller domene for bedre kontroll over online data. - Samtalen vurderer også praktikaliteten og begrensningene ved selvhosting, gitt avhengigheten av eksterne tjenester som domeneregistratorer og hosting-leverandører, og taler for mer uavhengighet i håndteringen av ens online tilstedeværelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – En åpen katalog over personlige nettsteder og blogger</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll er en åpen katalog over personlige nettsteder og blogger, med vekt på digitale rom utenfor store teknologiselskaper, og vedlikeholdes på GitHub av Den Delimarsky. - Brukere kan bidra til BlogScroll gjennom GitHub eller ved å sende en e-post til skaperen, og oppdateringer er tilgjengelige via en RSS-feed. - Katalogen inkluderer ulike kategorier som design-og-brukeropplevelse, personlig, foto-video-produksjon, og teknologi, og viser bidrag fra mange individer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll er en åpen katalog for personlige nettsteder og blogger, med fokus på å dele digitale hager, som av noen brukere diskuteres som ethvert personlig nettsted.</li>
<li>Hostet på GitHub, har BlogScroll utløst diskusjoner om dens &quot;walled garden&quot;-natur, med forslag om OPML-eksport og forbedringer av skalerbarhet.</li>
<li>Prosjektet oppfordrer til innsendelser for å utvide listen, noe som gjenspeiler en fornyet interesse for personlige nettsider og utfordringene med å opprettholde uavhengig, kuratert innhold på nettet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">Anomalien Alder Lake SHLX</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot oppdaget at SHLX-instruksjonen på Intels Alder Lake-prosessorer har en &quot;medium latency&quot; på 3 sykluser, noe som er atypisk for venstreskiftoperasjoner som vanligvis tar 1 syklus. - Dette latensproblemet er spesifikt for Alder Lakes ytelseskjerner og påvirker ikke effektivitetskjerner, i motsetning til Intels påstander om en 1-syklus latens. - Latensen varierer basert på initialiseringen av skiftetelleregistret, med 32-bits instruksjoner eller 64-bits instruksjoner uten umiddelbare som oppnår 1-syklus latens, mens 64-bits instruksjoner med umiddelbare resulterer i 3-syklus latens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Anomalien Alder Lake SHLX er et ytelsesproblem der spesifikke instruksjoner, som <code>mov rcx, 1</code>, fører til at <code>SHLX</code>-instruksjonen utføres langsommere, muligens på grunn av registeromdøperens håndtering av små umiddelbare verdier.</li>
<li>Dette avviket kan føre til en 3x nedgang i hastighet og er utfordrende å gjenskape fordi kontekstbytter kan tilbakestille registertilstanden, noe som utilsiktet kan øke hastigheten på koden.</li>
<li>Problemet er nylig oppdaget og påvirker primært skiftetellinger, noe som påvirker instruksjoner som <code>SHL</code>, men ikke andre som <code>ANDN</code>, og blir vanligvis ikke tatt hensyn til av kompilatorer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg er rik og har ingen anelse om hva jeg skal gjøre" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20er%20rik%20og%20har%20ingen%20anelse%20om%20hva%20jeg%20skal%20gj%C3%B8re&subheading=vrijdag%203%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">En av artiklene mine ble avslått i dag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En artikkel av den anerkjente matematikeren Terence Tao ble avvist, noe som illustrerer at selv toppakademikere møter avvisning, og utløste en bredere diskusjon om utbredelsen av avvisninger av artikler i akademia. - Diskursen fremhevet problemer innen fagfellevurderingsprosessen, inkludert skjevheter og presset for å publisere hyppig, med mange som delte personlige erfaringer med avvisning. - Forslag til forbedring inkluderte å utforske alternative evaluerings- og publiseringssystemer, som åpne internett-sentriske vurderinger, samtidig som man anerkjenner at avvisning er en standard del av den akademiske reisen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Automagisk reversere REST API-er</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger er et verktøy som konverterer mitmproxy-opptak til OpenAPI 3.0-spesifikasjoner, og letter omvendt utvikling av REST API-er ved å fange opp applikasjonstrafikk. - Verktøyet støtter nå HTTP Archive (HAR)-filer fra nettleserens utviklerverktøy, noe som utvider bruksområdet for utviklere. - Installasjon kan gjøres ved hjelp av Python3 og pip eller Docker, og prosjektet benytter verktøy som poetry, pre-commit og pytest for utvikling, med en MIT-lisens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger er et verktøy designet for å reversere-konstruere REST API-er ved å analysere trafikk fanget med mitmproxy, et populært verktøy for å avskjære HTTP/HTTPS-trafikk.</li>
<li>Brukere har med suksess brukt det til å gjenskape private servere for spill og reversere API-er for Android-applikasjoner, noe som fremhever dets effektivitet i å identifisere API-endepunkter.</li>
<li>Verktøyet er spesielt gunstig for å arbeide med eldre systemer eller udokumenterte API-er, selv om det kan møte utfordringer med ikke-standard API-er, og diskusjoner inkluderer metoder for å beskytte API-er mot reverse engineering, som CAPTCHAs og sertifikatpining.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">GPU, ikke TPM, er kjernen i maskinvlyrken.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Maskinvare Digital Rights Management (DRM) er i hovedsak knyttet til Graphics Processing Units (GPUer) snarere enn Trusted Platform Modules (TPMer), med medie-DRM for tiden koblet til GPU-leverandører.</li>
<li>DRMs langsiktige mål kan være å utøve total kontroll over enheter, noe som potensielt kan påvirke programvare som annonseblokkere, og reise bekymringer om fremtiden for personlig databehandling.</li>
<li>Free Software Foundation (FSF) kan være feilrettet ved å fokusere på TPM-er, ettersom GPU-leverandører allerede har integrert DRM-teknologi, noe som understreker behovet for lovgivende inngrep for å beskytte brukernes rettigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Et moderne og effektivt alternativ til JupyterLab, bygget i Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper er et høyytelses integrert utviklingsmiljø (IDE) inspirert av Jupyter, optimalisert for massiv samtidighet og minimal minnebruk. - Det er bygget med programmeringsspråket Go for forbedret samtidighet og ytelse, og tilbyr både Electron- og webapp-versjoner, og er åpen kildekode under AGPL-3.0-lisensen. - Zasper støtter REPL-stil (Read-Eval-Print Loop) dataapplikasjoner og har som mål å utvide seg utover Jupyter Notebooks for å støtte tilpassede dataapplikasjoner, med full støtte på Mac og begrenset støtte på Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Zasper er et nytt alternativ til JupyterLab, utviklet i programmeringsspråket Go, som lover forbedret effektivitet med redusert RAM- og CPU-bruk.</li>
<li>Den bruker Go-koroutiner for forbedret kjernestyring, i kontrast til JupyterLabs Python-baserte tilnærming, og har som mål å takle problemer som kjernestyring og pakkeinstallasjon.</li>
<li>Prosjektet er i sine tidlige stadier, med støtte fra Jupyter-samfunnet, og er åpent for tilbakemeldinger og samarbeid, noe som fremhever fordelene med ulike frontender og potensialet for integrasjon med verktøy som Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Rails for alt</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 er optimalisert for små prosjekter og enkeltutviklere, og tilbyr en omfattende &quot;Kom i gang med Rails&quot;-veiledning for å bygge fullverdige applikasjoner.</li>
<li>SQLite er nå klar for produksjon i Rails 8, noe som reduserer avhengigheten av PostgreSQL eller Redis, og inkluderer grunnleggende kontinuerlig integrasjonskonfigurasjon (CI) med 2000 gratis GitHub-handlingsminutter.</li>
<li>Den nye autentiseringsgeneratoren og enkel distribusjon med Kamal gjør brukerinnlogging og live app-oppsett med SSL enklere, og fremmer beste praksis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Rails er et populært rammeverk for utvikling av webapplikasjoner, kjent for sin enkelhet og effektivitet sammenlignet med andre moderne stakker som Spring Boot eller Micronaut. - Det er foretrukket for raskt å bygge full-stack webapplikasjoner, med integrerte funksjoner som ActiveStorage og systemtester, noe som gjør det ideelt for solo-utviklere og små team. - Til tross for pågående debatter om dets relevans, fortsetter Rails å utvikle seg med nylige oppdateringer, som forbedrer dets evner og opprettholder dets appell i utviklingsmiljøet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Hvor kan man jobbe etter 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Karriereveier etter 40 kan variere betydelig, med alternativer som å bli med i mellomstore B2B (Business-to-Business) selskaper, konsulentvirksomhet eller profesjonelle tjenester.</li>
<li>Personlige mål, økonomiske behov og interesser bør veilede beslutningen, med nettverksbygging og tidligere erfaringer som spiller en avgjørende rolle i å oppdage nye muligheter.</li>
<li>Den ideelle karriereveien er subjektiv og varierer basert på individuelle preferanser og omstendigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Min favoritt hack for datamaskinergonomi</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer introduserer &quot;The Beeper,&quot; en DIY-enhet designet for å oppmuntre til bevegelse ved å pipe hvis dataskjermen forblir ulåst for lenge. - The Beeper består av maskinvare (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, bryter, piezo buzzer), fastvare (Lua-skript), og programvare som styrer aktiveringen. - Til tross for sin enkelhet, fremmer enheten effektivt regelmessig bevegelse, og Jacob anerkjenner sin kones støtte i prosjektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Brukere uttrykte frustrasjon over obligatorisk RSIGuard-programvare på jobben, som håndhever pauser med faste tidspunkter og forstyrrende pop-ups. - Diskusjonen inkluderte ulike ergonomiske triks, som å drikke vann for regelmessige pauser, bruke stramme klær, og stole på påminnelser fra Apple Watch. - Alternativer som AntiRSI, Workrave, tilpassede løsninger, og smartklokker som Bangle.js2 ble foreslått for å håndtere belastningsskader (RSI) og forbedre ergonomi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">UBlockOrigin GPL-kode blir stjålet av teamet bak Honey-nettleserutvidelsen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Teamet bak nettleserutvidelsen Honey blir anklaget for å bruke GPL (General Public License) kode fra UBlockOrigin uten riktig attribusjon, noe som har utløst kontrovers.</li>
<li>Reddit-brukere uttrykker bekymring for villedende forretningspraksis, og understreker den negative innvirkningen på kunder og teknologibransjen.</li>
<li>Diskusjonen belyser bredere spørsmål, inkludert bedriftsetikk, pengenes innflytelse i politikken, og utfordringer med å opprettholde forretningsintegritet, med skepsis til fremtiden for open-source-prosjekter på grunn av potensiell utnyttelse av selskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Blogg råtner. Wikier venter</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget kontrasterer den varige naturen til wikier med den flyktige naturen til blogger, og antyder at innen 2025 vil wikier bli mer personlige og meningsfulle.</li>
<li>Wikier beskrives som dynamiske og reflekterer forfatterens utviklende tanker, mens blogger sammenlignes med statiske, glemte butikkfronter.</li>
<li>Forfatteren går over fra en tradisjonell nettside til et wiki-format, noe som indikerer et skifte i hvordan personlig innhold blir administrert og delt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Blogginnlegg gir et tidsbestemt øyeblikksbilde av en forfatters tanker, og tillater oppdateringer gjennom nye innlegg, men mangler ofte tidsstempler for kontekst. - Wikier, som Wikipedia, kan ha utfordringer med klarhet rundt oppdateringstidspunkt og pålitelighet, noe som kan føre til potensielt utdatert informasjon. - Både blogger og wikier har unike fordeler og kan sameksistere, og tjener forskjellige formål innen innholdsskaping og kunnskapsdeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta ønsker flere AI-boter på Facebook og Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta er klar til å lansere AI-boter på Facebook og Instagram for å engasjere yngre brukere og utnytte sin investering i generativ AI-teknologi. - Disse AI-botene vil ha profiler og lage innhold, og fungere på samme måte som vanlige sosiale mediekontoer, etter Metas oppkjøp av SocialAI. - Dette initiativet gjenspeiler Metas bredere strategi for å automatisere sosiale interaksjoner og innholdskuratering, i tråd med trender sett i apper som Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Meta introduserer flere AI-boter på Facebook og Instagram for å øke brukerengasjementet ved å simulere interaksjoner, noe som gjenspeiler en bredere bransjetrend med å bruke AI for å forbedre brukeropplevelsen.</li>
<li>Det er bekymringer for ektheten av interaksjoner, ettersom AI-generert innhold kan overskygge ekte menneskelige forbindelser på disse plattformene.</li>
<li>Kritikere bekymrer seg for at økt tilstedeværelse av AI kan føre til en mindre autentisk opplevelse på sosiale medier, noe som potensielt kan fremmedgjøre brukere som verdsetter ekte interaksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Mitt 25-årige eventyr innen AI og ML</a></h2>
<ul>
<li>En Associate Teaching Professor ved Carnegie Mellon University, Austin Z. Henley, deler sin 25-år lange reise innen AI (kunstig intelligens) og ML (maskinlæring), og fremhever sin overgang fra innledende uinteresse til aktiv deltakelse gjennom ulike prosjekter.</li>
<li>Karriereveien hans inkluderer å utvikle enkle spill, studere AI og nevrale nettverk, og anvende beslutningstrær og klynging under doktorgraden for å analysere data fra kodeeditorer.</li>
<li>Henley begynte i Microsofts programsynteseteam i 2022, og jobbet med AI-prosjekter, inkludert verktøy basert på LLM-er (Large Language Models), og fortsetter å utforske AI-verktøy uavhengig mens han underviser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det er en økende trend innen AI (kunstig intelligens) og ML (maskinlæring) til å bruke AI selv når enklere løsninger kan være mer effektive. - Noen fagfolk argumenterer mot denne trenden, og understreker behovet for praktiske tilnærminger og stiller spørsmål ved nødvendigheten av AI i alle applikasjoner. - Debatten understreker viktigheten av kommunikasjon innen ingeniørteam for å balansere innovasjon med praktisk anvendelse, samtidig som man vurderer den samfunnsmessige påvirkningen av AI på tradisjonelle menneskelige roller og kreativitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="En av artiklene mine ble avslått i dag" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20av%20artiklene%20mine%20ble%20avsl%C3%A5tt%20i%20dag&subheading=donderdag%202%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Godt nyttår 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA er et kreativt prosjekt som krever at brukere spiller et nivå av det klassiske spillet DOOM som en CAPTCHA-test, og fremhever tekniske ferdigheter og nostalgi. - Brukere synes det er utfordrende på grunn av fraværet av moderne kontroller, noe som fører til blandede reaksjoner om dets praktiske anvendelighet og tilgjengelighet. - Prosjektet, selv om det er nyskapende, understreker den vedvarende misnøyen med tradisjonelle CAPTCHA-systemer, til tross for at det er bygget med Vercels AI-assistent og manuell spillintegrasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Statisk søketrær: raskere enn binærsøk</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen diskuterer implementeringen og optimaliseringen av statiske søketrær (S+ trær) for betydelig raskere søking i sorterte data, og oppnår hastigheter 40 ganger raskere enn tradisjonelt binærsøk. - Optimaliseringsteknikker som batching, prefetching og manuell SIMD (Single Instruction, Multiple Data) brukes for å forbedre spørringsgjennomstrømningen. - Artikkelen utforsker også ulike treoppsett, nodestørrelser og minnehåndteringsstrategier, med en diskusjon om fremtidig arbeid som branchy search og interpolasjonssøk for ytterligere å forbedre søkeeffektiviteten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fremhever et skifte fra C/C++ til Rust for algoritmisk innhold, spesielt i statiske søketrær, på grunn av Rusts sikkerhets- og ytelsesfordeler.</li>
<li>Rusts økende popularitet innen lavnivåprogrammering er bemerket, med noen brukere som foretrekker C eller pseudokode for tilgjengelighet, mens andre verdsetter Rusts moderne funksjoner.</li>
<li>Konversasjonen utforsker også potensialet til Zig programmeringsspråk og utfordringene forbundet med å lære nye språk, noe som reflekterer det stadig skiftende landskapet av programmeringsspråk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30 % reduksjon i o1-forhåndsvisningsnøyaktighet når Putnam-problemer er litt variert</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM er en benchmark designet for å vurdere store språkmodeller (LLMs) på avansert matematisk resonnering ved hjelp av problemer fra Putnam Mathematical Competition. - Benchmarken inkluderer 236 originale problemer og en variant med 52 endrede problemer for å unngå datakontaminering. - OpenAIs best presterende modell oppnådde 41,95 % nøyaktighet på de originale problemene, men opplevde et betydelig ytelsesfall på omtrent 30 % på de endrede problemene, noe som fremhever utfordringer med å tilpasse seg variasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En studie avslørte en 30 % reduksjon i nøyaktigheten til o1-Preview-modellen på Putnam-problemer når mindre variasjoner ble introdusert, noe som indikerer utfordringer for store språkmodeller (LLM) med små endringer. - Funnene gir næring til debatten om hvorvidt LLM-er virkelig kan resonnere eller om de primært avhenger av mønstergjenkjenning og memorering, lik menneskelige feil under press. - Til tross for disse utfordringene fortsetter modeller som o1 og o3 å prestere godt på komplekse matematiske problemer, selv om deres evne til å generalisere fortsatt er under granskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Databaser i 2024: Et år i gjennomgang</a></h2>
<ul>
<li>Databaselandskapet i 2024 opplevde betydelige endringer, inkludert store oppkjøp, lisensendringer og pågående rivaliseringer blant nøkkelaktører som Redis, Elasticsearch, Databricks og Snowflake. - DuckDB ble populær for analytiske spørringer, med integrasjoner i Postgres, mens bemerkelsesverdige utgivelser inkluderte Amazon Aurora DSQL og Microsoft Garnet. - Oppkjøp som Tabular av Databricks og OrioleDB av Supabase var betydelige, og til tross for tilbakeslag som nedleggelsen av OtterTune, forblir bransjen dynamisk med nye prosjekter og finansiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen kritiserer Redis&#39; API, med noen som hevder at kritikken mangler en dyp forståelse av Redis&#39; design og dets unike datamodell.</li>
<li>Redis er anerkjent for sin effektive bruk i spesifikke applikasjoner som ledertavler og sanntidssystemer, til tross for noen kritikker av API-en.</li>
<li>Diskusjonen utforsker også det bredere database-landskapet, inkludert utfordringer for oppstartsbedrifter, rollen til SQL, og utviklingen av databaseteknologier, med vekt på viktigheten av å forstå systemer før man kritiserer dem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Jeg elsket å lese i 2024</a></h2>
<ul>
<li>Listen inneholder et mangfoldig utvalg av bøker, inkludert historiske, filosofiske, vitenskapelige og personlige fortellinger, som hver gir unike innsikter og berikende opplevelser.</li>
<li>Blant høydepunktene finner vi Ciceros brev for innsikt i romersk liv, Ben-Aris verk om datavitenskapelig logikk og programverifikasjon, og Steve Martins memoarer om komisk suksess.</li>
<li>Samlingen inkluderer også filosofiske utforskninger av Pierre Hadot og Nietzsche, greske tragedier av Aiskhylos, og litterære verk av Ursula Le Guin og Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: En av mine artikler ble avslått i dag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, en fremtredende matematiker, delte en opplevelse av å få en artikkel avvist, og understreket den hyppige forekomsten av avvisninger i akademia. - Hans historie utløste diskusjoner om den vilkårlige naturen til fagfellevurderinger og utfordringene i akademisk publisering. - Samtalen fremhevet at avvisning er en normal del av den akademiske prosessen, selv for ledende forskere, og understreket viktigheten av å dele feil for å adressere impostor-syndrom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Automatisk reversering av HTTP API-er</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot er et nytt verktøy designet for å forenkle automatiseringen av forretningsprosesser ved automatisk å identifisere datakorrelationer mellom API-forespørsler og gi en grafisk flytrepresentasjon. - Det lar brukere ta opp forespørsler, definere innganger og utganger, og eksportere disse flytene som JavaScript-kode, noe som gjør prosessen mer effektiv enn manuell reverse engineering eller bruk av mindre optimale teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Verktøyet er bygget på Electron og er tilgjengelig for både Windows- og Linux-plattformer, med en veiledning tilgjengelig for reverse engineering av USPS API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot er et verktøy som automatiserer reversingeniørarbeidet av HTTP API-er, og letter automatiseringen av forretningsprosesser ved å identifisere datakorrelationer mellom forespørsler. - Det tilbyr funksjoner som opptak av forespørsler, definering av input og output, og eksport av flyter som JavaScript-kode, med en grafisk flytrepresentasjon. - For øyeblikket tilgjengelig for Windows og Linux, er API Parrot gratis, med en potensiell &quot;pro&quot;-versjon for bedrifter, og planer om en macOS-utgivelse i fremtiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Største lager av hjemmelagde eksplosiver i byråets historie funnet i Virginia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>FBI avdekket det største lageret av hjemmelagde eksplosiver i sin historie i Virginia, noe som førte til betydelig juridisk og offentlig debatt.</li>
<li>Den mistenkte er for øyeblikket kun siktet for å ha en rifle med kort løp, ettersom lovligheten av skytevåpnene hans blir undersøkt.</li>
<li>Tilfellet har satt i gang diskusjoner om våpenlover, det andre grunnlovstillegget, og balansen mellom statlig regulering og individuelle rettigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: Spøkelsesaktige CVE-er i terminaltittelen min</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, en ny terminalemulator, hadde en sikkerhetssårbarhet lik en fra 2003, som tillot ASCII escape-tegn å utføre kommandoer som å åpne applikasjoner. - Problemet var spesielt problematisk med Zsh og Bash i vi-modus, men Ghostty 1.0.1 har løst dette ved å deaktivere funksjonen som standard. - Til tross for sikkerhetsfeilen, blir Ghostty rost for sine funksjoner, og utvikleren adresserte raskt problemet, og ga løsninger og omgåelser for brukerne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om sikkerhetssårbarheter i terminaler, spesielt de som er relatert til escape-sekvenser, og utforsker måter å redusere disse risikoene på. - Forslag for å forbedre terminalsikkerhet inkluderer å ta i bruk systemer som ligner på CPU-beskyttelsesringer eller OpenBSDs pledge()-systemkall, som begrenser muligheter for å forhindre utnyttelser. - Deltakerne erkjenner utfordringen med å balansere sikkerhet med funksjonalitet i terminalapplikasjoner og uttrykker interesse for videre utforskning og samarbeid for å forbedre sikkerhetspraksis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Store konseptmodeller: Språkmodellering i et setningsrepresentasjonsrom</a></h2>
<ul>
<li>Repositoryet tilbyr implementasjoner for Large Concept Models (LCM), som bruker &quot;konsepter&quot; som en høyere-nivå semantisk representasjon for språkmodellering.</li>
<li>LCM støtter 200 tekstspråk og 57 talespråk ved bruk av SONAR-innebyggingsrommet, og er trent for auto-regressiv setningsprediksjon med metoder som MSE-regresjon og diffusjonsbasert generering.</li>
<li>Repositoryet gir installasjonsinstruksjoner, datatilberedning, trening, finjustering og evalueringsretningslinjer, og er utgitt under MIT-lisensen, ved bruk av fairseq2 med UV og pip installasjonsalternativer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Store konseptmodeller fokuserer på å representere språk i form av &quot;konsepter&quot; i stedet for individuelle token, med mål om å forbedre semantisk chunking og prediksjon.</li>
<li>Metoden foreslår å bruke høyere nivå representasjoner for å etterligne menneskelig planlegging og kommunikasjon, noe som potensielt kan tilby fordeler over tradisjonelle token-baserte modeller.</li>
<li>Tilnærmingen tar for seg begrensninger i nåværende Large Language Model (LLM) arkitekturer ved å legge vekt på eksplisitte hierarkiske strukturer for bedre å replikere menneskelig resonnement.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Godt nyttår 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Godt%20nytt%C3%A5r%202025&subheading=woensdag%201%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
