<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 19:19:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Skadelig programvare kan slå av LED-lampen på webkameraet og ta opp video, demonstrert på ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>Repositoryen tilbyr verktøy for å manipulere webkameraets LED på en ThinkPad X230, og illustrerer hvordan skadelig programvare potensielt kan ta opp video uten LED-varsling. Prosessen innebærer å reflashe webkameraets firmware via USB, en teknikk som kan brukes på ulike bærbare datamaskiner, ved hjelp av skript for firmware-manipulering og LED-kontroll. Webkameraet bruker en Ricoh R5U8710-kontroller, og forsiktighet anbefales da reflashing kan skade webkameraet; ytterligere innsikt er tilgjengelig i &quot;Lights Out&quot;-foredraget på POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Skadelig programvare har evnen til å deaktivere webkamera-LED-er og ta opp video uten brukerens viten, som demonstrert på en ThinkPad X230. I motsetning til MacBooks, som har hardkoblede LED-er for å signalisere kamerabruk, mangler mange andre bærbare datamaskiner denne funksjonen, noe som øker bekymringene for personvern. For å forbedre sikkerheten anbefaler eksperter å bruke fysiske deksler eller brytere for webkameraer og mikrofoner for å forhindre uautorisert tilgang og beskytte sensitiv informasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner kutter trafikk på amerikanske VPS-er</a></h2>
<ul>
<li>Tariffstrukturen for Cloud-servere (CCX- og CPX-linjer) og lastbalansere i Ashburn og Hillsboro, USA, blir oppdatert. Nye priser og trafikkmengder vil gjelde for nyopprettede og omkalibrerte servere fra 1. desember 2024, mens eksisterende servere vil se endringer fra 1. februar 2025. Oppdateringen har som mål å gi mer rettferdig prising basert på lokale forhold, mens priser for trafikkoverskridelser forblir uendret.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner reviderer sin prismodell for Cloud-servere og Lastbalansere i USA, reduserer inkludert trafikk fra 20TB til så lite som 1TB og øker prisene.</li>
<li>Endringene vil tre i kraft i desember 2024 for nye servere og februar 2025 for eksisterende, med mål om å balansere kostnadene mellom brukere med lavt og høyt ressursforbruk.</li>
<li>Avgjørelsen har ført til debatter om rettferdighet og forretningsstrategier, med noen brukere som er misfornøyde med den drastiske reduksjonen i inkludert trafikk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Australia: Barn under 16 år blir utestengt fra sosiale medier etter at Senatet vedtar lover</a></h2>
<ul>
<li>Australia har vedtatt ny lovgivning som forbyr barn under 16 år å bruke sosiale medier, med mål om å beskytte mental helse.</li>
<li>Nettselskaper har ett år på seg til å etterkomme, og risikerer bøter på opptil 50 millioner dollar for manglende overholdelse, mens brukere og foreldre ikke står overfor noen straffer.</li>
<li>Lovgivningen gjelder ikke meldingsapper, nettspill eller utdanningstjenester, og har mottatt blandede reaksjoner fra eksperter innen mental helse, politikere og teknologiselskaper.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Australia vil forby barn under 16 år fra å bruke sosiale medier, noe som krever ID-verifisering for å bekrefte alder, noe som har utløst bekymringer for personvern.</li>
<li>Det er bekymringer blant kritikere for at dette kan gi myndighetene tilgang til sosiale mediedata og redusere brukernes anonymitet, med noen som antyder at tradisjonelle medier støtter loven for å begrense konkurransen fra sosiale medier.</li>
<li>Lovens effektivitet og håndhevelse er usikker, med potensielle smutthull og utfordringer i dens implementering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: Alibabas O1 Like Reasoning LLM</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen med spørsmål) er en AI-modell designet for å utforske problemer med nysgjerrighet og filosofisk undersøkelse, og stadig stille spørsmål ved sine antakelser.</li>
<li>Til tross for begrensninger som språkblanding og rekursive resonnementssløyfer, utmerker QwQ seg i tekniske domener, og oppnår høye poengsummer på referanser som GPQA, AIME, MATH-500 og LiveCodeBench.</li>
<li>Modellen demonstrerer sterke problemløsningsevner innen matematikk og programmering, og bidrar til den pågående reisen med å forstå AI-resonnement og maskinintelligens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Alibabas QwQ, en stor språkmodell (LLM) for resonnering, får oppmerksomhet for sin imponerende ytelse på ulike maskinvare, inkludert MacBooks, og sin evne til å løse komplekse oppgaver med detaljerte forklaringer.</li>
<li>Diskusjoner rundt QwQ inkluderer maskinvarekravene, potensielle sensurproblemer på sensitive emner, og dets åpenhet og resonneringsevner, til tross for noen bemerkede begrensninger.</li>
<li>Diskusjonen fremhever de bredere implikasjonene av open-source LLM-er og de konkurransedyktige dynamikkene innen utvikling av kunstig intelligens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">Til ros for trykk: Lesing er essensielt i en tid med epistemologisk kollaps</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon understreker den varige betydningen av å lese trykte medier, og refererer til Sven Birkerts&#39; &quot;The Gutenberg Elegies&quot; for å fremheve bekymringer om digital medies innvirkning på dyp lesing og feilinformasjon.</li>
<li>Simon argumenterer for at trykte bøker gir en unik, oppslukende opplevelse som digitale medier ikke kan gjenskape, og fremmer ettertanke og privatliv borte fra internettets konstante støy.</li>
<li>Han konkluderer med at det å bevare leseferdigheter og dyp lesing er essensielt for å opprettholde individuell tenkning og motstå den gjennomgripende innflytelsen fra digital teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Debatten mellom trykt og digital lesing dreier seg om bekymringer rundt digital medies innvirkning på dyp engasjement med innhold. - Tilhengere av digital lesing fremhever bekvemmelighet og tilgjengelighet, mens kritikere bekymrer seg for dens effekter på kritisk tenkning og konsentrasjonsevne. - Denne diskusjonen reflekterer bredere spørsmål om teknologiens innflytelse på informasjonsforbruk og balansen mellom teknologisk fremgang og tradisjonell kunnskapstilegnelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – AI Voice Cloning Magic: Forvandle enhver stemme på 15 sekunder</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro er en åpen kildekode Gradio WebUI designet for avansert lydmanipulering, inkludert zero-shot stemmekloning og en stemmeveksler med over 50 kjendisstemmer.</li>
<li>Den tilbyr funksjoner som nedlasting av YouTube-lyd, vokalisolering, flerspråklig tekst-til-tale og oversettelse, ved å bruke Whisper-motorer.</li>
<li>Voice-Pro er spesielt gunstig for innholdsskapere, utviklere og lydentusiaster, med ressurser tilgjengelig på GitHub og videotutorials på YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro er et open-source AI-verktøy som muliggjør stemmekloning på 15 sekunder, med funksjoner som zero-shot stemmekloning og en stemmeveksler med over 50 kjendisstemmer. Det inkluderer funksjonaliteter som nedlasting av lyd fra YouTube, vokalisolering, og flerspråklig tekst-til-tale og oversettelse, drevet av Whisper-motorer, og er tilgjengelig på GitHub. Til tross for dets kreative potensial, er det bekymringer om misbruk for identitetstyveri og svindel, og det mangler for øyeblikket støtte for Linux eller MacOS, med spørsmål om installasjon og skjulte kostnader.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">850 år gamle matmarkeder i London stenger</a></h2>
<ul>
<li>De historische Smithfield- en Billingsgate-markten in Londen, die belangrijk zijn vanwege hun 850-jarige geschiedenis, zullen tegen 2028 sluiten nu de City of London Corporation haar steun intrekt. De markten, bekend als de grootste groothandelsmarkten voor vlees en vis in het binnenland van het VK, zullen worden vervangen door nieuwe ontwikkelingen, waarbij handelaren compensatie en hulp bij verhuizing ontvangen. Plannen om de markten naar Dagenham te verplaatsen werden verlaten vanwege hoge kosten, wat zorgen oproept over de toekomstige visvoorziening in Londen en een verlies van traditie markeert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Historiske matmarkeder i London, som Smithfield og Billingsgate, er planlagt å stenge, med City of London Corporation som promoterer det som et &quot;positivt nytt kapittel&quot; for handelsmenn. Kritikere antyder at stengningene er ment å legge til rette for eiendomsutvikling, og gjøre området til et kommersielt knutepunkt, noe som vekker bekymring for tap av kulturarv. Beslutningen venter på parlamentarisk godkjenning, med bekymringer om den potensielle negative innvirkningen på lokale bedrifter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – en liten modeller for små modeller</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, et 3D-modelleringsverktøy for å lage retro-stil modeller, ble utgitt 27. november 2024 av Apskeppet, og retter seg mot både nybegynnere og eksperter. Verktøyet er tilgjengelig for Windows og macOS, med en introduksjonspris på $5,09 frem til 4. desember 2024. Brukere oppfordres til å bli med i fellesskapet og utforske veiledninger for å forbedre sin kreativitet med picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD er et enkelt 3D-modelleringsverktøy som er foretrukket for sin enkelhet og brukervennlighet, spesielt for å lage lavpoly-modeller, sammenlignet med mer komplekse programvarer som Blender. Utviklet av Johan Peitz, tillater picoCAD eksport til obj/mtl-formater, selv om det mangler native binær eksport på Picotron. Brukere setter pris på dets unike estetikk og enkelhet, og sammenligner det ofte med andre verktøy som Crocotile og Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Flytende selvmerking</a></h2>
<ul>
<li>Papiret introduserer &quot;selv-tagging,&quot; en metode for å kode typeinformasjon innenfor 64-bits objekter, som optimaliserer minneoppsettet for dynamiske språk uten å ofre datarom.</li>
<li>Selvmerking forbedrer utførelsestiden i flyttallsintensive referanseverdier med 2,3x i Scheme og 2,7x i JavaScript, og tilbyr et mer effektivt alternativ til eksisterende metoder som taggede pekere og NaN-merking.</li>
<li>Denne tilnærmingen tillater effektiv koding av både data og type, noe som forbedrer ytelsen uten å påvirke andre operasjoner, og gjør det til en lovende løsning for håndtering av 64-bit IEEE754 dobbelpresisjons-flyttall i dynamiske språk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Papiret introduserer &#39;Float Self-Tagging&#39;, en teknikk som tar sikte på å optimalisere flyttallslagring i dynamiske programmeringsspråk ved å bruke høye biter for tagging, slik at de fleste flyttall kan forbli ubokserte og forbedre ytelsen.</li>
<li>Papirets kritikere hevder at sammenligningene er feilaktige og anbefaler testing mot etablerte metoder som NaN-tagging, som er en teknikk for å kode tilleggsinformasjon i NaN (Not-a-Number) verdiene til flyttall.</li>
<li>Teknikken er kjent for sin enkelhet og potensial, med lignende metoder allerede implementert i språk som Koka og CRuby, og relaterte optimaliseringer sett i systemer som Apples Objective-C og Java Virtual Machine (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Utvikling av en kreftmedisin uten Big Pharma: dette sykehuset viser at det kan gjøres</a></h2>
<ul>
<li>Økende helseutgifter i Nederland tilskrives byråkrati, sløsing og unødvendig omsorg, noe som fremhever systemiske ineffektiviteter.</li>
<li>Et nederlandsk sykehus utviklet en kreftmedisin uavhengig av store farmasøytiske selskaper, og tilbyr en behandling som er fem ganger billigere enn en sammenlignbar amerikansk terapi, noe som viser potensialet for ideelle sykehus til å redusere helsekostnader.</li>
<li>Til tross for innovasjonen avskrekker den dyre og komplekse registreringsprosessen hos European Medicines Agency (EMA) sykehus; likevel har AVL-sykehuset finansiert en fase 3-studie gjennom donasjoner, med mål om EMA-godkjenning for å opprettholde deres rimelige terapi mot kostbar farmasøytisk konkurranse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et sykehus har med suksess utviklet en kreftmedisin uavhengig, og viser at legemiddelutvikling kan skje uten involvering av store farmasøytiske selskaper. Den tradisjonelle legemiddelutviklingsprosessen kritiseres for å være kostbar og påvirket av ikke-vitenskapelige faktorer, som ego og politikk. Diskusjonen understreker kompleksiteten i legemiddelutvikling, inkludert regulatoriske utfordringer og den høye feilraten av legemidler under kliniske studier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">MIT Aluminium Sykkelprosjekt 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>I 1974 arrangerte M.I.T. et kurs der deltakerne, inkludert Marc Rosenbaum og Harriet Fell, konstruerte aluminiums sykkelrammer, med Rosenbaums design som den letteste banesykkelen på den tiden. Rosenbaums sykkel, laget av 6061-T6 aluminium og titan, hadde større diameter rør og presisjonslagre, veide 12 lbs. 5 oz., og er nå utstilt på M.I.T. Museum. Harriet Fells ramme var involvert i en patenttvist mellom Cannondale og Klein, der Cannondale brukte den for å argumentere mot Kleins patent ved å hevde tidligere kunst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>I 1974 vurderte MIT aluminium for sykkelrammer, men avviste magnesium på grunn av dets sprøhet og korrosjonsproblemer, selv om moderne magnesiumlegeringer som LPSO viser potensial. Historiske forsøk med magnesiumrammer, som Kirks, mislyktes ofte på grunn av materialsvakheter, mens karbonfiber og titan foretrekkes for deres styrke og fleksibilitet. Til tross for fremskritt i materialer, forblir vekt et fokus i sykkeldesign, med økende vekt på aerodynamikk og rytterkomfort.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Tekst: Dell legger ut usignerte oppdateringer på nettstedet deres som ikke kan installeres</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Dell har gitt ut usignerte oppdateringer på nettstedet deres, noe som fører til installasjonsfeil og øker bekymringer om sikkerhet på grunn av potensiell utnyttelse av hackere.</li>
<li>Brukere har rapportert uoverensstemmelser mellom oppdateringskataloger og signaturer, med noen problemer løst etter klager, men kritikk gjenstår angående Dells oppdateringshåndtering.</li>
<li>Situasjonen understreker det kritiske behovet for å verifisere programvareoppdateringer for å sikre sikkerhet og pålitelighet på tvers av ulike plattformer, inkludert Apple og Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">Den glemte historien om hvordan IBM oppfant den automatiserte fabrikken</a></h2>
<ul>
<li>IBM&#39;s Bill Harding startet i 1970 Project SWIFT, med mål om å automatisere wafer-fabrikasjon for å produsere integrerte kretser (IC-er) på under en dag, en betydelig reduksjon fra den typiske månedslange prosessen. SWIFT oppnådde en 5-timers behandlingstid per lag, en prestasjon som fortsatt er uslått, og introduserte innovasjoner som automatisert prosessering og sanntidskontroll, grunnleggende for moderne halvlederproduksjon. Til tross for sin korte eksistens, påvirket Project SWIFTs fremskritt og Hardings visjonære lederskap betydelig utviklingen av halvlederproduksjonsteknikker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>IBM ledet en gang an i automatisert produksjon, med mål om fullstendig vertikal integrasjon fra råmaterialer til programvare, noe som gjorde spesialtilpassede brikker mer levedyktige enn standardalternativer. På grunn av de høye kostnadene ved å utvikle teknologi, har mange selskaper, inkludert IBM, outsourcet produksjonen eller skilt ut sine produksjonsanlegg. Nåværende innsats, som Jim Kellers Atomic Semi, fokuserer på å gjøre små produksjonsserier økonomiske, og utforsker innovasjoner som strukturerte ASIC-er (Application-Specific Integrated Circuits) og maskeløs litografi for å redusere kostnader og forbedre tilgjengeligheten til spesialtilpasset silisium.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">Det amerikanske copyright-kontoret har avvist en stor innsats for bevaring av spill.</a></h2>
<ul>
<li>USAs Copyright Office har avvist en forespørsel om unntak fra DMCA som hadde som mål å tillate biblioteker å dele digital tilgang til bevarte videospill eksternt, og avslutter dermed en treårig kampanje fra Video Game History Foundation (VGHF) og Software Preservation Network.</li>
<li>Det foreslåtte unntaket ville ha tilrettelagt for et digitalt bibliotek for historikere og forskere for å få tilgang til spill som ikke lenger er i trykk, men ble avslått på grunn av bekymringer om potensiell rekreasjonsbruk og skade på markedet, slik det ble argumentert av bransjegrupper.</li>
<li>VGHF uttrykte skuffelse og kritiserte avgjørelsen for å være sterkt påvirket av lobbyvirksomhet fra industrien, som prioriterte industriens interesser over offentlig tilgang til historiske spill.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>USAs Copyright Office har avslått et forslag rettet mot å bevare videospill, på grunn av bekymringer for at disse spillene kan bli brukt til rekreasjonsformål i stedet for bevaring.</li>
<li>Avgjørelsen har satt i gang diskusjoner blant retrospillentusiaster, som hevder at eldre spill gir mer glede og nostalgi sammenlignet med moderne spill.</li>
<li>Motstandere av avgjørelsen mener at dagens opphavsrettslover er altfor restriktive, og hindrer bevaring av kulturelle og historiske medier. De foreslår å forkorte opphavsrettsperiodene for å fremme innovasjon og la eldre verk komme inn i det offentlige domene tidligere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Utlede nevrale aktiviteter før plastisitet for læring utover tilbakepropagering</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen introduserer &quot;prospective configuration,&quot; et nytt prinsipp for kredittildeling i læring, som et alternativ til den tradisjonelle backpropagation-metoden.</li>
<li>Prospektiv konfigurasjon innebærer at nevrale nettverk forutsier ønskede nevrale aktivitetsmønstre før de justerer synaptiske vekter, noe som forbedrer effektiviteten og effektiviteten i læring.</li>
<li>Denne metoden stemmer bedre overens med observert nevral aktivitet i menneske- og dyrestudier og kan tilby fordeler i både biologiske og kunstige læringssystemer sammenlignet med tilbakepropagasjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En ny teori, &quot;prospective configuration,&quot; foreslås for å forklare hvordan hjernen håndterer problemet med kredittildeling, forskjellig fra backpropagation-metoden som brukes i kunstige nevrale nettverk (ANNs).</li>
<li>Teorien antyder at endringer i nevral aktivitet går forut for modifikasjoner av synaptisk vekt, i motsetning til tilbakepropagasjon der vektendringer fører til endret nevral aktivitet.</li>
<li>Denne tilnærmingen kan bedre samsvare med biologiske prosesser og kan gi innsikt i utviklingen av mer effektive læringsalgoritmer, noe som bidrar til debatter om likheter og forskjeller mellom AI og menneskelig hjernelæring.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Skadelig programvare kan slå av LED-lampen på webkameraet og ta opp video, demonstrert på ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Skadelig%20programvare%20kan%20sl%C3%A5%20av%20LED-lampen%20p%C3%A5%20webkameraet%20og%20ta%20opp%20video%2C%20demonstrert%20p%C3%A5%20ThinkPad%20X230&subheading=donderdag%2028%20november%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">App som spør &#39;hvorfor?&#39; hver gang du låser opp telefonen din</a></h2>
<ul>
<li>Intenty er en app som oppmuntrer brukere til å utvikle sunnere telefonvaner gjennom bevissthetsvarsler når de låser opp enhetene sine. Appen legger vekt på personvern ved å operere helt lokalt uten annonser eller sporing, og den bruker Android-tillatelser utelukkende for funksjonalitet uten datainnsamling. Med et minimalistisk design og smart tilpasning har Intenty en vurdering på 4,4 stjerner og over 10 000 nedlastinger, og appellerer til brukere som ønsker å redusere tankeløs telefonbruk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En app som spør brukerne &quot;hvorfor?&quot; når de låser opp telefonen, får oppmerksomhet på Hacker News for sitt potensial til å redusere distraksjoner.</li>
<li>Brukere synes appen er nyttig, men noen ganger upraktisk for raske oppgaver, noe som fører til forslag om forbedringer som å randomisere forespørsler eller tillate app-spesifikke omgåelser.</li>
<li>Utvikleren vurderer tilbakemeldinger fra brukerne for oppdateringer, inkludert et engangskjøpsalternativ i stedet for en abonnementsmodell.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Den kondensatoren som Apple loddet feil på fabrikken</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown fremhever en produksjonsfeil i Apples Macintosh LC III, der en kondensator ble installert baklengs, noe som potensielt kan forårsake problemer.</li>
<li>Macintosh LC III, produsert mellom 1993 og 1994 for utdanningsmarkedet, gjennomgikk ikke en større tilbakekalling til tross for denne feilen.</li>
<li>Brown anbefaler forsiktighet ved utskifting av kondensatorer, spesielt med moderne tantalumkondensatorer, og anbefaler å installere dem riktig, i motsetning til PCB-ens silketrykk-instruksjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apple installerte ved en feiltakelse en kondensator i revers på en 34 år gammel datamaskin, noe som fremhever viktigheten av korrekt kondensatororientering, spesielt for elektrolyttkondensatorer, som har polaritet og kan svikte hvis de installeres feil.</li>
<li>Denne hendelsen har utløst diskusjoner om produktets levetid og planlagt foreldelse, med noen som antyder at moderne elektronikk bevisst er designet for å ha kortere levetid for å øke salget.</li>
<li>Situasjonen minner om tidligere produksjonsfeil fra andre selskaper, som Commodore, noe som indikerer et tilbakevendende problem i teknologibransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">Jeg trengte ikke Kubernetes, og det gjør du sannsynligvis ikke heller</a></h2>
<ul>
<li>Overgangen fra Kubernetes til Google Cloud Run ble gjort av forfatteren på grunn av Kubernetes sin kompleksitet, kostnader og trege autoskalering som ulemper. Google Cloud Run fremheves som et enklere, kostnadseffektivt alternativ, som kun belaster for faktisk CPU- og minnebruk, og tilbyr rask skalering uten Kubernetes sin administrasjonsbyrde. Forfatteren bruker GitHub Actions for kontinuerlig integrasjon/kontinuerlig distribusjon (CI/CD), administrerte databaser og pub-sub-meldinger, og understreker Cloud Run sin egnethet for prosjekter som trenger enkelhet og effektivitet fremfor Kubernetes sine omfattende funksjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen kritiserer Kubernetes for å være altfor komplekst og ofte unødvendig for mindre prosjekter, og foreslår enklere løsninger som en enkelt virtuell maskin (VM) eller server kan være mer effektivt.</li>
<li>Det fremhever utfordringene ved å administrere Kubernetes, inkludert den ekstra kompleksiteten fra ulike tillegg og tendensen til at noen ingeniører kompliserer systemer.</li>
<li>Det er enighet om at selv om Kubernetes er verdifullt, er det ikke alltid det beste valget for mindre skala operasjoner, hvor enkelhet kan være mer fordelaktig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">En hacker i Snowflake-utpressingene kan være en amerikansk soldat</a></h2>
<ul>
<li>To personer ble arrestert for datatyveri fra selskaper som bruker Snowflake, mens en tredje mistenkt, kjent som &quot;Kiberphant0m,&quot; fortsatt er på frifot og antas å være en amerikansk soldat i Sør-Korea.</li>
<li>Gruppen har vært involvert i å selge stjålne data og utpresse selskaper, hvor AT&amp;T angivelig betalte $370,000 for å få slettede poster.</li>
<li>Kanadiske myndigheter har arrestert Alexander Moucka, og John Erin Binns er fengslet i Tyrkia, begge knyttet til bruddene, mens Kiberphant0m fortsatt er aktiv på forum for nettkriminalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En hacker involvert i utpressing av Snowflake, identifisert som Kiberphant0m, er under etterforskning, med spekulasjoner om mulige bånd til det amerikanske militæret.</li>
<li>Kiberphant0m benekter enhver militær tilknytning og antyder at det var en villedende taktikk, selv om analytikere tviler på at dette ville være effektivt for å villede etterforskere.</li>
<li>Den uforsiktige handlingen til hackeren, som å legge ut et bilde i militæruniform, understreker vanskelighetene med å opprettholde operasjonell sikkerhet og unngå digitale spor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice i nettleseren</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web introduceert LibreOffice naar webbrowsers, waardoor toegang vanaf elk apparaat mogelijk is met opties voor zelfhosting of het gebruik van een Content Delivery Network (CDN) voor gegevensbeheer. De suite omvat Writer, Calc en Impress voor tekstverwerking, spreadsheets en presentaties, en is beschikbaar voor zowel web als desktop op Linux en Windows, wat documentcompatibiliteit garandeert. ZetaOffice biedt open-source software met betaalde opties voor CDN-gebruik en ondersteuning, en integreert met bestaande systemen via de LibreOffice UNO API, functionerend efficiënt in moderne browsers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, en nettleserbasert versjon av LibreOffice, møter kritikk for ytelses- og brukervennlighetsproblemer, inkludert ødelagt inndata og tekstgjengivelse.</li>
<li>Det pågår en debatt om hvorvidt det er bedre å bruke et lerret eller å målrette DOM (Document Object Model) for å gjengi dokumentoppsett i nettbaserte kontorpakker.</li>
<li>Til tross for utfordringer, har ZetaOffice som mål å tilby en konsekvent plattformuavhengig opplevelse og er også tilgjengelig som en native skrivebordsapplikasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">Tek.no sier at D-Link ikke vil oppdatere 60 000 eldre modemer</a></h2>
<ul>
<li>D-Link har kunngjort at de ikke vil gi sikkerhetsoppdateringer for 60 000 eldre modemer som har nådd slutten av livssyklusen, og oppfordrer brukere til å oppgradere til nyere modeller i stedet.</li>
<li>De upatchade sikkerhetssårbarhetene kan potensielt tillate hackere å ta kontroll over disse enhetene, noe som utgjør en betydelig risiko.</li>
<li>De fleste av de berørte modemene er lokalisert i Taiwan, og for brukere som ikke kan oppgradere, anbefaler D-Link å begrense ekstern tilgang og bruke sikre passord som forholdsregler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>D-Link har besluttet å ikke utbedre sårbarheter i 60 000 eldre modemer, noe som utsetter dem for sikkerhetsrisikoer, og dette reiser bekymringer om enhetssikkerhet og produsentansvar.</li>
<li>Kunngjøringen har utløst diskusjoner om viktigheten av langsiktig støtte og de potensielle fordelene med open-source-løsninger som OpenWRT for å opprettholde enhetssikkerhet.</li>
<li>Det finnes forslag om juridiske påbud som krever at produsenter gir sikkerhetsoppdateringer eller frigir fastvare til offentligheten når enheter når slutten av levetiden, noe som fremhever et bredere bransjeproblem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain døde timer etter å ha påstått gjengjeldelse ved NC State</a></h2>
<ul>
<li>NC State professor Marshall Brain, grunnlegger av HowStuffWorks.com, ble funnet død på kontoret sitt 20. november, etter å ha påstått gjengjeldelse fra universitetsansatte.</li>
<li>Brain hevdet at han ble tvunget til å gå av med pensjon etter etiske klager, men universitetet har ikke kommentert disse påstandene eller hans død.</li>
<li>Tidligere studenter og kolleger har uttrykt skuffelse over universitetets taushet, og fremhever den pågående karakteren av denne utviklende historien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, en tidligere professor ved NC State, døde etter å ha hevdet gjengjeldelse fra universitetsadministratorer på grunn av hans etiske klager.</li>
<li>Tilfellet hans understreker spenningen mellom idealisme og virkelighet, og illustrerer de potensielle farene ved å holde de som har makten ansvarlige.</li>
<li>Den hendelsen utløser diskusjoner om effektiviteten av interne rapporteringssystemer og de bredere maktdynamikkene innen akademiske institusjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet for Mortals (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har gitt ut en gratis nettbok med tittelen &quot;Janet for Mortals,&quot; som fokuserer på programmeringsspråket Janet, og som tok 20 uker å skrive. Boken inneholder 44 000 ord og er ledsaget av en nettside med en REPL (Read-Eval-Print Loop) for interaktiv læring. Boken og relaterte prosjekter, som C++-biblioteksbindinger og et testrammeverk, har fått positiv oppmerksomhet på plattformer som Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>«Janet for Mortals» er en bok som tilbyr en interaktiv REPL (Read-Eval-Print Loop) tilgjengelig via escape-tasten, slik at brukere kan eksperimentere med programmeringsspråket Janet direkte i nettleseren uten installasjon.</li>
<li>Janet er anerkjent for sin enkelhet i å integrere og lage domenespesifikke språk (DSL-er), selv om noen brukere bemerker at dokumentasjonen kunne vært bedre.</li>
<li>Den engasjerende stilen i boken og språkets unike trekk har skapt interesse og positive tilbakemeldinger, til tross for en viss debatt om boktittelen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 er en raskere, drop-in oppgradering</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) er en betydelig oppgradering fra CM4, og tilbyr 2-3 ganger raskere ytelse, USB 3 og PCIe Gen 3-kompatibilitet, samtidig som den beholder samme formfaktor.</li>
<li>CM5 er priset likt som CM4, med 8GB-modellen som starter på $75, og inkluderer en raskere CPU, RAM og forbedret grafikk, selv om den bruker mer strøm ved full kapasitet.</li>
<li>Et oppdatert IO-kort er også utgitt for $20, med USB-C-strøm og andre forbedringer, som fremhever CM5s støtte og modularitet til tross for konkurranse fra andre enkortdatamaskiner (SBCer).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi CM5 gir en betydelig ytelsesforbedring over CM4, med 2-3 ganger hastigheten, og inkluderer en USB 3-oppgradering.</li>
<li>Mens 8GB-versjonen beholder prisen, er andre versjoner dyrere, og noen brukere bemerker at andre kort kan ha bedre spesifikasjoner.</li>
<li>Til tross for maskinvareforbedringer mangler CM5 maskinvarestøtte for koding, men kan dekode H.265, og Raspberry Pi sitt sterke fellesskap og støtte forblir viktige fordeler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">Internettleverandører sier at deres «utmerkede kundeservice» er grunnen til at brukere ikke bytter leverandør</a></h2>
<ul>
<li>ISP-lobbygrupper hevder at konkurranse sikrer høye kundeservicestandarder, noe som gjør ytterligere reguleringer unødvendige, ettersom dårlig service ville få kundene til å bytte leverandør.</li>
<li>Regulatorer i California og Oregon rapporterer om utbredt misnøye blant kundene, og fremhever problemer som lange ventetider og faktureringsproblemer, noe som motsier påstandene fra internettleverandørene.</li>
<li>FCC gjennomgår kundeservicepraksis, men med Brendan Carrs ledelse, utnevnt av den nyvalgte presidenten Trump, er nye reguleringer usannsynlige, ettersom fokuset skifter mot å redusere regulatoriske byrder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Internettleverandører tilskriver kundelojalitet til deres «utmerkede kundeservice», men mange mener det skyldes mangel på konkurranse i visse områder.</li>
<li>I regioner med begrensede ISP-alternativer forblir brukere ofte hos sin nåværende leverandør til tross for misnøye med tjenestekvaliteten.</li>
<li>Land som Australia og Canada møter fortsatt utfordringer i sine forsøk på å regulere markedet og øke konkurransen, med brukere som etterlyser reell konkurranse og bedre regulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Anbefaling for en programvareingeniør som ønsker å holde seg oppdatert med det nyeste innen AI</a></h2>
<ul>
<li>Brukeren søker aktivt etter pålitelige kilder for de siste oppdateringene innen kunstig intelligens (AI), spesielt gjennom teknologiblogger som ligner på Hacker News (HN).</li>
<li>De har erfaring med å bruke ChatGPT og OpenAI API, spesifikt versjon 3.5, noe som indikerer en praktisk interesse for AI-verktøy.</li>
<li>Brukeren fant Simon Willisons blogg, men føler at den mangler sammenheng, og antyder et behov for mer strukturerte og omfattende AI-informasjonskilder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Programvareingeniører kan forbedre sine AI-ferdigheter ved å delta i Kaggle-konkurranser, som tilbyr praktiske, praktiske læringserfaringer.</li>
<li>Å holde seg informert gjennom teknologiblogger, nyhetsbrev og YouTube-kanaler som Simon Willison&#39;s, AI Supremacy og 3Blue1Brown kan gi grunnleggende og oppdatert kunnskap om AI.</li>
<li>Å engasjere seg med AI-samfunn på plattformer som Reddit og Twitter, samt utforske pedagogiske ressurser som bøker og nettkurs fra MIT xPRO, kan utdype forståelsen og holde ingeniører oppdatert på de nyeste AI-trendene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI setter video-modellen Sora på pause etter at kunstnere lekker tilgang i protest</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI stoppet sin videomodell Sora etter at kunstnere lekket tilgang i protest mot ubetalt deltakelse, til tross for at det ikke var lovet noen kompensasjon. - Protesten reiser bekymringer om at AI potensielt kan erstatte kunstnere og fremhever etiske spørsmål knyttet til ubetalt arbeid i AI-utvikling. - Noen ser på protesten som en strategisk innsats for å rette oppmerksomhet mot disse bredere problemene i bransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Ja, det &#39;ser ut som en and&#39;, men transportører liker den nye USPS-postbilen</a></h2>
<ul>
<li>USAs postvesen introduserer nye elektriske postbiler som en del av en moderniseringsplan på 9,6 milliarder dollar, med funksjoner som klimaanlegg, økt lasterom og forbedret sikkerhet.</li>
<li>Opprinnelig ment å være for det meste gassdrevet, vil nå 75% av flåten være elektrisk på grunn av juridiske utfordringer, noe som markerer et betydelig skifte mot bærekraft.</li>
<li>Til tross for deres ukonvensjonelle design, har lastebilene blitt positivt mottatt for deres komfort og effektivitet, med innspill fra postbærere og inkludert funksjoner som sklisikre overflater, kollisjonsputer og et kollisjonsunngåelsessystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det nye designet for USPS-postbilen legger vekt på synlighet og sikkerhet, med en lav panser og store støtfangere for å forbedre sikkerheten for fotgjengere og komforten for sjåføren, spesielt i urbane omgivelser.</li>
<li>Selv om dets ukonvensjonelle utseende har skapt debatt, er lastebilen konstruert for holdbarhet, lik den langvarige Grumman LLV.</li>
<li>Designet fokuserer også på å forbedre postarbeidernes arbeidsforhold og inkluderer alternativer for elektriske kjøretøy for å møte moderne leveringskrav.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – Asynkron, ren-Python gjengivelsesmotor</a></h2>
<ul>
<li>‘htmy’ er en rendringsmotor skrevet i ren Python som støtter asynkrone og synkrone funksjonskomponenter, React-lignende kontekststyring, og innebygde HTML-tagger, noe som gjør den allsidig for ulike behov innen webutvikling. Den tilbyr funksjoner som støtte for Markdown, internasjonalisering basert på JSON, og enkel integrasjon med alle backend- eller frontend-rammeverk, noe som forbedrer dens tilpasningsevne og tilpasningsmuligheter. Biblioteket er åpen kildekode under MIT-lisensen, noe som oppmuntrer til bidrag fra fellesskapet, og kan installeres via PyPI ved å bruke <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Htmy er en asynkron, ren-Python HTML-gjengivelsesmotor, som utløser debatt om dens verbositet sammenlignet med Jinja og nødvendigheten av async i HTML-gjengivelse.</li>
<li>Diskusjonen fremhever de potensielle fordelene med async for dynamisk datahenting i komponentbaserte design, selv om meningene varierer om hvorvidt det kompliserer koden.</li>
<li>Htmy har som mål å tilby en fleksibel renderingsløsning, men fordelene i forhold til etablerte verktøy som Jinja er fortsatt under diskusjon.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="App som spør 'hvorfor?' hver gang du låser opp telefonen din" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=App%20som%20sp%C3%B8r%20'hvorfor%3F'%20hver%20gang%20du%20l%C3%A5ser%20opp%20telefonen%20din&subheading=woensdag%2027%20november%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 legger til Put-If-Match (Compare-and-Swap)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 introduserer betingede skrivinger, som gjør det mulig å oppdatere kun hvis et objekt forblir uendret, og forhindrer samtidige overskrivinger ved å verifisere objektets ETag. Denne funksjonen, som ligner på HTTP if-none-match header, lar klienter bruke if-match header for å sikre ETag-konsistens før skriving, noe som forbedrer effektiviteten for distribuerte applikasjoner. Tilgjengelig uten ekstra kostnad i alle AWS-regioner, kan implementeringen gjøres ved hjelp av AWS SDK, API eller CLI, med ytterligere detaljer i S3 User Guide.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 har lansert en ny funksjon kalt Put-If-Match, som fungerer som en compare-and-swap-operasjon, og tillater betinget objektlagring basert på versjonsmatching. Denne funksjonen forbedrer synkronisering og samtidighetskontroll, og gjør det mulig for utviklere å utføre mer komplekse operasjoner, som å bygge databaser på S3 uten ekstra infrastruktur. Oppdateringen bringer Amazon S3 på linje med lignende funksjoner som tilbys av andre skylagringstjenester som Google Cloud Storage og Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">Usannheter vi forteller oss selv for å fortsette å bruke Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen kritiserer Golang, og bemerker at selv om det har tiltalende funksjoner som en asynkron runtime og søppelsamler, har det også betydelige ulemper, som fraværet av sumtyper og utilstrekkelig feilhåndtering. Den hevder at Go&#39;s oppfattede enkelhet kan være villedende, noe som fører til skjulte kompleksiteter og utfordringer i produksjonsmiljøer, og understreker viktigheten av å gjenkjenne disse problemene i stedet for å adoptere Go utelukkende for dets brukervennlighet. Artikkelen kontrasterer Go med Rust, og antyder at til tross for Rusts utfordringer, gir det mer robuste løsninger for å håndtere kompleksitet og sikre kodekorrekthet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen kritiserer Go&#39;s feilhåndtering og sammenligner den med Rust&#39;s mer sofistikerte tilnærming, som noen finner mer elegant.</li>
<li>Det er delte meninger: noen setter pris på Go&#39;s enkelhet og eksplisitte feilhåndtering, mens andre finner det kjedelig og utsatt for feil.</li>
<li>Til tross for kritikk, forblir Go populært på grunn av sin enkelhet og utbredte adopsjon av store selskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Cybertrucks mange tilbakekallinger</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck har opplevd flere tilbakekallinger siden lanseringen, med den siste som involverer defekte drivenheter som påvirker over 2 400 enheter, noe som vekker bekymring for påliteligheten.</li>
<li>Til tross for kvalitetsproblemer fortsetter Cybertrucks unike design å tiltrekke seg kjøpere, selv om dens manglende evne til å oppfylle europeiske sikkerhetsstandarder begrenser markedets rekkevidde.</li>
<li>Tilbakekallingene, mens de demonstrerer regulatorisk effektivitet, kan skade Teslas merkevareomdømme, spesielt gitt Elon Musks betydelige innflytelse på amerikanske forskrifter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator støtter ofte oppstartsbedrifter som dupliserer andre YC-selskaper, viser data.</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), en fremtredende oppstartsakselerator, er kjent for å lansere suksessrike selskaper som Airbnb og Stripe, men mange av oppstartene deres bygger lignende eller identiske produkter som tidligere YC-selskaper.</li>
<li>PearAI-kontroversen fremhevet denne trenden, der PearAI ble anklaget for å klone et annet YC-produkt, men YC-sjef Garry Tan forsvarte praksisen og understreket viktigheten av valg og innovasjon.</li>
<li>Deckmatchs analyse av YC-trender viser at populære oppstartskategorier inkluderer AI-kodeeditorer, restaurant-PoS-systemer og forretningsfinansieringsverktøy, mens noen områder som kryptohandel ser redusert interesse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator investerer ofte i oppstartsbedrifter som replikerer andre YC-støttede selskaper, og prioriterer grunnleggernes potensial over unike ideer. Denne strategien ses som en måte å sikre seg mot lignende konsepter, ettersom suksess ofte avhenger av gjennomføring og timing snarere enn originaliteten av ideen. Mens noen ser dette som en potensiell interessekonflikt, er det en vanlig praksis innen risikokapital å finansiere flere selskaper i samme sektor for å validere markeder og øke sannsynligheten for suksess.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Fly.io-avbrudd – løst</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io opplevde et midlertidig avbrudd, som ble løst, men det vekket bekymringer blant brukerne om plattformens pålitelighet på grunn av tidligere hendelser. Brukere sammenlignet Fly.io med alternativer som Railway og Cloudflare, og fremhevet forskjeller i pålitelighet, funksjoner og brukeropplevelser. Til tross for utfordringene, verdsetter noen brukere Fly.io for brukervennligheten og konkurransedyktige priser, mens diskusjoner understreket viktigheten av høy tilgjengelighet og overvåking av avhengigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">En kort introduksjon til bilindustriens Lidar-teknologi</a></h2>
<ul>
<li>Viks nyhetsbrev utforsker bil-lidarteknologi, som er avgjørende for selvkjørende biler på grunn av dens evne til å produsere bilder med høy oppløsning ved hjelp av infrarøde lasere. Nyhetsbrevet diskuterer lidars driftsprinsipper, inkludert valg av bølgelengder, fotodetektorer og avstandsteknikker som Time-of-Flight og Frequency Modulated Continuous Wave. Det undersøker også ulike lidarsystemer, som mekaniske og solid-state alternativer, med mål om å redusere kostnader og forbedre teknologi for bredere adopsjon i autonome kjøretøy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Bilindustriens lidar-teknologi er i utvikling, med roterende skannere som Velodynes i bruk til tross for deres høye kostnad, mens alternativer som flash-lidar og MEMS-speil står overfor markeds- og tekniske utfordringer.</li>
<li>Waymos fortsatte bruk av roterende lidarer, selv i sårbare kjøretøyhjørner, understreker behovet for mer rimelige og integrerte løsninger, ettersom pulserende lidar gir redusert interferens sammenlignet med kontinuerlige systemer.</li>
<li>Lidar gir høyoppløselige bilder og fungerer godt under dårlige lysforhold, men møter konkurranse fra kamerasystemer, som noen selskaper, som Tesla, foretrekker av kostnadsgrunner, noe som gir næring til pågående debatter om den beste tilnærmingen for autonom kjøring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Trenger du ID for å lese REAL-ID-reglene?</a></h2>
<ul>
<li>Et forsøk på å få tilgang til TSAs nye regler for digital-ID avdekket problemer med REAL-ID-loven, ettersom reglene ikke er offentlig tilgjengelige og krever ID for tilgang, noe som reiser bekymringer om hemmelige lover og rettssikkerhet.</li>
<li>TSAs digitale ID-standarder, avledet fra private dokumenter, involverer komplekse interaksjoner mellom apper, enheter og offentlige etater, med personvernhensyn knyttet til logget ID-bruk.</li>
<li>Forfatteren hevder at TSA sine praksiser bryter med offentlighetens tilgangsrettigheter og har rapportert saken til Office of the Federal Register, med mål om å få regelen trukket tilbake.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om nødvendigheten av å ha en ID for å få tilgang til REAL-ID-regler, med noen brukere som stiller spørsmål ved effektiviteten av TSAs sikkerhetstiltak. - Bekymringer reises om implikasjonene av mobile førerkort (mDLs) og personvernproblemene de kan medføre. - Brukere uttrykker skepsis til effektiviteten av TSA og konseptet med sikkerhetsteater, samtidig som de stiller spørsmål ved de langsiktige implikasjonene av digitale ID-er som REAL-ID og mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">En løsning på The Onion-problemet til J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget tar for seg &quot;løkproblemet,&quot; som innebærer å kutte løk for å oppnå minimal variasjon i skivevolum for jevnhet. - En matematisk utforskning ved bruk av kalkulus fastslo at det optimale kuttepunktet er 55,73066 % under løkens sentrum, kalt &quot;den sanne løkkonstanten.&quot; - Denne oppdagelsen forbedrer et tidligere forslag om å kutte mot et punkt 60 % under sentrum, og gir en mer presis metode for jevne løkskiver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen utforsker en matematisk modell for å kutte løk jevnt, inspirert av J. Kenji Lopez-Alt, ved å bruke en halvsirkelrepresentasjon for å forenkle geometrien og minimere variasjonen i skivestørrelse. Brukere diskuterer modellens praktiske anvendelse og nøyaktighet, med tanke på løkens 3D-struktur og ujevne lag, og foreslår alternative kuttemetoder eller verktøy. Samtalen vurderer også balansen mellom jevnhet og kulinariske preferanser, med referanser til matpersonligheter som Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis prøver å ta over alle OSS Redis-bibliotekene</a></h2>
<ul>
<li>Redis tar angivelig kontroll over all åpen kildekode-programvare (OSS) Redis-biblioteker, som inkluderer populære som Jedis, Lettuce og redis-py.</li>
<li>Disse bibliotekene er for øyeblikket nede, og et annet bibliotek, redis-rs, står også overfor potensiell kontroll eller nedleggelse.</li>
<li>Dette er en betydelig situasjon ettersom det påvirker utviklere som er avhengige av disse bibliotekene for Redis-integrasjon i sine applikasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. tar kontroll over open-source Redis-biblioteker, noe som skaper kontroverser og fører til at noen utviklere fjerner Redis-avhengigheter på grunn av problemer med håndheving av varemerker.</li>
<li>Biblioteker som redis-py, Lettuce og Jedis har blitt flyttet under Redis Inc.s offisielle organisasjon, sett på som en defensiv strategi mot konkurrenter som Valkey.</li>
<li>Samfunnet er bekymret for varemerke krav og potensiell leverandørlåsing, noe som fører til diskusjoner om alternativer som Valkey og Kvrocks, og fremhever utfordringene med håndheving av varemerker i open-source prosjekter.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Da finnene klippet pengene sine i to for å dempe inflasjonen</a></h2>
<ul>
<li>I 1945 innførte Finland &quot;setelinleikkaus,&quot; en politikk som krevde at innbyggerne skulle kutte store sedler i to for å bekjempe inflasjonen etter andre verdenskrig, hvor den ene halvdelen beholdt verdi og den andre ble en statsobligasjon. Politikken var ineffektiv da den kun rettet seg mot fysiske kontanter, en mindre del av pengemengden, i motsetning til mer vellykkede reformer i andre europeiske land som Belgia. Artikkelen spekulerer i at fremtidig inflasjonskontroll kan innebære digitale kontofrysninger, en mer presis, men potensielt kontroversiell metode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>I 1945 håndterte Finland inflasjon på en unik måte ved fysisk å kutte sedler i to, i motsetning til moderne metoder som å justere renten.</li>
<li>Denne historiske tilnærmingen har utløst diskusjoner om dagens pengepolitikk, der sentralbanker styrer inflasjonen gjennom rentenivåer og operasjoner i det åpne markedet.</li>
<li>Den potensielle fremtidige kontrollen av digitale penger, muligens via sentralbankens digitale valutaer, vekker bekymringer om økt statlig tilsyn med personlig økonomi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Prayer, Placement, and Absolution: Peter Hristoff om islamske bønnetepper (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Peter Hristoffs kunstverk utforsker skjæringspunktet mellom kunst og spiritualitet, spesielt gjennom bønnetepper, fra 1997. Hans kreasjoner, inkludert tegninger og serigrafitrykk, utvikler seg til større &quot;teppe&quot;-stykker på rispapir, inspirert av tyrkiske tepper og kelimer, som han ser på som personlige dagbøker med symbolske betydninger. Hristoffs arbeid legemliggjør &quot;lys tristhet,&quot; en blanding av glede og sorg, påvirket av patriark Bartholomeus&#39; skrifter, og fortsetter å utforske de åndelige og fysiske aspektene ved menneskets natur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Peter Hristoffs artikkel utforsker betydningen av islamske bønnetepper, med vekt på deres intrikate design, som tessellasjoner, som symboliserer Guds uendelighet. Artikkelen diskuterer det islamske forbudet mot representasjonskunst, noe som fører til bruken av kalligrafi og geometriske mønstre i islamske gjenstander. Den fremhever den historiske og kulturelle konteksten til bønnetepper, og bemerker deres bruk på tvers av ulike religiøse tradisjoner, inkludert kristendommen, samt deres praktiske og åndelige roller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">TEXT: Deno vs. Oracle: Avlysning av JavaScript-varemerket</a></h2>
<ul>
<li>Deno har sendt inn en begjæring til United States Patent and Trademark Office (USPTO) om å kansellere Oracles varemerke på &quot;JavaScript,&quot; med mål om å gjøre det til et offentlig gode og fjerne juridiske hindringer for bruken.</li>
<li>Petisjonen hevder at &quot;JavaScript&quot; er et generisk begrep, Oracle begikk svindel ved å fornye varemerket, og Oracle har forlatt varemerket gjennom manglende bruk.</li>
<li>Over 14 000 utviklere støtter Denos initiativ, og Oracle har frist til 4. januar 2025 for å svare, med Deno klar til å dele alle prosesser med fellesskapet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den har sendt inn en begjæring til United States Patent and Trademark Office (USPTO) om å kansellere Oracles varemerke på JavaScript, noe som har utløst en debatt om varemerkeetikk og samfunnsfordeler.</li>
<li>Diskusjonen involverer Denos kompatibilitet med Node Package Manager (NPM) og dens innvirkning på det bredere JavaScript-økosystemet, og reflekterer ulike meninger om fremtiden til JavaScript og kjøretidsmiljøer.</li>
<li>Meningen er delte, med noen som ser på Oracles varemerke bruk som uetisk, mens andre stiller spørsmål ved Denos intensjoner, og antyder at det kan være en PR-strategi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">SQLite-plugin for Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har utviklet en Jekyll SQLite-plugin for å forbedre datamanipuleringsevner innen Jekyll, en populær statisk nettstedsgenerator.</li>
<li>Dette programtillegget lar brukere utføre SQL-forespørsler for databehandling, og adresserer begrensningene til Liquid, Jekylls templatspråk, i håndtering av komplekse dataoperasjoner.</li>
<li>Pluginet har blitt brukt med suksess i produksjon i et år, demonstrert med Northwind-datasettet, og forfatteren inviterer til tilbakemeldinger og forslag til forbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En Jekyll SQLite-plugin gjør det mulig å bruke SQLite som en datakilde i Jekyll, og forbedrer datamanipuleringsevner med SQL. Den integrerer Jekylls Datafiler og Data Pages-generatorfunksjoner, noe som tillater kompleks datahåndtering utover tradisjonelle CSV/JSON/YAML-formater. Plugin-en har vært i produksjon i et år og har mottatt positive tilbakemeldinger for å gjøre generering av statiske nettsteder mer dynamisk og fleksibel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Prematur gråning av hår: Gjennomgang med oppdateringer</a></h2>
<ul>
<li>Prematur gråning av hår (PGH) er definert som gråning før 20-årsalderen hos kaukasiere og før 30-årsalderen hos afroamerikanere, og påvirker selvfølelsen. Årsakene til PGH er ikke fullt ut forstått, men er assosiert med aldringsforstyrrelser, autoimmune sykdommer og oksidativt stress, med faktorer som røyking og ernæringsmessige mangler som bidrar. Vanlige behandlinger for PGH inkluderer hårfarger og kosttilskudd, med studier som indikerer koblinger mellom PGH og emosjonelle faktorer, genetiske disposisjoner og miljøpåvirkninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Prematur gråning av hår er assosiert med vitamin B12-mangel, spesielt hos individer med pernisiøs anemi, en tilstand der kroppen ikke kan absorbere B12 ordentlig. Å diagnostisere B12-mangel kan være utfordrende ettersom tilskudd kan øke B12-nivåene kunstig, og noen individer kan ikke konvertere visse former for B12 til aktive former, noe som fører til &quot;paradoksal B12-mangel.&quot; Faktorer som stress, genetikk og helsetilstander som autoimmun tyreoidisme bidrar også til gråning, og selv om noen tilskudd kan hjelpe, finnes det ingen bevist metode for å reversere grått hår.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">LLVM-drevet devirtualisering</a></h2>
<ul>
<li>Praksisplassen hos Thalium fokuserte på å deobfuskere virtualiserte binærfiler ved hjelp av LLVM, et kompilatorrammeverk, for å gjøre koden mer forståelig, spesielt i sammenheng med skadelig programvare. - Virtualisering, en sterk obfuskeringsteknikk brukt av verktøy som Tigress og VMProtect, koder programmer til virtuelle instruksjoner, noe som gjør reversering komplekst. - Prosjektet brukte vellykket dynamisk taint-analyse for å rekonstruere kontrollflytdiagrammet til Tigress-obfuskerte binærfiler, selv om det var begrenset til rene funksjoner og enkeltutførelsesbaner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>LLVM-drevet devirtualisering forbedrer ytelsen ved å optimalisere virtuelle funksjonskall, som vanligvis er tregere på grunn av deres dynamiske natur.</li>
<li>Bochs, en CPU-emulator, kan effektivt emulere en Pentium 4-prosessor på en i7, selv ved å omgå detektorer for virtuelle maskiner.</li>
<li>Bochs-debbugeren er spesielt effektiv i å analysere og motvirke skadelig programvare og kodeforvirrere, noe som gjør den til et verdifullt verktøy for sikkerhetsforskning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 legger til Put-If-Match (Compare-and-Swap)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20legger%20til%20Put-If-Match%20(Compare-and-Swap)&subheading=dinsdag%2026%20november%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Ikke-Stikk (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 kritiserer humoristisk avviklingen av &quot;Do-Not-Stab&quot; HTTP-headeren, som ble forlatt etter at en nettlesers standardinnstilling negativt påvirket den fiktive stikkindustrien.</li>
<li>Introduksjonen av en &quot;Generell Angrepskontroll&quot;-overskrift, som krever eksplisitt avmelding, satiriserer brukersamtykkemekanismer og ansvarsforskyvningen fra institusjoner til enkeltpersoner.</li>
<li>Satiren tar for seg bredere samfunnsspørsmål, inkludert personvern, datasporing og vanskelighetene med å håndheve regler mot bedriftsinteresser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direct to Cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell er en ny tjeneste fra SpaceX som tilbyr global tekst-, tale- og dataadgang for LTE-telefoner, og sikrer tilkobling på land, innsjøer og kystvann.</li>
<li>Servicen vil begynne med teksttjenester i 2024, etterfulgt av tale-, data- og IoT (Internet of Things)-støtte i 2025, uten behov for maskinvareendringer eller spesielle apper.</li>
<li>Denne utviklingen fremhever SpaceXs ekspansjon inn i telekommunikasjon, og tilbyr sømløs tilkobling uten ekstra utstyr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Starlinks vertikale integrasjon og kostnadseffektive oppskytninger posisjonerer det som en ledende kraft i satellittinternettindustrien, med minimal konkurranse.</li>
<li>Mens noen ser på Starlinks dominans som monopolistisk, mener andre at innovasjon og utenlandsk militær støtte kan fremme fremtidig konkurranse.</li>
<li>De høye kostnadene ved satellittoppskytinger er en stor hindring, men fremskritt innen gjenbrukbar raketteknologi kan endre det konkurransedyktige landskapet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Dette nettstedet er vert på Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>AT-protokollen, brukt av Bluesky, støtter hosting via personlige dataservere (PDS), og viser sin fleksibilitet utover tiltenkte bruksområder. Innhold på Bluesky er organisert i poster og blobs, hvor blobs er større data som media, som må lastes opp før de refereres i poster. Protokollens utvidbarhet tillater kreative applikasjoner, som hosting av nettsteder, noe som potensielt kan føre til nye bruksområder i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nettsiden som er vert på Bluesky har initiert diskusjoner om potensielle bruksområder, inkludert hosting av RSS-feeder og lagring av data som DOOM WADs, samt bekymringer om innholdsmoderering og juridiske spørsmål.</li>
<li>Det gjøres sammenligninger med tidligere plattformer som MySpace, som fremhever AT-protokollens offentlige natur og dens potensial for desentralisert datalagring.</li>
<li>Brukere er delte, med noen som er skeptiske til Blueskys modereringskapasiteter, mens andre ser på det som en lovende ny plattform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Hvordan jeg konfigurerer mine Git-identiteter</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer hvordan man konfigurerer Git-identiteter ved å bruke <code>includeIf</code> for betingede konfigurasjoner, som tillater forskjellige innstillinger basert på katalogstier eller eksterne URL-er.</li>
<li>Forfatteren deler en metode for å håndtere flere Git-identiteter og SSH-nøkler ved å bruke forskjellige <code>Host</code>-verdier i <code>~/.ssh/config</code> og justere Git-konfigurasjoner med <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Innlegget fremhever en ny tilnærming ved å bruke <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> for betingede Git-konfigurasjoner basert på eksterne URL-er, noe som øker fleksibiliteten i håndteringen av Git-identiteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Direktivet <code>includeIf</code> i Git-konfigurasjonen tillater automatisk anvendelse av forskjellige innstillinger basert på depotets URL, noe som forenkler identitetsstyring.</li>
<li>Metoden gjør det mulig for brukere å angi spesifikke brukerdetaljer og SSH-nøkler for arbeidsrelaterte depoter, noe som letter sømløs veksling mellom personlige og arbeidsprosjekter.</li>
<li>Å opprettholde sikkerhet og personvern kan ytterligere forbedres ved å bruke separate maskiner eller brukerkontoer for arbeid og personlige prosjekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Opprett, rediger, bla gjennom SQLite-databaser</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio har gitt ut versjon 3.4.6, som løser problemet med &quot;svart SQL-kodelinje&quot; fra forrige versjon 3.4.5 og løser to ekstra problemer.</li>
<li>Denne programvaren er åpen kildekode, plattformuavhengig og bærbar, tilgjengelig gratis under GPL-lisensen, og kompatibel med Windows, Linux og MacOS X.</li>
<li>Merkbart er at SQLiteStudio ikke krever noen installasjon, noe som gjør det praktisk for brukere å opprette, redigere og bla gjennom SQLite-databaser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio er et brukervennlig verktøy designet for å lage, redigere og bla gjennom SQLite-databaser, kjent for sin portabilitet og kraftige funksjoner.</li>
<li>Det inkluderer støtte for Entity-Relationship Diagrams (ERD), som hjelper med å håndtere komplekse databaserelaterte oppgaver og gir visuell tilbakemelding, noe som er til fordel for både profesjonelle og studenter.</li>
<li>Selv om noen brukere har opplevd plattformspesifikke problemer, blir SQLiteStudio generelt sett på som et pålitelig og effektivt verktøy for SQLite-administrasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">De to fraksjonene av C++</a></h2>
<ul>
<li>Det C++-samfunnet er delt mellom moderne teknologiselskaper som søker avanserte funksjoner og brukere av eldre systemer som er avhengige av utdaterte systemer, noe som skaper spenning i språkets utvikling. C++ Evolution Working Groups fokus på bakoverkompatibilitet er i konflikt med etterspørselen etter moderne funksjoner og sikkerhet, noe som fører til misnøye blant noen store teknologiselskaper. Som svar på disse utfordringene utforsker eller utvikler den amerikanske regjeringen og selskaper som Google alternative språk, som Rust, som prioriterer sikkerhet og moderne funksjoner fremfor bakoverkompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det C++-samfunnet er delt mellom å vedlikeholde eldre kodebaser og å ta i bruk moderne, sikrere språkfunksjoner, med fokus på utfordringene ved refaktorering uten automatisert testing.</li>
<li>Artikkelen fremhever Googles betydelige innflytelse i C++ standardkomiteen og vanskeligheten med å utvikle språket uten å forstyrre eksisterende kode.</li>
<li>Like fraksjonsdelinger og kompleksiteter i språkutvikling er notert i andre programmeringsspråk som Python og Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky er i ferd med å overgå Threads på alle viktige måter</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, en desentralisert plattform opprinnelig assosiert med Jack Dorsey, får fotfeste og har nå 3,5 millioner daglige aktive brukere, og nærmer seg Metas Threads.</li>
<li>Plattformen opplevde en økning på 300 % i brukere siden valget 5. november, ettersom journalister og akademikere migrerer fra Elon Musks X, på jakt etter en mer åpen offentlig diskurs.</li>
<li>Blueskys vekst utfordres av problemer som strømbrudd og svindel, men appellen styrkes av Meta-sjef Mark Zuckerbergs beslutning om å begrense politisk innhold på Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky tiltrekker seg brukere med funksjoner som tilpassede etiketter, valg av algoritme og en kronologisk feed, og tilbyr en mer brukerkontrollert opplevelse sammenlignet med Threads.</li>
<li>Det blir sett på som et potensielt alternativ til X (tidligere Twitter) på grunn av dets fokus på brukervalg og redusert algoritmisk innblanding.</li>
<li>Til tross for sin økende popularitet, vedvarer bekymringer om Blueskys bærekraft og inntjeningsmuligheter, ettersom det fortsatt er i sine tidlige utviklingsstadier sammenlignet med mer etablerte plattformer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">Å presse AMDs Infinity Fabric til det ytterste</a></h2>
<ul>
<li>AMDs Infinity Fabric, en del av Zen-arkitekturen, kobler CPU-kjerner og håndterer minneforsinkelse, med Zen 5 som viser forbedret båndbreddehåndtering på grunn av raskere DDR5 og bedre trafikkstyring.</li>
<li>Zen 2 gir innsikt i flaskehalser i Core Complex (CCX) og Core Complex Die (CCD), selv om det er en eldre arkitektur.</li>
<li>Mens typiske applikasjoner som spill ikke belaster båndbredden, kan krevende arbeidsbelastninger som RawTherapee avsløre styrker og begrensninger i håndtering av ventetid, spesielt i Zen 4 under tung belastning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om AMDs Infinity Fabric og begrensningene i minnebåndbredde, med sammenligninger med Apples Silicon-egenskaper.</li>
<li>Brukere diskuterer gjennomførbarheten av påstander som at Apples M1 Max oppnår 400 GB/s båndbredde, og bemerker forskjeller i kjerneutnyttelse mellom AMDs Zen 3 og Apples arkitektur.</li>
<li>Konversasjonen fremhever også betydningen av Non-Uniform Memory Access (NUMA)-konfigurasjon og kompleksiteten ved å optimalisere programvare for nye CPU-arkitekturer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Uvanlige eksempler på rekursive spørringer</a></h2>
<ul>
<li>Vanlige tabelluttrykk (CTE-er) i SQL fungerer som midlertidige visninger for en enkelt uttalelse, med to typer: vanlige og rekursive, som forenkler komplekse spørringer og håndterer hierarkiske data, henholdsvis.</li>
<li>CTE-er opprettes ved hjelp av en WITH-klausul og kan inkludere flere CTE-er i en enkelt setning, der rekursive CTE-er krever spesifikke regler som å bruke UNION eller UNION ALL-operatører.</li>
<li>Materialiseringstips, tilgjengelige i SQLite versjon 3.35.0 og senere, veileder spørringsplanleggeren om CTE-implementering, med begrensninger som manglende evne til å bruke WITH i CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>SQLite&#39;s rekursive Common Table Expressions (CTEs) fungerer som løkker, slik at spørringer kan referere til seg selv, noe som er nyttig for komplekse oppgaver som å løse Sudoku-gåter eller beregne transitive lukninger.</li>
<li>Beherskelse av syntaksen, spesielt &quot;WITH&quot; og &quot;WITH RECURSIVE,&quot; er essensielt for effektiv bruk av rekursive CTE-er, som fungerer ved å så en spørring og utføre den rekursivt til ingen nye resultater genereres.</li>
<li>De som synes rekursive CTE-er er utfordrende, kan ha nytte av ressurser som O&#39;Reilly SQL Pocket Guide og en solid forståelse av relasjonsalgebra for å forenkle komplekse SQL-spørringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Hei, vent – er ansattes ytelse Gaussisk fordelt?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utfordrer antakelsen om at ansattes prestasjoner følger en Gaussisk (normal) fordeling, og antyder at dette synet kan føre til utdaterte praksiser for prestasjonsstyring i selskaper.</li>
<li>Den kritiserer praksisen med å kutte de nederste 5 % av ansatte, og argumenterer for et fokus på samlet produktivitet i stedet for individuell ytelse. Den foreslår at ytelse kan følge en Pareto-fordeling, der noen få ansatte bidrar betydelig mer til produksjonen.</li>
<li>Diskusjonen omfatter ulike perspektiver på ytelsesevaluering, ansettelsespraksis og ledelsens rolle i å påvirke ansattes suksess.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">En dag i livet: Den globale BGP-tabellen</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen dykker ned i de daglige svingningene i den globale BGP (Border Gateway Protocol)-tabellen, med fokus på kortsiktige atferder som uvanlige baneattributter og flappende baner.</li>
<li>Ved å bruke et verktøy kalt bgpsee, analyserer forfatteren BGP-meldinger for å avdekke innsikt i baneoppdateringer, sykliske atferder og ekstreme AS (Autonomous System) banelengder.</li>
<li>Utforskningen fremhever kompleksiteten og motstandskraften til BGP-systemet, og understreker de intrikate dynamikkene i global internett-ruting til tross for at det reiser flere spørsmål enn svar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg den globale Border Gateway Protocol (BGP)-tabellen, med fokus på problemer som rute-flapping og praksisen med rutedemping for å redusere overdreven BGP-omsetning.</li>
<li>En bruker fremhever flappingen av EpicUp 140.99.244.0/23-prefikset og foreslår at det bør dempes, mens en annen bemerker at rutedemping er mindre vanlig nå på grunn av tidligere feilkoblinger og forbedrede ruterfunksjoner.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer BGP-egenheter, historiske innsikter fra Internett-leverandører (ISPer), og ressurser for de som er interessert i å analysere BGP-data, med forslag til potensielle prosjekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Teknologier for overvåking av dyreliv brukt til å skremme og spionere på kvinner</a></h2>
<ul>
<li>Forskere fra Cambridge oppdaget at teknologier for overvåking av dyreliv, som kamerafeller og droner, blir misbrukt i India for å spionere på kvinner, noe som påvirker deres mentale helse og sikkerhet. Disse teknologiene, opprinnelig ment for bevaringsformål, blir angivelig brukt av lokale myndigheter for å skremme kvinner, og krenker deres rettigheter. Studien understreker behovet for nøye vurdering av de sosiale konsekvensene ved bruk av slike teknologier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Teknologier for overvåking av dyreliv, som kamerafeller, blir misbrukt i indiske skoger for å skremme og spionere på kvinner, noe som reiser betydelige bekymringer for personvern og mental helse. Denne misbruken understreker bredere globale problemer med overvåking og personvern, spesielt i regioner med eksisterende utfordringer for kvinners rettigheter, og er ikke begrenset til India alene. Å løse disse problemene krever komplekse løsninger, inkludert implementering av strengere lover og kulturelle endringer for å beskytte personvernet og sikre sikkerhet for alle individer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Ikke-Stikk (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20Ikke-Stikk%20(2023)&subheading=maandag%2025%20november%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Frostet glass fra spill til nettet: HTML-glass-UI inspirert av AAA-spillutvikling</a></h2>
<ul>
<li>Guiden utforsker hvordan man kan lage en frostet glass-effekt i HTML, inspirert av AAA-spill som Forza Horizon 3 og Forza Motorsport 7, og gir eksempelkode og ressurser.</li>
<li>Viktige teknikker inkluderer bruk av CSS sin <code>backdrop-filter</code> for uskarphetseffekter, <code>box-shadow</code> for dybde, og JavaScript for dynamiske lysrefleksjoner, med både JavaScript- og ikke-JavaScript-versjoner for plattformkompatibilitet.</li>
<li>Veiledningen inkluderer en seksjon kalt &quot;Final Recipe&quot; for en rask start, som lar brukerne lage sin egen imponerende glass-UI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på bruken av frostet glass UI-effekter i webutvikling, inspirert av høykvalitets spilldesign, og fremhever både estetisk appell og bekymringer rundt beregningskostnader.</li>
<li>Det er en debatt om avveiningene mellom serverbåndbredde og klient-side behandling, med varierende meninger basert på personlige erfaringer og teknologiske perspektiver.</li>
<li>Diskusjonen vurderer også effektiviteten til moderne GPU-er og miljøpåvirkningen av ulike beregningsmetoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Tekst: Bocker: Docker implementert i rundt 100 linjer med Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker er en minimal Docker-implementering skrevet i omtrent 100 linjer med bash, designet for lettvekts containerhåndtering.</li>
<li>Det krever spesifikke systempakker og konfigurasjoner, inkludert et btrfs-filsystem og nettverksinnstillinger, og kjøres best i en virtuell maskin på grunn av behovet for root-tilgang.</li>
<li>Bocker støtter grunnleggende Docker-funksjoner som bygging, pulling, kjøring av containere og ressursstyring, men mangler funksjoner som datavolumcontainere og portvideresending.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Bocker er en forenklet Docker-implementasjon skrevet i Bash, som viser hvordan Dockers kjernefunksjoner kan minimeres.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer sammenligninger med andre lette miljøverktøy som proot og chroot, og alternativer som Podman.</li>
<li>Viktige emner inkluderer Dockers utvikling, verdien av økosystemet og utfordringene med å kjøre containere på ikke-Linux-systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Hvordan gi en seniorleder tilbakemelding uten å miste jobben</a></h2>
<ul>
<li>Nyhetsbrevet til Wes Kao gir strategier for å gi tilbakemelding til seniorledere på en trygg måte, som for eksempel &quot;enda mer&quot;-teknikken og bruk av diplomatisk språk.</li>
<li>Nyhetsbrevet understreker viktigheten av å støtte tilbakemeldinger med data og dele personlige erfaringer for å forbedre kommunikasjonseffektiviteten.</li>
<li>Det fremmer også Wes&#39;s Executive Communication &amp; Influence-kurs, som er rettet mot å forbedre kommunikasjonsferdigheter på arbeidsplassen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">Bevis på eldste kjente alfabetiske skrift avdekket i gammel syrisk by</a></h2>
<ul>
<li>Forskere fra Johns Hopkins University har avdekket det som kan være den eldste kjente alfabetiske skriften, datert til omtrent 2400 f.Kr., i en syrisk grav.</li>
<li>Dette funnet antyder at alfabetisk skrift er 500 år eldre enn tidligere antatt, noe som potensielt kan endre forståelsen av dets opprinnelse.</li>
<li>Teksten, funnet på leirsylindere ved Tell Umm-el Marra i Syria, er eldre enn kjente skrifter fra Egypt og vil bli presentert på American Society of Overseas Research&#39;s Annual Meeting.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har oppdaget den eldste kjente alfabetiske skriften i en gammel syrisk by, som dateres tilbake til omtrent 2400 f.Kr., noe som indikerer at alfabetisk skrift kan ha oppstått tidligere enn tidligere antatt. Skriften ble funnet på fire leirsylindere, men uten en oversettelsesmetode forblir innholdet spekulativt, noe som reiser spørsmål om utviklingen og spredningen av alfabetiske skriftsystemer. Dette funnet er betydningsfullt da det utfordrer eksisterende teorier om tidslinjen og innflytelsen av alfabetisk skrift i gamle samfunn.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Antennediode i Pentium-prosessoren</a></h2>
<ul>
<li>Ken Shirriff sin blogg utforsker datahistorie, med fokus på vintage datamaskiner og omvendt utvikling av integrerte kretser (IC), og gir innsikt i kompleksiteten ved brikkedesign og produksjon.</li>
<li>I et innlegg om Pentium-prosessoren forklarer han &#39;antennedioder&#39;, som beskytter kretsløp mot plasmainduserte ladninger under etseprosessen, et kritisk aspekt ved produksjon.</li>
<li>Til tross for at den ble utgitt i 1993 med 3,1 millioner transistorer, er bruken av antennediode i Pentium begrenset på grunn av plassbegrensninger, noe som fremhever de pågående utfordringene i moderne IC-design for å redusere antenneeffekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Antennediode i Pentium-prosessorer brukes under produksjonen for å forhindre ladningsoppbygging på lange ledninger, og beskytter kretsene mot skade.</li>
<li>Disse diodene er ikke funksjonelle i chipens aktive design, og understreker deres rolle utelukkende i produksjonsfasen.</li>
<li>Diskusjonen belyser de intrikate prosessene ved chipproduksjon, inkludert bruken av flere lag og materialer som wolfram for gjennomføringer, noe som appellerer til de som er interessert i chipdesign og produksjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">En karriereavsluttende feil</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen understreker viktigheten av å planlegge slutten av karrieren din, med fokus på å oppnå karrieremål utover bare pensjonering.</li>
<li>Den skisserer tre potensielle karriereveier: Senioritet (bli en senior individuell bidragsyter), Ledelse (overgang til en lederrolle), og Uavhengighet (jobbe for deg selv).</li>
<li>Teksten understreker behovet for selvrefleksjon, ferdighetsutvikling og fleksibilitet, og oppfordrer leserne til aktivt å planlegge karriereveiene sine og være åpne for endring og uventede muligheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>I teknologibransjen kan bidrag raskt bli foreldet etter avgang, ettersom kode blir omskrevet og dokumentasjon går tapt.</li>
<li>Innlegget foreslår å prioritere økonomisk gevinst og personlig velvære over en rigid karrierevei, og fremhever lederroller som potensielt kan tilby mer langsiktig verdi enn stillinger som individuell bidragsyter.</li>
<li>Vektlegger viktigheten av tilpasningsevne i karriereveier og antyder at relasjoner og personlig tilfredshet ofte veier tyngre enn karriereprestasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Howstuffworks.com-skaperen, Marshall Brain, er død</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, skaperen av Howstuffworks.com og forfatteren av den spekulative fiksjonen &quot;Manna,&quot; har gått bort, og etterlater en betydelig innvirkning på mange gjennom sitt arbeid.</li>
<li>Han var professor ved NC State University, hvor han påvirket og formet fremtiden til en rekke studenter.</li>
<li>Han bortgang, angivelig ved selvmord, understreker den kritiske viktigheten av bevissthet rundt mental helse, mens hans arv fortsetter å inspirere nysgjerrighet og forståelse.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Frostet glass fra spill til nettet: HTML-glass-UI inspirert av AAA-spillutvikling" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Frostet%20glass%20fra%20spill%20til%20nettet%3A%20HTML-glass-UI%20inspirert%20av%20AAA-spillutvikling&subheading=zondag%2024%20november%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">‘Tilbake til kontoret’-løgner</a></h2>
<ul>
<li>Blogginnlegget kritiserer presset for å vende tilbake til kontoret, og argumenterer for at roller som dataregistrering og digital kommunikasjon ikke krever fysisk tilstedeværelse.</li>
<li>Forfatteren fremhever fordelene med fjernarbeid, som økt produktivitet, redusert stress og bedre tilgjengelighet for funksjonshemmede og kronisk syke ansatte.</li>
<li>Det er bekymringer for at begrensede muligheter for fjernarbeid kan føre til tap av unge talenter, spesielt med tanke på mangelen på prestasjonsbonuser til tross for økt arbeidsmengde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Mange foretrekker fjernarbeid fremfor høyere lønn, og verdsetter fordelene ved å unngå pendling og ha mer personlig tid.</li>
<li>Enkelte arbeidstakere aksepterer lønnskutt for fleksibiliteten og den mentale velværen som fjernarbeid gir.</li>
<li>Debatten om fjernarbeid versus retur til kontoret (RTO) involverer spørsmål om kontroll, produktivitet, personlig samarbeid og bredere innvirkninger på balansen mellom arbeid og fritid og fremtidige arbeidsmiljøer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">De høyeste oppløsningsbildene som noen gang er tatt av solens hele overflate</a></h2>
<ul>
<li>Den europeiske romfartsorganisasjonen (ESA) har gitt ut de høyest oppløste bildene av solens overflate, tatt av Solar Orbiter i mars 2023, fra mindre enn 46 millioner miles unna.</li>
<li>Solar Orbiter, et felles oppdrag med NASA som ble lansert i 2020, har oppnådd milepæler som å ta de nærmeste bildene av solen og dens polare regioner.</li>
<li>De nye bildene, tatt av Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) og Extreme Ultraviolet Imager (EUI), gir enestående detaljer om solens magnetfelt og ytre atmosfære, med mål om å forbedre forståelsen av solens dynamiske natur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Solar Orbiter har tatt bilder av solens overflate med høyest oppløsning noensinne, tilgjengelig i ulike formater som synlig lys, magnetogram, hastighetskart og ultrafiolette visninger.</li>
<li>Disse bildene er tilgjengelige på nettet, noe som har utløst diskusjoner om kvaliteten, behandlingen, og noen bemerket artefakter og problemer med langsom zooming.</li>
<li>Bildene ble tatt over flere timer, og fremhever solens enorme energi og skala, og fremkaller diskusjoner om dens innvirkning og potensialet for avanserte livsformer innenfor stjerner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Quake 3 Kildekodegjennomgang: Nettverksmodell (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Fabien Sanglards anmeldelse roser Quake 3s nettverksmodell for dens effektive bruk av UDP/IP, som foretrekkes fremfor TCP/IP for å minimere forsinkelse i raske spillmiljøer.</li>
<li>Serveren håndterer UDPs upålitelighet ved å bruke øyeblikksbilder for å lage delta-pakker, noe som sikrer effektiv kommunikasjon mellom klienten og serveren.</li>
<li>NetChannel-modulen forhåndsfragmenterer meldinger for å forhindre ruterfragmentering, og håndterer garantert levering for visse meldinger, noe som forbedrer den totale nettverksytelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Vurderingen av Quake 3s nettverksmodell initierte diskusjoner om balanse mellom arbeid og fritid, og fremhevet brukeropplevelser av utbrenthet og fordelene ved å redusere arbeidstiden for hobbyer.</li>
<li>Quake 3s nettverkskode var effektiv for lokalnettverksspill (LAN), men slet med latensproblemer under fjernspill, i motsetning til moderne spillprotokoller som krever avansert logikk for synkronisering og båndbreddeforvaltning.</li>
<li>Diskusjonen ga ressurser for å forstå sanntids spillprotokoller og reflekterte over utviklingen av internett-hastigheter og spillopplevelser over tid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Amerikanere ser sparepengene sine forsvinne i Synapse fintech-krisen</a></h2>
<ul>
<li>Finansselskapet Synapse sitt sammenbrudd har resultert i at tusenvis av amerikanere har mistet sine oppsparte midler, med kontoer som opprinnelig ble antatt å være statlig sikret.</li>
<li>En tvist mellom Synapse og Evolve Bank førte til manglende midler og uløste problemer, noe som gjorde at kundene ble utestengt fra kontoene sine i flere måneder.</li>
<li>Den hendelsen understreker risikoene knyttet til fintech-selskaper som mangler direkte forhold til tradisjonelle banker, ettersom reguleringsorganer ikke har grepet inn for å løse krisen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Synapse fintech-krisen har resultert i at amerikanere har mistet sine sparepenger, med 96 millioner dollar som for øyeblikket er savnet, ettersom Synapse, finansprosessoren, gikk konkurs.</li>
<li>Yotta, en fintech-app involvert i krisen, tilbød lave renter og lotteristimuli, men er ikke en bank, noe som betyr at FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) ikke vil dekke tapene siden ingen bank har gått konkurs.</li>
<li>Denne situasjonen understreker de iboende risikoene knyttet til fintech-selskaper og fremhever nødvendigheten av forbedrede reguleringstiltak i bransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: Enkelt-header C99 vindusabstraksjonsbibliotek</a></h2>
<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) er et lettvekts, enkelt-header bibliotek for å lage grafikkapplikasjoner, og tilbyr et fleksibelt alternativ til GLFW. RGFW støtter flere plattformer, inkludert UNIX, MacOS, Windows og webASM, med eksperimentell støtte for Wayland, og fungerer med ulike grafikk-backends som OpenGL og Vulkan. Det er designet for RSGL, men kan brukes uavhengig eller med andre biblioteker, og har et fleksibelt hendelsessystem og kompatibilitet med flere kompilatorer, under Zlib/libPNG-lisensen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>RGFW er et enkelt-header C99 vindusabstraksjonsbibliotek, med diskusjoner som fokuserer på dets kompatibilitet med Windows, spesielt med MSVC (Microsoft Visual C++) og MinGW (Minimalist GNU for Windows) kompilatorer.</li>
<li>Bibliotekets Wayland-støtte er eksperimentell, og brukere uttrykker et behov for bedre alternativer til X11, et vindussystem for bitmap-skjermer.</li>
<li>Diskusjonen fremhever fordeler og ulemper med enkelt-header biblioteker, sammenligner RGFW med andre biblioteker som SDL (Simple DirectMedia Layer) og GLFW, og tar for seg utfordringene med støtte for flere plattformer, inkludert mobil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- den lille broren til den flotte SGI Desktop på IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop har gitt ut en ny versjon med fokus på høy ytelse, stabilitet og produktivitet, med et minimalistisk design og lavt ressursforbruk. Skrivebordsmiljøet er designet for å forbedre kreativiteten ved å prioritere brukerens applikasjoner og minimere visuelle distraksjoner, og henvender seg til IRIX-brukere, grafiske kunstnere og utviklere. Prosjektet går over til en samfunnsdrevet modell, som oppmuntrer til brukerdeltakelse og samarbeid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, inspirert av SGI Desktop på IRIX, utvikles for Linux, med fremtidige planer for støtte til FreeBSD og Windows11 WSL2.</li>
<li>Prosjektet har som mål å gjenskape en klassisk skrivebordsopplevelse, men det går sakte fremover og er ikke åpen kildekode, noe som kan begrense bidrag fra fellesskapet.</li>
<li>Brukere uttrykker nostalgi for unike funksjoner og brukergrensesnittelementer fra eldre skrivebordsmiljøer, og fremhever utfordringer med å oppnå moderne kompatibilitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="‘Tilbake til kontoret’-løgner" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%98Tilbake%20til%20kontoret%E2%80%99-l%C3%B8gner&subheading=zaterdag%2023%20november%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">LLama 3.2 Tolkbarhet med Sparse Autoencoders</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer et personlig sideprosjekt som fokuserer på å replikere mekanistisk tolkbarhetsforskning på proprietære store språkmodeller (LLMs), inspirert av nylig arbeid fra selskaper som Anthropic, OpenAI og DeepMind.</li>
<li>Forfatteren søker tilbakemelding og engasjement fra HackerNews-samfunnet, noe som indikerer en samarbeidsvillig og åpen tilnærming til forskningen deres.</li>
<li>Prosjektet er knyttet til nyere akademiske publikasjoner, noe som tyder på at det er forankret i dagens vitenskapelige diskurs og fremskritt innen feltet AI-fortolkbarhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Prosjektet Llama 3.2 Interpretability with Sparse Autoencoders av PaulPauls har som mål å replikere mekanistisk fortolkningsforskning på proprietære store språkmodeller (LLMs). Prosjektet benytter Sparse Autoencoders (SAEs) for å utforske den kausale sekvensen av &quot;tanker&quot; i modeller, og trekker paralleller til menneskelig resonnering. Denne åpne forskningen, tilgjengelig på GitHub, har startet diskusjoner om fortolkningsevne, menneskelig resonnering og utfordringene knyttet til evaluering av SAEs, med PaulPauls som ønsker tilbakemeldinger fra samfunnet velkommen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Et WebGL-spill inspirert av Marble Madness som vi bygde for Netlify</a></h2>
<ul>
<li>Et kreativt studio utviklet et interaktivt spill for Netlify for å feire at de har nådd 5 millioner utviklere, inspirert av det klassiske spillet Marble Madness. Spillet bruker Three.js for 3D-grafikk og Rapier for fysikk, og integrerer 2D-innhold med CSS 3D-transformasjoner for å skape en sømløs opplevelse. Studioet inviterer brukere til å prøve spillet og gi tilbakemelding, og fremhever blandingen av markedsføringsinnhold med en spill-lignende opplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et WebGL-spill inspirert av Marble Madness ble utviklet for Netlify for å feire at de nådde 5 millioner utviklere, og kombinerer spillopplevelse med markedsføringsinnhold. - Spillet bruker Three.js for 3D-grafikk og Rapier for fysikk, og integrerer 2D-innhold gjennom CSS 3D-transformasjoner. - Tilbakemeldinger oppfordres for å forbedre brukeropplevelsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Villaks vender tilbake for å legge egg i historisk habitat etter fjerning av demning</a></h2>
<ul>
<li>Etter rivingen av fire demninger på Klamath-elven har hundrevis av laks vendt tilbake for å gyte i områder som tidligere var utilgjengelige, noe som markerer en rask økologisk gjenoppretting.</li>
<li>Dette arrangementet er en betydelig seier for lokale stammer som har kjempet for fjerning av demningen for å gjenopprette elvens økosystem, og fremhever prosjektets suksess i å forbedre vannkvaliteten og helsen til laksen.</li>
<li>Prosjektet er kjent som den største damfjerningen i USAs historie, med den raske tilbakekomsten av laks som overgår forventningene og gir optimisme for elvens fremtid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Ørret har vendt tilbake til sine historiske gyteområder i Klamath-elven etter fjerningen av fire demninger, noe som har ført til diskusjoner om deres navigasjonsmetoder etter tiår med å være avskåret. Fjerningen av demningene var en del av en bredere økologisk restaureringsinnsats, støttet av lokale stammer og miljøgrupper, med mål om å gjenopprette naturlige habitater. Demningene var utdaterte og ga begrenset elektrisitet, noe som gjorde fjerningen til et gjennomførbart alternativ for å forbedre elvens økologiske helse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon investerer ytterligere 4 milliarder dollar i Anthropic, OpenAIs største rival</a></h2>
<ul>
<li>Amazon har kunngjort en betydelig investering på 4 milliarder dollar i Anthropic, en AI-oppstart grunnlagt av tidligere OpenAI-ledere, og øker sin totale investering til 8 milliarder dollar. Amazon Web Services (AWS) vil fungere som Anthropics primære sky- og treningspartner, og tilby AWS-kunder tidlig tilgang til å tilpasse Anthropics Claude chatbot med deres data. Denne investeringen fremhever den konkurransedyktige naturen i det generative AI-markedet, med Anthropic som nylig har avduket AI-agenter for komplekse oppgaver og Google som tidligere har investert 2 milliarder dollar i selskapet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Amazon investerer 4 milliarder dollar i Anthropic, en konkurrent til OpenAI, for å løse kapasitetsproblemer og forbedre ytelsen for Anthropics Pro-tjeneste.</li>
<li>Investeringen forventes å involvere AWS (Amazon Web Services) kreditter, noe som potensielt kan redusere Amazons faktiske utgifter, og inkluderer bruk av Amazons brikker for AI-modelltrening.</li>
<li>Dette strategiske trekket støtter Amazons mål om å øke AWS-inntektene og utvide sine kunstige intelligenskapasiteter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, et grafbasert RAG og samtale kunnskapsbaseverktøy</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow er en åpen kildekode kunnskapsgraf kalt GraphRAG, som bruker TiDB Vector, LlamaIndex og DSPy, og har en samtalesøkefunksjon i stil med forvirring og en nettsidecrawler for å skrape URL-er fra nettstedskart.</li>
<li>Det kan distribueres ved hjelp av Docker Compose, krever 4 CPU-kjerner og 8 GB RAM, og inkluderer en teknologistabel av TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js og shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow lar brukere redigere Kunnskapsgrafen for nøyaktighet og tilbyr et innebygd JavaScript-utdrag for å integrere et samtalesøk-vindu på nettsteder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, et verktøy basert på Graph RAG (Recurrent Attention Graph), har en kompleks arbeidsflyt som noen brukere opplever som treg og tungvint, spesielt for grunnleggende forespørsler.</li>
<li>Selv om brukergrensesnittet er godt utformet, er det etterspørsel etter en mer strømlinjeformet versjon for å imøtekomme brukere som kanskje ikke trenger alle de intrikate funksjonene.</li>
<li>Diskusjoner fremhever interesse for selvhosting, personlig databehandling og potensialet for bruk av lokale LLM-er (Store Språkmodeller) for å forbedre håndteringen av personlig nettleserhistorikk, med vekt på personvern og brukerens valg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 støtter nå muligheten til å legge til data i et objekt</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone støtter nå å legge til data i eksisterende objekter, noe som eliminerer behovet for lokal lagring og gir fordeler for applikasjoner som loggbehandling og mediekringkasting.</li>
<li>Denne funksjonen er tilgjengelig i alle AWS-regioner og kan nås ved å bruke AWS SDK, CLI eller Mountpoint for Amazon S3 (versjon 1.12.0 eller høyere).</li>
<li>Oppdateringen er spesielt fordelaktig for applikasjoner som krever kontinuerlige filoppdateringer, noe som forbedrer effektiviteten og reduserer lagringskostnadene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 introduserer en ny funksjon som tillater at data legges til objekter, men den er begrenset til &quot;S3 Express One Zone&quot;-bøtteklassen, som er dyrere og mindre tilgjengelig enn standardnivået.</li>
<li>Funksjonen støtter opptil 10 000 tilleggoperasjoner per objekt, noe som gjør den mindre ideell for direkte loggfilskriving, spesielt sammenlignet med Azures lignende funksjonalitet som har vært tilgjengelig siden 2015.</li>
<li>Denne utviklingen har utløst diskusjoner om praktikaliteten til S3s nye funksjon på grunn av dens begrensninger og høyere kostnader sammenlignet med andre skylagringsløsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">Et &quot;meta-optikk&quot; kamera som er på størrelse med et saltkorn</a></h2>
<ul>
<li>Forskere ved Princeton University og University of Washington har laget et &quot;meta-optikk&quot; kamera, bemerkelsesverdig lite på størrelse med et saltkorn, og 500 000 ganger mindre enn tradisjonelle kameraer.</li>
<li>Dette kameraet bruker en metasurface med 1,6 millioner sylindriske stolper for å fange bilder av høy kvalitet i fullfarge, noe som potensielt kan transformere felt som medisinsk avbildning, forbrukerelektronikk og romteleskoper.</li>
<li>Metasurfaceene er produsert ved hjelp av teknikker som ligner på produksjon av databrikker, noe som kan redusere kostnadene og utvide bruksområdet for disse ultrakompakte kameraene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et &quot;meta-optikk&quot; kamera, så lite som et saltkorn, kan ta bilder i fullfarge, selv om noen stiller spørsmål ved bildekvaliteten sammenlignet med tradisjonelle kameraer.</li>
<li>Teknologien bruker subbølgelengde nanoantenner og AI-drevet etterbehandling for å forbedre bildekvaliteten, men bildene kan fortsatt mangle skarphet og farge.</li>
<li>Det lille kameraets størrelse og potensielle bruksområder innen felt som medisin og militæret reiser bekymringer om personvern og fremhever dets pågående relevans og innvirkning siden publiseringen i 2021.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">Historien om de to tusen stjålne Playdate-håndholdte</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>To tusen Playdate håndholdte spillenheter ble stjålet, og FedEx har nektet å kompensere for tapet på $400,000, med henvisning til en signatur fra en uautorisert person. Denne hendelsen understreker betydelige problemer innen logistikk og leveringsverifisering, og fremhever et mønster av utilstrekkelige svar fra selskaper i lignende situasjoner. Saken understreker viktigheten av enhetsregistrering som en potensiell metode for å gjenopprette stjålne varer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">Hva er det neste for WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>WebGPU-spesifikasjonen er under aktiv utvikling, med store teknologiselskaper som Google, Mozilla, Apple, Intel og Microsoft som samarbeider ukentlig. Et nylig møte hadde som mål å fremme WebGPU til kandidat-anbefalingsstatus for World Wide Web Consortium (W3C) og diskuterte nye funksjoner som undergrupper, texel-buffere og 64-bits atomics. Møtet fremhevet viktigheten av samarbeid og tilbakemelding, med fokus på å forbedre WebGPUs evner for webgrafikk og kunstig intelligens (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU fokuserer på å legge til funksjoner som bindless for å forbedre ytelsen ved å minimere hyppige tilstandsendringer, selv om implementeringen kan ta tid. Nåværende begrensninger, som små standard teksturgrenser, begrenser WebGPUs bruk i seriøse applikasjoner, noe som utgjør utfordringer for Rust-spillutviklere. Til tross for disse begrensningene anses WebGPU som lovende for avanserte grafikk- og beregningsmuligheter i webapplikasjoner, med potensielle bruksområder innen gaming og maskinlæring, selv om plattformadopsjon fortsatt er en bekymring, spesielt med Apples unike implementeringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Beta 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 ble utgitt 21. november 2024, og introduserte en raskere motor og en enhetlig verktøykjede. Denne versjonen legger vekt på en CSS-først-konfigurasjon, som imøtekommer moderne webutviklingsbehov med funksjoner som native cascade-lag og bredt spekter av farger. Brukere oppfordres til å utforske beta-dokumentasjonen for å bidra til forberedelsene til den stabile utgivelsen som forventes tidlig neste år.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 har blitt utgitt, og introduserer funksjoner som OKLCH-fargerommet og forbedret ytelse, noe som har utløst diskusjoner i webutviklingsmiljøet.</li>
<li>Utgivelsen har utløst debatter om kompleksiteten til moderne verktøy for webutvikling som Vite og npm, med noen brukere som stiller spørsmål ved deres nødvendighet og andre som forsvarer deres effektivitet.</li>
<li>Tailwind CSS blir rost for sine verktøyklasser som forenkler CSS innen HTML, og tilbyr fordeler for responsiv design og reduserer CSS-filstørrelser, på en måte som ligner på, men er mer optimalisert enn Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="LLama 3.2 Tolkbarhet med Sparse Autoencoders" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=LLama%203.2%20Tolkbarhet%20med%20Sparse%20Autoencoders&subheading=vrijdag%2022%20november%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">ICC utsteder arrestordrer for Netanyahu, Gallant og Hamas-tjenestemenn</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den internasjonale straffedomstolen (ICC) har utstedt arrestordrer for israelske ledere Netanyahu og Gallant, sammen med Hamas-tjenestemenn, for påståtte krigsforbrytelser.</li>
<li>Arrestordrene understreker ICCs jurisdiksjon over forbrytelser i palestinske områder, selv om Israel ikke anerkjenner domstolens myndighet.</li>
<li>Denne situasjonen fremhever utfordringer i internasjonal rettshåndhevelse, ettersom stormakter som USA ikke anerkjenner ICC, noe som potensielt begrenser dens effektivitet og gjør faktiske arrestasjoner usannsynlige.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">Alle er i stand til, og kan ha nytte av, matematisk tenkning</a></h2>
<ul>
<li>David Bessis, en matematiker, hevder at matematisk tenkning, som balanserer intuisjon og logikk, er fordelaktig for alle, da det forbedrer kreativitet og forståelse. I sin bok &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity,&quot; sammenligner Bessis matematisk tenkning med en dialog mellom fornuft og instinkt, lik yoga, og understreker det som en ferdighet utviklet gjennom praksis. Bessis ser på matematikk som en universell livslekse som kan bringe glede, klarhet og selvtillit, og antyder at det ikke bare er problemløsning, men en form for selvhjelp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Matematisk tenkning er fordelaktig for alle, men mange møter utfordringer på grunn av ineffektive undervisningsmetoder og mangel på motivasjon. Matematikk blir ofte feilaktig sett på som et medfødt talent i stedet for en ferdighet som kan utvikles med riktig tilnærming og tankesett, likt sport. Ved å understreke at matematikk er tilgjengelig for alle, bør undervisningen fokusere på å utvikle matematiske tenkningsevner, og gjøre læring gøy og inkluderende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">Z-Library hjelper studenter med å overvinne akademisk fattigdom, ifølge studie</a></h2>
<ul>
<li>En studie i Journal of University Teaching &amp; Learning Practice undersøker bruken av Z-Library, et skyggebibliotek som tilbyr gratis bøker og akademiske artikler, og fremhever høye kostnader og begrenset tilgang som primære motivatorer.</li>
<li>Blant andre bruker kinesiske doktorgradsstudenter Z-Library for å bekjempe akademisk fattigdom, og ser på det som avgjørende for akademisk suksess til tross for juridiske problemer plattformen står overfor.</li>
<li>Studien anbefaler at universiteter og forlag øker gratis tilgang til innhold for å bygge bro over digitale skiller og imøtekomme behovene til studenter som er avhengige av slike ressurser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En studie understreker Z-Librarys rolle i å lindre akademisk fattigdom ved å tilby gratis tilgang til lærebøker, og hjelper studenter med å forhåndsvise bøker før de kjøper fysiske eksemplarer.</li>
<li>Diskusjonen utforsker piratkopieringens doble natur, med argumenter for at det både kan påvirke salg negativt og potensielt føre til legitime kjøp, og dermed opprettholde ressursens relevans.</li>
<li>Diskusjonen refererer også til andre plattformer som Sci-Hub og Libgen, og debatterer de etiske og pedagogiske implikasjonene av piratkopiering i tilgang til utdannings- og programvareressurser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">Vekttapmedisin funnet å krympe muskler i mus, menneskelige celler</a></h2>
<ul>
<li>En studie fra University of Alberta indikerer at vekttapmedisiner som Ozempic kan føre til at hjerte og muskler krymper, noe som vekker bekymring for potensielle langsiktige helseeffekter.</li>
<li>Studien observerte tap av hjertemuskulatur både hos mus og menneskeceller, noe som fikk forskere til å anbefale overvåking av hjertehelsen hos brukere av disse legemidlene.</li>
<li>Eksperter antyder at opptil 40 % av vekttapet fra disse legemidlene er muskelmasse, og de råder brukere til å opprettholde muskelmassen gjennom riktig ernæring og motstandstrening under behandlingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En studie indikerer at semaglutid, et vekttapmedikament, kan føre til mer muskeltap enn tradisjonell slanking, noe som vekker bekymring for dets langsiktige helseeffekter.</li>
<li>Forskningen fant at semaglutid reduserer hjertemuskelen både hos mus og menneskeceller, noe som fører til en debatt om hvorvidt fordelene ved vekttap oppveier de potensielle risikoene.</li>
<li>Eksperter anbefaler riktig ernæring og trening for å motvirke muskeltap, og understreker behovet for videre forskning på semaglutids innvirkning på muskler og generell helse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">Et vanlig bykryss i Nederland (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Bykryss i Nederland, som de i &#39;s-Hertogenbosch, er utformet for å prioritere sikkerhet og effektivitet for alle trafikanter, inkludert motorkjøretøy, syklister og fotgjengere.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer beskyttede sykkelveier, hevede kryss, klare veimerkinger og prioritetsregler som favoriserer ikke-motorisert trafikk, noe som reduserer behovet for trafikklys.</li>
<li>Dette designet fremhever den nederlandske forpliktelsen til å imøtekomme ulike trafiktyper gjennom innovativ og gjennomtenkt infrastrukturplanlegging.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nederland prioriterer syklister og fotgjengere ved urbane veikryss, i motsetning til land som Storbritannia og Italia, hvor sykkelinfrastruktur ofte mangler prioritet og kan være klønete eller dårlig utformet. Suksessen til den nederlandske modellen skyldes et kulturelt skifte og juridiske rammeverk som favoriserer syklister, noe som fører til tryggere og mer effektive sykkelmiljøer. Det er oppfordringer til at andre land bør adoptere den nederlandske modellen for å forbedre sykkelsikkerhet og infrastruktur, og fremhever dens effektivitet og appell.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google slutter å la nettsteder som Forbes dominere søk etter &#39;Best CBD Gummies&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Google har revidert sin policy for misbruk av nettstedets omdømme for å ta tak i &#39;Parasite SEO&#39;, der etablerte nettsteder bruker sin domeneautoritet til å promotere urelaterte tredjeparts produktanbefalinger.</li>
<li>Denne oppdateringen har ført til en nedgang i søkerangeringer for nettsteder som Forbes og Time, som har brukt denne taktikken for tilknyttet innhold.</li>
<li>Endringen i retningslinjene har som mål å forbedre søkeopplevelsen ved å redusere innflytelsen fra utnyttende SEO-praksis på søkeresultatene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Google har implementert endringer for å forhindre at nettsteder som Forbes dominerer søkeresultatene for termer som &quot;Best CBD Gummies,&quot; og adresserer problemer med SEO-spam og affiliate-markedsføring.</li>
<li>Denne endringen har som mål å forbedre kvaliteten på søkeresultater, som har blitt påvirket av AI-generert innhold og aggressive SEO-taktikker.</li>
<li>Trekket blir også sett på som et svar på konkurranse fra AI-verktøy som ChatGPT, ettersom Google søker å forbedre søkeresultater og redusere virkningen av innhold av lav kvalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun: Kryssplattform skrivebordsapplikasjoner skrevet i TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun er et verktøy for å utvikle raske, små, plattformuavhengige skrivebordsapplikasjoner ved hjelp av Typescript, som utnytter bun for kjøring og zig for native bindings.</li>
<li>Den nyeste versjonen, Electrobun v0.0.13, kan installeres med <code>$ bun install electrobun</code>, og tilbyr kompakte app-pakker (~12MB) og minimale oppdateringer (så små som 4KB).</li>
<li>Det gir en integrert arbeidsflyt som lar utviklere begynne å kode på 5 minutter og distribuere applikasjoner på 10, noe som sikrer effektiv ytelse med isolerte prosesser og enkle Remote Procedure Call (RPC)-muligheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun er et nytt rammeverk designet for å lage plattformuavhengige skrivebordsapplikasjoner ved hjelp av TypeScript, likt Electron, men bruker Bun og systemets webview i stedet for Node.js og Chromium.</li>
<li>Foreløpig er Electrobun kun tilgjengelig for macOS, med fremtidige planer om å støtte Windows og Linux, og er i sine tidlige utviklingsstadier med fokus på stabilitet.</li>
<li>Rammeverket lover små oppdateringsstørrelser og en tilpasset Remote Procedure Call (RPC)-mekanisme for effektiv kommunikasjon mellom prosesser, selv om det for øyeblikket mangler omfattende dokumentasjon og visuelle eksempler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 introduserer betydelige oppdateringer, inkludert egenskapshooks for beregnede egenskaper og asymmetrisk synlighet for tilgangskontroll til egenskaper. Forbedringer inkluderer en oppdatert DOM API med HTML5-støtte, nye array-funksjoner og en ny JIT (Just-In-Time) implementering for bedre ytelse. Utgåtte funksjoner involverer frakoblede utvidelser og endringer i visse konstanter og funksjoner, noe som oppfordrer brukere til å oppgradere for bedre ytelse og syntaks.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 introduserer property hooks, en funksjon som tar sikte på å forenkle getters og setters, og trekker sammenligninger med lignende funksjonalitet i C#.</li>
<li>Oppdateringen inkluderer ytelsesforbedringer, forbedrede stakkspor og nye array-funksjoner, som bidrar til PHPs pågående utvikling.</li>
<li>Utviklere er delte i synet på endringene, med noen som er bekymret for økt kompleksitet, mens andre setter pris på reduksjonen i boilerplate-kode og et skifte fra Java-lignende ordrikhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">Hyryms lov i Golang</a></h2>
<ul>
<li>Hyrums lov, oppkalt etter Google-ingeniør Hyrum Wright, antyder at med nok API-brukere vil alle observerbare atferder bli stolt på av noen, noe som gjør endringer risikable.</li>
<li>På programmeringsspråket Go kan det å endre feilmeldinger som &quot;http: request body too large&quot; forstyrre eksisterende kode som er avhengig av disse meldingene, noe som illustrerer Hyrums lov.</li>
<li>Dette konseptet er ikke eksklusivt for Go; det er også tydelig i andre språk som JavaScript, og understreker viktigheten av å designe systemer for å minimere utilsiktede avhengigheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Hyrums lov antyder at enhver observerbar atferd i et system, selv om den er utilsiktet, kan bli en avhengighet for brukere, noe som gjør endringer potensielt forstyrrende.</li>
<li>Bibliotekforfattere bør dokumentere stabile API-deler og vurdere brukeravhengigheter, mens forbrukere bør være forsiktige med å stole på udokumenterte funksjoner.</li>
<li>Diskusjonen understreker viktigheten av å balansere tekniske forbedringer med brukerforventninger, og bemerker forskjeller i håndtering av endringer mellom åpen kildekode og bedriftsprogramvare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">Vi har gjort vår kompostovervåkningsteknologi åpen kildekode</a></h2>
<ul>
<li>Monty Compost Co. er en oppstartsbedrift som fokuserer på å forbedre komposteringseffektiviteten for både privat og industriell bruk gjennom åpen kildekode-teknologi. Teknologien integreres med plattformer som Raspberry Pi og Arduino, ved å bruke sensorer for å overvåke gass, temperatur, fuktighet og lufttrykk, med data som kan eksporteres som CSV-filer. Selv om den opprinnelig ble designet for kompostovervåking, er teknologien tilpassbar for tingenes internett (IoT) og miljøovervåkingsapplikasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Monty Compost Co. har gitt ut sin kompostovervåkningsteknologi som åpen kildekode, noe som muliggjør tilpasning i ulike applikasjoner utover kompostering.</li>
<li>Systemet er kompatibelt med Raspberry Pi og Arduino, og har sensorer for gassammensetning, temperatur, fuktighet og lufttrykk, med data som kan eksporteres som CSV-filer.</li>
<li>Denne teknologien er designet for å optimalisere kompostering, men er også anvendelig for tingenes internett (IoT) og miljøovervåking, og oppmuntrer til brukereksperimentering og deling av prosjekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">Memifiseringen av &quot;Demon Core&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Den «Demon Core», assosiert med to dødelige kjernefysiske ulykker, har blitt en mørk internettmeme, ofte med uventede sammenstillinger med søte animefigurer. Memets popularitet siden 2019 fremhever en nisjeinteresse som har fått bredere anerkjennelse, til tross for at det anses som smakløst. «Demon Core» var den tredje plutoniumkjernen ment for andre verdenskrig, noe som tilfører kompleksitet til dens meme-ifikasjon, spesielt på grunn av dens japanske opprinnelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>«Demon Core»-memene stammer fra en blanding av svart humor og historiske kjernefysiske hendelser som involverer en plutoniumkule.</li>
<li>Memene setter kjernens farlige natur opp mot humoristiske eller absurde kontekster, noe som utløser debatt om hvorvidt humoren stammer fra de hensynsløse eksperimentene eller som en mestringsmekanisme for atomhistorien.</li>
<li>Dette fenomenet illustrerer hvordan humor kan oppstå fra seriøse emner, og gir innsikt i menneskelig atferd og uventede reaksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">Matrixen: Uendelig-horisont verdensgenerering med sanntidsinteraksjon</a></h2>
<ul>
<li>Matrix-prosjektet utvikler et sanntids, oppslukende digitalt univers med visuelle bilder av høy kvalitet og presisjon på rammenivå, inspirert av filmens konsept.</li>
<li>Den bruker avanserte modeller som Swin-DPM for å generere uendelig lange videoer, noe som muliggjør sanntidskontroll og utforskning av dynamiske miljøer.</li>
<li>Prosjektet planlegger å gjøre dataene sine åpen kildekode for å oppmuntre til forskning og innovasjon, og vise frem ulike scener som blander virtuelle og virkelige omgivelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på potensialet for å generere uendelige virtuelle verdener, inspirert av &quot;The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction.&quot;</li>
<li>Det gjøres sammenligninger med spill som Minecraft, som bruker prosedyregenerering for å opprettholde romlig konsistens, og forslagene inkluderer å bruke lavoppløselige 3D-verdener for effektivitet.</li>
<li>Rollen til AI i å forbedre opplevelser innen virtuell virkelighet (VR) og blandet virkelighet fremheves, sammen med bekymringer om den nåværende teknologiens brukervennlighet og markedsførbarhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">Sykkelruteplanlegger som følger nesten bare offisielle sykkelstier</a></h2>
<ul>
<li>En ny app for planlegging av sykkelturruter har blitt utviklet, med fokus på å utnytte eksisterende sykkelinfrastruktur og la brukerne utforske ruter via kart eller offisielle stier. Appen dekker for øyeblikket Europa og bruker OpenStreetMap-data for optimal ruteplanlegging, med fremtidige utvidelsesplaner til Nord-Amerika og globalt. Teknisk sett benytter appen Graphhopper for ruteplanlegging, er bygget med Next.js 14 og Typescript, og bruker en .NET backend, med kartfliser hentet fra MapTiler, selv om egen hosting er planlagt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En ny sykkelruteplanlegger-app har blitt utviklet, med fokus på offisielle sykkelstier for sykkelturer, og er for øyeblikket tilgjengelig i Europa. Appen bruker OpenStreetMap-data og benytter Graphhopper for ruteplanlegging, med en nettapp bygget ved hjelp av Next.js og .NET. Fremtidige utvidelsesplaner inkluderer å gjøre appen tilgjengelig i Nord-Amerika og andre regioner, med en åpen invitasjon til tilbakemeldinger og samarbeid fra utviklere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">Boing overbelastet det amerikanske luftforsvaret med 8 000 % over markedspris for såpedispensere</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Boing belastet det amerikanske luftforsvaret $149,072 for såpedispensere, betydelig over markedspris, tilsvarende $671 per fly for 222 C-17 fly.</li>
<li>Den oppblåste kostnaden tilskrives overholdelse av militære spesifikasjoner og dokumentasjonskrav, noe som har utløst debatt om anskaffelsesprosessens effektivitet.</li>
<li>Situasjonen understreker potensielle ineffektiviteter i militære kontrakter, med antydninger om at systemet kan favorisere entreprenører som Boeing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">Europas internettmotstandskraft demper virkningen av kutt i undersjøiske kabler</a></h2>
<ul>
<li>De recente kabelbreuken in de Oostzee, met name de BCS East-West Interlink en C-Lion1 kabels, hebben de internetconnectiviteit in Europa niet significant verstoord dankzij de veerkrachtige infrastructuur.</li>
<li>Europas robuste internettinfrastruktur, med flere undersjøiske og terrestriske forbindelser, sikrer minimal påvirkning fra slike hendelser ved å tilby alternative ruter.</li>
<li>Cloudflare Radar overvåker aktivt global Internett-tilkobling, og tilbyr oppdateringer gjennom sosiale medier og blogginnlegg, og fremhever viktigheten av redundant nettverksarkitektur for å forhindre forstyrrelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Reacties</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="ICC utsteder arrestordrer for Netanyahu, Gallant og Hamas-tjenestemenn" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ICC%20utsteder%20arrestordrer%20for%20Netanyahu%2C%20Gallant%20og%20Hamas-tjenestemenn&subheading=donderdag%2021%20november%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt er nå 10 år gammelt</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt er en gratis sertifikatmyndighet som forenkler innhenting og administrasjon av serversertifikater, og adresserer utfordringene med kostnad og kompleksitet.</li>
<li>Støttet av store organisasjoner som Mozilla, Cisco og Electronic Frontier Foundation (EFF), har den som mål å gjøre internettsikkerhet tilgjengelig og åpen for alle.</li>
<li>Viktige prinsipper for Let&#39;s Encrypt inkluderer å være gratis, automatisk, sikker, gjennomsiktig, åpen og samarbeidsvillig, med muligheter for sponsing eller bidrag for å støtte initiativet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, som feirer sitt 10-årsjubileum, har transformert internettsikkerhet ved å tilby gratis HTTPS-sertifikater, og dermed demokratisert sikre forbindelser.</li>
<li>Til tross for sin utbredte adopsjon, krever noen sektorer, som banksektoren, lengre sertifikatgyldighet, noe som skaper utfordringer for bruken av Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>Den tjenesten har forbedret nettsikkerheten gjennom sin åpne protokoll og automatisering, selv om den fortsatt er avhengig av donasjoner, noe som understreker dens ideelle oppdrag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic lar Internet Archive distribuere Unreal og Unreal Tournament for alltid</a></h2>
<ul>
<li>Det er et forslag om at hvis HR 9495, et foreslått lovforslag, vedtas, kan det potensielt klassifisere Internet Archive som en terrororganisasjon uten klar begrunnelse.</li>
<li>Bekymringen er reist av en anonym kilde, som indikerer at denne klassifiseringen kanskje ikke er et hovedfokus eller en prioritet i lovforslaget.</li>
<li>Implikasjonen av en slik klassifisering kan ha betydelige konsekvenser for Internet Archive, et digitalt bibliotek som tilbyr gratis tilgang til en enorm samling av digitalt innhold.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games har tillatt Internet Archive å distribuere Unreal og Unreal Tournament på ubestemt tid, noe som gir håp om potensielle open-source-utgivelser lik Quake.</li>
<li>Unreal Tournament-samfunnet forblir levende, med diskusjoner om å bevare og oppdatere klassiske spill, spesielt etter Epics beslutning om å fjerne eldre titler fra butikker.</li>
<li>Åpen kildekode for Unreal Engine 1 kan til slutt skje, men det krever betydelig opprydding, og dette trekket kan være til fordel for læring, utvikling og bevaring av spillhistorie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Tiny Glade &#39;bygget&#39; seg til over 600k solgte på en måned</a></h2>
<ul>
<li>Tiny Glade, et avslappende byggespill av Pounce Light, solgte over 600 000 eksemplarer innen en måned etter lanseringen på Steam, noe som indikerer betydelig kommersiell suksess.</li>
<li>Spillet fikk popularitet gjennom virale videoer og deltakelse i Steams Next Fest, noe som resulterte i over 1,3 millioner ønskelister, og viser effektive markedsføringsstrategier.</li>
<li>Den har hatt suksess takket være sin rolige, målfrie sandkasseopplevelse og engasjerende prosedyriske generasjonsteknologi, som appellerer til fans av koselige spill og bybyggingsspill.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Tiny Glade solgte over 600 000 eksemplarer på en måned, noe som tilskrives dens avanserte tilpassede lysmotor og ekspertisen til utviklerne Tomasz Stachowiak og Anastasia Opara.</li>
<li>Spillet, utviklet ved bruk av Rust og Vulkan, ble populært gjennom effektiv markedsføring og samfunnsengasjement, og viste Rusts potensial i spillutvikling.</li>
<li>Til tross for noe kritikk for å mangle dybde, tilbyr Tiny Glade en zen-lignende byggeopplevelse, og understreker viktigheten av samfunnsbygging før lanseringen av et spill.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – Analytisk Anti-Aliasing</a></h2>
<ul>
<li>Analytisk anti-aliasing er en teknikk designet for å fjerne hakkete kanter (jaggies) i rasteriserte bilder ved å forhåndsberegne falmingen av formgrenser, noe som sikrer jevne kanter uten artefakter. Denne metoden er effektiv da den ikke krever ekstra buffere eller maskinvare og er kompatibel med grunnleggende WebGL 1.0, noe som gjør den tilgjengelig for ulike applikasjoner. Den fremheves for sin profesjonelle bruk på plattformer som Unity og Valve Software, og tilbyr klarhet og skarphet uten uskarpheten som er vanlig i andre anti-aliasing-metoder, som SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) og DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen &quot;AAA – Analytical Anti-Aliasing&quot; utforsker anti-aliasing-teknikker, med vekt på analytiske metoder og deres anvendelse i grafikkprogrammering.</li>
<li>Den diskuterer debatten mellom lineære og sRGB-fargerom, begrensninger ved WebGL, og utfordringer med overlappende former, og gir en omfattende utforskning av disse emnene.</li>
<li>Artikkelen er kjent for sin dybde, interaktive elementer og tilbakemeldinger på presentasjonen, og fremhever kompleksiteten i grafikkinnstillinger i spill.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">Hva er opprinnelsen til bildet av en tank i en innsjø som har blitt et meme? (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Memet &quot;lake tank&quot; har et nedsenket Panzer IV-tank i Meuse-elven, Belgia, fra andre verdenskrig, og er populært blant militærentusiaster og gamere.</li>
<li>Den henter humor fra konseptet med å motta visdom fra uventede kilder, lik &quot;Damen i sjøen&quot; fra Arthur-legenden og &quot;senpai of the pool&quot;-memet.</li>
<li>Memets nisjeappell skyldes delvis dets tilknytning til historiske og spillrelaterte kontekster, som gir gjenklang hos spesifikke nettbaserte samfunn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">Yi Peng 3 krysset både kablene C-Lion 1 og BSC på tidspunkter som samsvarte med når de brøt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et kinesisk lasteskip, Yi Peng 3, skal angivelig ha kuttet undersjøiske kabler i Østersjøen, noe som har ført til mistanker om bevisst sabotasje.</li>
<li>Skipets bevegelser, kapteinet av en russisk statsborger, sammenfalt med tidspunktet for kabelbruddet, noe som vekker geopolitiske bekymringer.</li>
<li>Denne hendelsen, etter en lignende i oktober 2023, har ført til økt granskning og pågående undersøkelser av den danske marinen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">Når ble estimater til frister?</a></h2>
<ul>
<li>Ved programvaremoderniseringsprosjekter bør estimater betraktes som fleksible retningslinjer i stedet for strenge tidsfrister på grunn av den uforutsigbare naturen til slike prosjekter.</li>
<li>Indu Alagarsamy sammenligner modernisering av arkitektur med bilreparasjon, og fremhever behovet for tilpasningsevne og ytterligere godkjenninger når uforutsette problemer oppstår.</li>
<li>Effektiv ledelse i disse prosjektene innebærer å stille innsiktsfulle spørsmål, omfavne eksperimentering og bruke egnede rammeverk for å navigere i kompleksiteter og oppnå suksess.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer det vanlige problemet med at ledelsen behandler prosjektestimater som strenge frister, og ofte ignorerer faktorer som endrede spesifikasjoner som kan forårsake forsinkelser.</li>
<li>Denne praksisen fører til oppblåste estimater som et forsvarstiltak for å unngå skyld for å ikke overholde såkalte &quot;frister,&quot; noe som kan hemme innovasjon og ærlig arbeid.</li>
<li>Den foreslåtte løsningen er å dyrke en bedriftskultur som tolererer feil og fokuserer på kontinuerlig forbedring i stedet for å tildele skyld, og dermed fremme et mer innovativt og produktivt miljø.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">SpaceX Super Heavy plasker ned i bukta, avlyser chopsticks-landing</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX sin Super Heavy-booster utførte en myk nedsprutning i Mexicogolfen som et sikkerhetstiltak etter at automatiserte helsesjekker avbrøt landingsforsøket på &quot;spisepinnene&quot; ved utskytningsstedet. Testflyvningen demonstrerte vellykket motoropptenning i verdensrommet, noe som markerer en betydelig milepæl for fremtidige baneferder og SpaceX sitt mål om rask gjenbrukbarhet med Starship. Mens SpaceX sikter mot hyppige oppskytninger og oppdrag som Mars-kolonisering, er tidslinjen for å oppnå disse målene usikker på grunn av potensielle tekniske og regulatoriske utfordringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">Bruke Erlang hot code-oppdateringer</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, et Elixir-konsulentteam, undersøker Erlangs hot code-oppdateringer, en særegen funksjon som tillater kodeendringer uten å stoppe systemet.</li>
<li>Selv om Elixir, basert på Erlang, støtter hot code-oppdateringer, mangler standard mix release de nødvendige filene, noe som får eksperter til å anbefale å lære denne ferdigheten.</li>
<li>Hot code updates er spesielt nyttige i utvikling med Nerves for innebygde enheter, og mer verktøy i Elixir kan forbedre denne prosessen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Erlands hot code-oppdateringer muliggjør rask distribusjon av feilrettinger uten å koble fra brukere, noe som er spesielt fordelaktig for systemer med langvarige tilkoblinger, som telefoni.</li>
<li>Selv om disse oppdateringene kan være komplekse og risikable, og potensielt føre til ikke-replikerbare tilstander, er de essensielle for å opprettholde kontinuerlige forbindelser i sanntidssystemer.</li>
<li>Mens noen taler for enklere rullende distribusjoner, gir varme kodeoppdateringer unike fordeler i scenarier der uavbrutt tjeneste er kritisk, til tross for utfordringene de presenterer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple bekrefter null-dagers angrep som rammer macOS-systemer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apple har erkjent zero-day-angrep på macOS-systemer og rådet brukere til å oppdatere til de nyeste versjonene: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 og iOS 17.7.2.</li>
<li>Vulnerabilitetene involverer ondsinnet nettinnhold som kan tillate vilkårlig kodeutførelse, noe som understreker det kritiske behovet for rettidige programvareoppdateringer.</li>
<li>Dette hendelsen er en del av et tilbakevendende problem med iPhones, som tidligere har opplevd nettutnyttbare sikkerhetssårbarheter, inkludert nettbaserte jailbreaks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">Å forstå BM25 fulltekst søkealgoritmen</a></h2>
<ul>
<li>BM25, eller Best Match 25, er en mye brukt algoritme for fulltekstsøk, implementert i systemer som Lucene/Elasticsearch og SQLite, og ofte kombinert med vektorsimilaritetssøk i hybride søkesystemer.</li>
<li>Den rangerer dokumenter basert på relevans til en forespørsel ved å bruke faktorer som forespørselstermer, Inverse Document Frequency (IDF), termfrekvens og dokumentlengdenormalisering, i henhold til Probability Ranking Principle.</li>
<li>BM25-poeng er kontekstavhengige, noe som betyr at de er sammenlignbare innenfor samme dokumentkolleksjon, men ikke på tvers av forskjellige samlinger eller over tid, på grunn av potensielle endringer i samlingen som påvirker poengene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på BM25-søkealgoritmen og dens integrasjon med moderne søketeknologier, som hybridsystemer som Typesense som kombinerer BM25 med vektorbasert semantisk søk. Deltakerne debatterer effektiviteten til BM25 sammenlignet med nyere læringsmodeller, hvor noen taler for fortsatt bruk og andre foreslår mer avanserte statistiske modeller. Samtalen utforsker også verktøy og metoder som Reciprocal Rank Fusion (RRF) og rollen til maskinlæring i å forbedre søkemuligheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3, utgitt 19. november 2024, bringer betydelige oppdateringer, inkludert EEVEE&#39;s Light and Shadow Linking, en ny Metallic BSDF-node og Gabor Noise-teksturnode.</li>
<li>Oppgraderingene inkluderer interaktiv multi-pass kompositering, forbedret UV-redigering, og betydelige oppdateringer til Geometry Nodes og Grease Pencil for bedre ytelse og nye verktøy.</li>
<li>Utgivelsen har også forbedringer i brukergrensesnittet, forbedringer i videosekvensering, støtte for Vulkan-backend, og forblir gratis, støttet av donasjoner fra samfunnet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3, spesielt med Bonsai-tillegget, anbefales for oppussing av hjemmet på grunn av dets detaljerte planleggingsmuligheter.</li>
<li>Programvaren blir rost for sin åpen kildekode-modell, sterke fellesskapsstøtte og utviklingsfond, som bidrar til dens suksess og kontinuerlige forbedring.</li>
<li>Brukere fremhever Blenders allsidighet innen kunst og 3D-printing, og foreslår opplæringsprogrammer som smultringopplæringen for nybegynnere for å overvinne læringskurven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Open Riak – åpen, moderne Riak-gafling</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak er en moderne forgrening av Riak-databasen, vedlikeholdt av ingeniører fra sine største kunder, med fokus på å forbedre stabiliteten i komplekse feilscenarier.</li>
<li>Støttet av Erlang Ecosystem Foundation, forblir OpenRiak et nisjeprodukt, men kan tiltrekke seg brukere med spesifikke ikke-funksjonelle krav.</li>
<li>OpenRiak-samfunnet konsentrerer seg for tiden om Riak KV, med andre forgreninger som vedlikeholdes av TI Tokyo, og planlegger å dele fremtidige utviklinger snart.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: Virtuell maskin for nettet</a></h2>
<ul>
<li>WebVM er en Linux virtuell maskin som opererer innenfor en nettleser ved hjelp av HTML5 og WebAssembly, og benytter CheerpX virtualiseringsmotoren for å støtte x86-binærfiler.</li>
<li>Det tilbyr et serverløst, klientside-miljø med nettverksmuligheter aktivert gjennom Tailscale, et VPN-nettverk, noe som gjør det tilgjengelig uten tradisjonell serverinfrastruktur.</li>
<li>WebVM er åpen kildekode under Apache License 2.0, med spesifikke restriksjoner for organisasjonsbruk, og kan distribueres ved å forke depotet, aktivere GitHub Pages og tilpasse Dockerfiles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, utviklet av Leaning Technologies, er en virtuell maskin designet for bruk på nettet, med potensielle anvendelser i virtualisering av bedriftsapper og planer om å støtte Docker-containere.</li>
<li>CheerpX, en proprietær komponent, er avgjørende for WebVMs tilbud, og gir støtte for Flash og Java, selv om WebVM i seg selv er åpen kildekode.</li>
<li>Til tross for at den ikke kan kjøre offline på grunn av store databehov, støtter WebVM Tailscale for nettverk, og det er brukerinteresse for gjennomførbarheten og ytelsen til nettbaserte virtuelle maskiner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky innleder en æra med velg-din-egen-algoritme i sosiale medier</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, et sosialt nettverk med over 20 millioner brukere, gir personlig kontroll over sosiale mediealgoritmer, slik at brukerne kan velge sitt innhold.</li>
<li>Til forskjell fra plattformer som X (tidligere Twitter), hvor algoritmer dikterer innhold, tilbyr Bluesky et &quot;marked av algoritmer&quot; der brukere kan velge feeder basert på interesser.</li>
<li>Denne tilnærmingen gir brukerne mulighet til å forme sin sosiale medieopplevelse og kan sette en ny industristandard, til tross for utfordringer med å finne eller lage den rette feeden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky lanserer tilpassbare algoritmer for sosiale medier, som gjør det mulig for brukere å velge hvordan de vil se innhold, enten kronologisk eller gjennom algoritmisk sortering.</li>
<li>Introduksjonen av disse funksjonene utløser en debatt om hvorvidt algoritmer forbedrer eller svekker brukeropplevelsen, med meninger delt mellom behovet for brukerkontroll og fordelene med kuratert innhold.</li>
<li>Bluesky har som mål å balansere brukernes preferanser og engasjement ved å tilby en kronologisk standardfeed samtidig som de gir muligheter for personlig tilpasset innholdsvisning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt er nå 10 år gammelt" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20er%20n%C3%A5%2010%20%C3%A5r%20gammelt&subheading=woensdag%2020%20november%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">Justisdepartementet vil presse Google til å selge Chrome</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Justisdepartementet (DOJ) oppfordrer Google til å avhende Chrome på grunn av bekymringer om dets markedsdominans og integrasjon med andre Google-tjenester, noe som forbedrer dets datainnsamling og annonseringsmuligheter.</li>
<li>Kritikere hevder at Googles kontroll over Chrome gjør det mulig for selskapet å prioritere funksjoner som gagner deres annonsevirksomhet og potensielt forringe tjenestekvaliteten på konkurrerende nettlesere.</li>
<li>DOJs trekk er ment å fremme konkurranse, men det er debatt om hvorvidt det å skille Chrome fra Google virkelig vil være til fordel for forbrukerne eller bare flytte dataadgang til andre selskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">LLama 3.1 405B kjører nå med 969 tokens/s på Cerebras Inference</a></h2>
<ul>
<li>Frontier AIs Llama 3.1 405B-modell på Cerebras har satt en ny fartsrekord, og oppnår 969 tokens per sekund, noe som gjør den til den raskeste frontier-modellen tilgjengelig.</li>
<li>Modellen støtter en 128K kontekstkontekstlengde og tilbyr den korteste ventetiden til første token på 240 ms, noe som forbedrer brukeropplevelsen betydelig.</li>
<li>Teknologiselskapet Cerebras har gjort Llama 3.1 tilgjengelig for kundetester, med generell tilgjengelighet forventet i første kvartal 2025, og prisen satt til $6 per million inndata-tokens og $12 per million utdata-tokens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>LLama 3.1 405B oppnår en behandlingshastighet på 969 tokens per sekund på Cerebras Inference, og overgår typiske implementeringer.</li>
<li>Teksten: Cerebras benytter en særegen arkitektur med CPU-er som inneholder omtrent 1 million kjerner, forskjellig fra tradisjonelle GPU-oppsett.</li>
<li>Til tross for de høye kostnadene og strømforbruket til Cerebras&#39; system, antyder diskusjonen potensielle fremtidige rimelighet og betydelige implikasjoner for AI-applikasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">Scientific Americans avtroppende redaktør og politiseringen av vitenskap</a></h2>
<ul>
<li>Laura Helmuth, tidligere redaktør av Scientific American, trakk seg etter kontroversielle innlegg på sosiale medier og kritikk angående hennes redaksjonelle retning.</li>
<li>Under hennes periode ble magasinet anklaget for å fremme en politisk agenda, noe kritikere hevder kompromitterte dets vitenskapelige troverdighet, spesielt på sensitive emner som ungdomsmedisin for kjønn.</li>
<li>Situasjonen har bidratt til en bredere tillitskrise i vitenskapelig autoritet, med oppfordringer til Scientific American om å prioritere vitenskap fremfor politikk for å gjenvinne sitt rykte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Redaktøren av Scientific American har blitt kritisert for angivelig å politisere vitenskapen, slik det diskuteres i Susan Greenhalghs bok om Coca-Colas bruk av vitenskap for å avlede oppmerksomheten fra fedmeproblemer.</li>
<li>Debatten vekker bekymringer om uttrykket &quot;stol på vitenskapen,&quot; og antyder at det kan sette vitenskapen i tråd med tro snarere enn skepsis, og fremhever politikkens innflytelse på vitenskapelig rapportering.</li>
<li>Diskusjonen understreker spenningen mellom å bevare vitenskapelig integritet og håndtere politiske påvirkninger, med påstander om at begge politiske sider utnytter vitenskapen for å fremme sine agendaer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">OpenStreetMap&#39;s nye vektortiles</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) har lansert vektortiles i Mapbox Vector Tiles (MVT) format, som gjør det mulig for brukere å tilpasse kartstiler og bytte etikett språk, noe som forbedrer kartets klarhet og fleksibilitet.</li>
<li>Denne oppdateringen markerer et skifte fra tidligere bruk av statiske rasterfliser, noe som gir skarpere bilder og mer dynamisk datainteraksjon.</li>
<li>Innlegget inkluderer veiledning om å sette opp et Python-miljø og bruke DuckDB for dataanalyse, med visualisering mulig gjennom verktøy som QGIS og Leafmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap har introdusert nye vektortil, som gir jevn zooming og enkel stilredigering, men mangler detaljene til rasterfliser, som interessepunkter (POI-er) og gatenavn.</li>
<li>Det åpne kildefellesskapet har avanserte vektorkartfunksjoner, men utfordringer som gjengivelsesproblemer med arabisk tekst vedvarer.</li>
<li>Vektortilfeller kan potensielt redusere vertskostnader, men krever mer ressurser på klientsiden; de er for øyeblikket i teknisk forhåndsvisning med pågående forbedringer forventet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">Rettferdige mynter har en tendens til å lande på siden de startet: Bevis fra 350 757 kast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En studie som involverer 350 757 myntkast antyder at mynter har større sannsynlighet for å lande på siden de startet på, men utvalgsstørrelsen var begrenset til 48 testere.</li>
<li>Kritikere påpeker at studiens metodikk, inkludert lav flipphøyde og rotasjoner, kan ha forvrengt resultatene, og potensielle skjevheter hos testerne kan påvirke funnene.</li>
<li>Studien understreker rollen til menneskelige ufullkommenheter i myntkast, men konklusjonene kan ikke være anvendelige utover de spesifikke forholdene som ble testet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine: Et kommandolinjeverktøy for benchmarking</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine er et allsidig kommandolinjeverktøy for benchmarking som støtter statistisk analyse, vilkårlige shell-kommandoer, og gir sanntids tilbakemelding på fremdrift. Det tilbyr funksjoner som oppvarmingskjøringer, kommandoer for å tømme cache, utliggerdeteksjon, og støtter eksport av resultater i CSV-, JSON- og Markdown-formater. Verktøyet er kompatibelt med flere operativsystemer og pakkebehandlere, og er dobbeltlisensiert under MIT og Apache License 2.0, noe som gjør det tilgjengelig og fleksibelt for utviklere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine er et kommandolinjeverktøy for benchmarking utviklet av skaperen av andre Rust-baserte verktøy som fd, bat og hexyl, kjent for sitt brukervennlige grensesnitt.</li>
<li>Selv om det er rost for brukervennlighet, har noen brukere bemerket begrensninger i presisjon for svært korte benchmarks, og foreslår alternativer som &#39;perf&#39; og &#39;multitime&#39; for spesifikke behov.</li>
<li>Hyperfine er åpen kildekode, og inviterer brukere til å bidra til den pågående utviklingen og forbedringen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">Rotter lærte å kjøre</a></h2>
<ul>
<li>En nevrovitenskapsmann trente rotter til å kjøre små biler, og demonstrerte at forventningen om moro kan øke motivasjon og glede, noe som påvirker atferd og hjernefunksjon.</li>
<li>Studien fant at positiv forventning kan endre kognitive stiler fra pessimistiske til optimistiske, og fremhever rollen til berikede miljøer og ventetider for belønninger.</li>
<li>Observasjoner av rotteatferd, som haleposisjon, ga innsikt i følelsesuttrykk, og understreket viktigheten av positive opplevelser i å forme hjernen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Rotter har blitt trent til å kjøre, noe som fremhever diskusjoner om dyreintelligens og atferd, likt en orangutang som lærte å kjøre en golfbil ved observasjon.</li>
<li>Evnen til ulike dyr, som hunder og skilpadder, til å utføre lignende oppgaver antyder en naturlig tilbøyelighet for bevegelse og reiser spørsmål om dyrekognisjon.</li>
<li>Emnet har skapt interesse for hvordan dyr kommuniserer følelser, spesielt gjennom halebevegelser, og potensialet for at dyr kan utføre mer komplekse oppgaver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Maslow 4: Storformat CNC-fresing gjort tilgjengelig</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 er en storformat CNC (Computer Numerical Control) fres som gjør det enklere for brukere å omdanne digitale design til fysiske kreasjoner.</li>
<li>Maslow-samfunnet er aktive i å dele ulike prosjekter, inkludert møbler, kunst, båter og skilt, som viser plattformens allsidighet og oppmuntrer til kreativitet.</li>
<li>Brukere har med suksess laget ulike gjenstander som stående skrivebord, graveringer og til og med et lite hus, noe som fremhever potensialet til CNC-teknologi for innovative prosjekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4 er en storformat CNC (Computer Numerical Control) fres som fikk betydelig oppmerksomhet gjennom en vellykket Kickstarter-kampanje, og samlet inn $249,000, langt over sitt mål på $16,000.</li>
<li>Ruteren er åpen kildekode, med programvare under GPLv3 (General Public License versjon 3) og CAD (Computer-Aided Design) filer under CC-BY-SA 4 (Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0), som tillater samfunnsdrevet utvikling og tilpasning.</li>
<li>Det er kjent for sin rimelighet og allsidighet i å kutte store treplater, selv om noen brukere synes oppsettet er utfordrende; settet er priset til $525, ekskludert ruteren og rammen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Justisdepartementet vil presse Google til å selge Chrome" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Justisdepartementet%20vil%20presse%20Google%20til%20%C3%A5%20selge%20Chrome&subheading=dinsdag%2019%20november%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
