<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 19:11:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Uv&#39;s drapsfunksjon er å gjøre ad-hoc-miljøer enkle</a></h2>
<ul>
<li>Uv tilbyr en unik funksjon som forenkler ad-hoc skripting i Python ved å strømlinjeforme avhengighets- og miljøhåndtering. - Brukere kan utføre en enkelt kommando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, for å kjøre skript uten å endre det globale miljøet. - Denne brukervennligheten og memorabiliteten gjør uv til et attraktivt alternativ for håndtering av Python-pakker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Uv er en pakkebehandler som forenkler håndteringen av Python-avhengigheter og -versjoner, og tilbyr fordeler over tradisjonelle verktøy som pip, pyenv og poetry. - Den har funksjoner som inline skriptavhengigheter, rask miljøopprettelse og forhåndskomplilerte Python-binærfiler, noe som bidrar til dens popularitet. - Til tross for bekymringer om dens risikokapitalstøtte og avhengighet av binærfiler som ikke er fra Python Software Foundation (PSF), verdsetter brukerne dens hastighet og brukervennlighet for håndtering av Python-prosjekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Jeg slettet mine sosiale mediekontoer</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren slettet sine sosiale mediekontoer på grunn av bekymringer for at plattformer som Meta og Twitter prioriterer profitt over etiske hensyn.</li>
<li>Fremhevede problemer inkluderer Mark Zuckerbergs beslutning om å droppe faktasjekkere og samarbeide med Trump, og Elon Musks kontroversielle handlinger, som bidrar til et giftig miljø.</li>
<li>Forfatteren understreker den negative innvirkningen sosiale medier har på mental helse, spesielt for tenåringer, og utforsker alternativer som blogging og nye plattformer med forsiktighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Å slette sosiale mediekontoer kan føre til at man går glipp av livsoppdateringer fra bekjente, noe som fremhever plattformens rolle i å opprettholde forbindelser.</li>
<li>Mens noen tror at viktige relasjoner vil vedvare gjennom direkte kommunikasjon, legger sosiale medier ofte til rette for overfladiske forbindelser som kan gå tapt når man slutter.</li>
<li>Valget om å forlate sosiale medier er subjektivt, påvirket av personlige prioriteringer og verdien som legges på ulike typer relasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Rett til rot-tilgang</a></h2>
<ul>
<li>Forbrukere bør ha rett til å installere hvilken som helst programvare på enheter de eier, men selskaper låser ofte oppstartslastere og begrenser root-tilgang, noe som begrenser brukerkontroll. - Selv om sikkerhet er en gyldig bekymring, blir disse begrensningene sett på som forbrukerfiendtlige og konkurransehemmende, noe som bidrar til e-avfall og begrenser reparasjonsmuligheter. - Forkjempere foreslår at en &quot;rett til root-tilgang&quot; bør inkluderes i diskusjoner om rett til reparasjon, med unntak for kritiske systemer der risikoen er for høy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Debatten om root-tilgang i enheter understreker konflikten mellom forbrukerfrihet og leverandørkontroll, med mange som taler for retten til å installere hvilken som helst programvare på eide enheter. - Kritikere hevder at leverandørpålagte restriksjoner prioriterer profitt over forbrukerkontroll og personvern, og begrenser brukernes evne til å modifisere enhetene sine. - Diskusjonen strekker seg til bredere temaer om eiendomsrettigheter og autonomi til å administrere egne enheter, med ulike synspunkter på sikkerhetsfordelene ved låste enheter versus informert forbrukervalg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">Undergang (1993) i en PDF</a></h2>
<ul>
<li>En utvikler har laget en Doom-kildeport som opererer innenfor en PDF-fil, inspirert av et lignende Tetris-prosjekt. - Prosjektet bruker en eldre versjon av Emscripten for å kompilere C-kode til asm.js, slik at det kan kjøre i PDF-ens JavaScript-runtime. - Implementeringen inkluderer en 6-fargers monokrom skjerm og er kun kompatibel med Chromium-baserte nettlesere som bruker PDFium-motoren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En utvikler har laget en Doom-kildeport som opererer innenfor en PDF-fil, etter et lignende prosjekt som kjørte Tetris i en PDF. - Prosjektet bruker Emscripten for å kompilere C til asm.js, slik at det kan kjøre i PDF-ens begrensede JavaScript-runtime, og benytter doomgeneric-forken av den originale Doom-kilden. - Denne innovasjonen har utløst diskusjoner om potensialet og sikkerhetsimplikasjonene ved å kjøre kode innenfor PDF-er, med kildekoden tilgjengelig på GitHub og funksjonaliteten begrenset til Chromium-baserte nettlesere som bruker PDFium-motoren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Debugging: Uunnværlige regler for å finne selv de mest unnvikende problemene (2004)</a></h2>
<ul>
<li>David A. Wheeler anmelder &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; av David J. Agans, og fremhever den som en klassisk ressurs for utviklere.</li>
<li>Den boka legger vekt på grunnleggende feilsøkingsprinsipper som er anvendelige for både nybegynnere og erfarne utviklere, ved å bruke praktiske eksempler og virkelige &quot;krigshistorier&quot; for å illustrere sine ni nøkkelregler.</li>
<li>Wheelers roser boken for dens fokus på datainnsamling og håndtering av periodiske problemer, selv om han bemerker et ønske om mer spesifikke verktøyråd, og anbefaler den til slutt for dens tidløse feilsøkingsinnsikt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Feilsøking er essensielt for å løse komplekse problemer, og understreker viktigheten av å holde seg rolig, forstå systemet og verifisere antakelser. - Verktøy som <code>git bisect</code> kan hjelpe til med effektiv problemløsning ved å identifisere den spesifikke endringen som introduserte en feil. - Det er viktig å verifisere rettelser og vurdere å skrive tester for å forhindre fremtidige regresjoner, noe som fremhever behovet for en systematisk tilnærming og noen ganger bruke teknikker som gummiand-feilsøking.</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Hvordan fikk de biler til å falle fra hverandre i gamle filmer (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>I eldre filmer ble praktiske effekter brukt for å få biler til å falle fra hverandre, som sett i den franske filmen fra 1965 &quot;Le Corniaud,&quot; hvor en bil ble demontert og satt sammen igjen med kroker og eksplosive bolter for en scene.</li>
<li>Disse stuntene krevde detaljert planlegging og ingeniørkunst, tilrettelagt av den enklere konstruksjonen av biler på den tiden.</li>
<li>Moderne filmer vil sannsynligvis bruke CGI (datagenererte bilder) for lignende scener på grunn av kompleksiteten og sikkerhetsstandardene til moderne kjøretøy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Standardmønstre i valg-baserte spill (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Blogginnlegget av Sam Kabo Ashwell utforsker tilbakevendende designmønstre i valg-baserte spill, inkludert Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, og andre, som påvirker spillopplevelsen og den narrative strukturen.</li>
<li>Disse mønstrene påvirker spilleropplevelsen og historiens fremdrift, med eksempler fra interaktiv fiksjon som illustrerer deres anvendelse.</li>
<li>Innlegget bemerker at disse mønstrene er fleksible og kan overlappe, snarere enn å være strenge kategorier i spilldesign.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Valgbaserte spill bruker narrativ forgrening for å forbedre spillerens handlingsfrihet, men dette kan føre til &quot;Tidsgrotter,&quot; hvor noen stier er altfor detaljerte, og andre er underutviklede, noe som gjør at spillere går glipp av viktig innhold.</li>
<li>Verktøy kan hjelpe til med å lage en hovedhistorie med sideveier som møtes igjen, men forgrening forblir komplekst og ressurskrevende, noe som får noen til å gå inn for lineære historier eller sandkassespillmekanikker.</li>
<li>Spill som Disco Elysium og Nier Automata er kjent for sin vellykkede bruk av forgrening, og det er diskusjon om AI&#39;s potensial til å dynamisk generere historielinjer, selv om dagens teknologi kanskje ennå ikke oppnår sammenhengende narrativer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Den gratis filmen: Ramme-for-ramme, håndtegnet reproduksjon av &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MSCHF Interactive har lansert &quot;The FREE Movie,&quot; et samarbeidsprosjekt der brukere gjenskaper BEE Movie bilde for bilde, med 92 % av bildene allerede fullført.</li>
<li>Delta kan aktivt engasjere seg ved å tegne, viske ut og forhåndsvise sine bidrag til prosjektet.</li>
<li>Det neste ambisiøse prosjektet planlagt av MSCHF Interactive er en bilde-for-bilde gjenskapelse av filmen DUNE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En fan-laget, bilde-for-bilde håndtegnet versjon av &quot;The Bee Movie&quot; har blitt laget, i tråd med trenden av samarbeidsprosjekter som &quot;Shrek Retold&quot; og &quot;Star Wars Uncut.&quot;</li>
<li>Disse prosjektene involverer flere skapere som bidrar med korte segmenter, noe som fører til en blanding av kvalitet og humoristiske resultater, og reflekterer en meme-sentrert tilnærming.</li>
<li>Meningen om &quot;The Free Movie&quot; varierer, med noen seere som finner de lavkvalitetsrammene frastøtende, mens andre liker den kaotiske og folkesourcede naturen til prosjektet.</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Disco Elysium Utforsker</a></h2>
<ul>
<li>Disco Elysium Explorer-prosjektet lar brukere visualisere og lytte til dialoger fra spillet Disco Elysium, med alle rettigheter reservert av studioet ZA/UM. - Prosjektet tilbyr funksjoner som å søke i dialoger, bygge samtaler og visualisere dem, noe som forbedrer den interaktive opplevelsen. - Det støtter flere språk, inkludert kinesisk, tysk og koreansk, noe som gjør det tilgjengelig for et bredere publikum.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Disco Elysium benytter Articy:draft, et mellomvareverktøy, for å konstruere sine komplekse samtalegrafer, og viser en teknisk prestasjon til tross for ytelsesutfordringer på store prosjekter.</li>
<li>Spillet er anerkjent for sin historiefortelling og intrikate dialogsystemer, og blir sammenlignet med andre narrativfokuserte spill som Pentiment og Alpha Protocol.</li>
<li>Disco Elysium er kjent for sine unike RPG-mekanikker som legger vekt på dialog og historie fremfor kamp. Spillet får blandede meninger om sine politiske temaer, men er anerkjent som en betydelig prestasjon innen historiedrevet gaming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Om vi hadde den beste produktingeniørorganisasjonen, hvordan ville den sett ut?</a></h2>
<ul>
<li>Keynoten på Regional Scrum Gathering Tokyo av VP for Engineering fokuserte på nøkkelelementer i en vellykket produktteknologiorganisasjon: Mennesker, Intern Kvalitet, Elskverdighet, Synlighet, Smidighet og Lønnsomhet.</li>
<li>Vektla viktigheten av å tiltrekke seg topp talent, opprettholde intern kvalitet ved å redusere avfall, og sikre produktets elskverdighet ved å forstå interessentenes behov.</li>
<li>Fremhevet bruken av Extreme Programming (XP) og Fluid Scaling Technology (FaST) for å forbedre smidighet og tilpasningsevne, samtidig som produktene tilpasses forretningsmålene for lønnsomhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen utforsker egenskapene til en ideell produktingeniørorganisasjon, med fokus på ledelsesstiler, beslutningsprosesser og produktivitet. - Meningene varierer, med noen som taler for distribuert beslutningstaking fremfor hierarkiske strukturer, mens andre understreker viktigheten av at administrerende direktører tar avgjørende valg. - Samtalen tar også for seg utfordringene med å måle produktivitet og innflytelsen organisasjonskultur har på innovasjon og ansattes tilfredshet, med referanser til selskaper som Meta og Amazon som eksempler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Live London Underground / bus-kart fjernet etter klage fra TfL om varemerke</a></h2>
<ul>
<li>I juni 2010 ble et levende kart over London Underground opprettet ved hjelp av Transport for Londons (TfL) åpne data-API, og det fikk popularitet og medieoppmerksomhet.</li>
<li>Den 7. januar 2025 ba TfL om fjerning av kartet på grunn av varemerkeproblemer, noe som førte til at det ble avviklet til tross for mulige justeringer.</li>
<li>Skaperens nettsted, traintimes.org.uk, er fortsatt aktivt, og sanntids bussinformasjon er tilgjengelig på bustimes.org.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Transport for London (TfL) fjernet live kart over London Underground og busser fra nettstedet traintimes.org.uk etter en varemerkeklage. - Klage-e-posten fra TfL ble kritisert for sin mangel på klarhet og for å referere til amerikansk lov, til tross for at nettstedet er basert i Storbritannia. - Hendelsen understreker pågående spenninger mellom hobbyutviklere og håndheving av varemerker, med debatter om hvorvidt TfL bør tilby gratis lisenser for ikke-kommersiell bruk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Et rimelig sikkert operativsystem</a></h2>
<ul>
<li>Qubes OS er et svært sikkert operativsystem anbefalt av eksperter, inkludert Edward Snowden, for sine sterke isolasjonsegenskaper, noe som gjør det egnet for sensitive oppgaver. - Det støtter kjøring av flere operativsystemer og integreres med Whonix for å forbedre brukerens personvern, noe som appellerer til journalister og organisasjoner som Freedom of the Press Foundation. - Qubes-samfunnet er imøtekommende overfor nykommere, og tilbyr støtte, ressurser og muligheter til å bidra eller donere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Qubes OS er et sikkerhetsfokusert operativsystem som bruker virtualisering for å dele opp oppgaver, noe som forbedrer sikkerheten ved å isolere applikasjoner og oppgaver. - Brukere har rapportert problemer med grafikkytelse og batterilevetid på grunn av avhengigheten av programvarerendering, noe som påvirker videospilling og generell systemytelse. - Selv om det blir rost for sine sikkerhetsfunksjoner, kan Qubes OS være mindre egnet for brukere med høye krav til grafikk eller batteri, men det anbefales for de som trenger høy sikkerhet, som journalister eller IT-sikkerhetsprofesjonelle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Canva-utbruddet: en annen fortelling om metning og motstandskraft</a></h2>
<ul>
<li>Canva-utbruddet ble forårsaket av en distribusjon av en ny redaktørsideversjon, noe som førte til en &quot;tordnende flokk&quot;-effekt med 1,5 millioner forespørsler per sekund som overveldet API Gateway. - En utdatert trafikkregel omdirigerte brukertrafikk over det offentlige internett, noe som forårsaket høy latens og etterslep, mens et kjent ytelsesproblem i API Gateway forverret situasjonen. - Canva-ingeniører grep manuelt inn ved å øke kapasiteten og bruke Cloudflares brannmur for å midlertidig blokkere trafikk, noe som fremhever viktigheten av menneskelig inngripen i håndtering av systemytelsesproblemer under kriser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Canva-utbruddet understreker utfordringer med metning og motstandskraft i Content Delivery Network (CDN), noe som er vanlig når mange brukere får tilgang til servere samtidig, noe som fører til overbelastning. - Foreslåtte løsninger som distribuert distribusjon og forhåndsoppvarming faller ofte kort, mens P2P (Peer-to-Peer) protokoller som BitTorrent står overfor bekymringer om piratkopiering og kontroll, noe som fører til at selskaper som Spotify og Blizzard forlater dem. - Effektive laststyringsstrategier, som å begrense tilkoblinger og bruke eksponentiell tilbakegang, er avgjørende for å dempe disse problemene, og fremhever viktigheten av robust infrastruktur og strategisk planlegging for å håndtere høy trafikk effektivt.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uv's drapsfunksjon er å gjøre ad-hoc-miljøer enkle" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uv's%20drapsfunksjon%20er%20%C3%A5%20gj%C3%B8re%20ad-hoc-milj%C3%B8er%20enkle&subheading=maandag%2013%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Slutt å prøve å avtale en samtale med meg</a></h2>
<ul>
<li>Prøveperioder for nye tjenester resulterer ofte i vedvarende oppfølginger og markedsførings-e-poster, som gjør den første kontakten om til nådeløse salgspresentasjoner.</li>
<li>Salgsprosessen er ofte kjedelig og tidkrevende, spesielt i store selskaper, med produkter som ofte ikke oppfyller forventningene og tilbyr begrenset støtte.</li>
<li>Ofte bytter kunder til bedre alternativer med åpen kildekode, noe som fører til en stille avgang fra den opprinnelige tjenesten til tross for innsats for å beholde dem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Små oppstartsbedriftseiere står overfor utfordringer når de håndterer store bedrifter, som unødvendige demonstrasjoner, pris sammenligninger og lange anskaffelsesprosesser, noe som fører til økte kostnader for store bedrifter. - Salgsprosessen er ofte ineffektiv, med unødvendige møter og frustrerende taktikker, noe som understreker behovet for åpenhet, direkte kommunikasjon og fleksible alternativer. - En vellykket tilnærming innebærer å skape en tjeneste som er lett å integrere, gleder kundene, og tilbyr en enkel prismodell, til tross for vanlige problemer med ulest dokumentasjon og uetiske salgstaktikker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Gratis spillressurser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl er kjent for å tilby høykvalitets, gratis spillressurser som er spesielt nyttige for spillutvikling og rask prototyping.</li>
<li>Plattformen har fått en sterk tilhengerskare, og har gitt Kenney kallenavnet &quot;Asset Jesus&quot; for hans bidrag til spillutviklingssamfunnet.</li>
<li>Ytterligere ressurser for gratis spillressurser inkluderer OpenGameArt.org og Itch.io, mens royaltyfri musikk kan finnes fra artister som Kevin MacLeod og Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">Den illustrerte guiden til en doktorgrad</a></h2>
<ul>
<li>En illustrert guide brukes til å forklare nye Ph.D. -studenter hvordan en Ph.D. utvider grensen for menneskelig kunnskap, symbolisert som en liten bulk.</li>
<li>Provenyrene fra den trykte guiden støtter forskning på genetiske lidelser, motivert av forfatterens personlige tilknytning til sønnens sjeldne tilstand.</li>
<li>Guiden er lisensiert under Creative Commons, som tillater deling med attribusjon, og er tilgjengelig på flere språk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den illustrerte guiden til en doktorgrad av Matt Might understreker viktigheten av å forfølge et problem du elsker og den kontinuerlige jakten på kunnskap i doktorgradsreisen.</li>
<li>Diskusjonen tar for seg utfordringer i akademia, som presset for å publisere og risikoen for å prioritere kvantitet over kvalitet i forskning.</li>
<li>Guiden fremhever verdien av doktorgradsopplevelsen for personlig vekst og karrieremuligheter, og understreker viktigheten av å velge riktig veileder og utforske tverrfaglig arbeid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Hvorfor jeg valgte Common Lisp</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren gikk over fra Clojure til Common Lisp på grunn av frustrasjoner med Clojures trege oppstartstider for kommandolinjegrensesnitt (CLI)-applikasjoner og en oppfattet mangel på bekymring i samfunnet.</li>
<li>Common Lisp ble valgt for sin evne til å lage raskt startende frittstående kjørbare filer, kompatibilitet med Vim-teksteditoren, støtte på tvers av Windows, Mac og Linux, samt sitt sterke fellesskap og økosystem.</li>
<li>Forfatteren deler sine erfaringer for å hjelpe nykommere med å forstå fordelene med Common Lisp og hvordan de tilpasset seg til å bruke det effektivt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren fremhever Common Lisp sitt dynamiske system, som gjør det mulig å løse problemer selv uten den opprinnelige kildekoden, og viser dermed frem språkets fleksibilitet og robusthet.</li>
<li>SBCL, en Common Lisp-implementasjon, blir rost for å muliggjøre rask problemløsning, selv i situasjoner der kildekoden ikke er tilgjengelig.</li>
<li>Diskusjonen dekker også viktigheten og begrensningene ved versjonskontroll, spesielt når depotet går tapt, og inkluderer sammenligninger av Lisp med språk som Clojure og Julia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">AI-gründere vil lære den bitre leksen</a></h2>
<ul>
<li>Historisk sett har generelle AI-tilnærminger overgått spesialiserte, som sett i felt som talegjenkjenning og datamaskinsyn. - Richard Suttons &quot;The Bitter Lesson&quot; understreker at generelle metoder som bruker beregning er mer effektive enn de som er avhengige av menneskelig domenekunnskap. - Innlegget antyder at AI-gründere bør fokusere på å skape produkter som utnytter modellforbedringer i stedet for å kompensere for nåværende modellbegrensninger, da dette er en mer bærekraftig strategi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>AI-startups møter en grunnleggende utfordring med å gi kontekst, ettersom AI-systemer krever spesifikk informasjon og trinn for å fungere effektivt. - Vellykkede AI-startups vil sannsynligvis fokusere på ETL (Extract, Transform, Load)-prosesser for å levere nødvendig kontekst, med vekt på viktigheten av treningsdata og søkemuligheter. - AI-industrien kan utvikle seg på en lignende måte som smarttelefonsektoren, med store selskaper som dominerer på grunn av eierskap til data, men startups kan lykkes ved å utvikle domene-spesifikke modeller og håndtere kompleks systemintegrasjon og datastyring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz og Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Aaron Swartz var et kjent teknisk geni og aktivist, som bidro til prosjekter som RSS, Markdown og Creative Commons, men møtte juridiske utfordringer for å ha lastet ned akademiske artikler fra JSTOR.</li>
<li>Innlegget kontrasterer Swartzs aktivisme med Sam Altmans bedriftsmessige suksess hos OpenAI, og reiser spørsmål om lovlighet og etikk i teknologibransjen.</li>
<li>Diskusjonen fremhever ulike perspektiver på de positive bidragene fra begge individer til teknologikulturen og forskjellen i juridisk behandling mellom individer og selskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Åpenbare ting C bør gjøre</a></h2>
<ul>
<li>Det Dlang-samfunnet har integrert en C-kompilator i D-kompilatoren, kjent som ImportC, for å løse uløste problemer i Standard C, nå ved C23. - ImportC gjør det mulig å utføre funksjoner ved kompileringstid, noe som letter enhetstesting ved kompileringstid uten behov for separate bygg. - Den støtter også fremoverreferanser og importerer deklarasjoner uten .h-filer, noe som forenkler utviklingsprosessen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Header-filer i C skiller mellom offentlige og private grensesnitt, noe som blir verdsatt av noen utviklere for enkelhet og brukervennlighet. - Moderne verktøy som Rusts <code>cargo doc</code> gir effektiv håndtering av dokumentasjon og grensesnitt uten kode duplisering, noe som appellerer til andre. - Valget mellom disse metodene avhenger ofte av personlige preferanser, prosjektbehov og teamets arbeidsflyt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Verdens mørkeste og klareste himmel i fare på grunn av industrielt megaprosjekt</a></h2>
<ul>
<li>Det europeiske sørobservatoriet (ESO) er bekymret for et foreslått industrikompleks av AES Andes nær Paranal-observatoriet i Chile, som kan forårsake lysforurensning som påvirker astronomisk forskning. - Paranal-observatoriet er avgjørende for prosjekter som det Ekstremt Store Teleskopet (ELT), og understreker viktigheten av å bevare de mørke himlene. - ESO jobber for å flytte industriprosjektet for å beskytte observatoriets miljø.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et industrielt megaprosjekt i Chile, ledet av AES Andes, har som mål å produsere hydrogen, elektrisitet og ammoniakk ved hjelp av vind- og solkraft, noe som potensielt kan påvirke verdens mørkeste og klareste himmel.</li>
<li>Det er bekymringer blant kritikere for at prosjektet, som ligger nær et viktig teleskopsted, kan hindre astronomiske observasjoner, noe som har utløst en debatt om hvorvidt prosjektet bør flyttes.</li>
<li>Situasjonen understreker konflikten mellom industriell utvikling og bevaring av unike naturressurser, med noen som taler for økonomiske fordeler mens andre prioriterer miljøvern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple, men det er 6 500 regexer som jeg søker etter i Vim</a></h2>
<ul>
<li>En &quot;Bad Apple&quot;-video ble gjenskapt i teksteditoren Vim ved hjelp av søkespørringer, med hver av de 6 500 rammene representert som et 120x90 rutenett av binære sifre.</li>
<li>Python ble brukt til å behandle rammene, og ulike algoritmer ble testet for å optimalisere søkestrengene for bedre ytelse i Vim.</li>
<li>Prosjektet var et kreativt eksperiment utført ved The Recurse Center, som viste bruken av Vim-makroer for å spille av videoen ved å sykle gjennom søkemønstre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et prosjekt som bruker 6 500 regulære uttrykk (regexer) i Vim for å animere &quot;Bad Apple&quot; initierte en livlig diskusjon, som viser kreativ og teknisk dyktighet.</li>
<li>Deltaene delte lignende prosjekter, som å kjøre &quot;Bad Apple&quot; på et Nintendo Entertainment System (NES) og bruke Vim-makroer, og fremhevet algoritmiske utfordringer og teknologiske demonstrasjoner.</li>
<li>Diskusjonen utforsket også den kulturelle påvirkningen av &quot;Bad Apple&quot; og inkluderte debatter om innholdet i Touhou-spillene, som reflekterte ulike meninger og interesser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Adobe Lightrooms AI Fjern-funksjon la til en Bitcoin til et bilde av en fugl i flukt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Adobe Lightrooms AI Remove-funksjon satte ved en feiltakelse inn et Bitcoin-bilde i et fuglebilde, noe som førte til diskusjoner om AIs innflytelse i fotografi. - Brukere kritiserte AIens &quot;shimmer&quot;-effekt og foretrakk det originale bildet, noe som understreker utfordringer i digital fotografering, som håndtering av utbrente høylys og begrensninger i AI-verktøy. - Denne hendelsen fremhever bredere bekymringer angående AIs rolle i kreative verktøy og kvaliteten på AI-generert innhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Matt Mullenweg legger ned WordPress&#39; bærekraftsteam, noe som utløser tilbakeslag</a></h2>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, medgründer av WordPress, har oppløst WordPress Sustainability Team, noe som har ført til betydelig motreaksjon fra samfunnet.</li>
<li>Teamet ble oppløst etter at teamrepresentant Thijs Buijs trakk seg, med henvisning til lederskapsproblemer, og Mullenwegs påstand om at teamet ikke oppfylte sine mål.</li>
<li>Anmeldere har anklaget Mullenweg for hykleri, ettersom han opprinnelig støttet dannelsen av teamet, og oppløsningen har skapt bekymringer for fremtiden til bærekraftsinitiativer innen WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg oppløste WordPress Sustainability Team, noe som førte til kritikk og bekymringer om innvirkningen på WordPress sitt merke og fellesskap.</li>
<li>Kritikere fremhever Mullenwegs betydelige kontroll over WordPress som problematisk, og antyder et potensielt behov for endringer i styringen.</li>
<li>Det oppløste teamet arbeidet med initiativer som et karbonavtrykk-plugin, noe som reiser spørsmål om WordPress&#39; forpliktelse til bærekraft og stabilitet i ledelsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">IP-adresser gjennom 2024</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen av Geoff Huston gir en årlig oppdatering om IP-adresser, med fokus på den langsomme overgangen fra IPv4 til IPv6 til tross for det forutsagte behovet for et større adresseområde.</li>
<li>Den diskuterer uttømmingen av IPv4-adresser, rollen til adresseoverføringer og utfordringer ved å ta i bruk IPv6, og fremhever fragmenteringen og markedsdynamikken til IPv4-adresser.</li>
<li>Stykket undersøker tildelingstrender for IPv6, bemerker regionale forskjeller og virkningen av store tildelinger, og reflekterer over bredere implikasjoner for Internettets fremtid, inkludert nettnøytralitet og markedskonsolidering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fremhever det enorme omfanget av IPv6-adresserommet sammenlignet med IPv4, og bemerker at IPv6 gir betydelig flere adresser. - Det reises bekymringer om ineffektive tildelingspraksiser, der store selskaper mottar altfor store IPv6-blokker, noe som kan føre til fremtidige mangler. - Utfordringer ved IPv6-adopsjon diskuteres, inkludert tekniske begrensninger og selskapers motvilje mot å tillate direkte enhetstilkoblinger, sammen med pågående problemer med IPv4-mangel og markedsprisdynamikk.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Slutt å prøve å avtale en samtale med meg" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Slutt%20%C3%A5%20pr%C3%B8ve%20%C3%A5%20avtale%20en%20samtale%20med%20meg&subheading=zondag%2012%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Vær oppmerksom på Makefile-effekten</a></h2>
<ul>
<li>Effekten av &quot;Makefile&quot; beskriver praksisen der ingeniører kopierer og modifiserer eksisterende komplekse konfigurasjoner, som Makefiles, i stedet for å lage nye fra bunnen av. - Denne tilnærmingen er utbredt i ulike systemer, som Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) konfigurasjoner og byggesystemer, og kan indikere altfor komplekse eller dårlig utformede verktøy. - Selv om det ikke er iboende negativt, kan Makefile-effekten hindre læring, komplisere sikkerhet og føre til ineffektiv feilsøking, noe som understreker behovet for gjennomtenkt verktøydesign som tar hensyn til konfigurerbarhet og brukervennlighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>«Makefile-effekten» beskriver utvikleres tendens til å kopiere og endre kode eller konfigurasjoner uten å forstå dem fullt ut, ofte på grunn av verktøyets kompleksitet eller sjelden bruk.</li>
<li>Dette fenomenet er utbredt innen programmerings- og konfigurasjonsoppgaver, der utviklere bruker kjente løsninger for å spare tid og krefter, noe som potensielt kan føre til kode som er vanskelig å vedlikeholde.</li>
<li>Diskusjonen understreker behovet for å balansere bruken av maler og eksisterende løsninger med å oppnå en dypere forståelse av verktøyene og systemene som er involvert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portaler og Quake</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen er den første i serien &quot;Demystifying the PVS&quot;, som fokuserer på Quakes forhåndsberegnede synlighetssystem for å håndtere overdraw, der piksler gjengis flere ganger. - Quake bruker portal culling og potensielt synlige sett (PVS) ved å dele verden inn i celler og porter, og forhåndsberegne synlighet for å optimalisere gjengivelse. - Artikkelen introduserer Portal- og Leaf-klassene i vis.py, en Python-gjennomføring av Quakes synlighetsalgoritme, og fremhever bruken av en blad-til-blad synlighetsmatrise.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Quake-nivådesignere brukte &quot;hint&quot;-børster og &quot;områdeportaler&quot; for å optimalisere spillytelsen, en teknikk som har vært grunnleggende i 3D-grafikk. - Spill som Prey og Portal brakte portaler i rampelyset for spillmekanikk, selv om konseptet har blitt brukt i rendering siden tidlig 3D-grafikk. - Unreal Engine 1 brukte soner for optimalisering, og moderne motorer som Unreal Engine 5 fortsetter å bruke lignende metoder for å forbedre rendereffektiviteten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Phi-4 feilrettinger</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Hanchen oppdaget og adresserte feil i Microsofts Phi-4 Large Language Model (LLM), som problemer med setningsavslutning og chatmaler. - Han konverterte Phi-4 til Llama-arkitekturen, noe som forbedret ytelsen, og delte rettelsene på Hugging Face, en plattform for maskinlæringsmodeller. - En Colab-notatbok for finjustering av Phi-4 er tilgjengelig, og mens rettelsene forbedret ytelsen på noen benchmarks, reduserte de den på andre; Phi-4-teamet jobber med å integrere disse forbedringene i den opprinnelige modellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Veldig feil matematikk</a></h2>
<ul>
<li>Et design- og byggefirma gjorde en matematisk feil på Facebook, og beregnet feilaktig jordens radius til 4 333 fot, noe som førte til en sterkt undervurdert omkrets på litt over 5 miles.</li>
<li>Feilen oppsto fra å beregne buelengder uten å bruke Jordens faktiske radius, som er omtrent 3 959 miles.</li>
<li>Innlegget fremhevet at den ytre buen var mindre enn 1 % lengre enn den indre buen, noe som antyder en potensiell reduksjon i flytid på grunn av redusert luftmotstand.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En YouTube-bygger hevdet feilaktig at loddlinjer ville være parallelle på en flat jord, og misforsto jordens krumning, som er ubetydelig i slike målinger. - Diskusjonen fremhevet svikt i intuisjon når det gjelder å forstå konsepter i stor skala og tok for seg teorier om flat jord, misoppfatninger om tyngdekraften, og jordens rotasjonseffekter på flyvning. - Samtalen undersøkte humoristisk vedvarende feilaktige oppfatninger og vanskeligheten med å forklare vitenskapelige konsepter til de som avviser etablert vitenskap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Bygge Bauble</a></h2>
<ul>
<li>Bauble er et 3D-modellerings- og rendringsverktøy som bruker signerte avstandsfunksjoner (SDF-er) for å lage komplekse former og animasjoner. - Opprinnelig et grunnleggende system for å generere GLSL-shadere, har Bauble blitt omskrevet for å inkludere funksjoner som 3D-modell eksport, interaktiv redigering og tilpasset belysning. - Verktøyet støtter nå web-innbygging, interaktiv vektorredigering, og tilbyr omfattende dokumentasjon, noe som gjør det tilgjengelig for kreative prosjekter og brukere som er interessert i 3D-design.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Building Bauble, et prosjekt omtalt på ianthehenry.com, har skapt begeistring ved å vise frem magien og gleden ved programmering, spesielt innen koding og grafikk.</li>
<li>Prosjektet blir rost for sin kreativitet og detaljerte beskrivelse, og inspirerer leserne til å gjenoppta uferdige prosjekter og utforske nye teknologier som Janet (et programmeringsspråk) og GLSL (OpenGL Shading Language).</li>
<li>Til tross for noen tekniske problemer på Safari, blir prosjektet feiret for sin imponerende utførelse og engasjerende utviklingshistorie, og det vekker diskusjoner om personlige prosjekter og bruken av RSS-lesere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Så godt som alle binærsøk og flettesorteringer er ødelagt (2006)</a></h2>
<ul>
<li>I 2006 identifiserte Joshua Bloch en feil i binærsøkalgoritmen, opprinnelig notert i Jon Bentleys &quot;Programming Pearls,&quot; der en overløp oppstår når &#39;low&#39; og &#39;high&#39; overskrider den maksimale int-verdien.</li>
<li>Dette problemet, som påvirker matriser med lengder på 2^30 eller mer, var sjeldent på 1980-tallet, men er mer vanlig i dag, og påvirker også mergesort og andre del-og-hersk-algoritmer.</li>
<li>Bloch anbefaler å løse problemet ved å beregne midtpunktet som <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, og fremhever utfordringene med å skrive feilfri kode og nødvendigheten av grundig testing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det er mange binære søk og flettesorteringer som er utsatt for heltallsoverflytsproblemer, spesielt i eldre implementasjoner, slik det ble fremhevet i en artikkel fra 2006.</li>
<li>Artikkelen understreker viktigheten av å vurdere edge cases og maskinvarebegrensninger i programmering, noe som fortsatt er relevant i dag.</li>
<li>Utviklere anbefales å bruke innebygde funksjoner eller større heltallstyper for å forhindre slike feil, noe som understreker behovet for forsiktighet med datatyper og inndatastørrelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Overvåk enhetene dine via Apple FindMy-nettverket i Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack muliggjør sporing av personlige Bluetooth-enheter via Apples &quot;Find My&quot;-nettverk uten å kreve Apple-maskinvare, ved å bruke OpenHaystack og Macless-Haystack med Go/TinyGo-verktøy.</li>
<li>Brukere kan lage sine egne beacons ved å bruke TinyGo-fastvare på maskinvare som Adafruit Bluefruit-kort og BBC Microbit, med oppsett som krever en Apple-ID med tofaktorautentisering (2FA).</li>
<li>Prosessen innebærer å installere go-haystack-verktøyet, bruke kommandoer som <code>haystack scan</code> for å lokalisere enheter, generere nøkler, flashe enheten og laste opp en JSON-fil til macless-haystack for enhetssynlighet i nettgrensesnittet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apple FindMy-nettverket kan brukes med Go/TinyGo for å spore enheter, og tilbyr en måte å utvide nettverket på uten å trenge en Apple-konto.</li>
<li>Personvernhensyn blir dempet av Apples design, og selskapet har et sterkt rykte for å opprettholde brukernes personvern, selv om noen brukere fortsatt er skeptiske til potensiell overvåking.</li>
<li>FindMy-nettverket opererer i to deler: Apple-enheter som lokaliserer gjenstander og brukerenheter som laster opp posisjonsdata til Apple, med en mulighet for brukere til å deaktivere funksjonen hvis ønskelig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">Staten av Vim</a></h2>
<ul>
<li>Etter at Vim-grunnlegger Bram Moolenaar gikk bort i 2023, har Vim-samfunnet omorganisert seg for å sikre prosjektets videre utvikling, med Christian Brabandt som nåværende vedlikeholder. - På VimConf 2024 ble det diskutert at teamet har utvidet seg, med fokus på å oppdatere Vim-nettstedet, håndtere sikkerhet og forbedre kommunikasjonskanaler. - Vim forblir i vedlikeholdsmodus, med prioritet på samfunnets behov og integrering av nye funksjoner med forsiktighet, samtidig som de fortsetter å støtte ICCF Holland, en veldedighet etablert av Moolenaar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Langvarige Vim-brukere reflekterer over redaktørens fremtid etter bortgangen til skaperen, Bram Moolenaar, med noen fornøyde med dens nåværende stabilitet og andre som utforsker alternativer som Neovim for moderne funksjoner.</li>
<li>Neovim får oppmerksomhet for sin støtte til Lua-skripting og moderne forbedringer, mens noen brukere vurderer Emacs på grunn av oppfattet fragmentering mellom Vim og Neovim.</li>
<li>Diskusjoner blant brukere inkluderer emner som Treesitters ytelse, Language Server Protocol (LSP)-støtte, og sammenligninger med Visual Studio Code (VSCode), som fremhever fleksibiliteten og stabiliteten til disse editorene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Utplanning av AST-er og andre kompilator datastrukturer (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer datastrukturutflating, en teknikk for kompilatorer som optimaliserer abstrakte syntakstrær (AST-er) ved å bruke en enkelt matrise med indekser i stedet for pekere. - Denne metoden forbedrer ytelsen ved å forbedre minnelokalisering, redusere referansestørrelse og forenkle minnehåndtering, noe som resulterer i en 2,4× hastighetsøkning i en mikrobenchmark. - Teknikken brukes spesielt i Rust-prosjekter og gir ergonomiske fordeler, som enklere minnehåndtering, og sammenlignes med bytekodefortolkere for ytterligere ytelsesforbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på å optimalisere abstrakte syntakstrær (AST-er) ved å lagre dem i flate, sammenhengende matriser for å forbedre ytelse og minneeffektivitet.</li>
<li>Metoden forbedrer cache-lokalisering og forenkler minnehåndtering, og trekker sammenligninger med teknikker i språk som Lisp og Zig-kompilatoren.</li>
<li>Diskusjonen refererer også til historiske metoder og lignende teknikker i andre programmeringsspråk, og understreker fordelene med flate datastrukturer for sammensetningsevne og enkel manipulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">De-smarting av Marshall Uxbridge Bluetooth-høyttaleren</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på å modifisere Marshall Uxbridge Bluetooth-høyttaleren for å eliminere dens &quot;smarte&quot; funksjoner, og involverer tekniske aspekter som å designe et kretskort (PCB) for digital I2S-inngang.</li>
<li>Brukere diskuterer rollen til Digital Signalbehandling (DSP) i å oppnå god lydkvalitet, hvor noen understreker dens nødvendighet for å kompensere for maskinvarebegrensninger.</li>
<li>Diskusjonen dekker også utfordringene med å modifisere smarte enheter og rimeligheten av moderne PCB-produksjon og komponenter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">OpenAIs bot knuste nettstedet til dette syv-personers selskapet &#39;som et DDoS-angrep&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Triplegangers&#39; e-handelsnettsted opplevde et DDoS-lignende angrep på grunn av at OpenAIs bot gjorde titusenvis av forespørsler for å skrape over 65 000 produktsider. - Nettstedet manglet en riktig konfigurert robots.txt-fil for å blokkere slike roboter, noe som førte til økte AWS-kostnader og bekymringer om datasikkerhet. - Denne hendelsen understreker viktigheten av at AI-selskaper innhenter tillatelse før dataskraping og fungerer som en advarsel for små bedrifter om å overvåke AI-botaktivitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenAIs bot forårsaket overdreven trafikk på en liten bedrifts nettside, likt et distribuert tjenestenektangrep (DDoS), og fremhevet problemer med AI-boter som overvelder nettsider.</li>
<li>Bedrifter som Read the Docs har opplevd lignende utfordringer med AI-boter som genererer massiv trafikk, til tross for bruk av &quot;robots.txt&quot; for å håndtere nettlesere.</li>
<li>Den hendelsen understreker den pågående debatten om å balansere nettilgjengelighet med beskyttelse mot aggressiv dataskraping av AI-selskaper, ettersom noen roboter ignorerer &quot;robots.txt,&quot; noe som fører til potensielle juridiske og økonomiske problemer for små nettstedeiere.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vær oppmerksom på Makefile-effekten" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=V%C3%A6r%20oppmerksom%20p%C3%A5%20Makefile-effekten&subheading=zaterdag%2011%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Jeg har fått en ny superkraft</a></h2>
<ul>
<li>En Reddit-bruker oppdaget en teknikk for enkelt å oppdage forskjeller i &quot;finn forskjellen&quot;-oppgaver ved å krysse øynene for å skape et tredje, skimrende bilde.</li>
<li>Metoden gjør at forskjellene blir mer tydelige, og brukeren følte det var som å få en ny ferdighet eller &quot;superkraft&quot; etter å ha øvd.</li>
<li>Brukeren delte denne teknikken med andre og oppmuntret dem til å prøve den ved å fokusere på det midterste bildet som dannes når de krysser øynene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En teknikk for å oppdage forskjeller mellom to bilder ved å krysse øynene, likt som å se på stereogrammer, ble brukt for å vinne en spillmaskin høy poengsum og en gratis barregning.</li>
<li>Metoden fremhever forskjeller som glitrende eller ustabile områder, og utløser diskusjoner om dens anvendelser og utfordringer, inkludert øyebelastning og synsvansker.</li>
<li>Diskusjonen utvidet seg til relaterte emner som stereoskopisk syn og bruk av lignende teknikker i forskjellige felt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Visualisering av alle ISBN-er</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, det største åpne biblioteket, har visualisert alle ISBN-er for å spore fremdriften av bokkopieringer, og avslører at bare 16 % av bøkene er sikkerhetskopiert så langt.</li>
<li>En dusør på $10 000 tilbys for å forbedre visualiseringens zoombarhet, interaktivitet og brukervennlighet, med premier for de tre beste innsendelsene, og all kode må være åpen kildekode.</li>
<li>Dette initiativet er avgjørende for å bevare sjeldne bøker, ettersom Annas Arkiv har den største åpne samlingen av bokmetadata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen på Hacker News dreier seg om visualisering av ISBN-er (International Standard Book Numbers) fra Annas Arkiv, med forslag som å bruke en Hilbert-kurve for bedre datarepresentasjon.</li>
<li>Brukere diskuterer effektiviteten av ISBN-er for hierarkisk datavisualisering, og foreslår alternativer som Library of Congress-systemet.</li>
<li>Diskusjonen tar også opp lovligheten og etikken rundt Annas Arkiv, som er vert for opphavsrettsbeskyttet materiale, og bruken av Monero-kryptovaluta for dusører på grunn av personvernhensyn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Prognoser Resultattavle, 2025 Januar 01</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren gir en årlig oppdatering om spådommer gjort i 2018 om selvkjørende biler, robotikk, AI, maskinlæring og menneskelig romfart, med planer om å lage nye spådommer for 2026-2036.</li>
<li>Til tross for betydelige fremskritt innen AI og selvkjørende biler i 2024, forblir full autonomi og erstatning av menneskelige jobber med AI fjernt, med fjernovervåking av mennesker fortsatt nødvendig for selvkjørende biler.</li>
<li>Fremskritt innen bemannet romfart går sakte, med SpaceX sin Starship og NASAs Artemis som møter forsinkelser, mens Blue Origins New Glenn nærmer seg oppskyting, og suborbital turisme viser begrenset fremgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen undersøker Rodney Brooks&#39; spådommer om AI og robotikk, med særlig fokus på selvkjørende biler og AI-fremskritt. - Kritikere hevder at Brooks&#39; spådommer er vage og selvforherligende, spesielt når det gjelder Waymos selvkjørende teknologi, som noen mener ikke er fullt autonome på grunn av menneskelige inngrep. - Brooks har som mål å dempe hypen rundt AI og robotikk ved å fremheve realistiske tidslinjer og utfordringer, mens diskusjonen også vurderer den økonomiske levedyktigheten til selvkjørende teknologi og dens innvirkning på arbeidsplasser.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg har fått en ny superkraft" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20har%20f%C3%A5tt%20en%20ny%20superkraft&subheading=vrijdag%2010%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">Jeg måtte ta ned nettstedet mitt for kursbytte, ellers ville jeg bli utvist</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim, en informatikkstudent, utviklet HuskySwap, en app designet for å lette handel med studieplasser blant studenter ved University of Washington. - Til tross for at det opprinnelig var et klasseprosjekt, mottok Kaim en &quot;Notice of Violation&quot; fra universitetet da han forsøkte å integrere appen med det offisielle registreringssystemet. - Situasjonen har skapt blandede reaksjoner, med noen som kritiserer universitetets handlinger og andre som gir støtte og råd til Kaim, som forblir optimistisk med tanke på fremtidige prosjekter og jobbmuligheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Skaperen av en kursbytte-nettside ble tvunget til å stenge den etter å ha mottatt et ultimatum fra deres universitet, University of Washington (UW), som truet med utvisning. - Til tross for etterlevelse, satte universitetet en sperre på studentens konto, som blokkerte registrering for deres siste kvartal med mindre de utvikler en lignende løsning for universitetet uten kompensasjon. - Studenten finner situasjonen demoraliserende og søker en rettferdig løsning fra UW-ledelsen, samtidig som de vurderer juridisk rådgivning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Luigi Mangiones konto har blitt omdøpt på Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Evan Carroll fremhever slettingen av Luigi Mangiones identitet på Stack Overflow, der kontoen hans ble omdøpt til &quot;user4616250&quot; uten klar begrunnelse, noe som reiser bekymringer om attribusjon under Creative Commons-lisensen.</li>
<li>Carrolls undersøkelse av dette problemet resulterte i et ettårig forbud fra Stack Exchange, som han oppfatter som gjengjeldelse, i motsetning til andre plattformer som GitHub og LinkedIn som ikke har slettet Mangione.</li>
<li>Situasjonen understreker en unik holdning fra Stack Exchange og krever rettferdig behandling av Mangione, som ikke har blitt dømt for noen forbrytelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Luigi Mangiones Stack Overflow-konto ble omdøpt, noe som førte til diskusjoner om moderasjon og attribusjonsrettigheter på plattformen.</li>
<li>Kritikere hevder at fjerning av navnet hans kan bryte med Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA)-lisensen, som krever riktig attribusjon.</li>
<li>Debatten strekker seg til bredere bekymringer om bedriftskontroll over brukerinnhold og implikasjonene av moderasjonspraksis på individuelle rettigheter og samfunnsrettferdighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Du trenger ikke å betale prisøkningen for Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 har økt sine abonnementspriser med omtrent 40 %, med henvisning til integreringen av sitt AI-verktøy, Copilot, selv om full tilgang til Copilot krever et ekstra abonnement. - Kunder kan unngå prisøkningen ved å velge en skjult &quot;Microsoft 365 Classic&quot;-plan, som beholder den gamle prisen, men som ikke er åpent annonsert. - Denne situasjonen fremhever bruken av &quot;mørke mønstre&quot;, der brukergrensesnitt er designet for å manipulere forbrukerens valg, noe som reiser etiske bekymringer om åpenhet og forbrukerrettigheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Prisøkningen på Microsoft 365 har fått brukere til å utforske alternativer, som eldre versjoner som Office 2010 eller gratis tjenester som Google Docs, på grunn av bekymringer over å betale månedlig for programvare med minimale gjentakende kostnader. - Bedrifter føler seg ofte tvunget til å holde seg til Software as a Service (SaaS) som Microsoft 365 for integrasjon og kontinuitet, til tross for de høye kostnadene, mens noen vurderer selvhosting, noe som kan være dyrt og risikabelt. - Microsoft tilbyr et engangskjøpsalternativ for Office 2024, begrenset til én PC, som appellerer til de som foretrekker å ikke forplikte seg til en abonnementsmodell.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">LA-branner tvinger tusenvis til å evakuere, NASA JPL stengt</a></h2>
<ul>
<li>Skogbranner i Los Angeles County har ført til evakuering av 70 000 mennesker og strømbrudd som påvirker 400 000 innbyggere, med over 1 000 strukturer ødelagt og to dødsfall rapportert. - Californias guvernør Gavin Newsom erklærte unntakstilstand, og satte inn nasjonalgarden og brannmenn, inkludert fanger, for å håndtere krisen. - NASAs Jet Propulsion Laboratory (JPL) er truet, med nødtiltak på plass, og beredskapsplaner for å overføre Mars-misjonskontrollen om nødvendig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Skogbranner i Los Angeles har ført til masseevakueringer og stengingen av NASAs Jet Propulsion Laboratory (JPL), noe som understreker alvoret i situasjonen.</li>
<li>Sterk vind kompliserer brannslokkingsarbeidet, og det er bekymringer for budsjettkutt i brannvesenet, noe som kan påvirke responskapasiteten.</li>
<li>Samfunnet støtter aktivt de som er rammet av brannene gjennom donasjoner og hjelp, og viser solidaritet i møte med katastrofen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Et spillbart spill av Tetris inne i en PDF</a></h2>
<ul>
<li>Moderne nettleseres PDF-motorer, som PDFium og PDF.js, kan støtte JavaScript med tilstrekkelige inn-/ut-muligheter til å lage enkle spill som Tetris.</li>
<li>Prosjektet demonstrerer allsidigheten til PDF-skripting ved å bruke annotasjonsfelt for monokrome piksler og en tekstinntastingsboks for tastaturinngang, til tross for noen begrensninger.</li>
<li>PDF-en er tilgjengelig i ASCII-format, slik at brukere kan åpne den i en teksteditor eller se kildekoden på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et Tetris-spill har blitt utviklet innenfor en PDF ved hjelp av JavaScript, som viser mulighetene til moderne PDF-motorer som PDFium og PDF.js. - Spillet bruker annotasjonsfelt for pikselvisning og tekstinngang for kontroller, men det fungerer ikke når det skrives ut eller i visse PDF-visere som Evince. - Dette prosjektet demonstrerer fleksibiliteten til PDF-skripting, samtidig som det reiser sikkerhetsbekymringer om kjøring av kode innenfor PDF-er; kildekoden er tilgjengelig på GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce vil ikke ansette flere programvareingeniører i 2025, sier Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Salesforce planlegger å stoppe ansettelsen av flere programvareingeniører i 2025, og tilskriver en 30 % produktivitetsøkning til fremskritt innen AI, ifølge administrerende direktør Marc Benioff. - Selskapet vil fokusere på sitt AI-produkt, Agentforce, og øke ansettelsen av selgere for å kommunisere AI-ens verdi til kundene. - Til tross for nylige oppsigelser på grunn av overansettelser under pandemien, forventer Benioff selskapets vekst de neste fem årene, med kommende arrangementer som Japan Dreamin&#39; og Architect Dreamin&#39; i horisonten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Salesforce-sjef Marc Benioff kunngjorde en ansettelsesstopp for programvareingeniører i 2025, med fokus på AI-drevet produktivitet og kostnadskontroll.</li>
<li>Denne beslutningen følger en tidligere ansettelsesstopp og oppsigelser tidlig i 2023, påvirket av aksjonærpress, og oppfattes som en markedsføringsstrategi for Salesforces AI-produkter.</li>
<li>Til tross for påstander om en 30 % produktivitetsøkning fra AI, vedvarer skepsisen, og Salesforce planlegger å utvide salgsteamet sitt for å promotere AI-tilbud, noe som reiser spørsmål om AIs rolle i å erstatte menneskelige jobber.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Steve Langasek, en av Ubuntu Linux sine ledende skikkelser, har gått bort</a></h2>
<ul>
<li>Steve Langasek, en fremtredende bidragsyter til Linux-samfunnet, spesielt Debian og Ubuntu, døde 1. januar 2025, 45 år gammel. - Langasek var kjent for sine betydelige bidrag til systemadministrasjon, programvareutvikling og pakkebehandling, og påvirket prosjekter som Linux-PAM, Samba og OpenLDAP. - Hans lederskap, veiledning og dedikasjon til prinsippene for åpen kildekode ble høyt verdsatt, med kjente personer som Mark Shuttleworth og Dustin Kirkland som roste hans tekniske innsikt og ånd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Steve Langasek, en fremtredende bidragsyter til Ubuntu Linux og Debian, har gått bort i en alder av 45 år på grunn av stadium 4 tykktarmskreft. - Hans død har igangsatt samtaler om den kritiske viktigheten av tidlige medisinske undersøkelser og vanskelighetene med å få tilgang til dem. - Teknologisamfunnet husker ham for hans omfattende kunnskap og støttende natur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Factorio Blueprint Visualizer</a></h2>
<ul>
<li>En ny nettside har blitt utviklet for å visualisere Factorio-blåkopier ved hjelp av vektorgrafikk (SVG), slik at brukere kan importere og modifisere blåkopier kunstnerisk. - Verktøyet støtter Factorio 2.0 og Factorio: Space Age, med forbedret ytelse etter å ha blitt portert fra Python til JavaScript. - Brukere kan justere tegneinnstillinger og bruke verktøyet for tekst-til-bilde-generering eller pennplotting, med bidrag og tilbakemeldinger oppmuntret.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Factorio Blueprint Visualizer, en fan-laget nettside, har blitt oppdatert for å støtte Factorio 2.0 og Space Age DLC, slik at brukere kan endre tegnestiler.</li>
<li>Prosjektet ble omskrevet fra Python til JavaScript for å forbedre ytelsen, og skaperen er åpen for tilbakemeldinger om feil og funksjonsideer.</li>
<li>Selv om visualisatoren ikke støtter mods som standard, kan den tilpasses ved å legge til mod-bygninger, og samfunnet forblir aktivt engasjert i spillet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg måtte ta ned nettstedet mitt for kursbytte, ellers ville jeg bli utvist" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20m%C3%A5tte%20ta%20ned%20nettstedet%20mitt%20for%20kursbytte%2C%20ellers%20ville%20jeg%20bli%20utvist&subheading=donderdag%209%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Feil ingeniører gjør i store etablerte kodebaser</a></h2>
<ul>
<li>Å jobbe i store, etablerte kodebaser, ofte med millioner av kodelinjer og involverer hundrevis av ingeniører, gir betydelige utfordringer for programvareingeniører. - En vanlig feil er inkonsistens, der ingeniører ignorerer eksisterende kode mønstre og implementerer funksjoner isolert, noe som kan føre til vedlikeholdsproblemer og hindre fremtidige forbedringer. - For å jobbe effektivt innenfor store kodebaser, bør ingeniører undersøke eksisterende mønstre, forstå kodebasens produksjonspåvirkning, være forsiktige med avhengigheter, og nøye fjerne unødvendig kode for å opprettholde kvalitet og verdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Ingeniører i store, etablerte kodebaser møter ofte utfordringer med inkonsistens og udokumenterte praksiser, noe som krever fokus på personlig kodekvalitet og dokumentasjon. - Å balansere forbedringer med å opprettholde lokal konsistens er nøkkelen, spesielt når den eksisterende kodebasen er inkonsistent, mens engasjement med det bredere teamet kan bidra til å justere praksiser. - Det ultimate målet er å forbedre kodebasens funksjonalitet og vedlikeholdbarhet, noe som krever pragmatisme og tilpasning til eksisterende mønstre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Magiske/tragiske e-postlenker: ikke gjør dem til det eneste alternativet</a></h2>
<ul>
<li>Magic Links gir en passordfri innloggingsmetode via e-postlenker, og tilbyr forbedret sikkerhet, men kan være upraktisk på grunn av e-postforsinkelser og bruk på flere enheter.</li>
<li>De kan veiligheidsrisico&#39;s vormen door gebruikers aan te moedigen persoonlijke e-mails op werkapparaten te openen, wat de noodzaak benadrukt voor alternatieven zoals eenmalige wachtwoorden (OTPs).</li>
<li>Passordnøkler anbefales som et mer fleksibelt og sikkert alternativ for å forbedre brukeropplevelsen, spesielt for teknologikyndige brukere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Magiske lenker, brukt for autentisering, står overfor pålitelighetsproblemer på grunn av e-postproblemer og kan presse brukere mot biometrikk, som kan bli juridisk pålagt i motsetning til passord. - Passnøkler foreslås som et mer sikkert og brukervennlig alternativ til magiske lenker, men deres adopsjon pågår fortsatt, med mange tjenester som ennå ikke har implementert dem. - Diskusjonen om å balansere sikkerhet og brukervennlighet i autentiseringsmetoder forblir aktiv, og fremhever utfordringene med å finne en optimal løsning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Operativsystem i 1 000 linjer – Introduksjon</a></h2>
<ul>
<li>Guiden leder leserne gjennom å bygge et lite operativsystem fra bunnen av, og dekker essensielle funksjoner som kontekstbytte, paging og filoperasjoner i C, alt innenfor omtrent 1 000 kodelinjer.</li>
<li>Det legger vekt på å lære nye feilsøkingsmetoder, spesielt for utfordringer som oppstartsprosessen og paginering, og gir nedlastbare eksempler på GitHub.</li>
<li>Den boken er lisensiert under CC BY 4.0, med kode under MIT-lisensen, og krever kjennskap til C og et UNIX-lignende miljø som forutsetninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Operativsystem på 1 000 linjer&quot; er en bok som veileder leserne i å lage et operativsystem fra bunnen av ved å bruke et hvilket som helst programmeringsspråk, ikke begrenset til C.</li>
<li>Den boken legger vekt på essensielle komponenter i et operativsystem, og unngår en tradisjonell UNIX-lignende struktur, og har som mål å være et engasjerende og kreativt prosjekt.</li>
<li>Den inviterer til bidrag og tilbakemeldinger, tilbyr innhold i Markdown-format, og fungerer som en verdifull ressurs for læring og eksperimentering med OS-utvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Å knekke en 512-bits DKIM-nøkkel for mindre enn $8 i skyen</a></h2>
<ul>
<li>En studie av SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) og DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) poster for de 1 million største nettstedene avdekket over 1 700 offentlige DKIM-nøkler kortere enn 1 024 biter, som anses som usikre. - Forskere klarte å knekke en 512-bits DKIM-nøkkel fra redfin.com ved hjelp av Python og CADO-NFS for under 8 dollar på en skyserver, noe som demonstrerer sårbarheten til korte nøkler. - Studien understreker behovet for at e-postleverandører avviser DKIM-signaturer med nøkler kortere enn 1 024 biter, ettersom noen leverandører som Yahoo Mail, Mailfence og Tuta aksepterte den kompromitterte signaturen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Å knekke en 512-bits DKIM (DomainKeys Identified Mail) nøkkel er nå rimelig, og koster mindre enn $8 ved bruk av skytjenester, noe som fremhever sårbarheten til utdaterte krypteringsmetoder.</li>
<li>Diskusjonen understreker nødvendigheten av sterkere DKIM-nøkler og utfordringene med å balansere sikkerhet med brukervennlighet, ettersom mange systemer fortsatt er avhengige av utdaterte nøkler, noe som utgjør betydelige sikkerhetsrisikoer.</li>
<li>Diskusjonen understreker de bredere implikasjonene for e-postsikkerhet og det presserende behovet for oppdaterte standarder for å beskytte mot utviklende trusler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft forkler Bing som Google for å lure uoppmerksomme søkere</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft endrer angivelig utseendet til Bing for å ligne Googles grensesnitt, noe som potensielt kan villede brukere til å bruke Bing utilsiktet. - Denne strategien understreker Microsofts utfordringer med å konkurrere med Googles betydelige markedsandel i søkemotorindustrien. - Kritikere antyder at denne taktikken kan prioritere Microsofts forretningsmål over å tilby en ekte brukeropplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft endrer Bings utseende for å ligne på Google når brukere søker etter &quot;Google&quot; på Bing, og utnytter Googles merkevaregjenkjenning.</li>
<li>Dette taktikken er kontroversiell, med noen som ser på den som villedende og andre som et strategisk trekk for å beholde brukere som kanskje ikke merker forskjellen.</li>
<li>Juridiske eksperter indikerer at selv om Google potensielt kunne saksøke, ville det være vanskelig å bevise bedrag uten klar varemerkeovertredelse, noe som fremhever Microsofts konkurransestrategi i søkemotormarkedet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Oppsagt for første gang i karrieren min, og to ganger på ett år</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sin erfaring med å bli sagt opp to ganger i løpet av ett år, og understreker viktigheten av å opprettholde gode relasjoner med tidligere arbeidsgivere og være forberedt på jobbsøk. - Viktige tegn på potensielle oppsigelser inkluderer mangel på selskapets visjon, distraksjoner, lav produktbruk og plutselige selskapets møter, noe som antyder at ansatte bør være årvåkne. - Råd for de som blir sagt opp inkluderer å oppdatere CV-er, søke om arbeidsledighetstrygd, utnytte LinkedIn og nettverksbygging, forstå forretningsmodeller og opprettholde selvverdi utover ansettelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Etter å ha opplevd to oppsigelser på ett år, understreker forfatteren viktigheten av å bruke et enkelt, lineært CV-format for å forbedre svarprosenten fra Applicant Tracking Systems (ATS). - ATS feiltolker ofte moderne CV-formater, noe som kan påvirke utfallet av jobbsøknader negativt; forenkling av CV-er og fokus på arbeidsoppgaver kan avhjelpe dette problemet. - Nettverksbygging, opprettholdelse av gode relasjoner og utvikling av et mangfoldig ferdighetssett er avgjørende strategier for karrierestabilitet og sikkerhet i et utfordrende arbeidsmarked.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Fikle</a></h2>
<ul>
<li>Fidget er et bibliotek basert på Rust, designet for å håndtere storskala matematiske uttrykk, spesielt for implisitte overflater, som er kompakte og støtter operasjoner som union og snitt. - Biblioteket er strukturert i tre lag: frontend (konverterer skript til bytekode), backend (evaluerer uttrykk effektivt), og demoer, med støtte for SIMD (Single Instruction, Multiple Data) og automatisk differensiering. - Fidget er nå offentlig tilgjengelig på GitHub under MPL 2.0-lisensen, med fremtidige planer for GPU-integrasjon og forbedret meshing, som oppmuntrer til utforskning og utvikling av brukere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, et prosjekt av Matt Keeter, utforsker ulike områder innen informatikk, inkludert datastrukturer, algoritmer, kompilatorer og grafikk, og vekker interesse for sine potensielle anvendelser innen felt som 3D-printing og CAD (Computer-Aided Design).</li>
<li>Selv om det ikke støtter STEP (Standard for the Exchange of Product model data) eksport på grunn av forskjellige datarepresentasjoner, tilbyr Fidget andre funksjonaliteter og inkluderer bindinger for Rhai, et skriptspråk for Rust.</li>
<li>Prosjektet har inspirert kreative kodeinitiativer og diskusjoner, og fremhever dets allsidighet og innovative potensial i teknologisamfunnet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Servo Revival: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia revitaliserte Servo-prosjektet, en eksperimentell nettlesermotor opprinnelig opprettet av Mozilla, ved å overta vedlikeholdet i januar 2023. - Betydelig fremgang inkluderer oppgradering av avhengigheter, forbedring av kontinuerlig integrasjon (CI) og verktøy, utvidelse av fellesskapsstøtte, og tillegg av støtte for Android og OpenHarmony. - Prosjektet har samlet inn over $24,500 i donasjoner, med fremtidige mål om å bli en standard nettmotor for Rust-applikasjoner og utvikle en fullverdig nettleser, til tross for utfordringer som konkurranse og finansiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Servo, en nettlesermotor, opplever en gjenoppliving med oppdateringer og aksepterer nå donasjoner gjennom Open Collective og GitHub-sponsorer. - Igalia, en betydelig bidragsyter til Servo, er også involvert i Chromium-utvikling, og understreker viktigheten av mangfoldige nettlesermotorer. - Til tross for tidligere tilbakeslag, som at Mozilla stoppet utviklingen, forblir Servo aktiv, med diskusjoner om fordelene ved å omskrive i Rust og håp om fremtidig finansiering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">En dag i livet til et produktivt stemme-phishing-team</a></h2>
<ul>
<li>Apple og Google har utstedt advarsler om telefonsvindel, men en gruppe kalt &quot;Crypto Chameleon&quot; utnytter tjenestene deres til å utføre phishing-angrep, noe som resulterer i betydelige økonomiske tap for ofre som kryptovalutainvestor Tony, som mistet 4,7 millioner dollar.</li>
<li>Phishing-banden bruker sofistikerte metoder, inkludert phishing-sett som etterligner autentiseringssider og falske Apple-støttesamtaler, med roller som Oppringer, Operatør, Tømmer og Eier for å utføre sine svindler.</li>
<li>Til tross for interne svik fortsetter disse cyberkriminelle gruppene å blomstre på plattformer som Telegram og Discord, med et fokus på å målrette seg mot velstående individer, spesielt de med kryptovaluta eiendeler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En bensinstasjon på landsbygda i Ohio ble offer for en stemme-phishing-svindel, der svindlere utga seg for å være stasjonen for å be om kredittkortbetalinger over telefonen ved hjelp av falsk anroper-ID. - Hendelsen understreker den potensielle økningen av slike svindler med bruk av automatiseringsverktøy, og fremhever behovet for forbedrede sikkerhetstiltak. - Cybersikkerhetsjournalist Brian Krebs, kjent for å avdekke nettbaserte svindler, opplevde vanskeligheter da Akamai opphørte DDoS-beskyttelse for nettstedet hans, noe som førte til at Google ga støtte, og fremhever pågående cybersikkerhetsutfordringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL er et 3D OpenStreetMap-prosjekt som gjør det mulig for brukere å utforske detaljerte 3D-kart, selv om noen brukere har bemerket at OSM-dataene er utdaterte og at visse funksjoner, som broer, har problemer.</li>
<li>Brukere har foreslått forbedringer, inkludert bruk av Cloudflare for raskere lasting, oppdatering av bygningsdata og integrering av høydedata for å forbedre den visuelle opplevelsen.</li>
<li>Prosjektet støtter opplasting av GPX- og FIT-filer for GPS-spor, og tillater interaksjon med kartet via tastatur- og musekontroller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Farvel Windows-spill? SteamOS utvider seg offisielt utover Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Lenovos Legion Go S vil være den første ikke-Valve-enheten som offisielt er &quot;Drevet av SteamOS,&quot; noe som indikerer et betydelig skifte fra Windows for gaming-PCer.</li>
<li>SteamOS-versjonen av enheten vil være mer prisgunstig, med en startpris på $500, sammenlignet med Windows-versjonen som er priset til $730.</li>
<li>Valves plan om å gi ut en betaversjon av SteamOS for personlige installasjoner kan utfordre Windows&#39; dominans innen PC-spill, og fremme et bredere skifte mot Linux-basert spilling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS utvider sin rekkevidde utover Steam Deck, og presenterer seg som et troverdig alternativ til Windows for spillentusiaster.</li>
<li>Bruken av Proton, et kompatibilitetslag, gjør at de fleste spill kan kjøre effektivt på Linux, selv om noen flerspillerspill med anti-juksesystemer på kjernenivå kan møte problemer.</li>
<li>Med verktøy som Heroic og Lutris som forenkler tilgangen til spill fra forskjellige plattformer, tilbyr SteamOS en strømlinjeformet, konsoll-lignende opplevelse, som potensielt utfordrer Windows&#39; dominans i spillsektoren ettersom flere enheter tar det i bruk.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Feil ingeniører gjør i store etablerte kodebaser" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Feil%20ingeni%C3%B8rer%20gj%C3%B8r%20i%20store%20etablerte%20kodebaser&subheading=woensdag%208%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Hvordan jeg programmerer med LLM-er</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har integrert store språkmodeller (LLMs) i sin programmeringsarbeidsflyt, og funnet dem nyttige for oppgaver som autoutfylling, søk og chat-drevet programmering.</li>
<li>De utvikler et verktøy kalt sketch.dev, et Go-programmeringsintegrert utviklingsmiljø (IDE) designet for å øke produktiviteten ved å automatisere repeterende oppgaver og forbedre programmeringseffektiviteten.</li>
<li>LLM-er er effektive i å generere utkast til kode og håndtere eksamensstil spørsmål, selv om de av og til kan gjøre feil, og de endrer avveininger i programmering ved å muliggjøre mer spesialisert kode og omfattende tester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Store språkmodeller (LLMs) blir anerkjent av noen programvareingeniører for å øke produktiviteten, spesielt når det gjelder å utarbeide nye ideer og utføre oppgaver som autoutfylling og chat-drevet programmering. - Mens noen utviklere setter pris på effektiviteten LLMs gir, forblir andre skeptiske til deres effektivitet, spesielt for komplekse eller nye problemer. - Diskusjonen understreker en splittelse blant utviklere når det gjelder adopsjon av LLMs, med noen som omfavner dem for iterative oppgaver og andre som foretrekker tradisjonelle metoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Prosjekt Digits fra Nvidia er en &#39;personlig AI-superdatamaskin&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia avduket Project Digits på CES 2025, en kompakt &quot;personlig AI-superdatamaskin&quot; bygget på Grace Blackwell-maskinvareplattformen, med GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>Enheten tilbyr opptil en petaflop med ytelse, egnet for AI-forskere, dataforskere og studenter, og kan håndtere modeller med opptil 200 milliarder parametere.</li>
<li>Priset til $3,000, vil Project Digits være tilgjengelig i mai og kan kobles til Windows- eller Mac-PC-er, og kjører på Nvidias Linux-baserte DGX OS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Prosjekt Digits fra Nvidia er en &#39;personlig AI-superdatamaskin&#39; priset til $3,000, med en Blackwell GPU med 1 PFLOP (PetaFLOP) av FP4-beregning, 128GB samlet DDR5X-minne, 20 ARM-kjerner, og ConnectX for stabling. - Den retter seg mot oppstartsbedrifter og entusiaster, og tilbyr et lokalt alternativ til skybaserte AI-løsninger, med fokus på minnekapasitet og effektivitet for AI-utvikling og inferensoppgaver. - Enheten opererer på Nvidias DGX OS, basert på Ubuntu, og anses som en potensiell spillveksler for lokal AI-databehandling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">En minimax sjakkmotor i regulære uttrykk</a></h2>
<ul>
<li>Tekst: Nicholas Carlini utviklet en sjakkmotor kalt Regex Chess, som bruker 84 688 regulære uttrykk for å utføre gyldige sjakktrekk, og viser potensialet til regex i ukonvensjonelle applikasjoner. - Motoren fungerer som en regulær uttrykk-CPU, med et unikt instruksjonssett for stakkoperasjoner, variabelhåndtering og betinget utførelse, og støtter parallell trekkgenerering. - Regex Chess benytter et forenklet minimax-søk for å evaluere og vurdere pseudo-lovlige trekk, og fremhever en kreativ utforskning av regex-muligheter, med koden tilgjengelig på GitHub for offentlig visning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini utviklet en minimax sjakkmotor ved hjelp av regulære uttrykk, og viste regex sin evne til å håndtere komplekse oppgaver som sjakk. - Prosjektet, til tross for feil som problemer med bondeforvandling og a-linje trekk, demonstrerer de pedagogiske og underholdende aspektene ved ukonvensjonelle programmeringsutfordringer. - Motorens 2-ply søk unnlater av og til å unngå matt-i-1 trusler, noe som fremhever dens begrensninger, men også dens innovative tilnærming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Zigs comptime er vanvittig bra</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig utforsker Zigs &#39;comptime&#39;-funksjon, som øker produktiviteten ved å muliggjøre metaprogrammering, og tillater kodeutførelse under kompileringstid. - Han gir seks perspektiver på &#39;comptime&#39;, og fremhever dens evne til å forenkle kodelesing og feilsøking, og sammenligner den med generics, delvis evaluering og kodegenerering. - Redig konkluderer med at Zigs &#39;comptime&#39; er både kraftig og enkel, og anbefaler videre utforskning gjennom Zigs offisielle ressurser og standardbibliotek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Zigs kompileringstid-programmering (comptime) er anerkjent for sin effektivitet, og muliggjør funksjoner som generikk, kompleks datainitialisering og målspesifikk kodegenerering. - Kritikere fremhever potensielle problemer som misbruk likt Lisp-makroer, brudd på parametricitet, og utfordringer med rekursive generiske typer og typekontroll under kompileringstidsberegning. - Til tross for disse bekymringene, anses Zigs enkelhet og kompileringstidsutførelse som store fordeler, med en viss interesse for å integrere dets metaprogrammeringsmuligheter med Rusts økosystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">TEXT: Nvidia kunngjør neste generasjons RTX 5090 og RTX 5080 GPUer</a></h2>
<ul>
<li>På CES avduket Nvidia sine neste generasjons RTX 50-serie GPUer, med de avanserte RTX 5090 og RTX 5080, priset til henholdsvis $1,999 og $999. - RTX 5090 inkluderer 32GB GDDR7-minne og 21,760 CUDA-kjerner, og tilbyr dobbelt så høy hastighet som forgjengeren, RTX 4090, mens RTX 5080 har 16GB minne og er dobbelt så rask som RTX 4080. - Serien introduserer ny DLSS 4-teknologi, som forbedrer ytelse og bildekvalitet, og vil være tilgjengelig for bærbare datamaskiner fra mars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia har avduket RTX 5090 og RTX 5080 GPUer, med RTX 5090 som har 32GB GDDR7-minne og en 575W Thermal Design Power (TDP), rettet mot forbruker-AI-arbeidsbelastninger.</li>
<li>RTX 5080 er designet for gaming på høyt nivå, og tilbyr et mer prisgunstig alternativ med mindre minne sammenlignet med RTX 5090.</li>
<li>Den høye etterspørselen etter disse GPU-ene, spesielt for AI-applikasjoner, kan føre til tilgjengelighetsproblemer, som minner om tidligere mangler drevet av kryptovalutautvinning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Brukte Meta AI, nå bruker Instagram ansiktet mitt i annonser rettet mot meg</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En Reddit-bruker opplevde Instagram-annonser med sitt eget ansikt etter å ha brukt Meta AIs &quot;imagine me&quot;-funksjon, noe som vekker bekymring for personlig tilpasset reklame. - Hendelsen utløste en debatt som sammenligner dette nivået av annonsepersonalisering med filmen &quot;Minority Report,&quot; med delte meninger om det er innovativt eller påtrengende. - Diskusjonen understreker personvernbekymringer og de etiske implikasjonene av AI i reklame, med krav om strengere reguleringer for å beskytte personlige data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">NYC Overvåking av trengselsprising</a></h2>
<ul>
<li>Congestion Pricing Tracker er et prosjekt av Benjamin og Joshua Moshes, under veiledning av Brown University Professor Emily Oster, med fokus på køprising i New York. - Prosjektet inkluderer webskript og stilark, noe som indikerer en omfattende digital tilnærming til å presentere informasjon. - Nettsiden er optimalisert for søkemotorer (SEO) og inkluderer en 404-feilside for håndtering av ikke funnet innhold.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>NYCs politikk for prising av trafikkbelastning er utformet for å redusere trafikkbelastning og generere inntekter for forbedringer i kollektivtransporten.</li>
<li>Mens noen observerer umiddelbare fordeler, argumenterer andre for at det er for tidlig å vurdere effektiviteten på grunn av variabler som vær og feriereiser.</li>
<li>Kritikere påpeker at uendrede taxi- og samkjøringsavgifter og behovet for forbedret offentlig transport fortsatt er betydelige bekymringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Første gang en produksjon laget med Blender har vunnet Golden Globe</a></h2>
<ul>
<li>Den latviske regissøren Gints Zilbalodis&#39; indie-animasjon &quot;Flow&quot; vant Golden Globe for beste animerte film, noe som fremhever en betydelig prestasjon for uavhengige filmer. - &quot;Flow,&quot; laget med et beskjedent budsjett på 3,7 millioner dollar ved bruk av Blender, en gratis programvare, konkurrerte mot store studio-produksjoner, og viser frem demokratiseringen av animasjon. - Filmens seier reflekterer Golden Globes&#39; økende inkludering av internasjonale titler og kan påvirke Oscar-kappløpet for animerte filmer, og utfordre Disneys tradisjonelle dominans.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En produksjon laget med Blender har vunnet en Golden Globe, noe som markerer en milepæl for den åpne kildekode-programvaren og utfordrer oppfatninger om dens beredskap for profesjonell bruk. - Filmen, kjent for sin historiefortelling og visuelle stil, har blitt populær i Latvia og skiller seg ut for sitt lave budsjett sammenlignet med andre animerte vinnere. - Filmens suksess, som benytter seg av Blenders EEVEE-motor, har satt i gang diskusjoner om Blenders potensielle innvirkning på animasjonsindustrien og dens evner i ulike produksjonsmiljøer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Jeg lever livet mitt et kvart århundre av gangen</a></h2>
<ul>
<li>Den 5. januar 2000 introduserte Steve Jobs Aqua-brukergrensesnittet til Mac OS X, inkludert Dock, på Macworld Expo, med betydelige bidrag fra en ingeniør basert i Apple Cork, Irland.</li>
<li>Ingeniøren, som tidligere hadde jobbet med DragThing, var avgjørende i å transformere Bas Ordings prototyper til funksjonell kode for Dock, men sa til slutt opp på grunn av press knyttet til flytting.</li>
<li>Etter å ha forlatt Apple, gjenopplivet ingeniøren DragThing og PCalc, som fortsatt er populære, og oppdaget en usignert taushetserklæring (NDA) i deres besittelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen diskuterer Apples Dock-utvikling, med vekt på Steve Jobs&#39; eksentrisitet og hemmelighetsfulle natur, inkludert å fly en ansatt mellom Irland og USA for å opprettholde en fasade.</li>
<li>Til tross for betydelige anstrengelser ble prosjektet til slutt kansellert på grunn av problemer knyttet til kontorplassering.</li>
<li>Fortellingen dykker også ned i Jobs&#39; kontroversielle beslutninger, hans arv sammenlignet med nåværende teknologiledere, og bredere temaer som karriereveier og aldersdiskriminering i teknologibransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Triptykforslag</a></h2>
<ul>
<li>Triptych-forslagene fra Alexander Petros og Carson Gross har som mål å forbedre HTMLs evne til å håndtere nettverksforespørsler ved å støtte flere HTTP-metoder som PUT, PATCH og DELETE i skjemaer.</li>
<li>Forslagene inkluderer også å aktivere knapper for å gjøre HTTP-forespørsler uten skjemaer og tillate delvise sideerstatninger, noe som tilpasser HTML tettere med REST-prinsipper.</li>
<li>Disse forslagene ble introdusert på Big Sky Dev Con og er detaljert i Triptych Polyfill på GitHub, med pågående oppdateringer av spesifikasjonene for henting og navigasjon for å støtte disse forbedringene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Alex Petros&#39; Triptych-forslag søker å integrere HTMX-konsepter i HTML-spesifikasjonen, slik at HTML kan håndtere HTTP-metoder som PUT og DELETE.</li>
<li>Forslaget mottar positive tilbakemeldinger fra Web Hypertext Application Technology Working Group (WHATWG), men dets adopsjon av store nettlesere som Chrome og Safari er fortsatt usikkert.</li>
<li>Initiativet har som mål å redusere avhengigheten av JavaScript ved å forbedre HTMLs kapabiliteter, og bidrar til den bredere diskusjonen om RESTful API-er og en hypermediedrevet web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – Den uhellige foreningen mellom Half-Life- og Morrowind-motorene</a></h2>
<ul>
<li>En ny gratis, åpen kildekode spillmotor er under utvikling, lik populære motorer som Unreal og Source, med støtte for streaming av åpne verdener. - Motoren er optimalisert for moderne maskinvare, og tilbyr høy ytelse, men er ennå ikke klar for produksjonsbruk. - Utvikleren har til hensikt å fullføre flere store prosjekter ved hjelp av denne motoren, selv om det nåværende navnet sannsynligvis er midlertidig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK is een project dat de game-engines van Half-Life en Morrowind samenvoegt om een low-budget, open-world streaming game-engine te creëren die gratis en open source is. - Hoewel geoptimaliseerd voor moderne hardware, is Tramway SDK nog niet klaar voor productiegebruik, maar het streeft ernaar om software-opgeblazenheid en milieueffecten te verminderen door oudere hardware te ondersteunen. - Het project, gelicentieerd onder MIT, wordt gewaardeerd om zijn retro-esthetiek en potentieel voor indie-gameontwikkeling, waarbij de maker openstaat voor feedback en voortgangsupdates.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Romerrikets bruk av bly senket IQ-nivåene over hele Europa, viser en studie</a></h2>
<ul>
<li>En studie indikerer at Romerrikets bruk av bly i metallarbeid forårsaket en nedgang på 2 til 3 poeng i IQ over hele Europa under Pax Romana.</li>
<li>Forskere brukte iskjernene fra Arktis for å spore blyforurensning fra 500 f.Kr. til 600 e.Kr., og viste en betydelig økning under Romerrikets storhetstid.</li>
<li>Studien antyder at utbredt blyeksponering kan ha bidratt til nedgangen av det romerske imperiet, med forurensningsnivåer som avtok etter den romerske æra, men som steg igjen under den industrielle revolusjonen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En studie indikerer at Romerrikets bruk av bly kan ha redusert IQ-nivåene i Europa, selv om dette er basert på historiske blynivåer og moderne modeller snarere enn direkte gamle IQ-målinger.</li>
<li>Det er debatt om hvorvidt fordelene med romersk infrastruktur kan ha overgått de skadelige effektene av blyeksponering.</li>
<li>Studien utforsker også de potensielle effektene av moderne stoffer, som fluor og plast, på IQ, og understreker kompleksiteten i å vurdere historiske helsekonsekvenser fra indirekte bevis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Federal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 via FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Federal Reserve Bank of New Yorks &quot;Doomsday Book&quot; er en juridisk veiledning designet for å hjelpe advokater med å håndtere juridiske usikkerheter under finanskriser, og sikre raske og effektive svar. - Opprinnelig ment for utvalgte advokater, er veiledningen nå tilgjengelig for alle FRBNY-advokater, og fungerer som en krisehåndbok lik teknologiske hendelsesresponsplaner. - Dokumentet deles ikke utenfor den juridiske funksjonen, og navnet indikerer forberedelse for alvorlige finansielle forstyrrelser, med Fed som opprettholder uavhengighet fra Freedom of Information Act (FOIA) på grunn av sin unike rolle, samtidig som den fortsatt er ansvarlig overfor Kongressen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Avslutte vårt tredjeparts faktasjekkingsprogram og gå over til Community Notes-modellen</a></h2>
<ul>
<li>Meta prioriterer ytringsfrihet ved å forenkle sine innholdsmodereringssystemer, som har blitt kritisert for å være altfor komplekse og restriktive. - Selskapet avslutter sitt tredjeparts faktasjekkingsprogram i USA og introduserer et Community Notes-system, likt X, for å gi kontekst til potensielt misvisende innlegg gjennom brukerbidrag. - Meta reduserer restriksjoner på politisk innhold, forenkler håndhevingsprosesser for å fokusere på alvorlige brudd, og tilpasser synligheten av politisk innhold basert på brukerpreferanser, i tråd med Mark Zuckerbergs visjon om ytringsfrihet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Meta går over fra sitt tredjeparts faktasjekkingsprogram til en Community Notes-modell, lik Twitters strategi, for potensielt å tilpasse seg politiske endringer og redusere modereringskostnader.</li>
<li>Kritikere uttrykker bekymring for at dette skiftet kan føre til mer feilinformasjon og skadelig innhold, mens tilhengere hevder at det kan styrke ytringsfriheten.</li>
<li>Denne avgjørelsen fremhever pågående diskusjoner om innholdsmoderering, ytringsfrihet og innflytelsen til sosiale medieplattformer i utformingen av offentlig diskurs.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hvordan jeg programmerer med LLM-er" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hvordan%20jeg%20programmerer%20med%20LLM-er&subheading=dinsdag%207%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Undergangen, galleriet opplevelse</a></h2>
<ul>
<li>«DOOM: The Gallery Experience» er et kunstparodispill av bobatealee, satt i en ny versjon av det klassiske DOOM (1993) nivået E1M1, hvor spillere utforsker et galleri. - Spillet er kompatibelt med HTML5, Windows, mobile enheter og spillkontrollere, og ble laget ved hjelp av Construct spillutviklingsplattform. - Det har fått en 5-stjerners vurdering og er rost for sin kulturelle satire og design, med bidrag fra Filippo Meozzi og Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>‘Doom, the Gallery Experience’ er et virtuelt museumsspill som lar spillere utforske kunstverk, lik en ekte museumsbesøk, laget ved hjelp av Construct 3.</li>
<li>Spillet er tilgjengelig på flere plattformer, men noen brukere rapporterer om tekniske problemer på mobile enheter.</li>
<li>Det kombinerer kulturell utforskning med nostalgi, henter inspirasjon fra klassiske spill som Doom, og har utløst diskusjoner om potensielle humoristiske modifikasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">3blue1brown YouTube Bitcoin-video fjernet som brudd på opphavsretten</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, kjent for sitt pedagogiske innhold, rapporterte at hans video fra 2017 om Bitcoin ble fjernet, og at kanalen hans fikk et brudd på opphavsretten.</li>
<li>Opphavsrettskravet ble fremsatt av Chainpatrol på vegne av Arbitrum, til tross for at videoen var helt Sandersons originale innhold.</li>
<li>Denne hendelsen fremhever pågående problemer med håndheving av opphavsrett på digitale plattformer, der skapere kan bli rammet av advarsler selv for sitt eget arbeid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En 3blue1brown YouTube-video om Bitcoin ble feilaktig fjernet på grunn av et opphavsrettskrav fra ChainPatrol, som senere erkjente det som en falsk positiv.</li>
<li>Denne hendelsen fremhevet feil i YouTubes opphavsrettssystem, og utløste diskusjoner om potensialet for misbruk og mangelen på ansvarlighet for falske påstander.</li>
<li>Brukere foreslo strengere straffer for selskaper som utsteder falske forespørsler om fjerning, og diskuterte bredere spørsmål om innholdsmoderering og utfordringer knyttet til ytringsfrihet på nettet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Å nå OKR-er vs. å gjøre jobben din</a></h2>
<ul>
<li>I Ingeniørfag virker kvartalsvise Mål og Nøkkelresultater (OKR-er) ofte overflødige, da de har en tendens til å speile produktveikart, noe som kan føre til potensielle konflikter hvis de avviker.</li>
<li>Markedsføring finner OKR-er fordelaktige for å definere kvartalsfokus, tilpasse seg prosjekt tidslinjer, og fremheve nye kampanjer eller målgrupper, mens pågående oppgaver spores av nøkkelprestasjonindikatorer (KPI-er).</li>
<li>Effektive OKR-er bør legge vekt på unike eller skiftende prioriteringer hver kvartal, i stedet for rutineoppgaver, for å unngå stagnasjon og sikre at de gir verdi utover veikartet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OKR-er (mål og nøkkelresultater) kan noen ganger være i utakt med det faktiske arbeidet, ved å legge vekt på målinger fremfor meningsfulle bidrag og potensielt føre til at man manipulerer systemet i stedet for å ta tak i reelle problemer.</li>
<li>Effektiv implementering av OKR-er krever samsvar med kundebehov og bedriftsmål, men denne tilpasningen er ofte vanskelig å oppnå, noe som fører til byråkratiske prosesser og mangel på tillit til ansattes indre motivasjon.</li>
<li>OKR-er kan i store organisasjoner fremme konkurranse i stedet for samarbeid, med fokus på synlig snarere enn verdifullt arbeid, og dermed mislykkes i å fange opp oppgavenes kompleksitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Anomalideteksjon i tidsserier: En tiårs gjennomgang</a></h2>
<ul>
<li>Papiret &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; fremhever betydningen av anomali-deteksjon i tidsseriedata på grunn av fremskritt innen datainnsamling og økningen av strømmende data. - Det introduserer en prosess-sentrert taksonomi for å kategorisere eksisterende metoder for anomali-deteksjon og tilbyr en meta-analyse av forskningstrender innen dette domenet. - Forskningen er relevant for ulike felt, inkludert cybersikkerhet, finans, rettshåndhevelse og helsevesen, og er tilgjengelig på arXiv under kategorien Maskinlæring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Anomali-deteksjon i tidsserier bruker prognoser og historiske data for å identifisere mønsteravvik, med verktøy som Prometheus og Grafana som hjelper i praktiske anvendelser. - Disse verktøyene muliggjør dynamisk terskelinnstilling basert på ukesykluser og tid på dagen, men utfordringer inkluderer håndtering av helligdager og definering av anomalier. - Feltet er lovende for utvikling på tvers av bransjer, men mangler for øyeblikket omfattende hyllevareløsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Stimulering Klikker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker på neal.fun er et populært klikkerspill som har generert brukerdiskusjoner, med sammenligninger med andre spill som Cookie Clicker og kommentarer om moderne netthabits. - Brukere har delt strategier for raskere fremgang, som å automatisere klikk eller endre størrelsen på vinduer, og har bemerket både avhengighetsskapende moro og problemer som feil eller overstimulering. - Spillet har inspirert kreativitet, inkludert speedruns, med spillere som setter pris på dets korte lengde og engasjerende elementer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple sløste bort den hellige gral</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, ment for å forbedre smarttelefonens evner, møtte ikke forventningene, med noen funksjoner som Math Notes rost, men andre kritisert for å være skuffende.</li>
<li>Til tross for lovende personvern og sikkerhet gjennom behandling på enheten og Private Cloud Compute, føltes produktet mer som en teknologidemonstrasjon enn et banebrytende verktøy.</li>
<li>Det åpne kildekode-samfunnet overgår ofte bedriftens innsats som Apple Intelligence, som etterlot brukerne med bare marginale forbedringer i stedet for transformative fremskritt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apples innovasjonsstrategi fokuserer på å forbedre eksisterende teknologier, noe som noen ganger skuffer fans som forventer banebrytende oppfinnelser. - Apples AI-funksjoner, som Apple Intelligence, har fått kritikk for å være mindre imponerende sammenlignet med konkurrentene, til tross for Apples historie med produktforbedring. - Apples sterke vektlegging av sikre og private systemer gir optimisme for fremtidige forbedringer i deres AI-tilbud, selv om debatten fortsetter om de vil møte brukernes forventninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Ingeniør spiser effektivt for $2,50 om dagen (2016)</a></h2>
<ul>
<li>En ingeniør legger ut på en 46-dagers utfordring for å bruke under $2,50 daglig på mat, og dokumenterer måltider, kostnader og matlagingsforsøk. - Inspirert av matlagingsprogrammer setter han regler for å sikre moro, ernæring og deling, og utforsker oppskrifter som kålruletter og ramen mens han håndterer kostnader og minimerer avfall. - Eksperimentet involverer kreativ matlaging med begrensede ingredienser, ved bruk av teknikker som salting og sous vide, og eksperimenterer med emulgatorer, og deler til slutt innsikt om kostnadseffektiv matlaging.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En ingeniør klarte å redusere sine daglige matutgifter til $2,50 i 2016 ved å kjøpe basisvarer som ris, bønner og havre i store mengder, og ved nøye å håndtere ferske råvarer for å forhindre at de ble dårlige.</li>
<li>Strategien inkluderte å fortynne matvarer med høyt natriuminnhold og handle i budsjettvennlige butikker, selv om det kanskje ikke er bærekraftig eller ernæringsmessig tilstrekkelig over tid.</li>
<li>Alternativer som å kjøpe rabatterte produkter på bondens marked eller bruke frosne grønnsaker kan tilby bekvemmelighet og opprettholde næringsverdien, men det er avgjørende for helsen å sikre tilstrekkelig kalori- og proteininntak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">drept av LLM</a></h2>
<ul>
<li>«Killed by LLM» er et prosjekt som dokumenterer AI-referanser som har blitt overgått av AI-fremskritt, og viser fremgang innen områder som resonnement, matematikk og koding. - Nettstedet, inspirert av «Killed by Google», gir detaljer om originale og endelige poengsummer for referanser og AI-modellene som overgikk dem, og fremhever den raske utviklingen av AI-evner. - Begrepet «Saturation» brukes for å beskrive referanser som ikke lenger effektivt kan måle de nyeste AI-evnene, og prosjektet inviterer til bidrag for å sikre datanøyaktighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på Turing-testen og dens moderne tolkninger, spesielt med hensyn til KI og store språkmodeller (LLM-er).</li>
<li>Moderne versjoner av Turing-testen forenkler ofte utfordringen til å identifisere om en samtalepartner er menneskelig, noe LLM-er noen ganger kan bestå ved å etterligne ikke-morsmålstalere.</li>
<li>Diskusjonen fremhever begrensningene ved dagens AI-referansepunkter og potensialet for at AI kan bli misbrukt eller misforstått, og stiller spørsmål ved den sanne målingen av intelligens i AI-systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau går av</a></h2>
<ul>
<li>Det liberale partiet i Canada starter prosessen med å velge en ny leder, som kunngjort av partipresident Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, rost for sitt tiår lange lederskap og innsats for å gjenoppbygge og gjøre partiet mer inkluderende, vil forbli i sin rolle til en etterfølger er valgt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau har kunngjort sin plan om å trekke seg som Canadas statsminister, og forbli i embetet til det liberale partiet velger en ny leder.</li>
<li>Avgjørelsen hans følger lave godkjenningsvurderinger og internt partipress, med kontroverser rundt hans håndtering av lastebilsjåførprotesten og andre saker.</li>
<li>Trudeaus avgang blir sett på som en strategisk innsats for å la det liberale partiet omgruppere seg før et potensielt utfordrende valg, med mulighet for en konservativ seier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Favorittblogg i 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Simon Willisons blogg fremheves for sitt innsiktsfulle innhold om kunstig intelligens (AI) i 2024.</li>
<li>Andre anbefalte blogger inkluderer Julia Evans, Fabien Sanglard og Ethan Mollicks &quot;One Useful Thing,&quot; som tilbyr unike perspektiver og varierte emner.</li>
<li>De som er interessert i økonomi, anbefales Noah Smith og Paul Krugman, mens Dynomight og Not Boring tilbyr en blanding av teknologi- og livsstilsinnhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Publiserer Simpsons-fansiden min på nytt, tjue år senere</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Relanseringen av en Simpsons-fanside etter 20 år har vekket nostalgi for den tidlige internett-æraen, preget av personlige fansider og kreativ frihet. - Mange husker 90- og 2000-tallet som en tid med uregulert og ikke-kommersialisert internett, i kontrast til dagens mer regulerte og kommersielle landskap. - Noen originale fansider eksisterer fortsatt, og fungerer som en påminnelse om gleden og kreativiteten ved å lage innhold for glede snarere enn økonomisk gevinst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">Åpen kildekode 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>Programvarepakken srsRAN er en åpen kildekode-samling av 4G- og 5G-radioapplikasjoner utviklet av SRS, implementert i C++ med minimale avhengigheter, og kjører på Linux med standard maskinvare.</li>
<li>Det er lisensiert under AGPLv3, som er en fri programvarelisens som sikrer at programvaren forblir åpen kildekode.</li>
<li>Suitene inkluderer en 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit og Distributed Unit) med en komplett ORAN-native stabel, og en 4G-suite som gir full nettverksimplementering for brukerutstyr (UE), eNodeB (evolved Node B) og EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN er et åpen kildekode-initiativ som gjør det mulig for brukere å lage sine egne 4G/5G-nettverk ved hjelp av programvare og maskinvare som Software Defined Radios (SDR-er) og tomme SIM-kort.</li>
<li>Prosjektet tilbyr et alternativ til proprietære Radio Access Network (RAN)-løsninger, rettet mot teleselskaper og tilbyr fleksibilitet for testing, nødtilkobling og utdanningsformål.</li>
<li>Brukere bør være oppmerksomme på potensielle juridiske og tekniske utfordringer, spesielt når det gjelder spektrumlisensiering, ettersom lovligheten av å sette opp personlige nettverk varierer fra region til region.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Reguleringer som muliggjør 6 GHz Wi-Fi</a></h2>
<ul>
<li>Flere land, inkludert Argentina, Brasil, Canada og USA, har tatt i bruk hele spektrumområdet 5925-7125 MHz.</li>
<li>Den europeiske union har vedtatt en del av dette spekteret, spesifikt 5925-6425 MHz, med fokus på 5945-6425 MHz.</li>
<li>Andre land, som Andorra, Østerrike og Belgia, vurderer å ta i bruk spesifikke deler av spekteret, mens land som Egypt, Oman og Tunisia fortsatt vurderer sine alternativer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Debatten dreier seg om hvorvidt 6 GHz-båndet skal lisensieres for 5G av teleselskaper eller forbli ulisensiert for Wi-Fi-bruk, med betydelige implikasjoner for spektrumallokering. - 6 GHz-båndet blir sett på som en løsning på overbelastning i eksisterende Wi-Fi-bånd, men det er en nøling med å tildele mer ISM (Industriell, Vitenskapelig og Medisinsk) båndbredde. - Diskusjonene dekker også de tekniske aspektene ved Wi-Fi 7, som maskinvaretilgjengelighet og kompatibilitet, og fremhever den bredere innvirkningen på fremtidig utvikling av trådløs teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Uklippet valuta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Uklippte valutasett ble en gang misbrukt ved å kutte dem i off-center biter og selge dem som feilnoter, noe som fikk finansdepartementet til å gjøre serienumrene gjenkjennelige for å forhindre dette.</li>
<li>På $1-sedler starter serienumrene på ukuttede ark med 99, noe som gjør at samlere kan verifisere ektheten når de kjøper «feilskårne dollarfeil».</li>
<li>US Mint selger ukuttede valutasett til en premie, og de er populære blant samlere for nyhetens skyld, ofte innrammet eller gitt som gaver, til tross for at de er lovlig betalingsmiddel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Utviklingen av en strukturell kodeeditor</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget skisserer utviklingen av en strukturell editor for programmeringsspråket eyg, som behandler kode som et strukturert tre for å forhindre syntaksfeil og forbedre kodeforståelsen.</li>
<li>Opprinnelig bygget med Gleam og Svelte, bruker redaktøren nå Gleam og Lustre, med en terminalversjon i Go, og har utviklet seg for å forenkle det abstrakte syntakstreet (AST) for bedre navigasjon.</li>
<li>Den nyeste versjonen har en meny- og ikonbasert brukergrensesnitt, som forbedrer brukervennligheten på tvers av enheter, og oppmuntrer til brukertilbakemeldinger for å forbedre kodeopplevelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på strukturelle kodeeditorer, som ser på kode som et strukturert tre, og tilbyr potensielle fordeler som å eliminere syntaksfeil og forbedre typeinformasjon.</li>
<li>Utfordringer for strukturelle redaktører inkluderer kompatibilitet med eksisterende verktøy som Git og håndtering av ugyldige kodetilstander under redigering.</li>
<li>Det er interesse for hvordan strukturelle redaktører kan forbedre programmeringstilgjengelighet og effektivitet, spesielt i ikke-tradisjonelle miljøer som mobile enheter, selv om bekymringer om praktisk anvendelse og integrasjon gjenstår.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Undergangen, galleriet opplevelse" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Undergangen%2C%20galleriet%20opplevelse&subheading=maandag%206%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Forskere designer bærbar teknologi som kan måle glukosenivåer mer nøyaktig</a></h2>
<ul>
<li>Forskere ved University of Waterloo har laget en bærbar enhet som bruker radarteknologi for å overvåke glukosenivåer ikke-invasivt, og fjerner behovet for nåler.</li>
<li>Enheten, ledet av Dr. George Shaker, inneholder en radarskive, en metasurface for forbedret signalnøyaktighet, og AI-algoritmer for presise glukosemålinger.</li>
<li>Foreløpig USB-drevet, har enheten som mål å bli batteridrevet for bedre bærbarhet og kan til slutt overvåke flere helseparametere, med innsats i gang for å kommersialisere teknologien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har utviklet bærbar teknologi for ikke-invasiv glukoseovervåking, som tilbyr et alternativ til fingerstikking og kontinuerlige glukosemonitorer (CGM-er).</li>
<li>Teknologien har som mål å gi nøyaktige glukoseavlesninger uten direkte kontakt med blodstrømmen, noe som kan være betydelig for kliniske anvendelser.</li>
<li>Selv om det er lovende, er det skepsis til nøyaktigheten sammenlignet med eksisterende CGM-er, og ytterligere data og kliniske studier er nødvendig for å bekrefte effektiviteten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">Den dagen jeg lærte AI å lese kode som en seniorutvikler</a></h2>
<ul>
<li>AI-en ble opprinnelig utfordret med å analysere React-kodebaser, og nærmet seg dem som en nybegynnerutvikler. - Ved å etterligne strategiene til erfarne utviklere, som å fokusere på kjernefiler og gruppere endringer etter funksjon, forbedret AI-ens kodeanalyse seg betydelig. - Fokuset er på å forbedre kodeforståelsen snarere enn generering, med fremtidige planer om å identifisere teknisk gjeld og forstå teamkonvensjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker utfordringene med å trene AI til å lese og analysere kode med ferdighetene til en seniorutvikler, og bemerker vanskeligheten med å oppnå konsistente og nøyaktige resultater.</li>
<li>Det understreker viktigheten av å gi kontekst og strukturere innspill for å forbedre AI-ytelsen i kodeanalyse, samtidig som det anerkjenner skepsis til AIs nåværende evner.</li>
<li>Diskusjonen fremhever behovet for ytterligere eksperimentering og evaluering for å validere AI-ens ytelse og vurderer de bredere implikasjonene og potensielle fremskrittene av AI i programvareutvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Nettsideirritasjoner som jeg ikke påfører deg her</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren unngår å bruke visse nettfunksjoner som sticky bars, tvungen SSL/TLS, pop-ups og unødvendig sporing for å forbedre brukeropplevelsen.</li>
<li>Det er en pågående debatt om nødvendigheten av HTTPS for sikkerhet versus kompatibilitetsproblemer med eldre nettlesere.</li>
<li>Diskusjonen fremhever utfordringen med å balansere brukeropplevelse med moderne nettpraksis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Hvordan Nat Traversal Fungerer (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NAT-traversering muliggjør direkte enhetsforbindelser til tross for tilstedeværelsen av Network Address Translators (NAT) og brannmurer, ved å bruke UDP-baserte protokoller og direkte sokkelkontroll.</li>
<li>Teknikker som STUN (Session Traversal Utilities for NAT) hjelper med å oppdage offentlige IP-adresser, mens reléer som TURN (Traversal Using Relays around NAT) eller Tailscales DERP brukes for mer utfordrende NAT-er.</li>
<li>ICE (Interactive Connectivity Establishment)-protokollen optimaliserer tilkoblingsveier ved å evaluere alle mulige alternativer og velge det mest effektive, noe som sikrer robust NAT-traversering med ende-til-ende-kryptering og autentisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker NAT (Network Address Translation) traversal, med vekt på forskjellene mellom TCP (Transmission Control Protocol) og UDP (User Datagram Protocol) hullpunching, og bemerker TCPs litt høyere kompleksitet.</li>
<li>Det utfordrer oppfatningen av NAT som en sikkerhetsfunksjon og diskuterer Tailscales metode for NAT-traversering, og reiser bekymringer om å stole utelukkende på programvare-ACL-er (Access Control Lists) for sikkerhet.</li>
<li>Diskusjonen fremhever viktigheten av sikre endepunkter og kritiserer begrensningene ved konvensjonelle nettverkssikkerhetsstrategier i konteksten av NAT-traversering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Guten: En liten avisprinter</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Guten er et småskala avisprinterprosjekt designet for å minimere skjermtid ved å levere nyheter i trykt form. - Diskusjoner rundt prosjektet inkluderer bekymringer om BPA-innholdet i termisk papir og forslag om å bruke BPA-frie alternativer eller forskjellige utskriftsteknologier som slag- eller matriseskrivere. - Sammenligninger gjøres med den avviklede Little Printer, med anbefalinger for å forbedre Gutens utviklervennlighet og tilpasningsmuligheter, sammen med hensyn til miljø- og helsekonsekvenser av termisk papir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Forskere designer bærbar teknologi som kan måle glukosenivåer mer nøyaktig" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Forskere%20designer%20b%C3%A6rbar%20teknologi%20som%20kan%20m%C3%A5le%20glukoseniv%C3%A5er%20mer%20n%C3%B8yaktig&subheading=zondag%205%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Selvkjørende 1993 Volvo med åpen pilot</a></h2>
<ul>
<li>En gruppe venner deltok i Carbage Run 2025 Winter-utgaven, et 6-dagers rally gjennom Sverige til polarsirkelen og tilbake til Helsingfors, hvor bilene måtte være minst 20 år gamle og verdsatt til under €1000.</li>
<li>De transformeerden een Volvo 940 Estate uit 1993 in een zelfrijdend voertuig met behulp van openpilot van comma.ai, waarbij ze moderne componenten zoals elektrische stuurbekrachtiging, een Bosch iBooster en een Tesla-radarsensor integreerden.</li>
<li>Fremtidige oppdateringer vil inkludere detaljer om ledninger, en tilpasset motorstyringsenhet (ECU), og planer om å gjøre koden åpen kildekode, noe som fremhever prosjektets innovative tilnærming til å ettermontere eldre kjøretøy med autonom teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En Volvo 940 fra 1993 ble ettermontert med OpenPilot, en selvkjørende teknologi, som fremhever krysningen mellom klassisk bildesign og moderne teknologi.</li>
<li>Prosjektet sto overfor utfordringer, inkludert oppdatering av bremse- og styringssystemene, noe som reiste juridiske og sikkerhetsmessige bekymringer, spesielt med gjør-det-selv-modifikasjoner som sveising av rattstammen.</li>
<li>Diskusjonen utvidet seg til bilreguleringer i Europa, nedgangen av hotrods i USA, og kulturelle forskjeller i friheten til bilmodifikasjoner, med prosjektet sett på som en inspirerende DIY-innsats til tross for sikkerhetsbekymringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Terrenggjengivelsesalgoritme i mindre enn 20 linjer med kode (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NovaLogics spill Comanche fra 1992 brukte Voxel Space-motoren, en 2.5D-gjengivelsesteknikk basert på strålekasting, for å skape detaljerte terreng med skyggelegging og skygger.</li>
<li>Voxel Space-motoren brukte høyde- og fargekart og en enkel gjengivelsesalgoritme, som tegnet vertikale linjer fra bak til front, noe som kunne optimaliseres for ytelse.</li>
<li>Motorens kode er tilgjengelig under MIT-lisensen, men teknologien kan fortsatt være patentert i visse regioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace er en terrenggjengivelsesalgoritme kjent for sin enkelhet, som krever mindre enn 20 linjer med kode, og vekker nostalgi for innovativ spillutvikling i perioder med begrenset maskinvare.</li>
<li>Moderne AAA-spill fokuserer på komplekse optimaliseringer og markedstrender, ofte på bekostning av originalitet, mens indie-spill og plattformer som PICO-8 gir mer kreativ frihet.</li>
<li>Til tross for teknologiske fremskritt føler noen utviklere og spillere at &quot;magien&quot; fra eldre spill mangler, selv om innovative prosjekter som voxel-gjengivelse fortsetter å inspirere kreativitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Hvordan tegne en omriss i et videospill</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen diskuterer fem teknikker for å gjengi konturer i Unity, en populær spillutviklingsplattform, og fremhever deres bruk i spill som Sable og The Last of Us. - Teknikker inkluderer Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm og Edge Detection, hver med unike fordeler og kompromisser når det gjelder ytelse og visuell kvalitet. - Artikkelen gir innsikt i å balansere disse metodene for optimal spillestetikk og spillstøtte, med tilleggsmateriale og kreditering for 3D-modeller inkludert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker avanserte teknikker for å tegne konturer i videospill, med vekt på effektiviteten til Jump Flood Algorithm (JFA) og Signed Distance Fields (SDFs) over tradisjonelle metoder. - Den går inn på stiliserte 3D-grafikk, diskuterer renderingsteknikker og den potensielle bruken av nevrale nettverk for belysning og styling. - Bidragsytere gir innsikt i den historiske utviklingen av cel shading i spill, som Jet Set Radio, og fremhever det stadig utviklende skjæringspunktet mellom teknologi og kunst i 3D-grafikk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Jeg slutter i Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren forlater Washington Post på grunn av avisens manglende evne til å tilpasse seg det stadig skiftende medielandskapet og dens tilnærming til å presentere saker, som de mener er ineffektiv for kritiske emner som demokrati.</li>
<li>Tradisjonelle medier, spesielt lokale aviser, sliter økonomisk, noe som fører til partisk rapportering og en nedgang i offentlig tillit, mens sosiale medier ikke kan erstatte det grundige arbeidet med journalistikk.</li>
<li>Bekymringer reises om innflytelsen til velstående individer, som Jeff Bezos, på mediekanaler, og virkningen av bedriftsinteresser på medienes rolle i å holde makten ansvarlig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity har fått annonser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity har introdusert annonser, noe som har ført til diskusjoner om uunngåeligheten av annonser i nettjenester på grunn av forbrukernes motvilje mot å betale for annonsefrie opplevelser. - Noen brukere finner annonser påtrengende og foretrekker abonnementsbaserte tjenester som Kagi, som tilbyr annonsefri søk, mens andre fortsetter å velge gratis, annonsebaserte alternativer. - Denne situasjonen understreker den pågående debatten mellom annonsebaserte og abonnementsbaserte modeller i digitale tjenester.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Selvkjørende 1993 Volvo med åpen pilot" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Selvkj%C3%B8rende%201993%20Volvo%20med%20%C3%A5pen%20pilot&subheading=zaterdag%204%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
