<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 19:06:32 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: The Hacker&#39;s Browser</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt er en nettleser designet for avanserte brukere, med vekt på tastaturnavigasjon og effektivitet i analyse og utvinning av informasjon på nettet.</li>
<li>Den har kraftige verktøy som lenkehints, Jump Headings for dokumentnavigasjon, og fuzzy-søk for enkel fanebehandling og kommandoutførelse.</li>
<li>Ytterligere funksjonaliteter inkluderer en innebygd REPL (Read-Eval-Print Loop) for programmerbarhet, smart bokmerkesøk, tilpassbare autofyllinger, utklippstavlehistorikk og en trebasert historikk for sporing av besøkte sider.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt er en nettleser som integrerer AI og semantiske verktøy, med mål om å forbedre brukeropplevelsen ved å fungere som en &quot;andre hjerne&quot;, selv om noen brukere er skeptiske til dens AI-evner og ytelsespåvirkning.</li>
<li>Skrevet i Common Lisp, er Nyxt designet for å være svært utvidbar som Emacs, men støtter ikke WebExtensions, noe som begrenser kompatibiliteten med populære utvidelser som uBlock Origin.</li>
<li>Til tross for unike funksjoner som en trebasert historikk og tastaturdrevne arbeidsflyter, er dets praktiske nytte diskutert sammenlignet med nettlesere som qutebrowser og Firefox; det er tilgjengelig på Linux, med uoffisiell støtte for BSD, macOS og Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Den syriske regjeringen faller i slutten på 50-års styre av Assad-familien</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Assad-familiens 50-årige styre i Syria har tatt slutt, noe som indikerer en svekket tilstand hos deres hovedstøttespillere, Russland og Iran, som er involvert i andre konflikter.</li>
<li>Makttomrommet i Syria har ført til en kompleks situasjon med flere fraksjoner som konkurrerer om kontroll, noe som skaper usikkerhet om landets fremtid.</li>
<li>Assads fall kan bidra til regional ustabilitet og ha bredere implikasjoner for global politikk, inkludert konflikten i Ukraina.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Reverse engineering av Sega Channel spillbildefilformatet</a></h2>
<ul>
<li>SEGA Channel var en banebrytende spill-på-forespørsel-tjeneste for Sega Genesis, aktiv fra 1994 til 1998, og tilbød rundt 50 spill månedlig. I 2024 oppdaget en bruker en SEGA Channel spillbilde-CD fra 1996, noe som førte til innsats i omvendt utvikling for å trekke ut og bevare dataene. Prosjektet dekodet vellykket eksklusive spill, og understreket rollen til samfunnsinnsats og omvendt utvikling i å bevare spillhistorien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den Sega Channel var en innovativ tjeneste fra 1990-tallet som tillot brukere å laste ned spill via kabel-TV, og fungerte på en lignende måte som Tekst-TV med en kontinuerlig datasløyfe.</li>
<li>Det var en forløper til moderne digital spilldistribusjon, og tilbød et roterende utvalg av spill for en abonnementsavgift, til tross for tekniske utfordringer og begrenset rekkevidde.</li>
<li>Den tjenesten krevde spesialmaskinvare og brukte satellittoverføring til kabelhoder, men var kjent for sin upålitelighet i visse områder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Notre Dame-katedralen gjenåpner</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Notre Dame-katedralen har gjenåpnet, restaurert til sitt opprinnelige middelalderske utseende med moderne oppdateringer, som et nytt spir.</li>
<li>Restaureringen fokuserte på å gjenspeile katedralens opprinnelige design i stedet for dens tilstand før brannen i 2018, og høstet ros for håndverk og tradisjonelle teknikker.</li>
<li>Prosjektet har utløst diskusjoner om å balansere historisk autentisitet med moderne elementer, og har trukket betydelig oppmerksomhet til Notre Dames kulturelle og historiske betydning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs undersøker internettets mest ondskapsfulle hackere – fra en hemmelig beliggenhet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, en velkjent journalist innen cybersikkerhet, er kjent for sine undersøkelser av hackingaktiviteter, inkludert avsløringen av en betydelig feil i mobiltelefonsporing i 2018.</li>
<li>Artikkelen diskuterer hvor lett unge hackere kan lære ferdigheter gjennom nettbaserte fellesskap, og fremhever tilgjengeligheten av hackingkunnskap.</li>
<li>Det tar også opp risikoen hackere står overfor, ofte for minimal økonomisk belønning, og understreker viktigheten og utfordringene innen cybersikkerhetsfeltet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Flyinformasjonskilde mottok tusenvis fra passasjerers kontantbeslag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En informant fra et flyselskap mottok økonomiske insentiver fra kontantbeslag av passasjerer, noe som vekker bekymring for potensielle brudd på borgerrettighetene.</li>
<li>DEA sine «frivillige» søk på flyplasser, ofte kritisert for å være basert på svake kriterier, har blitt suspendert etter en rapport fra Justisdepartementets generalinspektør.</li>
<li>Kritikere hevder at sivil eiendomsbeslag er grunnlovsstridig og går inn for systemiske reformer for å forhindre misbruk fra rettshåndhevelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Å bla gjennom negativt innhold på nettet forverrer psykiske helseproblemer: Studie</a></h2>
<ul>
<li>MIT-forskere har laget et nettleser-tillegg kalt &quot;Digital Diet&quot; for å hjelpe brukere med å ta informerte valg om nettinnhold for å beskytte deres mentale helse.</li>
<li>Verktøyet bruker naturlig språkbehandling (NLP) for å evaluere nettsider basert på følelser, kunnskap og handlingsdyktighet, og leder brukerne mot mer positivt innhold.</li>
<li>Forskningen understreker det toveis forholdet mellom nettatferd og mental helse, med funn publisert i Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En studie indikerer at eksponering for negativt innhold på nettet kan forverre psykiske helseproblemer, og bidra til følelser av angst og hjelpeløshet. Å håndtere nettforbruket er avgjørende, da konstant eksponering for negativ informasjon kan ha betydelig innvirkning på tanker og følelser. Selv om det er viktig å holde seg informert for samfunnsendring, opplever mange at det å redusere eksponeringen for negative nyheter og fokusere på personlig velvære kan gi lettelse.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: The Hacker's Browser" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20The%20Hacker's%20Browser&subheading=zondag%208%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Mitt andre år uten jobb</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Dialogelementet</a></h2>
<ul>
<li>HTML-elementet `` brukes til å lage dialogbokser, som kan være modale (stopper sideinteraksjon) eller ikke-modale (tillater interaksjon).</li>
<li>JavaScript-metodene <code>.showModal()</code> og <code>.show()</code> brukes til å vise henholdsvis modale og ikke-modale dialoger, mens <code>.close()</code> brukes til å lukke dem.</li>
<li>Tilgjengelighet er avgjørende; sørg for at fokus er riktig satt og gi en lukkemekanisme, som en knapp, mens du bruker CSS <code>::backdrop</code> for å style modal bakgrunner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Dialogelementet på developer.mozilla.org har initiert en debatt om bruken av interaktive HTML-elementer, som filvelgere og mediespillere, med ulike meninger om deres konsistens og forutsigbarhet på tvers av nettlesere.</li>
<li>Mens noen utviklere kritiserer dialogelementet for å være ustylet og ikke fungere som native popups, verdsetter andre dets semantiske og tilgjengelighetsfordeler.</li>
<li>Diskusjonen fremhever utfordringer med å opprettholde designkonsistens og bekymringer om potensiell misbruk av annonsører, noe som indikerer at dialogelementet er et progressivt skritt, men fortsatt krever forbedringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Maps.me-medgründer prøver å stenge ned Organic Maps open-source fork</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps har gitt ut kildekoden for sin &quot;metaserver,&quot; som optimaliserer nedlastingshastigheter for kart ved å dirigere brukere til de beste Content Delivery Network (CDN)-serverne basert på deres plassering.</li>
<li>Den opprinnelige koden, som var lukket for å forhindre uautoriserte forgreininger, er nå åpen under MIT-lisensen, noe som fremmer åpenhet og samfunnsengasjement.</li>
<li>Teamet vurderer på nytt bruken av Cloudflare Workers for å forhindre leverandørlåsing og har reversert uautoriserte endringer gjort av en bidragsyter, og understreker deres forpliktelse til personvern og åpenhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, medgründer av Maps.me, forsøkte å stenge Organic Maps&#39; open-source fork ved å endre dens MIT-lisens og legge til logging i et privat repository. Roman Tsisyk, en annen prosjektvedlikeholder, reverserte disse endringene og gjorde repositoryet offentlig, noe som førte til en konflikt og tilbakekalling av hans tillatelser. Hendelsen understreker interne uenigheter om prosjektets open-source natur, men Organic Maps fortsetter å være en mye brukt offline kartapplikasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Hvordan bruke Postgres til alt</a></h2>
<ul>
<li>Postgres for Everything&quot; er et arkiv som fremmer bruken av PostgreSQL, en populær åpen kildekode relasjonsdatabase, for et bredt spekter av applikasjoner utover tradisjonelle databasetjenester. Arkivet inviterer til bidrag og sporer ulike innovative bruksområder for PostgreSQL, inkludert cron-jobber, meldingskøer, analyser og mer, og fremhever dens allsidighet. Initiativet inkluderer 11 elementer relatert til Supabase, en plattform som tilbyr backend-tjenester ved bruk av PostgreSQL, og viser dens integrasjon og nytte i moderne applikasjonsutvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen understreker Postgres&#39; allsidighet i ulike applikasjoner, men peker også på begrensninger, som håndtering av nulltegn i strenger og behovet for tilpasset SQL for skip-indeksskanninger. Meningene varierer om bruken av Postgres til alle formål, med noen som advarer mot å være for avhengig av en enkelt database for store team, mens andre roser dens enkelhet og reduserte kompleksitet. Alternativer som Redis nevnes, sammen med utfordringer i skalering og viktigheten av å unngå over-engineering i de tidlige stadiene av et prosjekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Jeg ble fortalt løgner om samarbeidende redigering, Del 1: Algoritmer for offline redigering</a></h2>
<ul>
<li>På begynnelsen av 2024 fremhevet forskning på samarbeidsredigeringssystemer for Moments teksteditor utfordringer med offline redigering, der populære algoritmer som CRDT-er (Conflict-free Replicated Data Types) og OT (Operational Transformation) ofte svikter. Offline redigering øker direkte konflikter, med 20-30 % av disse konfliktene som resulterer i uakseptable utfall, noe som antyder at problemet er mer en brukergrensesnitt/brukeropplevelse (UI/UX) utfordring enn en algoritmisk en. Forskere fokuserer nå på å forbedre brukeropplevelsen i offline redigering, og trekker paralleller til hvordan git håndterer dokumentfletting, noe som er en lovende utvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg utfordringene ved samarbeidende redigering, spesielt offline, og kritiserer nåværende algoritmer som konfliktfrie replikerte datatyper (CRDT) og operasjonell transformasjon (OT) for ikke alltid å gi semantisk meningsfulle resultater. Det er enighet om behovet for forbedret konfliktløsning, potensielt gjennom brukerinnspill eller avanserte verktøy som store språkmodeller (LLM), for å håndtere semantiske konflikter effektivt. Diskusjonen vurderer også rollen til brukergrensesnitt/brukeropplevelse (UI/UX) løsninger i å forbedre den samarbeidende redigeringsopplevelsen, og fremhever at problemet strekker seg utover algoritmer til å forstå brukerens hensikt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Strukturerte utdata med Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Ollama har introdusert støtte for strukturerte utdata, som gjør det mulig for modeller å generere utdata i et spesifikt format ved hjelp av et JSON-skjema.</li>
<li>Denne funksjonen er nå tilgjengelig i de oppdaterte Ollama Python- og JavaScript-bibliotekene, nyttig for oppgaver som dataparsering fra dokumenter og bilder.</li>
<li>Brukere bør oppdatere til den nyeste versjonen av Ollama og bruke formatparameteren i cURL-forespørsler eller biblioteker, med fremtidige oppdateringer som lover ytelsesforbedringer og flere formatalternativer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Ollama tilbyr en metode for å generere strukturerte data, som JSON, fra språkmodeller, med diskusjoner om bruk av GBNF-grammatikker for mer allsidige utdataformater som XML eller SQL. - Brukere debatterer påliteligheten av JSON-utdata versus naturlig språk, med innsikt i hvordan språkmodeller (LLM-er) genererer tekst og rollen til strukturerte instruksjoner. - Ollamas integrasjon med llama.cpp er kjent for å forenkle modellbruk, selv om noen ser det som bare en innpakning, og funksjonen støtter ulike modeller med varierende nøyaktighetsnivåer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon var den siste i sitt slag [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, utviklet hovedsakelig i assembler av et lite team, ble en bestselger i 1999, og viste en sjelden utviklingsstil.</li>
<li>Fans foreslår OpenRCT2 for forbedrede funksjoner og kompatibilitet, og Roller Coaster Tycoon Classic for moderne enheter, mens alternativer som Parkitect og Planet Coaster gir varierte opplevelser.</li>
<li>Videoen fremhever utviklingen av spillutvikling og utfordringene små team møter når de konkurrerer med større studioer, med indie-suksesser som Minecraft som illustrerer potensialet for små team-prestasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Fruktose i kostholdet fremmer svulstvekst: forskning</a></h2>
<ul>
<li>Fruktoseforbruket har økt betydelig de siste 50 årene, hovedsakelig på grunn av høyfruktose maissirup i drikkevarer og bearbeidede matvarer.</li>
<li>Forskning fra Washington University i St. Louis indikerer at selv om fruktose ikke direkte gir næring til svulster, omdanner leveren det til næringsstoffer som støtter svulstvekst i kreftformer som melanom, bryst- og livmorhalskreft.</li>
<li>Studien antyder potensielle nye kreftbehandlinger ved å utforske metoder for å hindre fruktose i å bidra til tumorvekst, muligens gjennom kostholdsendringer eller legemidler, med delvis finansiering fra National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forskning fra Washington University indikerer at høyt fruktoseforbruk kan fremme tumorvekst ved å øke sirkulerende lipider, som benyttes av kreftceller for vekst. Mens fruktose i frukt vanligvis er trygt på grunn av tilleggsnæringsstoffer, kan overdreven inntak fra kilder som høyfruktose maissirup være risikabelt. Studien understreker kompleksiteten i kreftmetabolisme og den potensielle innflytelsen av kosthold på kreftprogresjon, selv om videre forskning er nødvendig for å fullt ut forstå disse mekanismene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Største shell-programmer</a></h2>
<ul>
<li>Teksten fremhever betydelige shell-programmer, med fokus på omfattende håndskrevne skript i stedet for de som er generert av verktøy som autoconf. - Merkbare oppføringer inkluderer akinomyoga/ble.sh, en Bash Line Editor med 61K linjer med kode (LoC), og kalua, en OpenWRT-tillegg med 56K kildekodelinjer (SLoC). - Listen gir innsikt i kompleksiteten og mangfoldet av shell-skripting, med programmer som benytter datastrukturer og algoritmer, vanligvis over 5,000 linjer med kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på kompleksitetene og utfordringene ved bruk av store shell-skript, som problemer med lesbarhet, feilhåndtering og portabilitet. - Brukere foreslår å vurdere alternativer som Python eller AWK for komplekse oppgaver på grunn av bedre vedlikeholdbarhet, mens verktøy som ShellCheck kan bidra til å forbedre kvaliteten på shell-skript. - Samtalen fremhever balansen mellom å bruke shell-skript for raske oppgaver og å velge mer robuste programmeringsspråk for større prosjekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Programmering–ikke prompting–LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy er et rammeverk designet for å bygge modulære AI-systemer ved å bruke komposisjonell Python-kode, med fokus på å forbedre språkmodell (LM) utganger uten å kun stole på prompt.- Det støtter flere store språkmodell (LLM) leverandører som OpenAI, Anthropic og Databricks, slik at brukere kan beskrive AI-atferd som kode, noe som letter enklere iterasjon og optimalisering.- Med opprinnelse fra Stanford NLP, har DSPy en sterk tilstedeværelse i samfunnet på GitHub og Discord, og bidrar til åpen kildekode AI-forskning og fremmer programarkitekturer og optimalisatorer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>DSPy er et rammeverk designet for å optimalisere instruksjoner for språkmodeller (LMs) ved å automatisere utvalget av treningsdatasett, og dermed forbedre ytelsen og minimere manuelle justeringer.</li>
<li>Det støtter ende-til-ende-trening av store språkmodell (LLM) programmer, forhindrer bruk av utdaterte instruksjoner i kode, og er spesielt nyttig for oppgaver som datauttrekking og oppsummering.</li>
<li>Selv om noen brukere synes DSPys kompleksitet er utfordrende, blir det verdsatt for sin strukturerte tilnærming og funksjoner som påstander og forslag som håndhever outputbegrensninger.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mitt andre år uten jobb" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mitt%20andre%20%C3%A5r%20uten%20jobb&subheading=zaterdag%207%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Den riktige mengden annonser er null</a></h2>
<ul>
<li>Verge har introdusert en abonnementsmodell med en betalingsmurversjon, som tilbyr fordeler som fulltekst RSS-feeder til abonnenter.</li>
<li>Abonnementet har som mål å redusere eksponeringen for annonser, men det er kritikk om at betalende abonnenter ikke burde se noen annonser i det hele tatt.</li>
<li>Bekymringer reises om potensiell datasalg til annonsører, noe som antyder at abonnenter ikke bør være utsatt for både annonser og datainntektsgenerering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Debatten om annonser i media dreier seg om deres nødvendighet, med noen som ser dem som avgjørende for inntektsdiversifisering og kostnadsreduksjon, mens andre taler for en annonsefri opplevelse for betalende abonnenter.</li>
<li>Kritikere fremhever personvernproblemer og den påtrengende naturen til nettannonser sammenlignet med tradisjonelle trykte annonser, og reiser bekymringer om forbrukeropplevelse og medieintegritet.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer bærekraften til annonsefinansierte modeller og utforsker alternative finansieringsmetoder som abonnementer eller direkte støtte gjennom plattformer som Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">70 % problemet: Harde sannheter om AI-assistert koding</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>AI-assisterte koding verktøy kan raskt generere kode, likt som juniorutviklere, men krever ofte grundig gjennomgang av erfarne utviklere på grunn av hyppige feil.</li>
<li>Selv om AI-verktøy utmerker seg i å håndtere repeterende oppgaver og tilby innledende kodeutkast, har de vanskeligheter med komplekse problemløsninger og kreativitet, noe som begrenser deres evne til å erstatte menneskelige programmerere fullstendig.</li>
<li>Integreringen av AI-verktøy i utviklingsarbeidsflyter utgjør en utfordring: å forbedre læring og produktivitet uten å hindre utviklingen av essensielle problemløsningsferdigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Portland flyplass vokser med en omfattende baldakin av massivt tre</a></h2>
<ul>
<li>Portland lufthavn (PDX) har utvidet sin hovedterminal med et bærekraftig tak av massivt tre, designet av ZGF, ved bruk av lokalt hentet limtre av Douglasgran.</li>
<li>Det ni mål store taket har som mål å forbedre flyplassens kapasitet og passasjeropplevelse samtidig som det reduserer karbonavtrykket, ved å innlemme biofile elementer for en innbydende atmosfære.</li>
<li>Dette prosjektet setter en ny standard for bærekraftig flyplassdesign, med ferdigstillelse forventet i 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Portland flyplass har introdusert et nytt tak av massivt tre, som forbedrer naturlig lys og hever taket, som en del av et flerfaset renoveringsprosjekt.</li>
<li>Designet blir verdsatt for sin estetikk og forbedrede akustikk, men noen brukere rapporterer forvirring med veifinning.</li>
<li>Bruken av tre anses som et bærekraftig valg innen bygging, selv om det er diskusjoner om dens innvirkning på karbonutslipp, og det trekkes sammenligninger med andre moderne flyplasser med naturlige temaer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Intels styre, og et eksempel på når styrer og kortsiktighet svikter</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsingers avgang fra Intel fremstilles som en oppsigelse snarere enn en pensjonering, og understreker styrets feil og kortsiktige fokus over langsiktig strategi. Styrets mangel på halvlederkompetanse og fokus på umiddelbar aksjonærverdi har blitt kritisert, noe som potensielt kan skade Intels langsiktige utsikter og den amerikanske halvlederindustrien. Styrets manglende støtte til Gelsingers IDM 2.0-strategi antyder et skifte mot å selge deler av selskapet, noe som kan være til fordel for aksjonærene på kort sikt, men kan skade Intels fremtid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Intels styre har blitt kritisert for å mangle teknisk ekspertise og prioritere kortsiktige gevinster, noe som noen mener har bidratt til selskapets nylige utfordringer.</li>
<li>Pat Gelsinger, den nåværende administrerende direktøren, blir sett på som kapabel, men mangler angivelig tilstrekkelig støtte fra styret, som historisk sett har fokusert mer på utbytte og aksjonærinteresser enn på innovasjon.</li>
<li>Det er oppfordringer til en kulturell endring innen Intel, med vekt på behovet for bedre tilpasning til langsiktige mål for å sikre selskapets fremtid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Rask, enkeltfil, åpen kildekode app-server bygget med Rust og SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase er en åpen kildekode-applikasjonsserver designet for raske, typesikre API-er, som bruker Rust, SQLite og V8, og er egnet for mobil-, nett- eller skrivebordsapplikasjoner.</li>
<li>Den tilbyr latens på under millisekunder, fjerner behovet for dedikerte hurtigbuffer, og støtter ulike plattformer med forhåndsbygde binærfiler og klientpakker tilgjengelig for Linux, MacOS og flere programmeringsspråk.</li>
<li>TrailBase er lisensiert under OSL-3.0, noe som gjør det mulig å bruke det som et rammeverk uten ytterligere lisenskrav, og bidrag fra samfunnet oppmuntres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase er en rask, enkeltfil, åpen kildekode-applikasjonsserver utviklet ved bruk av Rust og SQLite, som har initiert diskusjoner om sikkerheten, spesielt med tanke på risikoen for SQL-injeksjon. Brukere har foreslått forbedringer som å bruke forberedte utsagn eller taggede malstrenger for å øke sikkerheten til SQL-spørringer, og har sammenlignet Trailbase med lignende prosjekter som Pocketbase og Supabase. Til tross for noen bekymringer om klarhet i dokumentasjonen og lisensieringsdebatter, har Trailbase blitt positivt mottatt for sitt potensial og respektfulle sammenligninger med andre prosjekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab utnevner Bill Staples som ny administrerende direktør</a></h2>
<ul>
<li>GitLab har utnevnt Bill Staples som ny administrerende direktør, med medgründer Sid Sijbrandij som går over til rollen som styreleder på grunn av helsemessige årsaker.</li>
<li>Staples, tidligere administrerende direktør i New Relic, bringer omfattende erfaring innen utviklerplattformer til GitLab, en fremtredende AI-drevet DevSecOps-plattform.</li>
<li>GitLab betjener over 10 000 kunder, genererer over 750 millioner dollar i inntekter, og er betrodd av mer enn 40 millioner brukere, inkludert over halvparten av Fortune 100-selskapene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>GitLab har utnevnt Bill Staples som ny administrerende direktør, etterfølger Sid Sijbrandij, som går av for å fokusere på sin kreftbehandling.</li>
<li>Lederskiftet indikerer GitLabs strategiske skifte fra en utvikler-sentrert tilnærming til å målrette mot bedriftsalg, med Staples som har erfaring i å forberede selskaper for oppkjøp.</li>
<li>Utnevnelsen har utløst diskusjoner om GitLabs fremtid, potensielt salg og konkurranse med GitHub, sammen med brukernes bekymringer om prising og produktfokus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Ukrainas tre atomkraftverk har gjenopprettet elektrisitetsproduksjonen</a></h2>
<ul>
<li>Ukrainas atomkraftverk har gjenopptatt strømproduksjonen etter nylige angrep på strømnettet, noe som understreker viktigheten av en stabil strømforsyning for atomsikkerhet.</li>
<li>Det internasjonale atomenergibyrået (IAEA) overvåker aktivt situasjonen i Ukraina, og understreker sin forpliktelse til atomsikkerhet og -sikkerhet.</li>
<li>Utstyr verdsatt til over 14 millioner euro har blitt levert til Ukraina for å styrke tiltakene for nukleær sikkerhet og sikring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Ukrainas atomkraftverk har gjenopptatt strømproduksjonen, noe som viser motstandskraft til tross for den pågående konflikten.</li>
<li>Strømbrudd blir vanligvis løst innen 48 timer, noe som viser effektiviteten til Ukrainas strømnettstyring og reparasjonsevner.</li>
<li>Bruken av alternative løsninger, som solcelleinverterbatterier, av innbyggere og bedrifter fremhever tilpasningsevne i å opprettholde driften under strømavbrudd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">ExxonMobils angivelige hack-for-hire-kampanje rettet mot klimaaktivister</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil er anklaget for å ha orkestrert en hack-for-hire-kampanje, &quot;Fox Hunt,&quot; som retter seg mot over 500 klimaaktivister og journalister ved bruk av avanserte cyberkapasiteter.</li>
<li>Operasjonen skal angivelig ha involvert phishing-angrep og lekkede e-poster for å undergrave miljøforkjempere og støtte Exxons juridiske strategier, til tross for selskapets benektelse av involvering.</li>
<li>Dette tilfellet understreker den økende trenden med digital krigføring i bedriftskonflikter, noe som fører til FBI-etterforskninger og oppfordringer til sterkere juridiske tiltak for å bekjempe slike cyberoperasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil er anklaget for å ha orkestrert en hack-for-hire-kampanje rettet mot klimaaktivister og organisasjonen Fight for the Future, som taler for nettnøytralitet.</li>
<li>Angrepet, som først ble oppfattet som tilfeldig, ble senere identifisert som et forsøk på å få tilgang til intern kommunikasjon, noe som førte til at organisasjonen innførte en 3-måneders e-postlagringspolicy for beskyttelse.</li>
<li>Den hendelsen understreker nødvendigheten av ansvarlighet og strengere reguleringer av bedriftsmisbruk, med potensielle koblinger til en stor amerikansk internettleverandør (ISP) eller dens lobbygruppe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Team Kagi</a></h2>
<ul>
<li>Lanseringen av Kagi for Teams er satt til 5. desember 2024, og tilbyr bedrifter et personvernfokusert søke- og AI-verktøy, med vekt på ingen annonser, sporing eller datainnhøsting.</li>
<li>Servicen inkluderer en premium søkemotor og universell AI-tilgang, med fleksibel prising basert på aktive brukere, og tilbyr Professional og Ultimate planer.</li>
<li>Kagi lover rask oppsett, tilgjengelig støtte og betydelig avkastning på investeringen (ROI) gjennom raskere forskningstider, samtidig som de sikrer databeskyttelse for bedrifter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>TEXT: Kagi Teams er en søkemotor som er kjent for sine annonsefrie, høykvalitets søkeresultater, og tilbyr en renere opplevelse sammenlignet med Google.</li>
<li>Enkelte brukere er villige til å betale $120/år for Kagi, og setter pris på dens evne til å filtrere ut annonser og svindel, men det er bekymringer over bruken av Yandex, en russisk søkemotor med bånd til Kreml.</li>
<li>Teksten: Kagi tilbyr også AI-integrasjoner og en teamplan for bedrifter, selv om tilknytningen til Yandex fortsatt er en betydelig bekymring for noen brukere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Jeg brukte et år på å lage et Android-kurs for eldre</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren utviklet et videokurs for å lære eldre personer hvordan de kan bruke Android-smarttelefoner, og tok for seg vanlige utfordringer som frykt for grensesnitt og mangel på grunnleggende ferdigheter som å bla eller sveipe.</li>
<li>Kurset inkluderer et 400-siders manus, videoopptak og en Android-app med øvelser, opprinnelig vert på Udemy og senere flyttet til et dedikert nettsted, &quot;Smartphone How-To.&quot;</li>
<li>Markedsføringen av kurset er utfordrende på grunn av målgruppens vanskeligheter med nettregistrering og betaling, og forfatteren søker tilbakemelding for forbedring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En Android-kurs ble utviklet spesielt for eldre for å hjelpe med grunnleggende smarttelefonbruk, og mottok positive anmeldelser på Udemy til tross for noen utfordringer. Tilbakemeldinger indikerte problemer som advarsler om informasjonskapsler og forvirring rundt abonnement, med forslag om å forenkle innholdet og inkludere populære apper som WhatsApp. Fremtidige forbedringer kan innebære oversettelser og å ta opp tilgjengelighetsproblemer for bedre å støtte eldre i å navigere smarttelefoner og nettressurser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">McKinsey-enhet vil betale 123 millioner dollar for å avgjøre påstander om at den bestakk sørafrikanske tjenestemenn</a></h2>
<ul>
<li>Et datterselskap av McKinsey &amp; Company har gått med på å betale 123 millioner dollar for å løse anklager om bestikkelse av sørafrikanske tjenestemenn, ifølge det amerikanske justisdepartementet.</li>
<li>Bestikkelsesskandalen, som involverte McKinsey Africa, resulterte i 85 millioner dollar i fortjeneste gjennom kontrakter med statskontrollerte energiselskaper.</li>
<li>Den tidligere McKinsey-partneren Vikas Sagar innrømmet skyld i konspirasjonsanklager under Foreign Corrupt Practices Act, og McKinsey Africa har gått med på en treårig utsatt påtaleavtale, hvor de forplikter seg til å forbedre etterlevelsesforanstaltninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey har gått med på å betale 123 millioner dollar for å løse anklager om bestikkelse av sørafrikanske tjenestemenn, noe som fremhever bekymringer om korrupsjon innen konsulentfirmaer.</li>
<li>Oppgjøret fører til diskusjoner om effektiviteten av økonomiske straffer som en avskrekkende faktor og ansvarligheten til store selskaper.</li>
<li>Tilfellet understreker bredere problemer med korrupsjon i næringslivet og regjeringen, med potensielle implikasjoner for internasjonal handel og regulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">TEXT: Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Meta har gjort Llama-3.3-70B-Instruct åpen kildekode, et tiltak for å gjøre AI mer tilgjengelig og forbedre deres sosiale plattformer.</li>
<li>Modellen er konkurransedyktig med Llama 3.2 405B og mer kostnadseffektiv enn GPT-4o, og tilbyr utviklere kraftige verktøy for tilpasning.</li>
<li>Selv om Llama-modellene er åpne, har de kommersielle begrensninger, noe som indikerer en strategisk innsats for å utfordre OpenAIs dominans og gagne AI-samfunnet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Installer postmarketOS på Android-telefonen og bruk Docker som en hjemmeserver</a></h2>
<ul>
<li>Guiden beskriver hvordan du installerer Docker på en OnePlus 6T ved hjelp av postmarketOS, og effektivt konverterer den til en hjemmeserver, men det sletter alle telefondata.</li>
<li>Viktige krav inkluderer en OnePlus 6 eller 6T, Fastboot på en PC, og postmarketOS-filer, med trinn som involverer aktivering av utviklermodus, flashing av postmarketOS, og oppsett av SSH.</li>
<li>Selv om denne oppsettet tilbyr et alternativ til en Raspberry Pi med en integrert skjerm og batteri, mangler det Ethernet-støtte og er begrenset til intern lagring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker bruken av postmarketOS, et Linux-basert operativsystem, på Android-telefoner for å omgjøre dem til hjemmeservere med Docker, og tilbyr et mer stabilt miljø enn Android. Den understreker fordelene med postmarketOS eller Mobian for forbedret kjerne-sikkerhet og støtte for eldre enheter, som OnePlus 6/6T, samtidig som den adresserer bekymringer om batterilevetid og kontinuerlig drift. Diskusjonen inkluderer begrensningene ved å bruke musl (et lettvekts C standardbibliotek) i stedet for glibc (GNU C Library) og den innovative ideen om å bruke gamle telefoner som servere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Teknologiavisen – som HN, men med folkefinansierte bilder og undertekster</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren, sammen med tidligere instruktør Arnav og student Archis, har lansert et prosjekt kalt Hacker Herald, en front-end for Hacker News. Prosjektet ble utviklet under et nettbasert JavaScript-programmeringskurs og har som mål å tilby et visuelt tiltalende oppsett som ligner populære avissider. Inkluderingen av visuelle elementer, som bilder, er ment å forbedre fortelleropplevelsen ved å gi umiddelbar kontekst uten å måtte klikke gjennom artikler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald er et nytt prosjekt inspirert av Hacker News, som tilbyr et avis-lignende oppsett med folkefinansierte bilder og undertekster for teknologinyheter.</li>
<li>Prosjektet har mottatt blandede tilbakemeldinger, med noen brukere som setter pris på det visuelle appellen, mens andre foretrekker enkelheten i det originale Hacker News-formatet.</li>
<li>Bekymringer har blitt reist om bildeautentisitet og personvernproblemer fra hotlinking, med forslag til forbedringer som å legge til søk, kategorier og permalenker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Regjeringen i Kongo sier at den er &#39;på vakt&#39; over mystisk influensalignende sykdom som har drept dusinvis</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Regjeringen i Kongo er i høy beredskap på grunn av en mystisk influensalignende sykdom som har resultert i dusinvis av dødsfall, noe som vekker bekymring for dens natur og opprinnelse.</li>
<li>Eksperter vurderer ulike muligheter, inkludert at det kan være en endemisk sykdom, en fremvoksende infeksjonssykdom, eller et nytt patogen, med testing i gang for å identifisere årsaken.</li>
<li>Det berørte området er kjent for underernæring, noe som kan forverre virkningen, men det er foreløpig ingen bevis for rask eller omfattende spredning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Den riktige mengden annonser er null" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Den%20riktige%20mengden%20annonser%20er%20null&subheading=vrijdag%206%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – En systematisk tilnærming til forfatterskap av teknisk dokumentasjon</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis er en systematisk tilnærming til teknisk dokumentasjon som fokuserer på brukerbehov ved å kategorisere innhold i fire typer: opplæringsprogrammer, veiledninger, tekniske referanser og forklaringer.</li>
<li>Metoden tar opp problemer knyttet til innhold, stil og organisering, og gir fordeler for både brukere og skapere ved å forbedre dokumentasjonskvaliteten og tilgjengeligheten.</li>
<li>Diátaxis har blitt vellykket implementert i prosjekter som Gatsby og Cloudflare, og viser sin praktiske effektivitet i å forbedre klarhet og brukertilgjengelighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis er et rammeverk designet for å forbedre teknisk dokumentasjon ved å kategorisere innhold i opplæringer, veiledninger, referansemateriale og forklaringer, som hver tjener ulike brukerbehov.</li>
<li>Denne tilnærmingen blir stadig mer populær innen teknisk skriving, da den tar sikte på å forbedre dokumentasjonskvaliteten ved å unngå fallgruven med å lage dokumenter som passer for alle.</li>
<li>Selv om rammeverket er fordelaktig, råder noen eksperter til å opprettholde fleksibilitet for å tilpasse seg varierende dokumentasjonskrav.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Bringe K/V kontekstkvantisering til Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Integreringen av K/V (Key/Value) kontekstkvantisering i Ollama var et samarbeid mellom Ollama-teamet og samfunnet, og tok omtrent fem måneder å fullføre.</li>
<li>Utfordringer ble møtt ved å slå sammen funksjonen i prosjektet, noe som fremhever kompleksiteten ved å bidra til storskala prosjekter.</li>
<li>Prosjektet understreker dedikasjonen til hobbyister innen AI-utvikling og inkluderer diskusjoner om ulike bruksmetoder, som GUI (Graphical User Interface) alternativer og mobilkompatibilitet, med verktøy som OpenWebUI og LibreChat som anbefales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Neste stopp: Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One skal utvide sin autonome, helelektriske samkjøringstjeneste til Miami i 2026, ved å bruke Jaguar I-PACEs.</li>
<li>Utvidelsen er i samarbeid med Moove og følger vellykkede tester i Miamis utfordrende værforhold.</li>
<li>Dette trekket er i tråd med Miamis vektlegging av bærekraftig og ren energitransport, og tjenesten vil være tilgjengelig gjennom Waymo One-appen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Waymo utvider sin førerløse bilservice til Miami, en by med utfordrende kjøreforhold, som en del av sin strategi for å skalere operasjoner i ulike byer. Utvidelsen reiser spørsmål om Waymos evne til å håndtere Miamis unike utfordringer, inkludert hyppige oversvømmelser og aggressiv kjøreatferd. Waymo samarbeider med lokale selskaper for å administrere operasjoner, med fokus på sin selvkjørende teknologi for å adressere høye kostnader og sikkerhetsproblemer ved menneskedrevne drosjer, med mål om en mer effektiv urban transportløsning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Føderal domstol sier at demontering av en telefon for å installere fastvare ikke er et &#39;søk&#39;</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 6 er sårbar for checkm8-utnyttelsen, som er en kjent sikkerhetssårbarhet.</li>
<li>Enheter som iPhone XS og nyere modeller er for øyeblikket ikke påvirket av denne utnyttelsen, noe som indikerer forbedrede sikkerhetstiltak i senere modeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En føderal domstol bestemte at demontering av en telefon for å installere fastvare ikke kvalifiserer som et &quot;søk&quot; hvis dataadgang utføres med en gyldig arrestordre. - Regjeringen møtte utfordringer med å få tilgang til en enhet, noe som førte til at de sendte den til reparasjon og fastvareoppdatering, med en ny arrestordre innhentet før det faktiske datasøket. - Denne saken understreker kompleksiteten i juridiske tolkninger og vanskelighetene med å utforme klare overskrifter for tekniske juridiske saker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: Lagre 400k vektorer for $1 i PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord er en ny PostgreSQL-utvidelse designet for effektiv vektorsøk, i stand til å lagre 400 000 vektorer for bare $1, noe som gjør den mer kostnadseffektiv enn konkurrentene. Den benytter IVF (Inverted File) og RaBitQ (Random Bit Quantization) teknikker for å forbedre søkehastighet og minneeffektivitet, noe som gjør den egnet for håndtering av store datasett. VectorChord overgår alternativer som Pinecone og pgvector både når det gjelder pris og ytelse, og tilbyr skalerbart vektorsøk med forbedret hastighet og presisjon for applikasjoner som trenger raske og nøyaktige svar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord har introdusert en PostgreSQL-utvidelse som gjør det mulig å lagre 400 000 vektorer for en kostnad på $1, og fremhever en kostnadseffektiv løsning for vektorlagring.</li>
<li>Det er forskjeller i replikasjonsstrategier og tilhørende kostnader når man sammenligner med Datastax&#39;s AstraDB, noe som fører til diskusjoner om ytelse og håndtering av oppdateringer.</li>
<li>Prosjektet planlegger å integrere funksjoner fra pgvecto.rs og til slutt fase ut støtten for det, med brukere som utforsker potensialet og begrensningene til VectorChord i vektordatabasestyring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Bitcoin er over $100k</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Bitcoins nylige oppgang forbi $100k har gjenopplivet debatter om dens verdi, med diskusjoner som fokuserer på dens rolle som en spekulativ eiendel versus en verdioppbevaring.</li>
<li>Økningen har ført til samtaler om ulikhet i formue, den miljømessige påvirkningen av kryptovaluta og dens potensial som et desentralisert finansielt verktøy.</li>
<li>Til tross for delte meninger fortsetter veksten av Bitcoin å tiltrekke seg oppmerksomhet, med spådommer om ytterligere økninger og advarsler om dens iboende volatilitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – En systematisk tilnærming til forfatterskap av teknisk dokumentasjon" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20En%20systematisk%20tiln%C3%A6rming%20til%20forfatterskap%20av%20teknisk%20dokumentasjon&subheading=donderdag%205%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Fra 2009 til 2012 hadde iPhones en &quot;Send til YouTube&quot;-knapp i Bilder-appen, noe som resulterte i mange opplastinger med standard IMG_XXXX filnavn. - En bot ble utviklet, inspirert av Ben Wallace, for å finne 5 millioner av disse videoene, som viser rå og uredigerte øyeblikk. - Samlingen av videoer er tilgjengelig for visning, presentert i tilfeldig rekkefølge, og gir et innblikk i ufiltrert innhold fra den tiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om en minimalistisk brukergrensesnittfunksjon (UI) som viser visningstall på videoer, og vekker nostalgi for det tidlige internettets mer personlige og autentiske innhold. - Brukere uttrykker blandede følelser, med noen som ser personlige videoer som et brudd på personvernet, til tross for deres offentlige tilgjengelighet, noe som fremhever pågående personvernproblemer i internettkulturen. - Samtalen reflekterer over utviklingen av internettkulturen, og kontrasterer den rå autentisiteten fra tidligere online opplevelser med den mer steriliserte og potensielt personvernkrenkende naturen til dagens nett.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Min sønn (9 år gammel) brukte ren JavaScript for å lage et spill, og ønsker tilbakemeldingen din.</a></h2>
<ul>
<li>En 9-åring har lært seg koding, mestret HTML og CSS, og nylig brukt Google Gemini for å forbedre ferdighetene sine. Han laget et spill ved å kode HTML, CSS og JavaScript i VSCode og brukte Piskel for animerte grafikk, med veiledning fra foreldrene sine og Google Gemini. Barnet dokumenterte opplevelsen sin i et blogginnlegg, diskuterte prosessen og mottok tilbakemeldinger fra sine programmerende foreldre for å forbedre skrivingen sin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En 9-åring laget et spill ved hjelp av JavaScript, og viste ferdigheter i HTML, CSS og spilldesign med verktøy som VSCode og Piskel. Den unge utvikleren fikk veiledning fra sine programmerende foreldre og brukte Google Gemini for å forbedre sine kodeferdigheter. Tilbakemeldinger fra samfunnet har vært positive, med forslag til forbedringer, noe som indikerer et støttende miljø for hans kode-reise.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Selvløs ingeniørkunst</a></h2>
<ul>
<li>Foredraget understreker viktigheten av å fremme bedre arbeidsmiljøer ved å bryte ned unødvendige rolleinndelinger og oppmuntre til samarbeid på tvers av roller. Det fremhever ineffektivitet forårsaket av overdreven rolledeling og misforståelsen av &quot;devops&quot;-praksiser som skaper barrierer i stedet for å fremme samarbeid. Taleren tar til orde for å verdsette samarbeid, nysgjerrighet og delt ansvar, og foreslår at elendighet ikke bør likestilles med produktivitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Selvløs ingeniørkunst fokuserer på samarbeid, eierskap og å minimere unødvendige prosesser for å forbedre teamets effektivitet.</li>
<li>Det fremhever viktigheten av å skape miljøer med høy tillit for å øke produktiviteten og advarer mot ineffektiviteten forårsaket av politikk i moderne teamstrukturer.</li>
<li>Å balansere autonomi med nødvendig tilsyn er avgjørende, spesielt i store prosjekter, for å fremme en kultur av tillit og samarbeid samtidig som man håndterer menneskelige egenskaper som ego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 er her</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 is uitgebracht en biedt een grote update die dynamische server-gerenderde applicaties vereenvoudigt door de noodzaak van JavaScript te verminderen en de mogelijkheden voor real-time interactie te verbeteren. Belangrijke kenmerken van deze release zijn onder andere een diffing-engine voor efficiënte updates, HEEx-componenten voor verbeterde HTML-samenstelbaarheid en interactieve uploads, die allemaal gebruikmaken van Elixir en de Erlang VM voor superieure latentie en schaalbaarheid. De update introduceert ook nieuwe functies zoals streams en asynchrone operaties, met toekomstige plannen om JavaScript-hooks en Web Components te integreren, wat ontwikkelaars aanmoedigt om de eenvoudige installatie te verkennen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 har blitt utgitt, med en ny installasjonsprogram for enklere oppsett og forbedrede funksjonaliteter.</li>
<li>Utgivelsen anses som en viktig milepæl for Elixir- og Phoenix-prosjektene, med brukere som roser produktiviteten og brukervennligheten sammenlignet med andre rammeverk.</li>
<li>Til tross for noen utfordringer som å håndtere upålitelige forbindelser, søker samfunnet aktivt etter løsninger, og skaperen, Chris McCord, er åpen for tilbakemeldinger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: En storskala grunnleggende verdensmodell</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, utgitt 4. desember 2024, er en storskala grunnleggende verdensmodell designet for å generere mangfoldige 3D-miljøer for AI-agenttrening. Utviklet av Jack Parker-Holders team, kan Genie 2 skape handlingskontrollerbare, spillbare verdener fra en enkelt bildeprompt, og støtter rask prototyping og interaktive opplevelser. Genie 2 fremmer AI-forskning ved å modellere objektinteraksjoner, karakteranimasjoner og miljøfysikk, og adresserer utfordringen med å skape rike treningsmiljøer for legemliggjorte agenter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, utviklet av DeepMind, er en ny verdensmodell som viser potensial i å navigere i miljøer ved hjelp av bilder og tekst, men mangler tekniske detaljer, kode og åpen tilgang.</li>
<li>Det anses mer som en prototype for forskning og utvikling enn et ferdig produkt, noe som har ført til kritikk om dets utilgjengelighet og begrensede praktiske anvendelse.</li>
<li>Diskusjonen rundt Genie 2 understreker utfordringene med AI-generert innhold, potensialet for fremtidige applikasjoner, og den konkurransepregede naturen av AI-utvikling, med dens reelle nytteverdi og innvirkning som fortsatt er usikker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD er et åpen kildekode simuleringsspill basert på Transport Tycoon Deluxe</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 ble utgitt 3. mai 2024, med fokus på feilrettinger siden den første utgivelsen. - Viktige oppdateringer inkluderer løsning av en desynkroniseringsfeil i flerspiller og forbedringer av skipsnavigasjonssystemet og funksjonen for å forhindre klyngedannelse. - Spillere har vist betydelig engasjement, med 34 700 timer logget i 17 219 spill den siste uken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD er et åpen kildekode-simuleringsspill inspirert av Transport Tycoon Deluxe, kjent for å være spillbart uten behov for ekstra ressurser, i motsetning til mange andre åpen kildekode-nyinnspillinger. Utgitt i 2004, erstattet OpenTTD de originale spillgrafikkene innen 2009, noe som muliggjorde distribusjon på plattformer som Steam samtidig som den opprinnelige stilen ble opprettholdt uten kopiering av ressurser. Spillet støtter flerspiller og har pedagogiske anvendelser, som i AI-utvikling, og fortsetter å være populært for sin nostalgiske appell og engasjerende spillopplevelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Min C-kompilator kompilerte seg selv</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En bruker beskrev sin reise i å utvikle en selvkompilerende C-kompilator, og fremhevet utfordringene og belønningene ved prosessen.</li>
<li>Tilbakemelding fokusert på å følge DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) prinsipper og unngå unødvendig typekonvertering med malloc(), en minneallokeringsfunksjon i C.</li>
<li>Diskusjonen utvidet seg til å inkludere emner som kompilator-kompatibilitet, kodestil, bootstrapping, og fordeler og ulemper ved å bruke Makefiles versus Python-skript for prosjektbygging.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Hvordan utvikle profesjonelle relasjoner</a></h2>
<ul>
<li>Modellen TJS (The Journey to Synergy) for samarbeid skisserer syv tilstander av profesjonelle relasjoner, som spenner fra konkurransepreget til delt identitet, for å forbedre samarbeid.</li>
<li>Modellen legger vekt på å gå fra en nullsummentalitet til høy kvalitet synergi, og oppmuntrer til en overflodsmentalitet og samsvar med personlige mål og verdier.</li>
<li>Viktige stadier inkluderer Konkurranse, Sameksistens, Kommunikasjon, Samarbeid, Koordinering, Samarbeid, og &quot;Vi er de samme,&quot; med det endelige målet å oppnå mer kollektivt enn individuelt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Et partikkelfysikkurs for videregående elever</a></h2>
<ul>
<li>CERNs forskerteam innen fysikkundervisning har utviklet et pilotkurs i partikkelfysikk for videregående elever, bestående av 16 kapitler med videoer og quizer. Kurset, som varer omtrent 4 timer, dekker grunnleggende emner som &quot;Hva er en partikkel?&quot; og &quot;Hva er en partikkelakselerator?&quot; og inkluderer gjør-det-selv-eksperimenter. Deltakerne kan fullføre kapitlene i hvilken som helst rekkefølge og motta et digitalt sertifikat etter å ha fullført alle quizene, med oppfordring til å gi tilbakemelding for å forbedre fremtidige versjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et kurs i partikkelfysikk for videregående elever i Storbritannia involverte 54 tenåringer fra 36 skoler, gjennomført online over åtte uker. Til tross for utfordringer som begrenset interaksjon og problemer med selvfølelse, bestod over 80% av studentene en test med spørsmål fra en kvantefysikkeksamen for postgraduates ved Oxford, hvorav halvparten oppnådde utmerkelser. Kursets suksess uten komplekse matematiske krav førte til diskusjoner om å håndheve bruk av kamera i nettklasser, engasjere studenter, og språktilgjengelighet for ikke-engelsktalende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Nei NAT November: Min måned uten IPv4</a></h2>
<ul>
<li>Utfordringen &quot;No NAT November&quot; innebar å deaktivere IPv4 og kun bruke IPv6, noe som fremhevet potensialet og utfordringene ved overgangen til IPv6-only nettverk. Forfatteren foreslår en &quot;IPv6-mest&quot; tilnærming, som prioriterer IPv6 samtidig som man opprettholder dual-stack nettverk, reduserer vedlikehold og forbereder seg på en IPv4-fri fremtid. Overgangsteknologier som NAT64 og DNS64 bidro til å løse kompatibilitetsproblemer, med Apple-enheter som tilpasset seg godt, mens Windows og Linux viste blandede resultater.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fremhever utfordringer ved overgangen fra IPv4 til IPv6, inkludert problemer med ISP-støtte, maskinvarebegrensninger og forretningsmessige og tekniske hindringer.</li>
<li>Brukere merker fordelene med IPv6, som forbedret ventetid og forenklet nettverksadministrasjon ved å unngå NAT (Network Address Translation) kompleksiteter.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer skepsis til IPv6-adopsjon og utforsker tekniske løsninger, konfigurasjoner og dens innvirkning på sikkerhet og nettverksadministrasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Formaldehyd forårsaker mer kreft enn noen annen giftig luftforurensning</a></h2>
<ul>
<li>Formaldehyd, en utbredt luftforurensning fra kilder som bilutslipp og fabrikker, utgjør betydelige kreftrisikoer, spesielt knyttet til myeloid leukemi. Innsats for å regulere formaldehyd har blitt hindret av industriell innflytelse og politiske endringer, med bemerkelsesverdige tilbakeslag under Trump-administrasjonen. ProPublicas undersøkelse fremhever de undervurderte risikoene ved formaldehydeksponering og de pågående utfordringene med å implementere effektive reguleringer, til tross for noe fremgang under Biden-administrasjonen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Formaldehyd er anerkjent som en betydelig kreftfremkallende luftforurensning, med pågående debatter om reguleringen og tilknyttede helserisikoer, spesielt myeloid leukemi.</li>
<li>Miljødirektoratet (EPA) møter kritikk fra noen forskere angående sin vurdering av risikoene ved formaldehyd, noe som fremhever spenningen mellom offentlig sikkerhet og økonomiske interesser.</li>
<li>Formaldehyd finnes ofte i produkter som byggematerialer og hårbehandlinger, noe som øker bekymringen for eksponering, mens bredere diskusjoner inkluderer forurensning fra bildekk og reduksjon av bilavhengighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 er planlagt å holdes online 7.-8. desember, med foredrag, frivillige muligheter og diskusjoner sentrert rundt GNU Emacs og Emacs Lisp.</li>
<li>Arrangementet vil benytte gratis programvare for strømming og inkluderer et satellittarrangement i Lucerne, Sveits, som tilbyr en hybridopplevelse.</li>
<li>Delta kan delta i diskusjoner via e-postlisten emacsconf-discuss, organisere gjennom emacsconf-org, og koble til på IRC på #emacsconf på irc.libera.chat, med innhold lisensiert under CC BY-SA 4.0 og GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 understreker den varige dedikasjonen til Emacs-samfunnet, og viser frem dets unike funksjoner til tross for at det ikke er like populært som redaktører som VS Code. - Viktige diskusjoner fokuserer på Emacs&#39; nisjeappell, forholdet mellom popularitet og programvarebærekraft, og innovative presentasjoner på konferansen. - Merkbare emner inkluderer Emacs&#39; integrasjon med AI og unike moduser som gptel, som fremhever dens tilpasningsevne og fortsatte relevans.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">UnitedHealthcare-sjef skutt og drept i Midtown Manhattan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>UnitedHealthcare-sjefen ble tragisk skutt i Manhattan, noe som førte til omfattende spekulasjoner om motivet bak hendelsen.</li>
<li>Enkelte antyder at motivet kan være knyttet til UnitedHealthcares kontroversielle praksis, inkludert å avslå krav for terminale sykdommer.</li>
<li>Arrangementet har satt i gang samtaler om sikkerheten til profilerte personer og virkningen av bedriftens handlinger på offentlighetens oppfatning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King stenger sine 3 radiostasjoner i Maine</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King stenger sine tre radiostasjoner i Bangor, Maine, etter over 40 års eierskap, på grunn av økonomiske tap og hans alder.</li>
<li>Stasjonene, som gjenspeiler Kings lidenskap for rockemusikk og lokale medier, vil opphøre driften på nyttårsaften.</li>
<li>Denne avgjørelsen markerer en betydelig endring i Kings forretningsanliggender, ettersom han omorganiserer sine foretak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King stenger sine tre radiostasjoner i Maine på grunn av utfordringene som oppstår med fremveksten av bedriftskringkasting, noe som gjør det vanskelig for små stasjoner å konkurrere.</li>
<li>Radioindustrien står overfor vanskeligheter ettersom digitale plattformer som podkaster og YouTube blir mer populære og trekker publikum bort fra tradisjonell radio.</li>
<li>Stengingen av King&#39;s-stasjonene understreker de bredere utfordringene som uavhengige radiovirksomheter står overfor når de skal tilpasse seg et raskt utviklende mediemiljø.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Den elektriske Porsche Macan blir tilbakekalt fordi frontlyktene er for sterke</a></h2>
<ul>
<li>På grunn av for lyse frontlykter tilbakekaller Porsche 2 941 Macan Electric-modeller i USA, noe som krever et besøk på et servicesenter for en programvareoppdatering.</li>
<li>Problemet kan ikke løses gjennom en oppdatering over lufta, og det er nødvendig med et fysisk besøk til et servicesenter for å få den gratis reparasjonen.</li>
<li>Tilbakekallingen gjelder kjøretøy produsert mellom 15. mars og 4. november 2024, med forhandlere og eiere som blir varslet i henholdsvis desember 2024 og januar 2025.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den elektriske Porsche Macan blir tilbakekalt på grunn av frontlykter som er for lyse, noe som forårsaker ubehag og sikkerhetsbekymringer for sjåfører.</li>
<li>Tilbakekallingen understreker forskjellene i frontlyktreguleringer mellom USA og Europa, der USA har strengere lysstyrkebegrensninger, men mindre håndheving av riktig justering.</li>
<li>Problemet fremhever en bredere frustrasjon blant sjåfører angående den økende lysstyrken til moderne billykter, spesielt på større kjøretøy som SUV-er og lastebiler.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=woensdag%204%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Facebooks Lille Røde Bok</a></h2>
<ul>
<li>I 2012 opprettet Facebook en &quot;Lille Røde Bok&quot; for å opprettholde sin identitet og fokus mens det utvidet seg til en milliard brukere, med vekt på prinsipper som å bryte ting, tenke stort og bevege seg raskt.</li>
<li>Den boken, designet av Ben Barry, fungerte som et manifest for å bevare Facebooks etos under rask vekst, og viste viktigheten av historiefortelling i å skalere bedriftskulturen.</li>
<li>En digital versjon av høy kvalitet av denne sjeldne boken har blitt laget for å illustrere hvordan suksessrike selskaper opprettholder sin identitet og kultur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Facebooks &quot;Lille Røde Bok&quot; var en ansattguide fra 2012, designet for å inspirere en følelse av oppdrag og teknologisk optimisme.</li>
<li>Guiden har blitt kritisert for sin naivitet og mangel på selvinnsikt, spesielt i lys av Facebooks senere kontroverser som involverer databeskyttelse og feilinformasjon.</li>
<li>Den boken blir sett på som en relikvie fra en mer håpefull æra innen teknologi, i kontrast til de nåværende komplekse realitetene av sosiale medier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Den sørkoreanske presidenten erklærer unntakstilstand og krigsrett</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den sørkoreanske presidenten Yoon Suk Yeol erklærte unntakstilstand, men nasjonalforsamlingen stemte for å kreve at den ble opphevet, noe som gjorde erklæringen ugyldig.</li>
<li>Militæret insisterer på at krigsretten vil fortsette til presidenten offisielt avslutter den, noe som fører til debatter om konstitusjonelle forpliktelser og potensiell riksrett.</li>
<li>Erklæringen sammenlignes med et kuppforsøk, noe som vekker bekymring for militærets rolle og presidentens motiver, inkludert å unngå skandaleundersøkelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Erfaringer jeg fikk ved å jobbe i et kunstgalleri</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Teksten understreker den subjektive naturen ved kunstvurdering og betydningen av nettverksbygging for en kunstners karrieresuksess. Den diskuterer utfordringene med å forutsi vellykkede kunstutstillinger og rollen til tidlige profesjonelle forbindelser. Samtalen utvides til kompleksiteten ved å definere &quot;stor kunst&quot;, innflytelsen av kommersiell suksess, og viktigheten av kommunikasjon i profesjonelle sammenhenger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator og makt i Silicon Valley</a></h2>
<ul>
<li>I 2010 sto AdGrok, en liten oppstartsbedrift, overfor en rettssak fra deres tidligere arbeidsgiver, Adchemy, som truet deres økonomiske stabilitet. Y Combinator, en oppstartsakselerator som støttet AdGrok, spilte en avgjørende rolle i å løse rettssaken ved å utnytte sin innflytelse med Adchemys investorer og potensielle forretningspartnere. Til tross for å ha vunnet rettssaken, førte prøvelsen til at AdGrok ble solgt til Twitter i 2011, mens Adchemy senere ble solgt til Walmart Labs i et tvangssalg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) er en stor aktør i Silicon Valley, som påvirker hvilke oppstartsbedrifter som får fotfeste etter akseleratorprogrammet. Kritikere antyder at YC har tatt i bruk en &quot;spray and pray&quot;-strategi, der de prioriterer antall oppstartsbedrifter fremfor selektivitet og kvalitet. Debatten dreier seg om hvorvidt YC bør skalere opp virksomheten sin eller konsentrere seg om færre, høykvalitets oppstartsbedrifter, noe som gjenspeiler bredere kompleksiteter i oppstartskultur og investeringsstrategier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 måneder med OCaml etter 8 år med Haskell i produksjon (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren sammenligner Haskell og OCaml basert på deres erfaring, og fremhever at Haskell har flere funksjoner og pakker, men at OCAMLs enkelhet øker produktiviteten. Haskells verktøy er kraftige, men inkonsekvente, mens OCAMLs verktøy er enkle og pålitelige, med konsise kompilatormeldinger. Begge språkene er egnet for industriell bruk, men forfatteren foretrekker OCAML for sitt fokus på utvikling fremfor overtenking, til tross for Haskells mer omfattende dokumentasjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren sammenligner sine erfaringer med Haskell og OCaml, og fremhever Haskells elegante, men komplekse syntaks og inkonsekvent verktøy, spesielt med spesifikke GHC (Glasgow Haskell Compiler) versjoner. OCaml blir rost for sin enkelhet, enklere modulsystem, raskere kompilator og praktisk anvendelse i produksjon, med færre språkutvidelser og en mer håndterbar læringskurve. Forfatteren understreker betydningen av et robust standardbibliotek for suksessen til et programmeringsspråk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">To ganger årlig HIV-sprøyte viser 100 % effektivitet hos kvinner</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En ny halvårlig HIV-sprøyte har vist 100 % effektivitet hos kvinner, og gir et lovende alternativ til daglige piller eller månedlige sprøyter.</li>
<li>Denne utviklingen er avgjørende for personer som synes det er utfordrende å følge daglige medisinregimer, og kan potensielt forenkle innsatsen for å forebygge HIV.</li>
<li>Til tross for sitt løfte er kostnaden for den injiserbare formen en bekymring, selv om Gilead planlegger å tilby mer rimelige, generiske versjoner i 120 lavinntektsland, noe som potensielt kan påvirke folkehelsen i regioner med høy HIV-prevalens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Blizzards tilbaketrekking av Warcraft I og II tester GOGs nye bevaringsprogram</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard har bedt GOG om å fjerne den DRM-frie pakken av Warcraft I &amp; II fra butikken sin på grunn av utgivelsen av remastrede versjoner.</li>
<li>På GOG tilbys pakken med rabatt før den fjernes, og sikrer at kjøpere fortsatt vil ha tilgang og motta oppdateringer for kompatibilitet med moderne systemer.</li>
<li>Denne situasjonen understreker den pågående spenningen mellom remastrede og originale spillversjoner, med GOG som streber etter å bevare klassiske spill til tross for utgiverbeslutninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Blizzards fjerning av Warcraft I og II fra GOG har fått kritikk, spesielt i lys av den negative tilbakemeldingen på Warcraft 3-remasteren.</li>
<li>Fans uttrykker bekymring for at Blizzard, etter sammenslåingen med Activision, fokuserer mer på kortsiktige profitter enn på å opprettholde spillkvaliteten.</li>
<li>Denne situasjonen understreker vanskelighetene med å bevare spillhistorie, slik det fremheves av GOGs bevaringsprogram, og reflekterer bransjens trend mot profittdrevne modeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi øker Pi 5-ytelsen med SDRAM-justering</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi-ingeniører har optimalisert SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory) timing, noe som resulterer i en ytelsesøkning på 10-20% for Pi 5 og Pi 4 ved 2,4 GHz.</li>
<li>Overklokking, som innebærer å øke klokkehastigheten utover produsentens spesifikasjoner, kan oppnå opptil 32 % hastighetsøkning, med de fleste Pi 5-er som når 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Disse ytelsesforbedringene, inkludert NUMA (Non-Uniform Memory Access) emulering for bedre håndtering av fler-kjerne arbeidsbelastninger, kan snart bli tilgjengelige gjennom fastvareoppdateringer, og potensielt bli standardfunksjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 har forbedret ytelse på grunn av SDRAM-justering, noe som har ført til diskusjoner om å bruke Intel N100s som et alternativ. Stigende priser på Raspberry Pis gjør Intel N100s mer attraktive for de som prioriterer ytelse per krone, til tross for Pi&#39;s fordeler med GPIO (General Purpose Input/Output) og kompakt størrelse. Debatten dreier seg om de beste bruksområdene, med noen som foretrekker Raspberry Pis for enkelhetens skyld, mens andre velger N100s for deres overlegne kraft og allsidighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Ikke nødvendig å sende meg e-post om Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>Navnet og e-posten til forfatteren er inkludert i Ciscos AnyConnect VPN-klient på grunn av bruken av curl-biblioteket, noe som fører til forvirring blant brukere som søker støtte. Forfatteren presiserer at de er hovedutvikleren av curl, en komponent brukt i appen, men ikke tilknyttet Cisco eller AnyConnect. Brukere som trenger støtte for AnyConnect, bør kontakte Cisco direkte på <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, skaperen av curl, mottar ofte feilrettede støtteforespørsler for Cisco AnyConnect, noe som illustrerer problemer med selskaper som skjuler sine støttekanaler. Brukere omgår ofte sine IT-avdelinger, muligens på grunn av tidligere negative interaksjoner, noe som fører dem til å søke hjelp fra uvedkommende parter. Samtalen fremhever også vanskelighetene med å kontakte enkeltpersoner direkte på nettet, hovedsakelig på grunn av bekymringer for spam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">DuckDuckGo donerer $25k til Perl og Raku Foundation</a></h2>
<ul>
<li>Den 25.000 dollar DuckDuckGo har donert til The Perl and Raku Foundation (TPRF) på &quot;Giving Tuesday,&quot; bidrar til deres oppdrag med å fremme programmeringsspråkene Perl og Raku.</li>
<li>Since 2011, DuckDuckGo har donert over 6 millioner dollar til organisasjoner som støtter online tillit, og fremhever sitt engasjement for å fremme sikre og pålitelige online miljøer.</li>
<li>Donasjonen vil bidra til å finansiere kjerneutvikling av Perl og samfunnsprosjekter, med TPRF som uttrykker takknemlighet for DuckDuckGos støtte og tillit til deres oppdrag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Donasjonen på $25 000 fra DuckDuckGo til Perl and Raku Foundation har satt i gang diskusjoner om bærekraften til open-source-prosjekter.</li>
<li>Den nedgangen i bruken av Perl og mangelen på bidrag fra selskaper som er avhengige av det, fremhever bekymringer om fremtidig finansiering og teknologisk gjeld.</li>
<li>Debatten om open-source-modellens avhengighet av donasjoner og frivillig arbeid antyder å utforske alternative finansieringsmetoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Firmaet hevder at en prisøkning på 1000 % drev det fra VMware til en åpen kildekode-rival</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, en britisk skyleverandør, overførte 20 000 virtuelle maskiner (VM-er) fra VMware til OpenNebula etter en prisøkning på 1 000 % etter at Broadcom kjøpte opp VMware.</li>
<li>Denne migreringen forbedret VM-effektiviteten med 200 % og gjorde det mulig for Beeks å tildele flere ressurser til klientarbeidsbelastninger.</li>
<li>Broadcoms oppkjøp av VMware har ført til økte kostnader og redusert støtte, noe som har fått mange selskaper, inkludert AT&amp;T, til å søke alternativer på grunn av misnøye blant kundene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En betydelig prisøkning har fått et selskap til å gå over fra VMware til et åpen kildekode-alternativ, noe som gjenspeiler en bredere trend i bransjen.</li>
<li>Oppkjøpet av VMware av Broadcom og påfølgende prisendringer får bedrifter til å utforske andre alternativer, med Red Hat som får nye kunder som et resultat.</li>
<li>Bransjens overgang til containerisering og Kubernetes reduserer appellen til tradisjonelle virtuelle maskiner, og understreker behovet for å vurdere leverandørlås og utforske alternativer som Proxmox eller OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Facebooks Lille Røde Bok" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Facebooks%20Lille%20R%C3%B8de%20Bok&subheading=dinsdag%203%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel kunngjør pensjoneringen til Pat Gelsinger</a></h2>
<ul>
<li>Intels administrerende direktør Pat Gelsinger kunngjorde sin pensjonering etter over 40 år, med virkning fra 1. desember 2024, med David Zinsner og Michelle Johnston Holthaus som midlertidige med-administrerende direktører.</li>
<li>Styret er forpliktet til å opprettholde produktlederskap og effektivitet, med Frank Yeary som midlertidig styreleder under søket etter en ny administrerende direktør.</li>
<li>Intel forblir en leder innen halvlederteknologi, inspirert av Moores lov, med fokus på innovasjon og kontinuitet i lederskap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Intels administrerende direktør Pat Gelsingers pensjonering har utløst spekulasjoner om selskapets fremtid, med delte meninger om hans aggressive strategi var gunstig eller et tegn på underliggende problemer.</li>
<li>Diskusjoner har dukket opp om potensielle fusjoner, inkludert et kontroversielt forslag om å fusjonere med AMD, noe som vekker bekymringer om å skape et monopol.</li>
<li>Kunngjøringen har fremkalt blandede reaksjoner, med noen som ser på det som en feil og andre som anser det som en nødvendig endring for Intels fremgang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Hva vil bli offentlig eiendom i 2025?</a></h2>
<ul>
<li>Den 1. januar 2025 vil nye verk gå inn i public domain, inkludert de av skapere som døde i 1954 og 1974, og amerikanske filmer/bøker fra 1929.</li>
<li>Public Domain Review, et britisk Community Interest Company, bruker overskudd til samfunnsnytte og er avhengig av donasjoner fra leserne.</li>
<li>Lesere oppfordres til å utforske ressurser som John Mark Ockerblooms «Public Domain Day Countdown» og Comunias manifest for mer informasjon om det offentlige domene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Når de siste patentene på h.264 (AVC) videokodek utløper i 2025, vil det bli fritt tilgjengelig, noe som potensielt kan øke tilgjengeligheten og redusere kostnadene for brukerne.</li>
<li>HEVC-kodeken forblir innviklet i patentkompleksiteter, noe som fremhever de pågående utfordringene med tilgjengelighet for videokodeker.</li>
<li>Diskusjoner om opphavsrettsreform pågår, med forslag om kortere vilkår og flere obligatoriske lisenser for å balansere skaperes rettigheter med offentlig tilgang, og adressere bekymringer om at dagens lange vilkår primært gagner selskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Hvordan studere matematikk (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Essayet av Lawrence Neff Stout gir strategier for å studere matematikk på høyskolenivå, og understreker behovet for en dypere forståelse av teori, definisjoner og bevis sammenlignet med matematikk på videregående skole. - Nøkkelstrategier inkluderer å forstå presise definisjoner, memorere og forstå teoremer og bevis, og bruke teknikker som å arbeide baklengs for å se hvordan konsepter henger sammen. - Essayet fremhever viktigheten av å øve på problemer for å utvikle teknikker og dømmekraft, og understreker at forståelse er viktigere enn memorering i høyskolematematikk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Å ha glede av å studere matematikk kan forbedre forståelsen og føre til suksess, ettersom mange studenter sliter med faget på grunn av lite engasjerende undervisningsmetoder. Å ha en mentor som kan avdekke de morsomme sidene ved matematikk og bygge selvtillit tidlig, kan forhindre at studenter gir opp for tidlig. Effektive strategier inkluderer å engasjere seg dypt i materialet, løse problemer og forstå definisjoner og bevis, samt å balansere intuisjon med grundig studium for å oppnå mestring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Genet bak oransje pels hos katter</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nyere studier indikerer at Arhgap36-genet, som påvirker GTP-nivåer og MC1R-reseptoraktivitet, kan være ansvarlig for oransje pels hos katter, i stedet for Mc1r-genet som er knyttet til rødt hår hos mennesker.</li>
<li>Dette funnet understreker kompleksiteten i genetikk, der et enkelt gen kan påvirke flere egenskaper, og er en del av bredere forskningsinnsats for å forstå genetiske mekanismer.</li>
<li>Å forstå disse genetiske faktorene har potensielle implikasjoner for avl og helse, noe som bidrar til populariteten til oransje katter, som ofte er kjent for sin lekne oppførsel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">’Hjerneforråtnelse‘ kåret til Oxford-ordet for 2024</a></h2>
<ul>
<li>Oxford-ordet for året 2024 er &quot;brain rot&quot;, valgt gjennom en offentlig avstemning med over 37 000 deltakere, noe som fremhever dets økende relevans. &quot;Brain rot&quot; beskriver den mentale nedgangen fra å konsumere trivielt innhold på nettet, med en økning på 230 % i bruken fra 2023 til 2024, noe som reflekterer bekymringer om digitalt forbruk sin innvirkning på mental helse. Opprinnelig myntet av Henry David Thoreau i 1854, har begrepet fått popularitet på plattformer som TikTok, og utløst diskusjoner om effektene av overdreven nettinnhold, spesielt blant Gen Z og Gen Alpha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>«Hjerneforråtnelse» har blitt valgt som Oxfords Årets Ord 2024, og refererer til nedgangen i mental tilstand fra overdreven konsum av trivielt nettinnhold. Begrepet understreker bekymringer om krympende oppmerksomhetsspenn og de avhengighetsskapende egenskapene til digitale medier, som sosiale medier, TV og videospill. Samtaler rundt «hjerneforråtnelse» fremhever behovet for moderasjon for å balansere avslapning og unngå overstimulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Programmering av C64 med Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>VS64-utvidelsen gjør det mulig å programmere Commodore 64 ved å bruke Visual Studio Code på Mac, Windows og Linux, og gir et moderne, plattformuavhengig alternativ til det Windows-eksklusive CBM PRG Studio.</li>
<li>VS64 støtter BASIC, Assembly og C-programmering med syntaksutheving, verktøy og funksjoner som automatisk nummerering og bruk av etiketter, noe som forbedrer utviklingsopplevelsen.</li>
<li>Den integreres med ACME og Kick assemblers, CC65 og LLVM-MOS C/C++ kompilatorer, og VICE C64 emulatoren for debugging, noe som gjør den til et omfattende verktøy for C64-utvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen understreker nostalgien og den fortsatte interessen for retrodatabehandling, spesielt programmering av Commodore 64 (C64) ved bruk av Visual Studio Code.</li>
<li>Delta tar erfaringer med vintage-systemer, og gir dem æren for å ha inspirert deres karrierer innen programvareutvikling, og diskuterer verktøy som &quot;retro debugger&quot; og YouTube-opplæringsvideoer for å lære om gamle spill og demoer.</li>
<li>Diskusjonen fremhever utfordringene og gledene ved å programmere i assembler og BASIC, og nevner moderne verktøy og utvidelser som forbedrer retro-kodeopplevelsen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel kunngjør pensjoneringen til Pat Gelsinger" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20kunngj%C3%B8r%20pensjoneringen%20til%20Pat%20Gelsinger&subheading=maandag%202%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Advent of Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, skapt av Eric Wastl, er en adventskalender med programmeringsoppgaver som passer for alle ferdighetsnivåer, og som kan løses i ethvert programmeringsspråk.</li>
<li>Oppgavene er utformet for å kjøre effektivt på eldre maskinvare og er ment for øvelse, intervjuer eller underholdning, uten å kreve bakgrunn i informatikk.</li>
<li>Delta­kere oppfordres til å dele sine erfaringer, teste løsninger med eksempler, og søke hjelp ved behov, samtidig som de følger retningslinjer som å ikke bruke AI for å løse gåter og respektere varemerkeregler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 har begynt, med deltakere som engasjerer seg i kreativ problemløsning og deler sine erfaringer. Noen deltakere eksperimenterer med unike tilnærminger, som å bruke C uten standardbiblioteker eller utforske nye programmeringsspråk som Swift eller Ada. Selv om det er bekymringer om AI&#39;s innvirkning på ledertavlen, fremmer arrangementet primært personlig glede, læring og samfunnsinteraksjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Et brasiliansk CA som kun er klarert av Microsoft har utstedt et sertifikat for google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En brasiliansk sertifikatutsteder (CA), som kun er betrodd av Microsoft, utstedte et sertifikat for google.com, noe som brøt Googles regler for sertifikatutstederautorisasjon (CAA).</li>
<li>Denne hendelsen reiser bekymringer om CA-ens pålitelighet og Microsofts beslutning om å stole på den, ettersom andre store nettlesere ikke gjør det.</li>
<li>Dette sertifikatet kan legge til rette for man-in-the-middle-angrep, slik at angripere kan utgi seg for å være Google og distribuere skadelig programvare, noe som understreker behovet for strengere tilsyn og åpenhet i CA-tillitsbeslutninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Åpen kildekode privat hjemmesikkerhetskamerasystem (ende-til-ende-kryptering)</a></h2>
<ul>
<li>Utvikleren har laget et hjemmesikkerhetskamerasystem kalt Privastead, med fokus på personvern ved å bruke ende-til-ende-kryptering med OpenMLS og implementere det hovedsakelig i Rust. Privastead er åpen kildekode for de med personvernhensyn, og krever et kompatibelt IP-kamera, en lokal maskin, en server og en Android-smarttelefon for oppsett. For øyeblikket støtter systemet kun ett IP-kamera og Android, men utvikleren søker tilbakemeldinger og bidrag fra samfunnet for å forbedre dets funksjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Privastead er et åpen kildekode hjem sikkerhetskamera system utviklet for å adressere personvernhensyn med eksisterende løsninger, ved å bruke ende-til-ende kryptering via OpenMLS. Systemet er hovedsakelig implementert i Rust og krever et støttet IP-kamera, en lokal maskin, en server og en Android-smarttelefon for drift. Prosjektet er tilgjengelig på GitHub, og inviterer tilbakemeldinger og bidrag fra samfunnet for å forbedre funksjonaliteten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs utfører en konvertering på stedet av NTFS-filsystemet til det åpen kildekode Btrfs</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs er et verktøy designet for å konvertere NTFS-filsystemer til Btrfs på stedet, og bevare det originale bildet som en reflink-kopi for potensiell plassgjenoppretting.</li>
<li>Verktøyet er tilgjengelig for både Windows og Linux, med spesifikke installasjonsinstruksjoner og avhengigheter for hver plattform, og det inkluderer funksjoner som komprimeringsstøtte og tilbakestilling til NTFS.</li>
<li>Begrensninger inkluderer mangelen på støtte for eldre utvidede attributter, store alternative datastrømmer (ADS) og krypterte filer, med spesifikke betingelser som kreves for å starte Windows fra et Btrfs-filsystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs er et verktøy som muliggjør konvertering på stedet fra NTFS (New Technology File System) til Btrfs (B-tree File System), noe som har utløst diskusjoner om dets nytte og timing for store dataoverføringer.</li>
<li>Brukere deler blandede erfaringer med Btrfs, og setter pris på funksjoner som øyeblikksbilder, men husker tidligere stabilitetsproblemer, samtidig som de også diskuterer andre filsystemer som ZFS og bcachefs.</li>
<li>Diskusjonen understreker kompleksiteten og risikoene ved filsystemhåndtering, med noen brukere som taler for sikkerhetskopier og nye formater fremfor konverteringsverktøy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD deaktiverer Zen 4s loop-buffer</a></h2>
<ul>
<li>AMD har deaktivert loopbufferen i sine Zen 4 CPU-er, en funksjon ment for strømsparing snarere enn ytelsesforbedring. Ytelsestester indikerer ubetydelige forskjeller med loopbufferen deaktivert, ettersom op-cachen kompenserer med tilstrekkelig båndbredde. Beslutningen om å deaktivere loopbufferen, muligens på grunn av en maskinvarefeil, vil sannsynligvis ikke ha betydelig innvirkning på ytelse eller strømforbruk, og funksjonen var ikke bredt dokumentert av AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>AMD har deaktivert loopbufferen i sine Zen 4 CPUer, sannsynligvis på grunn av uoppgitte maskinvare-sårbarheter, noe som resulterer i en mindre ytelsesnedgang i visse situasjoner. Loopbufferen var designet for å forbedre energieffektivitet og ytelse, men fjerningen indikerer at den kanskje ikke har gitt betydelige fordeler. Den stille beslutningen om å deaktivere loopbufferen har ført til bekymringer angående åpenhet og håndtering av maskinvare-sårbarheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One utgitt: Den første ruteren designet spesielt for OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) og OpenWrt har lansert OpenWrt One, en trådløs ruter designet for å fremme programvarefrihet og retten til å reparere, priset til $89 med et deksel eller $68,42 for kretskortet.</li>
<li>Ruteren er umulig å ødelegge, fullt ut i samsvar med copyleft, og har en MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, som støtter Power over Ethernet (PoE) og USB-C-strøm, med et USB-seriegrensesnitt for avanserte brukere.</li>
<li>Enheten er FCC-kompatibel, noe som viser at programvare for rett til reparasjon kan være i samsvar med regulatoriske krav, og hvert kjøp inkluderer en donasjon på $10 til OpenWrt ved Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, den første ruteren spesifikt designet for OpenWrt open-source firmware, har blitt lansert, priset til $89. Den har som mål å balansere copyleft-samsvar med FCC-reguleringer, selv om den fortsatt inkluderer noen proprietære binære blobber for Wi-Fi-funksjonalitet. Utgivelsen har utløst diskusjoner om fordelene ved å skille ruter- og Wi-Fi-funksjoner for større fleksibilitet i nettverksmaskinvare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean svarer EDA-industrien om AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean tok opp kritikken angående Googles AlphaChip, og bemerket at kritikerne ikke fulgte nødvendige replikasjonstrinn, som for eksempel forhåndstrening. Debatten stiller spørsmål ved om AlphaChips ytelse er på nivå med eksisterende verktøy, med noen som antyder at Googles påstander kan være overdrevet. Denne diskusjonen understreker spenninger mellom Google og Electronic Design Automation (EDA)-industrien, som involverer beskyldninger om partiskhet og bekymringer om replikasjonsmuligheten til Googles forskning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Advent of Code 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Advent%20of%20Code%202024&subheading=zondag%201%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Hva gjør denne knappen? – Min nye bil har en mystisk og udokumentert bryter</a></h2>
<ul>
<li>En eier av en Opel Corsa fra 2020 oppdaget en mystisk bryter koblet til et flåtesporingssystem, sannsynligvis installert av den forrige eieren, et stort selskap.</li>
<li>Systemet fungerer som en GPS-sporer og muligens en immobilisator, sporer førerens bevegelser og sender data til en flåteleder.</li>
<li>Den eieren planlegger å fjerne systemet på grunn av personvernhensyn, og fremhever problemet med å uvitende kjøre med sporingsenheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En ny bilmodell har en bryter koblet til GPS- og eSIM-teknologi, noe som vekker personvernhensyn ettersom disse funksjonene ikke kan deaktiveres, og potensielt muliggjør datainnsamling og myndighetsovervåking.</li>
<li>Enkelte forbrukere foretrekker eldre biler for å unngå personvernproblemer, ettersom moderne kjøretøy ofte sammenlignes med &quot;smarttelefoner på hjul&quot; på grunn av deres tilkoblingsfunksjoner.</li>
<li>Personvernstudier fremhever betydelige bekymringer med nye biler, selv om noen merker tilbyr muligheter for å velge bort datadeling, noe som utløser pågående debatter om å balansere teknologiske fremskritt og personvernrettigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">Bryte 4Chan CAPTCHA</a></h2>
<ul>
<li>Prosjektet hadde som mål å utvikle en maskinlæringsmodell ved hjelp av TensorFlow for å løse 4Chan CAPTCHAs med over 80 % nøyaktighet, og oppnådde til slutt over 90 % nøyaktighet.</li>
<li>Modellen benyttet en LSTM CNN-arkitektur med CTC-koding, trent på 500 håndløste og 50 000 syntetiske bilder, og ble konvertert for nettleserbruk med TensorFlow.js.</li>
<li>Prosjektet ga verdifulle innsikter i maskinlæring og datamaskinsyn, og overvant utfordringer som datainnsamling, syntetisk datagenerering og kompatibilitetsproblemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>4Chans CAPTCHA-system har blitt kompromittert, noe som viser begrensningene ved tekstbaserte CAPTCHA-er ettersom datamaskiner nå overgår menneskelige evner i å løse dem.</li>
<li>Til tross for deres sårbarheter, spiller CAPTCHAs fortsatt en rolle i å øke kostnadene ved spamming, og dermed avskrekke noen potensielle spammere.</li>
<li>De etiske implikasjonene av å bryte CAPTCHA diskuteres, da det letter mer spam og AI-generert innhold, påvirker nettstedeiere og brukere, og fremhever behovet for mer effektive anti-spam-løsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Geometrisk linjekunst av Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Geometrisk linjekunst av Wacław Szpakowski får anerkjennelse for sine komplekse design, og blir sammenlignet med Op Art og kunstnere som Bridget Riley og Bernard Cohen. Kunsten, som ligner matematiske mønstre, inspirerer digitale og generative kunstskapere, og fremhever dens potensial på moderne digitale plattformer. Diskusjoner understreker den historiske betydningen av Szpakowskis arbeid og dets blanding av matematikk og kunst, med lenker til relaterte kunstverk og utstillinger som deles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Engineering Sleep</a></h2>
<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) er en tilstand der individer kan sove mindre uten negative effekter på grunn av en genetisk mutasjon, spesielt i DEC2-genet som påvirker oreksinnivåene. Oreksin spiller en nøkkelrolle i reguleringen av søvn, med ubalanser som fører til søvnighet eller søvnløshet, og forskning utforsker replikasjon av FNSS gjennom oreksinagonister eller genterapi. Til tross for sitt potensial, er FNSS fortsatt underforsket, noe som indikerer et behov for ytterligere studier for å utvikle forbedrede metoder for søvnteknikk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) er en genetisk mutasjon som gjør det mulig for individer å sove mindre uten negative effekter, noe som vekker interesse for dens potensielle fordeler og risikoer.</li>
<li>Bekymringer reises om de langsiktige helseeffektene av redusert søvn, inkludert en mulig økt risiko for demens, til tross for noen personlige anekdoter om vellykket søvnoptimalisering.</li>
<li>Diskusjonen vurderer også den evolusjonære rollen til søvn, potensialet for søvn-biohacking, og samfunnsmessige implikasjoner, og stiller spørsmål om redusert søvnbehov til slutt er gunstig eller skadelig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Googles forverring</a></h2>
<ul>
<li>Stengingen av Giant Freakin Robot understreker utfordringene uavhengige utgivere står overfor, ettersom mange nettsteder legges ned på grunn av redusert trafikk fra store plattformer som Google og Facebook. Googles maskinlæringssystem, designet for å forbedre søkeresultater, har utilsiktet fjernet en rekke små nettsteder, noe som fører til økonomiske vanskeligheter for innholdsskapere. Algoritmens kompleksitet og Googles dominerende markedsposisjon bidrar til det pågående problemet, og etterlater skapere med begrensede alternativer og løsninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Google sin nedgang er knyttet til selskapets fokus på reklameinntekter fremfor søkekvalitet, noe som har resultert i redusert innovasjon og visjon.</li>
<li>Brukere rapporterer om en nedgang i kvaliteten på tjenester som Google Maps og Google Docs, uten betydelige prestasjoner fra Google de siste årene.</li>
<li>Fremveksten av søkemotoroptimalisering (SEO) og AI-generert innhold har komplisert søkeresultatene, noe som har fått brukere til å utforske alternativer som Kagi og DuckDuckGo for bedre søkeopplevelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Sol-Ark-produsenten deaktiverer angivelig alle Deye-omformere i USA</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark deaktiverte alle Deye-omformere i USA, noe som forstyrret huseiere ved å med vilje gjøre dem ubrukelige med en melding om regionale begrensninger.</li>
<li>Sol-Ark, som har eksklusive salgsrettigheter i USA, tilbød et rabattert erstatningsprogram til berørte kunder, noe som vekket bekymringer om kontroll og sikkerhet for internett-tilkoblede solcelleinvertere.</li>
<li>Den hendelsen understreker viktigheten av å velge invertere med pålitelig støtte og sikker nettverksforbindelse for å unngå lignende forstyrrelser, spesielt med kinesisk-produserte produkter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark skal angivelig ha deaktivert alle Deye-omformere i USA, noe som har utløst frustrasjon over avhengigheten av internett-tilkoblede enheter og skytjenester. - Brukere uttrykker bekymring over avhengigheten av skytjenester for lokale enheter, i frykt for potensielle fremtidige forstyrrelser og taler for lokal kontroll. - Hendelsen understreker risikoene forbundet med skyavhengig teknologi, og fører til oppfordringer om bedre forbrukerbeskyttelse og alternative løsninger.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hva gjør denne knappen? – Min nye bil har en mystisk og udokumentert bryter" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hva%20gj%C3%B8r%20denne%20knappen%3F%20%E2%80%93%20Min%20nye%20bil%20har%20en%20mystisk%20og%20udokumentert%20bryter&subheading=zaterdag%2030%20november%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Send noen du setter pris på et offisielt &#39;Fortsett og Vedvar&#39; brev</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Ingeniører får ikke gjøre oppstartsfeil når de bygger hovedbøker</a></h2>
<ul>
<li>Betalingsingeniørens håndbok understreker den kritiske rollen til nøyaktige hovedbøker i fintech-oppstart, og fremhever fallgruvene ved å forsømme dobbelt bokføringssystemer.</li>
<li>Alvaro Duran deler en advarende historie fra sin oppstartserfaring, der fraværet av et dobbelt bokføringssystem førte til økonomiske avvik og misnøye blant kundene.</li>
<li>Duran vurderer å skrive en bok om å lage skalerbare og fremtidssikre hovedbøker, og søker tilbakemelding på hvor interessant dette kan være.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Ingeniører i finansielle systemer må unngå feil, som sett i tilfellet med Synapse, hvor deres hovedbok viste flere kundesaldoer enn faktiske midler, noe som resulterte i manglende millioner. Fintech-selskaper lover ofte FDIC-forsikring, men den gjelder bare hvis banken mislykkes, ikke hvis fintech-selskapet misforvalter midler, noe som understreker viktigheten av nøyaktig økonomisk sporing. Dobbelt bokføring er avgjørende for nøyaktighet, og sikrer at hver transaksjon er balansert og sporbar, noe som bidrar til å forhindre feil og potensiell svindel i finansielle systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Ikke kødd med Scroll</a></h2>
<ul>
<li>Momentum-rulleplugins blir kritisert for å forstyrre den naturlige nettleseropplevelsen ved å forringe brukervennlighet, tilgjengelighet og ytelse. Hovedproblemene inkluderer å bryte med brukerforventninger, forårsake reisesyke, redusere tilgjengelighet og inkonsekvent ytelse, spesielt på eldre enheter. Disse pluginene øker også lastetidene for sider, bryter med native nettleserfunksjoner og legger til vedlikeholdsoverhead, noe som fører til brukerfrustrasjon og kompleksitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen understreker frustrasjoner med Single Page Applications (SPAs) som påvirker nettnavigasjon, spesielt med hensyn til URL-er, nettlesernavigasjon og tilbake-knappen. Kritikere hevder at feil implementerte SPAs kompromitterer webens grunnleggende funksjoner som bokmerkevennlighet og navigasjon, ved å prioritere ytelse over brukeropplevelse. Samtalen tar også opp problemer som kapring av standard nettleserfunksjoner og viktigheten av å respektere brukernes autonomi i webdesign, og taler for å opprettholde tradisjonelle webfunksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner øker prisene mens de betydelig reduserer båndbredden (USA)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner øker prisene i USA med opptil 27,52 % for CPX21-servere samtidig som båndbredden reduseres med gjennomsnittlig 88,19 %. Endringene, kunngjort på Thanksgiving, er ment å tilpasse kostnadene med ressursbruken, ettersom lettere brukere subsidierte tyngre brukere. Nye priser og båndbreddegrenser vil tre i kraft fra desember 2024 for nye servere og februar 2025 for eksisterende, med Hetzner som opprettholder at de tilbyr det beste pris-ytelsesforholdet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, et webhotellfirma, har økt prisene og redusert båndbredde-tilbudene i USA.</li>
<li>Emnet har skapt betydelig diskusjon, noe som har ført til flere dupliserte innlegg på Hacker News, en populær plattform for teknologinyheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Bildekk kaster en fjerdedel av all mikroplastikk i miljøet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Bildekk er en stor kilde til mikroplastforurensning og står for en fjerdedel av all mikroplast i miljøet. Det er en debatt om hvorvidt man skal beskatte dekk basert på deres sammensetning for å håndtere forurensning, i motsetning til å beskatte kjøretøy etter vekt. Diskusjonen inkluderer bekymringer om personvern og praktiske hensyn ved beskatning basert på vekt og kjørelengde, med eksempler fra Storbritannia og Nederland som vurderer ulike metoder for implementering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">Vellykket og mislykket med Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Et byggesystem kalt Ninja, som ble opprettet som et sideprosjekt, har oppnådd betydelig popularitet og brukes nå av store prosjekter som Chrome, Android og Meson.</li>
<li>Systemet er designet for hastighet og effektivitet, ved å bruke en bipartitt graf for bedre byggestruktur og fokusere på raske inkrementelle bygg.</li>
<li>Skaperen reflekterer over utfordringene ved å være en open-source vedlikeholder, og bemerker de høye kravene og den begrensede takknemligheten til tross for Ninjans suksess.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på Ninja-byggesystemets rolle i Androids AOSP (Android Open Source Project) og overgangskompleksitetene fra makefiler til Ninja.</li>
<li>Brukere diskuterer Ninjafordelene over Makefiles, med tanke på arkitektur, sosiale spørsmål og virkningen av iterasjonstid på programmerertilfredshet.</li>
<li>Diskusjonen nevner også andre byggesystemer som Samurai og utfordringene med å vedlikeholde håndlagde byggesystemer, og fremhever rollen til sosiale dynamikker i teknologiske miljøer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">Hvor mye minne trenger du i 2024 for å kjøre 1M samtidige oppgaver?</a></h2>
<ul>
<li>En 2024-benchmark testet minneforbruket for å kjøre 1 million samtidige oppgaver ved bruk av korutiner på tvers av ulike programmeringsspråk, inkludert Rust, C#, Go og Java. C# med NativeAOT viste den beste minneeffektiviteten og overgikk andre språk, mens Go brukte mer minne enn forventet, til og med mer enn Java med GraalVM. Studien understreker at noen språk, som .NET med NativeAOT og Java&#39;s GraalVM, har forbedret skalerbarhet, mens Go&#39;s goroutines var mindre effektive, og Rusts minnebruk ble optimalisert ved å justere oppgavehåndteringen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Teksten sier at i 2024 varierer minnet som kreves for å kjøre 1 million samtidige oppgaver avhengig av programmeringsspråk og samtidighetsmodell, med Rust og C# som bruker rundt 0,12 KiB per oppgave, mens Go bruker omtrent 2,64 KiB per oppgave.</li>
<li>Node.js, til tross for at det virker effektivt med løfter, utfører ikke oppgaver parallelt, noe som fremhever forskjeller i samtidighetshåndtering blant språk.</li>
<li>Benchmarken understreker at virkelige applikasjoner involverer mer komplekse operasjoner enn enkle oppgaver, noe som påvirker minnebruk og ytelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Farvel, Rust. Jeg ønsker deg suksess, men jeg er tilbake til C++ (beklager, det er en tirade)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En Reddit-bruker kritiserte Rust for dets kompleksitet og begrensede jobbmuligheter, og sammenlignet det med Betamax og Esperanto, som er teknisk overlegne, men ikke allment adoptert.</li>
<li>Mens noen brukere setter pris på Rusts strenghet og sikkerhetsfunksjoner, bemerker andre dens langsommere adopsjonsrate sammenlignet med språk som Go.</li>
<li>Til tross for disse utfordringene, får Rust fotfeste i store selskaper som AWS og Microsoft, med noen som ser på det som en potensiell fremtidig erstatning for C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 er på vei</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0 forventes å bli utgitt snart, og markerer den første store oppdateringen siden 2018, med et modernisert GTK 3-grensesnitt og forbedret ytelse. - Viktige oppdateringer inkluderer ikke-destruktiv redigering, forbedret fargehåndtering, forbedrede lagarbeidsflyter og et nytt utvidelsessystem for enklere plugin-håndtering. - Selv om den nøyaktige utgivelsesdatoen er ukjent, er utviklingsversjoner tilgjengelige, noe som indikerer en betydelig fremgang for den åpne kildekode bildeeditoren med forventede hyppigere fremtidige oppdateringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 er under utvikling, og legger til støtte for fargepaletter utover sRGB, som CMYK og CIELAB, som er viktige for trykk og publisering.</li>
<li>Oppdateringen søker å forbedre fargenøyaktigheten ved å konvertere til andre fargerom bare når det er nødvendig, og dermed minimere datatap.</li>
<li>Til tross for fremskritt som ikke-destruktiv redigering, er noen brukere bekymret for GIMP&#39;s brukergrensesnitt og funksjonalitet sammenlignet med Photoshop, og viser til langsom utvikling på grunn av et lite frivillig team.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – Et selvhostet alternativ til Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Vince er en Golang-basert port av Plausible Analytics-dashbordet, designet som et enkelt binærfilsystem for én bruker for flere nettsteder uten kjøretidsavhengigheter. Det inkluderer funksjoner som automatisk TLS (Transport Layer Security), sporing av utgående lenker, sporing av filnedlastinger, sporing av 404-sider og sporing av tilpassede hendelser, noe som gjør det nesten ekvivalent med Plausible-dashbordet. Vince har som mål å gjøre Plausible-dashbordet tilgjengelig for selvhosting, og fungerer som en erstatning for personlige nettsteder, med en demo tilgjengelig på en $6 Vultr-instans.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Vince er et selvhostet alternativ til Google Analytics, utviklet som en Golang-port av Plausible Analytics-dashbordet, med fokus på dashbordrelaterte funksjoner.</li>
<li>Den tilbyr funksjoner som automatisk TLS (Transport Layer Security), sporing av utgående lenker og tilpasset hendelsessporing, uten runtime-avhengigheter, noe som gjør den egnet for personlige nettsteder.</li>
<li>Vince er i samsvar med GDPR (General Data Protection Regulation), bruker Pebble for datalagring, og er tilgjengelig som et åpen kildekode-prosjekt på GitHub, noe som gir en tilgjengelig selvhostingsmulighet uten Plausibles oppsettskompleksitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Australsk parlament forbyr sosiale medier for personer under 16 år</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Australia har innført et forbud mot bruk av sosiale medier for personer under 16 år, noe som har satt i gang diskusjoner om barnevern versus foreldrerettigheter.- Loven krever aldersverifisering, noe som har reist bekymringer om personvern og frykt for økt overvåking.- Lovgivningen ble fremskyndet med minimal offentlig innspill, noe som etterlater spørsmål om dens effektivitet og håndhevelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Skjermdeling i nettleseren</a></h2>
<ul>
<li>TEXT: Bolt.new er et verktøy som lar brukere raskt lage webapplikasjoner, demonstrert ved å bygge en skjermdelingsapp på bare 30 minutter. Appen fungerer ved å generere en unik kode for et rom, som andre kan bruke for å bli med og se skjermen som deles. Prosjektet ble videreutviklet ved bruk av Cursor og er tilgjengelig for visning på GitHub, med en live demo hostet på Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En nettleserbasert app for skjermdeling ble utviklet ved hjelp av Bolt.new på bare 30 minutter, slik at brukere kan opprette og bli med i rom med unike koder for skjermdeling. Appen er tilgjengelig på GitHub, med en demo inkludert, og har mottatt tilbakemeldinger angående problemer med stopp av skjermdeling og kompatibilitet med mobil. Appen benytter ikke en TURN-server, som vanligvis brukes til å videresende media i WebRTC-applikasjoner når direkte peer-to-peer-tilkoblinger mislykkes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Prometheus 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, den første store utgivelsen på 7 år, introduserer en modernisert brukergrensesnitt, Remote Write 2.0, UTF-8-støtte, OTLP-støtte og native histogrammer. - Nøkkelfunksjoner inkluderer forbedret protokolleffektivitet med Remote Write 2.0, forbedret interoperabilitet med OpenTelemetry gjennom OTLP-inntak, og mer effektive metrikker med native histogrammer. - Brukere bør være oppmerksomme på noen endringer som kan bryte kompatibilitet og konsultere migrasjonsveiledningen, men utgivelsen opprettholder bakoverkompatibilitet og oppfordrer tilbakemeldinger fra brukerne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 har blitt utgitt, og introduserer funksjoner som redusert minnebruk og støtte for OTLP (OpenTelemetry Protocol) inntak. Utgivelsen har ført til diskusjoner om skalerbarheten sammenlignet med alternativer som Mimir, Victoria og Cortex, med noen brukere som velger disse løsningene for forbedret ytelse. Det er bekymringer om klarheten i utgivelsesnotatene, noe som indikerer et behov for bedre kommunikasjon fra utviklerne.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Send noen du setter pris på et offisielt 'Fortsett og Vedvar' brev" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Send%20noen%20du%20setter%20pris%20p%C3%A5%20et%20offisielt%20'Fortsett%20og%20Vedvar'%20brev&subheading=vrijdag%2029%20november%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
