<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 19:08:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Jeg er rik og har ingen anelse om hva jeg skal gjøre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer den vanlige kampen med å finne mening etter å ha oppnådd økonomisk suksess, noe som kan føre til følelser av desillusjon og isolasjon. - Det foreslår at oppfyllelse kan finnes i å utvikle andre, bygge forbindelser eller forfølge nye interesser, og understreker viktigheten av mening utover økonomisk rikdom. - Diskusjonen fremhever også utfordringene med å opprettholde relasjoner når rikdom skaper en sosial kløft, og understreker behovet for meningsfulle aktiviteter og forbindelser for å fremme en følelse av tilhørighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 kritisk sikkerhetsutgivelse</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 versjon 3.5.11, utgitt 2. januar 2025, adresserer en kritisk sikkerhetssårbarhet relatert til SSH-integrasjonsfunksjonen i tidligere versjoner. - Feilen involverte logging av input/output til en fil på den eksterne verten, som kunne bli aksessert av andre, og påvirket brukere av versjonene 3.5.6 til 3.5.10 og visse betaversjoner. - Brukere anbefales å oppdatere til versjon 3.5.11 umiddelbart, slette /tmp/framer.txt-filen, og verifisere oppdateringen ved hjelp av den medfølgende SHA-256 og PGP-signaturen for sikkerhetsbekreftelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 ga ut en kritisk sikkerhetsoppdatering for å løse en feil i SSH-integrasjonen, som logget inn- og utdata til en fil på den eksterne verten, noe som potensielt kunne eksponere data for andre brukere.</li>
<li>Problemet ble forårsaket av at detaljert logging ved et uhell ble aktivert i produksjon, noe som førte til diskusjoner om viktigheten av pre-commit hooks og sikkerhetstiltak for å forhindre lignende feil.</li>
<li>Den hendelsen utløste en debatt om å bytte til alternativer som Ghostty eller Terminal.app, samtidig som den fremhevet balansen mellom funksjonsrike programmer og sikkerhetsrisikoer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Kan LLM-er skrive bedre kode hvis du fortsetter å be dem om å «skrive bedre kode»?</a></h2>
<ul>
<li>En meme-trend i november 2023 involverte brukere som ba ChatGPT om å iterativt forbedre bilder, noe som deretter ble anvendt på kode ved å bruke Claude 3.5 Sonnet for å forbedre et Python-program. - Innledende forsøk med vage forespørsler som &quot;skriv bedre kode&quot; viste noen forbedringer, men strukturert prompt engineering med spesifikke optimaliseringsmål førte til betydelige ytelsesforbedringer. - Eksperimentet understreket viktigheten av menneskelig tilsyn, ettersom store språkmodeller (LLM-er) kan tilby innovative ideer, men også kan introdusere subtile feil under kodeoptimalisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Store språkmodeller (LLMs) genererer ofte grunnleggende kode på grunn av deres opplæring på mange opplæringsprogrammer, og kan potensielt gå glipp av enkle optimaliseringer som kan forbedre kodeytelsen. - Å iterativt be LLMs om å forbedre koden kan gi bedre resultater, men denne prosessen kan være like tidkrevende som manuell koding. - Diskusjonen understreker begrensningene til LLMs i å forstå komplekse optimaliseringer og fremhever viktigheten av å gi kontekst og spesifikke instruksjoner for forbedret kodekvalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 i ren SQL</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann delte sin erfaring med å løse Advent of Code 2024-utfordringene ved å bruke ren SQL, og fremhevet det som en øvelse i alternative problemløsningsmetoder. - Neumann fullførte alle utfordringene, selv om han bemerket SQLs begrensninger i håndtering av komplekse algoritmer og tilstandsoppdateringer, og foreslo potensielle forbedringer for SQLs effektivitet. - Blogginnlegget inkluderer en detaljert SQL-løsning for en utfordring og diskuterer muligheten for å forbedre SQL for bedre å støtte utførelse av komplekse algoritmer direkte i databaser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 i ren SQL fremhever SQLs evne til å håndtere komplekse utfordringer, og vekker interesse for ytelsen og den logiske strukturen.</li>
<li>Diskusjonen avslører varierte erfaringer med SQL, fra optimalisering av lagrede prosedyrer til bruk for forretningslogikk, som viser både styrker og utfordringer.</li>
<li>Diskusjonen utforsker også potensialet til SQL-lignende språk og balansen mellom databaselogikk og applikasjonskode, og reflekterer ulike meninger om SQLs rolle i programvareutvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Amerikansk ankedomstol opphever FCCs regler for nettnøytralitet</a></h2>
<ul>
<li>En amerikansk ankedomstol har ugyldiggjort FCCs regler for nettnøytralitet, som krevde lik behandling av internettrafikk av bredbåndsleverandører, med henvisning til at FCC har overskredet sin juridiske myndighet.</li>
<li>Avgjørelsen refererer til en høyesterettsdom som begrenser reguleringsbyråers makt, noe som påvirker FCCs evne til å håndheve nettnøytralitet.</li>
<li>FCC-leder Jessica Rosenworcel oppfordret Kongressen til å lovfeste nettnøytralitet, mens kommissær Brendan Carr støttet rettens avgjørelse som en kontroll mot regulatorisk overtramp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En amerikansk ankedomstol har ugyldiggjort FCCs regler for nettnøytralitet, med henvisning til utilstrekkelig juridisk myndighet under gjeldende lov. - Beslutningen følger Høyesteretts opphevelse av Chevron-deferansen, som hadde tillatt byråer som FCC å tolke lover bredt. - Domstolen klassifiserte bredbåndsleverandører som tilbydere av en &quot;informasjonstjeneste,&quot; ikke en &quot;telekommunikasjonstjeneste,&quot; og begrenset dermed FCCs reguleringsmakt og avsluttet føderale regler for nettnøytralitet, noe som potensielt tillater ISP-er å strupe eller prioritere internett-trafikk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Vær en eiendomseier og ikke en leietaker på internett</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen understreker viktigheten av å eie ditt digitale rom i stedet for å stole utelukkende på store internettplattformer, som ofte prioriterer sin egen vekst over brukernes interesser. - Strategier for å opprettholde kontroll over din online tilstedeværelse inkluderer å eie et domene, diversifisere innhold på tvers av flere plattformer, og bygge direkte forbindelser med publikum gjennom e-postlister. - Ved å opprette din egen nettressurs sikrer du fleksibilitet og motstandsdyktighet i dine digitale bestrebelser, og reduserer avhengigheten av et enkelt nettverk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen understreker viktigheten av å eie sin digitale tilstedeværelse i stedet for å være avhengig av sosiale medieplattformer, og tar opp bekymringer om at AI utnytter brukergenerert innhold. - Den utforsker kompleksiteten rundt opphavsrett, AI-etikk, og betydningen av å ha en personlig nettside eller domene for bedre kontroll over online data. - Samtalen vurderer også praktikaliteten og begrensningene ved selvhosting, gitt avhengigheten av eksterne tjenester som domeneregistratorer og hosting-leverandører, og taler for mer uavhengighet i håndteringen av ens online tilstedeværelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – En åpen katalog over personlige nettsteder og blogger</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll er en åpen katalog over personlige nettsteder og blogger, med vekt på digitale rom utenfor store teknologiselskaper, og vedlikeholdes på GitHub av Den Delimarsky. - Brukere kan bidra til BlogScroll gjennom GitHub eller ved å sende en e-post til skaperen, og oppdateringer er tilgjengelige via en RSS-feed. - Katalogen inkluderer ulike kategorier som design-og-brukeropplevelse, personlig, foto-video-produksjon, og teknologi, og viser bidrag fra mange individer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll er en åpen katalog for personlige nettsteder og blogger, med fokus på å dele digitale hager, som av noen brukere diskuteres som ethvert personlig nettsted.</li>
<li>Hostet på GitHub, har BlogScroll utløst diskusjoner om dens &quot;walled garden&quot;-natur, med forslag om OPML-eksport og forbedringer av skalerbarhet.</li>
<li>Prosjektet oppfordrer til innsendelser for å utvide listen, noe som gjenspeiler en fornyet interesse for personlige nettsider og utfordringene med å opprettholde uavhengig, kuratert innhold på nettet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">Anomalien Alder Lake SHLX</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot oppdaget at SHLX-instruksjonen på Intels Alder Lake-prosessorer har en &quot;medium latency&quot; på 3 sykluser, noe som er atypisk for venstreskiftoperasjoner som vanligvis tar 1 syklus. - Dette latensproblemet er spesifikt for Alder Lakes ytelseskjerner og påvirker ikke effektivitetskjerner, i motsetning til Intels påstander om en 1-syklus latens. - Latensen varierer basert på initialiseringen av skiftetelleregistret, med 32-bits instruksjoner eller 64-bits instruksjoner uten umiddelbare som oppnår 1-syklus latens, mens 64-bits instruksjoner med umiddelbare resulterer i 3-syklus latens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Anomalien Alder Lake SHLX er et ytelsesproblem der spesifikke instruksjoner, som <code>mov rcx, 1</code>, fører til at <code>SHLX</code>-instruksjonen utføres langsommere, muligens på grunn av registeromdøperens håndtering av små umiddelbare verdier.</li>
<li>Dette avviket kan føre til en 3x nedgang i hastighet og er utfordrende å gjenskape fordi kontekstbytter kan tilbakestille registertilstanden, noe som utilsiktet kan øke hastigheten på koden.</li>
<li>Problemet er nylig oppdaget og påvirker primært skiftetellinger, noe som påvirker instruksjoner som <code>SHL</code>, men ikke andre som <code>ANDN</code>, og blir vanligvis ikke tatt hensyn til av kompilatorer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg er rik og har ingen anelse om hva jeg skal gjøre" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20er%20rik%20og%20har%20ingen%20anelse%20om%20hva%20jeg%20skal%20gj%C3%B8re&subheading=vrijdag%203%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">En av artiklene mine ble avslått i dag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En artikkel av den anerkjente matematikeren Terence Tao ble avvist, noe som illustrerer at selv toppakademikere møter avvisning, og utløste en bredere diskusjon om utbredelsen av avvisninger av artikler i akademia. - Diskursen fremhevet problemer innen fagfellevurderingsprosessen, inkludert skjevheter og presset for å publisere hyppig, med mange som delte personlige erfaringer med avvisning. - Forslag til forbedring inkluderte å utforske alternative evaluerings- og publiseringssystemer, som åpne internett-sentriske vurderinger, samtidig som man anerkjenner at avvisning er en standard del av den akademiske reisen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Automagisk reversere REST API-er</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger er et verktøy som konverterer mitmproxy-opptak til OpenAPI 3.0-spesifikasjoner, og letter omvendt utvikling av REST API-er ved å fange opp applikasjonstrafikk. - Verktøyet støtter nå HTTP Archive (HAR)-filer fra nettleserens utviklerverktøy, noe som utvider bruksområdet for utviklere. - Installasjon kan gjøres ved hjelp av Python3 og pip eller Docker, og prosjektet benytter verktøy som poetry, pre-commit og pytest for utvikling, med en MIT-lisens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger er et verktøy designet for å reversere-konstruere REST API-er ved å analysere trafikk fanget med mitmproxy, et populært verktøy for å avskjære HTTP/HTTPS-trafikk.</li>
<li>Brukere har med suksess brukt det til å gjenskape private servere for spill og reversere API-er for Android-applikasjoner, noe som fremhever dets effektivitet i å identifisere API-endepunkter.</li>
<li>Verktøyet er spesielt gunstig for å arbeide med eldre systemer eller udokumenterte API-er, selv om det kan møte utfordringer med ikke-standard API-er, og diskusjoner inkluderer metoder for å beskytte API-er mot reverse engineering, som CAPTCHAs og sertifikatpining.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">GPU, ikke TPM, er kjernen i maskinvlyrken.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Maskinvare Digital Rights Management (DRM) er i hovedsak knyttet til Graphics Processing Units (GPUer) snarere enn Trusted Platform Modules (TPMer), med medie-DRM for tiden koblet til GPU-leverandører.</li>
<li>DRMs langsiktige mål kan være å utøve total kontroll over enheter, noe som potensielt kan påvirke programvare som annonseblokkere, og reise bekymringer om fremtiden for personlig databehandling.</li>
<li>Free Software Foundation (FSF) kan være feilrettet ved å fokusere på TPM-er, ettersom GPU-leverandører allerede har integrert DRM-teknologi, noe som understreker behovet for lovgivende inngrep for å beskytte brukernes rettigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Et moderne og effektivt alternativ til JupyterLab, bygget i Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper er et høyytelses integrert utviklingsmiljø (IDE) inspirert av Jupyter, optimalisert for massiv samtidighet og minimal minnebruk. - Det er bygget med programmeringsspråket Go for forbedret samtidighet og ytelse, og tilbyr både Electron- og webapp-versjoner, og er åpen kildekode under AGPL-3.0-lisensen. - Zasper støtter REPL-stil (Read-Eval-Print Loop) dataapplikasjoner og har som mål å utvide seg utover Jupyter Notebooks for å støtte tilpassede dataapplikasjoner, med full støtte på Mac og begrenset støtte på Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Zasper er et nytt alternativ til JupyterLab, utviklet i programmeringsspråket Go, som lover forbedret effektivitet med redusert RAM- og CPU-bruk.</li>
<li>Den bruker Go-koroutiner for forbedret kjernestyring, i kontrast til JupyterLabs Python-baserte tilnærming, og har som mål å takle problemer som kjernestyring og pakkeinstallasjon.</li>
<li>Prosjektet er i sine tidlige stadier, med støtte fra Jupyter-samfunnet, og er åpent for tilbakemeldinger og samarbeid, noe som fremhever fordelene med ulike frontender og potensialet for integrasjon med verktøy som Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Rails for alt</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 er optimalisert for små prosjekter og enkeltutviklere, og tilbyr en omfattende &quot;Kom i gang med Rails&quot;-veiledning for å bygge fullverdige applikasjoner.</li>
<li>SQLite er nå klar for produksjon i Rails 8, noe som reduserer avhengigheten av PostgreSQL eller Redis, og inkluderer grunnleggende kontinuerlig integrasjonskonfigurasjon (CI) med 2000 gratis GitHub-handlingsminutter.</li>
<li>Den nye autentiseringsgeneratoren og enkel distribusjon med Kamal gjør brukerinnlogging og live app-oppsett med SSL enklere, og fremmer beste praksis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Rails er et populært rammeverk for utvikling av webapplikasjoner, kjent for sin enkelhet og effektivitet sammenlignet med andre moderne stakker som Spring Boot eller Micronaut. - Det er foretrukket for raskt å bygge full-stack webapplikasjoner, med integrerte funksjoner som ActiveStorage og systemtester, noe som gjør det ideelt for solo-utviklere og små team. - Til tross for pågående debatter om dets relevans, fortsetter Rails å utvikle seg med nylige oppdateringer, som forbedrer dets evner og opprettholder dets appell i utviklingsmiljøet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Hvor kan man jobbe etter 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Karriereveier etter 40 kan variere betydelig, med alternativer som å bli med i mellomstore B2B (Business-to-Business) selskaper, konsulentvirksomhet eller profesjonelle tjenester.</li>
<li>Personlige mål, økonomiske behov og interesser bør veilede beslutningen, med nettverksbygging og tidligere erfaringer som spiller en avgjørende rolle i å oppdage nye muligheter.</li>
<li>Den ideelle karriereveien er subjektiv og varierer basert på individuelle preferanser og omstendigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Min favoritt hack for datamaskinergonomi</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer introduserer &quot;The Beeper,&quot; en DIY-enhet designet for å oppmuntre til bevegelse ved å pipe hvis dataskjermen forblir ulåst for lenge. - The Beeper består av maskinvare (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, bryter, piezo buzzer), fastvare (Lua-skript), og programvare som styrer aktiveringen. - Til tross for sin enkelhet, fremmer enheten effektivt regelmessig bevegelse, og Jacob anerkjenner sin kones støtte i prosjektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Brukere uttrykte frustrasjon over obligatorisk RSIGuard-programvare på jobben, som håndhever pauser med faste tidspunkter og forstyrrende pop-ups. - Diskusjonen inkluderte ulike ergonomiske triks, som å drikke vann for regelmessige pauser, bruke stramme klær, og stole på påminnelser fra Apple Watch. - Alternativer som AntiRSI, Workrave, tilpassede løsninger, og smartklokker som Bangle.js2 ble foreslått for å håndtere belastningsskader (RSI) og forbedre ergonomi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">UBlockOrigin GPL-kode blir stjålet av teamet bak Honey-nettleserutvidelsen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Teamet bak nettleserutvidelsen Honey blir anklaget for å bruke GPL (General Public License) kode fra UBlockOrigin uten riktig attribusjon, noe som har utløst kontrovers.</li>
<li>Reddit-brukere uttrykker bekymring for villedende forretningspraksis, og understreker den negative innvirkningen på kunder og teknologibransjen.</li>
<li>Diskusjonen belyser bredere spørsmål, inkludert bedriftsetikk, pengenes innflytelse i politikken, og utfordringer med å opprettholde forretningsintegritet, med skepsis til fremtiden for open-source-prosjekter på grunn av potensiell utnyttelse av selskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Blogg råtner. Wikier venter</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget kontrasterer den varige naturen til wikier med den flyktige naturen til blogger, og antyder at innen 2025 vil wikier bli mer personlige og meningsfulle.</li>
<li>Wikier beskrives som dynamiske og reflekterer forfatterens utviklende tanker, mens blogger sammenlignes med statiske, glemte butikkfronter.</li>
<li>Forfatteren går over fra en tradisjonell nettside til et wiki-format, noe som indikerer et skifte i hvordan personlig innhold blir administrert og delt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Blogginnlegg gir et tidsbestemt øyeblikksbilde av en forfatters tanker, og tillater oppdateringer gjennom nye innlegg, men mangler ofte tidsstempler for kontekst. - Wikier, som Wikipedia, kan ha utfordringer med klarhet rundt oppdateringstidspunkt og pålitelighet, noe som kan føre til potensielt utdatert informasjon. - Både blogger og wikier har unike fordeler og kan sameksistere, og tjener forskjellige formål innen innholdsskaping og kunnskapsdeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta ønsker flere AI-boter på Facebook og Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta er klar til å lansere AI-boter på Facebook og Instagram for å engasjere yngre brukere og utnytte sin investering i generativ AI-teknologi. - Disse AI-botene vil ha profiler og lage innhold, og fungere på samme måte som vanlige sosiale mediekontoer, etter Metas oppkjøp av SocialAI. - Dette initiativet gjenspeiler Metas bredere strategi for å automatisere sosiale interaksjoner og innholdskuratering, i tråd med trender sett i apper som Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Meta introduserer flere AI-boter på Facebook og Instagram for å øke brukerengasjementet ved å simulere interaksjoner, noe som gjenspeiler en bredere bransjetrend med å bruke AI for å forbedre brukeropplevelsen.</li>
<li>Det er bekymringer for ektheten av interaksjoner, ettersom AI-generert innhold kan overskygge ekte menneskelige forbindelser på disse plattformene.</li>
<li>Kritikere bekymrer seg for at økt tilstedeværelse av AI kan føre til en mindre autentisk opplevelse på sosiale medier, noe som potensielt kan fremmedgjøre brukere som verdsetter ekte interaksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Mitt 25-årige eventyr innen AI og ML</a></h2>
<ul>
<li>En Associate Teaching Professor ved Carnegie Mellon University, Austin Z. Henley, deler sin 25-år lange reise innen AI (kunstig intelligens) og ML (maskinlæring), og fremhever sin overgang fra innledende uinteresse til aktiv deltakelse gjennom ulike prosjekter.</li>
<li>Karriereveien hans inkluderer å utvikle enkle spill, studere AI og nevrale nettverk, og anvende beslutningstrær og klynging under doktorgraden for å analysere data fra kodeeditorer.</li>
<li>Henley begynte i Microsofts programsynteseteam i 2022, og jobbet med AI-prosjekter, inkludert verktøy basert på LLM-er (Large Language Models), og fortsetter å utforske AI-verktøy uavhengig mens han underviser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det er en økende trend innen AI (kunstig intelligens) og ML (maskinlæring) til å bruke AI selv når enklere løsninger kan være mer effektive. - Noen fagfolk argumenterer mot denne trenden, og understreker behovet for praktiske tilnærminger og stiller spørsmål ved nødvendigheten av AI i alle applikasjoner. - Debatten understreker viktigheten av kommunikasjon innen ingeniørteam for å balansere innovasjon med praktisk anvendelse, samtidig som man vurderer den samfunnsmessige påvirkningen av AI på tradisjonelle menneskelige roller og kreativitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="En av artiklene mine ble avslått i dag" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20av%20artiklene%20mine%20ble%20avsl%C3%A5tt%20i%20dag&subheading=donderdag%202%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Godt nyttår 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA er et kreativt prosjekt som krever at brukere spiller et nivå av det klassiske spillet DOOM som en CAPTCHA-test, og fremhever tekniske ferdigheter og nostalgi. - Brukere synes det er utfordrende på grunn av fraværet av moderne kontroller, noe som fører til blandede reaksjoner om dets praktiske anvendelighet og tilgjengelighet. - Prosjektet, selv om det er nyskapende, understreker den vedvarende misnøyen med tradisjonelle CAPTCHA-systemer, til tross for at det er bygget med Vercels AI-assistent og manuell spillintegrasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Statisk søketrær: raskere enn binærsøk</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen diskuterer implementeringen og optimaliseringen av statiske søketrær (S+ trær) for betydelig raskere søking i sorterte data, og oppnår hastigheter 40 ganger raskere enn tradisjonelt binærsøk. - Optimaliseringsteknikker som batching, prefetching og manuell SIMD (Single Instruction, Multiple Data) brukes for å forbedre spørringsgjennomstrømningen. - Artikkelen utforsker også ulike treoppsett, nodestørrelser og minnehåndteringsstrategier, med en diskusjon om fremtidig arbeid som branchy search og interpolasjonssøk for ytterligere å forbedre søkeeffektiviteten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fremhever et skifte fra C/C++ til Rust for algoritmisk innhold, spesielt i statiske søketrær, på grunn av Rusts sikkerhets- og ytelsesfordeler.</li>
<li>Rusts økende popularitet innen lavnivåprogrammering er bemerket, med noen brukere som foretrekker C eller pseudokode for tilgjengelighet, mens andre verdsetter Rusts moderne funksjoner.</li>
<li>Konversasjonen utforsker også potensialet til Zig programmeringsspråk og utfordringene forbundet med å lære nye språk, noe som reflekterer det stadig skiftende landskapet av programmeringsspråk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30 % reduksjon i o1-forhåndsvisningsnøyaktighet når Putnam-problemer er litt variert</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM er en benchmark designet for å vurdere store språkmodeller (LLMs) på avansert matematisk resonnering ved hjelp av problemer fra Putnam Mathematical Competition. - Benchmarken inkluderer 236 originale problemer og en variant med 52 endrede problemer for å unngå datakontaminering. - OpenAIs best presterende modell oppnådde 41,95 % nøyaktighet på de originale problemene, men opplevde et betydelig ytelsesfall på omtrent 30 % på de endrede problemene, noe som fremhever utfordringer med å tilpasse seg variasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En studie avslørte en 30 % reduksjon i nøyaktigheten til o1-Preview-modellen på Putnam-problemer når mindre variasjoner ble introdusert, noe som indikerer utfordringer for store språkmodeller (LLM) med små endringer. - Funnene gir næring til debatten om hvorvidt LLM-er virkelig kan resonnere eller om de primært avhenger av mønstergjenkjenning og memorering, lik menneskelige feil under press. - Til tross for disse utfordringene fortsetter modeller som o1 og o3 å prestere godt på komplekse matematiske problemer, selv om deres evne til å generalisere fortsatt er under granskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Databaser i 2024: Et år i gjennomgang</a></h2>
<ul>
<li>Databaselandskapet i 2024 opplevde betydelige endringer, inkludert store oppkjøp, lisensendringer og pågående rivaliseringer blant nøkkelaktører som Redis, Elasticsearch, Databricks og Snowflake. - DuckDB ble populær for analytiske spørringer, med integrasjoner i Postgres, mens bemerkelsesverdige utgivelser inkluderte Amazon Aurora DSQL og Microsoft Garnet. - Oppkjøp som Tabular av Databricks og OrioleDB av Supabase var betydelige, og til tross for tilbakeslag som nedleggelsen av OtterTune, forblir bransjen dynamisk med nye prosjekter og finansiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen kritiserer Redis&#39; API, med noen som hevder at kritikken mangler en dyp forståelse av Redis&#39; design og dets unike datamodell.</li>
<li>Redis er anerkjent for sin effektive bruk i spesifikke applikasjoner som ledertavler og sanntidssystemer, til tross for noen kritikker av API-en.</li>
<li>Diskusjonen utforsker også det bredere database-landskapet, inkludert utfordringer for oppstartsbedrifter, rollen til SQL, og utviklingen av databaseteknologier, med vekt på viktigheten av å forstå systemer før man kritiserer dem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Jeg elsket å lese i 2024</a></h2>
<ul>
<li>Listen inneholder et mangfoldig utvalg av bøker, inkludert historiske, filosofiske, vitenskapelige og personlige fortellinger, som hver gir unike innsikter og berikende opplevelser.</li>
<li>Blant høydepunktene finner vi Ciceros brev for innsikt i romersk liv, Ben-Aris verk om datavitenskapelig logikk og programverifikasjon, og Steve Martins memoarer om komisk suksess.</li>
<li>Samlingen inkluderer også filosofiske utforskninger av Pierre Hadot og Nietzsche, greske tragedier av Aiskhylos, og litterære verk av Ursula Le Guin og Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: En av mine artikler ble avslått i dag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, en fremtredende matematiker, delte en opplevelse av å få en artikkel avvist, og understreket den hyppige forekomsten av avvisninger i akademia. - Hans historie utløste diskusjoner om den vilkårlige naturen til fagfellevurderinger og utfordringene i akademisk publisering. - Samtalen fremhevet at avvisning er en normal del av den akademiske prosessen, selv for ledende forskere, og understreket viktigheten av å dele feil for å adressere impostor-syndrom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Automatisk reversering av HTTP API-er</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot er et nytt verktøy designet for å forenkle automatiseringen av forretningsprosesser ved automatisk å identifisere datakorrelationer mellom API-forespørsler og gi en grafisk flytrepresentasjon. - Det lar brukere ta opp forespørsler, definere innganger og utganger, og eksportere disse flytene som JavaScript-kode, noe som gjør prosessen mer effektiv enn manuell reverse engineering eller bruk av mindre optimale teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Verktøyet er bygget på Electron og er tilgjengelig for både Windows- og Linux-plattformer, med en veiledning tilgjengelig for reverse engineering av USPS API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot er et verktøy som automatiserer reversingeniørarbeidet av HTTP API-er, og letter automatiseringen av forretningsprosesser ved å identifisere datakorrelationer mellom forespørsler. - Det tilbyr funksjoner som opptak av forespørsler, definering av input og output, og eksport av flyter som JavaScript-kode, med en grafisk flytrepresentasjon. - For øyeblikket tilgjengelig for Windows og Linux, er API Parrot gratis, med en potensiell &quot;pro&quot;-versjon for bedrifter, og planer om en macOS-utgivelse i fremtiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Største lager av hjemmelagde eksplosiver i byråets historie funnet i Virginia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>FBI avdekket det største lageret av hjemmelagde eksplosiver i sin historie i Virginia, noe som førte til betydelig juridisk og offentlig debatt.</li>
<li>Den mistenkte er for øyeblikket kun siktet for å ha en rifle med kort løp, ettersom lovligheten av skytevåpnene hans blir undersøkt.</li>
<li>Tilfellet har satt i gang diskusjoner om våpenlover, det andre grunnlovstillegget, og balansen mellom statlig regulering og individuelle rettigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: Spøkelsesaktige CVE-er i terminaltittelen min</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, en ny terminalemulator, hadde en sikkerhetssårbarhet lik en fra 2003, som tillot ASCII escape-tegn å utføre kommandoer som å åpne applikasjoner. - Problemet var spesielt problematisk med Zsh og Bash i vi-modus, men Ghostty 1.0.1 har løst dette ved å deaktivere funksjonen som standard. - Til tross for sikkerhetsfeilen, blir Ghostty rost for sine funksjoner, og utvikleren adresserte raskt problemet, og ga løsninger og omgåelser for brukerne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om sikkerhetssårbarheter i terminaler, spesielt de som er relatert til escape-sekvenser, og utforsker måter å redusere disse risikoene på. - Forslag for å forbedre terminalsikkerhet inkluderer å ta i bruk systemer som ligner på CPU-beskyttelsesringer eller OpenBSDs pledge()-systemkall, som begrenser muligheter for å forhindre utnyttelser. - Deltakerne erkjenner utfordringen med å balansere sikkerhet med funksjonalitet i terminalapplikasjoner og uttrykker interesse for videre utforskning og samarbeid for å forbedre sikkerhetspraksis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Store konseptmodeller: Språkmodellering i et setningsrepresentasjonsrom</a></h2>
<ul>
<li>Repositoryet tilbyr implementasjoner for Large Concept Models (LCM), som bruker &quot;konsepter&quot; som en høyere-nivå semantisk representasjon for språkmodellering.</li>
<li>LCM støtter 200 tekstspråk og 57 talespråk ved bruk av SONAR-innebyggingsrommet, og er trent for auto-regressiv setningsprediksjon med metoder som MSE-regresjon og diffusjonsbasert generering.</li>
<li>Repositoryet gir installasjonsinstruksjoner, datatilberedning, trening, finjustering og evalueringsretningslinjer, og er utgitt under MIT-lisensen, ved bruk av fairseq2 med UV og pip installasjonsalternativer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Store konseptmodeller fokuserer på å representere språk i form av &quot;konsepter&quot; i stedet for individuelle token, med mål om å forbedre semantisk chunking og prediksjon.</li>
<li>Metoden foreslår å bruke høyere nivå representasjoner for å etterligne menneskelig planlegging og kommunikasjon, noe som potensielt kan tilby fordeler over tradisjonelle token-baserte modeller.</li>
<li>Tilnærmingen tar for seg begrensninger i nåværende Large Language Model (LLM) arkitekturer ved å legge vekt på eksplisitte hierarkiske strukturer for bedre å replikere menneskelig resonnement.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Godt nyttår 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Godt%20nytt%C3%A5r%202025&subheading=woensdag%201%20januari%202025%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">God jul alle sammen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">macOS menylinjeapp som viser hvor full ISS urintank er i sanntid</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream er en macOS-menylinjeapplikasjon som viser sanntidsstatusen for den internasjonale romstasjonens (ISS) urintankkapasitet. Appen er utviklet ved bruk av Swift og macOS, og markerer utviklerens første forsøk, noe som kan resultere i potensielle feil og begrenset feilhåndtering. Dataene for appen er hentet fra ISS Mimic-prosjektet, selv om utvikleren ikke planlegger å inkludere ytterligere statistikk fra kilden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En macOS menylinjeapp viser den sanntidsstatusen til den internasjonale romstasjonen (ISS) urinbeholder, inspirert av ISS-Mimic-data, og er tilgjengelig på GitHub.</li>
<li>Opprettet av jaennaet som et Swift-læringsprosjekt, utforsker appen humoristisk åpen kildekode-kommunikasjon og ikke-mål, og vekker diskusjoner om avfallshåndtering i verdensrommet og potensielle utviklinger.</li>
<li>Prosjektet mottar blandede reaksjoner, alt fra underholdning til skepsis, med samtaler om dets nyhet, potensielle filmatiseringer og muligheter for inntjening.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">Tekst: T * sin (t)&#39; ≈ Pyntet juletre (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det T * sin(t) juletreet er et tilbakevendende festlig innlegg på Hacker News, med Silvia Haos modifikasjon som blir fremhevet i år. Innlegget inkluderer diskusjoner om de matematiske konseptene bak treet og viser frem andre kreative festlige prosjekter, som en Bauble dweet og en Chaos Game-tilnærming. Samfunnet engasjerer seg i å dele og feire matematiske og kunstneriske høytidskreasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">Dette åpne problemet lærte meg hva topologi er [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Videoen forklarte effektivt konsepter innen algebraisk topologi, og gjorde dem tilgjengelige for et bredere publikum utover akademikere. Den utløste diskusjoner om visualisering av komplekse matematiske konsepter, som 4D-rom, og understreket den pedagogiske verdien av animasjoner. Selv om noen seere syntes forklaringene var utfordrende, viste videoen potensialet til innovative undervisningsmetoder i matematikk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduserer nye funksjoner som blokkparameterreferanse ved bruk av <code>it</code>, Prism som standardparser, og Happy Eyeballs Versjon 2 for forbedret nettverkstilkobling.</li>
<li>Oppdateringen inkluderer ytelsesforbedringer, nye kommandolinjealternativer og ulike feilrettinger, sammen med advarsler om utfasning av mutable strengliteraler og støtte for nøkkelordspredning av nil.</li>
<li>Kompatibilitetsproblemer og oppdateringer av C API er adressert, med oppdateringer til kjerneklasser og standardbiblioteket, noe som gjør det til en betydelig utgivelse for utviklere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduserer en ny håndskrevet parser, som erstatter den tidligere genererte, og markerer et betydelig skifte mot bedre langsiktig vedlikeholdbarhet.</li>
<li>Oppdateringen har initiert diskusjoner om fordelene og ulempene med parsergeneratorer versus håndskrevne parsere, med noen utviklere som foretrekker sistnevnte for enkelhet og effektivitet.</li>
<li>Rubys ytelsesforbedringer, spesielt med YJIT (Yet Another Ruby JIT), har blitt positivt mottatt, noe som øker dens attraktivitet for webutvikling til tross for installasjonsutfordringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">Prøver ut QvQ – Qwens nye modell for visuell resonnering</a></h2>
<ul>
<li>Alibaba har lansert en ny modell for visuell resonnering, QvQ-72B-Preview, i desember 2024, som integrerer visjon med tekstmeldinger for å forbedre visuelle resonneringsevner.</li>
<li>Modellen er tilgjengelig for testing på Hugging Face Spaces og kan kjøres lokalt ved hjelp av Prince Canumas mlx-vlm-pakke, noe som viser dens åpen kildekode-natur og tilgjengelighet.</li>
<li>Simon Willisons blogg fremhever modellens potensial for kreative anvendelser, til tross for blandede resultater, og understreker dens underholdende tilnærming til problemløsning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, Qwens nye modell for visuell resonnement, krever 38 GB diskplass og utmerker seg i å gi detaljerte bildeskildringer, men sliter med komplekse visuelle resonnementoppgaver.</li>
<li>Modellens håndtering av sensitive emner, som Tiananmen-plassen, påvirkes av sensur, noe som vekker bekymring blant brukere om dens åpen kildekode-status og sensurmekanismer.</li>
<li>Brukere har observert at QvQ har en omstendelig og uformell stil, og selv om det kan håndtere noen oppgaver som matematiske ligninger, mislykkes det ofte med mer komplekse utfordringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">Masker, Røyk og Speil: Historien om EgyptAir flight 804</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Etterforskningen av EgyptAir Flight 804s krasj avslører uoverensstemmelser mellom den franske BEA (Bureau of Enquiry and Analysis for Civil Aviation Safety) og den egyptiske EAAID (Egyptian Aircraft Accident Investigation Directorate) rapportene.</li>
<li>Viktige spørsmål som ble diskutert inkluderer røykereguleringer i cockpiten, bruk av ren oksygen i luftfart, og vanskeligheten med upartiske undersøkelser i autoritære regimer.</li>
<li>Debatten dreier seg om de egyptiske myndigheters fokus på en bombeteori, til tross for motstridende bevis, og fremhever innflytelsen av politisk påvirkning på sikkerhetskultur og ulykkesundersøkelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – en lett nettleser laget fra bunnen av</a></h2>
<ul>
<li>En ny lettvekts nettleser med fokus på personvern er under utvikling, som unikt opererer uten JavaScript, ved å bruke oppdaterte skript for å forbedre nettsteder i stedet. Nettleseren benytter en hvitelistestrategi for å blokkere ressurser fra ulike domener, noe som effektivt unngår sporere og forbedrer brukerens personvern. Utvikleren kjører en innsamlingsaksjon for å støtte fremdriften av dette prosjektet, og inviterer bidrag fra interesserte parter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser er en lettvekts, personvernfokusert nettleser som forbedrer personvernet ved å blokkere ressurser fra forskjellige domener ved hjelp av en hviteliste-tilnærming.</li>
<li>Det er utviklet i FixScript, et sikkert og bærbart språk, og støtter ikke JavaScript, selv om det er potensial for å integrere andre skriptmotorer.</li>
<li>Prosjektet er åpen kildekode og søker finansiering for videre utvikling, med mål om å støtte flere plattformer, inkludert Linux og MacOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">Jeg laget en nettside for å semantisk søke i ArXiv-artikler</a></h2>
<ul>
<li>En doktorgradsstudent med ADHD utviklet en nettside for å bistå med systematiske litteraturgjennomganger ved å finne lignende artikler basert på mening. Nettstedet benytter MixedBreads innebyggingsmodell for vektorrepresentasjon, Milvus for lagring og søk, og Gradio for å betjene applikasjonen. Vektordatabasen oppdateres ukentlig ved bruk av Kaggle-data, og søkeeffektiviteten forbedres ved å binarisere innebygginger og bruke Hamming-avstand.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En ny nettside har blitt utviklet for semantisk søk i ArXiv-artikler ved å bruke MixedBreads innebyggingsmodell, Milvus for vektorlager, og Gradio for frontend.</li>
<li>Databasen oppdateres ukentlig fra Kaggle, og Hamming-avstand brukes for raskere søk, med tilbakemeldinger fra brukere som foreslår flere funksjoner og bredere anvendelser.</li>
<li>Diskusjoner inkluderer potensielle bruksområder for semantisk søk i markedsføring og e-handel, samt tekniske aspekter som innebyggingsmodeller og omrangeringstrategier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">CRT-simulering i en GPU-skygge, ser bedre ut enn svart rammeinnsetting</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon, i samarbeid med Timothy Lottes, har introdusert en ny åpen kildekode-algoritme for å simulere CRT (Cathode Ray Tube) skjermer, tilgjengelig på Shadertoy og GitHub. Denne algoritmen reduserer bevegelsesuskarphet på 240Hz+ skjermer og tilbyr en mykere flimring sammenlignet med BFI (Black Frame Insertion), og har blitt integrert i Retroarch-emulatoren. Simuleringen er kompatibel med LCD-er og OLED-er, og gir sanntids- og saktefilm-moduser, og er spesielt effektiv for å redusere bevegelsesuskarphet i eldre 60fps-innhold.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om CRT (Cathode Ray Tube) simulering i GPU-shadere, som noen brukere finner bedre enn svart rammeinnsetting for å etterligne gamle videospillvisuelle effekter. - Brukere rapporterer problemer som vedvarende striping, flimring og fargeforskyvning, noe som indikerer utfordringer med å oppnå en overbevisende CRT-effekt på moderne skjermer. - Å oppnå en realistisk simulering kan kreve høye oppdateringsfrekvenser, potensielt opp til 1000Hz, for å redusere bevegelsesuskarphet, selv om dette kan introdusere flimring og artefakter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">Gordon Mah Ung har dødd</a></h2>
<ul>
<li>Den respekterte PCWorld-redaktøren og maskinvarejournalisten Gordon Mah Ung døde 58 år gammel etter en kamp mot bukspyttkjertelkreft, og etterlot seg en betydelig innvirkning på teknologijournalistikk.</li>
<li>Med over 25 år i bransjen var han kjent for sin dype kunnskap, engasjerende skriving og forpliktelse til journalistisk integritet, og bidro til Maximum PC og PCWorld.</li>
<li>Gordons arbeid, inkludert &quot;The Full Nerd&quot;-podcasten, inspirerte mange i teknologisamfunnet, og han ble beundret for sin dedikasjon til forbrukeradvokatvirksomhet og for å forenkle kompleks teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, en respektert skikkelse i teknologisamfunnet kjent for sitt arbeid med Maximum PC, har gått bort, og etterlater en betydelig innvirkning på PC-entusiaster gjennom sin forbrukeradvokatur og maskinvareanmeldelser. Hyllester fra kjente personer som Steve fra GamersNexus og Ian fremhever hans innflytelse og dedikasjon til teknologi, samt hans humor. Hans bortgang har også rettet oppmerksomhet mot problemet med bukspyttkjertelkreft, en sykdom kjent for sine utfordrende tidlige påvisning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Jeg har nettopp oppdatert min kones Chrome, og uBlock støttes ikke lenger</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Brukere uttrykker frustrasjon ettersom den nyeste Chrome-oppdateringen ikke lenger støtter uBlock, en populær annonseblokkeringsutvidelse, noe som fører til bekymringer for at Google prioriterer annonser fremfor brukeropplevelse.</li>
<li>I respons bytter noen brukere til alternative nettlesere som Firefox, kjent for sine sterke personvern- og annonseblokkeringsfunksjoner, eller Brave, som tilbyr innebygd annonseblokkering.</li>
<li>Situasjonen fremhever de pågående utfordringene med å opprettholde effektiv annonseblokkering i nettlesere basert på Chromium, noe som fører til diskusjoner om valg av nettleser for bedre personvern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">En pilot løp gjennom flyplassen for å overraske kvinnen som reddet livet hans</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En pilot overrasket kvinnen som reddet livet hans, noe som utløste en diskusjon om etikken rundt organdonasjon.- Brukere debatterte om organdonorer burde ta hensyn til mottakernes tro, med delte meninger mellom å prioritere livredning og donorens valg.- Samtalen fremhevet kompleksiteten i etikken rundt organdistribusjon og oppmuntret til vurdering av stamcelle- eller benmargsdonasjon.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="God jul alle sammen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=God%20jul%20alle%20sammen&subheading=woensdag%2025%20december%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
