<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 19:07:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">„Kod QR, który przenosi cię do innego miejsca docelowego – lentikularny i wrogi”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Reakcje</a></h3>
<p>„Kody QR można manipulować, aby kierować użytkowników do różnych miejsc docelowych, tworząc nakładające się wzory, które zmieniają się w zależności od warunków skanowania.” „Ta technika może być używana do ataków ukierunkowanych lub do serwowania zróżnicowanej treści, ale prostsze metody, takie jak przekierowanie po stronie serwera, są często bardziej skuteczne.” „Pomimo swojej intrygującej natury, praktyczne zastosowanie tej manipulacji kodem QR jest ograniczone ze względu na jej złożoność i widoczność.” </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">„Stan Vim”</a></h2>
<p>„Po śmierci Brama Moolenaara, założyciela Vima, w 2023 roku, społeczność zreorganizowała się, aby zapewnić kontynuację rozwoju Vima, a Christian Brabandt przyjął bardziej aktywną rolę. Projekt stawia czoła wyzwaniom takim jak zarządzanie organizacją Vim na GitHubie, aktualizacja strony internetowej oraz rozważanie zmian, takich jak wsparcie XDG, pozostając jednocześnie w trybie konserwacji. VimConf 2024 w Tokio podkreśliła międzynarodową współpracę, z prezentacjami w języku angielskim i japońskim, i położyła nacisk na wkład społeczności oraz dokładne testowanie zamiast podejścia z jednym liderem.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Reakcje</a></h3>
<p>„Sukces Vima pod nowym kierownictwem wywołał dyskusje na temat modeli zarządzania, takich jak BDFL (Benevolent Dictator For Life), z różnymi opiniami na temat pojedynczego przywództwa w porównaniu do podejść opartych na komitetach.” „Neovim, nowoczesna alternatywa dla Vim, zyskał popularność dzięki swoim funkcjom i wsparciu społeczności, chociaż niektórzy użytkownicy pozostają lojalni wobec Vim ze względu na jego stabilność.” „Rozmowa podkreśla wyzwania związane z utrzymaniem projektów open-source oraz zalety architektur wtyczek, przy czym Vim i Emacs nadal pozostają odporne w zmieniającym się krajobrazie narzędzi deweloperskich.” </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">„Interfejs użytkownika to piekło: kalkulatory czterofunkcyjne”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Reakcje</a></h3>
<p>„Artykuł bada złożoności w projektowaniu interfejsów użytkownika dla podstawowych kalkulatorów, koncentrując się na wyzwaniach związanych z operacjami i przypadkami brzegowymi. Podkreśla historyczne dziwactwa w projektowaniu kalkulatorów, takie jak połączony klawisz „x÷” i nieintuicyjne zachowania w niektórych aplikacjach. Dyskusja obejmuje zalety Notacji Polskiej Odwrotnej (RPN) w upraszczaniu obliczeń i redukcji niejednoznaczności, a także doświadczenia i preferencje użytkowników.” </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">„Zbuduj to sam”</a></h2>
<p>„Armin Ronacher porusza problem zmienności zależności w rozwoju oprogramowania, szczególnie w ekosystemach JavaScript i Rust, gdzie częste aktualizacje i liczne zależności mogą prowadzić do luk w zabezpieczeniach i złożoności.” „Sugeruje przejście na pisanie kodu z minimalnymi zależnościami, podkreślając zalety stabilnych, samodzielnie napisanych funkcji w porównaniu z rozbudowanymi grafami zależności.” „Ronacher wzywa do zmiany kulturowej zarówno w korporacyjnych, jak i open-source&#39;owych społecznościach, aby priorytetowo traktować prostotę i stabilność w praktykach kodowania, co może prowadzić do zmniejszenia nakładów na utrzymanie i szybszej implementacji.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Reakcje</a></h3>
<p>„Tekst podkreśla wyzwania związane z zarządzaniem zależnościami w programowaniu, porównując skłonność Rust do gromadzenia zależności z kontrolą nad nimi w C++.” „Omawia kwestie bezpieczeństwa związane z systemami zarządzania pakietami, porównując systemy Debian/Ubuntu z Docker/Python/Rust, i porusza problemy zaufania wobec nieznanych opiekunów.” „Rozmowa podkreśla znaczenie równoważenia użycia istniejących bibliotek z pisaniem własnego kodu w celu minimalizacji złożoności i ryzyka bezpieczeństwa, z uwzględnieniem długoterminowych implikacji.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Kod QR, który przenosi cię do innego miejsca docelowego – lentikularny i wrogi”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EKod%20QR%2C%20kt%C3%B3ry%20przenosi%20ci%C4%99%20do%20innego%20miejsca%20docelowego%20%E2%80%93%20lentikularny%20i%20wrogi%E2%80%9D&subheading=pi%C4%85tek%2C%2024%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">„Zrobiłem laptopa open-source od podstaw”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reakcje</a></h3>
<p>„Uczeń szkoły średniej z powodzeniem zbudował od podstaw otwartoźródłowy laptop w ciągu sześciu miesięcy, a projekt jest w pełni dostępny na GitHubie. Projekt zyskał znaczną uwagę, plasując się jako jeden z najpopularniejszych postów na Show HN, podkreślając dyskusje na temat edukacji, talentu i potencjału młodych inżynierów. Chociaż nie jest to dopracowany produkt, laptop działa jako codzienne narzędzie, demonstrując możliwości rozwoju sprzętu open-source.” </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">„Jak poprawić oświetlenie w pracy zdalnej, aby zmniejszyć zmęczenie oczu”</a></h2>
<p>„Aby zminimalizować zmęczenie oczu podczas pracy z domu, stwórz zrównoważone oświetlenie, korzystając z naturalnego światła, lekkich zasłon i sztucznego oświetlenia bez migotania. Wprowadź zasadę 20/20/20: co 20 minut patrz na coś oddalonego o 20 stóp przez 20 sekund, aby zrelaksować oczy. Uzupełnij swoje miejsce pracy zasłonami filtrującymi światło i oświetleniem biurkowym dopasowanym do jasności monitora, a także rób regularne przerwy, aby utrzymać ogólny stan zdrowia.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reakcje</a></h3>
<p>„Aby poprawić oświetlenie podczas pracy z domu (WFH) i zmniejszyć zmęczenie oczu, używaj rozproszonego światła z wielu źródeł i utrzymuj stałą temperaturę barwową. Weź pod uwagę wpływ koloru ścian na oświetlenie i dąż do efektu „Złotej Godziny” — rozproszonego, ciepłego i delikatnego oświetlenia, które tworzy fotogeniczne i komfortowe środowisko. Rozważ opcje oświetlenia LED, takie jak żarówki o wysokim wskaźniku oddawania barw (CRI), aby poprawić jakość światła.” </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">„Tailwind CSS w wersji 4.0”</a></h2>
<p>„Tailwind CSS w wersji 4.0 wprowadza silnik o wysokiej wydajności, osiągając budowy do 5 razy szybsze i budowy przyrostowe ponad 100 razy szybsze, co zwiększa wydajność i elastyczność dla deweloperów. Aktualizacja obejmuje nowoczesne funkcje CSS, takie jak warstwy kaskadowe, color-mix() i wbudowane zapytania kontenerowe, wraz z oficjalną wtyczką Vite dla lepszej integracji i uproszczonej instalacji. Nowe funkcje, takie jak narzędzia do transformacji 3D, rozszerzone API gradientów i konfiguracja CSS-first z tokenami projektowymi jako zmiennymi CSS, ułatwiają i przyspieszają budowę nowoczesnych projektów internetowych, z dostępnym przewodnikiem aktualizacji dla istniejących projektów.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reakcje</a></h3>
<p>„Tailwind CSS w wersji 4.0 wprowadza znaczące ulepszenia, takie jak natywny dostęp do zmiennych CSS i konfigurację opartą wyłącznie na CSS, co zmniejsza zależność od JavaScript i zwiększa wszechstronność. Aktualizacja jest znana ze swojej kompatybilności z przepływami pracy opartymi na AI i przydatności w systemach projektowych, chociaż niektórzy projektanci uważają ją za wyzwanie dla systematycznego projektowania. Wydanie wywołało dyskusje z powodu zmian łamiących zgodność, wpływających na integrację z istniejącymi projektami i narzędziami, jednocześnie utrzymując popularność dzięki łatwości użycia i efektywności stylizacji.” </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">„Sąd Federalny (wreszcie) orzeka, że potajemne przeszukiwania danych są niekonstytucyjne”</a></h2>
<p>„Sąd federalny orzekł, że przeszukiwania baz danych zawierających prywatne komunikacje Amerykanów na podstawie Sekcji 702 wymagają nakazu, co stanowi istotne orzeczenie prawne w sprawie United States v. Hasbajrami. Pomimo ponownego zatwierdzenia Sekcji 702 przez Kongres, dowody wskazują na nadużycia ze strony FBI i społeczności wywiadowczej, z 3,4 milionami przeszukań bez nakazu przeprowadzonych w 2021 roku, co wywołuje wezwania do reformy w celu zapewnienia ochrony konstytucyjnej. Decyzja sądu podkreśla niekonstytucyjny charakter przeszukań bez nakazu na podstawie Sekcji 702, wzywając Kongres do wprowadzenia obowiązku uzyskiwania nakazów na przeszukania dotyczące danych osób z USA przed jej wygaśnięciem w 2026 roku.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reakcje</a></h3>
<p>„Sąd federalny uznał przeszukiwania danych tylnymi drzwiami za niezgodne z konstytucją, co wywołało debaty na temat nadzoru rządowego i praw do prywatności.” „Orzeczenie kwestionuje konstytucyjność szpiegowania na podstawie Sekcji 702, podkreślając rolę Kongresu i Sądu Najwyższego w ochronie prywatności.” „Pomimo orzeczenia, sceptycyzm utrzymuje się co do jego wpływu, ponieważ krytycy uważają, że agencje federalne, takie jak FBI, mogą kontynuować takie praktyki, dopóki wewnętrzne przepisy nie zostaną zrewidowane.” </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">„Najbardziej wpływowe prace w historii informatyki”</a></h2>
<p>„Lista podkreśla siedem przełomowych prac w historii informatyki, z których każda wnosi podstawowe koncepcje stanowiące fundament współczesnej technologii, takie jak maszyna Turinga, teoria informacji i model relacyjnej bazy danych.” „Te prace wprowadziły przełomowe idee, takie jak NP-zupełność, TCP/IP, World Wide Web i PageRank, które znacząco wpłynęły na rozwój obliczeń, komunikacji i internetu.” „Wzmianki o bonusach obejmują wpływowe prace na temat Lisp, systemów rozproszonych oraz artykuł „Attention Is All You Need”, ukazując ewolucję i różnorodność badań w dziedzinie informatyki.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reakcje</a></h3>
<p>„Dyskusja koncentruje się na wpływowych pracach z dziedziny informatyki, w tym klasykach takich jak „Communicating Sequential Processes” Hoare&#39;a oraz prace Turinga dotyczące obliczalności.” „Uczestnicy debatują nad włączeniem nowszych prac, takich jak artykuł o PageRank, oraz sugerują inne wpływowe prace z dziedziny kryptografii i systemów rozproszonych.” „Wspomniany jest kurs na Harvardzie, który analizuje te podstawowe prace, aby zapewnić kompleksowe zrozumienie ewolucji informatyki.” </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">„Postępy F-Droid i co nas czeka w 2025 roku”</a></h2>
<p>„W 2024 roku F-Droid dokonał znaczących postępów w decentralizacji dystrybucji aplikacji, ulepszaniu swojej infrastruktury i rozszerzaniu ekosystemu, głównie dzięki wsparciu społeczności i finansowaniu. Do ważnych osiągnięć należały modernizacje infrastruktury oraz rozwój narzędzi takich jak Repomaker i Mobifree, z ponad 7205 aktualizacjami aplikacji i 402 nowymi aplikacjami dodanymi. Patrząc w przyszłość na rok 2025, F-Droid planuje wykorzystać grant z Open Technology Fund, aby dalej poprawiać infrastrukturę i kontynuować skupienie na decentralizacji dystrybucji aplikacji oraz promowaniu alternatyw open-source.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reakcje</a></h3>
<p>„Użytkownicy F-Droid domagają się wprowadzenia licznika pobrań, aby zidentyfikować popularne i niezawodne aplikacje, ponieważ platforma nie posiada systemu ocen.” „Wyzwania obejmują trudności w nawigacji spowodowane niekompletnymi lub nieaktualnymi aplikacjami, co skłania do sugestii dotyczących lepszych filtrów wyszukiwania i aktualizacji interfejsu użytkownika.” „Pomimo tych wyzwań, F-Droid jest ceniony za swoje aplikacje open-source, z dyskusjami na temat procesów zgłaszania aplikacji i potencjalnej integracji progresywnych aplikacji internetowych (PWA).” </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">„Zrozumienie gRPC, OpenAPI i REST oraz kiedy ich używać w projektowaniu API (2020)”</a></h2>
<p>„Projektowanie API opiera się głównie na dwóch modelach: gRPC (Remote Procedure Call) i REST (Representational State Transfer), które często są mapowane na HTTP, przy czym gRPC wykorzystuje HTTP/2 do efektywnej komunikacji.” „REST API są znane ze swojej prostoty i stabilności, podczas gdy gRPC oferuje wydajne biblioteki klienckie i implementacje serwerowe, co czyni go odpowiednim dla wewnętrznych API lub przy korzystaniu z określonych narzędzi, takich jak Cloud Endpoints.” „OpenAPI, podobnie jak RPC, wymaga konstruowania adresów URL z szablonów, ujawniania szczegółów HTTP i może obejmować złożone niestandardowe mapowania HTTP, oferując szerszą kompatybilność z narzędziami HTTP w porównaniu do gRPC.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reakcje</a></h3>
<p>„Deweloperzy często uważają gRPC za wyzwanie z powodu problemów z narzędziami, szczególnie w Javie, oraz trudności z debugowaniem i konfiguracją, mimo jego zalet, takich jak dwukierunkowe strumieniowanie i wydajny transport.” „OpenAPI to standard dokumentacji dla interfejsów API, ułatwiający generowanie i testowanie klientów, często mylony z REST, który rzadko jest wdrażany w swojej czystej formie.” „Decyzja o użyciu gRPC, OpenAPI lub REST zależy od konkretnych przypadków użycia, wiedzy zespołu i wymagań projektu, co podkreśla znaczenie zrozumienia mocnych stron i ograniczeń każdej z technologii.” </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">„NIH dotknięte zamrożeniem spotkań, podróży, komunikacji i zatrudniania”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reakcje</a></h3>
<p>„NIH (Narodowe Instytuty Zdrowia) doświadcza ograniczeń dotyczących spotkań, podróży, komunikacji i zatrudniania, co może wpłynąć na reputację naukową USA. Krytycy twierdzą, że te środki są karne i motywowane politycznie, skierowane przeciwko badaczom postrzeganym jako liberalni, co może zakłócić badania nad zdrowiem publicznym, w tym nad rakiem i chorobami zakaźnymi. Ta sytuacja podkreśla szersze problemy związane z upolitycznieniem nauki i obawy dotyczące spadku miękkiej siły USA.” </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">„Bun 1.2 został wydany”</a></h2>
<p>„Bun 1.2 to znacząca aktualizacja dla rozwoju JavaScript i TypeScript, zwiększająca kompatybilność z Node.js oraz dodająca wbudowaną obsługę S3 i Postgres. Aktualizacja wprowadza Bun.sql dla baz danych SQL, szybszy menedżer pakietów i wbudowany test runner, a także poprawioną wydajność i nowe funkcje JavaScript. Bun 1.2 również ulepsza bundling dzięki importom HTML, samodzielnym plikom wykonywalnym i nowemu parserowi CSS, pozostając jednocześnie darmowym i otwartoźródłowym projektem z ciągłym wkładem społeczności.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reakcje</a></h3>
<p>„Wydano Bun 1.2, wprowadzając funkcje takie jak importy HTML i wbudowane wsparcie dla Amazon S3, które wzmacniają jego podejście „z wbudowanymi funkcjami”.” „Wydanie ma na celu uproszczenie tworzenia w JavaScript poprzez integrację narzędzi takich jak TypeScript, Jest i Webpack, co przyciąga deweloperów poszukujących uproszczonej konfiguracji.” „Podczas gdy szybkość i łatwość użycia Bun są chwalone, wśród użytkowników utrzymują się obawy dotyczące potencjalnego uzależnienia, włączenia bibliotek zewnętrznych oraz długoterminowej kompatybilności z Node.js.” </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">„Technologia posuwa zasadę Pareto za daleko”</a></h2>
<p>„Bobby Lockhart krytykuje poleganie branży technologicznej na zasadzie Pareto i MVP, które często prowadzą do powstawania niedokończonych produktów z powodu niewystarczających bodźców do ich ukończenia.” „Kontrastuje to z podejściem &#39;vertical slice&#39; w branży gier, które koncentruje się na tworzeniu dopracowanego produktu od samego początku.” „Lockhart opowiada się za rzemieślniczym podejściem do tworzenia oprogramowania, podkreślając znaczenie ukończenia i dopracowania produktów w celu uzyskania dopracowanego efektu końcowego.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reakcje</a></h3>
<p>„Zasada Pareto, znana również jako zasada 80/20, jest omawiana w kontekście technologii, szczególnie w rozwoju oprogramowania i produktów, sugerując, że 80% efektów pochodzi z 20% przyczyn.” „Krytycy twierdzą, że zasada ta prowadzi do wprowadzania na rynek produktów jako kompletnych, mimo że brakuje im ostatecznego 20% wykończenia, podczas gdy zwolennicy uważają, że umożliwia ona efektywne wykorzystanie zasobów i szybkie wejście na rynek.” „Debata obejmuje wiele branż, w tym gry i sztuczną inteligencję, z różnymi poglądami na temat tego, czy zasada ta sprzyja innowacjom, czy prowadzi do przeciętności.” </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">„Stworzyłem grę strzelankę multiplayer w Lispie, oto moja podróż”</a></h2>
<p>„Gra „Wizard Masters”, wieloosobowa strzelanka z perspektywy trzeciej osoby, została opracowana przy użyciu Clojure, dialektu Lisp, i jest dostępna na CrazyGames. Clojure wybrano ze względu na jego możliwości full-stack i interaktywny system REPL, podczas gdy Babylon.js użyto do grafiki ze względu na jego funkcje i wsparcie społeczności. Wyzwania obejmowały złożone sieciowanie z bibliotekami asynchronicznymi Clojure, zarządzanie stanem z niezmiennością Clojure oraz brak silnej społeczności deweloperów gier Clojure, co podkreśla potencjalne korzyści z przejścia na popularne silniki, takie jak Unity lub Unreal, w przyszłych projektach.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reakcje</a></h3>
<p>„Gra typu multiplayer shooter została opracowana przy użyciu języka Lisp, z wykorzystaniem ClojureScript i Babylon.JS na frontendzie oraz Clojure na backendzie, z użyciem Websockets do koordynacji. Pomimo wyzwań związanych z narzędziami Babylon.JS, gra została pomyślnie wydana i jest kompatybilna z wieloma urządzeniami, w tym iPhone&#39;ami, otrzymując pozytywne opinie za rozgrywkę i dopracowanie. Niektórzy użytkownicy doświadczyli problemów z kontrolą w przeglądarce Firefox, a deweloper rozważa rozszerzenie gry w oparciu o jej wyniki, podkreślając jednocześnie samodzielny rozwój projektu i wsparcie społeczności.” </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">„Trae: IDE zasilane sztuczną inteligencją od ByteDance”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reakcje</a></h3>
<p>„Trae, zasilane sztuczną inteligencją Zintegrowane Środowisko Programistyczne (IDE) stworzone przez ByteDance, rozpoczęło dyskusje na temat trendu w kierunku narzędzi do kodowania opartych na subskrypcji oraz związanych z tym kosztów.” „Pojawiają się obawy dotyczące prywatności danych, zwłaszcza w przypadku chińskich firm takich jak ByteDance, oraz potencjalnego wpływu na tradycyjne umiejętności programistyczne.” „Debata podkreśla różne poglądy na temat roli AI w rozwoju oprogramowania oraz geopolityczne implikacje korzystania z narzędzi firm chińskich.” </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">„Podstawy dużych modeli językowych”</a></h2>
<p>„Książka „Foundations of Large Language Models” autorstwa Tong Xiao i Jingbo Zhu bada kluczowe pojęcia, takie jak wstępne trenowanie, modele generatywne, techniki podpowiadania i metody dopasowywania w dużych modelach językowych. Jest skierowana do studentów, profesjonalistów i praktyków w dziedzinie przetwarzania języka naturalnego, co czyni ją cennym źródłem dla osób zainteresowanych obliczeniami i językiem, sztuczną inteligencją oraz uczeniem maszynowym. Książka jest dostępna do dalszej lektury na arXiv pod identyfikatorem 2501.09223 [cs.CL].” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reakcje</a></h3>
<p>„Książka zatytułowana „Foundations of Large Language Models” autorstwa autorów z Northeastern University, Shenyang, Chiny, jest dostępna na Arxiv i jest znana ze swoich obszernych 231 stron.” „Dyskusja podkreśla zdolności ChatGPT w zakresie czytania plików PDF, przy czym niektórzy użytkownicy zwracają uwagę na jego ograniczenia w analizowaniu treści wizualnych.” „Arxiv jest opisywany jako platforma dla preprintów, co oznacza, że treści nie są koniecznie recenzowane, a użytkownicy wyrażają zdziwienie dostępnością książki tam.” </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">„Hakowanie Subaru: Śledzenie i kontrolowanie samochodów za pomocą panelu administracyjnego Starlink”</a></h2>
<p>„Luka w zabezpieczeniach usługi STARLINK firmy Subaru została odkryta 20 listopada 2024 roku, umożliwiając nieautoryzowany dostęp do pojazdów i kont klientów w USA, Kanadzie i Japonii. Usterka pozwalała atakującym na zdalne sterowanie pojazdami i dostęp do danych osobowych przy użyciu minimalnych danych, takich jak nazwisko i kod pocztowy, z powodu problemów w panelu administracyjnym STARLINK. Luka została zgłoszona i załatana w ciągu 24 godzin bez żadnego złośliwego wykorzystania, co podkreśla wyzwania związane z zabezpieczaniem systemów samochodów połączonych z siecią z powodu szerokich uprawnień dostępu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reakcje</a></h3>
<p>„Odkryto lukę w systemie Starlink Subaru, która umożliwiała hakerom śledzenie i kontrolowanie pojazdów, ale została załatana w ciągu 24 godzin bez żadnego złośliwego wykorzystania.” „Utrzymują się obawy dotyczące zbierania danych i zdalnego dostępu przez Subaru i jego partnerów, a niektórzy użytkownicy zgłaszają problemy z rozładowywaniem baterii związane z systemem.” „Incydent podkreśla ryzyko związane z samochodami podłączonymi do internetu, podkreślając potrzebę poprawy ochrony prywatności użytkowników oraz jaśniejszych procesów rezygnacji z gromadzenia danych.” </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">„Gdzie znajduje się najbardziej centralna owca Londynu?”</a></h2>
<p>„Vauxhall City Farm, założona w 1976 roku, jest najbliższą farmą miejską do centrum Londynu, położoną nieco ponad milę od Trafalgar Square.” „Na farmie znajduje się kilka owiec, w tym owca rasy Szetlandzkiej i Herdwick o imieniu Daffodil, co podkreśla wiejski urok w miejskim otoczeniu.” „Spitalfields City Farm, druga najbliższa centrum Londynu, jest domem dla owcy rasy Herdwick o imieniu Beatrix oraz kilku Castlemilk Moorits, co podkreśla unikalny urok miejskich farm w Londynie.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reakcje</a></h3>
<p>„Metryka „czas do owiec”, która mierzy czas potrzebny na dotarcie z centrum miasta na wieś, zainicjowała debatę na temat preferencji życia miejskiego w porównaniu do wiejskiego.” „Rozmowa podkreślała miasta takie jak Londyn, Bristol i Toronto, koncentrując się na ich dostępności do natury lub farm.” „Humorystyczne metryki miejskie, takie jak „czas do chaosu” i „czas do krowy”, również były częścią dyskusji, dodając lekki, żartobliwy akcent.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Zrobiłem laptopa open-source od podstaw”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EZrobi%C5%82em%20laptopa%20open-source%20od%20podstaw%E2%80%9D&subheading=czwartek%2C%2023%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">„Ross Ulbricht ułaskawiony w pełni”</a></h2>
<p>„Ross został ułaskawiony przez byłego prezydenta Donalda Trumpa, co skutkowało jego uwolnieniem.” „Ułaskawienie spotkało się z dużą wdzięcznością, a Trump został pochwalony za spełnienie swojej obietnicy.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reakcje</a></h3>
<p>„Ross Ulbricht, twórca rynku Silk Road, otrzymał pełne ułaskawienie, co wywołało debatę na temat sprawiedliwości jego pierwotnego wyroku.” „Początkowa kara Ulbrichta była przez wielu uważana za nadmierną, składającą się z dwóch dożywotnich wyroków plus 40 lat za zarzuty bez użycia przemocy.” „Sprawa podkreśla szersze problemy w systemie sprawiedliwości oraz implikacje związane z internetowymi czarnymi rynkami.” </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">„Projekt Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX budują centra danych”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reakcje</a></h3>
<p>„Projekt Stargate to współpraca pomiędzy SoftBank, OpenAI, Oracle i MGX w celu budowy centrów danych, podkreślająca rolę prywatnego kapitału w dużych projektach technologicznych.” „Ta inicjatywa wywołała debaty na temat centralizacji gospodarczej i potencjalnej koncentracji władzy dużych korporacji w branży technologicznej.” „Projekt jest postrzegany jako strategiczna inwestycja w infrastrukturę AI, prawdopodobnie mająca na celu przeciwdziałanie postępom Chin w dziedzinie AI i wpływanie na globalne przywództwo technologiczne.” </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">„Czy ktoś robi coś ciekawego z małymi modelami językowymi?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reakcje</a></h3>
<p>„Małe modele językowe, obejmujące od 0,5 do 3 miliardów parametrów, są wykorzystywane do różnorodnych zastosowań, takich jak filtrowanie prac naukowych w Excelu, identyfikowanie powiadomień o ciasteczkach oraz generowanie kart Magic the Gathering. Modele te są również stosowane do podsumowywania spotkań, analizowania ofert pracy i tworzenia playlist, co pokazuje ich wszechstronność i skuteczność, gdy są dostosowane do konkretnych zadań. Pomimo ich potencjału, nadal istnieją wyzwania związane z szybkością przetwarzania, wymaganą wiedzą do dostosowywania oraz logistyką dystrybucji.” </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">„Hunyuan3D 2.0 – Generowanie wysokiej rozdzielczości zasobów 3D”</a></h2>
<p>„Hunyuan3D Studio uruchomiło funkcje generowania 3D na swojej stronie internetowej oraz opublikowało kod wnioskowania i wstępnie wytrenowane modele dla Hunyuan3D 2.0.” „Hunyuan3D 2.0 to zaawansowany system do tworzenia wysokiej rozdzielczości zasobów 3D, wyposażony w model generowania kształtów (Hunyuan3D-DiT) oraz model syntezy tekstur (Hunyuan3D-Paint), oferujący doskonałe szczegóły geometryczne i jakość tekstur.” „Użytkownicy mogą uzyskać dostęp do Hunyuan3D 2.0 za pośrednictwem kodu lub aplikacji Gradio, a więcej informacji jest dostępnych na ich oficjalnej stronie oraz w planie open-source.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reakcje</a></h3>
<p>„Hunyuan3D 2.0 to narzędzie zaprojektowane do tworzenia wysokiej rozdzielczości zasobów 3D, z dyskusjami koncentrującymi się na jego potencjalnych zastosowaniach, szczególnie w fotogrametrii.” „Użytkownicy porównują go z innym oprogramowaniem, takim jak RealityCapture i instant-ngp, zauważając zarówno sceptycyzm co do spójności i jakości treści generowanych przez AI, jak i optymizm co do jego zastosowań marketingowych.” „Chociaż istnieją obawy dotyczące licencjonowania i wyzwań technicznych, wielu przyznaje, że obiecujące są postępy w dziedzinie AI dla modelowania 3D i tworzenia treści.” </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">„Błąd DNS Mastercard pozostał niezauważony przez lata”</a></h2>
<p>„MasterCard rozwiązał błąd DNS (Domain Name System), który mógł prowadzić do przechwytywania ruchu, rejestrując nieużywaną domenę, stanowiącą lukę bezpieczeństwa przez prawie pięć lat. Badacz bezpieczeństwa Philippe Caturegli zidentyfikował problem, związany z literówką w nazwie serwera DNS, i zarejestrował domenę za 300 dolarów, aby zapobiec potencjalnemu nadużyciu, mimo twierdzeń MasterCard o braku zagrożenia bezpieczeństwa. Działania Caturegli i jego publiczne ujawnienie podkreśliły potencjalne luki i skrytykowały reakcję MasterCard, ujawniając historię podobnych literówek DNS związanych z domeną.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reakcje</a></h3>
<p>„Błąd DNS w Mastercard pozostawał niewykryty przez lata, co wywołało obawy dotyczące praktyk bezpieczeństwa i nadzoru w firmie.” „Pomimo przyznania się do błędu, Mastercard stwierdził, że ich systemy nie są zagrożone, podkreślając trudność w motywowaniu dużych korporacji do rozwiązywania problemów z bezpieczeństwem bez presji publicznej.” „Krytyka roli Bugcrowd w zarządzaniu narracją sugeruje, że niektóre platformy mogą przedkładać interesy korporacyjne nad odpowiedzialne ujawnianie informacji, co rodzi pytania o odpowiedzialność korporacyjną i skuteczność praktyk bezpieczeństwa.” </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">„Co to są te wypustki na górze puszki z zawleczką?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reakcje</a></h3>
<p>„Wypustki na puszce z zawleczką są zaprojektowane tak, aby skupić nacisk, co pomaga w efektywnym otwieraniu uszczelki.” „Dyskusja na Reddicie badała złożoność codziennych przedmiotów, w tym produkcję aluminium i projektowanie puszek na napoje, ujawniając iluzję głębi wyjaśnienia — gdzie ludzie nie doceniają złożoności prostych obiektów.” „Rozmowa również zeszła na tematy takie jak złącza Ethernet, co pokazuje różnorodne zainteresowania i dzielenie się wiedzą wśród użytkowników.” </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">„DHS usuwa wszystkich członków rad doradczych ds. cyberbezpieczeństwa, wstrzymuje dochodzenia”</a></h2>
<p>„Minimalne style ekranu powitalnego są zdefiniowane, a dodatkowe style znajdują się w oddzielnym pliku CSS, co zapewnia spójny i zoptymalizowany interfejs użytkownika.” „Departament Bezpieczeństwa Wewnętrznego (DHS) zakończył wszystkie członkostwa w komitetach doradczych, co ma wpływ na panele ds. cyberbezpieczeństwa, takie jak Agencja ds. Cyberbezpieczeństwa i Infrastruktury (CISA).” „Śledztwo Rady ds. Przeglądu Bezpieczeństwa Cybernetycznego w sprawie incydentu Salt Typhoon zostało przerwane, co wskazuje na zatrzymanie postępów w tej kwestii związanej z cyberbezpieczeństwem.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reakcje</a></h3>
<p>„Departament Bezpieczeństwa Wewnętrznego (DHS) rozwiązał wszystkich członków swoich rad doradczych ds. cyberbezpieczeństwa i wstrzymał trwające dochodzenia, co wpłynęło na wiele komitetów doradczych, nie tylko związanych z technologią. Ta decyzja wywołała debaty na temat znaczenia i funkcji tych komitetów, z opiniami podzielonymi między redukcję biurokracji a potencjalne zmniejszenie nadzoru i bezpieczeństwa. Długoterminowe skutki dla cyberbezpieczeństwa i innych sektorów są obecnie niejasne, pozostawiając interesariuszy w niepewności co do przyszłych wydarzeń.” </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">„Izolowanie złożoności jest istotą udanych abstrakcji”</a></h2>
<p>„Złożoność w tworzeniu oprogramowania powinna być zarządzana i izolowana, a nie eliminowana, jak podkreśla Fred Hebert. W mikroserwisach złożoność jest często ukryta w poszczególnych usługach, podczas gdy języki programowania takie jak Rust i TypeScript zarządzają złożonością poprzez systemy typów i narzędzia takie jak kontroler pożyczek w Rust. Rust i TypeScript są preferowane przez deweloperów ze względu na ich zdolność do ujawniania i zarządzania złożonością, co pozwala na udane abstrakcje poprzez izolowanie złożoności w dobrze zdefiniowanych obszarach.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reakcje</a></h3>
<p>„Izolowanie złożoności jest kluczowe dla tworzenia efektywnych abstrakcji w inżynierii oprogramowania, ponieważ decyduje o tym, gdzie złożoność jest zarządzana i jak wpływa na obciążenie poznawcze. System typów w Rust wymaga od programistów zarządzania złożonością pamięci, w przeciwieństwie do systemów z automatycznym zarządzaniem pamięcią, które obsługują ją w czasie wykonywania, co ilustruje różne kompromisy w zarządzaniu złożonością. Decyzja o ujawnieniu lub ukryciu złożoności poprzez abstrakcje jest kluczowa, przy czym typy i testy pełnią różne funkcje; typy mogą ograniczać zachowanie kodu, ale także wprowadzać własne złożoności.” </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">„Moja walka z doomscrollingiem”</a></h2>
<p>„Autor radzi sobie z nawykiem doomscrollingu, usuwając rozpraszające aplikacje, takie jak YouTube i Instagram, oraz wyłączając przeglądarkę w telefonie. Doświadczył pewnych niedogodności, takich jak ograniczony dostęp do usług, ale uznał to za korzystne dla ustalania granic i redukcji rozproszeń. Ponowne wprowadzenie ograniczonej przeglądarki z minimalnym interfejsem użytkownika pomogło mu odzyskać kontrolę nad konsumpcją mediów, co prowadziło do większej ilości czasu na czytanie i spokojniejszego stanu umysłu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reakcje</a></h3>
<p>„Wiele osób uważa, że aplikacje zaprojektowane do blokowania rozpraszaczy nie są skuteczne w walce z doomscrollingiem, co skłania je do poszukiwania alternatywnych metod.” „Strategie takie jak fizyczne oddalenie się od telefonu, używanie rozszerzeń przeglądarki, które wprowadzają pewne utrudnienia, lub wybieranie prostszych urządzeń mogą pomóc w zerwaniu z nawykiem.” „Skupiamy się na tworzeniu celowych barier, praktykowaniu umiarkowania i angażowaniu się w alternatywne aktywności, aby zredukować bezmyślne przewijanie.” </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">„Tyrania bezstrukturalności (1970)”</a></h2>
<p>„Jo Freeman, znana również jako Joreen, krytykuje koncepcję „bezstrukturalności” w ruchu wyzwolenia kobiet, argumentując, że wszystkie grupy tworzą struktury, czy to formalne, czy nieformalne. Artykuł podkreśla problemy związane z nieformalnymi strukturami, takie jak elitaryzm i brak odpowiedzialności, oraz sugeruje zasady demokratycznego strukturyzowania. Podkreśla konieczność istnienia formalnych struktur, aby zapobiec nierównościom władzy i pomóc ruchowi skutecznie i inkluzywnie osiągać swoje cele.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reakcje</a></h3>
<p>„„Tyrania bezstrukturalności” krytykuje nieustrukturyzowane grupy, podkreślając, jak mogą one prowadzić do nieformalnych hierarchii i nieefektywności. Jo Freeman opowiada się za „demokratycznym strukturyzowaniem”, gdzie jasne role i procesy zapobiegają nierównościom władzy, sugerując metody takie jak rotacyjne przywództwo i przejrzyste dzielenie się informacjami. Esej podkreśla znaczenie równoważenia struktury i elastyczności, szczególnie w startupach i grupach aktywistycznych, aby utrzymać efektywną organizację i dostosować się do konkretnych celów.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Ross Ulbricht ułaskawiony w pełni”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ERoss%20Ulbricht%20u%C5%82askawiony%20w%20pe%C5%82ni%E2%80%9D&subheading=%C5%9Broda%2C%2022%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">„Atak deanonimizacyjny 0-click wymierzony w Signal, Discord i inne platformy”</a></h2>
<p>„15-letni uczeń szkoły średniej odkrył atak deanonimizacyjny bez konieczności klikania, wykorzystujący system buforowania Cloudflare, który może lokalizować użytkowników w promieniu 250 mil. Ta luka dotyczy popularnych aplikacji, takich jak Signal i Discord, umożliwiając atakującym śledzenie użytkowników bez ich zgody. Pomimo zgłoszenia problemu, Cloudflare załatał jedynie powiązany błąd, pozostawiając główną lukę bez rozwiązania, co podkreśla potrzebę czujności w kwestii prywatności, szczególnie dla dziennikarzy i aktywistów.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reakcje</a></h3>
<p>„Atak deanonimizacyjny 0-click wykorzystuje system buforowania Cloudflare na platformach takich jak Signal i Discord, potencjalnie ujawniając przybliżoną lokalizację odbiorcy poprzez sprawdzenie statusu pamięci podręcznej. Atak nie wymaga kontroli nad serwerem, a jedynie unikalnego URL-a, i może ujawnić ważne metadane, co budzi obawy dotyczące prywatności użytkowników tych bezpiecznych platform komunikacyjnych. Strategie łagodzenia skutków obejmują korzystanie z wirtualnych sieci prywatnych (VPN) lub wyłączanie automatycznego pobierania w celu ochrony prywatności użytkowników.” </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">„Zima startupów: Hacker News stracił wiarę”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reakcje</a></h3>
<p>„Hacker News przekształciło się z społeczności skoncentrowanej na startupach w szersze forum technologiczne, co odzwierciedla zmianę zainteresowań użytkowników w kierunku ogólnych tematów technologicznych.” „Ta zmiana spowodowała spadek entuzjazmu dla startupów, a użytkownicy wyrażają sceptycyzm wobec modelu kapitału podwyższonego ryzyka (VC) oraz niedoboru innowacyjnych pomysłów.” „Postrzegane korzyści finansowe z pracy w startupach są często kwestionowane, ponieważ wielu pracowników nie doświadcza znaczących zysków, co wskazuje na zmianę priorytetów w społeczności technologicznej.” </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">„Inżynieria wsteczna systemu anty-cheat w grze Call of Duty”</a></h2>
<p>„Treyarch Anti-Cheat (TAC) w grze Black Ops Cold War to system antycheatowy działający w trybie użytkownika, pozbawiony komponentu trybu jądra, który znajduje się w Ricochet z Modern Warfare. TAC wykorzystuje Arxan do zaciemniania, co utrudnia inżynierię wsteczną poprzez techniki takie jak deszyfrowanie wykonywalne w czasie rzeczywistym, sumy kontrolne wykonywalnych plików i szyfrowanie wskaźników. Kluczowe funkcje antycheatowe obejmują wykrywanie podłączania API, rejestrów debugowania, monitorowanie ruchu sieciowego i zewnętrznych nakładek, a także różne techniki antydebuggingowe i niestandardowe wywołania systemowe do omijania haków.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reakcje</a></h3>
<p>„Użytkownicy doświadczają problemów z systemami anty-cheat w grach takich jak CS:GO i Call of Duty, co szczególnie dotyka użytkowników Linuksa z określonym sprzętem. Dyskusja podkreśla wyzwania, takie jak fałszywe bany, kwestie etyczne oraz skuteczność obecnych systemów anty-cheat, wpływając na uczciwą rozgrywkę. Osobiste historie podkreślają potrzebę ulepszonych rozwiązań, aby rozwiązać problem fałszywych oskarżeń i poprawić doświadczenia z gry.” </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">„Czy Elon Musk wykonał gest Sieg Heil na inauguracji Trumpa?”</a></h2>
<p>„Zaobserwowano, że Elon Musk wykonał gest podczas inauguracji Trumpa, który niektórzy zinterpretowali jako nazistowskie pozdrowienie, co doprowadziło do kontrowersji w mediach społecznościowych. Liga Przeciw Zniesławieniom (ADL) zasugerowała, że gest ten był prawdopodobnie niezręcznym momentem, a nie celowym pozdrowieniem, a niektórzy przypisali to zespołowi Aspergera Muska. Musk odpowiedział na kontrowersje emotikonem śmiechu i wyraził entuzjazm z powodu wzmianki Trumpa o Marsie, co jest zgodne z jego celami eksploracji kosmosu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reakcje</a></h3>
<p>„Elon Musk został oskarżony o wykonanie nazistowskiego salutu podczas inauguracji Trumpa, co doprowadziło do debaty na Hacker News na temat stosowności omawiania takich tematów na platformach technologicznych. Niektórzy użytkownicy argumentowali, że wpływ Muska w branży technologicznej czyni temat istotnym, podczas gdy inni uważali, że jest to nieodpowiednie dla forum. Dyskusja podkreśliła różne opinie na temat cenzury i implikacji działań Muska w społeczności technologicznej.” </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">„Elon Musk wydaje się wykonywać jeden po drugim faszystowskie saluty na wiecu inauguracyjnym”</a></h2>
<p>„Elon Musk spotkał się z krytyką za wykonanie gestu przypominającego faszystowskie pozdrowienie podczas uroczystości inauguracji Donalda Trumpa, co niektórzy zinterpretowali jako nazistowskie pozdrowienie.” „Liga Przeciw Zniesławieniu przyznała, że gest przypominał nazistowskie pozdrowienie, ale później zasugerowała, że był to niezręczny moment entuzjazmu, co spotkało się z krytyką ze strony Alexandrii Ocasio-Cortez.” „Działania Muska były celebrowane przez niektóre skrajnie prawicowe postacie, co podsyciło debaty na temat jego powiązań politycznych i intencji.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reakcje</a></h3>
<p>„Gesty Elona Muska na wiecu inauguracyjnym, postrzegane przez niektórych jako faszystowskie saluty, wywołały kontrowersje i debatę online. Incydent doprowadził do oznaczonej dyskusji na Hacker News, wywołując debatę na temat polityki moderacji i cenzury platformy. Sytuacja rodzi pytania o rolę wpływowych postaci technologicznych w dyskursie politycznym oraz o spójność polityki moderacji na platformach takich jak Hacker News.” </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">„Meta cenzuruje &#39;#Democrat&#39; na Instagramie”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reakcje</a></h3>
<p>„Meta podobno cenzuruje hashtag &#39;#Democrat&#39; na Instagramie, co prowadzi do dyskusji na temat cenzury i jej konsekwencji na platformach mediów społecznościowych.” „Użytkownicy z wielu krajów, takich jak Wielka Brytania, Hiszpania i Niemcy, doświadczyli tego problemu, chociaż niektórzy zgłaszają, że został on rozwiązany.” „Incydent podkreśla obawy dotyczące wpływu platform mediów społecznościowych oraz delikatnej równowagi między moderacją treści a cenzurą, z debatami na temat wolności słowa i potencjalnych uprzedzeń politycznych.” </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">„Zorganizować lokalne społeczności bez Facebooka?”</a></h2>
<p>„Osoba stara się przenieść interakcje lokalnej społeczności z Facebooka na samodzielnie hostowaną, federacyjną platformę, która umożliwia zdecentralizowaną kontrolę i zarządzanie.” „Szukają gotowych rozwiązań lub współpracowników, aby ułatwić ten krok, co wskazuje na potrzebę dostępnych i konfigurowalnych opcji.” „Kontekst dotyczy obszarów wiejskich z wieloma małymi miasteczkami, z których każde ma populację około 50 000, co podkreśla znaczenie łączności i zaangażowania społeczności.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reakcje</a></h3>
<p>„Autor dąży do przeniesienia lokalnych społeczności z Facebooka na samodzielnie hostowaną, federacyjną platformę, podkreślając potrzebę funkcji takich jak kalendarze wydarzeń i wiadomości. Alternatywy takie jak Mastodon mogą nie w pełni odzwierciedlać funkcjonalności Facebooka, co skłania do rozważenia innych platform, takich jak Discourse, Nextdoor czy groups.io. Kluczowe jest ocenienie zainteresowania społeczności przenosinami i upewnienie się, że nowa platforma odpowiada ich potrzebom, z uwzględnieniem opcji takich jak lokalne gazety i listy e-mailowe.” </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">„Metapoznawcze lenistwo: Wpływ generatywnej sztucznej inteligencji na motywację do nauki”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reakcje</a></h3>
<p>„Badanie podkreśla, że narzędzia generatywnej sztucznej inteligencji, takie jak ChatGPT, mogą prowadzić do „metapoznawczej leniwości”, gdzie użytkownicy zbyt mocno polegają na AI, co zmniejsza samoregulowane uczenie się. To poleganie na AI może obniżać umiejętności głębokiego uczenia się i krytycznego myślenia, ponieważ uczący się mogą nie angażować się aktywnie w zrozumienie i ocenę informacji. Chociaż AI może zwiększać efektywność zadań, badanie podkreśla znaczenie aktywnego uczestnictwa uczących się w procesie uczenia się w celu rozwijania niezbędnych umiejętności poznawczych.” </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">„Oficjalny DeepSeek R1 teraz na Ollama”</a></h2>
<p>„DeepSeek wprowadził swoje modele rozumowania pierwszej generacji, które dorównują OpenAI-o1 w zadaniach związanych z matematyką, kodem i rozumowaniem. Modele te różnią się znacznie pod względem wielkości, od 1,5 miliarda do 671 miliardów parametrów, co wskazuje na zróżnicowane potrzeby w zakresie przechowywania. Modele te są dostępne na licencji MIT, co pozwala na szerokie ich użycie i modyfikację.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reakcje</a></h3>
<p>„DeepSeek R1, nowy model językowy, jest teraz dostępny na Ollama, wywołując dyskusje na temat jego cenzury, zwłaszcza w kontekście wrażliwych tematów politycznych, takich jak Plac Tiananmen.” „Debata koncentruje się na równowadze między poprawnością polityczną a dokładnością historyczną, z porównaniami między zachodnimi a chińskimi podejściami do politycznych uprzedzeń w modelach językowych.” „Modele open-source są sugerowane jako potencjalne rozwiązanie do przeciwdziałania cenzurze, choć opinie różnią się co do skuteczności i implikacji takich działań.” </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">„Ludzie są kiepscy w raportowaniu tego, co jedzą. To problem dla badań dietetycznych.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reakcje</a></h3>
<p>„Dokładne raportowanie spożycia żywności jest trudne, ponieważ ludzie często błędnie oceniają wielkość porcji średnio o 53%, nawet wśród wykwalifikowanych specjalistów. Ukryte składniki, takie jak oleje i tłuszcze, są mniej problematyczne niż błędy w ocenie wielkości porcji, co podkreśla potrzebę precyzyjnych narzędzi pomiarowych, takich jak wagi kuchenne. Nowe technologie i aplikacje, takie jak SnapCalorie, mają na celu poprawę dokładności śledzenia diety, choć często wymagają subskrypcji ze względu na wysokie koszty operacyjne, co potencjalnie pomaga użytkownikom w podejmowaniu bardziej świadomych wyborów dietetycznych.” </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">„Lista życzeń dotycząca obsługi urządzeń ROCm”</a></h2>
<p>„ROCm zbiera opinie społeczności, aby określić, które GPU wspierać w przyszłych aktualizacjach, a szczegóły dotyczące obecnej kompatybilności są dostępne na ich stronie internetowej. Użytkownicy opowiadają się za szerszym wsparciem, szczególnie dla starszych i konsumenckich GPU, oraz lepszą integracją z systemami Windows. Istnieje silne zapotrzebowanie na spójne wsparcie dla wszystkich architektur, z naciskiem na znaczenie VRAM dla aplikacji AI, oraz wezwania do ulepszeń w wsparciu APU AMD i procesu rozwoju podobnego do CUDA firmy NVIDIA.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reakcje</a></h3>
<p>„ROCm, platforma programowania GPU firmy AMD, spotyka się z krytyką za kompilację kodu specyficzną dla sprzętu, co skutkuje niejednolitym wsparciem dla GPU w porównaniu do CUDA firmy Nvidia.” „Użytkownicy są sfrustrowani brakiem długoterminowego wsparcia dla GPU ze strony AMD, a niektórzy doświadczają zakończenia wsparcia wkrótce po zakupie, co prowadzi do apeli o lepsze wsparcie międzyplatformowe i lepszą dokumentację.” „Społeczność wzywa AMD do wsparcia wszystkich kart graficznych, podobnie jak Nvidia, a niektórzy użytkownicy przenieśli swoje nadzieje na Intela w poszukiwaniu lepszej konkurencji na rynku GPU.” </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">„Ruff: Linter Pythona i formatator kodu napisany w Rust”</a></h2>
<p>„Ruff DocsPlayground to linter i formater kodu Pythona napisany w języku Rust, oferujący prędkości 10-100 razy szybsze niż tradycyjne narzędzia takie jak Flake8 i Black. Obsługuje Pythona 3.13, integruje się z edytorami takimi jak VS Code i może zastąpić wiele narzędzi takich jak Flake8, Black i isort, będąc przyjaznym dla monorepo. Ruff jest szeroko stosowany w dużych projektach takich jak Apache Airflow, FastAPI i Pandas, i jest dostępny do instalacji przez pip, pipx i inne menedżery pakietów, z obsługą konfiguracji przez pyproject.toml.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reakcje</a></h3>
<p>„Ruff to linter i formatator kodu Pythona opracowany w języku Rust, znany ze swojej szybkości i wydajności, który upraszcza rozwój Pythona poprzez integrację wielu narzędzi w jedno.” „Narzędzie wzbudziło zainteresowanie i debatę w społeczności Pythona, przy czym niektórzy deweloperzy doceniają jego wydajność i prostotę, podczas gdy inni pozostają sceptyczni wobec nowych narzędzi.” „Rozwój Ruffa przez Astral, organizację wspieraną przez kapitał podwyższonego ryzyka, dodaje mu intrygi i staje się tematem dyskusji, zwłaszcza w kontekście jego wpływu na dynamiczne typowanie w Pythonie oraz wykorzystanie narzędzi do sprawdzania typów i linterów w dużych projektach.” </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">„Kimi K1.5: Skalowanie uczenia przez wzmacnianie za pomocą dużych modeli językowych (LLM)”</a></h2>
<p>„Kimi k1.5 to nowoczesny model multimodalny, który znacznie przewyższa GPT-4o i Claude Sonnet 3.5 w zadaniach krótkiego łańcucha myślenia (CoT), z poprawą do 550% na takich benchmarkach jak AIME, MATH-500 i LiveCodeBench.” „Dopasowuje się do OpenAI o1 pod względem wydajności w długich łańcuchach myślowych w różnych modalnościach, wykorzystując uczenie przez wzmocnienie z długim skalowaniem kontekstu i ulepszoną optymalizacją polityki, jednocześnie unikając skomplikowanych metod, takich jak wyszukiwanie drzew Monte Carlo.” „Kimi k1.5 jest szkolony zarówno na danych tekstowych, jak i wizualnych, co umożliwia wspólne rozumowanie, i wkrótce będzie dostępny za pośrednictwem Kimi OpenPlatform pod adresem <a href="https://kimi.ai.%E2%80%9D">https://kimi.ai.”</a> </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reakcje</a></h3>
<p>„Firmy, w tym niektóre z Chin, wykorzystują GitHub do promowania produktów poprzez publikowanie „artykułów naukowych” i próbek kodu, nie dostarczając rzeczywistych zestawów do tworzenia oprogramowania (SDK) ani bibliotek.” „Ta praktyka jest uważana za wprowadzającą w błąd, podobnie jak fałszywa reklama, ponieważ obiecane interfejsy API (Application Programming Interfaces) lub wagi modeli często się nie materializują.” „Trend wykorzystywania repozytoriów GitHub jako narzędzi promocyjnych, czasami pozbawionych kodu źródłowego, budzi obawy dotyczące przejrzystości i autentyczności w badaniach i rozwoju AI.” </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">„Autorzy poszukują logów klienta torrent Meta i danych dotyczących seedowania w dochodzeniu dotyczącym piractwa AI”</a></h2>
<p>„Meta stoi w obliczu pozwu za rzekome wykorzystanie pirackich materiałów, w szczególności książek objętych prawem autorskim z LibGen, do trenowania swoich modeli AI za pośrednictwem BitTorrent.” „Autorzy, w tym Richard Kadrey i Sarah Silverman, oskarżają Meta o naruszenie praw autorskich, podczas gdy Meta twierdzi, że jej działania mieszczą się w ramach dozwolonego użytku.” „Sąd zezwolił na nowe zarzuty dotyczące działalności torrentowej Meta, a autorzy starają się uzyskać dostęp do logów klienta torrentowego Meta i danych dotyczących seedowania, co podkreśla wyzwania prawne związane z danymi szkoleniowymi AI i kwestiami praw autorskich.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reakcje</a></h3>
<p>„Autorzy badają potencjalne wykorzystanie przez Metę pirackich treści do szkolenia AI, wykorzystując jako dowody logi klientów torrentów i dane dotyczące seedowania.” „Trwa debata na temat tego, czy szkolenie AI na dużą skalę zależy od pirackich treści z powodu trudności w legalnym pozyskiwaniu dużych zbiorów tekstowych, w porównaniu z możliwością negocjowania legalnego dostępu z wydawcami.” „Implikacje prawne, w tym dozwolony użytek i naruszenie praw autorskich, są przedmiotem dyskusji, co podkreśla konflikt między wymaganiami dotyczącymi danych firm technologicznych a istniejącymi przepisami o prawach autorskich.” </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">„Elon wykonuje nazistowski salut podczas przemówienia inauguracyjnego”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reakcje</a></h3>
<p>„Elon Musk znajduje się w centrum kontrowersji po rzekomym wykonaniu nazistowskiego salutu podczas przemówienia inauguracyjnego, co prowadzi do debat na temat jego intencji i powiązań politycznych.” „Incydent wywołał dyskusje na temat powiązań Muska oraz reakcji społeczności technologicznej, podkreślając polityczną dynamikę w branży technologicznej.” „Krytycy są podzieleni co do tego, czy gest był nieprzemyślanym działaniem, czy celowym posunięciem, a niektórzy odwołują się do przeszłych działań i powiązań Muska jako potencjalnych dowodów jego intencji.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Atak deanonimizacyjny 0-click wymierzony w Signal, Discord i inne platformy”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAtak%20deanonimizacyjny%200-click%20wymierzony%20w%20Signal%2C%20Discord%20i%20inne%20platformy%E2%80%9D&subheading=wtorek%2C%2021%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">„Czas ponownie uczynić komputeryzację osobistą”</a></h2>
<p>„Artykuł podkreśla spadek wolności osobistego korzystania z komputerów z powodu kapitalizmu nadzoru i zarządzania prawami cyfrowymi (DRM), które przeniosły kontrolę z użytkowników na korporacje.” „Kontrastuje to z minioną erą komputerów osobistych, która oferowała użytkownikom więcej swobody, z dzisiejszym środowiskiem technologicznym zdominowanym przez modele biznesowe, które naruszają prywatność.” „Autor opowiada się za odzyskaniem cyfrowej autonomii poprzez wspieranie projektów open-source, dążenie do wprowadzenia przepisów dotyczących prywatności oraz reformę praw dotyczących DRM w celu przywrócenia wartości osobistego korzystania z komputerów.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reakcje</a></h3>
<p>„Artykuł podkreśla potrzebę powrotu do osobistego przetwarzania danych, wyrażając niezadowolenie z wpływu korporacji na branżę technologiczną. Zwraca uwagę na wyzwanie, jakim jest przetwarzanie społecznościowe, gdzie efekty sieciowe zamykają użytkowników w określonych ekosystemach oprogramowania, takich jak iOS i Android. Omawiane są alternatywy, takie jak Linux i oprogramowanie open-source, koncentrując się na kontroli użytkownika i trudnościach w jej osiągnięciu w środowisku zdominowanym przez korporacje.” </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">„DeepSeek-R1”</a></h2>
<p>„DeepSeek-R1 i DeepSeek-R1-Zero to modele rozumowania pierwszej generacji, przy czym DeepSeek-R1 rozwiązuje problemy takie jak powtarzanie i mieszanie języków, które występowały w DeepSeek-R1-Zero.” „Modele, w tym sześć wersji destylowanych, są open-source, a DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B osiąga najnowocześniejsze wyniki w zadaniach związanych z rozumowaniem, kodem i matematyką.” „Te modele są dostępne do pobrania na HuggingFace, a użytkownicy mogą z nimi interaktywnie pracować za pośrednictwem strony czatu lub API kompatybilnego z OpenAI, z dostarczonymi instrukcjami do lokalnego wdrożenia.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reakcje</a></h3>
<p>„DeepSeek-R1 to zaawansowany model rozumowania, który poprawia problemy takie jak powtarzanie i mieszanie języków, wykorzystując dane startowe przed uczeniem przez wzmocnienie. Przewyższa model QwQ w eksperymentach, zapewniając lepsze doświadczenie użytkownika i bardziej zróżnicowane strategie odpowiedzi, a także jest udostępniony jako open-source na licencji MIT do szerokiej oceny. Model wprowadza proces nauczania istniejących modeli rozumowania i dostosowywania do preferencji ludzkich, z dopracowanymi modelami Llama i Qwen również udostępnionymi jako open-source, potencjalnie rywalizując z ofertami OpenAI, choć nadal istnieją obawy dotyczące wykorzystania danych i cenzury.” </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">„Talent sprzętowy w Wielkiej Brytanii jest marnowany”</a></h2>
<p>„W Wielkiej Brytanii obserwuje się odpływ talentów, ponieważ najlepsi absolwenci kierunków inżynieryjnych z prestiżowych uniwersytetów stają w obliczu niższych wynagrodzeń w porównaniu do Doliny Krzemowej, co skłania wielu do przechodzenia do lepiej płatnych branż, takich jak konsulting czy finanse. To niewłaściwe rozmieszczenie talentów hamuje innowacje i wzrost gospodarczy, a do problemu przyczyniają się takie kwestie jak ograniczenia geograficzne, brak kapitału podwyższonego ryzyka dla sprzętu oraz stagnacja tradycyjnych firm inżynieryjnych. Wielka Brytania ryzykuje utratę najlepszych talentów na rzecz rynków zagranicznych, tracąc szansę na stworzenie gigantów technologicznych, i musi działać teraz, aby wykorzystać swoje instytucje badawcze i talenty inżynieryjne do rewolucji sprzętowej.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reakcje</a></h3>
<p>„Talent w dziedzinie sprzętu w Wielkiej Brytanii jest niedostatecznie wykorzystywany, ponieważ wielu inżynierów przechodzi do branży oprogramowania lub finansów z powodu wyższych barier i kosztów związanych z zakładaniem startupów sprzętowych. To wyzwanie nie jest unikalne dla Wielkiej Brytanii; na całym świecie startupy sprzętowe borykają się z wolnymi cyklami iteracyjnymi i wysokimi kosztami, co czyni je mniej atrakcyjnymi dla inwestorów w porównaniu do oprogramowania. Brytyjskie przepisy planistyczne i polityki gospodarcze dodatkowo utrudniają rozwój sprzętu, powodując, że talenty przenoszą się do innych sektorów lub krajów, podczas gdy branża technologiczna często pomija potencjał innowacji sprzętowych.” </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">„Inżynieria wsteczna Bambu Connect”</a></h2>
<p>„Przewodnik omawia wydobycie klucza prywatnego z aplikacji Bambu Connect, aplikacji Electron z znanymi lukami w zabezpieczeniach. Użytkownicy są ostrzegani, że przewodnik może być niekompletny lub nieaktualny i należy go stosować na własne ryzyko. Proces obejmuje użycie narzędzi takich jak Ghidra i asarfix do zlokalizowania i odszyfrowania zaciemnionego klucza prywatnego i certyfikatów, z dostarczonym skryptem Pythona do ekstrakcji.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reakcje</a></h3>
<p>„Bambu Lab jest krytykowane za wprowadzenie ograniczeń w swoich drukarkach 3D, nakazując korzystanie z ich oprogramowania i systemu zarządzania prawami cyfrowymi (DRM).” „Użytkownicy obawiają się, że te zmiany, uzasadniane przez Bambu jako środki bezpieczeństwa, mogą prowadzić do modeli subskrypcyjnych lub dodatkowych ograniczeń, zmniejszając otwartość i możliwość modyfikacji drukarek.” „W odpowiedzi Bambu Lab wprowadziło „Tryb Dewelopera” dla zaawansowanych użytkowników, oferując większą kontrolę nad bezpieczeństwem sieci, jednak obawy dotyczące uzależnienia od dostawcy i wpływu na integracje zewnętrzne nadal się utrzymują.” </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">„FrontierMath został sfinansowany przez OpenAI”</a></h2>
<p>„Post podkreśla brak przejrzystości we współpracy między OpenAI a FrontierMath, z ujawnieniem szczegółów finansowania dopiero po opóźnieniu, co spowodowało zamieszanie wśród współpracowników.” „Pojawiają się obawy dotyczące potencjalnego dostępu OpenAI do zestawu danych i jego wykorzystania do szkolenia, pomimo ustnych porozumień sugerujących coś innego, co podkreśla potrzebę pisemnych umów.” „Dyskusja podkreśla znaczenie przejrzystości i zaufania w współpracach, zwłaszcza tych z udziałem możliwości AI, z zobowiązaniami do poprawy przejrzystości w przyszłych projektach.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reakcje</a></h3>
<p>„FrontierMath, finansowany przez OpenAI, stoi w obliczu krytyki z powodu potencjalnego zanieczyszczenia danych w swoich benchmarkach, co budzi obawy dotyczące integralności ich wyników. Krytycy podkreślają znaczenie przejrzystości i właściwego oddzielenia danych treningowych od testowych, aby zapobiec manipulacji benchmarkami. Ta sytuacja podkreśla konieczność niezależnych i przejrzystych ocen w dziedzinie AI, aby utrzymać wiarygodność.” </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">„Dlaczego funkcja Autocorrect w Git jest zbyt szybka dla kierowców Formuły 1?”</a></h2>
<p>„Funkcja autokorekty w Git wykonuje błędnie wpisane polecenie po domyślnym opóźnieniu wynoszącym 0,1 sekundy, co często jest zbyt szybkie, aby użytkownicy mogli je anulować. Wprowadzona w 2008 roku funkcja wykorzystuje zmodyfikowany algorytm odległości Levenshteina do odgadnięcia zamierzonego polecenia, ale domyślnie nie uruchamia żadnego polecenia, jeśli jest błędnie wpisane. Proponowana poprawka sugeruje interpretację ustawienia „1” jako „natychmiast” w celu zwiększenia użyteczności, umożliwiając użytkownikom skonfigurowanie opóźnienia lub wyświetlenie monitu o potwierdzenie.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reakcje</a></h3>
<p>„Funkcja autokorekty w Git ma domyślne opóźnienie wynoszące 100 milisekund, co często jest zbyt krótkim czasem dla użytkowników, aby anulować błędnie wpisane polecenie. Początkowo miała interpretować wartość logiczną, teraz funkcja akceptuje opóźnienie czasowe w decysekunach, co powoduje pewne zamieszanie wśród użytkowników. Ta sytuacja podkreśla potrzebę jasnych ustawień konfiguracyjnych oraz trudności w aktualizowaniu funkcji oprogramowania bez zakłócania istniejącej funkcjonalności.” </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">„Spotkałem kiedyś Paula Grahama”</a></h2>
<p>„Autor uczestniczył w Y Combinator w 2015 roku, gdzie spotkał Paula Grahama i otrzymał porady dotyczące swojego startupu, Appcanary, który później został przejęty przez GitHub.” „Autorka, obecnie transpłciowa kobieta, wyraża zaniepokojenie niedawnym esejem Paula Grahama na temat „Wokeness”, uważając, że odzwierciedla on odrzucenie inkluzywności w branży technologicznej.” „Autor martwi się rosnącą nietolerancją i potencjalną dyskryminacją w branży technologicznej, ale pozostaje zaangażowany w życie z szacunkiem i życzliwością.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reakcje</a></h3>
<p>„Dyskusja koncentruje się na wpływie Paula Grahama i postrzeganej zmianie wartości w branży technologicznej, podkreślając rozczarowanie liderami technologicznymi, którzy niegdyś byli uważani za wizjonerów.” „Zajmuje się złożonością polityki tożsamości, wpływem „przebudzenia” oraz wyzwaniami, przed którymi stoją grupy zmarginalizowane w sektorze technologicznym.” „Tekst krytykuje performatywne aspekty działań na rzecz sprawiedliwości społecznej oraz trudności w równoważeniu tożsamości osobistej z rolami zawodowymi, odzwierciedlając szerszą debatę kulturową na temat postępu i przywilejów.” </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">„Ucieknij z zamkniętego ogrodu i czarnych skrzynek algorytmów dzięki kanałom RSS”</a></h2>
<p>„RSS (Really Simple Syndication) i Atom oferują zdecentralizowane alternatywy dla scentralizowanych mediów społecznościowych, umożliwiając użytkownikom kontrolę nad konsumowaniem treści. Czytniki kanałów, takie jak Miniflux, NetNewsWire i Newsboat, umożliwiają subskrypcję różnorodnych źródeł treści, w tym kanałów YouTube, podcastów i blogów. Narzędzia takie jak PolitePol mogą tworzyć kanały dla stron internetowych, które ich nie posiadają, wspierając autonomię użytkowników w konsumpcji mediów.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reakcje</a></h3>
<p>„Kanały RSS umożliwiają ucieczkę od treści generowanych przez algorytmy, pozwalając użytkownikom subskrybować określone tematy poprzez „planety”, które agregują powiązane blogi.” „Podczas gdy czytniki RSS, takie jak Feedly i Feedbin, pomagają zarządzać tymi kanałami, niektórzy użytkownicy uważają je za skomplikowane, co prowadzi do alternatyw, takich jak Feedmail, które dostarczają treści bezpośrednio do skrzynek odbiorczych.” „Pomimo swojego niszowego charakteru, RSS pozostaje popularny wśród entuzjastów technologii ze względu na możliwość dostosowywania i kontrolowania treści przez użytkownika, a platformy takie jak Mastodon i Bluesky wspierają kanały RSS.” </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">„Proszę, nie wymuszaj trybu ciemnego”</a></h2>
<p>„Projektantom stron internetowych zaleca się, aby nie narzucali użytkownikom trybu ciemnego, ponieważ może to powodować zmęczenie oczu, zwłaszcza przy ustawieniach wysokiego kontrastu, takich jak biały tekst na czarnym tle. Wytyczne dotyczące dostępności treści internetowych (WCAG) obecnie sugerują minimalny współczynnik kontrastu, ale nie odnoszą się do maksymalnego kontrastu, co może prowadzić do dyskomfortu; może to zostać uwzględnione w nadchodzącej wersji WCAG 3.0. Tryb ciemny jest korzystny w określonych sytuacjach, takich jak czytanie na ekranach OLED w ciemnych środowiskach lub kodowanie w zintegrowanych środowiskach programistycznych (IDE), które oferują komfortowe ustawienia kontrastu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reakcje</a></h3>
<p>„Trwająca debata między trybem ciemnym a trybem jasnym koncentruje się na komforcie użytkownika, przy czym niektórzy uważają tryb ciemny za męczący, a inni tryb jasny za zbyt ostry.” „Istnieje ogólna zgoda, że strony internetowe powinny oferować zarówno tryb ciemny, jak i jasny, szanując indywidualne preferencje użytkowników.” „Ta dyskusja podkreśla znaczenie konfigurowalnych ustawień, aby sprostać zróżnicowanym potrzebom użytkowników i środowisk.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Czas ponownie uczynić komputeryzację osobistą”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ECzas%20ponownie%20uczyni%C4%87%20komputeryzacj%C4%99%20osobist%C4%85%E2%80%9D&subheading=poniedzia%C5%82ek%2C%2020%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">„TikTok pogrąża się w ciemności w USA”</a></h2>
<p>„TikTok doświadczył tymczasowego zamknięcia w USA z powodu federalnego zakazu, ale usługa zaczęła być przywracana w niedzielę w południe.” „Zakaz był motywowany obawami o potencjalną chińską inwigilację, z poparciem obu partii dla wymogu, aby ByteDance, właściciel TikToka, sprzedał aplikację.” „Prezydent elekt Donald Trump zasugerował opóźnienie zakazu i zaproponował wspólne przedsięwzięcie z amerykańskim udziałem jako potencjalne rozwiązanie, podczas gdy alternatywne aplikacje zyskały popularność w trakcie zakazu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reakcje</a></h3>
<p>„Zakaz TikToka w USA wywołał dyskusje na temat prywatności danych i wpływów geopolitycznych, z obawami skoncentrowanymi wokół jego chińskiego właściciela. Zakaz jest postrzegany przez niektórych jako środek bezpieczeństwa narodowego, podczas gdy inni widzą w nim ograniczenie wolności słowa i potencjalną przewagę dla amerykańskich firm technologicznych. Ta sytuacja skłoniła do debat na temat równoważenia bezpieczeństwa z wolnością oraz wpływu zagranicznych podmiotów na krajowe media.” </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">„Samouczek filtru Kalmana”</a></h2>
<p>„KalmanFilter.NET oferuje samouczek dotyczący filtru Kalmana, narzędzia matematycznego do szacowania i przewidywania stanów systemu w warunkach niepewności, powszechnie stosowanego w śledzeniu i nawigacji.” „Samouczek, zainicjowany w 2017 roku, zawiera przykłady numeryczne i intuicyjne wyjaśnienia, obejmując zarówno jednowymiarowe, jak i wielowymiarowe filtry Kalmana, a także rozszerzył się na zaawansowane tematy, takie jak nieliniowe filtry Kalmana.” „Książka oparta na samouczku oferuje kompleksowy przewodnik od podstaw do zaawansowanych tematów, z przykładami ilustrującymi i praktycznymi zastosowaniami, co sprawia, że filtr Kalmana jest dostępny i zrozumiały, a niektóre części są dostępne za darmo.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reakcje</a></h3>
<p>„Aby zrozumieć filtr Kalmana, warto najpierw zapoznać się z metodą najmniejszych kwadratów, rekurencyjną metodą najmniejszych kwadratów oraz filtrem informacyjnym, ponieważ filtr Kalmana jest efektywną reformulacją rekurencyjnej metody najmniejszych kwadratów.” „Filtr Kalmana to potężne narzędzie do szacowania stanu w systemach z szumem i dynamicznymi zmianami, które można zrozumieć zarówno z perspektywy proceduralnej, jak i bayesowskiej.” „Chociaż matematyczna rygorystyczność jest kluczowa dla głębokiego zrozumienia, osoby bez silnego zaplecza matematycznego mogą nadal eksplorować te koncepcje za pomocą intuicyjnych metod, wspieranych przez różne zasoby, takie jak pliki PDF i samouczki online.” </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">„Forgejo: Lekka platforma do samodzielnego hostowania oprogramowania”</a></h2>
<p>„Forgejo to samodzielnie hostowana platforma programistyczna, która kładzie nacisk na bezpieczeństwo, skalowalność, federację i prywatność, rozwijana przez społeczność pod egidą Codeberg e.V.” „Służy jako alternatywa dla GitHub w postaci Wolnego Oprogramowania, oferując łatwy proces instalacji i niskie wymagania dotyczące utrzymania dla efektywnego zarządzania projektami.” „Forgejo jest zaprojektowane tak, aby być zasobooszczędne, wspierać współpracę i produktywność oraz wspierać innowacje w zdecentralizowanym rozwoju oprogramowania.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reakcje</a></h3>
<p>„Forgejo to samodzielnie hostowana, lekka platforma do zarządzania oprogramowaniem, stanowiąca alternatywę dla GitHub, zarządzana przez organizację non-profit bez dodatkowych opłat premium. Powstała jako fork Gitea, po tym jak Gitea zaczęła się komercjalizować, i kładzie nacisk na wolne licencjonowanie oraz działanie napędzane przez społeczność. Forgejo jest znane z niskiego zużycia zasobów, łatwości aktualizacji oraz rozwoju funkcji federacyjnych, co czyni je idealnym do osobistego lub małoskalowego hostingu.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„TikTok pogrąża się w ciemności w USA”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ETikTok%20pogr%C4%85%C5%BCa%20si%C4%99%20w%20ciemno%C5%9Bci%20w%20USA%E2%80%9D&subheading=niedziela%2C%2019%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">„Więc chcesz zbudować własne centrum danych”</a></h2>
<p>„Kolej przeszła z Google Cloud Platform do własnych centrów danych z powodu problemów z cenami, ograniczeniami usług i wsparciem, uruchamiając projekt Railway Metal. - Po dziewięciu miesiącach z powodzeniem uruchomili swoje pierwsze centrum danych w Kalifornii i planują dalszą regionalną ekspansję, koncentrując się na efektywnym zarządzaniu infrastrukturą. - Opracowali narzędzia takie jak Railyard i MetalCP, aby usprawnić operacje i obecnie zatrudniają na stanowiska Inżynierii Infrastruktury.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reakcje</a></h3>
<p>„Tekst bada wyzwania i korzyści związane z korzystaniem z głównych usług chmurowych, takich jak AWS, Google Cloud i Microsoft Azure, szczególnie koncentrując się na obsłudze klienta i jakości usług. - Dzieli się doświadczeniami związanymi z operacjami centrów danych, podkreślając problemy takie jak sprzęt i chłodzenie, oraz podkreśla znaczenie posiadania infrastruktury dla lepszej kontroli i efektywności kosztowej. - Dyskusja zagłębia się również w złożoności budowy i zarządzania centrami danych, w tym aspekty takie jak zasilanie, sieci i zarządzanie sprzętem, oferując wgląd w zalety i wady usług chmurowych w porównaniu z posiadaniem fizycznej infrastruktury.” </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">„Badanie „złego” adaptera RJ45”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reakcje</a></h3>
<p>„Artykuł na lcamtuf.substack.com bada adapter RJ45, który początkowo podejrzewano o złośliwe działanie z powodu podrobionych chipów FTDI, ale okazało się, że był wynikiem przestarzałych praktyk inżynieryjnych. - Artykuł podkreśla wyzwania związane z weryfikacją twierdzeń o złośliwych zamiarach oraz jak sensacyjne historie mogą szybko się rozprzestrzeniać, co podkreśla potrzebę sceptycyzmu. - Omawia również szersze kwestie, takie jak ksenofobia, oraz dostarcza wglądu w adaptery USB-do-Ethernet, ich wydajność i potencjalne niewłaściwe użycie.” </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">„Zabiegam o wsparcie dla RSS i Ty też powinieneś.”</a></h2>
<p>„Postulacja dotyczy korzystania z kanałów RSS (Really Simple Syndication), które umożliwiają użytkownikom otrzymywanie aktualizacji z różnych platform bez reklam i algorytmów. - Autor podkreśla udane prośby o wsparcie RSS od platform takich jak GovTrack.us i zachęca innych do żądania RSS od organizacji, którymi są zainteresowani. - Wiele platform, takich jak NPR, YouTube, Substack i Blogger, już obsługuje RSS, co czyni go cennym narzędziem do pozostawania na bieżąco.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reakcje</a></h3>
<p>„Kanały RSS umożliwiają śledzenie aktualizacji treści od ulubionych twórców bez ingerencji reklam czy algorytmów, oferując bardziej uproszczone i spersonalizowane doświadczenie.” „Chociaż platformy takie jak YouTube oferują kanały RSS, często nie są one wyraźnie eksponowane, co prowadzi do obaw o ich potencjalne zaprzestanie, jeśli staną się zbyt popularne.” „Opowiadanie się za zwiększonym wsparciem dla RSS może pomóc w zapewnieniu jego dalszej dostępności i zachęcić więcej organizacji do przyjęcia i utrzymania tego cennego narzędzia do zarządzania treścią.” </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">„Wyższe spożycie potasu podczas kolacji związane z mniejszymi zaburzeniami snu – badanie”</a></h2>
<p>„Japońskie badanie wykorzystujące dane z aplikacji Asken do rejestrowania spożycia żywności zbadało związek między spożyciem potasu i sodu a bezsennością u 4 568 dorosłych. - Wyniki wskazały, że wyższe spożycie potasu, szczególnie podczas kolacji, wiązało się z mniejszymi zaburzeniami snu, mierzonymi za pomocą Skali Bezsenności Ateńskiej (AIS). - Podczas gdy spożycie sodu było wcześniej łączone z problemami ze snem, to badanie nie wykazało istotnego związku z wynikami AIS, co podkreśla potrzebę dalszych badań nad wpływem diety na sen.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reakcje</a></h3>
<p>„Badanie sugeruje, że wyższe spożycie potasu podczas kolacji wiąże się z mniejszymi zaburzeniami snu, co może wynikać z jego zdolności do neutralizowania refluksu kwasu żołądkowego. - Wyniki są przedmiotem dyskusji, ponieważ niektórzy twierdzą, że większa kwasowość żołądka jest konieczna do zapobiegania refluksowi, co wskazuje na potrzebę dalszych badań. - Chociaż potas może poprawiać sen, nadmierne spożycie może stanowić ryzyko dla serca, szczególnie dla osób przyjmujących określone leki; wspomniane są również suplementy magnezu jako sposób na poprawę jakości snu.” </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">„Korzystanie z ChatGPT nie jest szkodliwe dla środowiska”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reakcje</a></h3>
<p>„Artykuł twierdzi, że wpływ na środowisko związany z używaniem ChatGPT, dużego modelu językowego (LLM), jest stosunkowo niewielki w porównaniu do większych problemów, takich jak emisje z transportu i przemysłu. - Podkreśla potrzebę zważenia zarówno emisji, jak i korzyści z działalności, sugerując, że osobiste korzystanie z ChatGPT nie stanowi istotnego problemu środowiskowego. - Szersza debata na temat AI i zużycia energii przez centra danych trwa, a niektórzy opowiadają się za zwiększoną efektywnością i zrównoważonym rozwojem w technologii.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Więc chcesz zbudować własne centrum danych”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EWi%C4%99c%20chcesz%20zbudowa%C4%87%20w%C5%82asne%20centrum%20danych%E2%80%9D&subheading=sobota%2C%2018%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">„Canon chce, abyśmy płacili za używanie własnego aparatu jako kamery internetowej”</a></h2>
<p>„Autor wyraża frustrację z powodu oprogramowania Canona do używania aparatu Canon G5 X II jako kamery internetowej na macOS, podkreślając problemy z kompatybilnością i błędy serwera. - Do czasu macOS 15 problemy z oprogramowaniem zostały rozwiązane, ale wiele funkcji wymagało subskrypcji, co budziło obawy o dodatkowe opłaty za korzystanie z posiadanego sprzętu. - Post krytykuje trend firm sprzętowych pobierających opłaty za funkcje oprogramowania, kwestionując uczciwość takich praktyk.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reakcje</a></h3>
<p>„Decyzja firmy Canon o pobieraniu opłat od użytkowników za korzystanie z ich aparatów jako kamer internetowych wywołała frustrację wśród konsumentów, co przypomina inne przypadki, w których firmy nakładają opłaty za określone funkcjonalności.” „Ta sytuacja jest podobna do 30-minutowego limitu nagrywania wideo na kamerach z powodu taryf UE, gdzie użytkownicy często sięgają po oprogramowanie firm trzecich lub dodatkowy sprzęt, aby obejść takie ograniczenia.” „Problem ten podkreśla szerszy trend w elektronice użytkowej, gdzie firmy mogą ograniczać funkcje z powodów finansowych lub regulacyjnych, mimo że technicznie możliwe jest ich oferowanie bez dodatkowych kosztów.” </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">„Lot Starship 7”</a></h2>
<p>„Statek kosmiczny Dragon firmy SpaceX pomyślnie zakończył serię manewrów, aby zadokować do Międzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS), demonstrując swoje zaawansowane możliwości w operacjach kosmicznych.” „Proces dokowania obejmuje wiele etapów, w tym start Falcona 9, aktywację orbity oraz serię manewrów, aby wyrównać i zbliżyć się do ISS.” „To wydarzenie podkreśla ciągłą rolę SpaceX we wspieraniu misji ISS i rozwijaniu technologii komercyjnych lotów kosmicznych.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reakcje</a></h3>
<p>„Starship Flight 7 rozpadł się nad Karaibami z powodu podejrzewanego wycieku tlenu/paliwa, co spowodowało wzrost ciśnienia, prowadząc do awarii. - Incydent ten ponownie wywołał dyskusje na temat bezpieczeństwa rakiet i wrodzonych wyzwań podróży kosmicznych, przywołując porównania do przeszłych misji NASA. - SpaceX pozostaje zaangażowany w swoje podejście do iteracyjnego rozwoju, traktując niepowodzenia jako kroki w kierunku ostatecznego sukcesu, i planuje wkrótce przystąpić do kolejnego startu.” </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">„Sąd Najwyższy orzeka o utrzymaniu zakazu TikToka, co przygotowuje grunt pod jego zamknięcie”</a></h2>
<p>„Sąd Najwyższy podtrzymał ustawę nakazującą ByteDance zbycie TikToka do określonego terminu, w przeciwnym razie aplikacja zostanie zablokowana w USA.” „Istnieje niepewność co do tego, czy dostawcy usług, tacy jak Apple i Google, będą nadal wspierać TikTok, jeśli do dezinwestycji nie dojdzie.” „Przyszłość TikToka w USA pozostaje niepewna, a użytkownicy badają alternatywne platformy, podczas gdy chiński rząd rozważa strategie utrzymania jego działalności.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reakcje</a></h3>
<p>„Sąd Najwyższy podtrzymał zakaz TikToka, co może doprowadzić do jego zamknięcia w USA, rodząc pytania o przyszłość globalnych sieci społecznościowych bez amerykańskich treści.” „Orzeczenie opiera się na obawach dotyczących bezpieczeństwa narodowego związanych z zagranicznym właścicielstwem TikToka, a nie na kwestiach związanych z Pierwszą Poprawką, co może wpłynąć na rentowność finansową TikToka z powodu utraty amerykańskich przychodów z reklam.” „Ta sytuacja podkreśla szersze obawy dotyczące prywatności danych i wpływu zagranicznych firm technologicznych.” </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">„Czy świat staje się niemożliwy do ubezpieczenia?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reakcje</a></h3>
<p>„Pogląd, że świat staje się nieubezpieczalny, jest kontrastowany przez istnienie obszarów mniej podatnych na klęski żywiołowe, gdzie ubezpieczenia pozostają opłacalne. - Odpowiednie przepisy budowlane i praktyki, takie jak kontrolowane wypalanie, mogą zmniejszyć ryzyko związane z wydarzeniami takimi jak huragany i pożary, utrzymując możliwość ubezpieczenia. - Chociaż zmiany klimatyczne zwiększają liczbę ekstremalnych zjawisk pogodowych, rozwiązania inżynieryjne i poprawa zarządzania ryzykiem mogą pomóc w radzeniu sobie z tymi wyzwaniami, choć koszty ubezpieczeń mogą wzrosnąć w obszarach wysokiego ryzyka.” </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">„Ucz się Yjs interaktywnie”</a></h2>
<p>„Learn Yjs to interaktywny samouczek zaprojektowany, aby nauczyć użytkowników, jak budować aplikacje współpracy w czasie rzeczywistym przy użyciu biblioteki Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type). - Samouczek zawiera przykłady na żywo, demonstracje i ćwiczenia z kodem, obejmujące podstawy Yjs, zarządzanie stanem w aplikacjach rozproszonych oraz wyzwania w rozwoju aplikacji współpracy. - Opracowany przez Jamsocket, samouczek wykorzystuje Y-Sweet i jest zbudowany z Astro, React i Yjs, oferując użytkownikom praktyczne doświadczenie z automatyczną synchronizacją i dostosowaniami interakcji sieciowych.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reakcje</a></h3>
<p>„„Learn Yjs Interactively” to samouczek zaprojektowany w celu uproszczenia nauki Yjs, biblioteki CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) dla aplikacji współpracujących, poprzez interaktywne demonstracje i ćwiczenia programistyczne. - Samouczek rozwiązuje powszechne niedociągnięcia istniejących zasobów, zapewniając głębsze zrozumienie zarządzania stanem rozproszonym. - Y-Sweet, otwartoźródłowy serwer Rust, jest wyróżniony jako rozwiązanie backendowe dla Yjs, oferujące możliwości przechowywania za pośrednictwem Amazon S3.” </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">„Przemyślenia po miesiącu z Devinem”</a></h2>
<p>„W marcu 2024 roku nowa firma AI wprowadziła Devina, inżyniera oprogramowania AI, z znaczącą inwestycją w wysokości 21 milionów dolarów, mając na celu automatyzację zadań od nauki nowych technologii po wdrażanie aplikacji. - Początkowe demonstracje Devina były imponujące, ale testy przeprowadzone przez Answer.AI ujawniły mieszane wyniki, z Devinem wyróżniającym się w prostych zadaniach, takich jak integracje API, ale mającym trudności z bardziej złożonymi projektami. - Pomimo przyjaznego dla użytkownika interfejsu, autonomiczna natura Devina prowadziła do nieefektywności, z sukcesem w zaledwie 3 z 20 zadań, co podkreślało rozbieżność między oczekiwaniami wobec AI a praktyczną wydajnością.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reakcje</a></h3>
<p>„Agentów AI, takich jak Devin, zwiększają produktywność poprzez zarządzanie prostymi zadaniami, ale nie mogą jeszcze zastąpić inżynierów oprogramowania z powodu konieczności dokładnego przeglądu i testowania kodu. - Firmy polegające wyłącznie na AI w inżynierii napotkały problemy z jakością kodu, co podkreśla obecne ograniczenia AI w rozwiązywaniu złożonych problemów. - Chociaż narzędzia AI szybko się rozwijają, obecnie są najbardziej skuteczne jako narzędzia wspierające dla ludzkich deweloperów, z potencjałem do obsługi bardziej znaczących zadań w przyszłości.” </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">„Niektóre rzeczy, których można się spodziewać w 2025 roku”</a></h2>
<p>„LWN.net przewiduje wzrost popularności rozszerzalnej klasy planowania (sched-ext) w większej liczbie dystrybucji oraz zwiększenie ilości kodu w języku Rust w jądrze Linux do 2025 roku. - Oczekiwane są potencjalne zagrożenia bezpieczeństwa, podobne do tylnej furtki XZ, oraz wyzwania związane z kodem generowanym przez AI, a także obawy dotyczące projektów z jednym opiekunem. - Rok ten może przynieść więcej otwartego sprzętu, odrodzenie dystrybucji na urządzenia mobilne oraz problemy z bezpieczeństwem w produktach opartych na chmurze, przy czym globalne konflikty mogą wpłynąć na społeczność deweloperów.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reakcje</a></h3>
<p>„Do 2025 roku duże projekty mogą napotkać wyzwania, gdy deweloperzy będą integrować kod generowany przez AI bez pełnego zrozumienia go, podobnie jak w przeszłości z problemami związanymi z kodem kopiowanym z StackOverflow.” „Coraz częstsze użycie narzędzi AI w kodowaniu może prowadzić do „długu edukacyjnego”, gdzie deweloperzy polegają na AI bez zrozumienia podstawowego kodu, co podkreśla potrzebę odpowiedzialnego zrozumienia kodu.” „Branża technologiczna musi dostosować się do tych zmian, równoważąc zalety sztucznej inteligencji z koniecznością posiadania wykwalifikowanych i kompetentnych programistów, aby zapewnić jakość kodu i odpowiedzialność.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Canon chce, abyśmy płacili za używanie własnego aparatu jako kamery internetowej”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ECanon%20chce%2C%20aby%C5%9Bmy%20p%C5%82acili%20za%20u%C5%BCywanie%20w%C5%82asnego%20aparatu%20jako%20kamery%20internetowej%E2%80%9D&subheading=pi%C4%85tek%2C%2017%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">„Podjąłem decyzję o rozwiązaniu Hindenburg Research”</a></h2>
<p>„Hindenburg Research, znane z kwestionowania oszustw i korupcji, zostaje rozwiązane, jak ogłosił założyciel Nate Anderson. - Decyzja o rozwiązaniu jest podyktowana pragnieniem Andersona, aby uzyskać osobistą ulgę i podzielić się swoimi metodami dochodzeniowymi z publicznością poprzez otwarte udostępnienie ich procesu. - Anderson wyraża wdzięczność swojemu zespołowi, rodzinie i czytelnikom, podkreślając wpływ i wsparcie otrzymane w trakcie ich podróży.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reakcje</a></h3>
<p>„Hindenburg Research zostaje rozwiązane, a założyciel Nate Anderson powołuje się na względy osobiste oraz chęć publicznego podzielenia się swoimi metodami dochodzeniowymi. - Pomimo sukcesów w ujawnianiu oszustw, takich jak Nikola Motors, Anderson twierdzi, że nie ma konkretnego zagrożenia powodującego zamknięcie. - Anderson planuje wydanie materiałów edukacyjnych, aby inspirować podobne wysiłki dochodzeniowe, podczas gdy zróżnicowany zespół podejmie nowe, niezależne przedsięwzięcia.” </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">„Brak połączeń”</a></h2>
<p>„Zeke Gabrielse, założyciel Keygen, początkowo unikał rozmów sprzedażowych z powodu swojej introwertycznej natury, wprowadzając politykę &#39;bez rozmów&#39;, co doprowadziło do bardziej bezpośrednich interakcji i jego pierwszej sprzedaży korporacyjnej.” „Gabrielse zidentyfikował cztery kluczowe kwestie do rozwiązania dla skutecznego podejścia &#39;bez połączeń&#39;: niejasne oferty, słabe wdrożenie, ukryte ceny i brak zaufania, sugerując jasne komunikaty, przejrzyste ceny, samodzielne wdrożenie i dokumentację budującą zaufanie.” „Podczas gdy niektóre przedsiębiorstwa nadal oczekują rozmów telefonicznych, Keygen wykorzystuje krótkie &#39;rozmowy odkrywcze&#39;, aby przejść do dyskusji mailowych, a Gabrielse zachęca innych do rozważenia podejścia #nocalls, jeśli pasuje ono do ich stylu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reakcje</a></h3>
<p>„Post krytykuje firmy, które wymagają rozmów telefonicznych w celu uzyskania podstawowych informacji o produkcie, opowiadając się za przejrzystą komunikacją online, aby zaoszczędzić czas i zmniejszyć frustrację.” „Komentatorzy w dużej mierze się zgadzają, sugerując, że niektóre firmy używają rozmów telefonicznych do ukrywania informacji lub stosują manipulacyjne taktyki sprzedażowe.” „Podczas gdy niektórzy twierdzą, że rozmowy telefoniczne są niezbędne w przypadku skomplikowanej sprzedaży korporacyjnej, ogólny konsensus podkreśla znaczenie przejrzystości i efektywnej komunikacji.” </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">„Nintendo ogłasza Switch 2 [wideo]”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reakcje</a></h3>
<p>„Nintendo ogłosiło Switch 2, podkreślając stopniowe ulepszenia zamiast radykalnych zmian, zachowując hybrydowy design umożliwiający zarówno przenośną, jak i stacjonarną rozgrywkę.” „Potencjalne ulepszenia obejmują ekrany OLED i ulepszone kontrolery, mające na celu zaoferowanie lepszych specyfikacji i funkcji.” „Switch 2 stara się zrównoważyć innowacyjność z znajomością, przyciągając zarówno nowych, jak i obecnych fanów, koncentrując się na stabilnych doświadczeniach w grze.” </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">„Izrael i Hamas osiągają porozumienie o zawieszeniu broni, aby zakończyć 15 miesięcy wojny w Gazie”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reakcje</a></h3>
<p>„Izrael i Hamas zgodziły się na zawieszenie broni, kończąc 15-miesięczny konflikt w Gazie, co stanowi znaczący rozwój sytuacji w regionie.” „Utrzymują się obawy, że zachodnie media i politycy mogą przedwcześnie ogłosić rozwiązanie kryzysu, pomijając trwające problemy, takie jak zniszczenie Gazy i aneksja Zachodniego Brzegu.” „Sytuacja pozostaje skomplikowana, z debatami na temat bezpieczeństwa, roszczeń terytorialnych i sposobów osiągnięcia trwałego pokoju, co odzwierciedla różne perspektywy i analogie z innymi konfliktami geopolitycznymi.” </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">„Szwecja przywraca więcej książek i ćwiczeń z pisania ręcznego do swoich szkół (2023)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reakcje</a></h3>
<p>„Szwecja ponownie wprowadza fizyczne książki i ćwiczenia z pisania ręcznego w szkołach, odchodząc od w pełni cyfrowego podejścia edukacyjnego.” „Coraz częściej dostrzega się emocjonalne i dotykowe korzyści płynące z posiadania fizycznych książek, pomimo wygody formatów cyfrowych.” „Trwająca debata koncentruje się na znalezieniu zrównoważonej integracji cyfrowych i fizycznych narzędzi edukacyjnych w nauczaniu.” </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">„Wewnętrzna prezentacja Nokii po wprowadzeniu iPhone&#39;a na rynek (2007) [pdf]”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reakcje</a></h3>
<p>„Wewnętrzna prezentacja Nokii po wprowadzeniu iPhone&#39;a na rynek w 2007 roku uznała zagrożenie ze strony innowacji Apple, jednak zarząd nie zdołał skutecznie się dostosować.” „Pomimo posiadania silnych talentów w dziedzinie oprogramowania i inżynierii, Nokia nie doceniła znaczenia oprogramowania, trzymając się Symbiana i przegapiając okazje związane z platformami opartymi na Linuksie, takimi jak Meego i Meltemi.” „Ostatecznie decyzja Nokii o wsparciu Windows Phone, który nie mógł konkurować z iOS i Androidem, uwydatniła ich trudności w przejściu z strategii skoncentrowanych na sprzęcie na te skupione na oprogramowaniu, co jest wyzwaniem dla wielu dużych organizacji stających w obliczu innowacji zakłócających.” </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">„UnitedHealth naliczał pacjentom chorym na raka zawyżone opłaty za leki, przekraczając 1 000%”</a></h2>
<p>„Odkryto, że UnitedHealth naliczało niektórym pacjentom chorym na raka zawyżone opłaty za leki o ponad 1 000%.” „Przewodnicząca FTC Lina Khan koncentruje się na głównych menedżerach świadczeń farmaceutycznych, w tym OptumRx należącym do UnitedHealth, Express Scripts należącym do Cigna oraz CVS Caremark Rx, w ramach szerszego dochodzenia.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reakcje</a></h3>
<p>„UnitedHealth został oskarżony o zawyżanie cen leków dla pacjentów z rakiem o ponad 1000%, wykorzystując swoją podwójną rolę jako ubezpieczyciela i menedżera świadczeń farmaceutycznych (PBM).” „Ta integracja pionowa umożliwia UnitedHealth podnoszenie cen leków, co wpływa na wydatki pacjentów i omijanie ograniczeń zysków, budząc obawy o priorytetowe traktowanie zysków nad opieką nad pacjentami.” „Sytuacja podkreśla złożoność i brak przejrzystości w systemie opieki zdrowotnej, co skłania do wezwania do reform regulacyjnych w celu rozwiązania problemu rosnących kosztów i nieefektywności oraz skupienia się na dobrobycie pacjentów.” </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">„Blue Origin osiąga orbitę podczas pierwszego lotu swojego gigantycznego rakiety New Glenn”</a></h2>
<p>„Rakieta New Glenn firmy Blue Origin po raz pierwszy pomyślnie osiągnęła orbitę, co stanowi znaczący kamień milowy dla firmy. - Start napotkał początkowe trudności, w tym problemy z chłodzeniem silnika i zabłąkaną łódź, ale ostatecznie osiągnął prędkość orbitalną 28 800 km/h. - Chociaż pierwszy stopień rakiety nie wrócił na Ziemię, udany start demonstruje postępy Blue Origin i wpływ inwestycji Jeffa Bezosa.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reakcje</a></h3>
<p>„Rakieta New Glenn firmy Blue Origin pomyślnie osiągnęła orbitę podczas swojego pierwszego lotu, co stanowi znaczący kamień milowy dla firmy.” „Chociaż pierwszy etap nie wylądował pomyślnie, jest to typowe dla początkowych prób i nie umniejsza to osiągnięcia.” „Rakieta New Glenn oferuje konkurencyjne ceny startów i pojemność ładunkową, co stawia ją w roli rywala dla uznanych firm, takich jak SpaceX i ULA (United Launch Alliance).” </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">„100-krotna tolerancja na defekty: Jak rozwiązaliśmy problem wydajności”</a></h2>
<p>„Cerebras opracował układ w skali wafla, znacznie większy niż standardowe układy, poprzez przemyślenie na nowo relacji między rozmiarem układu a tolerancją na błędy. - Wafer Scale Engine (WSE) zawiera 970 000 małych, odpornych na błędy rdzeni oraz zaawansowaną architekturę routingu, osiągając wysokie uzyski i 93% wykorzystania krzemu. - Ta innowacja pokazuje, że obliczenia w skali wafla są komercyjnie opłacalne, oferując większą tolerancję na defekty w porównaniu do tradycyjnych GPU, takich jak H100 firmy Nvidia.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reakcje</a></h3>
<p>„Cerebras wprowadził architekturę routingu odporną na błędy w produkcji chipów, co pozwala na tworzenie większych chipów poprzez wykorzystanie przestrzeni na matrycy do routingu zamiast tranzystorów, co pomaga omijać wadliwe rdzenie. - To innowacyjne podejście kontrastuje z tradycyjnymi metodami, które odrzucają wadliwe chipy, ponieważ Cerebras używa pojedynczego dużego chipa w skali wafla z wbudowaną redundancją, aby utrzymać funkcjonalność. - Rozwój ten jest znaczący w kontekście AI, gdzie opinie są podzielone co do jego potencjału, z niektórymi postrzegającymi go jako bańkę, a innymi widzącymi transformacyjny potencjał dla przemysłu.” </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">„Nepenthes to pułapka na roboty internetowe AI”</a></h2>
<p>„Nepenthes to oprogramowanie typu tarpit zaprojektowane do łapania i odstraszania robotów internetowych, szczególnie tych zbierających dane dla dużych modeli językowych (LLM), poprzez generowanie nieskończonych, zapętlonych stron. - Oprogramowanie to może generować znaczne obciążenie procesora i jest używane do ochrony rzeczywistej treści lub do przytłaczania modeli AI nieistotnymi danymi, co może potencjalnie wpływać na widoczność w wyszukiwarkach. - Opcje instalacji obejmują Docker lub ręczną konfigurację, z zarządzaniem konfiguracją za pomocą pliku YAML, ale użytkownicy powinni zachować ostrożność ze względu na jego potencjalne uznanie za złośliwe.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reakcje</a></h3>
<p>„Nepenthes to pułapka zaprojektowana do łapania internetowych robotów AI, potencjalnie wykorzystująca lukę w API ChatGPT, która może prowadzić do nadmiernych żądań HTTP i odmowy usługi. - Luka została zignorowana przez OpenAI i Microsoft, a zgłoszenie jej do OpenAI i BugCrowd okazało się trudne z powodu braku reakcji z ich strony. - Pułapka nie rozróżnia robotów AI od legalnych robotów wyszukiwarek, co stanowi ryzyko dla obu, i podkreśla wyzwania związane z zarządzaniem agresywnymi robotami oraz nieskuteczność obecnych rozwiązań, takich jak robots.txt.” </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">„Porzuciłem algorytm na rzecz RSS – i Ty też powinieneś”</a></h2>
<p>„Artykuł zachęca do korzystania z RSS (Really Simple Syndication) jako alternatywy dla algorytmów mediów społecznościowych, podkreślając jego zdolność do dostarczania treści bez reklam i zbędnych rozproszeń.” „RSS pozwala użytkownikom subskrybować bezpośrednio ich ulubione strony internetowe, w tym YouTube i Reddit, oferując uproszczone i spersonalizowane doświadczenie z treściami.” „Łatwość konfiguracji kanałów RSS oraz dostępność generatorów kanałów dla stron bez natywnego wsparcia RSS sprawiają, że jest to praktyczne narzędzie do bycia na bieżąco i oszczędzania czasu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reakcje</a></h3>
<p>„Artykuł podkreśla zalety kanałów RSS, które dostarczają treści bezpośrednio, bez wpływu algorytmów, oferując bardziej spersonalizowane i kontrolowane doświadczenie.” „Użytkownicy wyrażają niezadowolenie z nowoczesnych stron internetowych, które nie obsługują RSS, podczas gdy inni sugerują narzędzia i projekty mające na celu poprawę korzystania z RSS.” „Dyskusja obejmuje rekomendacje dotyczące różnych czytników RSS i narzędzi, zachęcając do powrotu do RSS w celu uzyskania bardziej autentycznego doświadczenia w sieci.” </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">„OpenAI nie dostarcza systemu rezygnacji dla fotografów”</a></h2>
<p>„OpenAI nie dotrzymało terminu na 2025 rok dotyczącego wydania Media Managera, narzędzia zaprojektowanego, aby pomóc fotografom w rezygnacji z wykorzystywania ich prac w danych treningowych AI.” „Narzędzie miało na celu identyfikację treści objętych prawem autorskim i rozwiązywanie sporów dotyczących praw autorskich, ale wydaje się, że zostało zdegradowane, ponieważ nie było aktualizacji od sierpnia.” „Fotografowie obecnie muszą przechodzić przez uciążliwy proces zgłaszania każdej pracy, którą chcą wykluczyć, co prowadzi do krytyki, że system jest niesprawiedliwy i mało prawdopodobne, aby został powszechnie przyjęty.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reakcje</a></h3>
<p>„OpenAI obecnie nie posiada systemu rezygnacji dla fotografów, który pozwalałby wykluczyć ich prace z zestawów danych do trenowania AI, co budzi obawy dotyczące praw twórców.” „Krytycy sugerują, że firmy takie jak OpenAI mogą wdrożyć systemy rezygnacji tylko wtedy, gdy będzie to wymagane prawnie, nawiązując do wcześniejszych problemów z prawami autorskimi w branży muzycznej.” „Obecny proces wymaga, aby fotografowie indywidualnie zgłaszali prace do wykluczenia, co jest postrzegane jako uciążliwy czynnik odstraszający, potencjalnie wymagający podjęcia działań prawnych w celu zapewnienia poszanowania praw twórców.” </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">„dnSpyEx: debuger .NET i edytor zestawów”</a></h2>
<p>„dnSpyEx to nieoficjalna kontynuacja projektu dnSpy, oferująca debuger i edytor zestawów .NET do edytowania i debugowania zestawów .NET i Unity bez kodu źródłowego.” „Narzędzie obsługuje debugowanie zestawów .NET Framework, .NET i Unity, a także zawiera funkcje takie jak ustawianie punktów przerwania, ocenianie wyrażeń i edytowanie metadanych.” „Najnowsza stabilna wersja i kompilacje beta są dostępne na GitHubie, a projekt korzysta z bibliotek open-source, takich jak ILSpy i Roslyn, licencjonowanych na GPLv3.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reakcje</a></h3>
<p>„dnSpyEx to debugger .NET i edytor zestawów, obecnie utrzymywany przez electrokill po tym, jak oryginalny autor, d4d, zarchiwizował swoje repozytoria. - Jest to narzędzie open-source używane do odwracania .NET, analizy binarnej, debugowania, modowania gier i łatania aplikacji, z funkcjami takimi jak dekompilacja i ustawianie punktów przerwania na kodzie pośrednim (IL) w czasie wykonywania. - Kontynuowany rozwój dnSpyEx podkreśla odporność i zrównoważony rozwój projektów open-source, nawet po zarchiwizowaniu oryginalnej wersji.” </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">„Brak miliarderów na FOSDEM”</a></h2>
<p>„Jack Dorsey, były CEO Twittera, ma wygłosić przemówienie na FOSDEM, ważnym wydarzeniu dla entuzjastów wolnego oprogramowania, dzięki sponsorowaniu przez jego firmę blockchain. - Pomimo jego znacznego majątku i kontrowersyjnej historii, w tym sprzedaży Twittera Elonowi Muskowi, udział Dorseya wywołał krytykę i plany protestu w formie siedzącego strajku podczas jego wystąpienia. - Protest ma się odbyć o 11:45 przed miejscem wydarzenia, a zainteresowani uczestnicy są zachęcani do kontaktu z organizatorem za pośrednictwem e-maila.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reakcje</a></h3>
<p>„Kontrowersja dotyczy tego, czy miliarderzy tacy jak Jack Dorsey powinni przemawiać na FOSDEM, wydarzeniu poświęconym wolnemu i otwartemu oprogramowaniu, ze względu na ich bogactwo i wpływy. - Krytycy kwestionują etykę bogactwa oraz wpływ scentralizowanych platform mediów społecznościowych, podczas gdy inni bronią wkładu miliarderów w technologię i innowacje. - Debata obejmuje również różne opinie na temat wolności słowa i stosowności taktyk protestacyjnych na takich wydarzeniach.” </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">„Oprogramowanie Intel Tofino P4 jest teraz open source”</a></h2>
<p>„Intel udostępnił jako open source swoje oprogramowanie Tofino P4, które wcześniej było zastrzeżone, aby przekształcić programowalne sieci i wspierać innowacje w społeczności P4. - Ta inicjatywa demokratyzuje dostęp do zaawansowanych narzędzi do programowania sieci, przynosząc korzyści startupom, instytucjom akademickim i deweloperom na całym świecie. - Kod źródłowy jest dostępny w strukturze p4lang, z komponentami w repozytoriach p4c i open-p4studio, co zachęca do wkładu i zaangażowania społeczności.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reakcje</a></h3>
<p>„Intel udostępnił jako open-source swoje oprogramowanie Tofino P4, mając na celu wsparcie społeczności, mimo że sprzęt Tofino został wycofany z produkcji.” „Ten krok jest doceniany, ale uważany za spóźniony, ponieważ platforma zbliża się do przestarzałości, co rodzi pytania o znaczenie P4 i przyszłość Tofino.” „Wydanie to jest pozytywnym krokiem, umożliwiającym dalsze korzystanie z istniejącego sprzętu i potencjalnie inspirującym do nowych rozwiązań oraz współpracy z dostawcami sprzętu.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Podjąłem decyzję o rozwiązaniu Hindenburg Research”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EPodj%C4%85%C5%82em%20decyzj%C4%99%20o%20rozwi%C4%85zaniu%20Hindenburg%20Research%E2%80%9D&subheading=czwartek%2C%2016%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">„Nie używaj podobieństwa cosinusowego bez zastanowienia”</a></h2>
<p>„Podobieństwo cosinusowe, metoda porównywania wektorów, może być mylące, jeśli jest używane bez zrozumienia kontekstu, ponieważ może nie oddawać dokładnie semantycznych podobieństw. - Osadzenia, takie jak te z word2vec lub osadzenia zdań z dużych modeli językowych (LLM), wymagają starannego i celowego użycia, aby zapewnić, że odzwierciedlają pożądane relacje. - Aby poprawić wyniki podobieństwa wektorów, rozważ bezpośrednie użycie LLM, tworzenie osadzeń specyficznych dla zadania poprzez dostrajanie oraz upewnienie się, że tekst jest czysty, a podpowiedzi są dobrze zaprojektowane przed osadzeniem.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reakcje</a></h3>
<p>„W aplikacjach wykorzystujących generację wspomaganą wyszukiwaniem (RAG), użycie „semantycznego re-rankera” może poprawić dopasowanie zapytań użytkowników przy stosowaniu podobieństwa kosinusowego. - Unikaj przechowywania wektorowych osadzeń pustej treści, ponieważ mogą one prowadzić do fałszywych dopasowań; niektóre projekty używają specjalnych kodowań do reprezentowania „nicości”, aby zapobiec temu problemowi. - Badanie alternatyw, takich jak duże modele językowe (LLM), cross-enkodery, modele re-rankingu L2 lub metody oparte na grafach, może zapewnić dokładniejsze wyniki wyszukiwania niż poleganie wyłącznie na podobieństwie kosinusowym.” </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">„Sąd w Nevadzie zamyka policyjne wykorzystanie federalnej luki prawnej w przypadku konfiskaty mienia cywilnego”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reakcje</a></h3>
<p>„Sąd w Nevadzie orzekł przeciwko wykorzystywaniu przez policję federalnej luki prawnej dotyczącej konfiskaty majątku, gdzie aktywa są przejmowane bez postawienia właścicielowi zarzutów o popełnienie przestępstwa.” „Ta decyzja podkreśla debatę na temat przepisów dotyczących konfiskaty mienia, które są krytykowane za domniemanie winy i potencjalne prowadzenie do korupcji.” „Sprawa dotyczyła oszczędności życia mężczyzny, które zostały zajęte podczas kontroli drogowej, co podkreśla potrzebę podjęcia działań prawnych i zwrócenia uwagi mediów w celu ochrony praw obywateli.” </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">„TikTok przygotowuje się do wyłączenia w USA w niedzielę”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reakcje</a></h3>
<p>„TikTok stoi w obliczu potencjalnego zamknięcia w USA, co skłania użytkowników do poszukiwania alternatyw takich jak Xiaohongshu, YouTube Shorts i Instagram Reels. - Xiaohongshu, popularny w Chinach, nie jest dostosowany do zachodnich odbiorców, co budzi obawy dotyczące bezpośrednich interakcji między chińskimi a amerykańskimi użytkownikami. - Rząd USA powołuje się na obawy dotyczące bezpieczeństwa narodowego, w tym obawy o wpływy zagraniczne i propagandę, jako powody rozważania zakazu TikTok.” </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">„Generuj audiobooki z e-booków za pomocą Kokoro-82M”</a></h2>
<p>„Kokoro v0.19 to nowy model przetwarzania tekstu na mowę z 82 milionami parametrów, oferujący wysokiej jakości dźwięk w wielu językach, w tym amerykańskim i brytyjskim angielskim, francuskim, koreańskim, japońskim i mandaryńskim.” „Claudio Santini opracował Audiblez, narzędzie, które przekształca e-booki w audiobooki za pomocą Kokoro, przetwarzając pliki .epub i generując pliki audio, z czasem konwersji wynoszącym około 2 godzin dla książki o 100 000 słów na M2 MacBook Pro.” „Audiblez wymaga instalacji za pomocą pip, obsługuje różne języki i głosy, a do tworzenia plików .m4b potrzebuje ffmpeg, przy czym narzędzie jest dostępne na GitHubie do dalszego rozwoju i ulepszeń.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reakcje</a></h3>
<p>„Kokoro-82M to narzędzie AI zaprojektowane do konwersji e-booków na audiobooki, oferujące wygodę, szczególnie w przypadku literatury faktu.” „Podczas gdy audiobooki generowane przez AI mogą wypełniać luki tam, gdzie nie istnieją wersje z narracją ludzką, obecnie brakuje im emocjonalnej głębi i charakteru, które zapewniają ludzcy narratorzy.” „Narzędzie wywołuje debatę na temat wpływu AI na zawody kreatywne, rysując analogie do historycznych zmian technologicznych, oraz budzi obawy dotyczące zmniejszających się możliwości szkolenia i zdobywania doświadczenia w tych dziedzinach.” </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">„Znaki drogowe pomagające ludziom ograniczyć narażenie na promieniowanie w skażonych obszarach”</a></h2>
<p>„Podręcznik Jednolitych Urządzeń Kontroli Ruchu Drogowego (MUTCD) zawiera znaki z czasów zimnej wojny, takie jak „ZACHOWAJ NAJWYŻSZE BEZPIECZNE PRĘDKOŚCI”, przeznaczone dla stref skażenia radiologicznego.” „Te znaki były częścią strategii Obrony Cywilnej mających na celu ochronę obywateli podczas potencjalnej apokalipsy nuklearnej, choć nigdy nie zostały wykorzystane.” „Niektóre z tych znaków są nadal uwzględnione w MUTCD jako znaki zarządzania kryzysowego, podkreślając historyczne obawy i wysiłki w zakresie gotowości z tamtego okresu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reakcje</a></h3>
<p>„Władze rozważają umieszczenie znaków drogowych, które doradzałyby szybki przejazd przez skażone obszary, aby zmniejszyć narażenie na promieniowanie poprzez skrócenie czasu spędzanego w tych strefach. - Dyskusja nawiązuje do Czarnobyla i Fukushimy, podkreślając obawy związane z wdychaniem i skażeniem radioaktywnym pyłem. - Szersze kwestie geopolityczne, w tym nacjonalizm i odstraszanie nuklearne, również są częścią rozmowy, odzwierciedlając historyczne i obecne napięcia globalne.” </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">„Co się, do cholery, stało w 1971 roku? (2019)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reakcje</a></h3>
<p>„Strona internetowa „WTF Happened in 1971?” bada znaczące zmiany gospodarcze i społeczne, które rozpoczęły się w 1971 roku, często związane z końcem standardu złota.” „Dyskusja obejmuje różnorodne punkty widzenia na temat przyczyn tych zmian, takie jak wzrost wynagrodzeń kadry kierowniczej, kryzys naftowy i zmiany w polityce gospodarczej.” „Debata uwzględnia również skutki szoku Nixona, rolę kredytu i waluty fiducjarnej oraz szersze czynniki, takie jak urbanizacja i ceny energii.” </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">„Jak testowane jest rqlite”</a></h2>
<p>„rqlite to lekka rozproszona baza danych, która łączy SQLite i Raft, koncentrując się na niezawodności i jakości poprzez zorganizowaną strategię testowania. - Strategia testowania podąża za piramidą testów, kładąc nacisk na testy jednostkowe dla izolowanych komponentów, testy integracyjne dla walidacji na poziomie systemu oraz minimalne testy end-to-end dla podstawowych kontroli operacyjnych. - Kluczowe lekcje z podejścia testowego rqlite obejmują wczesne rozpoczęcie testowania, upraszczanie kodu testowego i zapewnienie determinizmu, co pomaga utrzymać wysoką jakość przy minimalnych nakładach.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reakcje</a></h3>
<p>„Dyskusja koncentruje się na strategiach testowania dla rqlite, rozproszonej bazy danych opartej na SQLite, z naciskiem na testy początkowe, piramidę testów oraz testy parametryzowane i właściwościowe.” „Podkreślono wyzwania związane z testowaniem end-to-end (E2E) w złożonych systemach, a także wybór języka programowania Go dla rqlite i kwestie bezpieczeństwa.” „Testowanie symulacji deterministycznej jest wymieniane jako wysoki standard niezawodności baz danych, z odniesieniami do innych baz danych, takich jak FoundationDB, co pokazuje różnorodne perspektywy na skuteczne praktyki testowania.” </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">„Przepisuję moją stronę internetową w czystym HTML i CSS”</a></h2>
<p>„Autor przebudował swoją stronę internetową, używając czystego HTML i CSS, rezygnując z SvelteKit, aby uprościć witrynę i hostować ją na Cloudflare Pages. - Użyli Pandoc do konwersji Markdown na HTML oraz Pythona do skryptowania, co zaowocowało mniejszą stroną, zmniejszając rozmiar zasobów z ~356kb do ~88kb. - Projekt uwydatnił wyzwania, takie jak duplikacja kodu i brak automatycznego odświeżania, z planami na eksplorację komponentów webowych i FastAPI w celu rozwiązania tych problemów, potencjalnie służąc jako szablon dla innych poszukujących strony bez frameworków z postami w Markdown.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reakcje</a></h3>
<p>„Autor prowadzi osobistą stronę internetową, używając prostego HTML i CSS, doceniając minimalne zaangażowanie czasowe i doskonalenie umiejętności, jakie to zapewnia.” „Strona internetowa jest hostowana na GitHub Pages, a treść jest tworzona w MS Word przed ręcznym zaktualizowaniem.” „Pomimo sugestii dotyczących użycia włączeń po stronie serwera lub generatorów statycznych stron, takich jak Jekyll czy Hugo, autor ceni sobie kontrolę i prostotę swojej obecnej metody.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Nie używaj podobieństwa cosinusowego bez zastanowienia”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ENie%20u%C5%BCywaj%20podobie%C5%84stwa%20cosinusowego%20bez%20zastanowienia%E2%80%9D&subheading=%C5%9Broda%2C%2015%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
