<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 19:09:30 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">„Wyślij komuś, kogo doceniasz, oficjalny list &#39;Kontynuuj i Wytrwaj&#39;”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reakcje</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">„Inżynierowie nie mogą popełniać błędów charakterystycznych dla startupów, gdy budują księgi rachunkowe”</a></h2>
<ul>
<li>„Podręcznik Inżyniera Płatności podkreśla kluczową rolę dokładnych ksiąg w startupach fintech, zwracając uwagę na pułapki wynikające z zaniedbywania systemów księgowości podwójnego zapisu.”</li>
<li>„Alvaro Duran dzieli się przestrogą ze swojego doświadczenia w startupie, gdzie brak systemu podwójnego księgowania doprowadził do rozbieżności finansowych i niezadowolenia klientów.”</li>
<li>„Duran rozważa napisanie książki o tworzeniu skalowalnych i odpornych na przyszłość rejestrów, poszukując opinii na temat potencjalnego zainteresowania tym tematem.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Inżynierowie w systemach finansowych muszą unikać błędów, co widać na przykładzie Synapse, gdzie ich księga rachunkowa błędnie pokazywała więcej sald klientów niż rzeczywiste środki, co skutkowało brakującymi milionami. Firmy fintech często obiecują ubezpieczenie FDIC, ale ma ono zastosowanie tylko w przypadku upadku banku, a nie w przypadku niewłaściwego zarządzania funduszami przez fintech, co podkreśla znaczenie dokładnego śledzenia finansów. Podwójne księgowanie jest kluczowe dla dokładności, zapewniając, że każda transakcja jest zrównoważona i możliwa do prześledzenia, co pomaga zapobiegać błędom i potencjalnym oszustwom w systemach finansowych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">„Nie zadzieraj ze Scroll”</a></h2>
<ul>
<li>„Wtyczki do przewijania z momentum są krytykowane za zakłócanie naturalnego doświadczenia przeglądania internetu poprzez pogarszanie użyteczności, dostępności i wydajności. Kluczowe problemy obejmują naruszanie oczekiwań użytkowników, powodowanie choroby lokomocyjnej, zmniejszanie dostępności oraz niespójną wydajność, szczególnie na starszych urządzeniach. Te wtyczki również zwiększają czas ładowania stron, psują natywne funkcje przeglądarki i dodają obciążenie związane z utrzymaniem, co prowadzi do frustracji użytkowników i złożoności.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja podkreśla frustracje związane z aplikacjami jednostronicowymi (SPA), które wpływają na nawigację w sieci, szczególnie w odniesieniu do adresów URL, nawigacji przeglądarki i przycisku wstecz. Krytycy twierdzą, że niewłaściwie zaimplementowane SPA naruszają podstawowe zasady sieci, takie jak możliwość dodawania do zakładek i nawigacja, stawiając na pierwszym miejscu wydajność kosztem doświadczenia użytkownika. Rozmowa porusza również kwestie takie jak przechwytywanie standardowych funkcji przeglądarki oraz znaczenie poszanowania autonomii użytkownika w projektowaniu stron internetowych, opowiadając się za utrzymaniem tradycyjnych funkcjonalności sieciowych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">„Hetzner podnosi ceny, jednocześnie znacząco obniżając przepustowość (USA)”</a></h2>
<ul>
<li>„Hetzner podnosi ceny w USA o maksymalnie 27,52% dla serwerów CPX21, jednocześnie zmniejszając przepustowość średnio o 88,19%. Zmiany, ogłoszone w Święto Dziękczynienia, mają na celu dostosowanie kosztów do wykorzystania zasobów, ponieważ lżejsi użytkownicy dotychczas subsydiowali cięższych użytkowników. Nowe ceny i limity przepustowości wejdą w życie od grudnia 2024 roku dla nowych serwerów i lutego 2025 roku dla istniejących, przy czym Hetzner utrzymuje, że oferuje najlepszy stosunek ceny do wydajności.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Hetzner, firma hostingowa, podniosła ceny i zmniejszyła ofertę przepustowości w Stanach Zjednoczonych.”</li>
<li>„Temat wywołał znaczną dyskusję, prowadząc do wielu zduplikowanych postów na Hacker News, popularnej platformie z wiadomościami technologicznymi.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">„Opony samochodowe odpowiadają za jedną czwartą wszystkich mikroplastików w środowisku.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Opony samochodowe są głównym źródłem zanieczyszczenia mikroplastikami, przyczyniając się do jednej czwartej wszystkich mikroplastików w środowisku. Toczy się debata na temat opodatkowania opon w oparciu o ich składniki w celu rozwiązania problemu zanieczyszczenia, w przeciwieństwie do opodatkowania pojazdów według wagi. Dyskusja obejmuje kwestie prywatności i praktyczności związane z opodatkowaniem w oparciu o wagę i przejechany dystans, z przykładami z Wielkiej Brytanii i Holandii, które rozważają różne metody wdrożenia.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">„Sukces i porażka Ninja (2020)”</a></h2>
<ul>
<li>„Ninja, system budowania stworzony jako projekt poboczny, zyskał znaczną popularność i jest obecnie używany przez duże projekty, takie jak Chrome, Android i Meson.”</li>
<li>„System został zaprojektowany z myślą o szybkości i wydajności, wykorzystując graf dwudzielny dla lepszej struktury budowy i koncentrując się na szybkich, przyrostowych kompilacjach.”</li>
<li>„Twórca zastanawia się nad wyzwaniami związanymi z byciem opiekunem projektu open-source, zauważając wysokie wymagania i ograniczoną wdzięczność pomimo sukcesu Ninja.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja koncentruje się na roli systemu budowania Ninja w AOSP (Android Open Source Project) Androida oraz złożonościach związanych z przejściem z plików makefile na Ninja.”</li>
<li>„Użytkownicy dyskutują o zaletach Ninja w porównaniu z Makefile, biorąc pod uwagę architekturę, kwestie społeczne oraz wpływ czasu iteracji na zadowolenie programisty.”</li>
<li>„Rozmowa wspomina również o innych systemach budowania, takich jak Samurai, oraz o wyzwaniach związanych z utrzymywaniem ręcznie tworzonych systemów budowania, podkreślając rolę dynamiki społecznej w środowiskach technologicznych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">„Ile pamięci potrzebujesz w 2024 roku, aby uruchomić 1 milion zadań jednocześnie?”</a></h2>
<ul>
<li>„Test porównawczy z 2024 roku sprawdził zużycie pamięci podczas uruchamiania 1 miliona równoczesnych zadań z użyciem korutyn w różnych językach programowania, w tym Rust, C#, Go i Java. C# z NativeAOT wykazał najlepszą efektywność pamięciową, przewyższając inne języki, podczas gdy Go zużywał więcej pamięci niż oczekiwano, nawet więcej niż Java z GraalVM. Badanie podkreśla, że niektóre języki, takie jak .NET z NativeAOT i GraalVM Javy, poprawiły skalowalność, podczas gdy goroutines w Go były mniej wydajne, a zużycie pamięci w Rust zostało zoptymalizowane poprzez dostosowanie obsługi zadań.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„W 2024 roku ilość pamięci potrzebnej do uruchomienia 1 miliona równoczesnych zadań różni się w zależności od języka programowania i modelu współbieżności, przy czym Rust i C# zużywają około 0,12 KiB na zadanie, podczas gdy Go zużywa około 2,64 KiB na zadanie.”</li>
<li>„Node.js, mimo że wydaje się efektywny dzięki obietnicom, nie wykonuje zadań równolegle, co podkreśla różnice w obsłudze współbieżności między językami.”</li>
<li>„Punkt odniesienia podkreśla, że rzeczywiste zastosowania obejmują bardziej złożone operacje niż proste zadania, co wpływa na zużycie pamięci i wydajność.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">„Żegnaj, Rust. Życzę ci sukcesów, ale wracam do C++ (przepraszam, to jest narzekanie)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Użytkownik Reddita skrytykował Rust za jego złożoność i ograniczone możliwości zatrudnienia, porównując go do Betamax i Esperanto, które są technicznie lepsze, ale nie są powszechnie przyjęte.”</li>
<li>„Podczas gdy niektórzy użytkownicy doceniają surowość i funkcje bezpieczeństwa Rust, inni zauważają jego wolniejsze tempo adopcji w porównaniu do języków takich jak Go.”</li>
<li>„Pomimo tych wyzwań, Rust zyskuje na popularności w dużych firmach, takich jak AWS i Microsoft, a niektórzy postrzegają go jako potencjalnego przyszłego zastępcę dla C++.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">„GIMP 3.0 jest w drodze”</a></h2>
<ul>
<li>„Oczekuje się, że GIMP 3.0 zostanie wkrótce wydany, co będzie pierwszą dużą aktualizacją od 2018 roku, z nowoczesnym interfejsem GTK 3 i ulepszoną wydajnością. Kluczowe aktualizacje obejmują edycję nieniszczącą, ulepszone zarządzanie kolorami, usprawnione przepływy pracy z warstwami oraz nowy system rozszerzeń ułatwiający zarządzanie wtyczkami. Chociaż dokładna data wydania nie jest znana, dostępne są wersje rozwojowe, co wskazuje na znaczący postęp dla tego otwartoźródłowego edytora obrazów, z oczekiwanymi częstszymi aktualizacjami w przyszłości.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„GIMP 3.0 jest w fazie rozwoju, dodając wsparcie dla palet kolorów poza sRGB, takich jak CMYK i CIELAB, które są ważne dla druku i publikacji.”</li>
<li>„Aktualizacja ma na celu poprawę dokładności kolorów poprzez konwersję do innych przestrzeni barw tylko wtedy, gdy jest to konieczne, minimalizując utratę danych.”</li>
<li>„Pomimo postępów, takich jak edycja nieniszcząca, niektórzy użytkownicy wyrażają obawy dotyczące interfejsu użytkownika i funkcjonalności GIMP w porównaniu do Photoshopa, wskazując na wolny rozwój spowodowany małym zespołem wolontariuszy.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">„Vince – Samodzielnie hostowana alternatywa dla Google Analytics”</a></h2>
<ul>
<li>„Vince to port dashboardu Plausible Analytics oparty na Golang, zaprojektowany jako jednobinarowy, jednoosobowy system dla wielu stron internetowych bez zależności w czasie wykonywania. Obejmuje funkcje takie jak automatyczny TLS (Transport Layer Security), śledzenie linków wychodzących, śledzenie pobierania plików, śledzenie stron 404 i śledzenie niestandardowych zdarzeń, co czyni go niemal równoważnym z dashboardem Plausible. Vince ma na celu udostępnienie dashboardu Plausible do samodzielnego hostowania, służąc jako zamiennik dla osobistych stron internetowych, z dostępnym demo na instancji Vultr za 6 dolarów.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Vince to samodzielnie hostowana alternatywa dla Google Analytics, opracowana jako port Golang pulpitu nawigacyjnego Plausible Analytics, koncentrująca się na funkcjach związanych z pulpitem nawigacyjnym.”</li>
<li>„Oferuje funkcje takie jak automatyczny TLS (Transport Layer Security), śledzenie linków wychodzących i niestandardowe śledzenie zdarzeń, bez zależności w czasie wykonywania, co czyni go odpowiednim dla osobistych stron internetowych.”</li>
<li>„Vince jest zgodny z RODO (Rozporządzenie o Ochronie Danych Osobowych), używa Pebble do przechowywania danych i jest dostępny jako projekt open-source na GitHubie, oferując łatwą opcję hostingu własnego bez złożoności konfiguracji Plausible.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">„Australijski parlament zakazuje mediów społecznościowych dla osób poniżej 16 roku życia”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Australia wprowadziła zakaz korzystania z mediów społecznościowych dla osób poniżej 16 roku życia, co wywołało dyskusje na temat ochrony dzieci w porównaniu z prawami rodzicielskimi. Prawo wymaga weryfikacji wieku, co wzbudziło obawy dotyczące prywatności i zwiększonego nadzoru. Ustawodawstwo zostało przyspieszone z minimalnym udziałem społeczeństwa, co pozostawia wątpliwości co do jego skuteczności i wykonalności.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">„Udostępnianie ekranu w przeglądarce”</a></h2>
<ul>
<li>„Bolt.new to narzędzie, które pozwala użytkownikom szybko tworzyć aplikacje internetowe, co zostało zademonstrowane poprzez zbudowanie aplikacji do udostępniania ekranu w zaledwie 30 minut. Aplikacja działa poprzez generowanie unikalnego kodu dla pokoju, który inni mogą użyć, aby dołączyć i oglądać udostępniany ekran. Projekt został dalej rozwinięty przy użyciu Cursor i jest dostępny do obejrzenia na GitHub, z działającym demo na Vercel.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Aplikacja do udostępniania ekranu oparta na przeglądarce została opracowana przy użyciu Bolt.new w zaledwie 30 minut, umożliwiając użytkownikom tworzenie i dołączanie do pokoi z unikalnymi kodami do udostępniania ekranu. Aplikacja jest dostępna na GitHubie, z dostarczonym demo, i otrzymała opinie dotyczące problemów z zatrzymywaniem udostępniania ekranu oraz kompatybilności z urządzeniami mobilnymi. Aplikacja nie wykorzystuje serwera TURN, który zazwyczaj jest używany do przekazywania mediów w aplikacjach WebRTC, gdy bezpośrednie połączenia peer-to-peer zawodzą.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">„Prometheus 3.0”</a></h2>
<ul>
<li>„Prometheus 3.0, pierwsze duże wydanie od 7 lat, wprowadza zmodernizowany interfejs użytkownika, Remote Write 2.0, obsługę UTF-8, wsparcie OTLP oraz natywne histogramy. Kluczowe funkcje obejmują poprawioną wydajność protokołu dzięki Remote Write 2.0, zwiększoną interoperacyjność z OpenTelemetry poprzez przyjmowanie OTLP oraz bardziej efektywne metryki z natywnymi histogramami. Użytkownicy powinni być świadomi niektórych zmian powodujących niekompatybilność i skonsultować się z przewodnikiem migracji, ale wydanie zachowuje wsteczną kompatybilność i zachęca do opinii użytkowników.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Prometheus 3.0 został wydany, wprowadzając funkcje takie jak zmniejszone zużycie pamięci i obsługa przyjmowania OTLP (OpenTelemetry Protocol). Wydanie to wywołało dyskusje na temat jego skalowalności w porównaniu z alternatywami takimi jak Mimir, Victoria i Cortex, przy czym niektórzy użytkownicy wybierają te rozwiązania dla lepszej wydajności. Istnieją obawy dotyczące jasności notatek wydania, co wskazuje na potrzebę poprawy komunikacji ze strony deweloperów.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Wyślij komuś, kogo doceniasz, oficjalny list 'Kontynuuj i Wytrwaj'”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EWy%C5%9Blij%20komu%C5%9B%2C%20kogo%20doceniasz%2C%20oficjalny%20list%20'Kontynuuj%20i%20Wytrwaj'%E2%80%9D&subheading=pi%C4%85tek%2C%2029%20listopada%202024%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">„Złośliwe oprogramowanie może wyłączyć diodę LED kamery internetowej i nagrywać wideo, co zostało zademonstrowane na ThinkPad X230”</a></h2>
<ul>
<li>„Repozytorium oferuje narzędzia do manipulacji diodą LED kamery internetowej na ThinkPadzie X230, ilustrując, jak złośliwe oprogramowanie mogłoby potencjalnie nagrywać wideo bez powiadomienia LED. Proces ten obejmuje ponowne flashowanie oprogramowania układowego kamery internetowej przez USB, technikę, którą można zastosować do różnych laptopów, używając skryptów do manipulacji oprogramowaniem układowym i kontroli diody LED. Kamera internetowa używa kontrolera Ricoh R5U8710, a zaleca się ostrożność, ponieważ ponowne flashowanie może uszkodzić kamerę; dalsze informacje są dostępne w prelekcji „Lights Out” na POC 2024.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Złośliwe oprogramowanie ma zdolność wyłączania diod LED kamer internetowych i nagrywania wideo bez wiedzy użytkownika, co zostało zademonstrowane na ThinkPadzie X230. W przeciwieństwie do MacBooków, które mają diody LED połączone na stałe, sygnalizujące użycie kamery, wiele innych laptopów nie posiada tej funkcji, co budzi obawy dotyczące prywatności. Aby zwiększyć bezpieczeństwo, eksperci zalecają stosowanie fizycznych osłon lub przełączników dla kamer internetowych i mikrofonów, aby zapobiec nieautoryzowanemu dostępowi i chronić wrażliwe informacje.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">„Hetzner ogranicza ruch na amerykańskich VPS-ach”</a></h2>
<ul>
<li>„Struktura taryfowa dla serwerów Cloud (linie CCX i CPX) oraz load balancerów w Ashburn i Hillsboro, USA, jest aktualizowana. Nowe ceny i ilości ruchu będą obowiązywać dla nowo utworzonych i przeskalowanych serwerów od 1 grudnia 2024 roku, a istniejące serwery zobaczą zmiany od 1 lutego 2025 roku. Aktualizacja ma na celu zapewnienie bardziej sprawiedliwego ustalania cen w oparciu o lokalne warunki, podczas gdy ceny za nadwyżki ruchu pozostaną bez zmian.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Hetzner zmienia swój model cenowy dla serwerów Cloud i Load balancerów w USA, zmniejszając wliczony ruch z 20TB do nawet 1TB i podnosząc ceny.”</li>
<li>„Zmiany wejdą w życie w grudniu 2024 roku dla nowych serwerów i w lutym 2025 roku dla istniejących, mając na celu zrównoważenie kosztów między użytkownikami o niskich i wysokich zasobach.”</li>
<li>„Decyzja ta doprowadziła do debat na temat sprawiedliwości i strategii biznesowych, a niektórzy użytkownicy są niezadowoleni z drastycznego ograniczenia wliczonego ruchu.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">„Australia: Dzieci poniżej 16 roku życia będą miały zakaz korzystania z mediów społecznościowych po uchwaleniu ustaw przez Senat”</a></h2>
<ul>
<li>„Australia uchwaliła nowe przepisy zakazujące dzieciom poniżej 16 roku życia korzystania z mediów społecznościowych, mając na celu ochronę zdrowia psychicznego.”</li>
<li>„Firmy zajmujące się mediami społecznościowymi mają rok na dostosowanie się, grożąc karami do 50 milionów dolarów za nieprzestrzeganie, podczas gdy użytkownicy i rodzice nie ponoszą żadnych kar.”</li>
<li>„Prawo nie dotyczy aplikacji do przesyłania wiadomości, gier online ani usług edukacyjnych i spotkało się z mieszanymi reakcjami ze strony ekspertów ds. zdrowia psychicznego, polityków oraz firm technologicznych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Australia zamierza zakazać dzieciom poniżej 16 roku życia korzystania z mediów społecznościowych, co wymaga weryfikacji tożsamości w celu potwierdzenia wieku, co wywołało obawy dotyczące prywatności.”</li>
<li>„Krytycy obawiają się, że może to dać rządowi dostęp do danych z mediów społecznościowych i zmniejszyć anonimowość użytkowników, a niektórzy sugerują, że tradycyjne media popierają tę ustawę, aby ograniczyć konkurencję ze strony mediów społecznościowych.”</li>
<li>„Skuteczność i egzekwowanie prawa są niepewne, z potencjalnymi lukami i wyzwaniami w jego wdrażaniu.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">„QwQ: Alibaba&#39;s O1 Like Reasoning LLM”</a></h2>
<ul>
<li>„QwQ (Qwen with Questions) to model AI zaprojektowany do eksploracji problemów z ciekawością i dociekaniem filozoficznym, nieustannie kwestionując swoje założenia.”</li>
<li>„Pomimo ograniczeń, takich jak mieszanie języków i rekurencyjne pętle rozumowania, QwQ wyróżnia się w dziedzinach technicznych, osiągając wysokie wyniki w testach porównawczych, takich jak GPQA, AIME, MATH-500 i LiveCodeBench.”</li>
<li>„Model wykazuje silne zdolności rozwiązywania problemów w matematyce i programowaniu, co przyczynia się do trwającej podróży w kierunku zrozumienia rozumowania AI i inteligencji maszynowej.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„QwQ, model językowy dużej skali (LLM) stworzony przez Alibaba, zyskuje uwagę dzięki imponującej wydajności na różnorodnym sprzęcie, w tym na MacBookach, oraz zdolności do rozwiązywania skomplikowanych zadań z szczegółowymi wyjaśnieniami.”</li>
<li>„Dyskusje na temat QwQ obejmują jego wymagania sprzętowe, potencjalne problemy z cenzurą w kwestiach wrażliwych oraz jego otwartość i zdolności do rozumowania, pomimo pewnych zauważonych ograniczeń.”</li>
<li>„Rozmowa podkreśla szersze implikacje otwartych modeli językowych (LLM) oraz konkurencyjną dynamikę w dziedzinie rozwoju sztucznej inteligencji.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">„Pochwała druku: czytanie jest niezbędne w erze epistemologicznego upadku”</a></h2>
<ul>
<li>„Ed Simon podkreśla trwałe znaczenie czytania drukowanego, odwołując się do książki Svena Birkertsa „The Gutenberg Elegies”, aby zwrócić uwagę na obawy dotyczące wpływu mediów cyfrowych na głębokie czytanie i dezinformację.”</li>
<li>„Simon twierdzi, że drukowane książki oferują unikalne, wciągające doświadczenie, którego media cyfrowe nie są w stanie odtworzyć, sprzyjając introspekcji i prywatności z dala od nieustannego zgiełku internetu.”</li>
<li>„Dochodzi do wniosku, że zachowanie umiejętności czytania i głębokiego czytania jest niezbędne do utrzymania indywidualnego myślenia i opierania się wszechobecnemu wpływowi technologii cyfrowej.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Debata między czytaniem drukowanym a cyfrowym koncentruje się na obawach dotyczących wpływu mediów cyfrowych na głębokie zaangażowanie w treść. Zwolennicy czytania cyfrowego podkreślają wygodę i dostępność, podczas gdy krytycy martwią się o jego wpływ na myślenie krytyczne i zdolność koncentracji. Ta dyskusja odzwierciedla szersze kwestie wpływu technologii na konsumpcję informacji oraz równowagę między postępem technologicznym a tradycyjnym zdobywaniem wiedzy.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">„Voice-Pro – magia klonowania głosu AI: przekształć dowolny głos w 15 sekund”</a></h2>
<ul>
<li>„Voice-Pro to otwartoźródłowy interfejs Gradio WebUI zaprojektowany do zaawansowanej manipulacji dźwiękiem, w tym klonowania głosu bez próbek oraz zmiany głosu z ponad 50 głosami celebrytów.”</li>
<li>„Oferuje funkcje takie jak pobieranie dźwięku z YouTube, izolację wokalu, wielojęzyczne przetwarzanie tekstu na mowę oraz tłumaczenie, wykorzystując silniki Whisper.”</li>
<li>„Voice-Pro jest szczególnie korzystny dla twórców treści, deweloperów i entuzjastów audio, z zasobami dostępnymi na GitHubie oraz samouczkami wideo na YouTube.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Voice-Pro to narzędzie AI o otwartym kodzie źródłowym, które umożliwia klonowanie głosu w 15 sekund, oferując klonowanie głosu bez próbek oraz zmieniacz głosu z ponad 50 głosami celebrytów. Zawiera funkcje takie jak pobieranie dźwięku z YouTube, izolacja wokalu oraz wielojęzyczne przetwarzanie tekstu na mowę i tłumaczenie, napędzane przez silniki Whisper, i jest dostępne na GitHubie. Pomimo swojego twórczego potencjału, istnieją obawy dotyczące niewłaściwego wykorzystania do kradzieży tożsamości i oszustw, a obecnie brakuje wsparcia dla systemów Linux lub MacOS, z pytaniami dotyczącymi instalacji i ukrytych kosztów.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">„850-letnie targi spożywcze w Londynie zostaną zamknięte”</a></h2>
<ul>
<li>„Historyczne rynki Smithfield i Billingsgate w Londynie, znaczące ze względu na swoją 850-letnią historię, zostaną zamknięte do 2028 roku, ponieważ Korporacja Miasta Londynu wycofuje swoje wsparcie. Rynki, znane jako największe hurtowe rynki mięsa i ryb śródlądowych w Wielkiej Brytanii, zostaną zastąpione nowymi inwestycjami, a handlowcy otrzymają odszkodowania i pomoc w relokacji. Plany przeniesienia rynków do Dagenham zostały porzucone z powodu wysokich kosztów, co budzi obawy dotyczące przyszłych dostaw ryb w Londynie i oznacza utratę tradycji.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Historyczne targi spożywcze w Londynie, takie jak Smithfield i Billingsgate, mają zostać zamknięte, a City of London Corporation promuje to jako „pozytywny nowy rozdział” dla handlowców. Krytycy sugerują, że zamknięcia mają na celu ułatwienie rozwoju nieruchomości, przekształcając ten obszar w centrum handlowe, co budzi obawy o utratę dziedzictwa kulturowego. Decyzja czeka na zatwierdzenie parlamentarne, a istnieją obawy dotyczące potencjalnego negatywnego wpływu na lokalne firmy.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">„picoCAD – malutki modeler do malutkich modeli”</a></h2>
<ul>
<li>„picoCAD, narzędzie do modelowania 3D do tworzenia modeli w stylu retro, zostało wydane 27 listopada 2024 roku przez Apskeppet, skierowane zarówno do początkujących, jak i ekspertów. Narzędzie jest dostępne na Windows i macOS, w cenie wprowadzającej 5,09 USD do 4 grudnia 2024 roku. Użytkownicy są zachęcani do dołączenia do społeczności i eksplorowania samouczków, aby zwiększyć swoją kreatywność z picoCAD.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„picoCAD to prosty program do modelowania 3D, ceniony za swoją prostotę i łatwość użycia, zwłaszcza do tworzenia modeli low-poly, w porównaniu do bardziej skomplikowanego oprogramowania, takiego jak Blender. - Opracowany przez Johana Peitza, picoCAD umożliwia eksport do formatów obj/mtl, chociaż brakuje mu natywnego eksportu binarnego na Picotron. - Użytkownicy doceniają jego unikalną estetykę i prostotę, często porównując go do innych narzędzi, takich jak Crocotile i Kenney Shape.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">„Samotagowanie unoszące się”</a></h2>
<ul>
<li>„Artykuł wprowadza pojęcie „samotagowania”, metodę kodowania informacji o typie w obiektach 64-bitowych, optymalizującą układ pamięci dla języków dynamicznych bez poświęcania przestrzeni danych.”</li>
<li>„Samotagowanie poprawia czas wykonania w testach obciążonych operacjami zmiennoprzecinkowymi o 2,3 razy w języku Scheme i 2,7 razy w JavaScript, oferując bardziej wydajną alternatywę dla istniejących metod, takich jak wskaźniki z tagami i tagowanie NaN.”</li>
<li>„To podejście umożliwia efektywne kodowanie zarówno danych, jak i typu, poprawiając wydajność bez wpływu na inne operacje, co czyni je obiecującym rozwiązaniem do obsługi 64-bitowych liczb zmiennoprzecinkowych podwójnej precyzji IEEE754 w językach dynamicznych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Artykuł wprowadza technikę „Float Self-Tagging”, której celem jest optymalizacja przechowywania liczb zmiennoprzecinkowych w dynamicznych językach programowania poprzez użycie wysokich bitów do tagowania, co pozwala na pozostawienie większości liczb zmiennoprzecinkowych w stanie nieopakowanym i poprawę wydajności.”</li>
<li>„Krytycy artykułu twierdzą, że jego porównania są wadliwe i zalecają testowanie w porównaniu z ustalonymi metodami, takimi jak NaN-tagging, czyli technika kodowania dodatkowych informacji w wartościach NaN (Not-a-Number) liczb zmiennoprzecinkowych.”</li>
<li>„Technika ta jest znana ze swojej prostoty i potencjału, a podobne metody zostały już wdrożone w językach takich jak Koka i CRuby, a powiązane optymalizacje można zaobserwować w systemach takich jak Objective-C firmy Apple i Java Virtual Machine (JVM).”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">„Opracowanie leku na raka bez udziału Big Pharma: ten szpital pokazuje, że to możliwe”</a></h2>
<ul>
<li>„Rosnące koszty opieki zdrowotnej w Holandii przypisuje się biurokracji, marnotrawstwu i niepotrzebnej opiece, co podkreśla systemowe nieefektywności.”</li>
<li>„Holenderski szpital opracował lek na raka niezależnie od dużych firm farmaceutycznych, oferując terapię pięciokrotnie tańszą niż porównywalna amerykańska terapia, co pokazuje potencjał szpitali non-profit w obniżaniu kosztów opieki zdrowotnej.”</li>
<li>„Pomimo innowacji, drogi i skomplikowany proces rejestracji w Europejskiej Agencji Leków (EMA) odstrasza szpitale; jednak szpital AVL sfinansował badanie fazy 3 dzięki darowiznom, dążąc do uzyskania zatwierdzenia EMA, aby utrzymać swoją przystępną terapię w obliczu kosztownej konkurencji farmaceutycznej.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Szpital z powodzeniem opracował lek na raka samodzielnie, co pokazuje, że rozwój leków może odbywać się bez udziału dużych firm farmaceutycznych. Tradycyjny proces opracowywania leków jest krytykowany za to, że jest kosztowny i podlega wpływom czynników pozanaukowych, takich jak ego i polityka. Dyskusja podkreśla złożoność w rozwoju leków, w tym wyzwania regulacyjne i wysoką stopę niepowodzeń leków podczas badań klinicznych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">„Projekt roweru aluminiowego MIT 1974 (2016)”</a></h2>
<ul>
<li>„W 1974 roku M.I.T. zorganizował kurs, na którym uczestnicy, w tym Marc Rosenbaum i Harriet Fell, konstruowali aluminiowe ramy rowerowe, a projekt Rosenbauma był najlżejszym rowerem torowym w tamtym czasie. Rower Rosenbauma, wykonany z aluminium 6061-T6 i tytanu, charakteryzował się większą średnicą rur i precyzyjnymi łożyskami, ważył 12 funtów 5 uncji i jest obecnie wystawiany w Muzeum M.I.T. Rama Harriet Fell była zaangażowana w spór patentowy pomiędzy firmami Cannondale i Klein, gdzie Cannondale użyło jej do argumentacji przeciwko patentowi Kleina, twierdząc, że stanowi wcześniejszy stan techniki.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„W 1974 roku MIT rozważał użycie aluminium do ram rowerowych, odrzucając magnez z powodu jego kruchości i problemów z korozją, chociaż nowoczesne stopy magnezu, takie jak LPSO, wykazują potencjał. Historyczne próby z ramami magnezowymi, takie jak te Kirka, często kończyły się niepowodzeniem z powodu słabości materiału, podczas gdy włókno węglowe i tytan są preferowane ze względu na swoją wytrzymałość i elastyczność. Pomimo postępów w materiałach, waga pozostaje kluczowym elementem w projektowaniu rowerów, z rosnącym naciskiem na aerodynamikę i komfort jazdy.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">„Dell zamieszcza niepodpisane aktualizacje na swojej stronie internetowej, które nie udają się zainstalować”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dell wypuszcza niepodpisane aktualizacje na swojej stronie internetowej, co prowadzi do niepowodzeń w instalacji i budzi obawy dotyczące bezpieczeństwa związane z potencjalnym wykorzystaniem przez hakerów.”</li>
<li>„Użytkownicy zgłosili niezgodności między katalogami aktualizacji a podpisami, z niektórymi problemami rozwiązanymi po skargach, ale krytyka dotycząca zarządzania aktualizacjami przez Dell nadal pozostaje.”</li>
<li>„Sytuacja podkreśla kluczową potrzebę weryfikacji aktualizacji oprogramowania w celu zapewnienia bezpieczeństwa i niezawodności na różnych platformach, w tym Apple i Linux.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">„Zapomniana historia o tym, jak IBM wynalazł zautomatyzowaną fabrykę”</a></h2>
<ul>
<li>„W 1970 roku Bill Harding z IBM zainicjował Projekt SWIFT, mający na celu zautomatyzowanie produkcji wafli do wytwarzania układów scalonych (IC) w czasie krótszym niż jeden dzień, co stanowiło znaczną redukcję w porównaniu do typowego, miesięcznego procesu. SWIFT osiągnął 5-godzinny czas realizacji na warstwę, co jest osiągnięciem wciąż nieprześcignionym, i wprowadził innowacje takie jak zautomatyzowane przetwarzanie i kontrola w czasie rzeczywistym, które są podstawą nowoczesnej produkcji półprzewodników. Pomimo swojego krótkiego istnienia, osiągnięcia Projektu SWIFT i wizjonerskie przywództwo Hardinga znacząco wpłynęły na ewolucję technik produkcji półprzewodników.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„IBM kiedyś przewodziło w automatyzowanej produkcji, dążąc do pełnej integracji pionowej od surowców po oprogramowanie, co sprawiało, że niestandardowe układy scalone były bardziej opłacalne niż standardowe opcje. Ze względu na wysokie koszty postępu technologicznego, wiele firm, w tym IBM, zleciło produkcję na zewnątrz lub wydzieliło swoje zakłady produkcyjne. Obecne wysiłki, takie jak Atomic Semi Jima Kellera, koncentrują się na uczynieniu małych serii produkcyjnych ekonomicznymi, badając innowacje takie jak strukturalne ASIC (układy scalone specyficzne dla aplikacji) i litografia bezmaskowa, aby obniżyć koszty i poprawić dostępność niestandardowego krzemu.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">„Biuro praw autorskich USA odrzuciło główną inicjatywę na rzecz zachowania gier”</a></h2>
<ul>
<li>„Biuro Praw Autorskich USA odrzuciło wniosek o zwolnienie z DMCA, który miał na celu umożliwienie bibliotekom zdalnego udostępniania cyfrowego dostępu do zachowanych gier wideo, kończąc trzyletnią kampanię prowadzoną przez Video Game History Foundation (VGHF) i Software Preservation Network.”</li>
<li>„Proponowane zwolnienie miało ułatwić stworzenie cyfrowej biblioteki dla historyków i badaczy, aby mieli dostęp do gier, które nie są już drukowane, ale zostało odrzucone z powodu obaw o potencjalne rekreacyjne użycie i szkodę dla rynku, jak argumentowały grupy branżowe.”</li>
<li>„VGHF wyraziło rozczarowanie, krytykując decyzję jako silnie wpływającą przez lobbing przemysłowy, który przedłożył interesy branży nad publiczny dostęp do historycznych gier.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Biuro Praw Autorskich USA odrzuciło propozycję mającą na celu zachowanie gier wideo, z powodu obaw, że gry te mogą być używane do celów rekreacyjnych, a nie do zachowania.”</li>
<li>„Ta decyzja wywołała dyskusje wśród entuzjastów gier retro, którzy twierdzą, że starsze gry dostarczają więcej radości i nostalgii w porównaniu do nowoczesnych gier.”</li>
<li>„Krytycy tej decyzji uważają, że obecne przepisy dotyczące praw autorskich są zbyt restrykcyjne, co utrudnia zachowanie mediów kulturowych i historycznych, i sugerują skrócenie okresów ochrony praw autorskich, aby promować innowacje i umożliwić starszym dziełom szybsze przejście do domeny publicznej.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">„Wnioskowanie o aktywności neuronów przed plastycznością w celu uczenia się poza propagacją wsteczną”</a></h2>
<ul>
<li>„Artykuł wprowadza „konfigurację perspektywiczną”, nową zasadę przypisywania kredytów w uczeniu się, jako alternatywę dla tradycyjnej metody wstecznej propagacji.”</li>
<li>„Perspektywiczna konfiguracja polega na tym, że sieci neuronowe przewidują pożądane wzorce aktywności neuronowej przed dostosowaniem wag synaptycznych, co zwiększa efektywność i skuteczność w uczeniu się.”</li>
<li>„Ta metoda jest bardziej zgodna z obserwowaną aktywnością neuronową w badaniach na ludziach i zwierzętach i może oferować zalety zarówno w biologicznych, jak i sztucznych systemach uczenia się w porównaniu z propagacją wsteczną.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Proponowana jest nowa teoria, „konfiguracja perspektywiczna”, aby wyjaśnić, jak mózg rozwiązuje problem przypisywania kredytów, różniąc się od metody wstecznej propagacji stosowanej w sztucznych sieciach neuronowych (ANN).”</li>
<li>„Teoria sugeruje, że zmiany aktywności neuronowej poprzedzają modyfikacje wag synaptycznych, co kontrastuje z propagacją wsteczną, gdzie zmiany wag prowadzą do zmienionej aktywności neuronowej.”</li>
<li>„Takie podejście może lepiej współgrać z procesami biologicznymi i dostarczyć wglądu w opracowywanie bardziej efektywnych algorytmów uczenia się, przyczyniając się do debat na temat podobieństw i różnic między uczeniem się AI a ludzkim mózgiem.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Złośliwe oprogramowanie może wyłączyć diodę LED kamery internetowej i nagrywać wideo, co zostało zademonstrowane na ThinkPad X230”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EZ%C5%82o%C5%9Bliwe%20oprogramowanie%20mo%C5%BCe%20wy%C5%82%C4%85czy%C4%87%20diod%C4%99%20LED%20kamery%20internetowej%20i%20nagrywa%C4%87%20wideo%2C%20co%20zosta%C5%82o%20zademonstrowane%20na%20ThinkPad%20X230%E2%80%9D&subheading=czwartek%2C%2028%20listopada%202024%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">„Aplikacja, która pyta &#39;dlaczego?&#39; za każdym razem, gdy odblokowujesz telefon”</a></h2>
<ul>
<li>„Intenty to aplikacja, która zachęca użytkowników do rozwijania zdrowszych nawyków związanych z używaniem telefonu poprzez przypomnienia o świadomości przy odblokowywaniu urządzeń. Aplikacja kładzie nacisk na prywatność, działając całkowicie lokalnie bez reklam i śledzenia, a uprawnienia Androida wykorzystuje wyłącznie do funkcjonalności, bez zbierania danych. Dzięki minimalistycznemu designowi i inteligentnej personalizacji, Intenty ma ocenę 4,4 gwiazdki i ponad 10 000 pobrań, przyciągając użytkowników dążących do zmniejszenia bezmyślnego korzystania z telefonu.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Aplikacja, która po odblokowaniu telefonu zadaje użytkownikom pytanie „dlaczego?”, zyskuje uwagę na Hacker News ze względu na swój potencjał do zmniejszenia rozproszenia uwagi.”</li>
<li>„Użytkownicy uważają aplikację za pomocną, ale czasami niewygodną do szybkich zadań, co prowadzi do sugestii dotyczących ulepszeń, takich jak losowe generowanie podpowiedzi lub umożliwienie pominięcia specyficznych dla aplikacji.”</li>
<li>„Deweloper rozważa opinie użytkowników dotyczące aktualizacji, w tym opcję jednorazowego zakupu zamiast modelu subskrypcyjnego.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">„Kondensator, który Apple nieprawidłowo przylutował w fabryce”</a></h2>
<ul>
<li>„Doug Brown zwraca uwagę na błąd produkcyjny w komputerze Macintosh LC III firmy Apple, gdzie kondensator został zamontowany odwrotnie, co może powodować problemy.”</li>
<li>„Macintosh LC III, produkowany w latach 1993-1994 na rynek edukacyjny, nie przeszedł dużego wycofania z rynku pomimo tego błędu.”</li>
<li>„Brown zaleca ostrożność przy wymianie kondensatorów, zwłaszcza nowoczesnych kondensatorów tantalowych, i rekomenduje ich prawidłowe zamontowanie, wbrew instrukcjom nadruku na płytce PCB.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Apple omyłkowo zainstalowało kondensator odwrotnie w 34-letnim komputerze, co podkreśla znaczenie prawidłowej orientacji kondensatorów, zwłaszcza kondensatorów elektrolitycznych, które mają biegunowość i mogą ulec awarii, jeśli zostaną zainstalowane nieprawidłowo.”</li>
<li>„To zdarzenie wywołało dyskusje na temat trwałości produktów i planowanego postarzania, a niektórzy sugerują, że nowoczesna elektronika jest celowo projektowana tak, aby miała krótszą żywotność w celu zwiększenia sprzedaży.”</li>
<li>„Sytuacja przypomina wcześniejsze błędy produkcyjne popełniane przez inne firmy, takie jak Commodore, co wskazuje na powtarzający się problem w branży technologicznej.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">„Nie potrzebowałem Kubernetes, i prawdopodobnie Ty też nie potrzebujesz”</a></h2>
<ul>
<li>„Autor przeszedł z Kubernetes na Google Cloud Run, wskazując na złożoność, koszty i wolne autoskalowanie Kubernetes jako wady. Google Cloud Run jest przedstawiany jako prostsza, bardziej opłacalna alternatywa, pobierająca opłaty tylko za rzeczywiste zużycie CPU i pamięci oraz oferująca szybkie skalowanie bez obciążenia zarządzaniem Kubernetes. Autor korzysta z GitHub Actions do ciągłej integracji/ciągłego wdrażania (CI/CD), zarządzanych baz danych i przesyłania wiadomości pub-sub, podkreślając przydatność Cloud Run dla projektów wymagających prostoty i wydajności w porównaniu do rozbudowanych funkcji Kubernetes.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Artykuł krytykuje Kubernetes za nadmierną złożoność i często niepotrzebność w mniejszych projektach, sugerując, że prostsze rozwiązania, takie jak pojedyncza maszyna wirtualna (VM) lub serwer, mogą być bardziej efektywne.”</li>
<li>„Podkreśla wyzwania związane z zarządzaniem Kubernetes, w tym dodatkową złożoność wynikającą z różnych dodatków oraz skłonność niektórych inżynierów do komplikowania systemów.”</li>
<li>„Konsensus jest taki, że chociaż Kubernetes jest wartościowy, nie zawsze jest najlepszym wyborem dla operacji na mniejszą skalę, gdzie prostota może być bardziej korzystna.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">„Haker w wymuszeniach Snowflake może być amerykańskim żołnierzem”</a></h2>
<ul>
<li>„Dwóch osób zostało aresztowanych za kradzież danych z firm korzystających z Snowflake, podczas gdy trzeci podejrzany, znany jako „Kiberphant0m”, jest nadal na wolności i uważa się, że jest żołnierzem armii USA w Korei Południowej.”</li>
<li>„Grupa była zaangażowana w sprzedaż skradzionych danych i szantażowanie firm, a AT&amp;T podobno zapłaciło 370 000 dolarów, aby usunąć skradzione rekordy.”</li>
<li>„Kanadyjskie władze aresztowały Alexandra Mouckę, a John Erin Binns jest osadzony w więzieniu w Turcji, obaj powiązani z naruszeniami, podczas gdy Kiberphant0m pozostaje aktywny na forach cyberprzestępczych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Haker zaangażowany w szantażowanie Snowflake, zidentyfikowany jako Kiberphant0m, jest objęty śledztwem, a spekuluje się o możliwych powiązaniach z amerykańskim wojskiem.”</li>
<li>„Kiberphant0m zaprzecza jakimkolwiek powiązaniom z wojskiem, sugerując, że była to taktyka wprowadzająca w błąd, chociaż analitycy wątpią, czy byłaby skuteczna w wprowadzeniu śledczych w błąd.”</li>
<li>„Nieostrożne działania hakera, takie jak zamieszczenie zdjęcia w mundurze wojskowym, podkreślają trudności w utrzymaniu bezpieczeństwa operacyjnego i unikaniu cyfrowych śladów.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">„ZetaOffice: LibreOffice w przeglądarce”</a></h2>
<ul>
<li>„ZetaOffice Web wprowadza LibreOffice do przeglądarek internetowych, umożliwiając dostęp z dowolnego urządzenia z opcjami samodzielnego hostingu lub korzystania z sieci dostarczania treści (CDN) dla kontroli danych. Pakiet obejmuje Writer, Calc i Impress do przetwarzania tekstu, arkuszy kalkulacyjnych i prezentacji, i jest dostępny zarówno na web, jak i na desktopie na systemach Linux i Windows, zapewniając kompatybilność dokumentów. ZetaOffice oferuje oprogramowanie open-source z płatnymi opcjami korzystania z CDN i wsparcia, oraz integruje się z istniejącymi systemami za pośrednictwem LibreOffice UNO API, działając efektywnie w nowoczesnych przeglądarkach.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„ZetaOffice, wersja LibreOffice oparta na przeglądarce, spotyka się z krytyką za problemy z wydajnością i użytecznością, w tym za nieprawidłowe wprowadzanie danych i renderowanie tekstu.”</li>
<li>„Trwa debata na temat tego, czy lepsze jest użycie płótna, czy też celowanie w DOM (Model Obiektowy Dokumentu) do renderowania układów dokumentów w biurowych pakietach internetowych.”</li>
<li>„Pomimo wyzwań, ZetaOffice dąży do zapewnienia spójnego doświadczenia na różnych platformach i jest również dostępny jako natywna aplikacja na komputery stacjonarne.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">„D-Link twierdzi, że nie załata 60 tys. starszych modemów”</a></h2>
<ul>
<li>„D-Link ogłosił, że nie będzie dostarczać poprawek bezpieczeństwa dla 60 000 starszych modemów, które osiągnęły status końca życia, zachęcając użytkowników do przejścia na nowsze modele.”</li>
<li>„Niezałatane luki w zabezpieczeniach mogą potencjalnie pozwolić hakerom przejąć kontrolę nad tymi urządzeniami, co stanowi znaczące zagrożenie.”</li>
<li>„Większość dotkniętych modemów znajduje się na Tajwanie, a dla użytkowników, którzy nie mogą dokonać aktualizacji, D-Link zaleca ograniczenie zdalnego dostępu i stosowanie bezpiecznych haseł jako środków ostrożności.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„D-Link zdecydował się nie łatać luk w zabezpieczeniach w 60 000 starszych modemów, narażając je na ryzyko bezpieczeństwa, co budzi obawy dotyczące bezpieczeństwa urządzeń i odpowiedzialności producenta.”</li>
<li>„Ogłoszenie wywołało dyskusje na temat znaczenia długoterminowego wsparcia oraz potencjalnych korzyści płynących z rozwiązań open-source, takich jak OpenWRT, dla utrzymania bezpieczeństwa urządzeń.”</li>
<li>„Istnieją sugestie dotyczące prawnych nakazów wymagających od producentów dostarczania aktualizacji zabezpieczeń lub udostępniania oprogramowania układowego publicznie, gdy urządzenia osiągną koniec życia, co podkreśla szerszy problem w branży.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">„Marshall Brain zmarł kilka godzin po oskarżeniu o odwet na NC State”</a></h2>
<ul>
<li>„Profesor Marshall Brain z NC State, założyciel HowStuffWorks.com, został znaleziony martwy w swoim biurze 20 listopada, po tym jak oskarżył władze uczelni o odwet.”</li>
<li>„Brain twierdził, że został zmuszony do przejścia na emeryturę w wyniku skarg etycznych, ale uniwersytet nie skomentował tych zarzutów ani jego śmierci.”</li>
<li>„Byli studenci i koledzy wyrazili rozczarowanie milczeniem uniwersytetu, podkreślając ciągły charakter tej rozwijającej się historii.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Marshall Brain, były profesor na NC State, zmarł po tym, jak twierdził, że padł ofiarą odwetu ze strony administracji uniwersyteckiej z powodu jego skarg etycznych.”</li>
<li>„Jego przypadek podkreśla napięcie między idealizmem a rzeczywistością, ukazując potencjalne niebezpieczeństwa związane z pociąganiem do odpowiedzialności osób u władzy.”</li>
<li>„Incydent skłania do dyskusji na temat skuteczności wewnętrznych systemów zgłaszania oraz szerszej dynamiki władzy w instytucjach akademickich.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">„Janet dla śmiertelników (2023)”</a></h2>
<ul>
<li>„Autor wydał darmową książkę online zatytułowaną „Janet for Mortals”, skupiającą się na języku programowania Janet, której napisanie zajęło 20 tygodni. Książka zawiera 44 000 słów i jest uzupełniona o stronę internetową z REPL (Read-Eval-Print Loop) do interaktywnej nauki. Książka i powiązane projekty, takie jak powiązania z biblioteką C++ i framework do testowania, zyskały pozytywną uwagę na platformach takich jak Hacker News.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„„Janet for Mortals” to książka, która oferuje interaktywny REPL (Read-Eval-Print Loop) dostępny za pomocą klawisza escape, umożliwiając użytkownikom eksperymentowanie z językiem programowania Janet bezpośrednio w przeglądarce, bez konieczności instalacji.”</li>
<li>„Janet jest ceniona za łatwość osadzania i tworzenia języków specyficznych dla domen (DSL), chociaż niektórzy użytkownicy zauważają, że jej dokumentacja mogłaby być lepsza.”</li>
<li>„Angażujący styl książki i unikalne cechy języka wzbudziły zainteresowanie i pozytywne opinie, mimo pewnych debat na temat tytułu książki.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">„Raspberry Pi CM5 to szybsza, wymienna aktualizacja”</a></h2>
<ul>
<li>„Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) to znaczące ulepszenie w porównaniu do CM4, oferujące 2-3 razy szybszą wydajność, USB 3 i zgodność z PCIe Gen 3, przy zachowaniu tego samego formatu.”</li>
<li>„CM5 jest wyceniony podobnie jak CM4, z modelem 8GB zaczynającym się od 75 dolarów, i zawiera szybszy procesor, RAM oraz ulepszoną grafikę, chociaż zużywa więcej energii przy pełnej wydajności.”</li>
<li>„Zaktualizowana płyta IO została również wydana za 20 dolarów, oferując zasilanie USB-C i inne ulepszenia, podkreślając wsparcie i modułowość CM5 pomimo konkurencji ze strony innych komputerów jednopłytkowych (SBC).”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Raspberry Pi CM5 oferuje znaczący wzrost wydajności w porównaniu do CM4, z prędkością 2-3 razy większą, i zawiera ulepszenie do USB 3.”</li>
<li>„Podczas gdy wersja 8GB utrzymuje swoją cenę, inne wersje są droższe, a niektórzy użytkownicy zauważają, że inne płyty mogą mieć lepsze specyfikacje.”</li>
<li>„Pomimo ulepszeń sprzętowych, CM5 nie obsługuje sprzętowego kodowania, ale potrafi dekodować H.265, a silna społeczność i wsparcie Raspberry Pi pozostają kluczowymi zaletami.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">„Dostawcy usług internetowych twierdzą, że ich „doskonała obsługa klienta” jest powodem, dla którego użytkownicy nie zmieniają dostawców”</a></h2>
<ul>
<li>„Grupy lobbingowe dostawców usług internetowych twierdzą, że konkurencja zapewnia wysokie standardy obsługi klienta, co sprawia, że dodatkowe regulacje są niepotrzebne, ponieważ słaba obsługa skłoniłaby klientów do zmiany dostawcy.”</li>
<li>„Regulatorzy w Kalifornii i Oregonie zgłaszają powszechne niezadowolenie klientów, podkreślając problemy takie jak długie czasy oczekiwania na połączenie i problemy z rozliczeniami, co stoi w sprzeczności z twierdzeniami dostawców usług internetowych.”</li>
<li>„FCC przegląda praktyki obsługi klienta, ale pod kierownictwem Brendana Carra, mianowanego przez prezydenta elekta Trumpa, nowe regulacje są mało prawdopodobne, ponieważ uwaga przesuwa się w kierunku zmniejszania obciążeń regulacyjnych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dostawcy usług internetowych przypisują utrzymanie klientów swojej „doskonałej obsłudze klienta”, ale wielu uważa, że jest to spowodowane brakiem konkurencji w niektórych obszarach.”</li>
<li>„W regionach z ograniczonymi opcjami dostawców usług internetowych, użytkownicy często pozostają przy obecnym dostawcy pomimo niezadowolenia z jakości usług.”</li>
<li>„Wysiłki w krajach takich jak Australia i Kanada, mające na celu regulację rynku i zwiększenie konkurencji, napotykają na ciągłe wyzwania, a użytkownicy domagają się prawdziwej konkurencji i lepszej regulacji.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">„Rekomendacja dla inżyniera oprogramowania, który chce nadrobić zaległości w najnowszych trendach w dziedzinie sztucznej inteligencji”</a></h2>
<ul>
<li>„Użytkownik aktywnie poszukuje wiarygodnych źródeł najnowszych aktualizacji w dziedzinie sztucznej inteligencji (AI), szczególnie poprzez blogi technologiczne podobne do Hacker News (HN).”</li>
<li>„Mają doświadczenie w korzystaniu z ChatGPT i OpenAI API, w szczególności wersji 3.5, co wskazuje na praktyczne zainteresowanie narzędziami AI.”</li>
<li>„Użytkownik znalazł blog Simona Willisona, ale uważa, że brakuje mu spójności, sugerując potrzebę bardziej uporządkowanych i kompleksowych źródeł informacji o AI.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Inżynierowie oprogramowania mogą doskonalić swoje umiejętności w zakresie sztucznej inteligencji, uczestnicząc w konkursach Kaggle, które oferują praktyczne, interaktywne doświadczenia edukacyjne.”</li>
<li>„Pozostawanie na bieżąco dzięki blogom technologicznym, newsletterom i kanałom YouTube, takim jak Simon Willison&#39;s, AI Supremacy i 3Blue1Brown, może dostarczyć podstawowej i aktualnej wiedzy na temat AI.”</li>
<li>„Angażowanie się w społeczności AI na platformach takich jak Reddit i Twitter, a także eksplorowanie zasobów edukacyjnych, takich jak książki i kursy online z MIT xPRO, może pogłębić zrozumienie i utrzymać inżynierów na bieżąco z najnowszymi trendami w AI.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">„OpenAI wstrzymuje model wideo Sora po tym, jak artyści ujawnili dostęp w proteście”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„OpenAI wstrzymało swój model wideo Sora po tym, jak artyści ujawnili dostęp w proteście przeciwko nieodpłatnemu udziałowi, mimo że nie było obietnicy wynagrodzenia. - Protest budzi obawy dotyczące potencjalnego zastąpienia artystów przez AI i podkreśla kwestie etyczne związane z nieodpłatną pracą w rozwoju AI. - Niektórzy postrzegają protest jako strategiczny wysiłek mający na celu zwrócenie uwagi na te szersze problemy w branży.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">„Tak, &#39;wygląda jak kaczka&#39;, ale przewoźnicy lubią nowy samochód pocztowy USPS”</a></h2>
<ul>
<li>„Poczta Stanów Zjednoczonych wprowadza nowe elektryczne samochody dostawcze w ramach planu modernizacji o wartości 9,6 miliarda dolarów, oferując takie funkcje jak klimatyzacja, zwiększona przestrzeń ładunkowa i ulepszone bezpieczeństwo.”</li>
<li>„Początkowo flota miała być w większości zasilana gazem, jednak 75% z niej będzie teraz elektryczna z powodu wyzwań prawnych, co oznacza znaczący krok w kierunku zrównoważonego rozwoju.”</li>
<li>„Pomimo ich niekonwencjonalnego designu, ciężarówki zostały pozytywnie przyjęte za komfort i wydajność, uwzględniając opinie listonoszy i zawierając takie funkcje jak powierzchnie antypoślizgowe, poduszki powietrzne oraz system unikania kolizji.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Nowy projekt samochodu pocztowego USPS kładzie nacisk na widoczność i bezpieczeństwo, charakteryzując się niską maską i dużymi zderzakami, aby zwiększyć bezpieczeństwo pieszych i komfort kierowcy, szczególnie w warunkach miejskich.”</li>
<li>„Chociaż jego niekonwencjonalny wygląd wywołał debatę, ciężarówka jest zaprojektowana z myślą o trwałości, podobnie jak długo służący Grumman LLV.”</li>
<li>„Projekt koncentruje się również na poprawie warunków pracy listonoszy i obejmuje opcje pojazdów elektrycznych, aby sprostać nowoczesnym wymaganiom dostaw.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">„Htmy – Async, czysty silnik renderujący w Pythonie”</a></h2>
<ul>
<li>„„htmy” to czysty silnik renderujący w Pythonie, który obsługuje asynchroniczne i synchroniczne komponenty funkcji, zarządzanie kontekstem podobne do Reacta oraz wbudowane tagi HTML, co czyni go wszechstronnym dla różnych potrzeb związanych z tworzeniem stron internetowych. Oferuje funkcje takie jak wsparcie dla Markdown, internacjonalizację opartą na JSON oraz łatwą integrację z dowolnymi frameworkami backendowymi lub frontendowymi, co zwiększa jego adaptacyjność i możliwości dostosowywania. Biblioteka jest open-source&#39;owa na licencji MIT, co zachęca do wkładu społeczności, i można ją zainstalować za pośrednictwem PyPI, używając <code>pip install htmy</code>.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Htmy to asynchroniczny, czysto-Pythonowy silnik renderowania HTML, który wywołuje debatę na temat swojej rozwlekłości w porównaniu do Jinja oraz konieczności stosowania asynchroniczności w renderowaniu HTML.”</li>
<li>„Dyskusja podkreśla potencjalne korzyści płynące z użycia async do dynamicznego pobierania danych w projektach opartych na komponentach, choć opinie różnią się co do tego, czy komplikuje to kod.”</li>
<li>„Htmy ma na celu zapewnienie elastycznego rozwiązania do renderowania, ale jego zalety w porównaniu z uznanymi narzędziami, takimi jak Jinja, są nadal przedmiotem dyskusji.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Aplikacja, która pyta 'dlaczego?' za każdym razem, gdy odblokowujesz telefon”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAplikacja%2C%20kt%C3%B3ra%20pyta%20'dlaczego%3F'%20za%20ka%C5%BCdym%20razem%2C%20gdy%20odblokowujesz%20telefon%E2%80%9D&subheading=%C5%9Broda%2C%2027%20listopada%202024%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">„Amazon S3 dodaje funkcję Put-If-Match (porównaj i zamień)”</a></h2>
<ul>
<li>„Amazon S3 wprowadza warunkowe zapisy, umożliwiając aktualizacje tylko wtedy, gdy obiekt pozostaje niezmodyfikowany, zapobiegając jednoczesnym nadpisaniom poprzez weryfikację ETag obiektu. Ta funkcja, podobna do nagłówka HTTP if-none-match, pozwala klientom używać nagłówka if-match, aby zapewnić spójność ETag przed zapisem, co zwiększa efektywność dla rozproszonych aplikacji. Dostępna bez dodatkowych kosztów we wszystkich regionach AWS, implementacja może być przeprowadzona za pomocą AWS SDK, API lub CLI, z dalszymi szczegółami w Przewodniku użytkownika S3.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Amazon S3 wprowadził nową funkcję o nazwie Put-If-Match, która działa jak operacja porównaj-i-zamień, umożliwiając warunkowe zapisywanie obiektów na podstawie dopasowania wersji. Ta funkcja poprawia synchronizację i kontrolę współbieżności, umożliwiając deweloperom wykonywanie bardziej złożonych operacji, takich jak budowanie baz danych na S3 bez dodatkowej infrastruktury. Aktualizacja ta zbliża Amazon S3 do podobnych funkcji oferowanych przez inne usługi przechowywania w chmurze, takie jak Google Cloud Storage i Azure Blob Storage.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">„Kłamstwa, które sobie wmawiamy, aby nadal używać Golanga (2022)”</a></h2>
<ul>
<li>„Artykuł krytykuje Golang, zauważając, że chociaż ma atrakcyjne cechy, takie jak asynchroniczny runtime i garbage collector, ma również znaczące wady, takie jak brak typów sum i niewystarczające zarządzanie błędami. Argumentuje, że postrzegana prostota Go może być zwodnicza, prowadząc do ukrytych złożoności i wyzwań w środowiskach produkcyjnych, i podkreśla znaczenie rozpoznawania tych problemów, zamiast przyjmowania Go wyłącznie ze względu na łatwość użycia. Artykuł porównuje Go z Rustem, sugerując, że mimo wyzwań związanych z Rustem, oferuje on bardziej solidne rozwiązania do zarządzania złożonością i zapewnienia poprawności kodu.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Artykuł krytykuje obsługę błędów w Go, porównując ją z bardziej wyrafinowanym podejściem Rust, które niektórzy uważają za bardziej eleganckie.”</li>
<li>„Istnieje podział opinii: niektórzy doceniają prostotę Go i jawne zarządzanie błędami, podczas gdy inni uważają to za nużące i podatne na błędy.”</li>
<li>„Pomimo krytyki, Go pozostaje popularny ze względu na swoją prostotę i szerokie przyjęcie przez duże firmy.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">„Wiele wezwań do serwisu Cybertrucka”</a></h2>
<ul>
<li>„Tesla Cybertruck doświadczył wielu wycofań od momentu wprowadzenia na rynek, a najnowsze dotyczą wadliwych inwerterów napędowych, które wpływają na ponad 2400 jednostek, co budzi obawy dotyczące jego niezawodności.”</li>
<li>„Pomimo problemów z jakością, unikalny design Cybertrucka nadal przyciąga kupujących, chociaż jego niezdolność do spełnienia europejskich standardów bezpieczeństwa ogranicza zasięg rynkowy.”</li>
<li>„Wycofania, choć pokazują skuteczność regulacyjną, mogą zaszkodzić reputacji marki Tesla, zwłaszcza biorąc pod uwagę znaczący wpływ Elona Muska na regulacje w USA.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reakcje</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">„Y Combinator często wspiera startupy, które duplikują inne firmy YC, jak pokazują dane”</a></h2>
<ul>
<li>„Y Combinator (YC), znany akcelerator startupów, jest znany z wprowadzania na rynek udanych firm, takich jak Airbnb i Stripe, ale wiele z jego startupów tworzy podobne lub identyczne produkty do wcześniejszych firm YC.”</li>
<li>„Kontrowersja wokół PearAI uwydatniła ten trend, gdzie PearAI zostało oskarżone o sklonowanie innego produktu YC, jednak CEO YC Garry Tan bronił tej praktyki, podkreślając znaczenie wyboru i innowacji.”</li>
<li>„Analiza trendów YC przeprowadzona przez Deckmatch pokazuje, że popularne kategorie startupów obejmują edytory kodu AI, systemy PoS dla restauracji oraz narzędzia do finansów biznesowych, podczas gdy niektóre obszary, takie jak handel kryptowalutami, odnotowują spadek zainteresowania.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Y Combinator często inwestuje w startupy, które replikują inne firmy wspierane przez YC, stawiając na potencjał założycieli ponad unikalność pomysłów. - Ta strategia jest postrzegana jako sposób na zabezpieczenie zakładów na podobne koncepcje, ponieważ sukces często zależy od wykonania i czasu, a nie od oryginalności pomysłu. - Chociaż niektórzy postrzegają to jako potencjalny konflikt interesów, jest to powszechna praktyka w venture capital, aby finansować wiele firm w tym samym sektorze w celu weryfikacji rynków i zwiększenia prawdopodobieństwa sukcesu.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">„Awaria Fly.io – rozwiązana”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Fly.io doświadczyło tymczasowej awarii, która została rozwiązana, ale wzbudziła obawy użytkowników dotyczące niezawodności platformy z powodu wcześniejszych incydentów. Użytkownicy porównywali Fly.io do alternatyw, takich jak Railway i Cloudflare, podkreślając różnice w niezawodności, funkcjach i doświadczeniach użytkowników. Pomimo wyzwań, niektórzy użytkownicy cenią Fly.io za łatwość obsługi i konkurencyjne ceny, podczas gdy dyskusje podkreślały znaczenie wysokiej dostępności i monitorowania zależności.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">„Krótki wstęp do technologii lidarowej w motoryzacji”</a></h2>
<ul>
<li>„Newsletter Vik&#39;a zagłębia się w technologię lidarów samochodowych, która jest kluczowa dla samochodów autonomicznych ze względu na zdolność do tworzenia obrazów o wysokiej rozdzielczości za pomocą laserów podczerwonych. Newsletter omawia zasady działania lidarów, w tym wybór długości fal, fotodetektory i techniki pomiaru odległości, takie jak Time-of-Flight i Frequency Modulated Continuous Wave. Analizuje również różne systemy lidarowe, takie jak opcje mechaniczne i półprzewodnikowe, z zamiarem obniżenia kosztów i ulepszenia technologii dla szerszego zastosowania w pojazdach autonomicznych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Technologia lidar w motoryzacji ewoluuje, z obrotowymi skanerami takimi jak te od Velodyne, które są używane pomimo wysokich kosztów, podczas gdy alternatywy takie jak lidar flash i lustra MEMS napotykają na wyzwania rynkowe i techniczne.”</li>
<li>„Ciągłe stosowanie przez Waymo obrotowych lidarów, nawet w narażonych na uszkodzenia narożnikach pojazdów, podkreśla potrzebę bardziej przystępnych cenowo i zintegrowanych rozwiązań, ponieważ lidar impulsowy oferuje zmniejszoną interferencję w porównaniu do systemów ciągłych.”</li>
<li>„Lidar zapewnia obrazowanie o wysokiej rozdzielczości i dobrze sprawdza się w warunkach słabego oświetlenia, ale napotyka konkurencję ze strony systemów opartych na kamerach, które niektóre firmy, takie jak Tesla, preferują ze względów kosztowych, co podsyca trwające debaty na temat najlepszego podejścia do autonomicznej jazdy.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">„Czy potrzebujesz dowodu tożsamości, aby zapoznać się z zasadami REAL-ID?”</a></h2>
<ul>
<li>„Próba uzyskania dostępu do nowych zasad dotyczących cyfrowych identyfikatorów TSA ujawniła problemy z ustawą REAL-ID, ponieważ zasady te nie są publicznie dostępne i wymagają identyfikacji do uzyskania dostępu, co budzi obawy dotyczące tajnych przepisów i należytego procesu.”</li>
<li>„Standardy cyfrowego identyfikatora TSA, pochodzące z prywatnych dokumentów, obejmują skomplikowane interakcje między aplikacjami, urządzeniami i agencjami rządowymi, z obawami dotyczącymi prywatności związanymi z rejestrowanym użyciem identyfikatora.”</li>
<li>„Autor twierdzi, że praktyki TSA naruszają prawa dostępu publicznego i zgłosił ten problem do Biura Rejestru Federalnego, domagając się wycofania przepisu.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja dotyczy konieczności posiadania dowodu tożsamości w celu dostępu do zasad REAL-ID, przy czym niektórzy użytkownicy kwestionują skuteczność środków bezpieczeństwa TSA. - Pojawiają się obawy dotyczące konsekwencji mobilnych praw jazdy (mDL) i problemów z prywatnością, które mogą one stwarzać. - Użytkownicy wyrażają sceptycyzm co do skuteczności TSA i koncepcji teatru bezpieczeństwa, jednocześnie kwestionując długoterminowe konsekwencje cyfrowych identyfikatorów, takich jak REAL-ID i mDL.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">„Rozwiązanie problemu cebuli J. Kenji Lopez-Alt (2021)”</a></h2>
<ul>
<li>„Post dotyczy „problemu cebuli”, który polega na krojeniu cebuli w taki sposób, aby uzyskać minimalną wariancję objętości plastrów dla ich jednolitości. Matematyczna eksploracja z użyciem rachunku różniczkowego określiła optymalny punkt cięcia na 55,73066% poniżej środka cebuli, nazwany „prawdziwą stałą cebuli”. To odkrycie udoskonala wcześniejszą sugestię cięcia w kierunku punktu 60% poniżej środka, oferując bardziej precyzyjną metodę uzyskiwania równych plastrów cebuli.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja dotyczy matematycznego modelu równomiernego krojenia cebuli, inspirowanego przez J. Kenji Lopez-Alt, wykorzystującego reprezentację półokręgu w celu uproszczenia geometrii i zminimalizowania różnicy w rozmiarze plastrów. Użytkownicy debatują nad praktycznością i dokładnością modelu, biorąc pod uwagę trójwymiarową strukturę cebuli i jej niejednorodne warstwy, oraz sugerują alternatywne metody krojenia lub narzędzia. Rozmowa uwzględnia również równowagę między jednolitością a preferencjami kulinarnymi, odnosząc się do osobistości kulinarnych, takich jak Adam Ragusea.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">„Redis próbuje przejąć wszystkie biblioteki OSS Redis.”</a></h2>
<ul>
<li>„Podobno Redis przejmuje kontrolę nad wszystkimi bibliotekami oprogramowania open-source (OSS) Redis, w tym popularnymi jak Jedis, Lettuce i redis-py.”</li>
<li>„Te biblioteki są obecnie niedostępne, a inna biblioteka, redis-rs, również stoi w obliczu potencjalnej kontroli lub zamknięcia.”</li>
<li>„Ta sytuacja jest istotna, ponieważ wpływa na deweloperów, którzy polegają na tych bibliotekach do integracji Redis w swoich aplikacjach.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Redis Inc. przejmuje kontrolę nad bibliotekami open-source Redis, co wywołuje kontrowersje i prowadzi do tego, że niektórzy deweloperzy usuwają zależności Redis z powodu problemów z egzekwowaniem znaków towarowych.”</li>
<li>„Biblioteki takie jak redis-py, Lettuce i Jedis zostały przeniesione pod oficjalną organizację Redis Inc., co jest postrzegane jako strategia obronna przeciwko konkurentom takim jak Valkey.”</li>
<li>„Społeczność martwi się roszczeniami dotyczącymi znaków towarowych i potencjalnym uzależnieniem od dostawcy, co skłania do dyskusji na temat alternatyw takich jak Valkey i Kvrocks oraz podkreśla wyzwania związane z egzekwowaniem znaków towarowych w projektach open-source.”</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">„Setelinleikkaus: Kiedy Finowie przecinali swoje pieniądze na pół, aby powstrzymać inflację”</a></h2>
<ul>
<li>„W 1945 roku Finlandia wprowadziła „setelinleikkaus”, politykę wymagającą od obywateli przecięcia dużych banknotów na pół w celu zwalczania inflacji po II wojnie światowej, przy czym jedna połowa zachowywała wartość, a druga stawała się obligacją rządową. Polityka ta okazała się nieskuteczna, ponieważ dotyczyła jedynie fizycznej gotówki, stanowiącej niewielką część podaży pieniądza, w przeciwieństwie do bardziej udanych reform w innych krajach europejskich, takich jak Belgia. Artykuł spekuluje, że przyszła kontrola inflacji może obejmować zamrażanie kont cyfrowych, co jest bardziej precyzyjną, ale potencjalnie kontrowersyjną metodą.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„W 1945 roku Finlandia w unikalny sposób poradziła sobie z inflacją, fizycznie przecinając banknoty na pół, co kontrastuje z nowoczesnymi metodami, takimi jak dostosowywanie stóp procentowych.”</li>
<li>„To historyczne podejście wywołało dyskusje na temat obecnej polityki monetarnej, w której banki centralne zarządzają inflacją poprzez stopy procentowe i operacje otwartego rynku.”</li>
<li>„Potencjalna przyszła kontrola nad cyfrowymi pieniędzmi, być może za pośrednictwem cyfrowych walut banku centralnego, budzi obawy dotyczące zwiększonego nadzoru rządu nad finansami osobistymi.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">„Modlitwa, umiejscowienie i rozgrzeszenie: Peter Hristoff o islamskich dywanikach modlitewnych (2015)”</a></h2>
<ul>
<li>„Dzieła Petera Hristoffa zagłębiają się w przecięcie sztuki i duchowości, szczególnie poprzez medium dywaników modlitewnych, począwszy od 1997 roku. Jego kreacje, w tym rysunki i serigrafie, ewoluują w większe „dywanowe” dzieła na papierze ryżowym, inspirowane tureckimi dywanami i kilimami, które postrzega jako osobiste dzienniki z symbolicznymi znaczeniami. Prace Hristoffa ucieleśniają „jasny smutek”, mieszankę radości i smutku, pod wpływem pism Patriarchy Bartłomieja, i nadal eksplorują duchowe i fizyczne aspekty ludzkiej natury.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Artykuł Petera Hristoffa bada znaczenie islamskich dywaników modlitewnych, podkreślając ich skomplikowane wzory, takie jak tesselacje, które symbolizują nieskończoność Boga. Artykuł omawia islamski zakaz sztuki przedstawiającej, co prowadzi do wykorzystania kaligrafii i wzorów geometrycznych w islamskich artefaktach. Zwraca uwagę na historyczny i kulturowy kontekst dywaników modlitewnych, zauważając ich użycie w różnych tradycjach religijnych, w tym chrześcijaństwie, oraz ich praktyczne i duchowe role.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">„Deno kontra Oracle: Anulowanie znaku towarowego JavaScript”</a></h2>
<ul>
<li>„Deno złożyło petycję do Urzędu Patentów i Znaków Towarowych Stanów Zjednoczonych (USPTO) o unieważnienie znaku towarowego Oracle na „JavaScript”, dążąc do uczynienia go dobrem publicznym i usunięcia prawnych barier w jego użyciu.”</li>
<li>„Petycja argumentuje, że „JavaScript” jest terminem ogólnym, Oracle popełniło oszustwo przy odnawianiu znaku towarowego, a Oracle porzuciło znak towarowy poprzez jego nieużywanie.”</li>
<li>„Ponad 14 000 deweloperów wspiera ruch Deno, a Oracle ma czas do 4 stycznia 2025 roku na odpowiedź, przy czym Deno jest gotowe podzielić się wszystkimi postępami z społecznością.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Deno złożyło wniosek do Urzędu Patentów i Znaków Towarowych Stanów Zjednoczonych (USPTO) o unieważnienie znaku towarowego Oracle na JavaScript, co wywołało debatę na temat etyki znaków towarowych i korzyści dla społeczności.”</li>
<li>„Dyskusja dotyczy kompatybilności Deno z Node Package Manager (NPM) i jej wpływu na szerszy ekosystem JavaScript, odzwierciedlając różne opinie na temat przyszłości JavaScript i środowisk uruchomieniowych.”</li>
<li>„Opinie są podzielone: niektórzy uważają użycie znaku towarowego przez Oracle za nieetyczne, podczas gdy inni kwestionują intencje Deno, sugerując, że może to być strategia public relations.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">„Wtyczka SQLite dla Jekyll”</a></h2>
<ul>
<li>„Autor opracował wtyczkę Jekyll SQLite, aby zwiększyć możliwości manipulacji danymi w Jekyll, popularnym generatorze statycznych stron.”</li>
<li>„Ten wtyczka pozwala użytkownikom wykonywać zapytania SQL do manipulacji danymi, co rozwiązuje ograniczenia języka szablonów Liquid w Jekyllu w zakresie obsługi skomplikowanych operacji na danych.”</li>
<li>„Wtyczka była z powodzeniem używana w produkcji przez rok, co zostało zademonstrowane na zbiorze danych Northwind, a autor zaprasza do przesyłania opinii i sugestii dotyczących ulepszeń.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Wtyczka Jekyll SQLite umożliwia użycie SQLite jako źródła danych w Jekyll, zwiększając możliwości manipulacji danymi za pomocą SQL. Integruje funkcje generatora Datafiles i Data Pages Jekyll, pozwalając na złożone operacje na danych wykraczające poza tradycyjne formaty CSV/JSON/YAML. Wtyczka jest w użyciu od roku, otrzymując pozytywne opinie za uczynienie generowania statycznych stron bardziej dynamicznym i elastycznym.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">„Przedwczesne siwienie włosów: Przegląd z aktualizacjami”</a></h2>
<ul>
<li>„Przedwczesne siwienie włosów (PGH) definiuje się jako siwienie przed 20 rokiem życia u osób rasy kaukaskiej i przed 30 rokiem życia u Afroamerykanów, co wpływa na poczucie własnej wartości. Przyczyny PGH nie są w pełni zrozumiane, ale są związane z zaburzeniami starzenia, chorobami autoimmunologicznymi i stresem oksydacyjnym, przy czym czynniki takie jak palenie i niedobory żywieniowe mają swój udział. Powszechne metody leczenia PGH obejmują farby do włosów i suplementy diety, a badania wskazują na związki między PGH a czynnikami emocjonalnymi, predyspozycjami genetycznymi i wpływami środowiskowymi.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Przedwczesne siwienie włosów jest związane z niedoborem witaminy B12, szczególnie u osób z niedokrwistością złośliwą, stanem, w którym organizm nie może prawidłowo wchłaniać B12. Diagnozowanie niedoboru B12 może być trudne, ponieważ suplementacja może sztucznie podnosić poziom B12, a niektóre osoby nie potrafią przekształcać niektórych form B12 w formy aktywne, co prowadzi do „paradoksalnego niedoboru B12”. Czynniki takie jak stres, genetyka i schorzenia zdrowotne, takie jak autoimmunologiczne zapalenie tarczycy, również przyczyniają się do siwienia, a chociaż niektóre suplementy mogą pomóc, nie ma sprawdzonej metody na odwrócenie siwienia włosów.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">„Devirtualizacja oparta na LLVM”</a></h2>
<ul>
<li>„Staże w Thalium koncentrowały się na deobfuskacji zvirtualizowanych plików binarnych przy użyciu LLVM, frameworka kompilatora, w celu uczynienia kodu bardziej zrozumiałym, zwłaszcza w kontekście złośliwego oprogramowania. Wirtualizacja, silna technika obfuskacji stosowana przez narzędzia takie jak Tigress i VMProtect, koduje programy w wirtualne instrukcje, co czyni inżynierię wsteczną skomplikowaną. Projekt z powodzeniem wykorzystał dynamiczną analizę zanieczyszczeń do rekonstrukcji grafu przepływu sterowania zbinarnych plików obfuskowanych przez Tigress, choć był ograniczony do czystych funkcji i pojedynczych ścieżek wykonania.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Devirtualizacja wspomagana przez LLVM poprawia wydajność poprzez optymalizację wywołań funkcji wirtualnych, które zazwyczaj są wolniejsze z powodu ich dynamicznego charakteru.”</li>
<li>„Bochs, emulator CPU, potrafi efektywnie emulować procesor Pentium 4 na i7, nawet omijając detektory maszyn wirtualnych.”</li>
<li>„Debugger Bochs jest szczególnie skuteczny w analizowaniu i przeciwdziałaniu złośliwemu oprogramowaniu oraz zaciemniaczom kodu, co czyni go cennym narzędziem do badań nad bezpieczeństwem.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Amazon S3 dodaje funkcję Put-If-Match (porównaj i zamień)”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAmazon%20S3%20dodaje%20funkcj%C4%99%20Put-If-Match%20(por%C3%B3wnaj%20i%20zamie%C5%84)%E2%80%9D&subheading=wtorek%2C%2026%20listopada%202024%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">„RFC 35140: HTTP Nie-Dźgaj (2023)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„RFC 35140 w humorystyczny sposób krytykuje wycofanie nagłówka HTTP „Do-Not-Stab”, który został porzucony po tym, jak domyślne ustawienie przeglądarki negatywnie wpłynęło na fikcyjny przemysł dźgania.”</li>
<li>„Wprowadzenie nagłówka „Ogólna Kontrola Ataków”, wymagającego wyraźnego zrezygnowania, satyryzuje mechanizmy zgody użytkowników oraz przeniesienie odpowiedzialności z instytucji na jednostki.”</li>
<li>„Satyra porusza szersze problemy społeczne, w tym prywatność, śledzenie danych oraz trudności w egzekwowaniu regulacji przeciwko interesom korporacyjnym.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">„Starlink Direct to Cell”</a></h2>
<ul>
<li>„Starlink Direct to Cell to nowa usługa oferowana przez SpaceX, zapewniająca globalny dostęp do wiadomości tekstowych, głosowych i danych dla telefonów LTE, gwarantując łączność na lądzie, jeziorach i wodach przybrzeżnych.”</li>
<li>„Usługa rozpocznie się od usług tekstowych w 2024 roku, a następnie w 2025 roku zostanie rozszerzona o wsparcie dla głosu, danych i IoT (Internetu Rzeczy), bez konieczności zmiany sprzętu lub instalowania specjalnych aplikacji.”</li>
<li>„Ten rozwój podkreśla ekspansję SpaceX w dziedzinie telekomunikacji, oferując bezproblemową łączność bez dodatkowego sprzętu.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Pionowa integracja i opłacalne starty Starlinka plasują go jako wiodącą siłę w branży internetowej satelitarnej, z minimalną konkurencją.”</li>
<li>„Podczas gdy niektórzy postrzegają dominację Starlink jako monopolistyczną, inni uważają, że innowacje i wsparcie zagranicznych sił zbrojnych mogą sprzyjać przyszłej konkurencji.”</li>
<li>„Wysoki koszt wystrzeliwania satelitów stanowi poważną przeszkodę, ale postępy w technologii wielokrotnego użytku rakiet mogą zmienić konkurencyjny krajobraz.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">„Ta strona jest hostowana na Bluesky”</a></h2>
<ul>
<li>„Protokół AT, używany przez Bluesky, wspiera hosting za pośrednictwem Personal Data Servers (PDS), co pokazuje jego elastyczność poza zamierzonymi zastosowaniami. Treści na Bluesky są zorganizowane w rekordy i bloby, przy czym bloby to większe dane, takie jak media, które muszą być przesłane przed odniesieniem w rekordach. Rozszerzalność protokołu pozwala na kreatywne zastosowania, takie jak hosting stron internetowych, co potencjalnie prowadzi do nowych zastosowań w przyszłości.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Strona internetowa hostowana na Bluesky rozpoczęła dyskusje na temat jej potencjalnych zastosowań, w tym hostowania kanałów RSS i przechowywania danych, takich jak DOOM WADs, a także obaw dotyczących moderacji treści i kwestii prawnych.”</li>
<li>„Porównania są dokonywane do dawnych platform, takich jak MySpace, podkreślając publiczny charakter protokołu AT i jego potencjał do zdecentralizowanego przechowywania danych.”</li>
<li>„Użytkownicy są podzieleni, niektórzy są sceptyczni co do zdolności moderacyjnych Bluesky, podczas gdy inni postrzegają go jako obiecującą nową platformę.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">„Jak skonfigurować swoje tożsamości Git”</a></h2>
<ul>
<li>„Post omawia konfigurowanie tożsamości Git za pomocą <code>includeIf</code> do warunkowych konfiguracji, co pozwala na różne ustawienia w zależności od ścieżek katalogów lub adresów URL zdalnych repozytoriów.”</li>
<li>„Autor dzieli się metodą zarządzania wieloma tożsamościami Git i kluczami SSH poprzez użycie różnych wartości <code>Host</code> w <code>~/.ssh/config</code> oraz dostosowanie konfiguracji Git za pomocą <code>insteadOf</code>.”</li>
<li>„Post podkreśla nowe podejście wykorzystujące <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> do warunkowych konfiguracji Git opartych na zdalnych URL-ach, co zwiększa elastyczność w zarządzaniu tożsamościami Git.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyrektywa <code>includeIf</code> w konfiguracji Git umożliwia automatyczne stosowanie różnych ustawień w oparciu o URL repozytorium, usprawniając zarządzanie tożsamością.”</li>
<li>„Ta metoda umożliwia użytkownikom ustawienie konkretnych danych użytkownika i kluczy SSH dla repozytoriów związanych z pracą, co ułatwia płynne przełączanie się między projektami osobistymi a zawodowymi.”</li>
<li>„Utrzymanie bezpieczeństwa i prywatności można dodatkowo wzmocnić, korzystając z oddzielnych urządzeń lub kont użytkowników do projektów zawodowych i osobistych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">„SQLiteStudio: Twórz, edytuj, przeglądaj bazy danych SQLite”</a></h2>
<ul>
<li>„SQLiteStudio wydało wersję 3.4.6, rozwiązując problem „czarnej linii kodu SQL” z poprzedniej wersji 3.4.5 oraz naprawiając dwa dodatkowe problemy.”</li>
<li>„To oprogramowanie jest open-source, wieloplatformowe i przenośne, dostępne za darmo na licencji GPL, i kompatybilne z systemami Windows, Linux oraz MacOS X.”</li>
<li>„Co istotne, SQLiteStudio nie wymaga instalacji, co czyni go wygodnym narzędziem dla użytkowników do tworzenia, edytowania i przeglądania baz danych SQLite.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„SQLiteStudio to przyjazne dla użytkownika narzędzie zaprojektowane do tworzenia, edytowania i przeglądania baz danych SQLite, chwalone za swoją przenośność i potężne funkcje.”</li>
<li>„Obejmuje wsparcie dla diagramów związków encji (ERD), co pomaga w obsłudze złożonych zadań bazodanowych i oferuje wizualne informacje zwrotne, co jest korzystne zarówno dla profesjonalistów, jak i studentów.”</li>
<li>„Podczas gdy niektórzy użytkownicy napotkali problemy specyficzne dla platformy, SQLiteStudio jest ogólnie uważane za niezawodne i wydajne narzędzie do zarządzania SQLite.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">„Dwie frakcje C++”</a></h2>
<ul>
<li>„Społeczność C++ jest podzielona między nowoczesne firmy technologiczne poszukujące zaawansowanych funkcji a użytkowników starszych systemów, co tworzy napięcie w ewolucji języka. Skupienie Grupy Roboczej ds. Ewolucji C++ na zgodności wstecznej stoi w sprzeczności z zapotrzebowaniem na nowoczesne funkcje i bezpieczeństwo, co prowadzi do niezadowolenia wśród niektórych dużych graczy technologicznych. W odpowiedzi na te wyzwania rząd USA i firmy takie jak Google badają lub rozwijają alternatywne języki, takie jak Rust, które priorytetowo traktują bezpieczeństwo i nowoczesne możliwości nad zgodnością wsteczną.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Społeczność C++ jest podzielona między utrzymywaniem starszych baz kodu a przyjmowaniem nowoczesnych, bezpieczniejszych funkcji językowych, koncentrując się na wyzwaniach związanych z refaktoryzacją bez zautomatyzowanego testowania.”</li>
<li>„Artykuł podkreśla znaczący wpływ Google na komitet standaryzacyjny C++ oraz trudności związane z ewolucją języka bez zakłócania istniejącego kodu.”</li>
<li>„Podobne podziały frakcyjne i złożoności w ewolucji języka są zauważalne w innych językach programowania, takich jak Python i Rust.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">„Bluesky jest na skraju prześcignięcia Threads we wszystkich istotnych aspektach”</a></h2>
<ul>
<li>„Bluesky, zdecentralizowana platforma początkowo związana z Jackiem Dorseyem, zyskuje na popularności i ma teraz 3,5 miliona aktywnych użytkowników dziennie, zbliżając się do Meta&#39;s Threads.”</li>
<li>„Platforma odnotowała 300% wzrost liczby użytkowników od wyborów 5 listopada, gdy dziennikarze i akademicy migrują z X Elona Muska, szukając bardziej otwartej debaty publicznej.”</li>
<li>„Wzrost Bluesky jest utrudniony przez problemy takie jak awarie i oszustwa, ale jego atrakcyjność wzmacnia decyzja CEO Meta, Marka Zuckerberga, o ograniczeniu treści politycznych na Threads.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Bluesky przyciąga użytkowników funkcjami takimi jak niestandardowe etykiety, wybór algorytmu i chronologiczny kanał, oferując bardziej kontrolowane przez użytkownika doświadczenie w porównaniu do Threads.”</li>
<li>„Jest postrzegany jako potencjalna alternatywa dla X (dawniej Twitter) ze względu na skupienie się na wyborze użytkownika i zmniejszoną ingerencję algorytmiczną.”</li>
<li>„Pomimo rosnącej popularności, obawy dotyczące zrównoważonego rozwoju i monetyzacji Bluesky nadal się utrzymują, ponieważ znajduje się on wciąż we wczesnych fazach rozwoju w porównaniu do bardziej ugruntowanych platform.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">„Przekraczanie granic AMD Infinity Fabric”</a></h2>
<ul>
<li>„Infinity Fabric firmy AMD, będący częścią architektury Zen, łączy rdzenie procesora i zarządza opóźnieniami pamięci, przy czym Zen 5 wykazuje lepsze zarządzanie przepustowością dzięki szybszemu DDR5 i lepszemu zarządzaniu ruchem.”</li>
<li>„Zen 2 dostarcza wglądów w wąskie gardła Kompleksu Rdzeniowego (CCX) i Matrycy Kompleksu Rdzeniowego (CCD), choć jest to starsza architektura.”</li>
<li>„Podczas gdy typowe aplikacje, takie jak gry, nie obciążają przepustowości, wymagające zadania, takie jak RawTherapee, mogą ujawnić mocne i słabe strony zarządzania opóźnieniami, szczególnie w przypadku Zen 4 pod dużym obciążeniem.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja koncentruje się na Infinity Fabric firmy AMD i ograniczeniach przepustowości pamięci, z porównaniami do możliwości Apple Silicon.”</li>
<li>„Użytkownicy dyskutują na temat wykonalności twierdzeń, takich jak osiągnięcie przez M1 Max firmy Apple przepustowości 400 GB/s, zwracając uwagę na różnice w wykorzystaniu rdzeni między architekturą Zen 3 firmy AMD a architekturą Apple.”</li>
<li>„Rozmowa ta podkreśla również znaczenie konfiguracji pamięci o niejednolitym dostępie (NUMA) oraz złożoność optymalizacji oprogramowania dla nowych architektur CPU.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">„SQLite: Niezwykłe przykłady zapytań rekurencyjnych”</a></h2>
<ul>
<li>„Wspólne wyrażenia tabelowe (CTE) w SQL służą jako tymczasowe widoki dla pojedynczego zapytania, występując w dwóch typach: zwykłym i rekurencyjnym, upraszczając złożone zapytania i obsługując odpowiednio dane hierarchiczne.”</li>
<li>„CTE są tworzone za pomocą klauzuli WITH i mogą zawierać wiele CTE w jednym zapytaniu, przy czym rekurencyjne CTE wymagają określonych zasad, takich jak użycie operatorów UNION lub UNION ALL.”</li>
<li>„Wskazówki dotyczące materializacji, dostępne w SQLite w wersji 3.35.0 i nowszych, pomagają planistowi zapytań w implementacji CTE, z ograniczeniami takimi jak niemożność użycia WITH w CREATE TRIGGER.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Rekurencyjne wyrażenia Common Table Expressions (CTE) w SQLite działają jak pętle, pozwalając zapytaniom odwoływać się do samych siebie, co jest przydatne w złożonych zadaniach, takich jak rozwiązywanie łamigłówek Sudoku czy obliczanie domknięć przechodnich.”</li>
<li>„Opanowanie składni, w szczególności „WITH” i „WITH RECURSIVE”, jest kluczowe dla efektywnego wykorzystania rekurencyjnych CTE, które działają poprzez inicjowanie zapytania i wykonywanie go rekurencyjnie, aż do momentu, gdy nie zostaną wygenerowane nowe wyniki.”</li>
<li>„Dla tych, którzy uważają rekurencyjne CTE za trudne, pomocne mogą być zasoby takie jak O&#39;Reilly SQL Pocket Guide oraz solidne zrozumienie algebry relacyjnej, które mogą uprościć złożone zapytania SQL.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">„Hej, czekaj – czy wydajność pracowników jest rozkładem Gaussa?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Artykuł kwestionuje założenie, że wydajność pracowników podąża za rozkładem Gaussa (normalnym), sugerując, że takie podejście może prowadzić do przestarzałych praktyk zarządzania wydajnością w korporacjach.”</li>
<li>„Krytykuje praktykę usuwania dolnych 5% pracowników, opowiadając się za skupieniem na łącznej produktywności zamiast na indywidualnych wynikach, i sugeruje, że wydajność może podążać za rozkładem Pareto, gdzie kilku pracowników przyczynia się znacząco bardziej do produkcji.”</li>
<li>„Dyskusja obejmuje różne perspektywy na temat oceny wyników, praktyk zatrudniania oraz roli zarządzania w wpływaniu na sukces pracowników.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">„Dzień z życia: Globalna tabela BGP”</a></h2>
<ul>
<li>„Artykuł zagłębia się w codzienne wahania globalnej tabeli BGP (Border Gateway Protocol), koncentrując się na krótkoterminowych zachowaniach, takich jak nietypowe atrybuty ścieżek i fluktuacje ścieżek.”</li>
<li>„Korzystając z narzędzia o nazwie bgpsee, autor analizuje wiadomości BGP, aby odkryć wgląd w aktualizacje ścieżek, cykliczne zachowania i ekstremalne długości ścieżek AS (Autonomous System).”</li>
<li>„Eksploracja podkreśla złożoność i odporność systemu BGP, uwydatniając skomplikowaną dynamikę globalnego routingu internetowego, mimo że rodzi więcej pytań niż odpowiedzi.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Artykuł porusza temat globalnej tabeli Border Gateway Protocol (BGP), koncentrując się na problemach takich jak fluktuacje tras oraz praktyka tłumienia tras w celu ograniczenia nadmiernych zmian w BGP.”</li>
<li>„Użytkownik zwraca uwagę na fluktuacje prefiksu EpicUp 140.99.244.0/23, sugerując, że powinien być stłumiony, podczas gdy inny zauważa, że tłumienie tras jest obecnie mniej powszechne z powodu wcześniejszych błędnych konfiguracji i ulepszonych możliwości routerów.”</li>
<li>„Dyskusja obejmuje osobliwości BGP, historyczne spostrzeżenia od dostawców usług internetowych (ISP) oraz zasoby dla osób zainteresowanych analizą danych BGP, z sugestiami dotyczącymi potencjalnych projektów.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">„Technologie monitorowania dzikiej przyrody wykorzystywane do zastraszania i szpiegowania kobiet”</a></h2>
<ul>
<li>„Badacze z Cambridge odkryli, że technologie monitorowania dzikiej przyrody, takie jak fotopułapki i drony, są w Indiach wykorzystywane do szpiegowania kobiet, co wpływa na ich zdrowie psychiczne i bezpieczeństwo. Technologie te, pierwotnie przeznaczone do celów ochrony przyrody, są podobno używane przez lokalne władze do zastraszania kobiet, naruszając ich prawa. Badanie podkreśla potrzebę starannego rozważenia społecznych skutków wdrażania takich technologii.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Technologie monitorowania dzikiej przyrody, takie jak fotopułapki, są nadużywane w indyjskich lasach do zastraszania i szpiegowania kobiet, co rodzi poważne obawy dotyczące prywatności i zdrowia psychicznego. To nadużycie podkreśla szersze globalne problemy związane z nadzorem i prywatnością, szczególnie w regionach z istniejącymi wyzwaniami dotyczącymi praw kobiet, i nie jest ograniczone tylko do Indii. Rozwiązanie tych problemów wymaga skomplikowanych rozwiązań, w tym wdrożenia surowszych przepisów i zmian kulturowych w celu ochrony prywatności i zapewnienia bezpieczeństwa wszystkim osobom.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„RFC 35140: HTTP Nie-Dźgaj (2023)”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ERFC%2035140%3A%20HTTP%20Nie-D%C5%BAgaj%20(2023)%E2%80%9D&subheading=poniedzia%C5%82ek%2C%2025%20listopada%202024%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">„Matowe szkło od gier do sieci: interfejs użytkownika HTML inspirowany rozwojem gier AAA”</a></h2>
<ul>
<li>„Przewodnik bada tworzenie efektu matowego szkła w HTML, inspirowanego grami AAA, takimi jak Forza Horizon 3 i Forza Motorsport 7, dostarczając przykładowy kod i zasoby.”</li>
<li>„Kluczowe techniki obejmują użycie <code>backdrop-filter</code> CSS do efektów rozmycia, <code>box-shadow</code> do nadawania głębi oraz JavaScript do dynamicznych odbić światła, z wersjami zarówno JavaScript, jak i bez JavaScript dla zgodności międzyplatformowej.”</li>
<li>„Samouczek zawiera sekcję „Final Recipe” umożliwiającą szybki start, dzięki której użytkownicy mogą stworzyć własny oszałamiający interfejs użytkownika ze szkła.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja koncentruje się na wykorzystaniu efektów interfejsu użytkownika z matowego szkła w tworzeniu stron internetowych, inspirowanych projektowaniem gier z wyższej półki, podkreślając zarówno atrakcyjność estetyczną, jak i obawy dotyczące kosztów obliczeniowych.”</li>
<li>„Istnieje debata na temat kompromisów między przepustowością serwera a przetwarzaniem po stronie klienta, z różnymi opiniami opartymi na osobistych doświadczeniach i perspektywach technologicznych.”</li>
<li>„Rozmowa uwzględnia również wydajność nowoczesnych procesorów graficznych oraz wpływ na środowisko różnych metod obliczeniowych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">„Bocker: Docker zaimplementowany w około 100 liniach Bash (2015)”</a></h2>
<ul>
<li>„Bocker Docker to minimalna implementacja Dockera napisana w około 100 liniach bash, zaprojektowana do lekkiego zarządzania kontenerami.”</li>
<li>„Wymaga specyficznych pakietów systemowych i konfiguracji, w tym systemu plików btrfs oraz ustawień sieciowych, i najlepiej działa w maszynie wirtualnej ze względu na potrzebę dostępu do konta root.”</li>
<li>„Bocker obsługuje podstawowe funkcje Dockera, takie jak budowanie, pobieranie, uruchamianie kontenerów i zarządzanie zasobami, ale brakuje mu funkcji takich jak kontenery woluminów danych i przekierowywanie portów.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Bocker to uproszczona implementacja Dockera napisana w Bashu, pokazująca, jak można zminimalizować podstawowe funkcje Dockera.”</li>
<li>„Dyskusja obejmuje porównania z innymi lekkimi narzędziami środowiskowymi, takimi jak proot i chroot, oraz alternatywy, takie jak Podman.”</li>
<li>„Kluczowe tematy obejmują ewolucję Dockera, wartość jego ekosystemu oraz wyzwania związane z uruchamianiem kontenerów na systemach innych niż Linux.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">„Jak udzielić starszemu liderowi informacji zwrotnej, nie ryzykując zwolnienia”</a></h2>
<ul>
<li>„Biuletyn Wes Kao dostarcza strategii bezpiecznego udzielania informacji zwrotnej starszym liderom, takich jak technika „jeszcze więcej” oraz używanie dyplomatycznego języka.”</li>
<li>„Biuletyn podkreśla znaczenie wspierania opinii danymi oraz dzielenia się osobistymi doświadczeniami w celu zwiększenia skuteczności komunikacji.”</li>
<li>„Promuje również kurs Executive Communication &amp; Influence prowadzony przez Wesa, który ma na celu poprawę umiejętności komunikacji w miejscu pracy.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reakcje</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">„Dowody najstarszego znanego pisma alfabetycznego odkryte w starożytnym syryjskim mieście”</a></h2>
<ul>
<li>„Badacze z Uniwersytetu Johnsa Hopkinsa odkryli, co może być najstarszym znanym pismem alfabetycznym, datowanym na około 2400 rok p.n.e., w syryjskim grobowcu.”</li>
<li>„To odkrycie sugeruje, że pismo alfabetyczne jest o 500 lat starsze, niż wcześniej sądzono, co może zmienić rozumienie jego pochodzenia.”</li>
<li>„Pismo, znalezione na glinianych cylindrach w Tell Umm-el Marra w Syrii, jest starsze od znanych skryptów z Egiptu i zostanie zaprezentowane na dorocznym spotkaniu Amerykańskiego Towarzystwa Badań Zagranicznych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Naukowcy odkryli najstarsze znane pismo alfabetyczne w starożytnym syryjskim mieście, datowane na około 2400 rok p.n.e., co sugeruje, że pismo alfabetyczne mogło powstać wcześniej, niż dotychczas sądzono. Pismo znaleziono na czterech glinianych cylindrach, ale bez metody tłumaczenia, jego treść pozostaje spekulatywna, co rodzi pytania o ewolucję i rozpowszechnienie systemów pisma alfabetycznego. To odkrycie jest znaczące, ponieważ kwestionuje istniejące teorie dotyczące chronologii i wpływu pisma alfabetycznego w starożytnych społeczeństwach.”</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">„Dioda antenowa w procesorze Pentium”</a></h2>
<ul>
<li>„Blog Kena Shirriffa zagłębia się w historię komputerów, koncentrując się na starych komputerach i inżynierii odwrotnej układów scalonych (IC), dostarczając wglądów w złożoność projektowania i produkcji chipów.”</li>
<li>„W poście na temat procesora Pentium wyjaśnia „diodę antenową”, która chroni układy przed ładunkami indukowanymi przez plazmę podczas procesu trawienia, co jest kluczowym aspektem produkcji.”</li>
<li>„Pomimo wprowadzenia na rynek w 1993 roku z 3,1 milionami tranzystorów, zastosowanie diod antenowych w procesorze Pentium jest ograniczone ze względu na ograniczenia przestrzenne, co podkreśla ciągłe wyzwania we współczesnym projektowaniu układów scalonych w celu łagodzenia efektów antenowych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dioda antenowa w procesorach Pentium jest wykorzystywana podczas produkcji, aby zapobiec gromadzeniu się ładunku na długich przewodach, chroniąc obwody przed uszkodzeniem.”</li>
<li>„Te diody nie są funkcjonalne w aktywnym projekcie układu, co podkreśla ich rolę wyłącznie w fazie produkcji.”</li>
<li>„Dyskusja rzuca światło na złożone procesy produkcji chipów, w tym wykorzystanie wielu warstw i materiałów, takich jak wolfram do tworzenia przelotek, co jest interesujące dla osób zainteresowanych projektowaniem i produkcją chipów.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">„Błąd kończący karierę”</a></h2>
<ul>
<li>„Artykuł podkreśla znaczenie planowania zakończenia kariery, koncentrując się na osiąganiu celów zawodowych wykraczających poza samą emeryturę.”</li>
<li>„Opisuje trzy potencjalne ścieżki kariery: Starszeństwo (stanie się starszym indywidualnym współpracownikiem), Zarządzanie (przejście do roli menedżerskiej) oraz Niezależność (praca na własny rachunek).”</li>
<li>„Tekst podkreśla potrzebę autorefleksji, rozwoju umiejętności i elastyczności, zachęcając czytelników do aktywnego planowania ścieżek kariery oraz pozostawania otwartym na zmiany i nieoczekiwane możliwości.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„W branży technologicznej wkłady mogą szybko stać się przestarzałe po odejściu, ponieważ kod jest przepisywany, a dokumentacja ginie.”</li>
<li>„Post sugeruje, aby priorytetowo traktować zyski finansowe i osobiste dobro nad sztywną ścieżką kariery, podkreślając, że role menedżerskie mogą oferować więcej długoterminowej wartości niż stanowiska indywidualnych współpracowników.”</li>
<li>„Podkreśla znaczenie elastyczności w ścieżkach kariery i sugeruje, że relacje oraz osobiste zadowolenie często przewyższają osiągnięcia zawodowe.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">„Twórca Howstuffworks.com, Marshall Brain, zmarł”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Marshall Brain, twórca Howstuffworks.com i autor spekulatywnej fikcji „Manna”, zmarł, pozostawiając znaczący wpływ na wielu poprzez swoją pracę.”</li>
<li>„Był profesorem na Uniwersytecie Stanowym Karoliny Północnej, gdzie wpływał na przyszłość wielu studentów.”</li>
<li>„Jego śmierć, rzekomo przez samobójstwo, podkreśla kluczowe znaczenie świadomości zdrowia psychicznego, podczas gdy jego dziedzictwo nadal inspiruje ciekawość i zrozumienie.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Matowe szkło od gier do sieci: interfejs użytkownika HTML inspirowany rozwojem gier AAA”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMatowe%20szk%C5%82o%20od%20gier%20do%20sieci%3A%20interfejs%20u%C5%BCytkownika%20HTML%20inspirowany%20rozwojem%20gier%20AAA%E2%80%9D&subheading=niedziela%2C%2024%20listopada%202024%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">„Kłamstwa dotyczące &#39;Powrotu do Biura&#39;”</a></h2>
<ul>
<li>„Post na blogu krytykuje nacisk na powrót do biura, argumentując, że role takie jak wprowadzanie danych i komunikacja cyfrowa nie wymagają fizycznej obecności.”</li>
<li>„Autor podkreśla korzyści płynące z pracy zdalnej, takie jak zwiększona produktywność, zmniejszony stres oraz lepsza dostępność dla pracowników niepełnosprawnych i przewlekle chorych.”</li>
<li>„Pojawiają się obawy dotyczące potencjalnej utraty młodych talentów, jeśli opcje pracy zdalnej zostaną ograniczone, zwłaszcza biorąc pod uwagę brak premii za wyniki pomimo zwiększonego obciążenia pracą.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Wiele osób woli pracę zdalną od wyższych wynagrodzeń, ceniąc korzyści z unikania dojazdów i posiadania więcej czasu dla siebie.”</li>
<li>„Niektórzy pracownicy akceptują obniżki wynagrodzeń za elastyczność i dobre samopoczucie psychiczne, które zapewnia praca zdalna.”</li>
<li>„Debata na temat pracy zdalnej w porównaniu z powrotem do biura (RTO) obejmuje kwestie kontroli, produktywności, współpracy osobistej oraz szersze wpływy na równowagę między życiem zawodowym a prywatnym i przyszłe środowiska pracy.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">„Najwyższej rozdzielczości obrazy kiedykolwiek uchwycone całej powierzchni słońca”</a></h2>
<ul>
<li>„Europejska Agencja Kosmiczna (ESA) opublikowała obrazy powierzchni Słońca o najwyższej rozdzielczości, uchwycone przez Solar Orbiter w marcu 2023 roku, z odległości mniejszej niż 46 milionów mil.”</li>
<li>„Sonda Solar Orbiter, wspólna misja z NASA uruchomiona w 2020 roku, osiągnęła kamienie milowe, takie jak uchwycenie najbliższych obrazów słońca i jego regionów polarnych.”</li>
<li>„Nowe obrazy, wykonane przez Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) oraz Extreme Ultraviolet Imager (EUI), dostarczają bezprecedensowych szczegółów dotyczących pól magnetycznych słońca i jego zewnętrznej atmosfery, mając na celu pogłębienie zrozumienia dynamicznej natury słońca.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Sonda Solar Orbiter uchwyciła obrazy całej powierzchni słońca w najwyższej rozdzielczości, dostępne w różnych formatach, takich jak światło widzialne, magnetogram, mapa prędkości i widoki w ultrafiolecie.”</li>
<li>„Te obrazy są dostępne online, co wywołuje dyskusje na temat ich jakości, przetwarzania oraz zauważonych artefaktów i problemów z powolnym powiększaniem.”</li>
<li>„Zdjęcia wykonano na przestrzeni kilku godzin, ukazując ogromną energię i skalę słońca, co skłania do dyskusji na temat jego wpływu oraz potencjału istnienia zaawansowanych form życia wewnątrz gwiazd.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">„Przegląd kodu źródłowego Quake 3: Model sieciowy (2012)”</a></h2>
<ul>
<li>„Recenzja Fabiena Sanglarda chwali model sieciowy Quake 3 za efektywne wykorzystanie UDP/IP, które jest preferowane nad TCP/IP w celu zminimalizowania opóźnień w dynamicznych środowiskach gier.”</li>
<li>„Serwer zarządza zawodnością UDP, wykorzystując historie migawkowe do tworzenia pakietów delta, co zapewnia efektywną komunikację między klientem a serwerem.”</li>
<li>„Moduł NetChannel wstępnie fragmentuje wiadomości, aby zapobiec fragmentacji przez router, oraz obsługuje gwarantowane dostarczanie dla niektórych wiadomości, co poprawia ogólną wydajność sieci.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Przegląd modelu sieciowego Quake 3 zainicjował dyskusje na temat równowagi między życiem zawodowym a prywatnym, podkreślając doświadczenia użytkowników związane z wypaleniem zawodowym oraz zalety skrócenia godzin pracy na rzecz hobby.”</li>
<li>„Kod sieciowy Quake 3 był skuteczny w przypadku gry w lokalnej sieci (LAN), ale miał problemy z opóźnieniami podczas gry zdalnej, w przeciwieństwie do nowoczesnych protokołów gier, które wymagają zaawansowanej logiki do synchronizacji i zarządzania przepustowością.”</li>
<li>„Dyskusja dostarczyła zasobów do zrozumienia protokołów gier w czasie rzeczywistym i odzwierciedlała ewolucję prędkości internetu oraz doświadczeń związanych z grami na przestrzeni lat.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">„Amerykanie widzą, jak ich oszczędności znikają w kryzysie fintech Synapse”</a></h2>
<ul>
<li>„Upadek firmy fintech Synapse spowodował, że tysiące Amerykanów straciło swoje oszczędności, przy czym początkowo sądzono, że konta są zabezpieczone przez rząd.”</li>
<li>„Spór pomiędzy Synapse a Evolve Bank doprowadził do zaginięcia środków i nierozwiązanych problemów, pozostawiając klientów bez dostępu do ich kont przez miesiące.”</li>
<li>„Incydent podkreśla ryzyko związane z firmami fintech, które nie mają bezpośrednich relacji z tradycyjnymi bankami, ponieważ organy regulacyjne nie podjęły działań w celu rozwiązania kryzysu.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Kryzys fintech Synapse spowodował, że Amerykanie stracili swoje oszczędności, a 96 milionów dolarów jest obecnie nieodnalezionych, ponieważ Synapse, procesor finansowy, ogłosił bankructwo.”</li>
<li>„Yotta, aplikacja fintech zaangażowana w kryzys, oferowała niskie oprocentowanie i zachęty w postaci loterii, ale nie jest bankiem, co oznacza, że FDIC (Federalna Korporacja Ubezpieczeń Depozytów) nie pokryje strat, ponieważ żaden bank nie upadł.”</li>
<li>„Ta sytuacja podkreśla wrodzone ryzyko związane z firmami fintech i podkreśla konieczność wprowadzenia lepszych środków regulacyjnych w branży.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">„RGFW: Biblioteka abstrakcji okien w C99 z jednym nagłówkiem”</a></h2>
<ul>
<li>„Biblioteka graficzna FrameWork (RGFW) autorstwa Riley&#39;s Graphics to lekka, jedno-nagłówkowa biblioteka do tworzenia aplikacji graficznych, oferująca elastyczną alternatywę dla GLFW. RGFW obsługuje wiele platform, w tym UNIX, MacOS, Windows i webASM, z eksperymentalnym wsparciem dla Wayland, i współpracuje z różnymi backendami graficznymi, takimi jak OpenGL i Vulkan. Jest zaprojektowana dla RSGL, ale może być używana niezależnie lub z innymi bibliotekami, oferując elastyczny system zdarzeń i kompatybilność z wieloma kompilatorami, na licencji Zlib/libPNG.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„RGFW to biblioteka abstrakcji okien w formacie pojedynczego nagłówka C99, z dyskusjami koncentrującymi się na jej kompatybilności z systemem Windows, szczególnie z kompilatorami MSVC (Microsoft Visual C++) i MinGW (Minimalist GNU for Windows).”</li>
<li>„Wsparcie dla Wayland w bibliotece jest eksperymentalne, a użytkownicy wyrażają potrzebę lepszych alternatyw dla X11, systemu okienkowego dla wyświetlaczy bitmapowych.”</li>
<li>„Rozmowa podkreśla zalety i wady bibliotek jednonagłówkowych, porównując RGFW do innych bibliotek, takich jak SDL (Simple DirectMedia Layer) i GLFW, oraz omawia wyzwania związane z obsługą wielu platform, w tym mobilnych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">„MaXX Interactive Desktop -- młodszy brat wspaniałego pulpitu SGI na IRIX”</a></h2>
<ul>
<li>„MaXX Interactive Desktop wydał nową wersję skoncentrowaną na wysokiej wydajności, stabilności i produktywności z minimalistycznym designem i niskim zużyciem zasobów. Środowisko pulpitu zostało zaprojektowane, aby zwiększać kreatywność poprzez priorytetowe traktowanie aplikacji użytkownika i minimalizowanie wizualnych rozproszeń, z myślą o użytkownikach IRIX, grafikach i deweloperach. Projekt przechodzi na model oparty na społeczności, zachęcając do udziału i współpracy użytkowników.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„MaXX Interactive Desktop, inspirowany SGI Desktop na IRIX, jest rozwijany dla systemu Linux, z planami na przyszłość dotyczącymi wsparcia dla FreeBSD i Windows11 WSL2.”</li>
<li>„Projekt ma na celu odtworzenie klasycznego doświadczenia na pulpicie, ale postępuje powoli i nie jest open source, co może ograniczać wkład społeczności.”</li>
<li>„Użytkownicy wyrażają nostalgię za unikalnymi funkcjami i elementami interfejsu użytkownika z starszych środowisk desktopowych, podkreślając wyzwania związane z osiągnięciem nowoczesnej kompatybilności.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Kłamstwa dotyczące 'Powrotu do Biura'”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EK%C5%82amstwa%20dotycz%C4%85ce%20'Powrotu%20do%20Biura'%E2%80%9D&subheading=sobota%2C%2023%20listopada%202024%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">„Llama 3.2 Interpretowalność z rzadkimi autoenkoderami”</a></h2>
<ul>
<li>„Post dotyczy osobistego projektu pobocznego, który koncentruje się na replikacji badań nad mechanistyczną interpretowalnością w przypadku zastrzeżonych dużych modeli językowych (LLM), inspirowanego niedawnymi pracami firm takich jak Anthropic, OpenAI i DeepMind.”</li>
<li>„Autor poszukuje opinii i zaangażowania społeczności HackerNews, co wskazuje na współpracujące i otwarte podejście do ich badań.”</li>
<li>„Projekt jest powiązany z niedawnymi publikacjami akademickimi, co sugeruje, że opiera się na aktualnym dyskursie naukowym i postępach w dziedzinie interpretowalności sztucznej inteligencji.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Llama 3.2 Interpretability with Sparse Autoencoders to projekt autorstwa PaulPauls, który ma na celu replikację badań nad mechanistyczną interpretowalnością w zamkniętych dużych modelach językowych (LLM). Projekt wykorzystuje rzadkie autoenkodery (SAE) do badania przyczynowej sekwencji „myśli” w modelach, nawiązując do ludzkiego rozumowania. To otwarte badanie, dostępne na GitHubie, zainicjowało dyskusje na temat interpretowalności, ludzkiego rozumowania i wyzwań związanych z oceną SAE, a PaulPauls zachęca społeczność do dzielenia się opiniami.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">„Gra WebGL inspirowana Marble Madness, którą stworzyliśmy dla Netlify”</a></h2>
<ul>
<li>„Kreatywne studio opracowało interaktywną grę dla Netlify, aby uczcić osiągnięcie 5 milionów deweloperów, inspirowaną klasyczną grą Marble Madness. Gra wykorzystuje Three.js do grafiki 3D i Rapier do fizyki, integrując treści 2D z transformacjami CSS 3D, aby stworzyć płynne doświadczenie. Studio zaprasza użytkowników do wypróbowania gry i podzielenia się opiniami, podkreślając połączenie treści marketingowych z doświadczeniem przypominającym grę.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Gra WebGL inspirowana Marble Madness została opracowana dla Netlify, aby uczcić osiągnięcie 5 milionów deweloperów, łącząc rozgrywkę z treściami marketingowymi. Gra wykorzystuje Three.js do grafiki 3D i Rapier do fizyki, integrując treści 2D za pomocą transformacji CSS 3D. Zachęca się do udzielania opinii w celu poprawy doświadczenia użytkownika.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">„Łososie wracają, aby złożyć jaja w historycznym siedlisku po usunięciu tamy”</a></h2>
<ul>
<li>„Po zburzeniu czterech tam na rzece Klamath setki łososi powróciły, aby odbyć tarło w obszarach, które wcześniej były niedostępne, co oznacza szybkie odrodzenie ekologiczne.”</li>
<li>„To wydarzenie jest znaczącym zwycięstwem dla lokalnych plemion, które opowiadały się za usunięciem tamy w celu przywrócenia ekosystemu rzeki, podkreślając sukces projektu w poprawie jakości wody i zdrowia łososi.”</li>
<li>„Projekt jest uznawany za największe usunięcie tamy w historii Stanów Zjednoczonych, a szybki powrót łososia przekracza oczekiwania i daje optymizm na przyszłość rzeki.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Łososie powróciły do swoich historycznych terenów tarłowych na rzece Klamath po usunięciu czterech tam, co wywołało dyskusje na temat ich metod nawigacji po dekadach odcięcia. Usunięcie tam było częścią szerszych działań na rzecz odbudowy ekologicznej, wspieranych przez lokalne plemiona i grupy ekologiczne, mających na celu przywrócenie naturalnych siedlisk. Tamy były przestarzałe i dostarczały ograniczoną ilość energii elektrycznej, co sprawiło, że ich usunięcie stało się realną opcją dla poprawy zdrowia ekologicznego rzeki.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">„Amazon zainwestuje kolejne 4 miliardy dolarów w Anthropic, największego rywala OpenAI”</a></h2>
<ul>
<li>„Amazon ogłosił znaczącą inwestycję w wysokości 4 miliardów dolarów w Anthropic, startup AI założony przez byłych dyrektorów OpenAI, zwiększając swoją całkowitą inwestycję do 8 miliardów dolarów. Amazon Web Services (AWS) będzie głównym partnerem chmurowym i szkoleniowym Anthropic, oferując klientom AWS wczesny dostęp do dostosowywania chatbota Claude Anthropic za pomocą ich danych. Ta inwestycja podkreśla konkurencyjny charakter rynku generatywnej AI, przy czym Anthropic niedawno zaprezentował agentów AI do złożonych zadań, a Google wcześniej zainwestował 2 miliardy dolarów w firmę.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Amazon inwestuje 4 miliardy dolarów w Anthropic, konkurenta OpenAI, aby rozwiązać problemy z pojemnością i poprawić wydajność usługi Pro oferowanej przez Anthropic.”</li>
<li>„Inwestycja ma obejmować kredyty AWS (Amazon Web Services), co może obniżyć rzeczywiste wydatki Amazona, oraz wykorzystanie chipów Amazona do szkolenia modeli AI.”</li>
<li>„Ten strategiczny ruch wspiera cel Amazona, jakim jest zwiększenie przychodów AWS oraz rozwinięcie jego możliwości w zakresie sztucznej inteligencji.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">„Autoflow, narzędzie oparte na Graph RAG i konwersacyjnej bazie wiedzy”</a></h2>
<ul>
<li>„Autoflow to otwartoźródłowy graf wiedzy o nazwie GraphRAG, wykorzystujący TiDB Vector, LlamaIndex i DSPy, charakteryzujący się konwersacyjnym wyszukiwaniem w stylu perplexity oraz crawlerem stron internetowych do skanowania adresów URL mapy witryny.”</li>
<li>„Można go wdrożyć za pomocą Docker Compose, wymagając 4 rdzeni CPU i 8 GB RAM, a w skład stosu technologicznego wchodzą TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js i shadcn/ui.”</li>
<li>„Autoflow pozwala użytkownikom edytować Graf Wiedzy w celu zapewnienia dokładności oraz oferuje osadzalny fragment JavaScript do integracji okna wyszukiwania konwersacyjnego na stronach internetowych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Autoflow, narzędzie oparte na Graph RAG (Recurrent Attention Graph), ma skomplikowany przepływ pracy, który niektórzy użytkownicy uważają za wolny i uciążliwy, zwłaszcza w przypadku podstawowych zapytań.”</li>
<li>„Chociaż interfejs użytkownika jest dobrze zaprojektowany, pojawiają się apele o bardziej uproszczoną wersję, aby zaspokoić potrzeby użytkowników, którzy mogą nie potrzebować wszystkich jego skomplikowanych funkcji.”</li>
<li>„Dyskusje podkreślają zainteresowanie samodzielnym hostowaniem, zarządzaniem danymi osobowymi oraz potencjalnym wykorzystaniem lokalnych LLM (Dużych Modeli Językowych) do poprawy zarządzania historią przeglądania, kładąc nacisk na prywatność i wybór użytkownika.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">„Amazon S3 obsługuje teraz możliwość dołączania danych do obiektu”</a></h2>
<ul>
<li>„Amazon S3 Express One Zone teraz obsługuje dodawanie danych do istniejących obiektów, eliminując potrzebę lokalnego przechowywania i przynosząc korzyści aplikacjom takim jak przetwarzanie logów i transmisje medialne.”</li>
<li>„Ta funkcja jest dostępna we wszystkich regionach AWS i można uzyskać do niej dostęp za pomocą AWS SDK, CLI lub Mountpoint dla Amazon S3 (wersja 1.12.0 lub wyższa).”</li>
<li>„Aktualizacja jest szczególnie korzystna dla aplikacji, które wymagają ciągłych aktualizacji plików, zwiększając wydajność i zmniejszając obciążenie pamięci masowej.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Amazon S3 wprowadza nową funkcję umożliwiającą dołączanie danych do obiektów, ale jest ona ograniczona do klasy zasobnika „S3 Express One Zone”, która jest droższa i mniej dostępna niż standardowy poziom.”</li>
<li>„Funkcja obsługuje do 10 000 operacji dołączania na obiekt, co czyni ją mniej idealną do bezpośredniego zapisywania plików dziennika, zwłaszcza w porównaniu z podobną funkcjonalnością Azure dostępną od 2015 roku.”</li>
<li>„Ten rozwój wywołał dyskusje na temat praktyczności nowej funkcji S3 z powodu jej ograniczeń i wyższych kosztów w porównaniu z innymi rozwiązaniami do przechowywania w chmurze.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">„Kamera „meta-optyczna” o wielkości ziarnka soli”</a></h2>
<ul>
<li>„Naukowcy z Uniwersytetu Princeton i Uniwersytetu Waszyngtońskiego stworzyli kamerę „meta-optyczną”, niezwykle małą, o wielkości ziarnka soli, i 500 000 razy mniejszą od tradycyjnych kamer.”</li>
<li>„Ta kamera wykorzystuje metasurface z 1,6 miliona cylindrycznych słupków do rejestrowania wysokiej jakości, pełnokolorowych obrazów, co może zrewolucjonizować takie dziedziny jak obrazowanie medyczne, elektronika użytkowa i teleskopy kosmiczne.”</li>
<li>„Metapowierzchnie są wytwarzane przy użyciu technik podobnych do produkcji chipów komputerowych, co może obniżyć koszty i poszerzyć zakres zastosowań tych ultrakompaktowych kamer.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Kamera „meta-optyczna”, tak mała jak ziarnko soli, potrafi uchwycić obrazy w pełnym kolorze, choć niektórzy kwestionują jakość jej obrazów w porównaniu z tradycyjnymi aparatami.”</li>
<li>„Technologia wykorzystuje nanoanteny o długości fali mniejszej niż długość fali światła oraz post-processing oparty na sztucznej inteligencji w celu poprawy jakości obrazu, jednak obrazy mogą nadal być pozbawione ostrości i koloru.”</li>
<li>„Mały rozmiar kamery i jej potencjalne zastosowania w takich dziedzinach jak medycyna i wojsko budzą obawy dotyczące prywatności i podkreślają jej ciągłą istotność i wpływ od czasu publikacji w 2021 roku.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">„Historia dwóch tysięcy skradzionych konsol Playdate”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Skradziono dwa tysiące przenośnych konsol do gier Playdate, a FedEx odmówił zrekompensowania straty w wysokości 400 000 dolarów, powołując się na podpis złożony przez nieupoważnioną osobę. To zdarzenie podkreśla istotne problemy w logistyce i weryfikacji dostaw, uwydatniając wzorzec niewystarczających reakcji firm w podobnych sytuacjach. Sprawa podkreśla znaczenie rejestracji urządzeń jako potencjalnej metody odzyskiwania skradzionych towarów.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">„Co dalej z WebGPU”</a></h2>
<ul>
<li>„Specyfikacja WebGPU jest w trakcie aktywnego rozwoju, a główne firmy technologiczne, takie jak Google, Mozilla, Apple, Intel i Microsoft, współpracują co tydzień. Ostatnie spotkanie miało na celu awansowanie WebGPU do statusu kandydackiej rekomendacji dla World Wide Web Consortium (W3C) i omawiało nowe funkcje, takie jak podgrupy, bufory texel i 64-bitowe atomiki. Spotkanie podkreśliło znaczenie współpracy i informacji zwrotnej, koncentrując się na zwiększeniu możliwości WebGPU w zakresie grafiki internetowej i sztucznej inteligencji (AI).”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„WebGPU koncentruje się na dodawaniu funkcji takich jak bindless, aby zwiększyć wydajność poprzez minimalizację częstych zmian stanu, chociaż wdrożenie może zająć trochę czasu. Obecne ograniczenia, takie jak małe domyślne limity tekstur, ograniczają użycie WebGPU w poważnych aplikacjach, co stanowi wyzwanie dla deweloperów gier w języku Rust. Pomimo tych ograniczeń, WebGPU jest uważane za obiecujące w zakresie zaawansowanej grafiki i możliwości obliczeniowych w aplikacjach internetowych, z potencjalnym zastosowaniem w grach i uczeniu maszynowym, chociaż przyjęcie platformy pozostaje kwestią, szczególnie w kontekście unikalnych implementacji Apple.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">„Tailwind CSS v4.0 Beta 1”</a></h2>
<ul>
<li>„Tailwind CSS w wersji 4.0 Beta 1 został wydany 21 listopada 2024 roku, wprowadzając szybszy silnik i zintegrowany zestaw narzędzi. Ta wersja kładzie nacisk na konfigurację zorientowaną na CSS, odpowiadając na potrzeby nowoczesnego rozwoju webowego dzięki funkcjom takim jak natywne warstwy kaskadowe i kolory o szerokiej gamie. Użytkownicy są zachęcani do zapoznania się z dokumentacją beta, aby przyczynić się do przygotowania stabilnego wydania, które jest spodziewane na początku przyszłego roku.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Tailwind CSS w wersji 4.0 Beta 1 został wydany, wprowadzając funkcje takie jak przestrzeń kolorów OKLCH i ulepszoną wydajność, co wywołało dyskusje w społeczności zajmującej się tworzeniem stron internetowych.”</li>
<li>„Wydanie to wywołało debaty na temat złożoności nowoczesnych narzędzi do tworzenia stron internetowych, takich jak Vite i npm, z niektórymi użytkownikami kwestionującymi ich konieczność, a innymi broniącymi ich wydajności.”</li>
<li>„Tailwind CSS jest chwalony za swoje klasy użytkowe, które upraszczają CSS w ramach HTML, oferując korzyści dla responsywnego projektowania i zmniejszając rozmiary plików CSS, podobnie do, ale bardziej zoptymalizowane niż Bootstrap.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Llama 3.2 Interpretowalność z rzadkimi autoenkoderami”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ELlama%203.2%20Interpretowalno%C5%9B%C4%87%20z%20rzadkimi%20autoenkoderami%E2%80%9D&subheading=pi%C4%85tek%2C%2022%20listopada%202024%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">„MTK wydaje nakazy aresztowania dla Netanjahu, Gallanta i urzędników Hamasu”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Międzynarodowy Trybunał Karny (MTK) wydał nakazy aresztowania izraelskich przywódców Netanjahu i Gallanta, a także przedstawicieli Hamasu, za domniemane zbrodnie wojenne.”</li>
<li>„Nakazy podkreślają jurysdykcję Międzynarodowego Trybunału Karnego nad zbrodniami na terytoriach palestyńskich, mimo że Izrael nie uznaje autorytetu tego trybunału.”</li>
<li>„Ta sytuacja podkreśla wyzwania w międzynarodowym egzekwowaniu prawa, ponieważ główne mocarstwa, takie jak USA, nie uznają Międzynarodowego Trybunału Karnego, co może ograniczać jego skuteczność i sprawiać, że faktyczne aresztowania są mało prawdopodobne.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">„Każdy jest zdolny do myślenia matematycznego i może z niego czerpać korzyści”</a></h2>
<ul>
<li>„David Bessis, matematyk, twierdzi, że myślenie matematyczne, które równoważy intuicję i logikę, jest korzystne dla każdego, zwiększając kreatywność i zrozumienie. W swojej książce „Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity” Bessis porównuje myślenie matematyczne do dialogu między rozumem a instynktem, podobnie jak joga, i podkreśla, że jest to umiejętność rozwijana poprzez praktykę. Bessis postrzega matematykę jako uniwersalną lekcję życia, która może przynieść radość, jasność i pewność siebie, sugerując, że nie jest to tylko rozwiązywanie problemów, ale forma samopomocy.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Myślenie matematyczne jest korzystne dla każdego, ale wielu napotyka trudności z powodu nieskutecznych metod nauczania i braku motywacji. Matematyka jest często błędnie postrzegana jako wrodzony talent, a nie umiejętność, którą można rozwijać przy odpowiednim podejściu i nastawieniu, podobnie jak sport. Podkreślając, że matematyka jest dostępna dla wszystkich, nauczanie powinno koncentrować się na rozwijaniu umiejętności myślenia matematycznego, czyniąc naukę przyjemną i włączającą.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">„Z-Library pomaga studentom przezwyciężyć ubóstwo akademickie, wynika z badania”</a></h2>
<ul>
<li>„Badanie opublikowane w Journal of University Teaching &amp; Learning Practice analizuje wykorzystanie Z-Library, biblioteki cieni oferującej darmowe książki i artykuły naukowe, podkreślając wysokie koszty i ograniczony dostęp jako główne motywatory.”</li>
<li>„Chińscy studenci studiów podyplomowych, wśród innych, korzystają z Z-Library, aby przeciwdziałać ubóstwu akademickiemu, postrzegając ją jako kluczową dla sukcesu akademickiego pomimo problemów prawnych, z jakimi boryka się platforma.”</li>
<li>„Badanie zaleca, aby uniwersytety i wydawcy zwiększyli darmowy dostęp do treści, aby zniwelować cyfrowe podziały i zaspokoić potrzeby studentów polegających na takich zasobach.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Badanie podkreśla rolę Z-Library w łagodzeniu ubóstwa akademickiego poprzez oferowanie darmowego dostępu do podręczników, co pomaga studentom w przeglądaniu książek przed zakupem ich fizycznych kopii.”</li>
<li>„Dyskusja bada dwoistą naturę piractwa, z argumentami, że może ono zarówno negatywnie wpływać na sprzedaż, jak i potencjalnie prowadzić do legalnych zakupów, utrzymując znaczenie zasobów.”</li>
<li>„Rozmowa odnosi się również do innych platform, takich jak Sci-Hub i Libgen, omawiając etyczne i edukacyjne implikacje piractwa w dostępie do zasobów edukacyjnych i oprogramowania.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">„Lek na odchudzanie powoduje kurczenie się mięśni u myszy i ludzkich komórek”</a></h2>
<ul>
<li>„Badanie Uniwersytetu Alberty wskazuje, że leki na odchudzanie, takie jak Ozempic, mogą prowadzić do kurczenia się serca i mięśni, co budzi obawy dotyczące potencjalnych długoterminowych skutków zdrowotnych.”</li>
<li>„Badanie zaobserwowało utratę mięśnia sercowego zarówno u myszy, jak i w ludzkich komórkach, co skłoniło badaczy do zalecenia monitorowania zdrowia serca u użytkowników tych leków.”</li>
<li>„Eksperci sugerują, że nawet do 40% utraty wagi spowodowanej tymi lekami stanowi masa mięśniowa, zalecając użytkownikom utrzymanie masy mięśniowej poprzez odpowiednie odżywianie i trening oporowy podczas leczenia.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Badanie wskazuje, że semaglutyd, lek na odchudzanie, może prowadzić do większej utraty mięśni niż tradycyjne diety, co budzi obawy dotyczące jego długoterminowych skutków zdrowotnych.”</li>
<li>„Badania wykazały, że semaglutyd zmniejsza masę mięśnia sercowego zarówno u myszy, jak i w ludzkich komórkach, co wywołało debatę na temat tego, czy korzyści z utraty wagi przewyższają potencjalne ryzyko.”</li>
<li>„Eksperci zalecają odpowiednie odżywianie i ćwiczenia, aby przeciwdziałać utracie mięśni, podkreślając potrzebę dalszych badań nad wpływem semaglutydu na mięśnie i ogólne zdrowie.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">„Typowe miejskie skrzyżowanie w Holandii (2018)”</a></h2>
<ul>
<li>„Skrzyżowania miejskie w Holandii, takie jak te w &#39;s-Hertogenbosch, są zaprojektowane z myślą o priorytetowym traktowaniu bezpieczeństwa i efektywności dla wszystkich użytkowników dróg, w tym ruchu samochodowego, rowerzystów i pieszych.”</li>
<li>„Kluczowe cechy obejmują chronione ścieżki rowerowe, podniesione skrzyżowania, wyraźne oznakowanie dróg oraz zasady pierwszeństwa, które faworyzują ruch niemotoryzowany, zmniejszając potrzebę stosowania sygnalizacji świetlnej.”</li>
<li>„To podejście projektowe podkreśla holenderskie zaangażowanie w dostosowywanie się do różnorodnych typów ruchu poprzez innowacyjne i przemyślane planowanie infrastruktury.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Holandia priorytetowo traktuje rowerzystów i pieszych na miejskich skrzyżowaniach, w przeciwieństwie do krajów takich jak Wielka Brytania i Włochy, gdzie infrastruktura rowerowa często nie jest priorytetem i może być niewygodna lub źle zaprojektowana. Sukces holenderskiego modelu wynika z kulturowej zmiany i ram prawnych, które sprzyjają rowerzystom, prowadząc do bezpieczniejszych i bardziej efektywnych środowisk rowerowych. Pojawiają się apele, aby inne kraje przyjęły holenderski model w celu poprawy bezpieczeństwa i infrastruktury rowerowej, podkreślając jego skuteczność i atrakcyjność.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">„Google przestaje pozwalać stronom takim jak Forbes dominować w wyszukiwaniu frazy „Najlepsze żelki CBD””</a></h2>
<ul>
<li>„Google zrewidował swoją politykę dotyczącą nadużywania reputacji witryny, aby zająć się zjawiskiem „Parasite SEO”, w którym uznane strony internetowe wykorzystują swoją autorytet domeny do promowania niepowiązanych rekomendacji produktów stron trzecich.”</li>
<li>„Ta aktualizacja doprowadziła do spadku pozycji w wynikach wyszukiwania dla stron takich jak Forbes i Time, które stosowały tę taktykę dla treści afiliacyjnych.”</li>
<li>„Zmiana polityki ma na celu poprawę doświadczenia wyszukiwania poprzez zmniejszenie wpływu wyzyskujących praktyk SEO na wyniki wyszukiwania.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Google wprowadził zmiany, aby zapobiec dominacji stron takich jak Forbes w wynikach wyszukiwania dla terminów takich jak „Najlepsze żelki CBD”, rozwiązując problemy z spamem SEO i marketingiem afiliacyjnym.”</li>
<li>„Ta zmiana ma na celu poprawę jakości wyników wyszukiwania, które zostały dotknięte przez treści generowane przez AI i agresywne taktyki SEO.”</li>
<li>„Ten krok jest również postrzegany jako odpowiedź na konkurencję ze strony narzędzi AI, takich jak ChatGPT, ponieważ Google stara się ulepszyć wyniki wyszukiwania i zmniejszyć wpływ treści niskiej jakości.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">„Electrobun: Aplikacje desktopowe wieloplatformowe napisane w TypeScript”</a></h2>
<ul>
<li>„Electrobun to narzędzie do tworzenia szybkich, małych, wieloplatformowych aplikacji desktopowych z wykorzystaniem Typescript, korzystające z bun do wykonania i zig do natywnych powiązań.”</li>
<li>„Najnowsza wersja, Electrobun v0.0.13, może być zainstalowana za pomocą <code>$ bun install electrobun</code>, oferując kompaktowe pakiety aplikacji (~12MB) i minimalne aktualizacje (nawet tak małe jak 4KB).”</li>
<li>„Zapewnia zintegrowany przepływ pracy, który pozwala programistom rozpocząć kodowanie w 5 minut i dystrybuować aplikacje w 10, zapewniając wydajną pracę dzięki izolowanym procesom i łatwym możliwościom zdalnego wywoływania procedur (RPC).”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Electrobun to nowa struktura zaprojektowana do tworzenia aplikacji desktopowych na różnych platformach przy użyciu TypeScript, podobna do Electron, ale wykorzystująca Bun i systemowy webview zamiast Node.js i Chromium.”</li>
<li>„Obecnie Electrobun jest dostępny tylko dla macOS, z planami wsparcia dla Windows i Linux w przyszłości, i znajduje się w początkowych fazach rozwoju, koncentrując się na stabilności.”</li>
<li>„Framework obiecuje małe rozmiary aktualizacji oraz niestandardowy mechanizm zdalnego wywoływania procedur (RPC) dla efektywnej komunikacji międzyprocesowej, chociaż obecnie brakuje mu kompleksowej dokumentacji i wizualnych przykładów.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">„PHP 8.4”</a></h2>
<ul>
<li>„PHP 8.4.1 wprowadza znaczące aktualizacje, w tym haki właściwości dla właściwości obliczanych oraz asymetryczną widoczność dla kontroli dostępu do właściwości. Ulepszenia obejmują zaktualizowane API DOM z obsługą HTML5, nowe funkcje tablicowe oraz nową implementację JIT (Just-In-Time) dla poprawy wydajności. Funkcje uznane za przestarzałe obejmują niepowiązane rozszerzenia oraz zmiany w niektórych stałych i funkcjach, zachęcając użytkowników do aktualizacji w celu uzyskania lepszej wydajności i składni.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„PHP 8.4 wprowadza haki właściwości, funkcję mającą na celu uproszczenie getterów i setterów, porównywaną do podobnej funkcjonalności w C#.”</li>
<li>„Aktualizacja obejmuje ulepszenia wydajności, poprawione ślady stosu oraz nowe funkcje tablicowe, co przyczynia się do ciągłej ewolucji PHP.”</li>
<li>„Deweloperzy są podzieleni w kwestii zmian, niektórzy obawiają się zwiększonej złożoności, podczas gdy inni doceniają redukcję zbędnego kodu i odejście od rozwlekłości przypominającej Javę.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">„Prawo Hyruma w Golang”</a></h2>
<ul>
<li>„Prawo Hyruma, nazwane na cześć inżyniera Google Hyruma Wrighta, sugeruje, że przy wystarczającej liczbie użytkowników API wszystkie obserwowalne zachowania będą wykorzystywane przez kogoś, co sprawia, że zmiany są ryzykowne.”</li>
<li>„W języku programowania Go zmiana komunikatów o błędach, takich jak „http: request body too large”, może zakłócić istniejący kod, który zależy od tych komunikatów, co ilustruje Prawo Hyruma.”</li>
<li>„Ta koncepcja nie jest wyłączna dla Go; jest również widoczna w innych językach, takich jak JavaScript, co podkreśla znaczenie projektowania systemów w celu minimalizacji niezamierzonych zależności.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Prawo Hyruma sugeruje, że każde obserwowalne zachowanie w systemie, nawet jeśli jest niezamierzone, może stać się zależnością dla użytkowników, co sprawia, że zmiany mogą być potencjalnie zakłócające.”</li>
<li>„Autorzy bibliotek powinni dokumentować stabilne części API i brać pod uwagę zależności użytkowników, podczas gdy konsumenci powinni być ostrożni w poleganiu na nieudokumentowanych funkcjach.”</li>
<li>„Dyskusja podkreśla znaczenie równoważenia ulepszeń technicznych z oczekiwaniami użytkowników, zwracając uwagę na różnice w zarządzaniu zmianami między oprogramowaniem open-source a oprogramowaniem korporacyjnym.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">„Udostępniliśmy naszą technologię monitorowania kompostu jako open source”</a></h2>
<ul>
<li>„Monty Compost Co. to startup skoncentrowany na zwiększaniu efektywności kompostowania zarówno w zastosowaniach domowych, jak i przemysłowych, poprzez technologię open-source. Technologia ta integruje się z platformami takimi jak Raspberry Pi i Arduino, wykorzystując czujniki do monitorowania gazu, temperatury, wilgotności i ciśnienia powietrza, z możliwością eksportu danych w formacie CSV. Choć początkowo zaprojektowana do monitorowania kompostu, technologia ta jest adaptowalna do zastosowań w Internecie Rzeczy (IoT) i monitoringu środowiskowego.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Monty Compost Co. udostępniło swoją technologię monitorowania kompostu jako open-source, umożliwiając jej adaptację w różnych zastosowaniach poza kompostowaniem.”</li>
<li>„System jest kompatybilny z Raspberry Pi i Arduino, wyposażony w czujniki składu gazu, temperatury, wilgotności i ciśnienia powietrza, z możliwością eksportu danych w formacie CSV.”</li>
<li>„Ta technologia jest zaprojektowana w celu optymalizacji kompostowania, ale jest również stosowana w Internecie Rzeczy (IoT) i monitorowaniu środowiska, zachęcając do eksperymentowania użytkowników i dzielenia się projektami.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">„Memizacja „Demon Core””</a></h2>
<ul>
<li>„„Demon Core”, związany z dwoma śmiertelnymi wypadkami nuklearnymi, stał się mrocznym memem internetowym, często przedstawiającym nieoczekiwane zestawienia z uroczymi postaciami z anime. Popularność memu od 2019 roku podkreśla niszowe zainteresowanie, które zyskało szersze uznanie, mimo że jest uważane za niesmaczne. „Demon Core” był trzecim rdzeniem plutonowym przeznaczonym na II wojnę światową, co dodaje złożoności jego memifikacji, szczególnie ze względu na jego japońskie pochodzenie.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Memy o „Demon Core” pochodzą z połączenia czarnego humoru i historycznych incydentów nuklearnych związanych z kulą plutonową.”</li>
<li>„Memy zestawiają niebezpieczną naturę rdzenia z humorystycznymi lub absurdalnymi kontekstami, wywołując debatę na temat tego, czy humor wynika z lekkomyślnych eksperymentów, czy też jest mechanizmem radzenia sobie z historią nuklearną.”</li>
<li>„To zjawisko ilustruje, jak humor może wyłaniać się z poważnych tematów, oferując wgląd w ludzkie zachowania i nieoczekiwane reakcje.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">„Matrix: Generowanie Świata o Nieskończonym Horyzoncie z Interakcją w Czasie Rzeczywistym”</a></h2>
<ul>
<li>„Projekt Matrix rozwija cyfrowy wszechświat w czasie rzeczywistym, z wysokiej jakości wizualizacjami i precyzją na poziomie klatek, inspirowany koncepcją filmu.”</li>
<li>„Wykorzystuje zaawansowane modele, takie jak Swin-DPM, do generowania nieskończenie długich filmów, umożliwiając kontrolę w czasie rzeczywistym i eksplorację dynamicznych środowisk.”</li>
<li>„Projekt planuje udostępnić swoje dane jako open-source, aby zachęcić do badań i innowacji, prezentując różnorodne sceny łączące wirtualne i rzeczywiste środowiska.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja koncentruje się na potencjale generowania nieskończonych wirtualnych światów, inspirowanych przez „The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction.””</li>
<li>„Porównania są dokonywane do gier takich jak Minecraft, które wykorzystują generowanie proceduralne do utrzymania spójności przestrzennej, a sugestie obejmują użycie niskorozdzielczych światów 3D dla większej efektywności.”</li>
<li>„Rola sztucznej inteligencji w ulepszaniu doświadczeń wirtualnej rzeczywistości (VR) i rzeczywistości mieszanej jest podkreślana, obok obaw dotyczących użyteczności i możliwości rynkowych obecnej technologii.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">„Planer trasy rowerowej, który podąża prawie wyłącznie oficjalnymi szlakami rowerowymi”</a></h2>
<ul>
<li>„Opracowano nową aplikację do planowania tras rowerowych, która koncentruje się na wykorzystaniu istniejącej infrastruktury rowerowej i umożliwia użytkownikom eksplorację tras za pomocą map lub oficjalnych szlaków. Aplikacja obecnie obejmuje Europę i korzysta z danych OpenStreetMap do optymalnego planowania tras, z planami przyszłej ekspansji na Amerykę Północną i globalnie. Technicznie, aplikacja wykorzystuje Graphhopper do wyszukiwania tras, jest zbudowana z Next.js 14 i Typescript, a backend oparty jest na .NET, z kafelkami mapowymi pochodzącymi z MapTiler, choć planowane jest samodzielne hostowanie.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Opracowano nową aplikację do planowania tras rowerowych, koncentrującą się na oficjalnych szlakach rowerowych do turystyki rowerowej, która jest obecnie dostępna w Europie. Aplikacja wykorzystuje dane OpenStreetMap i używa Graphhopper do znajdowania tras, a aplikacja internetowa została zbudowana przy użyciu Next.js i .NET. Plany przyszłej ekspansji obejmują rozszerzenie dostępności aplikacji na Amerykę Północną i inne regiony, z otwartym zaproszeniem do przekazywania opinii i współpracy od deweloperów.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">„Boeing policzył Siłom Powietrznym USA 8 000% powyżej ceny rynkowej za dozowniki mydła”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Boeing obciążył Siły Powietrzne USA kwotą 149 072 dolarów za dozowniki mydła, co znacznie przekracza cenę rynkową, co daje 671 dolarów na samolot dla 222 samolotów C-17.”</li>
<li>„Zawyżony koszt przypisuje się konieczności spełnienia wojskowych specyfikacji i wymogów dokumentacyjnych, co wywołuje debatę na temat efektywności procesu zamówień.”</li>
<li>„Sytuacja podkreśla potencjalne nieefektywności w kontraktach wojskowych, z sugestiami, że system może faworyzować wykonawców takich jak Boeing.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">„Odporność internetu w Europie łagodzi skutki przerw w działaniu kabli podmorskich”</a></h2>
<ul>
<li>„Niedawne przerwania kabli na Morzu Bałtyckim, w szczególności kabli BCS East-West Interlink i C-Lion1, nie spowodowały znaczących zakłóceń w łączności internetowej w Europie dzięki odpornej infrastrukturze.”</li>
<li>„Solidna infrastruktura internetowa Europy, z licznymi połączeniami podmorskimi i lądowymi, zapewnia minimalny wpływ takich incydentów, oferując alternatywne trasy.”</li>
<li>„Cloudflare Radar aktywnie monitoruje globalną łączność internetową, oferując aktualizacje za pośrednictwem mediów społecznościowych i wpisów na blogu, podkreślając znaczenie redundantnej architektury sieciowej w celu zapobiegania zakłóceniom.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Reakcje</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="„MTK wydaje nakazy aresztowania dla Netanjahu, Gallanta i urzędników Hamasu”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMTK%20wydaje%20nakazy%20aresztowania%20dla%20Netanjahu%2C%20Gallanta%20i%20urz%C4%99dnik%C3%B3w%20Hamasu%E2%80%9D&subheading=czwartek%2C%2021%20listopada%202024%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">„Let&#39;s Encrypt ma już 10 lat”</a></h2>
<ul>
<li>„Let&#39;s Encrypt to darmowy urząd certyfikacji, który upraszcza uzyskiwanie i zarządzanie certyfikatami serwerowymi, rozwiązując problemy związane z kosztami i złożonością.”</li>
<li>„Wspierany przez główne organizacje, takie jak Mozilla, Cisco i Electronic Frontier Foundation (EFF), ma na celu uczynienie bezpieczeństwa internetowego dostępnym i otwartym dla wszystkich.”</li>
<li>„Kluczowe zasady Let&#39;s Encrypt obejmują bycie darmowym, automatycznym, bezpiecznym, przejrzystym, otwartym i współpracującym, z możliwością sponsorowania lub wniesienia wkładu w celu wsparcia inicjatywy.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Let&#39;s Encrypt, świętując swoje 10-lecie, zrewolucjonizowało bezpieczeństwo internetu, oferując darmowe certyfikaty HTTPS, co przyczyniło się do demokratyzacji bezpiecznych połączeń.”</li>
<li>„Pomimo szerokiego przyjęcia, niektóre sektory, takie jak bankowość, wymagają dłuższej ważności certyfikatów, co stanowi wyzwanie dla korzystania z Let&#39;s Encrypt.”</li>
<li>„Usługa poprawiła bezpieczeństwo sieci dzięki otwartemu protokołowi i automatyzacji, choć nadal opiera się na darowiznach, co podkreśla jej non-profitowy charakter.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">„Epic pozwala Internet Archive na dystrybucję Unreal i Unreal Tournament na zawsze”</a></h2>
<ul>
<li>„Istnieje sugestia, że jeśli HR 9495, proponowany projekt ustawy, zostanie przyjęty, może potencjalnie sklasyfikować Internet Archive jako organizację terrorystyczną bez wyraźnego uzasadnienia.”</li>
<li>„Obawy zostały zgłoszone przez anonimowe źródło, wskazując, że ta klasyfikacja może nie być głównym celem lub priorytetem ustawy.”</li>
<li>„Implikacje takiej klasyfikacji mogą mieć znaczące konsekwencje dla Internet Archive, cyfrowej biblioteki oferującej bezpłatny dostęp do ogromnej kolekcji treści cyfrowych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Epic Games zezwoliło Internet Archive na nieograniczoną dystrybucję Unreal i Unreal Tournament, co wzbudza nadzieje na potencjalne wydania open-source podobne do Quake.”</li>
<li>„Społeczność Unreal Tournament pozostaje żywa, z dyskusjami na temat zachowania i aktualizacji klasycznych gier, zwłaszcza po decyzji Epic o usunięciu starszych tytułów ze sklepów.”</li>
<li>„Udostępnienie Unreal Engine 1 jako open source mogłoby ostatecznie nastąpić, ale wymaga to znacznego uporządkowania, a taki krok mógłby przynieść korzyści w zakresie nauki, rozwoju i zachowania historii gier.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">„Tiny Glade &#39;zbudowało&#39; swoją drogę do &gt;600 tys. sprzedanych egzemplarzy w miesiąc”</a></h2>
<ul>
<li>„Tiny Glade, relaksująca gra budowlana stworzona przez Pounce Light, sprzedała się w ponad 600 000 egzemplarzy w ciągu miesiąca od premiery na Steam, co wskazuje na znaczący sukces komercyjny.”</li>
<li>„Gra zyskała popularność dzięki viralowym filmom i udziałowi w Steam&#39;s Next Fest, co zaowocowało ponad 1,3 miliona list życzeń, ukazując skuteczne strategie marketingowe.”</li>
<li>„Jego sukces przypisuje się spokojnemu, pozbawionemu celów doświadczeniu w piaskownicy oraz wciągającej technologii generowania proceduralnego, co przyciąga fanów przytulnych gier i gier o budowaniu miast.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Tiny Glade sprzedało się w ponad 600 000 egzemplarzy w ciągu miesiąca, co przypisuje się zaawansowanemu silnikowi oświetlenia niestandardowego oraz wiedzy specjalistycznej deweloperów Tomasza Stachowiaka i Anastazji Opary.”</li>
<li>„Gra, opracowana przy użyciu Rust i Vulkan, stała się popularna dzięki skutecznemu marketingowi i zaangażowaniu społeczności, ukazując potencjał Rust w tworzeniu gier.”</li>
<li>„Pomimo pewnej krytyki za brak głębi, Tiny Glade oferuje budujące doświadczenie w stylu zen, podkreślając znaczenie budowania społeczności przed premierą gry.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">„AAA – Analityczne Przeciwdziałanie Aliasingowi”</a></h2>
<ul>
<li>„Analytical Anti-Aliasing to technika zaprojektowana w celu usunięcia poszarpanych krawędzi (jaggies) w rastrowanych obrazach poprzez wstępne obliczanie zanikania granic kształtów, co zapewnia gładkie krawędzie bez artefaktów. Ta metoda jest wydajna, ponieważ nie wymaga dodatkowych buforów ani sprzętu i jest kompatybilna z podstawowym WebGL 1.0, co czyni ją dostępną dla różnych aplikacji. Jest wyróżniana za profesjonalne zastosowanie na platformach takich jak Unity i Valve Software, oferując klarowność i ostrość bez rozmycia, które jest powszechne w innych metodach antyaliasingu, takich jak SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) i DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Artykuł „AAA – Analytical Anti-Aliasing” zagłębia się w techniki antyaliasingu, kładąc nacisk na metody analityczne i ich zastosowanie w programowaniu grafiki.”</li>
<li>„Omawia debatę między liniowymi a sRGB przestrzeniami kolorów, ograniczenia WebGL oraz wyzwania związane z nakładającymi się kształtami, oferując kompleksowe zgłębienie tych tematów.”</li>
<li>„Artykuł jest znany ze swojej głębi, interaktywnych elementów i opinii na temat jego prezentacji, podkreślając złożoność ustawień graficznych w grach.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">„Jaka jest geneza obrazu czołgu na jeziorze, który stał się memem? (2021)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Meme „lake tank” przedstawia zanurzony czołg Panzer IV w rzece Moza w Belgii z czasów II wojny światowej i jest popularny wśród entuzjastów militariów i graczy.”</li>
<li>„Czerpie humor z koncepcji otrzymywania mądrości z nieoczekiwanych źródeł, podobnie jak „Dama z Jeziora” z legend arturiańskich i mem „senpai z basenu”.”</li>
<li>„Niszowy urok mema wynika częściowo z jego powiązań z kontekstami historycznymi i gamingowymi, co trafia do specyficznych społeczności internetowych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">„Yi Peng 3 przeciął oba kable C-Lion 1 i BSC w momentach, które odpowiadały ich przerwaniu.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Chiński statek towarowy, Yi Peng 3, rzekomo przeciął podmorskie kable na Morzu Bałtyckim, co prowadzi do podejrzeń o celowy sabotaż.”</li>
<li>„Ruchy statku, dowodzonego przez obywatela Rosji, zbiegły się w czasie z przerwaniem kabla, co wywołało obawy geopolityczne.”</li>
<li>„To zdarzenie, po podobnym w październiku 2023 roku, doprowadziło do zwiększonej kontroli i trwających dochodzeń prowadzonych przez duńską marynarkę wojenną.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">„Kiedy szacunki zamieniły się w terminy?”</a></h2>
<ul>
<li>„W projektach modernizacji oprogramowania szacunki powinny być traktowane jako elastyczne wytyczne, a nie ścisłe terminy, ze względu na nieprzewidywalny charakter takich projektów.”</li>
<li>„Indu Alagarsamy porównuje modernizację architektury do naprawy samochodu, podkreślając potrzebę elastyczności i dodatkowych zatwierdzeń, gdy pojawiają się nieprzewidziane problemy.”</li>
<li>„Skuteczne przywództwo w tych projektach polega na zadawaniu wnikliwych pytań, akceptowaniu eksperymentowania oraz wykorzystywaniu odpowiednich ram do poruszania się w złożonościach i osiągania sukcesu.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Post omawia powszechny problem traktowania przez zarząd szacunków projektowych jako ścisłych terminów, często ignorując czynniki takie jak zmieniające się specyfikacje, które mogą powodować opóźnienia.”</li>
<li>„Ta praktyka prowadzi do zawyżonych szacunków jako środka obronnego, aby uniknąć obwiniania za niedotrzymanie tak zwanych „terminów”, co może tłumić innowacje i uczciwą pracę.”</li>
<li>„Sugerowanym rozwiązaniem jest kultywowanie kultury firmowej, która toleruje błędy i koncentruje się na ciągłym doskonaleniu, zamiast przypisywać winę, co promuje bardziej innowacyjne i produktywne środowisko.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">„Super Heavy od SpaceX ląduje w Zatoce, anulując lądowanie na pałeczkach”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Booster Super Heavy firmy SpaceX wykonał miękkie wodowanie w Zatoce Meksykańskiej jako środek bezpieczeństwa po tym, jak zautomatyzowane kontrole stanu zdrowia przerwały próbę lądowania na „pałeczkach” na miejscu startu. - Lot testowy pomyślnie zademonstrował ponowne zapalenie silnika w przestrzeni kosmicznej, co stanowi znaczący kamień milowy dla przyszłych lotów orbitalnych i celu SpaceX, jakim jest szybka ponowna używalność z Starship. - Chociaż SpaceX dąży do częstych startów i misji, takich jak kolonizacja Marsa, harmonogram osiągnięcia tych celów jest niepewny z powodu potencjalnych wyzwań technicznych i regulacyjnych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">„Używanie aktualizacji kodu na gorąco w Erlangu”</a></h2>
<ul>
<li>„Underjord, zespół konsultingowy Elixir, bada aktualizacje kodu na gorąco w Erlangu, charakterystyczną funkcję umożliwiającą zmiany w kodzie bez zatrzymywania systemu.”</li>
<li>„Chociaż Elixir, oparty na Erlangu, obsługuje aktualizacje kodu na gorąco, standardowe wydanie mix nie zawiera niezbędnych plików, co skłania ekspertów do zalecenia nauki tej umiejętności.”</li>
<li>„Aktualizacje kodu na gorąco są szczególnie przydatne w rozwoju z Nerves dla urządzeń wbudowanych, a więcej narzędzi w Elixirze mogłoby ulepszyć ten proces.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Gorące aktualizacje kodu w Erlangu umożliwiają szybkie wdrażanie poprawek bez rozłączania użytkowników, co jest szczególnie korzystne dla systemów z długotrwałymi połączeniami, takich jak telefonia.”</li>
<li>„Chociaż te aktualizacje mogą być skomplikowane i ryzykowne, potencjalnie prowadząc do stanów niemożliwych do odtworzenia, są one niezbędne do utrzymania ciągłych połączeń w systemach działających w czasie rzeczywistym.”</li>
<li>„Podczas gdy niektórzy opowiadają się za prostszymi wdrożeniami ciągłymi, aktualizacje kodu na gorąco oferują unikalne korzyści w sytuacjach, gdzie nieprzerwana usługa jest kluczowa, pomimo wyzwań, jakie stwarzają.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">„Apple potwierdza ataki zero-day na systemy macOS”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Apple przyznało się do ataków zero-day na systemy macOS i zaleciło użytkownikom aktualizację do najnowszych wersji: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 i iOS 17.7.2.”</li>
<li>„Luki dotyczą złośliwej zawartości internetowej, która może umożliwić wykonanie dowolnego kodu, co podkreśla krytyczną potrzebę terminowych aktualizacji oprogramowania.”</li>
<li>„Ten incydent jest częścią powtarzającego się problemu z iPhone&#39;ami, które wcześniej doświadczały podatności na ataki bezpieczeństwa możliwe do wykorzystania przez internet, w tym jailbreaków opartych na sieci.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">„Zrozumienie algorytmu wyszukiwania pełnotekstowego BM25”</a></h2>
<ul>
<li>„BM25, czyli Best Match 25, to szeroko stosowany algorytm do wyszukiwania pełnotekstowego, zaimplementowany w systemach takich jak Lucene/Elasticsearch i SQLite, często łączony z wyszukiwaniem podobieństwa wektorowego w hybrydowych systemach wyszukiwania.”</li>
<li>„Klasyfikuje dokumenty na podstawie ich trafności względem zapytania, wykorzystując takie czynniki jak terminy zapytania, odwrotna częstotliwość dokumentów (IDF), częstotliwość terminów oraz normalizacja długości dokumentu, zgodnie z zasadą prawdopodobieństwa rankingowego.”</li>
<li>„Wyniki BM25 są specyficzne dla kontekstu, co oznacza, że są porównywalne w obrębie tej samej kolekcji dokumentów, ale nie pomiędzy różnymi kolekcjami lub w czasie, ze względu na potencjalne zmiany w kolekcji wpływające na wyniki.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja koncentruje się na algorytmie wyszukiwania BM25 i jego integracji z nowoczesnymi technologiami wyszukiwania, takimi jak systemy hybrydowe, takie jak Typesense, które łączą BM25 z semantycznym wyszukiwaniem opartym na wektorach. Uczestnicy debatują nad skutecznością BM25 w porównaniu z nowszymi modelami uczącymi się, przy czym niektórzy opowiadają się za jego dalszym stosowaniem, a inni sugerują bardziej zaawansowane modele statystyczne. Rozmowa dotyczy również narzędzi i metod, takich jak Reciprocal Rank Fusion (RRF) oraz roli uczenia maszynowego w zwiększaniu możliwości wyszukiwania.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">„Blender 4.3”</a></h2>
<ul>
<li>„Blender 4.3, wydany 19 listopada 2024 roku, wprowadza znaczące aktualizacje, w tym łączenie światła i cienia w EEVEE, nowy węzeł Metallic BSDF oraz węzeł tekstury Gabor Noise.”</li>
<li>„Ulepszenia obejmują interaktywne kompozytowanie wieloprzebiegowe, ulepszoną edycję UV oraz znaczące aktualizacje węzłów geometrii i ołówka smarowego dla lepszej wydajności i nowych narzędzi.”</li>
<li>„Wydanie zawiera również ulepszenia interfejsu użytkownika, usprawnienia Video Sequencera, wsparcie dla backendu Vulkan i pozostaje darmowe, wspierane przez darowizny społeczności.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Blender 4.3, szczególnie z dodatkiem Bonsai, jest polecany do remontów domowych ze względu na swoje szczegółowe możliwości planowania.”</li>
<li>„Oprogramowanie jest chwalone za model open-source, silne wsparcie społeczności oraz fundusz rozwojowy, co przyczynia się do jego sukcesu i ciągłego doskonalenia.”</li>
<li>„Użytkownicy podkreślają wszechstronność Blendera w sztuce i druku 3D, a także sugerują takie tutoriale jak tutorial z pączkiem dla początkujących, aby pokonać krzywą uczenia się.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">„Open Riak – otwarty, nowoczesny fork Riak”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„OpenRiak to nowoczesny fork bazy danych Riak, utrzymywany przez inżynierów z jej głównych klientów, koncentrujący się na zwiększeniu stabilności w złożonych scenariuszach awarii.”</li>
<li>„Wspierany przez Erlang Ecosystem Foundation, OpenRiak pozostaje produktem niszowym, ale może przyciągnąć użytkowników z określonymi wymaganiami niefunkcjonalnymi.”</li>
<li>„Społeczność OpenRiak obecnie koncentruje się na Riak KV, podczas gdy inne forki są utrzymywane przez TI Tokyo, z planami podzielenia się przyszłymi rozwojami wkrótce.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">„Webvm: Wirtualna maszyna dla sieci”</a></h2>
<ul>
<li>„WebVM to wirtualna maszyna Linux działająca w przeglądarce internetowej przy użyciu HTML5 i WebAssembly, wykorzystująca silnik wirtualizacji CheerpX do obsługi binariów x86.”</li>
<li>„Oferuje środowisko bezserwerowe po stronie klienta z możliwościami sieciowymi umożliwionymi przez Tailscale, sieć VPN, co czyni je dostępnym bez tradycyjnej infrastruktury serwerowej.”</li>
<li>„WebVM jest oprogramowaniem open-source na licencji Apache 2.0, z określonymi ograniczeniami dla użytku organizacyjnego, i może być wdrożony poprzez forkowanie repozytorium, włączenie GitHub Pages oraz dostosowanie plików Dockerfile.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„WebVM, opracowany przez Leaning Technologies, to maszyna wirtualna zaprojektowana do użytku w sieci, z potencjalnymi zastosowaniami w wirtualizacji aplikacji korporacyjnych i planami wsparcia kontenerów Docker.”</li>
<li>„CheerpX, będący zastrzeżonym komponentem, jest kluczowy dla oferty WebVM, zapewniając wsparcie dla Flash i Java, chociaż sam WebVM jest oprogramowaniem open-source.”</li>
<li>„Pomimo swojej niezdolności do działania offline z powodu dużych potrzeb danych, WebVM obsługuje Tailscale do sieciowania, a użytkownicy są zainteresowani wykonalnością i wydajnością wirtualnych maszyn opartych na sieci.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">„Bluesky wprowadza erę mediów społecznościowych, w której można wybrać własny algorytm”</a></h2>
<ul>
<li>„Bluesky, sieć społecznościowa z ponad 20 milionami użytkowników, oferuje spersonalizowaną kontrolę nad algorytmami mediów społecznościowych, umożliwiając użytkownikom wybór treści.”</li>
<li>„W przeciwieństwie do platform takich jak X (dawniej Twitter), gdzie algorytmy dyktują treści, Bluesky oferuje „rynek algorytmów”, umożliwiając użytkownikom wybór kanałów na podstawie zainteresowań.”</li>
<li>„To podejście daje użytkownikom możliwość kształtowania swojego doświadczenia w mediach społecznościowych i może ustanowić nowy standard w branży, mimo wyzwań związanych ze znalezieniem lub stworzeniem odpowiedniego kanału.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Bluesky wprowadza konfigurowalne algorytmy dla mediów społecznościowych, umożliwiając użytkownikom wybór sposobu przeglądania treści, czy to chronologicznie, czy poprzez sortowanie algorytmiczne.”</li>
<li>„Wprowadzenie tych funkcji wywołuje debatę na temat tego, czy algorytmy poprawiają, czy pogarszają doświadczenia użytkowników, z opiniami podzielonymi między potrzebą kontroli użytkownika a zaletami treści kuratorowanych.”</li>
<li>„Bluesky dąży do zrównoważenia preferencji użytkowników i zaangażowania, oferując domyślny kanał chronologiczny, jednocześnie umożliwiając opcje personalizowanego przeglądania treści.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Let's Encrypt ma już 10 lat”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ELet's%20Encrypt%20ma%20ju%C5%BC%2010%20lat%E2%80%9D&subheading=%C5%9Broda%2C%2020%20listopada%202024%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
