<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 19:08:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">„Przestań próbować umawiać się ze mną na rozmowę telefoniczną”</a></h2>
<ul>
<li>„Nowe próby usług często skutkują uporczywymi działaniami następczymi i e-mailami marketingowymi, przekształcając początkowy kontakt w nieustanne oferty sprzedażowe.”</li>
<li>„Proces sprzedaży jest często żmudny i czasochłonny, zwłaszcza w dużych firmach, gdzie produkty często nie spełniają oczekiwań i oferują ograniczone wsparcie.”</li>
<li>„Klienci często przechodzą na lepsze alternatywy open-source, co prowadzi do cichego odejścia od pierwotnej usługi pomimo wysiłków na rzecz utrzymania.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Właściciele małych startupów napotykają wyzwania w kontaktach z dużymi firmami, takie jak niepotrzebne prezentacje, porównania cen i długotrwałe procesy zakupowe, co prowadzi do zwiększonych opłat dla dużych firm. Proces sprzedaży jest często nieefektywny, obejmując niepotrzebne spotkania i frustrujące taktyki, co podkreśla potrzebę przejrzystości, bezpośredniej komunikacji i elastycznych opcji. Skuteczne podejście polega na stworzeniu usługi, która jest łatwa do zintegrowania, zachwyca klientów i oferuje prosty model cenowy, pomimo powszechnych problemów z nieczytaną dokumentacją i nieetycznymi taktykami sprzedaży.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">„Kenney.nl: Darmowe zasoby do gier”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Kenney.nl jest znane z dostarczania wysokiej jakości, darmowych zasobów do gier, które są szczególnie przydatne w tworzeniu gier i szybkim prototypowaniu.”</li>
<li>„Platforma zyskała silne grono zwolenników, co przyniosło Kenneyowi przydomek „Asset Jesus” za jego wkład w społeczność twórców gier.”</li>
<li>„Dodatkowe zasoby dla darmowych zasobów do gier obejmują OpenGameArt.org i Itch.io, podczas gdy muzykę wolną od tantiem można znaleźć u artystów takich jak Kevin MacLeod i Heatly Bros.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">„Ilustrowany przewodnik po doktoracie”</a></h2>
<ul>
<li>„Ilustrowany przewodnik jest używany do wyjaśnienia nowym studentom doktoranckim, jak doktorat rozszerza granice ludzkiej wiedzy, symbolizowane jako małe wgniecenie.”</li>
<li>„Dochody ze sprzedaży drukowanego przewodnika wspierają badania nad zaburzeniami genetycznymi, co jest motywowane osobistym związkiem autora z rzadką chorobą jego syna.”</li>
<li>„Przewodnik jest licencjonowany na zasadach Creative Commons, co pozwala na udostępnianie z przypisaniem autorstwa, i jest dostępny w wielu językach.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Ilustrowany przewodnik po doktoracie autorstwa Matta Mighta podkreśla znaczenie dążenia do problemu, który się kocha, oraz ciągłego poszukiwania wiedzy w podróży doktoranckiej.”</li>
<li>„Dyskusja dotyczy wyzwań w środowisku akademickim, takich jak presja na publikowanie oraz ryzyko przedkładania ilości nad jakość w badaniach.”</li>
<li>„Przewodnik podkreśla wartość doświadczenia zdobytego podczas studiów doktoranckich dla rozwoju osobistego i możliwości kariery, zaznaczając znaczenie wyboru odpowiedniego doradcy oraz eksploracji pracy interdyscyplinarnej.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">„Dlaczego wybrałem Common Lisp”</a></h2>
<ul>
<li>„Autor przeszedł z Clojure na Common Lisp z powodu frustracji związanych z wolnym czasem uruchamiania aplikacji interfejsu wiersza poleceń (CLI) w Clojure oraz postrzeganego braku zainteresowania ze strony społeczności.”</li>
<li>„Common Lisp został wybrany ze względu na zdolność do tworzenia szybko uruchamiających się samodzielnych plików wykonywalnych, kompatybilność z edytorem tekstu Vim, wsparcie na platformach Windows, Mac i Linux oraz silną społeczność i ekosystem.”</li>
<li>„Autor dzieli się swoim doświadczeniem, aby pomóc nowicjuszom zrozumieć zalety Common Lisp i jak skutecznie dostosowali się do jego używania.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Autor podkreśla dynamiczny system Common Lisp, który umożliwia rozwiązywanie problemów nawet bez oryginalnego kodu źródłowego, co pokazuje jego elastyczność i solidność.”</li>
<li>„SBCL, implementacja Common Lisp, jest chwalona za umożliwienie szybkiego rozwiązywania problemów, nawet w sytuacjach, gdy kod źródłowy jest niedostępny.”</li>
<li>„Dyskusja obejmuje również znaczenie i ograniczenia kontroli wersji, szczególnie gdy repozytorium zostaje utracone, oraz zawiera porównania Lisp z językami takimi jak Clojure i Julia.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">„Założyciele AI nauczą się gorzkiej lekcji”</a></h2>
<ul>
<li>„Historycznie, ogólne podejścia do AI przewyższały te wyspecjalizowane, co widać w dziedzinach takich jak rozpoznawanie mowy i wizja komputerowa. - „Gorzka lekcja” Richarda Suttona podkreśla, że ogólne metody wykorzystujące obliczenia są bardziej efektywne niż te opierające się na ludzkiej wiedzy dziedzinowej. - Post sugeruje, że założyciele AI powinni skupić się na tworzeniu produktów, które wykorzystują ulepszenia modeli, zamiast kompensować obecne ograniczenia modeli, ponieważ jest to bardziej zrównoważona strategia.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Startupy AI napotykają podstawowe wyzwanie w dostarczaniu kontekstu, ponieważ systemy AI wymagają specyficznych informacji i kroków, aby działać skutecznie. - Udane startupy AI prawdopodobnie skoncentrują się na procesach ETL (Extract, Transform, Load), aby dostarczyć niezbędny kontekst, podkreślając znaczenie danych treningowych i możliwości wyszukiwania. - Przemysł AI może ewoluować podobnie do sektora smartfonów, z dominacją dużych firm z powodu posiadania danych, ale startupy mogą odnieść sukces, rozwijając modele specyficzne dla danej dziedziny oraz zarządzając złożoną integracją systemów i zarządzaniem danymi.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">„Aaron Swartz i Sam Altman”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Aaron Swartz był znanym geniuszem technicznym i aktywistą, przyczyniając się do projektów takich jak RSS, Markdown i Creative Commons, ale napotkał problemy prawne za pobieranie artykułów naukowych z JSTOR.”</li>
<li>„Post zestawia aktywizm Swartza z korporacyjnym sukcesem Sama Altmana w OpenAI, stawiając pytania o legalność i etykę w branży technologicznej.”</li>
<li>„Dyskusja podkreśla różne perspektywy na temat pozytywnych wkładów obu osób w kulturę technologiczną oraz różnice w traktowaniu prawnym między jednostkami a korporacjami.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">„Oczywiste rzeczy, które C powinien zrobić”</a></h2>
<ul>
<li>„Społeczność Dlang zintegrowała kompilator C w ramach kompilatora D, znany jako ImportC, aby rozwiązać nierozwiązane problemy w Standardzie C, obecnie na poziomie C23. - ImportC umożliwia wykonywanie funkcji w czasie kompilacji, co ułatwia testowanie jednostkowe w czasie kompilacji bez potrzeby oddzielnych kompilacji. - Wspiera również odniesienia do przodu i importowanie deklaracji bez plików .h, co upraszcza proces rozwoju.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Pliki nagłówkowe w języku C rozróżniają między publicznymi a prywatnymi interfejsami, co jest doceniane przez niektórych programistów za prostotę i łatwość użycia. - Nowoczesne narzędzia, takie jak <code>cargo doc</code> w Rust, oferują efektywne zarządzanie dokumentacją i interfejsami bez duplikacji kodu, co przemawia do innych. - Wybór między tymi metodami często zależy od osobistych preferencji, potrzeb projektu i sposobu pracy zespołu.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">„Najciemniejsze i najczystsze niebo na świecie zagrożone przez przemysłowy megaprojekt”</a></h2>
<ul>
<li>„Europejskie Obserwatorium Południowe (ESO) jest zaniepokojone proponowanym kompleksem przemysłowym przez AES Andes w pobliżu Obserwatorium Paranal w Chile, który może powodować zanieczyszczenie świetlne wpływające na badania astronomiczne. - Obserwatorium Paranal jest kluczowe dla projektów takich jak Ekstremalnie Duży Teleskop (ELT), co podkreśla znaczenie zachowania ciemnego nieba. - ESO apeluje o przeniesienie projektu przemysłowego, aby chronić środowisko obserwatorium.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Przemysłowy megaprojekt w Chile, prowadzony przez AES Andes, ma na celu produkcję wodoru, energii elektrycznej i amoniaku z wykorzystaniem energii wiatrowej i słonecznej, co może wpłynąć na najciemniejsze i najczystsze niebo na świecie.”</li>
<li>„Krytycy wyrażają obawy, że projekt, usytuowany w pobliżu kluczowego miejsca teleskopowego, może utrudniać obserwacje astronomiczne, co wywołuje debatę na temat ewentualnego przeniesienia projektu.”</li>
<li>„Sytuacja podkreśla konflikt między rozwojem przemysłowym a ochroną unikalnych zasobów naturalnych, gdzie niektórzy opowiadają się za korzyściami ekonomicznymi, podczas gdy inni priorytetowo traktują ochronę środowiska.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">„Złe jabłko, ale to 6 500 wyrażeń regularnych, których szukam w Vim”</a></h2>
<ul>
<li>„Film „Bad Apple” został odtworzony w edytorze tekstu Vim za pomocą zapytań wyszukiwania, przy czym każda z 6 500 klatek została przedstawiona jako siatka 120x90 cyfr binarnych.”</li>
<li>„Python został wykorzystany do przetwarzania klatek, a różne algorytmy były testowane w celu optymalizacji ciągów wyszukiwania dla lepszej wydajności w Vim.”</li>
<li>„Projekt był kreatywnym eksperymentem przeprowadzonym w The Recurse Center, prezentującym użycie makr Vim do odtwarzania wideo poprzez cykliczne przeszukiwanie wzorców.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Projekt wykorzystujący 6 500 wyrażeń regularnych (regexów) w Vim do animacji „Bad Apple” zainicjował ożywioną dyskusję, ukazując kreatywność i umiejętności techniczne.”</li>
<li>„Uczestnicy dzielili się podobnymi projektami, takimi jak uruchamianie „Bad Apple” na Nintendo Entertainment System (NES) oraz wykorzystywanie makr Vim, podkreślając wyzwania algorytmiczne i demonstracje technologiczne.”</li>
<li>„Rozmowa dotyczyła również kulturowego wpływu „Bad Apple” i obejmowała debaty na temat treści gier Touhou, odzwierciedlając różnorodne opinie i zainteresowania.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">„Funkcja AI Remove w Adobe Lightroom dodała Bitcoina do zdjęcia ptaka w locie”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Funkcja AI Remove w Adobe Lightroom błędnie wstawiła obraz Bitcoina do zdjęcia ptaka, co wywołało dyskusje na temat wpływu AI na fotografię. - Użytkownicy skrytykowali efekt „połysku” AI, preferując oryginalne zdjęcie, co podkreśla wyzwania w fotografii cyfrowej, takie jak zarządzanie przyciętymi światłami i ograniczenia narzędzi AI. - Ten incydent uwypukla szersze obawy dotyczące roli AI w narzędziach kreatywnych i jakości treści generowanych przez AI.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">„Mullenweg zamyka zespół ds. zrównoważonego rozwoju WordPress, wywołując falę krytyki”</a></h2>
<ul>
<li>„Matt Mullenweg, współzałożyciel WordPressa, rozwiązał Zespół ds. Zrównoważonego Rozwoju WordPressa, co wywołało znaczną krytykę ze strony społeczności.”</li>
<li>„Zespół został rozwiązany po rezygnacji przedstawiciela zespołu Thijsa Buijsa, który wskazał na problemy z przywództwem, oraz po twierdzeniu Mullenwega, że zespół nie realizował swoich celów.”</li>
<li>„Krytycy oskarżyli Mullenwega o hipokryzję, ponieważ początkowo popierał utworzenie zespołu, a jego rozwiązanie wzbudziło obawy dotyczące przyszłości inicjatyw zrównoważonego rozwoju w ramach WordPress.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Matt Mullenweg rozwiązał Zespół ds. Zrównoważonego Rozwoju WordPress, co wywołało krytykę i obawy dotyczące wpływu na markę i społeczność WordPress.”</li>
<li>„Krytycy podkreślają, że znaczna kontrola Mullenwega nad WordPressem jest problematyczna, sugerując potencjalną potrzebę zmian w zarządzaniu.”</li>
<li>„Rozwiązany zespół pracował nad inicjatywami takimi jak wtyczka do śladu węglowego, co rodzi pytania o zaangażowanie WordPressa w zrównoważony rozwój i stabilność przywództwa.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">„Adresy IP do 2024 roku”</a></h2>
<ul>
<li>„Artykuł autorstwa Geoffa Hustona dostarcza corocznej aktualizacji na temat adresów IP, koncentrując się na powolnym przejściu z IPv4 na IPv6 pomimo przewidywanej potrzeby większej przestrzeni adresowej.”</li>
<li>„Omawia wyczerpanie adresów IPv4, rolę transferów adresów oraz wyzwania związane z wdrażaniem IPv6, podkreślając fragmentację i dynamikę rynkową adresów IPv4.”</li>
<li>„Artykuł analizuje trendy w przydzielaniu adresów IPv6, zwracając uwagę na różnice regionalne i wpływ dużych przydziałów, oraz rozważa szersze implikacje dla przyszłości Internetu, w tym neutralność sieci i konsolidację rynku.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja podkreśla ogrom przestrzeni adresowej IPv6 w porównaniu do IPv4, zauważając, że IPv6 zapewnia znacznie więcej adresów. - Zgłaszane są obawy dotyczące nieefektywnych praktyk przydziału, gdzie duże korporacje otrzymują nadmiernie duże bloki IPv6, co może prowadzić do przyszłych niedoborów. - Omówiono wyzwania związane z wdrażaniem IPv6, w tym ograniczenia techniczne i niechęć firm do umożliwiania bezpośrednich połączeń urządzeń, a także trwające problemy z niedoborem IPv4 i dynamiką cen na rynku.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Przestań próbować umawiać się ze mną na rozmowę telefoniczną”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EPrzesta%C5%84%20pr%C3%B3bowa%C4%87%20umawia%C4%87%20si%C4%99%20ze%20mn%C4%85%20na%20rozmow%C4%99%20telefoniczn%C4%85%E2%80%9D&subheading=niedziela%2C%2012%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">„Bądź świadomy efektu Makefile”</a></h2>
<ul>
<li>„Efekt Makefile” opisuje praktykę inżynierów polegającą na kopiowaniu i modyfikowaniu istniejących złożonych konfiguracji, takich jak Makefile, zamiast tworzenia nowych od podstaw. - Takie podejście jest powszechne w różnych systemach, takich jak konfiguracje Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) i systemy budowania, i może wskazywać na zbyt skomplikowane lub źle zaprojektowane narzędzia. - Chociaż nie jest to z natury negatywne, efekt Makefile może utrudniać naukę, komplikować kwestie bezpieczeństwa i prowadzić do nieefektywnego debugowania, co podkreśla potrzebę przemyślanego projektowania narzędzi, które uwzględniają konfigurowalność i łatwość użycia.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Efekt Makefile” opisuje tendencję programistów do kopiowania i modyfikowania kodu lub konfiguracji bez pełnego ich zrozumienia, często z powodu złożoności narzędzi lub rzadkiego ich używania.”</li>
<li>„To zjawisko jest powszechne w zadaniach programistycznych i konfiguracyjnych, gdzie deweloperzy używają znanych rozwiązań, aby zaoszczędzić czas i wysiłek, co może prowadzić do trudnego w utrzymaniu kodu.”</li>
<li>„Dyskusja podkreśla potrzebę zrównoważenia korzystania z szablonów i istniejących rozwiązań z pogłębianiem zrozumienia narzędzi i systemów zaangażowanych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">„Portale i Quake”</a></h2>
<ul>
<li>„Artykuł jest pierwszym z serii „Demystifying the PVS”, koncentrującym się na prekomputowanym systemie widoczności w Quake, aby rozwiązać problem nadmiernego rysowania, gdzie piksele są renderowane wielokrotnie. - Quake wykorzystuje przycinanie portali i potencjalnie widoczne zestawy (PVS) poprzez podział świata na komórki i portale, prekomputując widoczność w celu optymalizacji renderowania. - Artykuł wprowadza klasy Portal i Leaf w vis.py, reimplementacji algorytmu widoczności Quake w Pythonie, podkreślając użycie macierzy widoczności liść-do-liść.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Projektanci poziomów w grze Quake wykorzystywali „pędzle wskazujące” i „portale obszarowe” do optymalizacji wydajności gry, co stało się podstawową techniką w grafice 3D. - Gry takie jak Prey i Portal wprowadziły portale do centrum uwagi jako mechanikę rozgrywki, chociaż koncepcja ta była używana w renderowaniu od wczesnych czasów grafiki 3D. - Unreal Engine 1 stosował strefy do optymalizacji, a współczesne silniki, takie jak Unreal Engine 5, nadal używają podobnych metod do zwiększenia wydajności renderowania.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">„Poprawki błędów Phi-4”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Daniel Hanchen odkrył i rozwiązał błędy w dużym modelu językowym Phi-4 firmy Microsoft, takie jak problemy z zakończeniem zdań i szablonami czatu. - Przekształcił Phi-4 na architekturę Llama, poprawiając wydajność, i udostępnił poprawki na Hugging Face, platformie dla modeli uczenia maszynowego. - Dostępny jest notatnik Colab do dostrajania Phi-4, a choć poprawki poprawiły wydajność w niektórych testach, zmniejszyły ją w innych; zespół Phi-4 pracuje nad integracją tych usprawnień z oryginalnym modelem.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">„Bardzo zła matematyka”</a></h2>
<ul>
<li>„Firma zajmująca się projektowaniem i budową popełniła błąd matematyczny na Facebooku, błędnie obliczając promień Ziemi jako 4 333 stopy, co doprowadziło do znacznie zaniżonego obwodu wynoszącego nieco ponad 5 mil.”</li>
<li>„Błąd wynikał z obliczania długości łuków bez użycia rzeczywistego promienia Ziemi, który wynosi około 3959 mil.”</li>
<li>„Post podkreślał, że zewnętrzny łuk był o mniej niż 1% dłuższy niż wewnętrzny łuk, co sugeruje potencjalne skrócenie czasu lotu z powodu zmniejszonego oporu powietrza.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Budowniczy z YouTube błędnie twierdził, że piony byłyby równoległe na płaskiej Ziemi, nie rozumiejąc krzywizny Ziemi, która jest pomijalna w takich pomiarach. - Dyskusja podkreśliła zawodność intuicji w zrozumieniu koncepcji na dużą skalę i poruszyła teorie płaskiej Ziemi, błędne wyobrażenia o grawitacji oraz wpływ rotacji Ziemi na loty. - Rozmowa w humorystyczny sposób badała trwałość błędnych przekonań i trudności w wyjaśnianiu pojęć naukowych osobom, które odrzucają uznaną naukę.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">„Budowanie Bauble”</a></h2>
<ul>
<li>„Bauble to narzędzie do modelowania i renderowania 3D, które wykorzystuje funkcje odległości podpisanej (SDF) do tworzenia złożonych kształtów i animacji. - Początkowo był to podstawowy system do generowania shaderów GLSL, ale Bauble został przepisany, aby uwzględnić takie funkcje jak eksport modeli 3D, interaktywna edycja i niestandardowe oświetlenie. - Narzędzie to teraz obsługuje osadzanie w sieci, interaktywną edycję wektorową i oferuje kompleksową dokumentację, co czyni je dostępnym dla kreatywnych projektów i użytkowników zainteresowanych projektowaniem 3D.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Projekt Building Bauble, prezentowany na stronie ianthehenry.com, wzbudził entuzjazm, ukazując magię i radość z programowania, zwłaszcza w kodowaniu i grafice.”</li>
<li>„Projekt jest chwalony za kreatywność i szczegółowe opracowanie, inspirując czytelników do ponownego zajęcia się niedokończonymi projektami i eksploracji nowych technologii, takich jak Janet (język programowania) i GLSL (OpenGL Shading Language).”</li>
<li>„Pomimo pewnych problemów technicznych na Safari, projekt jest chwalony za imponującą realizację i wciągającą historię rozwoju, wywołując dyskusje na temat projektów osobistych i wykorzystania czytników RSS.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">„Niemal wszystkie wyszukiwania binarne i sortowania przez scalanie są wadliwe (2006)”</a></h2>
<ul>
<li>„W 2006 roku Joshua Bloch zidentyfikował błąd w algorytmie wyszukiwania binarnego, początkowo zauważony w książce Jona Bentleya „Programming Pearls”, gdzie dochodzi do przepełnienia, gdy wartości &#39;low&#39; i &#39;high&#39; przekraczają maksymalną wartość typu int.”</li>
<li>„Ten błąd, dotyczący tablic o długościach 2^30 lub większych, był rzadki w latach 80., ale jest bardziej powszechny dzisiaj, wpływając również na mergesort i inne algorytmy dziel i zwyciężaj.”</li>
<li>„Bloch zaleca naprawienie problemu poprzez obliczenie punktu środkowego jako <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, podkreślając wyzwania związane z pisaniem bezbłędnego kodu oraz konieczność dokładnego testowania.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Wiele wyszukiwań binarnych i sortowań przez scalanie jest podatnych na problemy z przepełnieniem liczb całkowitych, szczególnie w starszych implementacjach, co zostało podkreślone w artykule z 2006 roku.”</li>
<li>„Artykuł podkreśla znaczenie uwzględniania przypadków brzegowych i ograniczeń sprzętowych w programowaniu, co pozostaje istotne do dziś.”</li>
<li>„Zaleca się, aby deweloperzy używali wbudowanych funkcji lub większych typów całkowitych, aby zapobiec takim błędom, co podkreśla potrzebę ostrożności przy wyborze typów danych i rozmiarów wejściowych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">„Śledź swoje urządzenia za pomocą sieci Apple FindMy w Go/TinyGo”</a></h2>
<ul>
<li>„Go Haystack umożliwia śledzenie osobistych urządzeń Bluetooth za pośrednictwem sieci „Find My” Apple bez konieczności posiadania sprzętu Apple, wykorzystując OpenHaystack i Macless-Haystack z narzędziami Go/TinyGo.”</li>
<li>„Użytkownicy mogą tworzyć własne beacony, korzystając z oprogramowania TinyGo na sprzęcie takim jak płytki Adafruit Bluefruit i BBC Microbit, przy czym konfiguracja wymaga Apple ID z uwierzytelnianiem dwuskładnikowym (2FA).”</li>
<li>„Proces obejmuje instalację narzędzia go-haystack, używanie poleceń takich jak <code>haystack scan</code> do lokalizowania urządzeń, generowanie kluczy, flashowanie urządzenia i przesyłanie pliku JSON do macless-haystack, aby urządzenie było widoczne w interfejsie webowym.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Sieć Apple FindMy może być wykorzystywana z Go/TinyGo do śledzenia urządzeń, oferując sposób na rozszerzenie sieci bez potrzeby posiadania konta Apple.”</li>
<li>„Obawy dotyczące prywatności są łagodzone przez projekt Apple, a firma ma silną reputację w zakresie utrzymania prywatności użytkowników, chociaż niektórzy użytkownicy pozostają ostrożni wobec potencjalnego nadzoru.”</li>
<li>„Sieć FindMy działa w dwóch częściach: urządzenia Apple lokalizują przedmioty, a urządzenia użytkowników przesyłają dane lokalizacyjne do Apple, z opcją wyłączenia tej funkcji przez użytkowników, jeśli sobie tego życzą.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">„Stan Vim”</a></h2>
<ul>
<li>„Po śmierci założyciela Vima, Brama Moolenaara, w 2023 roku, społeczność Vim zreorganizowała się, aby zapewnić dalszy rozwój projektu, z Christianem Brabandtem jako obecnym opiekunem. - Na VimConf 2024 omówiono, że zespół się powiększył, koncentrując się na aktualizacji strony internetowej Vim, zarządzaniu bezpieczeństwem i ulepszaniu kanałów komunikacji. - Vim pozostaje w trybie konserwacji, priorytetowo traktując potrzeby społeczności i ostrożnie integrując nowe funkcje, jednocześnie kontynuując wsparcie dla ICCF Holland, organizacji charytatywnej założonej przez Moolenaara.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Długoterminowi użytkownicy Vima zastanawiają się nad przyszłością edytora po śmierci jego twórcy, Brama Moolenaara, przy czym niektórzy są zadowoleni z jego obecnej stabilności, a inni eksplorują alternatywy, takie jak Neovim, w poszukiwaniu nowoczesnych funkcji.”</li>
<li>„Neovim zyskuje na uwadze dzięki wsparciu dla skryptów Lua i nowoczesnym ulepszeniom, podczas gdy niektórzy użytkownicy rozważają Emacs z powodu postrzeganego rozłamu między Vim a Neovim.”</li>
<li>„Dyskusje wśród użytkowników obejmują tematy takie jak wydajność Treesitter, wsparcie dla Language Server Protocol (LSP) oraz porównania z Visual Studio Code (VSCode), podkreślając elastyczność i stabilność tych edytorów.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">„Spłaszczanie AST i innych struktur danych kompilatora (2023)”</a></h2>
<ul>
<li>„Post omawia spłaszczanie struktur danych, technikę dla kompilatorów, która optymalizuje abstrakcyjne drzewa składniowe (AST) poprzez użycie pojedynczej tablicy z indeksami zamiast wskaźników. - Ta metoda zwiększa wydajność poprzez poprawę lokalności pamięci, zmniejszenie rozmiaru odniesienia i uproszczenie zarządzania pamięcią, co skutkuje 2,4-krotnym przyspieszeniem w mikrobenchmarku. - Technika ta jest szczególnie stosowana w projektach Rust i oferuje korzyści ergonomiczne, takie jak łatwiejsze zarządzanie pamięcią, i jest porównywana do interpreterów bajtkodu w celu dalszej poprawy wydajności.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja koncentruje się na optymalizacji abstrakcyjnych drzew składniowych (AST) poprzez przechowywanie ich w płaskich, ciągłych tablicach w celu poprawy wydajności i efektywności pamięci.”</li>
<li>„Ta metoda zwiększa lokalność pamięci podręcznej i upraszcza zarządzanie pamięcią, co porównuje się do technik w językach takich jak Lisp i kompilator Zig.”</li>
<li>„Rozmowa odnosi się również do historycznych metod i podobnych technik w innych językach programowania, podkreślając zalety płaskich struktur danych dla kompozycyjności i łatwości manipulacji.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">„Odinteligentnienie głośnika Bluetooth Marshall Uxbridge”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja koncentruje się na modyfikacji głośnika Bluetooth Marshall Uxbridge w celu wyeliminowania jego funkcji „inteligentnych”, obejmując aspekty techniczne, takie jak projektowanie płytki drukowanej (PCB) dla cyfrowego wejścia I2S.”</li>
<li>„Użytkownicy dyskutują na temat roli cyfrowego przetwarzania sygnałów (DSP) w osiąganiu dobrej jakości dźwięku, przy czym niektórzy podkreślają jego konieczność w celu zrekompensowania ograniczeń sprzętowych.”</li>
<li>„Rozmowa obejmuje również wyzwania związane z modyfikacją inteligentnych urządzeń oraz przystępność cenową nowoczesnej produkcji PCB i komponentów.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">„Bot OpenAI zmiażdżył stronę internetową tej siedmioosobowej firmy &#39;jak atak DDoS&#39;”</a></h2>
<ul>
<li>„Strona e-commerce Triplegangers doświadczyła ataku przypominającego DDoS z powodu bota OpenAI, który wykonał dziesiątki tysięcy żądań, aby zeskrobać ponad 65 000 stron produktów. - Strona nie miała prawidłowo skonfigurowanego pliku robots.txt, aby zablokować takie boty, co prowadziło do zwiększonych kosztów AWS i obaw o bezpieczeństwo danych. - Ten incydent podkreśla znaczenie uzyskiwania zgody przez firmy AI przed zeskrobywaniem danych i stanowi ostrzeżenie dla małych firm, aby monitorowały aktywność botów AI.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Bot OpenAI spowodował nadmierny ruch na stronie internetowej małej firmy, podobny do ataku typu Distributed Denial of Service (DDoS), co uwypukliło problemy z przeciążeniem stron internetowych przez boty AI.”</li>
<li>„Firmy takie jak Read the Docs doświadczyły podobnych wyzwań z botami AI generującymi ogromny ruch, mimo używania pliku „robots.txt” do zarządzania robotami sieciowymi.”</li>
<li>„Incydent podkreśla trwającą debatę na temat równoważenia dostępności sieci z ochroną przed agresywnym zbieraniem danych przez firmy AI, ponieważ niektóre boty ignorują plik „robots.txt”, co prowadzi do potencjalnych problemów prawnych i finansowych dla właścicieli małych stron.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Bądź świadomy efektu Makefile”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EB%C4%85d%C5%BA%20%C5%9Bwiadomy%20efektu%20Makefile%E2%80%9D&subheading=sobota%2C%2011%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">„Zdobyłem nową supermoc”</a></h2>
<ul>
<li>„Użytkownik Reddita odkrył technikę łatwego dostrzegania różnic w łamigłówkach typu „znajdź różnice” poprzez zezowanie, co tworzy trzeci, migoczący obraz.”</li>
<li>„Ta metoda pozwala na uwidocznienie różnic, a użytkownik czuł, że to jak zdobycie nowej umiejętności lub „supermocy” po praktykowaniu.”</li>
<li>„Użytkownik podzielił się tą techniką z innymi, zachęcając ich do wypróbowania jej poprzez skupienie się na środkowym obrazie powstającym przy krzyżowaniu oczu.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Technika polegająca na dostrzeganiu różnic między dwoma obrazami poprzez zezowanie, podobna do oglądania stereogramów, została użyta do zdobycia wysokiego wyniku w automacie do gier i darmowego rachunku w barze.”</li>
<li>„Ta metoda podkreśla różnice jako migoczące lub niestabilne obszary, wywołując dyskusje na temat jej zastosowań i wyzwań, w tym zmęczenia oczu i trudności z widzeniem.”</li>
<li>„Rozmowa rozszerzyła się na pokrewne tematy, takie jak widzenie stereoskopowe i wykorzystanie podobnych technik w różnych dziedzinach.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">„Wizualizacja wszystkich numerów ISBN”</a></h2>
<ul>
<li>„Anna&#39;s Archive, największa otwarta biblioteka, zwizualizowała wszystkie numery ISBN, aby śledzić postęp w tworzeniu kopii zapasowych książek, ujawniając, że jak dotąd tylko 16% książek ma kopie zapasowe.”</li>
<li>„Oferowana jest nagroda w wysokości 10 000 dolarów za poprawę możliwości powiększania, interaktywności i użyteczności wizualizacji, z nagrodami dla trzech najlepszych zgłoszeń, a cały kod musi być open source.”</li>
<li>„Ta inicjatywa jest kluczowa dla zachowania rzadkich książek, ponieważ Archiwum Anny posiada największą otwartą kolekcję metadanych książek.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja na Hacker News dotyczy wizualizacji numerów ISBN (Międzynarodowych Standardowych Numerów Książek) z Archiwum Anny, z sugestiami takimi jak użycie krzywej Hilberta dla lepszej reprezentacji danych.”</li>
<li>„Użytkownicy dyskutują na temat skuteczności numerów ISBN w wizualizacji danych hierarchicznych, proponując alternatywy, takie jak system Biblioteki Kongresu.”</li>
<li>„Rozmowa dotyczy również legalności i etyki Archiwum Anny, które hostuje materiały objęte prawem autorskim, oraz wykorzystania kryptowaluty Monero do nagród z powodu obaw o prywatność.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">„Karta wyników prognoz, 1 stycznia 2025”</a></h2>
<ul>
<li>„Autor przedstawia coroczną aktualizację prognoz z 2018 roku dotyczących samochodów autonomicznych, robotyki, sztucznej inteligencji, uczenia maszynowego i podróży kosmicznych ludzi, z planami tworzenia nowych prognoz na lata 2026-2036.”</li>
<li>„Pomimo znaczących postępów w dziedzinie AI i samochodów autonomicznych w 2024 roku, pełna autonomia i zastąpienie ludzkich miejsc pracy przez AI pozostają odległe, a zdalne monitorowanie przez ludzi wciąż jest konieczne dla samochodów autonomicznych.”</li>
<li>„Postęp w załogowych lotach kosmicznych jest powolny, z opóźnieniami w projektach Starship SpaceX i Artemis NASA, podczas gdy New Glenn Blue Origin zbliża się do startu, a turystyka suborbitalna wykazuje ograniczony postęp.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Artykuł analizuje prognozy Rodney&#39;ego Brooksa dotyczące AI i robotyki, ze szczególnym uwzględnieniem samochodów autonomicznych i postępów w dziedzinie sztucznej inteligencji. - Krytycy twierdzą, że prognozy Brooksa są niejasne i samouwielbiające, zwłaszcza w odniesieniu do technologii autonomicznych pojazdów Waymo, które według niektórych nie są w pełni autonomiczne z powodu interwencji ludzkich. - Brooks stara się stonować szum wokół AI i robotyki, podkreślając realistyczne harmonogramy i wyzwania, podczas gdy dyskusja uwzględnia również ekonomiczną opłacalność technologii autonomicznych pojazdów i jej wpływ na miejsca pracy.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Zdobyłem nową supermoc”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EZdoby%C5%82em%20now%C4%85%20supermoc%E2%80%9D&subheading=pi%C4%85tek%2C%2010%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">„Musiałem zamknąć swoją stronę do wymiany kursów, inaczej groziło mi wydalenie”</a></h2>
<ul>
<li>„JD Kaim, student informatyki, opracował HuskySwap, aplikację zaprojektowaną do ułatwienia wymiany miejsc na zajęciach wśród studentów Uniwersytetu Waszyngtońskiego. - Pomimo pierwotnego celu jako projektu klasowego, Kaim otrzymał „Zawiadomienie o naruszeniu” od uniwersytetu, gdy próbował zintegrować aplikację z oficjalnym systemem rejestracji. - Sytuacja wywołała mieszane reakcje, z niektórymi krytykującymi działania uniwersytetu, a innymi udzielającymi wsparcia i porad Kaimowi, który pozostaje optymistycznie nastawiony do przyszłych przedsięwzięć i perspektyw zawodowych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Twórca strony do wymiany kursów został zmuszony do jej zamknięcia po otrzymaniu ultimatum od swojego uniwersytetu, University of Washington (UW), grożącego wydaleniem. - Pomimo zgodności, uniwersytet nałożył blokadę na konto studenta, uniemożliwiając rejestrację na ostatni kwartał, chyba że opracuje podobne rozwiązanie dla uniwersytetu bez wynagrodzenia. - Student uważa sytuację za demoralizującą i szuka sprawiedliwego rozwiązania od kierownictwa UW, jednocześnie rozważając porady prawne.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">„Konto Luigiego Mangione zostało przemianowane na Stack Overflow”</a></h2>
<ul>
<li>„Evan Carroll podkreśla wymazanie tożsamości Luigiego Mangione na Stack Overflow, gdzie jego konto zostało przemianowane na „user4616250” bez jasnego uzasadnienia, co budzi obawy dotyczące przypisania autorstwa zgodnie z licencją Creative Commons.”</li>
<li>„Dochody Carrolla w tej sprawie skutkowały rocznym zakazem korzystania z Stack Exchange, co postrzega jako działanie odwetowe, w przeciwieństwie do innych platform, takich jak GitHub i LinkedIn, które nie usunęły Mangione.”</li>
<li>„Sytuacja podkreśla unikalne stanowisko Stack Exchange i wzywa do sprawiedliwego traktowania Mangione, który nie został skazany za żadne przestępstwo.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Konto Luigi Mangione na Stack Overflow zostało przemianowane, co doprowadziło do dyskusji na temat moderacji i praw do przypisania na platformie.”</li>
<li>„Krytycy twierdzą, że usunięcie jego nazwiska może naruszać licencję Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA), która wymaga odpowiedniego przypisania.”</li>
<li>„Debata rozszerza się na szersze obawy dotyczące korporacyjnej kontroli nad treściami użytkowników oraz implikacji praktyk moderacyjnych dla praw jednostki i sprawiedliwości społecznej.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">„Nie musisz płacić podwyżki cen Microsoft 365”</a></h2>
<ul>
<li>„Microsoft 365 podniosło ceny subskrypcji o około 40%, powołując się na integrację swojego narzędzia AI, Copilot, chociaż pełny dostęp do Copilot wymaga dodatkowej subskrypcji. - Klienci mogą uniknąć podwyżki cen, wybierając ukryty plan „Microsoft 365 Classic”, który zachowuje stare ceny, ale nie jest otwarcie reklamowany. - Ta sytuacja podkreśla użycie „ciemnych wzorców”, gdzie interfejsy użytkownika są zaprojektowane w celu manipulowania wyborami konsumentów, co rodzi etyczne obawy dotyczące przejrzystości i praw konsumentów.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Podwyżka cen Microsoft 365 skłoniła użytkowników do poszukiwania alternatyw, takich jak starsze wersje, np. Office 2010, lub darmowe usługi, takie jak Google Docs, z powodu obaw o płacenie miesięcznych opłat za oprogramowanie z minimalnymi kosztami bieżącymi. Firmy często czują się zmuszone do pozostania przy modelu Software as a Service (SaaS), takim jak Microsoft 365, ze względu na integrację i ciągłość, mimo wysokich kosztów, podczas gdy niektóre rozważają samodzielne hostowanie, co może być kosztowne i ryzykowne. Microsoft oferuje opcję jednorazowego zakupu Office 2024, ograniczoną do jednego komputera, co przemawia do tych, którzy wolą nie zobowiązywać się do modelu subskrypcyjnego.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">„Pożary w Los Angeles zmuszają tysiące ludzi do ewakuacji, zamknięto NASA JPL”</a></h2>
<ul>
<li>„Pożary w hrabstwie Los Angeles doprowadziły do ewakuacji 70 000 osób i przerw w dostawie prądu dotykających 400 000 mieszkańców, zniszczenia ponad 1 000 budynków oraz zgłoszenia dwóch ofiar śmiertelnych. - Gubernator Kalifornii Gavin Newsom ogłosił stan wyjątkowy, wysyłając Gwardię Narodową i strażaków, w tym więźniów, do rozwiązania kryzysu. - Laboratorium Napędu Odrzutowego NASA (JPL) jest zagrożone, wprowadzono środki awaryjne i plany awaryjne dotyczące przeniesienia kontroli misji na Marsa, jeśli zajdzie taka potrzeba.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Pożary w Los Angeles doprowadziły do masowych ewakuacji i zamknięcia Laboratorium Napędu Odrzutowego NASA (JPL), co podkreśla powagę sytuacji.”</li>
<li>„Silne wiatry komplikują działania gaśnicze, a istnieją obawy dotyczące cięć budżetowych w straży pożarnej, które mogą wpłynąć na zdolności reagowania.”</li>
<li>„Społeczność aktywnie wspiera osoby dotknięte pożarami poprzez darowizny i pomoc, wykazując solidarność w obliczu katastrofy.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">„Grywalna gra Tetris wewnątrz pliku PDF”</a></h2>
<ul>
<li>„Nowoczesne silniki PDF w przeglądarkach desktopowych, takie jak PDFium i PDF.js, mogą obsługiwać JavaScript z wystarczającymi możliwościami wejścia/wyjścia, aby tworzyć proste gry, takie jak Tetris.”</li>
<li>„Projekt demonstruje wszechstronność skryptowania PDF poprzez wykorzystanie pól adnotacji dla monochromatycznych pikseli oraz pola wprowadzania tekstu dla wprowadzania z klawiatury, pomimo pewnych ograniczeń.”</li>
<li>„PDF jest dostępny w formacie ASCII, co pozwala użytkownikom otwierać go w edytorze tekstu lub przeglądać kod źródłowy na GitHubie.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Gra Tetris została opracowana w formacie PDF przy użyciu JavaScript, co pokazuje możliwości nowoczesnych silników PDF, takich jak PDFium i PDF.js. - Gra wykorzystuje pola adnotacji do wyświetlania pikseli oraz wprowadzania tekstu do sterowania, ale nie działa po wydrukowaniu ani w niektórych przeglądarkach PDF, takich jak Evince. - Projekt ten demonstruje elastyczność skryptowania w PDF, jednocześnie podnosząc kwestie bezpieczeństwa związane z wykonywaniem kodu w plikach PDF; kod źródłowy jest dostępny na GitHubie.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">„Salesforce nie zatrudni więcej inżynierów oprogramowania w 2025 roku, mówi Marc Benioff”</a></h2>
<ul>
<li>„Salesforce planuje wstrzymać zatrudnianie kolejnych inżynierów oprogramowania w 2025 roku, przypisując 30% wzrost produktywności postępom w dziedzinie AI, jak stwierdził CEO Marc Benioff. - Firma skupi się na swoim produkcie AI, Agentforce, oraz zwiększy zatrudnienie sprzedawców, aby komunikować klientom wartość AI. - Pomimo niedawnych zwolnień spowodowanych nadmiernym zatrudnieniem podczas pandemii, Benioff przewiduje wzrost firmy w ciągu najbliższych pięciu lat, z nadchodzącymi wydarzeniami, takimi jak Japan Dreamin’ i Architect Dreamin’ na horyzoncie.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyrektor generalny Salesforce, Marc Benioff, ogłosił zamrożenie zatrudnienia dla inżynierów oprogramowania w 2025 roku, koncentrując się na produktywności napędzanej przez sztuczną inteligencję i kontroli kosztów.”</li>
<li>„Decyzja ta następuje po wcześniejszym zamrożeniu zatrudnienia i zwolnieniach na początku 2023 roku, pod wpływem presji akcjonariuszy, i jest postrzegana jako strategia marketingowa dla produktów AI Salesforce.”</li>
<li>„Pomimo twierdzeń o 30% wzroście produktywności dzięki AI, utrzymuje się sceptycyzm, a Salesforce planuje rozszerzyć swój zespół sprzedaży, aby promować oferty AI, co rodzi pytania o rolę AI w zastępowaniu ludzkich miejsc pracy.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">„Steve Langasek, jedna z czołowych postaci Ubuntu Linux, zmarł”</a></h2>
<ul>
<li>„Steve Langasek, wybitny współtwórca społeczności Linux, szczególnie Debian i Ubuntu, zmarł 1 stycznia 2025 roku w wieku 45 lat. - Langasek był znany ze swoich znaczących wkładów w administrację systemów, rozwój oprogramowania i utrzymanie pakietów, wpływając na projekty takie jak Linux-PAM, Samba i OpenLDAP. - Jego przywództwo, mentorskie podejście i oddanie zasadom open-source były wysoko cenione, a znane postacie, takie jak Mark Shuttleworth i Dustin Kirkland, chwaliły jego wgląd techniczny i ducha.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Steve Langasek, wybitny współtwórca Ubuntu Linux i Debian, zmarł w wieku 45 lat z powodu raka jelita grubego w stadium 4. - Jego śmierć zainicjowała rozmowy na temat kluczowego znaczenia wczesnych badań medycznych i trudności w ich dostępie. - Społeczność technologiczna pamięta go za jego rozległą wiedzę i wspierającą naturę.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">„Wizualizator Planów Factorio”</a></h2>
<ul>
<li>„Opracowano nową stronę internetową do wizualizacji planów Factorio za pomocą grafiki wektorowej (SVG), umożliwiając użytkownikom importowanie i artystyczne modyfikowanie planów. - Narzędzie obsługuje Factorio 2.0 i Factorio: Space Age, z poprawioną wydajnością po przeniesieniu z Pythona do JavaScriptu. - Użytkownicy mogą dostosowywać ustawienia rysowania i korzystać z narzędzia do generowania obrazów z tekstu lub rysowania piórem, z zachętą do wnoszenia wkładu i udzielania opinii.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Wizualizator Planów Factorio, strona stworzona przez fanów, został zaktualizowany, aby wspierać Factorio 2.0 i DLC Space Age, umożliwiając użytkownikom modyfikację stylów rysowania.”</li>
<li>„Projekt został przepisany z Pythona na JavaScript w celu poprawy wydajności, a twórca jest otwarty na opinie dotyczące błędów i pomysłów na funkcje.”</li>
<li>„Chociaż wizualizator nie obsługuje natywnie modów, można go dostosować, dodając budynki z modów, a społeczność pozostaje aktywnie zaangażowana w grę.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Musiałem zamknąć swoją stronę do wymiany kursów, inaczej groziło mi wydalenie”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMusia%C5%82em%20zamkn%C4%85%C4%87%20swoj%C4%85%20stron%C4%99%20do%20wymiany%20kurs%C3%B3w%2C%20inaczej%20grozi%C5%82o%20mi%20wydalenie%E2%80%9D&subheading=czwartek%2C%209%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">„Błędy popełniane przez inżynierów w dużych, ugruntowanych bazach kodu”</a></h2>
<ul>
<li>„Praca w dużych, ugruntowanych bazach kodu, często zawierających miliony linii kodu i angażujących setki inżynierów, stawia przed inżynierami oprogramowania znaczące wyzwania. - Częstym błędem jest brak spójności, gdy inżynierowie ignorują istniejące wzorce kodu i wdrażają funkcje w izolacji, co może prowadzić do problemów z utrzymaniem i utrudniać przyszłe usprawnienia. - Aby efektywnie pracować w dużych bazach kodu, inżynierowie powinni badać istniejące wzorce, rozumieć wpływ bazy kodu na produkcję, być ostrożni z zależnościami i starannie usuwać niepotrzebny kod, aby utrzymać jakość i wartość.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Inżynierowie pracujący w dużych, ustalonych bazach kodu często napotykają wyzwania związane z niespójnością i nieudokumentowanymi praktykami, co wymaga skupienia się na jakości osobistego kodu i dokumentacji. - Kluczowe jest zrównoważenie ulepszeń z utrzymaniem lokalnej spójności, zwłaszcza gdy istniejąca baza kodu jest niespójna, podczas gdy współpraca z szerszym zespołem może pomóc w ujednoliceniu praktyk. - Ostatecznym celem jest poprawa funkcjonalności i łatwości utrzymania bazy kodu, co wymaga pragmatyzmu i dostosowania się do istniejących wzorców.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">„Magiczne/tragiczne linki w e-mailach: nie rób z nich jedynej opcji”</a></h2>
<ul>
<li>„Magic Links zapewniają metodę logowania bez hasła za pomocą linków e-mail, oferując zwiększone bezpieczeństwo, ale mogą być niewygodne z powodu opóźnień w dostarczaniu e-maili i korzystania z wielu urządzeń.”</li>
<li>„Mogą stanowić zagrożenie dla bezpieczeństwa, zachęcając użytkowników do uzyskiwania dostępu do osobistych e-maili na urządzeniach służbowych, co podkreśla potrzebę alternatyw, takich jak jednorazowe hasła (OTP).”</li>
<li>„Dla lepszego doświadczenia użytkownika, zwłaszcza dla osób obeznanych z technologią, zaleca się używanie kluczy dostępu jako bardziej elastycznej i bezpiecznej opcji.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Linki magiczne, używane do uwierzytelniania, napotykają problemy z niezawodnością z powodu problemów z e-mailami i mogą skłaniać użytkowników do korzystania z biometrii, która może być prawnie wymuszana, w przeciwieństwie do haseł. - Klucze dostępu są proponowane jako bardziej bezpieczna i przyjazna dla użytkownika alternatywa dla linków magicznych, ale ich wdrażanie wciąż trwa, a wiele usług jeszcze ich nie zaimplementowało. - Dyskusja na temat równoważenia bezpieczeństwa i użyteczności w metodach uwierzytelniania pozostaje aktywna, podkreślając wyzwania w znalezieniu optymalnego rozwiązania.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">„System operacyjny w 1 000 liniach – Wprowadzenie”</a></h2>
<ul>
<li>„Książka prowadzi czytelników przez proces tworzenia małego systemu operacyjnego od podstaw, obejmując kluczowe funkcje, takie jak przełączanie kontekstu, stronicowanie i operacje na plikach w języku C, wszystko w około 1000 liniach kodu.”</li>
<li>„Podkreśla naukę nowych technik debugowania, szczególnie w przypadku wyzwań takich jak proces rozruchu i stronicowanie, oraz udostępnia przykłady do pobrania na GitHubie.”</li>
<li>„Książka jest licencjonowana na podstawie CC BY 4.0, z kodem na licencji MIT, i wymaga znajomości języka C oraz środowiska podobnego do UNIX jako warunków wstępnych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„System operacyjny w 1000 liniach” to książka, która prowadzi czytelników przez proces tworzenia systemu operacyjnego od podstaw, używając dowolnego języka programowania, nie ograniczając się do C.”</li>
<li>„Książka podkreśla istotne elementy systemu operacyjnego, unikając tradycyjnej struktury podobnej do UNIX-a, i ma na celu być angażującym i kreatywnym projektem.”</li>
<li>„Zachęca do wkładu i opinii, oferując treści w formacie Markdown, i stanowi cenne źródło do nauki i eksperymentowania z rozwojem systemów operacyjnych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">„Złamanie 512-bitowego klucza DKIM za mniej niż 8 dolarów w chmurze”</a></h2>
<ul>
<li>„Badanie rekordów SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) i DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) dla miliona najpopularniejszych stron internetowych ujawniło ponad 1 700 publicznych kluczy DKIM krótszych niż 1 024 bity, które są uznawane za niebezpieczne. - Badacze z powodzeniem złamali 512-bitowy klucz DKIM z redfin.com, używając Pythona i CADO-NFS za mniej niż 8 dolarów na serwerze w chmurze, co pokazuje podatność krótkich kluczy. - Badanie podkreśla potrzebę, aby dostawcy usług e-mail odrzucali podpisy DKIM z kluczami krótszymi niż 1 024 bity, ponieważ niektórzy dostawcy, tacy jak Yahoo Mail, Mailfence i Tuta, zaakceptowali skompromitowany podpis.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Złamanie 512-bitowego klucza DKIM (DomainKeys Identified Mail) jest teraz przystępne cenowo, kosztując mniej niż 8 dolarów przy użyciu usług w chmurze, co podkreśla podatność przestarzałych metod szyfrowania.”</li>
<li>„Dyskusja podkreśla konieczność stosowania silniejszych kluczy DKIM oraz wyzwania związane z równoważeniem bezpieczeństwa z użytecznością, ponieważ wiele systemów wciąż opiera się na przestarzałych kluczach, co stanowi istotne zagrożenie dla bezpieczeństwa.”</li>
<li>„Rozmowa podkreśla szersze implikacje dla bezpieczeństwa poczty elektronicznej oraz pilną potrzebę aktualizacji standardów w celu ochrony przed rozwijającymi się zagrożeniami.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">„Microsoft maskuje Bing jako Google, aby zmylić nieuważnych użytkowników wyszukiwarek”</a></h2>
<ul>
<li>„Microsoft podobno zmienia wygląd Binga, aby przypominał interfejs Google, co może wprowadzać użytkowników w błąd, skłaniając ich do niezamierzonego korzystania z Binga. - Ta strategia podkreśla wyzwania, przed którymi stoi Microsoft w konkurowaniu z dużym udziałem Google w rynku wyszukiwarek. - Krytycy sugerują, że taka taktyka może stawiać cele biznesowe Microsoftu ponad zapewnieniem autentycznego doświadczenia użytkownika.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Microsoft zmienia wygląd Binga, aby przypominał Google, gdy użytkownicy wyszukują „Google” na Bing, wykorzystując rozpoznawalność marki Google.”</li>
<li>„Ta taktyka jest kontrowersyjna, ponieważ niektórzy postrzegają ją jako zwodniczą, podczas gdy inni jako strategiczny ruch mający na celu zatrzymanie użytkowników, którzy mogą nie zauważyć różnicy.”</li>
<li>„Eksperci prawni wskazują, że chociaż Google mógłby potencjalnie wnieść pozew, udowodnienie oszustwa bez wyraźnego naruszenia znaku towarowego byłoby trudne, co podkreśla konkurencyjną strategię Microsoftu na rynku wyszukiwarek.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">„Zwolniony po raz pierwszy w mojej karierze, i to dwukrotnie w ciągu jednego roku”</a></h2>
<ul>
<li>„Autor dzieli się swoim doświadczeniem bycia zwolnionym dwukrotnie w ciągu jednego roku, podkreślając znaczenie utrzymywania dobrych relacji z byłymi pracodawcami i przygotowania się do poszukiwania pracy. - Kluczowe oznaki potencjalnych zwolnień obejmują brak wizji firmy, rozpraszanie uwagi, niskie wykorzystanie produktu i nagłe spotkania firmowe, sugerując, że pracownicy powinni być czujni. - Porady dla osób zwolnionych obejmują aktualizację CV, składanie wniosków o zasiłek dla bezrobotnych, korzystanie z LinkedIn i sieci kontaktów, zrozumienie modeli biznesowych oraz utrzymanie poczucia własnej wartości poza zatrudnieniem.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Autor, który doświadczył dwóch zwolnień w ciągu roku, podkreśla znaczenie stosowania prostego, liniowego formatu CV w celu poprawy wskaźników odpowiedzi z systemów śledzenia aplikacji (ATS). - ATS często błędnie interpretują nowoczesne formaty CV, co może negatywnie wpływać na wyniki aplikacji o pracę; uproszczenie CV i skupienie się na obowiązkach związanych z rolą może złagodzić ten problem. - Nawiązywanie kontaktów, utrzymywanie dobrych relacji i budowanie zróżnicowanego zestawu umiejętności to kluczowe strategie dla stabilności i bezpieczeństwa kariery na wymagającym rynku pracy.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">„Drobiazg”</a></h2>
<ul>
<li>„Fidget to biblioteka oparta na języku Rust, zaprojektowana do obsługi dużych wyrażeń matematycznych, szczególnie dla powierzchni implicit, które są zwarte i wspierają operacje takie jak unia i przecięcie. - Biblioteka jest zorganizowana w trzy warstwy: frontend (konwertuje skrypty na kod bajtowy), backend (efektywnie ocenia wyrażenia) oraz dema, z obsługą SIMD (Single Instruction, Multiple Data) i automatycznego różniczkowania. - Fidget jest teraz publicznie dostępny na GitHubie na licencji MPL 2.0, z planami na przyszłość dotyczącymi integracji GPU i ulepszonego meshingu, zachęcając użytkowników do eksploracji i rozwoju.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Fidget, projekt autorstwa Matta Keetera, bada różnorodne obszary informatyki, w tym struktury danych, algorytmy, kompilatory i grafikę, wzbudzając zainteresowanie ze względu na swoje potencjalne zastosowania w dziedzinach takich jak druk 3D i CAD (projektowanie wspomagane komputerowo).”</li>
<li>„Chociaż nie obsługuje eksportu STEP (Standard for the Exchange of Product model data) z powodu różnic w reprezentacjach danych, Fidget oferuje inne funkcjonalności i zawiera powiązania dla Rhai, języka skryptowego dla Rust.”</li>
<li>„Projekt zainspirował inicjatywy związane z kreatywnym kodowaniem oraz dyskusje, podkreślając jego wszechstronność i innowacyjny potencjał w społeczności technologicznej.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">„Odrodzenie Servo: 2023-2024”</a></h2>
<ul>
<li>„Igalia ożywiła projekt Servo, eksperymentalny silnik przeglądarki początkowo stworzony przez Mozillę, przejmując jego utrzymanie w styczniu 2023 roku. - Znaczące postępy obejmują aktualizację zależności, ulepszanie ciągłej integracji (CI) i narzędzi, rozszerzanie wsparcia społeczności oraz dodanie obsługi dla Androida i OpenHarmony. - Projekt zebrał ponad 24 500 dolarów w formie darowizn, z przyszłymi celami, takimi jak stanie się domyślnym silnikiem internetowym dla aplikacji Rust i rozwinięcie pełnoprawnej przeglądarki internetowej, mimo wyzwań takich jak konkurencja i finansowanie.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Servo, silnik przeglądarki, przeżywa odrodzenie dzięki aktualizacjom i teraz przyjmuje darowizny za pośrednictwem Open Collective i sponsorów GitHub. - Igalia, znaczący współtwórca Servo, jest również zaangażowana w rozwój Chromium, podkreślając znaczenie różnorodnych silników przeglądarek. - Pomimo wcześniejszych niepowodzeń, takich jak wstrzymanie jego rozwoju przez Mozillę, Servo pozostaje aktywne, z dyskusjami na temat korzyści z przepisania w Rust i nadziejami na przyszłe finansowanie.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">„Dzień z życia płodnej ekipy zajmującej się phishingiem głosowym”</a></h2>
<ul>
<li>„Apple i Google wydały ostrzeżenia dotyczące oszustw telefonicznych, jednak grupa o nazwie „Crypto Chameleon” wykorzystuje ich usługi do przeprowadzania ataków phishingowych, co prowadzi do znacznych strat finansowych dla ofiar, takich jak inwestor kryptowalutowy Tony, który stracił 4,7 miliona dolarów.”</li>
<li>„Gang phishingowy stosuje zaawansowane metody, w tym zestawy phishingowe, które naśladują strony uwierzytelniania oraz fałszywe połączenia wsparcia Apple, z rolami takimi jak Dzwoniący, Operator, Opróżniacz i Właściciel do realizacji swoich oszustw.”</li>
<li>„Pomimo wewnętrznych zdrad, te grupy cyberprzestępcze nadal prosperują na platformach takich jak Telegram i Discord, koncentrując się na atakowaniu zamożnych osób, zwłaszcza tych posiadających aktywa w kryptowalutach.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Stacja benzynowa na wsi w Ohio padła ofiarą oszustwa phishingowego, w którym oszuści podszywali się pod stację, aby wyłudzić płatności kartą kredytową przez telefon, używając fałszywego identyfikatora dzwoniącego. - Incydent ten podkreśla potencjalny wzrost takich oszustw z wykorzystaniem narzędzi automatyzacji, co wskazuje na potrzebę poprawy środków bezpieczeństwa. - Dziennikarz zajmujący się cyberbezpieczeństwem, Brian Krebs, znany z ujawniania oszustw internetowych, napotkał trudności, gdy Akamai zaprzestało ochrony DDoS dla jego strony, co skłoniło Google do udzielenia wsparcia, podkreślając trwające wyzwania w zakresie cyberbezpieczeństwa.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">„Streets GL – 3D OpenStreetMap”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Streets GL to projekt 3D OpenStreetMap umożliwiający użytkownikom eksplorację szczegółowych map 3D, chociaż niektórzy użytkownicy zauważyli, że dane OSM są nieaktualne, a niektóre funkcje, takie jak mosty, mają problemy.”</li>
<li>„Użytkownicy zasugerowali ulepszenia, w tym wykorzystanie Cloudflare do szybszego ładowania, aktualizację danych budynków oraz integrację danych o wysokości terenu w celu poprawy wrażeń wizualnych.”</li>
<li>„Projekt obsługuje przesyłanie plików GPX i FIT dla śladów GPS, umożliwiając interakcję z mapą za pomocą klawiatury i myszy.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">„Żegnaj, gry na Windowsie? SteamOS oficjalnie wykracza poza Steam Deck”</a></h2>
<ul>
<li>„Lenovo Legion Go S będzie pierwszym urządzeniem spoza Valve, które oficjalnie będzie „Napędzane przez SteamOS”, co wskazuje na znaczącą zmianę z Windows na komputery do gier.”</li>
<li>„Wersja urządzenia z systemem SteamOS będzie bardziej przystępna cenowo, zaczynając od 500 dolarów, w porównaniu do wersji z systemem Windows, której cena wynosi 730 dolarów.”</li>
<li>„Plan Valve dotyczący wydania wersji beta SteamOS do instalacji osobistych może stanowić wyzwanie dla dominacji Windows w grach na PC, promując szersze przejście na gry oparte na systemie Linux.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„SteamOS rozszerza swoje zasięgi poza Steam Deck, prezentując się jako wiarygodna alternatywa dla Windows dla entuzjastów gier.”</li>
<li>„Użycie Proton, warstwy zgodności, umożliwia większości gier efektywne działanie na Linuksie, chociaż niektóre gry wieloosobowe z systemami anty-cheat na poziomie jądra mogą napotkać problemy.”</li>
<li>„Dzięki narzędziom takim jak Heroic i Lutris, które upraszczają dostęp do gier z różnych platform, SteamOS oferuje uproszczone, konsolowe doświadczenie, co potencjalnie stanowi wyzwanie dla dominacji Windowsa w sektorze gier, gdy coraz więcej urządzeń go przyjmuje.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Błędy popełniane przez inżynierów w dużych, ugruntowanych bazach kodu”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EB%C5%82%C4%99dy%20pope%C5%82niane%20przez%20in%C5%BCynier%C3%B3w%20w%20du%C5%BCych%2C%20ugruntowanych%20bazach%20kodu%E2%80%9D&subheading=%C5%9Broda%2C%208%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">„Jak programuję z LLM”</a></h2>
<ul>
<li>„Autor zintegrował duże modele językowe (LLM) ze swoim przepływem pracy programistycznej, uznając je za przydatne w zadaniach takich jak autouzupełnianie, wyszukiwanie i programowanie oparte na czacie.”</li>
<li>„Opracowują narzędzie o nazwie sketch.dev, zintegrowane środowisko programistyczne (IDE) dla języka Go, zaprojektowane w celu zwiększenia produktywności poprzez automatyzację powtarzalnych zadań i poprawę efektywności programowania.”</li>
<li>„LLM są skuteczne w generowaniu szkiców kodu i radzeniu sobie z pytaniami w stylu egzaminacyjnym, chociaż mogą czasami popełniać błędy, a także zmieniają kompromisy w programowaniu, umożliwiając tworzenie bardziej wyspecjalizowanego kodu i kompleksowych testów.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Duże modele językowe (LLM) są uznawane przez niektórych inżynierów oprogramowania za narzędzie zwiększające produktywność, szczególnie w zakresie tworzenia nowych pomysłów i wykonywania zadań takich jak autouzupełnianie i programowanie oparte na czacie. - Podczas gdy niektórzy deweloperzy doceniają efektywność, jaką zapewniają LLM, inni pozostają sceptyczni co do ich skuteczności, zwłaszcza w przypadku złożonych lub nowych problemów. - Dyskusja podkreśla podział wśród deweloperów dotyczący przyjęcia LLM, z jednymi, którzy przyjmują je do zadań iteracyjnych, a innymi, którzy preferują tradycyjne metody.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">„Projekt Digits firmy Nvidia to &#39;osobisty superkomputer AI&#39;”</a></h2>
<ul>
<li>„Nvidia zaprezentowała Project Digits na CES 2025, kompaktowy „osobisty superkomputer AI” zbudowany na platformie sprzętowej Grace Blackwell, wyposażony w superchip GB10 Grace Blackwell.”</li>
<li>„Urządzenie oferuje wydajność do jednego petaflopa, co jest odpowiednie dla badaczy AI, naukowców zajmujących się danymi oraz studentów, i może obsługiwać modele z maksymalnie 200 miliardami parametrów.”</li>
<li>„Wycena na 3000 dolarów, Project Digits będzie dostępny w maju i może łączyć się z komputerami PC z systemem Windows lub Mac, działając na systemie DGX OS opartym na Linuksie firmy Nvidia.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Projekt Digits firmy Nvidia to &#39;osobisty superkomputer AI&#39; w cenie 3000 dolarów, wyposażony w GPU Blackwell z 1 PFLOP (PetaFLOP) mocy obliczeniowej FP4, 128 GB zunifikowanej pamięci DDR5X, 20 rdzeni ARM oraz ConnectX do łączenia. - Jest skierowany do startupów i entuzjastów, oferując lokalną alternatywę dla rozwiązań AI w chmurze, z naciskiem na pojemność pamięci i efektywność w zadaniach rozwoju i wnioskowania AI. - Urządzenie działa na systemie operacyjnym DGX firmy Nvidia, opartym na Ubuntu, i jest uważane za potencjalny przełom w lokalnym przetwarzaniu AI.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">„Silnik szachowy minimax w wyrażeniach regularnych”</a></h2>
<ul>
<li>„Nicholas Carlini opracował silnik szachowy o nazwie Regex Chess, wykorzystując 84 688 wyrażeń regularnych do wykonywania prawidłowych ruchów szachowych, co pokazuje potencjał wyrażeń regularnych w nietypowych zastosowaniach. - Silnik działa jak procesor wyrażeń regularnych, posiadając unikalny zestaw instrukcji do operacji na stosie, obsługi zmiennych i wykonywania warunkowego, a także wspiera równoległe generowanie ruchów. - Regex Chess stosuje uproszczone przeszukiwanie minimax do oceny i punktowania pseudo-legalnych ruchów, podkreślając kreatywne badanie możliwości wyrażeń regularnych, a kod jest dostępny na GitHubie do publicznego wglądu.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Nicholas Carlini opracował minimaksowy silnik szachowy wykorzystując wyrażenia regularne, pokazując zdolność regex do radzenia sobie ze skomplikowanymi zadaniami, takimi jak szachy. - Projekt, mimo że zawiera błędy, takie jak problemy z promocją pionka i ruchami na linii a, ukazuje edukacyjne i rozrywkowe aspekty nietypowych wyzwań programistycznych. - 2-warstwowe przeszukiwanie silnika czasami nie unika zagrożeń matowych w jednym ruchu, co podkreśla jego ograniczenia, ale także innowacyjne podejście.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">„Zig&#39;s comptime jest niesamowicie dobry”</a></h2>
<ul>
<li>„Scott Redig bada funkcję &#39;comptime&#39; w języku Zig, która zwiększa produktywność poprzez umożliwienie metaprogramowania, pozwalając na wykonywanie kodu podczas kompilacji. - Przedstawia sześć perspektyw na temat &#39;comptime&#39;, podkreślając jego zdolność do upraszczania czytania i debugowania kodu, oraz porównuje go do generyków, częściowej ewaluacji i generowania kodu. - Redig dochodzi do wniosku, że &#39;comptime&#39; w Zig jest zarówno potężne, jak i proste, zalecając dalsze zgłębianie tematu poprzez oficjalne zasoby i bibliotekę standardową Zig.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Programowanie w czasie kompilacji w Zig (comptime) jest cenione za swoją efektywność, umożliwiając funkcje takie jak generics, złożoną inicjalizację danych i generowanie kodu specyficznego dla celu. - Krytycy wskazują na potencjalne problemy, takie jak niewłaściwe użycie podobne do makr w Lispie, łamanie parametryczności oraz wyzwania związane z rekurencyjnymi typami generycznymi i sprawdzaniem typów podczas obliczeń w czasie kompilacji. - Pomimo tych obaw, prostota i wykonanie w czasie kompilacji w Zig są uważane za główne zalety, a niektórzy są zainteresowani integracją jego możliwości metaprogramowania z ekosystemem Rust.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">„Nvidia ogłasza karty graficzne nowej generacji RTX 5090 i RTX 5080”</a></h2>
<ul>
<li>„Nvidia zaprezentowała swoje najnowsze karty graficzne RTX z serii 50 na targach CES, w tym modele z wyższej półki RTX 5090 i RTX 5080, wycenione odpowiednio na 1999 dolarów i 999 dolarów. - RTX 5090 zawiera 32 GB pamięci GDDR7 i 21 760 rdzeni CUDA, oferując dwukrotnie większą prędkość niż jego poprzednik, RTX 4090, podczas gdy RTX 5080 oferuje 16 GB pamięci i jest dwa razy szybszy niż RTX 4080. - Seria wprowadza nową technologię DLSS 4, poprawiającą wydajność i jakość obrazu, i będzie dostępna dla laptopów od marca.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Nvidia zaprezentowała karty graficzne RTX 5090 i RTX 5080, przy czym RTX 5090 wyposażona jest w 32 GB pamięci GDDR7 i ma 575W mocy projektowej cieplnej (TDP), skierowanej na potrzeby konsumenckich obciążeń AI.”</li>
<li>„RTX 5080 jest zaprojektowany do gier na najwyższym poziomie, oferując bardziej przystępną cenowo opcję z mniejszą ilością pamięci w porównaniu do RTX 5090.”</li>
<li>„Wysokie zapotrzebowanie na te procesory graficzne, szczególnie w zastosowaniach związanych ze sztuczną inteligencją, może prowadzić do problemów z dostępnością, przypominających wcześniejsze braki spowodowane wydobywaniem kryptowalut.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">„Użyłem Meta AI, teraz Instagram używa mojej twarzy w reklamach skierowanych do mnie”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Użytkownik Reddita doświadczył reklam na Instagramie z własną twarzą po skorzystaniu z funkcji „imagine me” Meta AI, co wzbudziło obawy dotyczące spersonalizowanej reklamy. - Incydent wywołał debatę porównującą ten poziom personalizacji reklam do filmu „Raport mniejszości”, z opiniami podzielonymi między postrzeganiem tego jako innowacyjne lub inwazyjne. - Dyskusja podkreśla obawy dotyczące prywatności i etyczne implikacje AI w reklamie, z wezwaniami do zaostrzenia regulacji w celu ochrony danych osobowych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">„Śledzenie opłat za zatłoczenie w Nowym Jorku”</a></h2>
<ul>
<li>„Tracker opłat za zatory to projekt autorstwa Benjamina i Joshuy Moshes, pod nadzorem profesor Emily Oster z Uniwersytetu Browna, koncentrujący się na opłatach za zatory w Nowym Jorku. - Projekt obejmuje skrypty internetowe i arkusze stylów, co wskazuje na kompleksowe cyfrowe podejście do prezentacji informacji. - Strona internetowa jest zoptymalizowana pod kątem wyszukiwarek (SEO) i zawiera stronę błędu 404 do obsługi treści, których nie znaleziono.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Polityka dotycząca opłat za zatłoczenie w Nowym Jorku ma na celu zmniejszenie zatorów drogowych i generowanie dochodów na poprawę transportu publicznego.”</li>
<li>„Podczas gdy niektórzy dostrzegają natychmiastowe korzyści, inni twierdzą, że jest zbyt wcześnie, aby ocenić jego skuteczność z powodu zmiennych, takich jak pogoda i podróże świąteczne.”</li>
<li>„Krytycy zwracają uwagę, że niezmienione opłaty za taksówki i usługi współdzielenia przejazdów oraz potrzeba ulepszenia transportu publicznego pozostają istotnymi kwestiami.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">„Po raz pierwszy produkcja stworzona w Blenderze zdobyła Złoty Glob”</a></h2>
<ul>
<li>„Niezależna animacja „Flow” łotewskiego reżysera Gintsa Zilbalodisa zdobyła Złoty Glob za najlepszy film animowany, co podkreśla znaczące osiągnięcie dla filmów niezależnych. - „Flow”, stworzony z skromnym budżetem 3,7 miliona dolarów przy użyciu Blendera, darmowego oprogramowania, konkurował z produkcjami dużych studiów, ukazując demokratyzację animacji. - Zwycięstwo filmu odzwierciedla rosnącą inkluzywność Złotych Globów wobec międzynarodowych tytułów i może wpłynąć na wyścig o Oscara za najlepszy film animowany, rzucając wyzwanie tradycyjnej dominacji Disneya.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Produkcja stworzona za pomocą Blendera zdobyła Złoty Glob, co stanowi kamień milowy dla tego oprogramowania open-source i kwestionuje postrzeganie jego gotowości do profesjonalnego użytku. - Film, znany ze swojej narracji i wizualizacji, zyskał popularność na Łotwie i wyróżnia się niskim budżetem w porównaniu do innych nagrodzonych animacji. - Sukces filmu, wykorzystującego silnik EEVEE Blendera, wywołał dyskusje na temat potencjalnego wpływu Blendera na przemysł animacji i jego możliwości w różnorodnych środowiskach produkcyjnych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">„Żyję swoim życiem ćwierć wieku na raz”</a></h2>
<ul>
<li>„5 stycznia 2000 roku Steve Jobs zaprezentował interfejs użytkownika Aqua systemu Mac OS X, w tym Dock, na Macworld Expo, z istotnym wkładem inżyniera z Apple Cork w Irlandii.”</li>
<li>„Inżynier, który wcześniej pracował nad DragThing, odegrał kluczową rolę w przekształcaniu prototypów Basa Ording w działający kod dla Docka, ale ostatecznie zrezygnował z powodu presji związanej z relokacją.”</li>
<li>„Po odejściu z Apple, inżynier ożywił DragThing i PCalc, które nadal cieszą się popularnością, i odkrył w swoim posiadaniu niepodpisaną umowę o zachowaniu poufności (NDA).”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Artykuł omawia rozwój Docka firmy Apple, podkreślając ekscentryczność i tajemniczą naturę Steve&#39;a Jobsa, w tym wysyłanie pracownika między Irlandią a USA w celu utrzymania pozorów.”</li>
<li>„Pomimo znaczących wysiłków, projekt ostatecznie został anulowany z powodu problemów związanych z lokalizacją biura.”</li>
<li>„Narracja zagłębia się również w kontrowersyjne decyzje Jobsa, jego dziedzictwo w porównaniu z obecnymi liderami technologicznymi oraz szersze tematy, takie jak ścieżki kariery i ageizm w branży technologicznej.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">„Propozycje tryptyku”</a></h2>
<ul>
<li>„Propozycje Triptych autorstwa Alexandra Petrosa i Carsona Grossa mają na celu poprawę zdolności HTML do obsługi żądań sieciowych poprzez wsparcie dodatkowych metod HTTP, takich jak PUT, PATCH i DELETE w formularzach.”</li>
<li>„Propozycje obejmują również umożliwienie przyciskom wykonywania żądań HTTP bez formularzy oraz pozwalanie na częściowe zastępowanie stron, co zbliża HTML bardziej do zasad REST.”</li>
<li>„Te propozycje zostały przedstawione na Big Sky Dev Con i są szczegółowo opisane w Triptych Polyfill na GitHubie, z bieżącymi aktualizacjami specyfikacji fetch i nawigacji w celu wsparcia tych ulepszeń.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Propozycje tryptyku Alexa Petrosa mają na celu włączenie koncepcji HTMX do specyfikacji HTML, umożliwiając HTML obsługę metod HTTP, takich jak PUT i DELETE.”</li>
<li>„Propozycja otrzymuje pozytywne opinie od Web Hypertext Application Technology Working Group (WHATWG), ale jej przyjęcie przez główne przeglądarki, takie jak Chrome i Safari, wciąż jest niepewne.”</li>
<li>„Inicjatywa ma na celu zmniejszenie zależności od JavaScript poprzez zwiększenie możliwości HTML, co przyczynia się do szerszej dyskusji na temat RESTful API i sieci napędzanej hipermediami.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">„Tramway SDK – Nieświęte połączenie silników Half-Life i Morrowind”</a></h2>
<ul>
<li>„Nowy darmowy, otwartoźródłowy silnik gier jest w trakcie rozwoju, podobny do popularnych silników takich jak Unreal i Source, z obsługą strumieniowania otwartego świata. - Silnik jest zoptymalizowany pod kątem nowoczesnego sprzętu, oferując wysoką wydajność, ale nie jest jeszcze gotowy do użycia produkcyjnego. - Twórca zamierza ukończyć kilka dużych projektów przy użyciu tego silnika, chociaż obecna nazwa jest prawdopodobnie tymczasowa.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Tramway SDK to projekt, który łączy silniki gier Half-Life i Morrowind, aby stworzyć niskobudżetowy, otwartoświatowy silnik do streamingu gier, który jest darmowy i open source. - Chociaż zoptymalizowany pod kątem nowoczesnego sprzętu, Tramway SDK nie jest jeszcze gotowy do użytku produkcyjnego, ale ma na celu zmniejszenie nadmiaru oprogramowania i wpływu na środowisko poprzez wsparcie starszego sprzętu. - Projekt, licencjonowany na zasadach MIT, jest ceniony za swoją retro estetykę i potencjał w rozwoju gier indie, a twórca chętnie przyjmuje opinie i aktualizacje postępów.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">„Badanie wykazało, że użycie ołowiu przez Cesarstwo Rzymskie obniżyło poziom IQ w całej Europie.”</a></h2>
<ul>
<li>„Badanie wskazuje, że użycie ołowiu w metalurgii przez Cesarstwo Rzymskie spowodowało spadek IQ o 2 do 3 punktów w całej Europie podczas Pax Romana.”</li>
<li>„Naukowcy wykorzystali rdzenie lodowe z Arktyki do śledzenia zanieczyszczenia ołowiem od 500 roku p.n.e. do 600 roku n.e., co wykazało znaczny wzrost w okresie szczytu Cesarstwa Rzymskiego.”</li>
<li>„Badanie sugeruje, że powszechne narażenie na ołów mogło przyczynić się do upadku Cesarstwa Rzymskiego, przy czym poziom zanieczyszczenia zmniejszył się po erze rzymskiej, ale ponownie wzrósł podczas rewolucji przemysłowej.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Badanie wskazuje, że użycie ołowiu przez Cesarstwo Rzymskie mogło obniżyć poziomy IQ w Europie, chociaż opiera się to na historycznych poziomach ołowiu i nowoczesnych modelach, a nie bezpośrednich starożytnych pomiarach IQ.”</li>
<li>„Trwa debata, czy korzyści płynące z rzymskiej infrastruktury mogły przewyższać szkodliwe skutki narażenia na ołów.”</li>
<li>„Badanie bada również potencjalne skutki współczesnych substancji, takich jak fluor i tworzywa sztuczne, na IQ, podkreślając złożoność oceny historycznych wpływów zdrowotnych na podstawie pośrednich dowodów.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">„Księga zagłady” Banku Rezerwy Federalnej w Nowym Jorku 2022 uzyskana poprzez FOIA [pdf]”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„„Doomsday Book” Banku Rezerwy Federalnej w Nowym Jorku to przewodnik prawny zaprojektowany, aby pomóc prawnikom w zarządzaniu niepewnościami prawnymi podczas kryzysów finansowych, zapewniając szybkie i skuteczne reakcje. - Początkowo przeznaczony dla wybranych prawników, przewodnik jest teraz dostępny dla wszystkich prawników FRBNY, służąc jako podręcznik kryzysowy podobny do planów reagowania na incydenty technologiczne. - Dokument nie jest udostępniany poza Funkcją Prawną, a jego nazwa oznacza przygotowanie na poważne zakłócenia finansowe, przy czym Fed zachowuje niezależność od Ustawy o Wolności Informacji (FOIA) ze względu na swoją unikalną rolę, jednocześnie będąc odpowiedzialnym przed Kongresem.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">„Zakończenie naszego programu weryfikacji faktów przez strony trzecie i przejście na model Community Notes”</a></h2>
<ul>
<li>„Meta priorytetowo traktuje wolność wypowiedzi, upraszczając swoje systemy moderacji treści, które były krytykowane za nadmierną złożoność i restrykcyjność. Firma kończy swój program weryfikacji faktów przez strony trzecie w USA i wprowadza system Community Notes, podobny do X, aby dostarczać kontekst do potencjalnie wprowadzających w błąd postów poprzez wkład użytkowników. Meta zmniejsza ograniczenia dotyczące treści politycznych, upraszcza procesy egzekwowania, aby skupić się na poważnych naruszeniach, oraz personalizuje widoczność treści politycznych w oparciu o preferencje użytkowników, zgodnie z wizją Marka Zuckerberga dotyczącą wolności wypowiedzi.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Meta przechodzi z programu weryfikacji faktów przez strony trzecie na model Community Notes, podobny do strategii Twittera, aby potencjalnie dostosować się do zmian politycznych i obniżyć koszty moderacji.”</li>
<li>„Krytycy wyrażają obawy, że ta zmiana może prowadzić do większej ilości dezinformacji i szkodliwych treści, podczas gdy zwolennicy twierdzą, że może to wzmocnić wolność słowa.”</li>
<li>„Ta decyzja podkreśla trwające dyskusje na temat moderacji treści, wolności słowa i wpływu platform mediów społecznościowych na kształtowanie dyskursu publicznego.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Jak programuję z LLM”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EJak%20programuj%C4%99%20z%20LLM%E2%80%9D&subheading=wtorek%2C%207%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">„Doom, doświadczenie w galerii”</a></h2>
<ul>
<li>„„DOOM: The Gallery Experience” to parodystyczna gra artystyczna stworzona przez bobatealee, osadzona w przemyślanej wersji klasycznego poziomu DOOM (1993) E1M1, gdzie gracze eksplorują galerię. - Gra jest kompatybilna z HTML5, Windows, urządzeniami mobilnymi i gamepadami, a została stworzona przy użyciu platformy do tworzenia gier Construct. - Otrzymała ocenę 5 gwiazdek i jest chwalona za satyrę kulturową i design, z wkładem Filippo Meozzi i Liama Stone&#39;a.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„„Doom, the Gallery Experience” to wirtualna gra muzealna, która pozwala graczom na eksplorację dzieł sztuki, podobnie jak podczas prawdziwej wizyty w muzeum, stworzona przy użyciu Construct 3.”</li>
<li>„Gra jest dostępna na wielu platformach, choć niektórzy użytkownicy zgłaszają problemy techniczne na urządzeniach mobilnych.”</li>
<li>„Łączy eksplorację kulturową z nostalgią, czerpiąc inspirację z klasycznych gier, takich jak Doom, i wywołał dyskusje na temat potencjalnych humorystycznych modyfikacji.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">„Film o Bitcoinie na YouTube od 3blue1brown został usunięty z powodu naruszenia praw autorskich”</a></h2>
<ul>
<li>„Grant Sanderson, znany ze swoich treści edukacyjnych, poinformował, że jego film z 2017 roku o Bitcoinie został usunięty, a jego kanał otrzymał ostrzeżenie o naruszeniu praw autorskich.”</li>
<li>„Roszczenie dotyczące praw autorskich zostało zgłoszone przez Chainpatrol w imieniu Arbitrum, mimo że wideo było w całości oryginalną treścią Sandersona.”</li>
<li>„Ten incydent podkreśla trwające problemy z egzekwowaniem praw autorskich na platformach cyfrowych, gdzie twórcy mogą napotykać ostrzeżenia nawet za własną pracę.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Film na YouTube 3blue1brown dotyczący Bitcoina został błędnie usunięty z powodu roszczenia o naruszenie praw autorskich przez ChainPatrol, które później uznało to za fałszywy alarm.”</li>
<li>„Ten incydent uwydatnił wady systemu praw autorskich YouTube, wywołując dyskusje na temat potencjalnych nadużyć i braku odpowiedzialności za fałszywe roszczenia.”</li>
<li>„Użytkownicy zasugerowali surowsze kary dla firm składających fałszywe wnioski o usunięcie treści oraz omówili szersze kwestie moderacji treści i wyzwań związanych z wolnością słowa w internecie.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">„Realizacja OKR-ów a wykonywanie swojej pracy”</a></h2>
<ul>
<li>„W inżynierii kwartalne cele i kluczowe rezultaty (OKR) często wydają się zbędne, ponieważ mają tendencję do odzwierciedlania map drogowych produktów, co prowadzi do potencjalnych konfliktów, jeśli się różnią.”</li>
<li>„Marketing uważa OKR za korzystne w definiowaniu kwartalnego skupienia, dostosowywaniu się do harmonogramów projektów oraz podkreślaniu nowych kampanii lub grup docelowych, podczas gdy bieżące zadania są śledzone za pomocą kluczowych wskaźników wydajności (KPI).”</li>
<li>„Skuteczne OKR-y powinny podkreślać unikalne lub zmieniające się priorytety każdego kwartału, zamiast rutynowych zadań, aby uniknąć stagnacji i zapewnić, że przynoszą wartość wykraczającą poza plan działania.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„OKR-y (Cele i Kluczowe Rezultaty) mogą czasami nie być zgodne z rzeczywistą pracą, kładąc nacisk na metryki zamiast na znaczące wkłady i potencjalnie prowadząc do manipulacji systemem zamiast rozwiązywania rzeczywistych problemów.”</li>
<li>„Skuteczne wdrożenie OKR wymaga dostosowania do potrzeb klientów i celów firmy, ale to dostosowanie jest często trudne do osiągnięcia, co prowadzi do biurokratycznych procesów i braku zaufania do wewnętrznej motywacji pracowników.”</li>
<li>„W dużych organizacjach OKR-y mogą sprzyjać rywalizacji zamiast współpracy, koncentrując się na widocznej, a nie wartościowej pracy, co w efekcie nie oddaje złożoności zadań.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">„Wykrywanie anomalii w szeregach czasowych: Przegląd dekady”</a></h2>
<ul>
<li>„Artykuł „Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review” podkreśla znaczenie wykrywania anomalii w danych szeregów czasowych z powodu postępów w zbieraniu danych i wzrostu danych strumieniowych. - Wprowadza taksonomię zorientowaną na procesy do kategoryzacji istniejących metod wykrywania anomalii i oferuje metaanalizę trendów badawczych w tej dziedzinie. - Badania te są istotne dla różnych dziedzin, w tym cyberbezpieczeństwa, finansów, egzekwowania prawa i opieki zdrowotnej, i są dostępne na arXiv w kategorii Uczenie Maszynowe.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Wykrywanie anomalii w szeregach czasowych wykorzystuje prognozowanie i dane historyczne do identyfikacji odchyleń od wzorców, a narzędzia takie jak Prometheus i Grafana wspomagają praktyczne zastosowania. - Te narzędzia umożliwiają dynamiczne ustawianie progów w oparciu o cykle tygodniowe i porę dnia, ale wyzwaniami są zarządzanie dniami wolnymi oraz definiowanie anomalii. - Dziedzina ta ma obiecujące perspektywy rozwoju w różnych branżach, ale obecnie brakuje kompleksowych gotowych rozwiązań.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">„Stymulacyjny klikacz”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Stimulation Clicker na neal.fun to popularna gra typu clicker, która wywołała dyskusje wśród użytkowników, z porównaniami do innych gier, takich jak Cookie Clicker, oraz komentarzami na temat współczesnych nawyków internetowych. - Użytkownicy dzielili się strategiami na szybszy postęp, takimi jak automatyzacja kliknięć czy zmiana rozmiaru okien, zauważając zarówno uzależniającą zabawę, jak i problemy, takie jak błędy czy nadmierna stymulacja. - Gra zainspirowała kreatywność, w tym speedruny, a gracze doceniają jej krótki czas trwania i angażujące elementy.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">„Apple zmarnowało Świętego Graala”</a></h2>
<ul>
<li>„Apple Intelligence, mające na celu zwiększenie możliwości smartfonów, nie spełniło oczekiwań; niektóre funkcje, takie jak Math Notes, były chwalone, ale inne krytykowano za to, że były rozczarowujące.”</li>
<li>„Pomimo obietnic dotyczących prywatności i bezpieczeństwa dzięki przetwarzaniu na urządzeniu i Prywatnej Chmurze Obliczeniowej, produkt wydawał się bardziej pokazem technologicznym niż przełomowym narzędziem.”</li>
<li>„Społeczność open-source często przewyższa wysiłki korporacyjne, takie jak Apple Intelligence, które pozostawiły użytkowników z jedynie marginalnymi ulepszeniami zamiast transformacyjnych postępów.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Strategia innowacyjna Apple koncentruje się na udoskonalaniu istniejących technologii, co czasami rozczarowuje fanów oczekujących przełomowych wynalazków. - Funkcje AI Apple, takie jak Apple Intelligence, spotkały się z krytyką za bycie mniej imponującymi w porównaniu do konkurencji, pomimo historii Apple w zakresie ulepszania produktów. - Silny nacisk Apple na bezpieczne i prywatne systemy daje nadzieję na przyszłe ulepszenia w ich ofercie AI, choć trwa debata, czy spełnią one oczekiwania użytkowników.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">„Inżynier je wydajnie za 2,50 dolara dziennie (2016)”</a></h2>
<ul>
<li>„Inżynier podejmuje 46-dniowe wyzwanie, aby wydawać mniej niż 2,50 dolara dziennie na jedzenie, dokumentując posiłki, koszty i eksperymenty kulinarne. - Zainspirowany programami kulinarnymi, ustala zasady zapewniające zabawę, odżywianie i dzielenie się, eksplorując przepisy takie jak gołąbki i ramen, jednocześnie zarządzając kosztami i minimalizując odpady. - Eksperyment obejmuje kreatywne gotowanie z ograniczonymi składnikami, wykorzystując techniki takie jak solenie i sous vide, oraz eksperymentowanie z emulgatorami, ostatecznie dzieląc się spostrzeżeniami na temat ekonomicznego gotowania.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Inżynier z powodzeniem obniżył swoje codzienne wydatki na jedzenie do 2,50 USD w 2016 roku, kupując hurtowo podstawowe produkty, takie jak ryż, fasola i owies, oraz starannie zarządzając świeżymi produktami, aby zapobiec ich psuciu się.”</li>
<li>„Strategia obejmowała rozcieńczanie produktów spożywczych o wysokiej zawartości sodu oraz zakupy w sklepach przyjaznych dla budżetu, choć może nie być trwała ani wystarczająca pod względem odżywczym w dłuższym okresie.”</li>
<li>„Alternatywy, takie jak kupowanie przecenionych produktów na targach rolnych lub używanie mrożonych warzyw, mogą oferować wygodę i zachować wartość odżywczą, ale zapewnienie wystarczającej ilości kalorii i białka jest kluczowe dla zdrowia.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">„Zabity przez LLM”</a></h2>
<ul>
<li>„„Killed by LLM” to projekt dokumentujący testy AI, które zostały przewyższone przez postępy w dziedzinie sztucznej inteligencji, ukazując postęp w takich obszarach jak rozumowanie, matematyka i kodowanie. - Strona, inspirowana „Killed by Google”, dostarcza szczegółów na temat oryginalnych i końcowych wyników testów oraz modeli AI, które je przewyższyły, podkreślając szybki rozwój możliwości AI. - Termin „Saturacja” jest używany do opisania testów, które nie mogą już skutecznie mierzyć najnowocześniejszych możliwości AI, a projekt zachęca do współpracy w celu zapewnienia dokładności danych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja koncentruje się na teście Turinga i jego współczesnych interpretacjach, szczególnie w odniesieniu do sztucznej inteligencji i dużych modeli językowych (LLM).”</li>
<li>„Współczesne wersje testu Turinga często upraszczają wyzwanie do zidentyfikowania, czy partner rozmowy jest człowiekiem, co LLM-y czasami mogą przejść, naśladując osoby niebędące rodzimymi użytkownikami języka.”</li>
<li>„Rozmowa podkreśla ograniczenia obecnych standardów AI oraz potencjalne ryzyko niewłaściwego wykorzystania lub niezrozumienia AI, kwestionując prawdziwą miarę inteligencji w systemach AI.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">„Justin Trudeau rezygnuje”</a></h2>
<ul>
<li>„Partia Liberalna Kanady rozpoczyna proces wyboru nowego lidera, jak ogłosił prezydent partii Sachit Mehra.”</li>
<li>„Justin Trudeau, chwalony za swoje dziesięcioletnie przywództwo i wysiłki w odbudowie oraz uczynieniu partii bardziej inkluzywną, pozostanie na swoim stanowisku do czasu wyboru następcy.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Justin Trudeau ogłosił swój plan rezygnacji z funkcji premiera Kanady, pozostając na stanowisku do czasu, aż Partia Liberalna wybierze nowego lidera.”</li>
<li>„Jego decyzja wynika z niskich ocen aprobaty i presji wewnątrz partii, z kontrowersjami wokół jego postępowania z protestem kierowców ciężarówek i innymi kwestiami.”</li>
<li>„Rezygnacja Trudeau jest postrzegana jako strategiczny krok mający na celu umożliwienie Partii Liberalnej przegrupowania się przed potencjalnie trudnymi wyborami, z możliwością zwycięstwa konserwatystów.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">„Ulubiony blog w 2024 roku?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Blog Simona Willisona jest wyróżniany za swoje wnikliwe treści na temat sztucznej inteligencji (AI) w 2024 roku.”</li>
<li>„Inne polecane blogi to Julia Evans, Fabien Sanglard oraz „One Useful Thing” Ethana Mollicka, które oferują unikalne perspektywy i różnorodne tematy.”</li>
<li>„Dla zainteresowanych ekonomią polecani są Noah Smith i Paul Krugman, natomiast Dynomight i Not Boring oferują mieszankę treści technologicznych i lifestyle&#39;owych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">„Ponowne publikowanie mojej strony fanowskiej Simpsonów, dwadzieścia lat później”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Ponowne uruchomienie strony fanowskiej Simpsonów po 20 latach wywołało nostalgię za wczesną erą internetu, charakteryzującą się osobistymi stronami fanowskimi i twórczą wolnością. - Wiele osób wspomina lata 90. i 2000. jako czas nieuregulowanego i niekomercyjnego internetu, w przeciwieństwie do dzisiejszego bardziej uregulowanego i skomercjalizowanego krajobrazu. - Niektóre oryginalne strony fanowskie nadal istnieją, przypominając o radości i kreatywności tworzenia treści dla przyjemności, a nie dla zysku.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">„SrsRAN: Open-Source 4G/5G”</a></h2>
<ul>
<li>„Pakiet oprogramowania srsRAN to otwartoźródłowy zbiór aplikacji radiowych 4G i 5G opracowany przez SRS, zaimplementowany w C++ z minimalnymi zależnościami i działający na systemie Linux z użyciem standardowego sprzętu.”</li>
<li>„Jest licencjonowane na podstawie AGPLv3, która jest licencją na wolne oprogramowanie zapewniającą, że oprogramowanie pozostaje open-source.”</li>
<li>„Pakiet obejmuje 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Centralna Jednostka i Jednostka Dystrybucyjna) z kompletnym stosem ORAN-native oraz pakiet 4G zapewniający pełną implementację sieci dla Urządzeń Użytkownika (UE), eNodeB (ewoluowany Węzeł B) i EPC (Evolved Packet Core).”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„SrsRAN to inicjatywa open-source, która umożliwia użytkownikom tworzenie własnych sieci 4G/5G przy użyciu oprogramowania i sprzętu, takiego jak radia definiowane programowo (SDR) i puste karty SIM.”</li>
<li>„Projekt oferuje alternatywę dla zastrzeżonych rozwiązań sieci dostępu radiowego (RAN), skierowaną do firm telekomunikacyjnych i oferującą elastyczność w zakresie testowania, łączności awaryjnej oraz celów edukacyjnych.”</li>
<li>„Użytkownicy powinni być świadomi potencjalnych wyzwań prawnych i technicznych, zwłaszcza dotyczących licencjonowania widma, ponieważ legalność zakładania sieci osobistych różni się w zależności od regionu.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">„Przepisy umożliwiające Wi-Fi 6 GHz”</a></h2>
<ul>
<li>„Kilka krajów, w tym Argentyna, Brazylia, Kanada i Stany Zjednoczone, przyjęło pełny zakres widma 5925-7125 MHz do użytku.”</li>
<li>„Unia Europejska przyjęła część tego zakresu, a konkretnie 5925-6425 MHz, koncentrując się na 5945-6425 MHz.”</li>
<li>„Inne kraje, takie jak Andora, Austria i Belgia, rozważają przyjęcie określonych części widma, podczas gdy kraje takie jak Egipt, Oman i Tunezja wciąż oceniają swoje opcje.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Debata koncentruje się na tym, czy pasmo 6 GHz powinno być licencjonowane dla 5G przez firmy telekomunikacyjne, czy pozostać nielicencjonowane do użytku Wi-Fi, co ma istotne implikacje dla alokacji widma. - Pasmo 6 GHz jest postrzegane jako rozwiązanie problemu przeciążenia w istniejących pasmach Wi-Fi, ale istnieje niechęć do alokacji większej ilości pasma ISM (przemysłowego, naukowego i medycznego). - Dyskusje obejmują również aspekty techniczne Wi-Fi 7, takie jak dostępność sprzętu i kompatybilność, podkreślając szerszy wpływ na rozwój przyszłych technologii bezprzewodowych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">„Nieskrojona waluta”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Niegdyś arkusze nieprzyciętej waluty były nadużywane przez cięcie ich na niecentryczne kawałki i sprzedawanie jako banknoty z błędami, co skłoniło Skarb Państwa do wprowadzenia rozpoznawalnych numerów seryjnych, aby temu zapobiec.”</li>
<li>„Dla banknotów jednodolarowych numery seryjne na nieprzyciętych arkuszach zaczynają się od 99, co pozwala kolekcjonerom na weryfikację autentyczności przy zakupie „błędów cięcia dolara”.”</li>
<li>„Mennica Stanów Zjednoczonych sprzedaje niepocięte arkusze walutowe z narzutem, które cieszą się popularnością wśród kolekcjonerów ze względu na swoją oryginalność, często są oprawiane lub dawane jako prezenty, mimo że są prawnym środkiem płatniczym.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">„Ewolucja edytora kodu strukturalnego”</a></h2>
<ul>
<li>„Post opisuje rozwój edytora strukturalnego dla języka programowania eyg, który traktuje kod jako ustrukturyzowane drzewo, aby zapobiegać błędom składniowym i poprawić zrozumienie kodu.”</li>
<li>„Początkowo zbudowany z użyciem Gleam i Svelte, edytor teraz korzysta z Gleam i Lustre, z wersją terminalową w Go, i został rozwinięty w celu uproszczenia Abstrakcyjnego Drzewa Składniowego (AST) dla lepszej nawigacji.”</li>
<li>„Najnowsza wersja zawiera menu i interfejs użytkownika oparty na ikonach, co zwiększa użyteczność na różnych urządzeniach, oraz zachęca do przekazywania opinii użytkowników w celu poprawy doświadczenia związanego z kodowaniem.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja koncentruje się na edytorach kodu strukturalnego, które traktują kod jako zorganizowane drzewo, oferując potencjalne korzyści, takie jak eliminacja błędów składniowych i poprawa informacji o typach.”</li>
<li>„Wyzwania dla redaktorów strukturalnych obejmują kompatybilność z istniejącymi narzędziami, takimi jak Git, oraz zarządzanie nieprawidłowymi stanami kodu podczas edycji.”</li>
<li>„Istnieje zainteresowanie tym, jak edytory strukturalne mogłyby poprawić dostępność i efektywność programowania, szczególnie w nietradycyjnych środowiskach, takich jak urządzenia mobilne, chociaż nadal istnieją obawy dotyczące praktyczności i integracji.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Doom, doświadczenie w galerii”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EDoom%2C%20do%C5%9Bwiadczenie%20w%20galerii%E2%80%9D&subheading=poniedzia%C5%82ek%2C%206%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">„Naukowcy projektują noszoną technologię, która może dokładniej mierzyć poziom glukozy”</a></h2>
<ul>
<li>„Naukowcy z Uniwersytetu w Waterloo stworzyli urządzenie noszone na ciele, które wykorzystuje technologię radarową do nieinwazyjnego monitorowania poziomu glukozy, eliminując potrzebę używania igieł.”</li>
<li>„Urządzenie, kierowane przez dr. George&#39;a Shakera, zawiera chip radarowy, meta-powierzchnię dla zwiększonej dokładności sygnału oraz algorytmy AI do precyzyjnych odczytów poziomu glukozy.”</li>
<li>„Obecnie zasilane przez USB, urządzenie ma stać się zasilane bateryjnie dla lepszej przenośności i może w przyszłości monitorować dodatkowe parametry zdrowotne, a trwają prace nad komercjalizacją tej technologii.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Naukowcy stworzyli technologię noszoną do nieinwazyjnego monitorowania poziomu glukozy, oferując alternatywę dla nakłuwania palca i ciągłych monitorów glukozy (CGM).”</li>
<li>„Technologia ma na celu dostarczanie dokładnych odczytów poziomu glukozy bez bezpośredniego kontaktu z krwiobiegiem, co może mieć istotne znaczenie dla zastosowań klinicznych.”</li>
<li>„Chociaż obiecujący, istnieje sceptycyzm co do jego dokładności w porównaniu z istniejącymi CGM, a dalsze dane i badania kliniczne są potrzebne, aby potwierdzić jego skuteczność.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">„Dzień, w którym nauczyłem AI czytać kod jak starszy deweloper”</a></h2>
<ul>
<li>„Sztuczna inteligencja początkowo miała trudności z analizowaniem baz kodu React, podchodząc do nich jak początkujący programista. - Naśladując strategie doświadczonych programistów, takie jak skupianie się na kluczowych plikach i grupowanie zmian według funkcji, analiza kodu przez AI znacznie się poprawiła. - Skupienie jest na ulepszaniu zrozumienia kodu, a nie jego generowaniu, z planami na przyszłość dotyczącymi identyfikacji długu technicznego i zrozumienia konwencji zespołowych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Artykuł bada wyzwania związane z szkoleniem AI do czytania i analizowania kodu z biegłością starszego dewelopera, zauważając trudności w osiągnięciu spójnych i dokładnych wyników.”</li>
<li>„Podkreśla znaczenie dostarczania kontekstu i strukturyzowania danych wejściowych w celu poprawy wydajności AI w analizie kodu, jednocześnie uznając sceptycyzm wobec obecnych możliwości AI.”</li>
<li>„Dyskusja podkreśla potrzebę dalszych eksperymentów i oceny w celu potwierdzenia wydajności AI oraz rozważa szersze implikacje i potencjalne postępy AI w rozwoju oprogramowania.”</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">„Denerwujące elementy stron internetowych, których tutaj Ci nie narzucam”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Autor unika używania niektórych funkcji internetowych, takich jak przyklejone paski, wymuszone SSL/TLS, wyskakujące okienka i niepotrzebne śledzenie, aby poprawić doświadczenie użytkownika.”</li>
<li>„Trwa debata na temat konieczności stosowania HTTPS dla bezpieczeństwa w porównaniu z problemami kompatybilności z starszymi przeglądarkami.”</li>
<li>„Dyskusja podkreśla wyzwanie związane z równoważeniem doświadczenia użytkownika z nowoczesnymi praktykami internetowymi.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">„Jak działa NAT Traversal (2020)”</a></h2>
<ul>
<li>„Przechodzenie przez NAT umożliwia bezpośrednie połączenia między urządzeniami pomimo obecności translatorów adresów sieciowych (NAT) i zapór sieciowych, wykorzystując protokoły oparte na UDP i bezpośrednią kontrolę gniazd.”</li>
<li>„Techniki takie jak STUN (Session Traversal Utilities for NAT) pomagają w odkrywaniu publicznych adresów IP, podczas gdy przekaźniki takie jak TURN (Traversal Using Relays around NAT) lub DERP Tailscale są używane do bardziej wymagających NAT-ów.”</li>
<li>„Protokół ICE (Interactive Connectivity Establishment) optymalizuje ścieżki połączeń poprzez ocenę wszystkich możliwych opcji i wybór najbardziej efektywnej, zapewniając solidne omijanie NAT z szyfrowaniem i uwierzytelnianiem end-to-end.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Artykuł bada problematykę przechodzenia przez NAT (Network Address Translation), podkreślając różnice między przebijaniem dziur w TCP (Transmission Control Protocol) a UDP (User Datagram Protocol), zauważając nieco wyższą złożoność TCP.”</li>
<li>„Kwestionuje postrzeganie NAT jako funkcji bezpieczeństwa i omawia metodę Tailscale do omijania NAT, podnosząc obawy dotyczące polegania wyłącznie na programowych listach ACL (listach kontroli dostępu) w kwestii bezpieczeństwa.”</li>
<li>„Dyskusja podkreśla znaczenie bezpiecznych punktów końcowych i krytykuje ograniczenia konwencjonalnych strategii bezpieczeństwa sieci w kontekście przechodzenia przez NAT.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">„Guten: Mała drukarka gazet”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Guten to projekt małej skali drukarki gazetowej, zaprojektowany w celu zminimalizowania czasu spędzanego przed ekranem poprzez dostarczanie wiadomości w formie drukowanej. - Dyskusje wokół projektu obejmują obawy dotyczące zawartości BPA w papierze termicznym oraz sugestie dotyczące stosowania alternatyw bez BPA lub różnych technologii druku, takich jak drukarki igłowe. - Porównania są dokonywane do wycofanego Little Printer, z zaleceniami dotyczącymi zwiększenia przyjazności Guten dla deweloperów i opcji dostosowywania, wraz z rozważaniami na temat wpływu papieru termicznego na środowisko i zdrowie.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Naukowcy projektują noszoną technologię, która może dokładniej mierzyć poziom glukozy”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ENaukowcy%20projektuj%C4%85%20noszon%C4%85%20technologi%C4%99%2C%20kt%C3%B3ra%20mo%C5%BCe%20dok%C5%82adniej%20mierzy%C4%87%20poziom%20glukozy%E2%80%9D&subheading=niedziela%2C%205%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">„Samochód Volvo z 1993 roku z autopilotem”</a></h2>
<ul>
<li>„Grupa przyjaciół wzięła udział w zimowej edycji Carbage Run 2025, sześciodniowym rajdzie przez Szwecję do koła podbiegunowego i z powrotem do Helsinek, wymagającym, aby samochody miały co najmniej 20 lat i były warte mniej niż 1000 euro.”</li>
<li>„Przekształcili Volvo 940 Estate z 1993 roku w pojazd autonomiczny, wykorzystując openpilot od comma.ai, włączając nowoczesne komponenty, takie jak elektryczne wspomaganie kierownicy, Bosch iBooster i czujnik radarowy Tesli.”</li>
<li>„Przyszłe aktualizacje będą zawierały szczegóły dotyczące okablowania, niestandardowej jednostki sterującej silnikiem (ECU) oraz plany otwarcia kodu źródłowego, co podkreśla innowacyjne podejście projektu do modernizacji starszych pojazdów z technologią autonomiczną.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Volvo 940 z 1993 roku zostało wyposażone w OpenPilot, technologię autonomicznej jazdy, co podkreśla połączenie klasycznego designu samochodów z nowoczesną technologią.”</li>
<li>„Projekt napotkał wyzwania, w tym aktualizację systemów hamulcowych i kierowniczych, co rodziło obawy prawne i bezpieczeństwa, zwłaszcza w przypadku modyfikacji typu „zrób to sam”, takich jak spawanie kolumny kierowniczej.”</li>
<li>„Dyskusja dotyczyła regulacji samochodowych w Europie, spadku popularności hotrodów w USA oraz różnic kulturowych w zakresie swobody modyfikacji samochodów, a projekt postrzegano jako inspirujące przedsięwzięcie DIY pomimo obaw o bezpieczeństwo.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">„VoxelSpace: Algorytm renderowania terenu w mniej niż 20 liniach kodu (2020)”</a></h2>
<ul>
<li>„Gra Comanche z 1992 roku stworzona przez NovaLogic wykorzystywała silnik Voxel Space, technikę renderowania 2.5D opartą na ray castingu, aby tworzyć szczegółowe tereny z cieniowaniem i cieniami.”</li>
<li>„Silnik Voxel Space wykorzystywał mapy wysokości i koloru oraz prosty algorytm renderowania, rysując pionowe linie od tyłu do przodu, co można było zoptymalizować pod kątem wydajności.”</li>
<li>„Kod silnika jest dostępny na licencji MIT, ale technologia może być nadal opatentowana w niektórych regionach.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„VoxelSpace to algorytm renderowania terenu znany ze swojej prostoty, wymagający mniej niż 20 linii kodu, i budzi nostalgię za innowacyjnym rozwojem gier w czasach ograniczeń sprzętowych.”</li>
<li>„Współczesne gry AAA koncentrują się na skomplikowanych optymalizacjach i trendach rynkowych, często kosztem oryginalności, podczas gdy gry niezależne i platformy takie jak PICO-8 oferują większą swobodę twórczą.”</li>
<li>„Pomimo postępów technologicznych, niektórzy deweloperzy i gracze uważają, że „magia” starszych gier jest nieobecna, chociaż innowacyjne projekty, takie jak renderowanie wokseli, nadal inspirują kreatywność.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">„Jak narysować kontur w grze wideo”</a></h2>
<ul>
<li>„Artykuł omawia pięć technik renderowania konturów w Unity, popularnej platformie do tworzenia gier, podkreślając ich zastosowanie w grach takich jak Sable i The Last of Us. - Techniki obejmują efekty krawędziowe, ekstruzję wierzchołków, rozmyty bufor, algorytm Jump Flood oraz wykrywanie krawędzi, z których każda ma unikalne zalety i kompromisy w zakresie wydajności i jakości wizualnej. - Artykuł dostarcza wglądu w równoważenie tych metod dla optymalnej estetyki gry i wsparcia rozgrywki, z dodatkowymi zasobami i podziękowaniami za modele 3D.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Artykuł bada zaawansowane techniki rysowania konturów w grach wideo, podkreślając efektywność algorytmu Jump Flood (JFA) i pól odległości z podpisem (SDF) w porównaniu z tradycyjnymi metodami. - Zajmuje się stylizowaną grafiką 3D, omawiając techniki renderowania oraz potencjalne wykorzystanie sieci neuronowych do oświetlenia i stylizacji. - Współtwórcy dostarczają wgląd w historyczny rozwój cieniowania cel w grach, takich jak Jet Set Radio, podkreślając ewoluujące połączenie technologii i sztuki w grafice 3D.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">„Odchodzę z Washington Post”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Autor opuszcza Washington Post z powodu jego niezdolności do dostosowania się do zmieniającego się krajobrazu medialnego oraz podejścia do prezentowania problemów, które według nich jest nieskuteczne w przypadku kluczowych tematów, takich jak demokracja.”</li>
<li>„Tradycyjne media, zwłaszcza lokalne gazety, borykają się z problemami finansowymi, co prowadzi do stronniczości w raportowaniu i spadku zaufania publicznego, podczas gdy media społecznościowe nie mogą zastąpić rygorystycznej pracy dziennikarskiej.”</li>
<li>„Pojawiają się obawy dotyczące wpływu zamożnych osób, takich jak Jeff Bezos, na media oraz wpływu interesów korporacyjnych na rolę mediów w rozliczaniu władzy.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">„Perplexity ma reklamy”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Perplexity wprowadziło reklamy, co prowadzi do dyskusji na temat nieuchronności reklam w usługach online z powodu niechęci konsumentów do płacenia za doświadczenia bez reklam. - Niektórzy użytkownicy uważają reklamy za nachalne i wolą usługi subskrypcyjne, takie jak Kagi, które oferują wyszukiwanie bez reklam, podczas gdy inni nadal wybierają darmowe opcje wspierane reklamami. - Ta sytuacja podkreśla trwającą debatę między modelami wspieranymi reklamami a subskrypcyjnymi w usługach cyfrowych.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Samochód Volvo z 1993 roku z autopilotem”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ESamoch%C3%B3d%20Volvo%20z%201993%20roku%20z%20autopilotem%E2%80%9D&subheading=sobota%2C%204%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">„Jestem bogaty i nie mam pojęcia, co robić”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Post omawia powszechny problem odnalezienia celu po osiągnięciu sukcesu finansowego, co może prowadzić do poczucia rozczarowania i izolacji. - Sugeruje, że spełnienie można znaleźć w rozwijaniu innych, budowaniu relacji lub poszukiwaniu nowych zainteresowań, podkreślając znaczenie celu wykraczającego poza bogactwo finansowe. - Dyskusja podkreśla również wyzwania związane z utrzymywaniem relacji, gdy bogactwo tworzy podział społeczny, podkreślając potrzebę znaczących działań i więzi, aby pielęgnować poczucie przynależności.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">„Krytyczna aktualizacja bezpieczeństwa iTerm2”</a></h2>
<ul>
<li>„iTerm2 w wersji 3.5.11, wydany 2 stycznia 2025 roku, rozwiązuje krytyczną lukę bezpieczeństwa związaną z funkcją integracji SSH w poprzednich wersjach. - Błąd polegał na logowaniu danych wejściowych/wyjściowych do pliku na zdalnym hoście, do którego mogli mieć dostęp inni, co dotyczyło użytkowników wersji od 3.5.6 do 3.5.10 oraz niektórych wersji beta. - Użytkownikom zaleca się natychmiastową aktualizację do wersji 3.5.11, usunięcie pliku /tmp/framer.txt oraz weryfikację aktualizacji za pomocą dostarczonego SHA-256 i podpisu PGP w celu zapewnienia bezpieczeństwa.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„iTerm2 wydał krytyczną aktualizację zabezpieczeń, aby rozwiązać problem w integracji SSH, który rejestrował dane wejściowe i wyjściowe do pliku na zdalnym hoście, co mogło potencjalnie narazić dane na dostęp innych użytkowników.”</li>
<li>„Problem został spowodowany przypadkowym włączeniem szczegółowego logowania w środowisku produkcyjnym, co skłoniło do dyskusji na temat znaczenia haków pre-commit i zabezpieczeń, aby zapobiec podobnym błędom.”</li>
<li>„Incydent wywołał debatę na temat przejścia na alternatywy, takie jak Ghostty lub Terminal.app, jednocześnie podkreślając równowagę między oprogramowaniem bogatym w funkcje a ryzykiem związanym z bezpieczeństwem.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">„Czy LLM mogą pisać lepszy kod, jeśli będziesz je ciągle prosić o „pisanie lepszego kodu”?”</a></h2>
<ul>
<li>„W listopadzie 2023 roku trend memów polegał na tym, że użytkownicy prosili ChatGPT o iteracyjne ulepszanie obrazów, co następnie zastosowano do kodu, używając Claude 3.5 Sonnet do poprawy programu w Pythonie. - Początkowe próby z niejasnymi poleceniami, takimi jak „napisz lepszy kod”, wykazały pewne ulepszenia, ale strukturalne projektowanie poleceń z konkretnymi celami optymalizacji doprowadziło do znaczących usprawnień wydajności. - Eksperyment podkreślił znaczenie nadzoru ludzkiego, ponieważ chociaż duże modele językowe (LLM) mogą oferować innowacyjne pomysły, mogą również wprowadzać subtelne błędy podczas optymalizacji kodu.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Duże modele językowe (LLM) często generują podstawowy kod z powodu ich szkolenia na licznych samouczkach, co może prowadzić do pomijania prostych optymalizacji, które mogłyby poprawić wydajność kodu. - Iteracyjne zachęcanie LLM do ulepszania kodu może przynieść lepsze rezultaty, ale ten proces może być równie czasochłonny jak ręczne kodowanie. - Dyskusja podkreśla ograniczenia LLM w zrozumieniu złożonych optymalizacji i uwypukla znaczenie dostarczania kontekstu oraz konkretnych instrukcji dla poprawy jakości kodu.”</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">„Advent of Code 2024 w czystym SQL”</a></h2>
<ul>
<li>„Thomas Neumann podzielił się swoim doświadczeniem w rozwiązywaniu wyzwań Advent of Code 2024 za pomocą czystego SQL, podkreślając to jako ćwiczenie w alternatywnych podejściach do rozwiązywania problemów. - Neumann z powodzeniem ukończył wszystkie wyzwania, choć zauważył ograniczenia SQL w obsłudze złożonych algorytmów i aktualizacji stanu, sugerując potencjalne usprawnienia dla efektywności SQL. - Post na blogu zawiera szczegółowe rozwiązanie SQL dla jednego z wyzwań i omawia możliwość ulepszenia SQL w celu lepszego wsparcia wykonywania złożonych algorytmów bezpośrednio w bazach danych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Advent of Code 2024 w czystym SQL podkreśla zdolność SQL do radzenia sobie ze skomplikowanymi wyzwaniami, wzbudzając zainteresowanie jego wydajnością i strukturą logiczną.”</li>
<li>„Dyskusja ujawnia różnorodne doświadczenia z SQL, od optymalizacji procedur składowanych po wykorzystanie go do logiki biznesowej, ukazując zarówno jego mocne strony, jak i wyzwania.”</li>
<li>„Rozmowa bada również potencjał języków podobnych do SQL oraz równowagę między logiką bazy danych a kodem aplikacji, odzwierciedlając różnorodne opinie na temat roli SQL w rozwoju oprogramowania.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">„Sąd apelacyjny USA unieważnia zasady neutralności sieci FCC”</a></h2>
<ul>
<li>„Sąd Apelacyjny USA unieważnił zasady neutralności sieci ustanowione przez FCC, które nakazywały równe traktowanie ruchu internetowego przez dostawców szerokopasmowych, powołując się na przekroczenie uprawnień prawnych przez FCC.”</li>
<li>„Decyzja odnosi się do orzeczenia Sądu Najwyższego, które ogranicza uprawnienia agencji regulacyjnych, wpływając na zdolność FCC do egzekwowania zasady neutralności sieci.”</li>
<li>„Przewodnicząca FCC Jessica Rosenworcel wezwała Kongres do uchwalenia przepisów dotyczących neutralności sieci, podczas gdy komisarz Brendan Carr poparł decyzję sądu jako środek kontroli nadmiernej regulacji.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Sąd apelacyjny w USA unieważnił zasady neutralności sieci FCC, powołując się na niewystarczające uprawnienia prawne na mocy obowiązującego prawa. - Decyzja ta następuje po uchyleniu przez Sąd Najwyższy zasady deference Chevron, która pozwalała agencjom takim jak FCC na szeroką interpretację przepisów. - Sąd zaklasyfikował dostawców usług szerokopasmowych jako oferujących „usługę informacyjną”, a nie „usługę telekomunikacyjną”, co ogranicza władzę regulacyjną FCC i kończy federalne zasady neutralności sieci, potencjalnie pozwalając dostawcom usług internetowych na ograniczanie lub priorytetyzowanie ruchu internetowego.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">„Bądź właścicielem nieruchomości, a nie najemcą w internecie”</a></h2>
<ul>
<li>„Artykuł podkreśla znaczenie posiadania własnej przestrzeni cyfrowej zamiast polegania wyłącznie na głównych platformach internetowych, które często przedkładają swój rozwój nad interesy użytkowników. - Strategie utrzymania kontroli nad swoją obecnością online obejmują posiadanie domeny, dywersyfikację treści na różnych platformach oraz budowanie bezpośrednich relacji z odbiorcami poprzez listy e-mailowe. - Tworząc własną stronę internetową, zapewniasz sobie elastyczność i odporność w swoich działaniach cyfrowych, zmniejszając zależność od jednej sieci.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja podkreśla znaczenie posiadania własnej obecności cyfrowej zamiast polegania na platformach mediów społecznościowych, poruszając obawy dotyczące wykorzystywania treści generowanych przez użytkowników przez AI. - Analizuje złożoność praw autorskich, etykę AI oraz znaczenie posiadania osobistej strony internetowej lub domeny dla lepszej kontroli nad danymi online. - Rozmowa uwzględnia również praktyczność i ograniczenia samodzielnego hostingu, biorąc pod uwagę zależność od zewnętrznych usług, takich jak rejestratorzy domen i dostawcy hostingu, opowiadając się za większą niezależnością w zarządzaniu własną obecnością online.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">„BlogScroll – otwarty katalog stron osobistych i blogów”</a></h2>
<ul>
<li>„BlogScroll to otwarty katalog stron osobistych i blogów, kładący nacisk na przestrzenie cyfrowe poza głównymi firmami technologicznymi, i jest utrzymywany na GitHubie przez Dena Delimarsky&#39;ego. - Użytkownicy mogą przyczyniać się do BlogScroll poprzez GitHub lub wysyłając e-mail do twórcy, a aktualizacje są dostępne za pośrednictwem kanału RSS. - Katalog obejmuje różne kategorie, takie jak design-and-ux, personal, photo-video-production i technology, prezentując wkłady od wielu osób.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„BlogScroll to otwarty katalog dla stron osobistych i blogów, koncentrujący się na udostępnianiu cyfrowych ogrodów, które przez niektórych użytkowników są debatowane jako każda strona osobista.”</li>
<li>„Umieszczony na GitHubie, BlogScroll wywołał dyskusje na temat swojej „zamkniętej natury”, z sugestiami dotyczącymi eksportu OPML i ulepszeń skalowalności.”</li>
<li>„Projekt zachęca do zgłaszania propozycji w celu rozszerzenia swojej listy, odzwierciedlając odnowione zainteresowanie osobistymi przestrzeniami internetowymi oraz wyzwaniami związanymi z utrzymywaniem niezależnych, kuratorowanych treści online.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">„Anomalia Alder Lake SHLX”</a></h2>
<ul>
<li>„Harold Aptroot odkrył, że instrukcja SHLX na procesorach Intel Alder Lake wykazuje „średnią latencję” wynoszącą 3 cykle, co jest nietypowe dla operacji przesunięcia w lewo, które zwykle zajmują 1 cykl. - Problem z latencją dotyczy rdzeni wydajnościowych Alder Lake i nie wpływa na rdzenie efektywnościowe, co jest sprzeczne z twierdzeniami Intela o latencji wynoszącej 1 cykl. - Latencja różni się w zależności od inicjalizacji rejestru liczby przesunięć, przy czym instrukcje 32-bitowe lub 64-bitowe bez natychmiastowych osiągają latencję 1 cyklu, podczas gdy instrukcje 64-bitowe z natychmiastowymi skutkują latencją 3 cykli.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Anomalia Alder Lake SHLX to problem z wydajnością, w którym określone instrukcje, takie jak <code>mov rcx, 1</code>, powodują, że instrukcja <code>SHLX</code> wykonuje się wolniej, prawdopodobnie z powodu sposobu, w jaki renamer rejestrów obsługuje małe natychmiastowe wartości.”</li>
<li>„Ta anomalia może prowadzić do trzykrotnego spowolnienia i jest trudna do odtworzenia, ponieważ przełączanie kontekstu może resetować stan rejestru, co nieumyślnie przyspiesza kod.”</li>
<li>„Problem jest nowo odkryty i głównie wpływa na liczniki przesunięć, oddziałując na instrukcje takie jak <code>SHL</code>, ale nie na inne, jak <code>ANDN</code>, i zazwyczaj nie jest uwzględniany przez kompilatory.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Jestem bogaty i nie mam pojęcia, co robić”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EJestem%20bogaty%20i%20nie%20mam%20poj%C4%99cia%2C%20co%20robi%C4%87%E2%80%9D&subheading=pi%C4%85tek%2C%203%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
