<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">„Szczęśliwego Nowego Roku 2025”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reakcje</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">„DOOM CAPTCHA”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„DOOM CAPTCHA to kreatywny projekt wymagający od użytkowników rozegrania poziomu klasycznej gry DOOM jako testu CAPTCHA, podkreślający umiejętności techniczne i nostalgię. - Użytkownicy uważają go za wyzwanie z powodu braku nowoczesnych sterowań, co prowadzi do mieszanych reakcji na temat jego praktyczności i dostępności. - Projekt, choć nowatorski, podkreśla ciągłe niezadowolenie z tradycyjnych systemów CAPTCHA, mimo że został zbudowany z pomocą asystenta AI Vercel i ręcznej integracji gry.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">„Statyczne drzewa wyszukiwania: szybsze niż wyszukiwanie binarne”</a></h2>
<ul>
<li>„Artykuł omawia wdrożenie i optymalizację statycznych drzew wyszukiwania (drzewa S+), które umożliwiają znacznie szybsze przeszukiwanie posortowanych danych, osiągając prędkości 40 razy większe niż tradycyjne wyszukiwanie binarne. - Techniki optymalizacji, takie jak grupowanie, prefetching i ręczne SIMD (Single Instruction, Multiple Data), są stosowane w celu zwiększenia przepustowości zapytań. - Artykuł bada również różne układy drzew, rozmiary węzłów i strategie zarządzania pamięcią, z dyskusją na temat przyszłych prac, takich jak wyszukiwanie z gałęziami i wyszukiwanie interpolacyjne, aby jeszcze bardziej poprawić efektywność wyszukiwania.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja podkreśla przejście z C/C++ na Rust w przypadku treści algorytmicznych, zwłaszcza w statycznych drzewach wyszukiwania, ze względu na korzyści związane z bezpieczeństwem i wydajnością, jakie oferuje Rust.”</li>
<li>„Rosnąca popularność Rust w programowaniu niskopoziomowym jest zauważalna, z niektórymi użytkownikami preferującymi C lub pseudokod ze względu na dostępność, podczas gdy inni cenią nowoczesne funkcje Rust.”</li>
<li>„Rozmowa bada również potencjał języka programowania Zig oraz wyzwania związane z nauką nowych języków, odzwierciedlając zmieniający się krajobraz języków programowania.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">„30% spadek dokładności o1-Preview, gdy problemy Putnama są nieznacznie zmienione”</a></h2>
<ul>
<li>„Putnam-AXIOM to benchmark zaprojektowany do oceny dużych modeli językowych (LLM) pod kątem zaawansowanego rozumowania matematycznego, wykorzystując problemy z Konkursu Matematycznego Putnama. - Benchmark zawiera 236 oryginalnych problemów oraz wariant z 52 zmienionymi problemami, aby uniknąć zanieczyszczenia danych. - Najlepszy model OpenAI osiągnął 41,95% dokładności na oryginalnych problemach, ale doświadczył znacznego spadku wydajności o około 30% na zmienionych problemach, co podkreśla wyzwania związane z adaptacją do wariacji.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Badanie ujawniło 30% spadek dokładności modelu o1-Preview w rozwiązywaniu problemów Putnama, gdy wprowadzono drobne zmiany, co wskazuje na wyzwania dla dużych modeli językowych (LLM) w obliczu niewielkich modyfikacji. - Wyniki te podsycają debatę na temat tego, czy LLM rzeczywiście potrafią rozumować, czy też głównie polegają na dopasowywaniu wzorców i zapamiętywaniu, podobnie jak ludzkie błędy pod presją. - Pomimo tych wyzwań, modele takie jak o1 i o3 nadal dobrze radzą sobie z złożonymi problemami matematycznymi, choć ich zdolność do uogólniania jest nadal przedmiotem badań.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">„Bazy danych w 2024 roku: Przegląd roku”</a></h2>
<ul>
<li>„Krajobraz baz danych w 2024 roku doświadczył znaczących zmian, w tym dużych przejęć, zmian licencyjnych oraz trwających rywalizacji wśród kluczowych graczy, takich jak Redis, Elasticsearch, Databricks i Snowflake. - DuckDB zyskał popularność w zapytaniach analitycznych, z integracjami do Postgresa, podczas gdy godne uwagi wydania obejmowały Amazon Aurora DSQL i Microsoft Garnet. - Przejęcia, takie jak Tabular przez Databricks i OrioleDB przez Supabase, były znaczące, a mimo niepowodzeń, takich jak zamknięcie OtterTune, branża pozostaje dynamiczna z nowymi projektami i finansowaniem.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja krytykuje API Redis, przy czym niektórzy twierdzą, że krytyka ta nie uwzględnia głębokiego zrozumienia projektu Redis i jego unikalnego modelu danych.”</li>
<li>„Redis jest znany ze skutecznego wykorzystania w specyficznych aplikacjach, takich jak tablice wyników i systemy czasu rzeczywistego, pomimo pewnych krytyk dotyczących API.”</li>
<li>„Rozmowa ta bada również szerszy krajobraz baz danych, w tym wyzwania dla startupów, rolę SQL oraz ewolucję technologii baz danych, podkreślając znaczenie zrozumienia systemów przed ich krytykowaniem.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">„Książki, które uwielbiałem czytać w 2024 roku”</a></h2>
<ul>
<li>„Lista zawiera różnorodne książki, w tym historyczne, filozoficzne, naukowe i osobiste narracje, z których każda oferuje unikalne spostrzeżenia i wzbogacające doświadczenia.”</li>
<li>„Najważniejsze punkty to listy Cycerona, które dostarczają wglądu w życie rzymskie, prace Ben-Ariego na temat logiki informatyki i weryfikacji programów oraz wspomnienia Steve&#39;a Martina o sukcesie komediowym.”</li>
<li>„Kolekcja zawiera również filozoficzne eksploracje Pierre&#39;a Hadota i Nietzschego, greckie tragedie Ajschylosa oraz dzieła literackie Ursuli Le Guin i Rabindranatha Tagore.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reakcje</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">„Terence Tao: Jeden z moich artykułów został dziś odrzucony”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Terence Tao, wybitny matematyk, podzielił się doświadczeniem odrzucenia pracy, podkreślając częste występowanie odrzuceń w środowisku akademickim. Jego historia wywołała dyskusje na temat arbitralnego charakteru recenzji naukowych oraz wyzwań związanych z publikacjami akademickimi. Rozmowa uwydatniła, że odrzucenie jest normalną częścią procesu akademickiego, nawet dla czołowych badaczy, i podkreśliła znaczenie dzielenia się porażkami w celu zwalczania syndromu oszusta.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">„API Parrot – Automatyczne inżynieria wsteczna HTTP API”</a></h2>
<ul>
<li>„API Parrot to nowe narzędzie zaprojektowane w celu uproszczenia automatyzacji procesów biznesowych poprzez automatyczne identyfikowanie korelacji danych między żądaniami API i dostarczanie graficznej reprezentacji przepływu. - Umożliwia użytkownikom rejestrowanie żądań, definiowanie danych wejściowych i wyjściowych oraz eksportowanie tych przepływów jako kod JavaScript, co czyni proces bardziej efektywnym niż ręczne inżynieria wsteczna lub korzystanie z mniej optymalnych technologii, takich jak Robotic Process Automation (RPA). - Narzędzie jest zbudowane na platformie Electron i jest dostępne zarówno dla systemów Windows, jak i Linux, z dostępnym samouczkiem dotyczącym inżynierii wstecznej API USPS.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„API Parrot to narzędzie, które automatyzuje inżynierię wsteczną HTTP API, ułatwiając automatyzację procesów biznesowych poprzez identyfikację korelacji danych między żądaniami. - Oferuje funkcje takie jak rejestrowanie żądań, definiowanie wejść i wyjść oraz eksportowanie przepływów jako kod JavaScript, z graficzną reprezentacją przepływu. - Obecnie dostępny dla systemów Windows i Linux, API Parrot jest darmowy, z potencjalną wersją „pro” dla firm i planami wydania na macOS w przyszłości.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">„FBI: Największy w historii agencji magazyn domowej roboty materiałów wybuchowych znaleziony w Wirginii”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„FBI odkryło największy w swojej historii skład domowej roboty materiałów wybuchowych w Wirginii, co doprowadziło do znaczących debat prawnych i publicznych.”</li>
<li>„Podejrzany jest obecnie oskarżony jedynie o posiadanie karabinu z krótką lufą, ponieważ legalność jego broni palnej jest badana.”</li>
<li>„Sprawa wywołała dyskusje na temat przepisów dotyczących broni, Drugiej Poprawki oraz równowagi między regulacjami rządowymi a prawami jednostki.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">„Déjà vu: Upiorne CVE w tytule mojego terminala”</a></h2>
<ul>
<li>„Ghostty, nowy emulator terminala, miał lukę w zabezpieczeniach podobną do tej z 2003 roku, która pozwalała znakom ucieczki ASCII na wykonywanie poleceń, takich jak otwieranie aplikacji. - Problem był szczególnie uciążliwy w przypadku Zsh i Bash w trybie vi, ale Ghostty 1.0.1 rozwiązał to, wyłączając tę funkcję domyślnie. - Pomimo luki w zabezpieczeniach, Ghostty jest chwalony za swoje funkcje, a deweloper szybko zajął się problemem, dostarczając poprawki i obejścia dla użytkowników.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja koncentruje się na lukach w zabezpieczeniach terminali, szczególnie tych związanych z sekwencjami ucieczki, oraz bada sposoby łagodzenia tych zagrożeń. - Propozycje poprawy bezpieczeństwa terminali obejmują przyjęcie systemów podobnych do pierścieni ochronnych CPU lub syscall pledge() w OpenBSD, które ograniczają możliwości, aby zapobiec exploitom. - Uczestnicy przyznają, że wyzwaniem jest zrównoważenie bezpieczeństwa z funkcjonalnością w aplikacjach terminalowych i wyrażają zainteresowanie dalszym badaniem i współpracą w celu poprawy praktyk bezpieczeństwa.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">„Modele dużych koncepcji: Modelowanie języka w przestrzeni reprezentacji zdań”</a></h2>
<ul>
<li>„Repozytorium oferuje implementacje dla Dużych Modeli Konceptualnych (LCM), które wykorzystują „koncepcje” jako wyższy poziom semantycznej reprezentacji w modelowaniu języka.”</li>
<li>„LCM obsługuje 200 języków tekstowych i 57 języków mowy, korzystając z przestrzeni osadzania SONAR, i jest szkolony do autoregresyjnego przewidywania zdań za pomocą metod takich jak regresja MSE i generowanie oparte na dyfuzji.”</li>
<li>„Repozytorium zawiera instrukcje instalacji, przygotowanie danych, wytyczne dotyczące treningu, dostrajania i oceny, a także jest udostępniane na licencji MIT, z wykorzystaniem fairseq2 z opcjami instalacji UV i pip.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Duże modele koncepcyjne skupiają się na reprezentowaniu języka w kategoriach „koncepcji” zamiast pojedynczych tokenów, dążąc do ulepszenia semantycznego grupowania i przewidywania.”</li>
<li>„Ta metoda proponuje wykorzystanie wyższych poziomów reprezentacji do naśladowania ludzkiego planowania i komunikacji, co może oferować przewagi nad tradycyjnymi modelami opartymi na tokenach.”</li>
<li>„Podejście to rozwiązuje ograniczenia obecnych architektur dużych modeli językowych (LLM) poprzez podkreślenie wyraźnych struktur hierarchicznych, aby lepiej odzwierciedlać ludzkie rozumowanie.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Szczęśliwego Nowego Roku 2025”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ESzcz%C4%99%C5%9Bliwego%20Nowego%20Roku%202025%E2%80%9D&subheading=%C5%9Broda%2C%201%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">„Wesołych Świąt Bożego Narodzenia wszystkim”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Reakcje</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">„Aplikacja na pasek menu macOS, która w czasie rzeczywistym pokazuje, jak pełny jest zbiornik na mocz na ISS”</a></h2>
<ul>
<li>„pISSStream to aplikacja na macOS, która wyświetla w pasku menu bieżący stan pojemności zbiornika na mocz Międzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS). Aplikacja została stworzona przy użyciu Swift i macOS, co stanowi pierwszą próbę dewelopera, co może skutkować potencjalnymi błędami i ograniczonym zarządzaniem błędami. Dane do aplikacji pochodzą z projektu ISS Mimic, chociaż deweloper nie planuje dodawać dodatkowych statystyk z tego źródła.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Aplikacja na pasek menu macOS wyświetla w czasie rzeczywistym status zbiornika na mocz Międzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS), inspirowana danymi ISS-Mimic, i jest dostępna na GitHubie.”</li>
<li>„Stworzona przez jaennaet jako projekt do nauki Swift, aplikacja w humorystyczny sposób bada komunikację open-source i cele nieosiągnięte, wywołując dyskusje na temat zarządzania odpadami kosmicznymi i potencjalnych rozwojów.”</li>
<li>„Projekt spotyka się z mieszanymi reakcjami, od rozbawienia po sceptycyzm, z rozmowami na temat jego nowości, potencjalnych adaptacji filmowych i możliwości zarobkowych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">„T * sin (t)&#39; ≈ Ozdobiona choinka (2013)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Drzewko świąteczne T * sin(t) to powracający post świąteczny na Hacker News, z modyfikacją Silvii Hao wyróżnioną w tym roku. Post zawiera dyskusje na temat matematycznych koncepcji stojących za drzewkiem i prezentuje inne kreatywne projekty świąteczne, takie jak Bauble dweet i podejście Chaos Game. Społeczność angażuje się w dzielenie się i świętowanie matematycznych i artystycznych kreacji świątecznych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">„Ten otwarty problem nauczył mnie, czym jest topologia [wideo]”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Film skutecznie wyjaśnił pojęcia topologii algebraicznej, czyniąc je dostępnymi dla szerszej publiczności poza środowiskiem akademickim. Wywołał dyskusje na temat wizualizacji skomplikowanych pojęć matematycznych, takich jak przestrzenie 4D, i podkreślił edukacyjną wartość animacji. Chociaż niektórzy widzowie uznali wyjaśnienia za trudne, film pokazał potencjał innowacyjnych metod nauczania w matematyce.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">„Ruby 3.4.0”</a></h2>
<ul>
<li>„Ruby 3.4.0 wprowadza nowe funkcje, takie jak odniesienie do parametrów blokowych za pomocą <code>it</code>, Prism jako domyślny parser oraz Happy Eyeballs Version 2 dla lepszej łączności sieciowej.”</li>
<li>„Aktualizacja obejmuje ulepszenia wydajności, nowe opcje wiersza poleceń oraz różne poprawki błędów, a także ostrzeżenia o wycofaniu zmiennych literałów łańcuchowych i wsparcie dla rozpraszania słów kluczowych nil.”</li>
<li>„Problemy z kompatybilnością i aktualizacje C API zostały rozwiązane, a aktualizacje dotyczą głównych klas i biblioteki standardowej, co czyni to wydanie istotnym dla deweloperów.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Ruby 3.4.0 wprowadza nowy, ręcznie napisany parser, zastępując poprzedni generowany, co oznacza znaczący krok w kierunku lepszej długoterminowej utrzymalności.”</li>
<li>„Aktualizacja zainicjowała dyskusje na temat zalet i wad generatorów parserów w porównaniu z parserami pisanymi ręcznie, przy czym niektórzy deweloperzy preferują te drugie ze względu na prostotę i wydajność.”</li>
<li>„Poprawa wydajności Ruby, szczególnie dzięki YJIT (Yet Another Ruby JIT), została pozytywnie odebrana, zwiększając jego atrakcyjność dla rozwoju webowego pomimo wyzwań związanych z instalacją.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">„Wypróbowanie QvQ – nowego modelu rozumowania wizualnego Qwen”</a></h2>
<ul>
<li>„Alibaba w grudniu 2024 roku wypuściła nowy model rozumowania wizualnego, QvQ-72B-Preview, który integruje wizję z tekstowymi podpowiedziami, aby zwiększyć możliwości rozumowania wizualnego.”</li>
<li>„Model jest dostępny do testowania na Hugging Face Spaces i można go uruchomić lokalnie za pomocą pakietu mlx-vlm autorstwa Prince Canuma, co pokazuje jego otwartoźródłowy charakter i dostępność.”</li>
<li>„Blog Simona Willisona podkreśla potencjał modelu do kreatywnych zastosowań, mimo mieszanych wyników, i kładzie nacisk na jego zabawne podejście do rozwiązywania problemów.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„QvQ, nowy model rozumowania wizualnego Qwen, wymaga 38 GB miejsca na dysku i doskonale radzi sobie z dostarczaniem szczegółowych opisów obrazów, ale ma trudności z złożonymi zadaniami rozumowania wizualnego.”</li>
<li>„Sposób, w jaki model radzi sobie z wrażliwymi tematami, takimi jak Plac Tiananmen, jest pod wpływem cenzury, co budzi obawy wśród użytkowników dotyczące jego statusu open-source i mechanizmów cenzury.”</li>
<li>„Użytkownicy zauważyli, że QvQ ma rozwlekły i swobodny styl, a chociaż potrafi poradzić sobie z niektórymi zadaniami, takimi jak równania matematyczne, często zawodzi przy bardziej skomplikowanych wyzwaniach.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">„Maski, dym i lustra: Historia lotu EgyptAir 804”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Śledztwo w sprawie katastrofy lotu EgyptAir 804 ujawnia rozbieżności między raportami francuskiego BEA (Biuro Dochodzeń i Analiz Bezpieczeństwa Lotnictwa Cywilnego) a egipskiego EAAID (Egipska Dyrekcja ds. Badania Wypadków Lotniczych).”</li>
<li>„Kluczowe kwestie omówione to przepisy dotyczące palenia w kokpicie, użycie czystego tlenu w lotnictwie oraz trudności w przeprowadzaniu bezstronnych dochodzeń w reżimach autorytarnych.”</li>
<li>„Debata koncentruje się na skupieniu władz egipskich na teorii bomby, pomimo przeciwnych dowodów, co podkreśla wpływ wpływów politycznych na kulturę bezpieczeństwa i badania wypadków.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">„FixBrowser – lekka przeglądarka internetowa stworzona od podstaw”</a></h2>
<ul>
<li>„Nowa lekka przeglądarka internetowa, skoncentrowana na prywatności, jest w trakcie opracowywania i działa w unikalny sposób bez użycia JavaScript, zamiast tego wykorzystując zaktualizowane skrypty do ulepszania stron internetowych. Przeglądarka stosuje strategię białej listy, aby blokować zasoby z różnych domen, skutecznie unikając śledzenia i zwiększając prywatność użytkowników. Twórca prowadzi zbiórkę funduszy na wsparcie rozwoju tego projektu, zapraszając do współpracy zainteresowane strony.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„FixBrowser to lekka, skoncentrowana na prywatności przeglądarka internetowa, która zwiększa prywatność poprzez blokowanie zasobów z różnych domen za pomocą podejścia opartego na białej liście.”</li>
<li>„Jest opracowany w FixScript, bezpiecznym i przenośnym języku, i nie obsługuje JavaScript, chociaż istnieje potencjał do integracji innych silników skryptowych.”</li>
<li>„Projekt jest open-source i poszukuje finansowania na dalszy rozwój, mając na celu wsparcie dla wielu platform, w tym Linux i MacOS.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">„Stworzyłem stronę internetową do semantycznego przeszukiwania artykułów ArXiv”</a></h2>
<ul>
<li>„Student studiów magisterskich z ADHD stworzył stronę internetową, aby wspomóc systematyczne przeglądy literatury poprzez wyszukiwanie podobnych artykułów na podstawie ich znaczenia. Strona wykorzystuje model osadzania MixedBread do reprezentacji wektorowej, Milvus do przechowywania i wyszukiwania oraz Gradio do obsługi aplikacji. Baza danych wektorów jest aktualizowana co tydzień przy użyciu danych z Kaggle, a efektywność wyszukiwania jest zwiększana poprzez binaryzację osadzeń i stosowanie odległości Hamminga.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Opracowano nową stronę internetową do semantycznego przeszukiwania artykułów ArXiv, wykorzystującą model osadzania MixedBread, Milvus do przechowywania wektorów oraz Gradio jako frontend.”</li>
<li>„Baza danych jest aktualizowana co tydzień z Kaggle, a do szybszego wyszukiwania używana jest odległość Hamminga, z opiniami użytkowników sugerującymi dodatkowe funkcje i szersze zastosowania.”</li>
<li>„Dyskusje obejmują potencjalne zastosowania wyszukiwania semantycznego w marketingu i e-commerce, a także aspekty techniczne, takie jak modele osadzania i strategie ponownego rankingu.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">„Symulacja CRT w shaderze GPU, wygląda lepiej niż wstawianie czarnych ramek”</a></h2>
<ul>
<li>„Mark Rejhon, we współpracy z Timothym Lottesem, wprowadził nowy algorytm open-source do symulacji wyświetlaczy CRT (Cathode Ray Tube), dostępny na Shadertoy i GitHub. Ten algorytm redukuje rozmycie ruchu na wyświetlaczach 240Hz+ i oferuje łagodniejsze migotanie w porównaniu do BFI (Black Frame Insertion), a został zintegrowany z emulatorem Retroarch. Symulacja jest kompatybilna z wyświetlaczami LCD i OLED, oferując tryby w czasie rzeczywistym i w zwolnionym tempie, i jest szczególnie skuteczna w redukcji rozmycia ruchu w starszych treściach 60fps.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja koncentruje się na symulacji CRT (Cathode Ray Tube) w shaderach GPU, którą niektórzy użytkownicy uważają za lepszą od wstawiania czarnych ramek w celu emulacji starych wizualizacji gier wideo. Użytkownicy zgłaszają problemy, takie jak uporczywe pasmowanie, migotanie i przesunięcia kolorów, co wskazuje na wyzwania w osiągnięciu przekonującego efektu CRT na nowoczesnych wyświetlaczach. Osiągnięcie realistycznej symulacji może wymagać wysokich częstotliwości odświeżania, potencjalnie do 1000 Hz, aby zredukować rozmycie ruchu, choć może to wprowadzać migotanie i artefakty.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">„Gordon Mah Ung zmarł”</a></h2>
<ul>
<li>„Gordon Mah Ung, szanowany redaktor PCWorld i dziennikarz zajmujący się sprzętem, zmarł w wieku 58 lat po walce z rakiem trzustki, pozostawiając znaczący wpływ na dziennikarstwo technologiczne.”</li>
<li>„Z ponad 25-letnim doświadczeniem w branży, był znany ze swojej dogłębnej wiedzy, wciągającego stylu pisania i zaangażowania w zachowanie integralności dziennikarskiej, przyczyniając się do rozwoju Maximum PC i PCWorld.”</li>
<li>„Praca Gordona, w tym podcast „The Full Nerd”, zainspirowała wielu w społeczności technologicznej, a jego zaangażowanie w obronę praw konsumentów i upraszczanie skomplikowanej technologii było podziwiane.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Gordon Mah Ung, szanowana postać w społeczności technologicznej i znany ze swojej pracy z Maximum PC, zmarł, pozostawiając znaczący wpływ na entuzjastów komputerów poprzez swoją działalność na rzecz konsumentów i recenzje sprzętu. Hołdy od znanych postaci, takich jak Steve z GamersNexus i Ian, podkreślają jego wpływ i oddanie technologii, a także jego poczucie humoru. Jego śmierć zwróciła również uwagę na problem raka trzustki, choroby znanej z trudności we wczesnym wykrywaniu.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">„Właśnie zaktualizowałem Chrome mojej żony, a uBlock nie jest już obsługiwany”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Użytkownicy wyrażają frustrację, ponieważ najnowsza aktualizacja Chrome nie obsługuje już uBlock, popularnego rozszerzenia do blokowania reklam, co prowadzi do obaw, że Google przedkłada reklamy nad doświadczenie użytkownika.”</li>
<li>„W odpowiedzi niektórzy użytkownicy przechodzą na alternatywne przeglądarki, takie jak Firefox, znany z silnych funkcji ochrony prywatności i blokowania reklam, lub Brave, który oferuje wbudowane blokowanie reklam.”</li>
<li>„Sytuacja podkreśla ciągłe wyzwania związane z utrzymaniem skutecznego blokowania reklam w przeglądarkach opartych na Chromium, co skłania do dyskusji na temat wyboru przeglądarki dla lepszej prywatności.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">„Pilot pędził przez lotnisko, aby zaskoczyć kobietę, która uratowała mu życie”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Pilot zaskoczył kobietę, która uratowała mu życie, co wywołało dyskusję na temat etyki dawstwa organów. Użytkownicy debatowali, czy dawcy organów powinni brać pod uwagę przekonania biorców, z opiniami podzielonymi między priorytetem ratowania życia a wyborem dawcy. Rozmowa podkreśliła złożoność etyki dystrybucji organów i zachęciła do rozważenia dawstwa komórek macierzystych lub szpiku kostnego.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Wesołych Świąt Bożego Narodzenia wszystkim”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EWeso%C5%82ych%20%C5%9Awi%C4%85t%20Bo%C5%BCego%20Narodzenia%20wszystkim%E2%80%9D&subheading=%C5%9Broda%2C%2025%20grudnia%202024%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">„Co stało się z największym na świecie telewizorem kineskopowym? [wideo]”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Influencer z YouTube uratował największy na świecie telewizor kineskopowy, rzadki model Sony, przed zniszczeniem, przenosząc go z Japonii do USA do użytku osobistego. Decyzja ta wywołała debatę na temat tego, czy takie unikalne artefakty powinny być zachowywane w muzeach, a nie w prywatnych kolekcjach. Sytuacja podkreśla trudności w zachowywaniu rzadkich przedmiotów oraz złożone kwestie związane z własnością i dziedzictwem kulturowym.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">„Liczba pi ma złego bliźniaka”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Stała lemniskaty, oznaczana jako ϖ, jest związana z krzywą lemniskaty w kształcie ∞ i stanowi odpowiednik liczby pi.”</li>
<li>„Dyskusje podkreślają jego potencjalne zastosowania w science fiction, warianty pisowni oraz znaczenie matematyczne.”</li>
<li>„Rozmowa bada również wpływy kulturowe i historyczne na język i matematykę, szczególnie greckie i arabskie wkłady.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">„38. Kongres Komunikacji Chaosu”</a></h2>
<ul>
<li>„38. Chaos Communication Congress (38C3) ma się odbyć w Hamburgu w dniach 27-30 grudnia 2024 roku, organizowany przez Chaos Computer Club. To coroczne wydarzenie kładzie nacisk na przecięcie technologii, społeczeństwa i utopii, oferując wykłady, warsztaty i dyskusje na temat wpływu technologii. Uczestnicy są zaproszeni do zaangażowania się poprzez wolontariat, organizowanie wydarzeń lub prezentowanie projektów, a kluczowe informacje są dostępne na stronach informacyjnych wydarzenia i blogu.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„38. Chaos Communication Congress (CCC) przyciąga uwagę różnorodnymi wykładami na temat AI, biologii i systemów wbudowanych, podkreślając serię Joschy Bacha „Od obliczeń do świadomości”. Wydarzenie jest znane z niestandardowych dyskusji i będzie transmitowane na żywo, poruszając wyzwania takie jak sprzedaż biletów oraz równowaga między tematami technicznymi a społecznymi. CCC to kluczowe wydarzenie dla społeczności hakerów, skupiające się na otwartości i inkluzywności, eksplorujące aspekty polityczne i kulturowe, w tym użycie języka.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">„Zbuduj tani dron przy użyciu ESP32”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Ekosystem dronów DIY rozwija się, oferując przystępne cenowo komponenty, takie jak jednostki mikroprocesorowe do kontroli lotu (MCU), sterowniki silników i kamery, które można dostosować do własnych potrzeb.”</li>
<li>„Oprogramowanie open-source, takie jak Betaflight i ArduPilot, wspiera te projekty DIY, oferując alternatywy dla systemów własnościowych, takich jak DJI, chociaż obecnie pozostają w tyle w niektórych obszarach.”</li>
<li>„Mikrokontroler ESP32 jest opłacalną opcją dla projektów dronów, z podstawowymi zestawami kosztującymi około 500 dolarów, pomimo wyzwań takich jak kontrola w czasie rzeczywistym przez WiFi.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">„Uczynienie procesorów graficznych AMD konkurencyjnymi dla wnioskowania LLM (2023)”</a></h2>
<ul>
<li>„MLC-LLM ułatwia kompilację i wdrażanie dużych modeli językowych (LLM) na procesorach graficznych AMD z wykorzystaniem ROCm, osiągając wydajność zbliżoną do wysokiej klasy procesorów graficznych NVIDIA. AMD Radeon RX 7900 XTX oferuje konkurencyjną wydajność, osiągając 80% szybkości NVIDIA RTX 4090 i 94% RTX 3090 Ti dla określonych modeli, jednocześnie będąc znacznie bardziej przystępnym cenowo. Projekt podkreśla potencjał procesorów graficznych AMD do wnioskowania LLM, z trwającymi ulepszeniami w zakresie wsparcia oprogramowania i planami na przyszłe usprawnienia, takie jak wsadowanie i obsługa wielu procesorów graficznych.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Konsumenckie GPU AMD, takie jak RX7900XTX, różnią się architekturą od ich GPU przeznaczonych do centrów danych, takich jak MI300X, co wpływa na poziomy wydajności. Coraz większe są wysiłki na rzecz integracji architektury CDNA AMD i wsparcia HIP (Heterogeneous-compute Interface for Portability) w platformach do głębokiego uczenia, mające na celu rzucenie wyzwania dominacji Nvidii w obciążeniach związanych ze sztuczną inteligencją. Pomimo rosnącego zainteresowania, nadal istnieją wyzwania, takie jak wsparcie oprogramowania i spójność wydajności, co prowadzi niektórych deweloperów do powrotu do Nvidii, która utrzymuje znaczną przewagę dzięki swojej platformie CUDA (Compute Unified Device Architecture).”</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">„Dlaczego wytyczne dotyczące raka utknęły w formacie PDF?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Wytyczne dotyczące raka są często przechowywane w formacie PDF ze względu na ich trwałość i przenośność, pomimo ograniczeń w użyteczności i integracji z systemami medycznymi. Przejście na dane strukturalne mogłoby poprawić użyteczność, ale wyzwania obejmują złożoność informacji medycznych, brak standaryzacji i przeszkody regulacyjne. Debata koncentruje się na zrównoważeniu niezawodności plików PDF z potencjalnymi zaletami dynamicznych, maszynowo interpretowalnych rozwiązań danych, biorąc pod uwagę potrzebę spójnych aktualizacji i zarządzania błędami w zautomatyzowanych systemach.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">„Kompletna dekompilacja Lego Island”</a></h2>
<ul>
<li>„Projekt obejmuje pełną dekompilację LEGO Island (wersja 1.1, angielska), mając na celu jak najwierniejsze odtworzenie oryginalnego kodu maszynowego.”</li>
<li>„Wykorzystuje CMake do budowania, z zaleceniem użycia Microsoft Visual C++ 4.20 dla optymalnych wyników, i obejmuje to skonfigurowanie środowiska, konfigurację za pomocą CMake oraz budowanie z użyciem nmake.”</li>
<li>„Zachęca się do wnoszenia wkładu, koncentrując się szczególnie na angielskiej wersji 1.1, z ciągłymi ulepszeniami zdekompilowanych plików ISLE.EXE i LEGO1.DLL.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Projekt na GitHubie z powodzeniem zdekompilował klasyczną grę Lego Island, poprawiając wcześniejsze próby naprawy błędów w oryginalnej grze. MattKC, YouTuber znany z treści technicznych, odegrał znaczącą rolę w tym projekcie dekompilacji, który kładzie nacisk na dokładność i zawiera narzędzia takie jak narzędzie lint i edytor zasobów. Projekt wzbudził zainteresowanie odtworzeniem starych gier LEGO, a fani wyrażają nostalgię za tytułami takimi jak Rock Raiders i Lego Loco, podkreślając uznanie społeczności dla zachowania i ulepszania tych klasycznych gier.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">„Akcjonariusze Intela składają pozew, żądając od byłego CEO i CFO zwrotu 3 lat wynagrodzenia”</a></h2>
<ul>
<li>„Akcjonariusze Intela domagają się zwrotu wynagrodzenia od byłego CEO Pata Gelsingera i CFO Davida Zinsnera, oskarżając ich o wprowadzenie w błąd akcjonariuszy w kwestii wyników finansowych działu odlewniczego Intela.”</li>
<li>„Pozew twierdzi o naruszeniu obowiązków powierniczych, w związku z nieudanym planem naprawczym Intela i rekordową kwartalną stratą w wysokości 16,6 miliarda dolarów, co doprowadziło do spadku akcji Intela o 9,2%.”</li>
<li>„Jednostka odlewnicza, początkowo oczekiwana jako motor wzrostu, została później zidentyfikowana jako znaczące centrum kosztów, co skłoniło do działań restrukturyzacyjnych przez Zinsnera, obecnie współtymczasowego CEO, podczas gdy Gelsinger zrezygnował.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Akcjonariusze Intela złożyli pozew przeciwko byłemu CEO i CFO, domagając się zwrotu trzech lat wynagrodzenia z powodu nieudanego planu biznesowego.”</li>
<li>„Krytycy twierdzą, że pozew jest bezpodstawny, ponieważ kierownictwo przyznało się do wyzwań, przed którymi stoi dział odlewniczy Intela.”</li>
<li>„Pozew podkreśla napięcia między akcjonariuszami a kierownictwem firmy, przy czym niektórzy postrzegają go jako błahą akcję motywowaną zyskiem finansowym.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">„Tokio udostępniło za darmo dane chmury punktów całego miasta”</a></h2>
<ul>
<li>„Tokio udostępniło bezpłatne dane chmury punktów całego miasta, umożliwiając ich publiczne pobieranie.”</li>
<li>„Dane chmury punktów to zbiór punktów danych w przestrzeni, często wykorzystywany w modelowaniu 3D i systemach informacji geograficznej (GIS).”</li>
<li>„To wydanie jest istotne, ponieważ dostarcza cennych zasobów dla deweloperów, badaczy i urbanistów zainteresowanych modelowaniem 3D i analizą przestrzenną Tokio.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Tokio udostępniło bezpłatne dane chmury punktów całego miasta, umożliwiając interaktywną nawigację i eksplorację 3D. Ta inicjatywa jest podobna do tych w Szwajcarii i Francji, gdzie udostępniono szczegółowe modele 3D i dane lidarowe. Te zestawy danych są szczególnie cenne dla zastosowań w obrazach generowanych komputerowo (CGI), grach wideo i innych technologiach 3D.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">„Demistyfikacja debugerów, część 2: Anatomia działającego programu”</a></h2>
<ul>
<li>„Artykuł „Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program” wyjaśnia elementy zaangażowane w wykonywanie programów, takie jak wirtualne przestrzenie adresowe, wątki i procesy. Szczegółowo opisuje, jak systemy operacyjne wykorzystują wirtualną pamięć i planowanie, aby zarządzać wieloma programami działającymi jednocześnie. Post jest częścią serii skupiającej się na wyjaśnieniu, jak debugery wchodzą w interakcję z tymi procesami, aby analizować wykonywanie programów.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Debuggery są kluczowe do analizy działających programów, a ich integracja z dużymi modelami językowymi (LLM) może potencjalnie zwiększyć ich funkcjonalność.”</li>
<li>„Wśród deweloperów toczy się debata na temat potencjału LLM w debugowaniu, przy czym niektórzy są optymistycznie nastawieni do ich zdolności śledzenia błędów, podczas gdy inni są sceptyczni co do ich obecnej skuteczności.”</li>
<li>„Dyskusja podkreśla różne perspektywy dotyczące praktyk debugowania oraz ewoluującą rolę LLM w rozwoju oprogramowania.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">„Automatyzacja poszukiwań sztucznego życia za pomocą modeli bazowych”</a></h2>
<ul>
<li>„Algorytm Zautomatyzowanego Poszukiwania Życia Sztucznego (ASAL) wykorzystuje modele bazowe wizji-języka AI do odkrywania sztucznych form życia w symulacjach, co wzbogaca badania w dziedzinie sztucznego życia (ALife). ASAL z powodzeniem zidentyfikował nowe formy życia w symulacjach takich jak Lenia, Boids, Particle Life i Game of Life, prezentując dynamiczne wzorce i nowe reguły automatów komórkowych. To podejście automatyzuje proces odkrywania, pokonując ograniczenia ręcznie projektowanych symulacji, i zachęca do dalszej eksploracji oraz współpracy w celu integracji koncepcji ALife z AI dla bardziej adaptacyjnych i kreatywnych systemów.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Integracja modeli bazowych w automatyzacji poszukiwań sztucznego życia (ALife) staje się tematem zainteresowania, podkreślając różnicę między sztuczną inteligencją (AI) a ALife. - „The Self-Assembling Brain” to książka, która bada inteligencję z różnych punktów widzenia, przyczyniając się do trwającej dyskusji. - Sakana AI, firma założona przez autorów wpływowego artykułu „Attention Is All You Need”, koncentruje się na komercjalizacji AI, wspierana inwestycjami venture capital, i jest częścią dyskusji na temat roli AI w analizie danych z poszukiwań inteligencji pozaziemskiej (SETI).”</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">„Analizowanie milionów adresów URL na sekundę (2023)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Dyskusja koncentruje się na wyzwaniach związanych z analizowaniem milionów adresów URL na sekundę, w szczególności na problemach z normalizacją URL i błędami analizy.”</li>
<li>„Trwa debata na temat konieczności zmiany „http://” na „https://” oraz wiarygodności HTTPS, z pewnym sceptycyzmem co do twierdzeń dotyczących wydajności parsera.”</li>
<li>„Uczestnicy dyskutują również o trudnościach związanych z pisaniem wydajnych parserów, ograniczeniach używania wyrażeń regularnych (regex) do parsowania URL-i oraz złożonościach związanych z przestrzeganiem różnych specyfikacji URL-i.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">„Podróż pociągiem z Paryża do Berlina jest teraz szybsza o pięć godzin”</a></h2>
<ul>
<li>„Deutsche Bahn i SNCF uruchomiły nową bezpośrednią dzienną linię kolejową z Paryża do Berlina, skracając czas podróży o pięć godzin do 7 godzin i 59 minut.”</li>
<li>„Trasa obejmuje malownicze widoki oraz przystanki w Strasburgu, Karlsruhe i Frankfurcie, a bilety zaczynają się od 59,99 € za drugą klasę.”</li>
<li>„Chociaż usługa oferuje bardziej relaksujące doświadczenie podróży, niektórzy twierdzą, że musi być szybsza, aby skutecznie konkurować z podróżami lotniczymi.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Nowe bezpośrednie połączenie kolejowe między Paryżem a Berlinem skraca czas podróży o pięć godzin, oferując bardziej relaksującą podróż w porównaniu z podróżą lotniczą.”</li>
<li>„Pociągi są przyjazne dla środowiska, emitując mniej CO2, ale wymagają znacznych inwestycji w infrastrukturę.”</li>
<li>„Podróż pociągiem może być droższa i mniej elastyczna niż lot samolotem, jednak wielu podróżnych preferuje ją ze względu na komfort i wygodę.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Co stało się z największym na świecie telewizorem kineskopowym? [wideo]”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ECo%20sta%C5%82o%20si%C4%99%20z%20najwi%C4%99kszym%20na%20%C5%9Bwiecie%20telewizorem%20kineskopowym%3F%20%5Bwideo%5D%E2%80%9D&subheading=wtorek%2C%2024%20grudnia%202024%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/23&#39;</h2>
<h1>2024-12-23</h1>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/">„&#39;United Healthcare&#39; używa DMCA przeciwko obrazom Luigi Mangione”</a></h2>
<ul>
<li>„United Healthcare podobno używa wniosków DMCA do usuwania treści online związanych z Luigim Mangione, mimo że nie posiada praw autorskich, co budzi obawy o nadużycie prawa autorskiego. Sytuacja podkreśla, jak DMCA może być wykorzystywane przez trolle praw autorskich do wywierania presji na gospodarzy treści, aby przestrzegali potencjalnie bezpodstawnych roszczeń. Nie jest pewne, czy United Healthcare jest bezpośrednio odpowiedzialne za te wnioski, czy też jakaś trzecia strona ich nie podszywa.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490453">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„United Healthcare rzekomo używa zawiadomień DMCA do usuwania zdjęć Luigiego Mangione, oskarżonego o zabicie ich CEO, ale istnieją spekulacje o podszywaniu się, wykorzystującym luki w DMCA.”</li>
<li>„Proces DMCA umożliwia składanie wniosków o usunięcie treści przy minimalnej weryfikacji, co może prowadzić do nadużyć i niewłaściwego wykorzystania.”</li>
<li>„Ignorowanie zawiadomienia DMCA może skutkować utratą ochrony bezpiecznej przystani, co czyni odbiorców odpowiedzialnymi za naruszenie praw autorskich, podkreślając problemy z wdrażaniem DMCA.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html">„Twtxt to zdecentralizowana, minimalistyczna usługa mikroblogowania dla hakerów”</a></h2>
<ul>
<li>„twtxt wydał wersję v1.3.2-dev, zdecentralizowaną, minimalistyczną usługę mikroblogowania skierowaną do hakerów.”</li>
<li>„Dokumentacja zawiera sekcje dotyczące instalacji, szybkiego startu, użytkowania, konfiguracji i API, a wsparcie społeczności jest dostępne na IRC.”</li>
<li>„Rozdział dotyczący API szczegółowo opisuje punkty końcowe dla użytkowników, tweetów, wzmianek, tagów i odkrywalności, zachęcając do wkładu na GitHubie.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42488983">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Twtxt to zdecentralizowana usługa mikroblogowania zaprojektowana dla hakerów, znana ze swojego minimalistycznego i prostego interfejsu.”</li>
<li>„Użytkownicy podkreślają wyzwania, takie jak znalezienie aktywnych stron oraz brak funkcji, takich jak obrazy wizualne, chociaż niektórzy doceniają jego prostotę i niszowy urok.”</li>
<li>„Społeczność pozostaje mała, z niektórymi użytkownikami przechodzącymi na inne platformy, takie jak Mastodon czy Nostr, jednak Twtxt oferuje unikalną, samodzielnie hostowaną alternatywę dla głównych mediów społecznościowych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">„Prognozy na 2025 rok?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Do 2025 roku oczekuje się postępów w dziedzinie sztucznej inteligencji (AI), w tym bardziej wyspecjalizowanych dużych modeli językowych (LLM) oraz generatywnej AI dla muzyki i wideo.”</li>
<li>„Platformy mediów społecznościowych mogą napotkać wyzwania prawne związane z szkodami algorytmicznymi, z potencjalnym zwiększeniem ograniczeń dotyczących korzystania przez dzieci.”</li>
<li>„Prognozy ekonomiczne sugerują możliwy kryzys finansowy z powodu zadłużenia USA, podczas gdy prace związane z handlem mogą stać się bardziej dochodowe, obok postępu technologicznego w energii słonecznej, robotyce i narzędziach opartych na sztucznej inteligencji.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html">„Komercyjne torebki herbaty uwalniają mikroplastiki, które dostają się do ludzkich komórek”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494746">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Komercyjne torebki herbaty wykonane z polimerów, takich jak nylon-6, polipropylen i celuloza, mogą uwalniać mikroplastiki, które mają potencjał wnikać do ludzkich komórek.”</li>
<li>„Badanie miało na celu opracowanie metodologii analizy mikroplastików, a nie formułowanie konkretnych twierdzeń na temat papierowych torebek herbacianych, podkreślając trwające debaty na temat naturalnie występujących polimerów, takich jak celuloza.”</li>
<li>„Obawy dotyczące mikroplastików nie ograniczają się do torebek herbaty, ale obejmują również inne codzienne przedmioty, takie jak kubki wyłożone plastikiem i sztućce, co wskazuje na szerszy problem środowiskowy i zdrowotny.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/">„Czy sztuczna inteligencja potrafi już robić matematykę? Przemyślenia matematyka”</a></h2>
<ul>
<li>„Nowy model językowy OpenAI, o3, osiągnął wynik 25% na zbiorze danych FrontierMath, który zawiera wymagające pytania matematyczne z jednoznacznymi odpowiedziami.”</li>
<li>„Zbiór danych jest utrzymywany w tajemnicy, aby zapobiec trenowaniu na nim modeli językowych, i zawiera problemy wymagające wiedzy w określonych dziedzinach matematyki.”</li>
<li>„Podczas gdy wydajność o3 jest godna uwagi, prawdziwy postęp nastąpi, gdy AI będzie w stanie rozwiązywać bardziej złożone, oparte na dowodach pytania, ponieważ obecne modele, takie jak AlphaProof od DeepMind, są nadal ograniczone do problemów na poziomie szkoły średniej.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42493464">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Zdolność AI w matematyce jest przedmiotem dyskusji, ponieważ może ona pomagać w rozwiązywaniu problemów i rozpoznawaniu wzorców, ale często popełnia błędy w rozumowaniu logicznym i arytmetyce.”</li>
<li>„Modele takie jak ChatGPT są przydatne do zrozumienia koncepcyjnego, ale wymagają ludzkiego prowadzenia w przypadku skomplikowanej matematyki, co podkreśla ograniczenia AI w rozumowaniu.”</li>
<li>„Istnieją obawy dotyczące wpływu AI na miejsca pracy i integralność standardów, chociaż wykazuje ona potencjał w wspomaganiu badań matematycznych, to nie jest jeszcze w stanie samodzielnie rozwijać wiedzy matematycznej.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/">„CUDA Moat wciąż żyje”</a></h2>
<ul>
<li>„Testy porównawcze kart graficznych MI300X, H100 i H200 pokazują, że MI300X od AMD wypada gorzej z powodu problemów z oprogramowaniem, mimo obiecujących specyfikacji.”</li>
<li>„Procesory graficzne Nvidia wykazują doskonałą wydajność od razu po wyjęciu z pudełka, podczas gdy AMD MI300X wymaga znacznego dostrojenia i poprawek błędów, aby osiągnąć swój potencjał.”</li>
<li>„Zalecenia dla AMD obejmują poprawę jakości oprogramowania, zwiększenie wewnętrznych testów oraz współpracę z partnerami w celu poprawy swojej pozycji konkurencyjnej wobec Nvidii.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489844">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„AMD staje przed wyzwaniami w zakresie rozwoju oprogramowania, co wpływa na jego konkurencyjność w porównaniu z Nvidią, szczególnie w sektorach AI i uczenia maszynowego. Pomimo posiadania mocnego sprzętu, problemy AMD z obsługą sterowników i kompatybilnością wsteczną ograniczają jego wydajność, w przeciwieństwie do udanego ekosystemu CUDA Nvidii. Krytycy sugerują, że AMD powinno wzmocnić swoje wysiłki w inżynierii oprogramowania, aby poprawić swoją pozycję na rynku AI i skuteczniej konkurować z Nvidią.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/">„Specyfikacje tajnych myśliwców wyciekły na fora War Thunder”</a></h2>
<ul>
<li>„Tajne specyfikacje radaru Eurofighter Typhoon zostały ujawnione na forach War Thunder, co wywołało kontrowersje i podniosło obawy dotyczące bezpieczeństwa.”</li>
<li>„Ten incydent jest częścią wzorca, ponieważ wcześniejsze wycieki na platformie dotyczyły innych systemów wojskowych, takich jak czołg Challenger 2.”</li>
<li>„Użytkownik odpowiedzialny za wyciek został zawieszony, a materiały zostały natychmiast usunięte, co podkreśla wyzwania, przed którymi stoi War Thunder w utrzymaniu równowagi między dokładnością wojskową a bezpieczeństwem informacji.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490191">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Specyfikacje tajnych myśliwców zostały ujawnione na forach War Thunder, co podkreśla problem bezpieczeństwa informacji w społecznościach internetowych.”</li>
<li>„Dyskusje sugerują, że te wycieki to często ponowne publikacje już krążących dokumentów, a nowością jest platforma użyta do wycieku — forum gamingowe.”</li>
<li>„Pomimo wycieków, twórcy gier nie zmieniają gry na ich podstawie, co wskazuje na ograniczony wpływ wycieków.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://imgur.com/a/NQskWzI">„Nowy arkusz Google na połowie ekranu MacBooka Air 13,6&quot; jest całkowicie zasłonięty przez wyskakujące okienka”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490948">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Użytkownicy krytykują projekt UX Google dla Google Sheets na MacBooku Air o przekątnej 13,6 cala, wskazując na nadmierną liczbę wyskakujących okienek i duże elementy interfejsu użytkownika, które utrudniają użyteczność.”</li>
<li>„Dyskusja porównuje projekt Google niekorzystnie do innych platform, wskazując na trend priorytetowego traktowania interfejsów mobilnych i dotykowych kosztem użyteczności na komputerach stacjonarnych.”</li>
<li>„Frustracja wyrażana jest z powodu skupienia się Google na funkcjach AI, co zdaniem niektórych odciąga uwagę od poprawy podstawowych doświadczeń użytkownika i projektowania interfejsu.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark">„Xerox przejmuje Lexmark”</a></h2>
<ul>
<li>„Xerox planuje przejęcie Lexmark za 1,5 miliarda dolarów, dążąc do wzmocnienia swoich usług drukarskich i rozszerzenia zasięgu globalnego.”</li>
<li>„Przejęcie, które ma zostać sfinalizowane w drugiej połowie 2025 roku, zostanie sfinansowane gotówką i długiem, przy zmniejszonej dywidendzie w celu zarządzania zadłużeniem.”</li>
<li>„Zatwierdzenia regulacyjne są w toku, a umowa ma na celu połączenie mocnych stron obu firm, aby zaoferować kompleksowe portfolio i poprawić wyniki finansowe.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494067">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Xerox przejmuje firmę Lexmark, zamierzając utrzymać, a potencjalnie rozszerzyć działalność Lexmarka, wykorzystując swoje zasoby.”</li>
<li>„Lexmark, znany ze swojej marki i koncentracji na obszarach wzrostu, takich jak Internet Rzeczy (IoT), był już partnerem Xerox.”</li>
<li>„Przejęcie podkreśla zmiany w branży drukarek, gdzie Xerox dąży do wzmocnienia swojej pozycji na rynku, wykorzystując możliwości Lexmark.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oldmoe/litestack">„Litestack: Cała Twoja infrastruktura danych w jednym gemie Ruby”</a></h2>
<ul>
<li>„Litestack to biblioteka Ruby, która konsoliduje wiele komponentów infrastruktury danych w jeden pakiet dla aplikacji Ruby i Ruby on Rails, wykorzystując SQLite. Oferuje funkcje takie jak baza danych SQL, pamięć podręczna, kolejka zadań, broker wiadomości, silnik wyszukiwania pełnotekstowego i platforma metryk, poprawiając wydajność i obniżając koszty poprzez eliminację potrzeby oddzielnych serwerów. Biblioteka integruje się z frameworkami IO opartymi na Fiber, optymalizując wykorzystanie CPU i pamięci, i jest open source na licencji MIT, z możliwością wniesienia wkładu na GitHubie.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42491196">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Litestack to biblioteka Ruby, która zapewnia kompleksową infrastrukturę danych i skutecznie integruje się z Rails 8, który teraz obsługuje SQLite dla baz danych, kolejek zadań i buforowania.”</li>
<li>„Użytkownicy doceniają wydajność Litestack, zwłaszcza gdy jest używany z Litestream do tworzenia kopii zapasowych, chociaż w przypadku większych projektów nadal istnieją obawy dotyczące skalowalności SQLite.”</li>
<li>„Istnieje zainteresowanie podobnymi rozwiązaniami dla Pythona i Django, ponieważ użytkownicy porównują twierdzenia dotyczące wydajności Litestack, zwłaszcza w porównaniu z Redis, co wymaga dalszej weryfikacji.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/">„Fogus: Rzeczy i sprawy 2024”</a></h2>
<ul>
<li>„Fogus zastanawia się nad swoimi doświadczeniami i odkryciami z 2024 roku, obejmując szeroki zakres tematów, w tym programowanie, media i osobiste zainteresowania.”</li>
<li>„Omawia swoją pracę z językiem programowania Clojure oraz swoje przyszłe plany, takie jak eksploracja języków konkatenacyjnych i uproszczenie swojego bloga.”</li>
<li>„Warto wspomnieć o grze Elite, historii radia amatorskiego (Ham radio) i japońskich duchach łazienkowych, a także o osobach, które go inspirowały.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42495077">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Fogus podkreśla trendy technologiczne na rok 2024, w tym urządzenia takie jak tablet Boox Go i krytykuje reMarkable™ za podejście do społeczności. - TypeScript jest zalecany zamiast JavaScript dla lepszego doświadczenia w programowaniu, podczas gdy Zig jest uważany za mniej produktywny niż Go i Python, mimo swojego potencjału w niszowych obszarach. - Artykuł zwraca uwagę na niedostatecznie omawiany wpływ dużych modeli językowych (LLM) na programowanie w 2024 roku i wspomina o programowaniu kombinatorycznym oraz historycznych technologiach, takich jak Wordstar.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data">„Niemiecki organ nadzorczy nakazuje projektowi biometrycznego ID Sama Altmana, World, usunięcie danych”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489072">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Niemiecki organ nadzorczy nakazał projektowi Worldcoin, kierowanemu przez Sama Altmana, usunięcie danych biometrycznych, powołując się na obawy dotyczące prywatności i zarządzania danymi.”</li>
<li>„Worldcoin wykorzystuje skany tęczówki do zapobiegania duplikatom kont, ale krytycy obawiają się o rozległe dane osobowe zbierane przez firmę.”</li>
<li>„Sytuacja podkreśla szersze problemy związane z systemami tożsamości cyfrowej i prywatnością, przy czym niemiecki organ kładzie nacisk na zgodność z RODO (Rozporządzenie o Ochronie Danych Osobowych) w zakresie usuwania danych.”</li>
</ul>
<h2><a href="https://webextension.net/collections">„Zbudowałem platformę do odkrywania i udostępniania kolekcji rozszerzeń Chrome”</a></h2>
<ul>
<li>„WebExtension.net to platforma, która gromadzi kolekcje rozszerzeń i motywów Chrome, kładąc nacisk na produktywność, narzędzia AI i media społecznościowe. Użytkownicy mogą eksplorować różne kategorie, w tym popularne i trendujące rozszerzenia, z dostarczonymi analizami dla rozszerzeń Chrome Web Store. Platforma jest niezależna i nie jest powiązana z Google ani Chrome Web Store, a wszystkie dane pochodzą z publicznych źródeł.”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42492753">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>„Opracowano nową platformę do udostępniania kolekcji rozszerzeń Chrome, co wywołało dyskusje na temat prywatności i tworzenia niestandardowych rozszerzeń. Użytkownicy wyrażają zainteresowanie wsparciem dla rozszerzeń Firefox i przekazują opinie na temat ulepszeń platformy, jednocześnie wyrażając obawy dotyczące niewłaściwego wykorzystania danych przez niektóre rozszerzenia, takie jak Honey. Interfejs użytkownika platformy otrzymuje pozytywne opinie, a oczekiwane są przyszłe aktualizacje.”</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„'United Healthcare' używa DMCA przeciwko obrazom Luigi Mangione”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9E'United%20Healthcare'%20u%C5%BCywa%20DMCA%20przeciwko%20obrazom%20Luigi%20Mangione%E2%80%9D&subheading=poniedzia%C5%82ek%2C%2023%20grudnia%202024%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2024/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
