<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 19:11:09 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">„Czas ponownie uczynić komputeryzację osobistą”</a></h2>
<p>„Artykuł podkreśla spadek wolności osobistego korzystania z komputerów z powodu kapitalizmu nadzoru i zarządzania prawami cyfrowymi (DRM), które przeniosły kontrolę z użytkowników na korporacje.” „Kontrastuje to z minioną erą komputerów osobistych, która oferowała użytkownikom więcej swobody, z dzisiejszym środowiskiem technologicznym zdominowanym przez modele biznesowe, które naruszają prywatność.” „Autor opowiada się za odzyskaniem cyfrowej autonomii poprzez wspieranie projektów open-source, dążenie do wprowadzenia przepisów dotyczących prywatności oraz reformę praw dotyczących DRM w celu przywrócenia wartości osobistego korzystania z komputerów.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reakcje</a></h3>
<p>„Artykuł podkreśla potrzebę powrotu do osobistego przetwarzania danych, wyrażając niezadowolenie z wpływu korporacji na branżę technologiczną. Zwraca uwagę na wyzwanie, jakim jest przetwarzanie społecznościowe, gdzie efekty sieciowe zamykają użytkowników w określonych ekosystemach oprogramowania, takich jak iOS i Android. Omawiane są alternatywy, takie jak Linux i oprogramowanie open-source, koncentrując się na kontroli użytkownika i trudnościach w jej osiągnięciu w środowisku zdominowanym przez korporacje.” </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">„DeepSeek-R1”</a></h2>
<p>„DeepSeek-R1 i DeepSeek-R1-Zero to modele rozumowania pierwszej generacji, przy czym DeepSeek-R1 rozwiązuje problemy takie jak powtarzanie i mieszanie języków, które występowały w DeepSeek-R1-Zero.” „Modele, w tym sześć wersji destylowanych, są open-source, a DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B osiąga najnowocześniejsze wyniki w zadaniach związanych z rozumowaniem, kodem i matematyką.” „Te modele są dostępne do pobrania na HuggingFace, a użytkownicy mogą z nimi interaktywnie pracować za pośrednictwem strony czatu lub API kompatybilnego z OpenAI, z dostarczonymi instrukcjami do lokalnego wdrożenia.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reakcje</a></h3>
<p>„DeepSeek-R1 to zaawansowany model rozumowania, który poprawia problemy takie jak powtarzanie i mieszanie języków, wykorzystując dane startowe przed uczeniem przez wzmocnienie. Przewyższa model QwQ w eksperymentach, zapewniając lepsze doświadczenie użytkownika i bardziej zróżnicowane strategie odpowiedzi, a także jest udostępniony jako open-source na licencji MIT do szerokiej oceny. Model wprowadza proces nauczania istniejących modeli rozumowania i dostosowywania do preferencji ludzkich, z dopracowanymi modelami Llama i Qwen również udostępnionymi jako open-source, potencjalnie rywalizując z ofertami OpenAI, choć nadal istnieją obawy dotyczące wykorzystania danych i cenzury.” </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">„Talent sprzętowy w Wielkiej Brytanii jest marnowany”</a></h2>
<p>„W Wielkiej Brytanii obserwuje się odpływ talentów, ponieważ najlepsi absolwenci kierunków inżynieryjnych z prestiżowych uniwersytetów stają w obliczu niższych wynagrodzeń w porównaniu do Doliny Krzemowej, co skłania wielu do przechodzenia do lepiej płatnych branż, takich jak konsulting czy finanse. To niewłaściwe rozmieszczenie talentów hamuje innowacje i wzrost gospodarczy, a do problemu przyczyniają się takie kwestie jak ograniczenia geograficzne, brak kapitału podwyższonego ryzyka dla sprzętu oraz stagnacja tradycyjnych firm inżynieryjnych. Wielka Brytania ryzykuje utratę najlepszych talentów na rzecz rynków zagranicznych, tracąc szansę na stworzenie gigantów technologicznych, i musi działać teraz, aby wykorzystać swoje instytucje badawcze i talenty inżynieryjne do rewolucji sprzętowej.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reakcje</a></h3>
<p>„Talent w dziedzinie sprzętu w Wielkiej Brytanii jest niedostatecznie wykorzystywany, ponieważ wielu inżynierów przechodzi do branży oprogramowania lub finansów z powodu wyższych barier i kosztów związanych z zakładaniem startupów sprzętowych. To wyzwanie nie jest unikalne dla Wielkiej Brytanii; na całym świecie startupy sprzętowe borykają się z wolnymi cyklami iteracyjnymi i wysokimi kosztami, co czyni je mniej atrakcyjnymi dla inwestorów w porównaniu do oprogramowania. Brytyjskie przepisy planistyczne i polityki gospodarcze dodatkowo utrudniają rozwój sprzętu, powodując, że talenty przenoszą się do innych sektorów lub krajów, podczas gdy branża technologiczna często pomija potencjał innowacji sprzętowych.” </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">„Inżynieria wsteczna Bambu Connect”</a></h2>
<p>„Przewodnik omawia wydobycie klucza prywatnego z aplikacji Bambu Connect, aplikacji Electron z znanymi lukami w zabezpieczeniach. Użytkownicy są ostrzegani, że przewodnik może być niekompletny lub nieaktualny i należy go stosować na własne ryzyko. Proces obejmuje użycie narzędzi takich jak Ghidra i asarfix do zlokalizowania i odszyfrowania zaciemnionego klucza prywatnego i certyfikatów, z dostarczonym skryptem Pythona do ekstrakcji.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reakcje</a></h3>
<p>„Bambu Lab jest krytykowane za wprowadzenie ograniczeń w swoich drukarkach 3D, nakazując korzystanie z ich oprogramowania i systemu zarządzania prawami cyfrowymi (DRM).” „Użytkownicy obawiają się, że te zmiany, uzasadniane przez Bambu jako środki bezpieczeństwa, mogą prowadzić do modeli subskrypcyjnych lub dodatkowych ograniczeń, zmniejszając otwartość i możliwość modyfikacji drukarek.” „W odpowiedzi Bambu Lab wprowadziło „Tryb Dewelopera” dla zaawansowanych użytkowników, oferując większą kontrolę nad bezpieczeństwem sieci, jednak obawy dotyczące uzależnienia od dostawcy i wpływu na integracje zewnętrzne nadal się utrzymują.” </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">„FrontierMath został sfinansowany przez OpenAI”</a></h2>
<p>„Post podkreśla brak przejrzystości we współpracy między OpenAI a FrontierMath, z ujawnieniem szczegółów finansowania dopiero po opóźnieniu, co spowodowało zamieszanie wśród współpracowników.” „Pojawiają się obawy dotyczące potencjalnego dostępu OpenAI do zestawu danych i jego wykorzystania do szkolenia, pomimo ustnych porozumień sugerujących coś innego, co podkreśla potrzebę pisemnych umów.” „Dyskusja podkreśla znaczenie przejrzystości i zaufania w współpracach, zwłaszcza tych z udziałem możliwości AI, z zobowiązaniami do poprawy przejrzystości w przyszłych projektach.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reakcje</a></h3>
<p>„FrontierMath, finansowany przez OpenAI, stoi w obliczu krytyki z powodu potencjalnego zanieczyszczenia danych w swoich benchmarkach, co budzi obawy dotyczące integralności ich wyników. Krytycy podkreślają znaczenie przejrzystości i właściwego oddzielenia danych treningowych od testowych, aby zapobiec manipulacji benchmarkami. Ta sytuacja podkreśla konieczność niezależnych i przejrzystych ocen w dziedzinie AI, aby utrzymać wiarygodność.” </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">„Dlaczego funkcja Autocorrect w Git jest zbyt szybka dla kierowców Formuły 1?”</a></h2>
<p>„Funkcja autokorekty w Git wykonuje błędnie wpisane polecenie po domyślnym opóźnieniu wynoszącym 0,1 sekundy, co często jest zbyt szybkie, aby użytkownicy mogli je anulować. Wprowadzona w 2008 roku funkcja wykorzystuje zmodyfikowany algorytm odległości Levenshteina do odgadnięcia zamierzonego polecenia, ale domyślnie nie uruchamia żadnego polecenia, jeśli jest błędnie wpisane. Proponowana poprawka sugeruje interpretację ustawienia „1” jako „natychmiast” w celu zwiększenia użyteczności, umożliwiając użytkownikom skonfigurowanie opóźnienia lub wyświetlenie monitu o potwierdzenie.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reakcje</a></h3>
<p>„Funkcja autokorekty w Git ma domyślne opóźnienie wynoszące 100 milisekund, co często jest zbyt krótkim czasem dla użytkowników, aby anulować błędnie wpisane polecenie. Początkowo miała interpretować wartość logiczną, teraz funkcja akceptuje opóźnienie czasowe w decysekunach, co powoduje pewne zamieszanie wśród użytkowników. Ta sytuacja podkreśla potrzebę jasnych ustawień konfiguracyjnych oraz trudności w aktualizowaniu funkcji oprogramowania bez zakłócania istniejącej funkcjonalności.” </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">„Spotkałem kiedyś Paula Grahama”</a></h2>
<p>„Autor uczestniczył w Y Combinator w 2015 roku, gdzie spotkał Paula Grahama i otrzymał porady dotyczące swojego startupu, Appcanary, który później został przejęty przez GitHub.” „Autorka, obecnie transpłciowa kobieta, wyraża zaniepokojenie niedawnym esejem Paula Grahama na temat „Wokeness”, uważając, że odzwierciedla on odrzucenie inkluzywności w branży technologicznej.” „Autor martwi się rosnącą nietolerancją i potencjalną dyskryminacją w branży technologicznej, ale pozostaje zaangażowany w życie z szacunkiem i życzliwością.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reakcje</a></h3>
<p>„Dyskusja koncentruje się na wpływie Paula Grahama i postrzeganej zmianie wartości w branży technologicznej, podkreślając rozczarowanie liderami technologicznymi, którzy niegdyś byli uważani za wizjonerów.” „Zajmuje się złożonością polityki tożsamości, wpływem „przebudzenia” oraz wyzwaniami, przed którymi stoją grupy zmarginalizowane w sektorze technologicznym.” „Tekst krytykuje performatywne aspekty działań na rzecz sprawiedliwości społecznej oraz trudności w równoważeniu tożsamości osobistej z rolami zawodowymi, odzwierciedlając szerszą debatę kulturową na temat postępu i przywilejów.” </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">„Ucieknij z zamkniętego ogrodu i czarnych skrzynek algorytmów dzięki kanałom RSS”</a></h2>
<p>„RSS (Really Simple Syndication) i Atom oferują zdecentralizowane alternatywy dla scentralizowanych mediów społecznościowych, umożliwiając użytkownikom kontrolę nad konsumowaniem treści. Czytniki kanałów, takie jak Miniflux, NetNewsWire i Newsboat, umożliwiają subskrypcję różnorodnych źródeł treści, w tym kanałów YouTube, podcastów i blogów. Narzędzia takie jak PolitePol mogą tworzyć kanały dla stron internetowych, które ich nie posiadają, wspierając autonomię użytkowników w konsumpcji mediów.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reakcje</a></h3>
<p>„Kanały RSS umożliwiają ucieczkę od treści generowanych przez algorytmy, pozwalając użytkownikom subskrybować określone tematy poprzez „planety”, które agregują powiązane blogi.” „Podczas gdy czytniki RSS, takie jak Feedly i Feedbin, pomagają zarządzać tymi kanałami, niektórzy użytkownicy uważają je za skomplikowane, co prowadzi do alternatyw, takich jak Feedmail, które dostarczają treści bezpośrednio do skrzynek odbiorczych.” „Pomimo swojego niszowego charakteru, RSS pozostaje popularny wśród entuzjastów technologii ze względu na możliwość dostosowywania i kontrolowania treści przez użytkownika, a platformy takie jak Mastodon i Bluesky wspierają kanały RSS.” </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">„Proszę, nie wymuszaj trybu ciemnego”</a></h2>
<p>„Projektantom stron internetowych zaleca się, aby nie narzucali użytkownikom trybu ciemnego, ponieważ może to powodować zmęczenie oczu, zwłaszcza przy ustawieniach wysokiego kontrastu, takich jak biały tekst na czarnym tle. Wytyczne dotyczące dostępności treści internetowych (WCAG) obecnie sugerują minimalny współczynnik kontrastu, ale nie odnoszą się do maksymalnego kontrastu, co może prowadzić do dyskomfortu; może to zostać uwzględnione w nadchodzącej wersji WCAG 3.0. Tryb ciemny jest korzystny w określonych sytuacjach, takich jak czytanie na ekranach OLED w ciemnych środowiskach lub kodowanie w zintegrowanych środowiskach programistycznych (IDE), które oferują komfortowe ustawienia kontrastu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reakcje</a></h3>
<p>„Trwająca debata między trybem ciemnym a trybem jasnym koncentruje się na komforcie użytkownika, przy czym niektórzy uważają tryb ciemny za męczący, a inni tryb jasny za zbyt ostry.” „Istnieje ogólna zgoda, że strony internetowe powinny oferować zarówno tryb ciemny, jak i jasny, szanując indywidualne preferencje użytkowników.” „Ta dyskusja podkreśla znaczenie konfigurowalnych ustawień, aby sprostać zróżnicowanym potrzebom użytkowników i środowisk.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Czas ponownie uczynić komputeryzację osobistą”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ECzas%20ponownie%20uczyni%C4%87%20komputeryzacj%C4%99%20osobist%C4%85%E2%80%9D&subheading=poniedzia%C5%82ek%2C%2020%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">„TikTok pogrąża się w ciemności w USA”</a></h2>
<p>„TikTok doświadczył tymczasowego zamknięcia w USA z powodu federalnego zakazu, ale usługa zaczęła być przywracana w niedzielę w południe.” „Zakaz był motywowany obawami o potencjalną chińską inwigilację, z poparciem obu partii dla wymogu, aby ByteDance, właściciel TikToka, sprzedał aplikację.” „Prezydent elekt Donald Trump zasugerował opóźnienie zakazu i zaproponował wspólne przedsięwzięcie z amerykańskim udziałem jako potencjalne rozwiązanie, podczas gdy alternatywne aplikacje zyskały popularność w trakcie zakazu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reakcje</a></h3>
<p>„Zakaz TikToka w USA wywołał dyskusje na temat prywatności danych i wpływów geopolitycznych, z obawami skoncentrowanymi wokół jego chińskiego właściciela. Zakaz jest postrzegany przez niektórych jako środek bezpieczeństwa narodowego, podczas gdy inni widzą w nim ograniczenie wolności słowa i potencjalną przewagę dla amerykańskich firm technologicznych. Ta sytuacja skłoniła do debat na temat równoważenia bezpieczeństwa z wolnością oraz wpływu zagranicznych podmiotów na krajowe media.” </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">„Samouczek filtru Kalmana”</a></h2>
<p>„KalmanFilter.NET oferuje samouczek dotyczący filtru Kalmana, narzędzia matematycznego do szacowania i przewidywania stanów systemu w warunkach niepewności, powszechnie stosowanego w śledzeniu i nawigacji.” „Samouczek, zainicjowany w 2017 roku, zawiera przykłady numeryczne i intuicyjne wyjaśnienia, obejmując zarówno jednowymiarowe, jak i wielowymiarowe filtry Kalmana, a także rozszerzył się na zaawansowane tematy, takie jak nieliniowe filtry Kalmana.” „Książka oparta na samouczku oferuje kompleksowy przewodnik od podstaw do zaawansowanych tematów, z przykładami ilustrującymi i praktycznymi zastosowaniami, co sprawia, że filtr Kalmana jest dostępny i zrozumiały, a niektóre części są dostępne za darmo.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reakcje</a></h3>
<p>„Aby zrozumieć filtr Kalmana, warto najpierw zapoznać się z metodą najmniejszych kwadratów, rekurencyjną metodą najmniejszych kwadratów oraz filtrem informacyjnym, ponieważ filtr Kalmana jest efektywną reformulacją rekurencyjnej metody najmniejszych kwadratów.” „Filtr Kalmana to potężne narzędzie do szacowania stanu w systemach z szumem i dynamicznymi zmianami, które można zrozumieć zarówno z perspektywy proceduralnej, jak i bayesowskiej.” „Chociaż matematyczna rygorystyczność jest kluczowa dla głębokiego zrozumienia, osoby bez silnego zaplecza matematycznego mogą nadal eksplorować te koncepcje za pomocą intuicyjnych metod, wspieranych przez różne zasoby, takie jak pliki PDF i samouczki online.” </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">„Forgejo: Lekka platforma do samodzielnego hostowania oprogramowania”</a></h2>
<p>„Forgejo to samodzielnie hostowana platforma programistyczna, która kładzie nacisk na bezpieczeństwo, skalowalność, federację i prywatność, rozwijana przez społeczność pod egidą Codeberg e.V.” „Służy jako alternatywa dla GitHub w postaci Wolnego Oprogramowania, oferując łatwy proces instalacji i niskie wymagania dotyczące utrzymania dla efektywnego zarządzania projektami.” „Forgejo jest zaprojektowane tak, aby być zasobooszczędne, wspierać współpracę i produktywność oraz wspierać innowacje w zdecentralizowanym rozwoju oprogramowania.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reakcje</a></h3>
<p>„Forgejo to samodzielnie hostowana, lekka platforma do zarządzania oprogramowaniem, stanowiąca alternatywę dla GitHub, zarządzana przez organizację non-profit bez dodatkowych opłat premium. Powstała jako fork Gitea, po tym jak Gitea zaczęła się komercjalizować, i kładzie nacisk na wolne licencjonowanie oraz działanie napędzane przez społeczność. Forgejo jest znane z niskiego zużycia zasobów, łatwości aktualizacji oraz rozwoju funkcji federacyjnych, co czyni je idealnym do osobistego lub małoskalowego hostingu.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„TikTok pogrąża się w ciemności w USA”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ETikTok%20pogr%C4%85%C5%BCa%20si%C4%99%20w%20ciemno%C5%9Bci%20w%20USA%E2%80%9D&subheading=niedziela%2C%2019%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">„Więc chcesz zbudować własne centrum danych”</a></h2>
<p>„Kolej przeszła z Google Cloud Platform do własnych centrów danych z powodu problemów z cenami, ograniczeniami usług i wsparciem, uruchamiając projekt Railway Metal. - Po dziewięciu miesiącach z powodzeniem uruchomili swoje pierwsze centrum danych w Kalifornii i planują dalszą regionalną ekspansję, koncentrując się na efektywnym zarządzaniu infrastrukturą. - Opracowali narzędzia takie jak Railyard i MetalCP, aby usprawnić operacje i obecnie zatrudniają na stanowiska Inżynierii Infrastruktury.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reakcje</a></h3>
<p>„Tekst bada wyzwania i korzyści związane z korzystaniem z głównych usług chmurowych, takich jak AWS, Google Cloud i Microsoft Azure, szczególnie koncentrując się na obsłudze klienta i jakości usług. - Dzieli się doświadczeniami związanymi z operacjami centrów danych, podkreślając problemy takie jak sprzęt i chłodzenie, oraz podkreśla znaczenie posiadania infrastruktury dla lepszej kontroli i efektywności kosztowej. - Dyskusja zagłębia się również w złożoności budowy i zarządzania centrami danych, w tym aspekty takie jak zasilanie, sieci i zarządzanie sprzętem, oferując wgląd w zalety i wady usług chmurowych w porównaniu z posiadaniem fizycznej infrastruktury.” </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">„Badanie „złego” adaptera RJ45”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reakcje</a></h3>
<p>„Artykuł na lcamtuf.substack.com bada adapter RJ45, który początkowo podejrzewano o złośliwe działanie z powodu podrobionych chipów FTDI, ale okazało się, że był wynikiem przestarzałych praktyk inżynieryjnych. - Artykuł podkreśla wyzwania związane z weryfikacją twierdzeń o złośliwych zamiarach oraz jak sensacyjne historie mogą szybko się rozprzestrzeniać, co podkreśla potrzebę sceptycyzmu. - Omawia również szersze kwestie, takie jak ksenofobia, oraz dostarcza wglądu w adaptery USB-do-Ethernet, ich wydajność i potencjalne niewłaściwe użycie.” </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">„Zabiegam o wsparcie dla RSS i Ty też powinieneś.”</a></h2>
<p>„Postulacja dotyczy korzystania z kanałów RSS (Really Simple Syndication), które umożliwiają użytkownikom otrzymywanie aktualizacji z różnych platform bez reklam i algorytmów. - Autor podkreśla udane prośby o wsparcie RSS od platform takich jak GovTrack.us i zachęca innych do żądania RSS od organizacji, którymi są zainteresowani. - Wiele platform, takich jak NPR, YouTube, Substack i Blogger, już obsługuje RSS, co czyni go cennym narzędziem do pozostawania na bieżąco.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reakcje</a></h3>
<p>„Kanały RSS umożliwiają śledzenie aktualizacji treści od ulubionych twórców bez ingerencji reklam czy algorytmów, oferując bardziej uproszczone i spersonalizowane doświadczenie.” „Chociaż platformy takie jak YouTube oferują kanały RSS, często nie są one wyraźnie eksponowane, co prowadzi do obaw o ich potencjalne zaprzestanie, jeśli staną się zbyt popularne.” „Opowiadanie się za zwiększonym wsparciem dla RSS może pomóc w zapewnieniu jego dalszej dostępności i zachęcić więcej organizacji do przyjęcia i utrzymania tego cennego narzędzia do zarządzania treścią.” </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">„Wyższe spożycie potasu podczas kolacji związane z mniejszymi zaburzeniami snu – badanie”</a></h2>
<p>„Japońskie badanie wykorzystujące dane z aplikacji Asken do rejestrowania spożycia żywności zbadało związek między spożyciem potasu i sodu a bezsennością u 4 568 dorosłych. - Wyniki wskazały, że wyższe spożycie potasu, szczególnie podczas kolacji, wiązało się z mniejszymi zaburzeniami snu, mierzonymi za pomocą Skali Bezsenności Ateńskiej (AIS). - Podczas gdy spożycie sodu było wcześniej łączone z problemami ze snem, to badanie nie wykazało istotnego związku z wynikami AIS, co podkreśla potrzebę dalszych badań nad wpływem diety na sen.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reakcje</a></h3>
<p>„Badanie sugeruje, że wyższe spożycie potasu podczas kolacji wiąże się z mniejszymi zaburzeniami snu, co może wynikać z jego zdolności do neutralizowania refluksu kwasu żołądkowego. - Wyniki są przedmiotem dyskusji, ponieważ niektórzy twierdzą, że większa kwasowość żołądka jest konieczna do zapobiegania refluksowi, co wskazuje na potrzebę dalszych badań. - Chociaż potas może poprawiać sen, nadmierne spożycie może stanowić ryzyko dla serca, szczególnie dla osób przyjmujących określone leki; wspomniane są również suplementy magnezu jako sposób na poprawę jakości snu.” </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">„Korzystanie z ChatGPT nie jest szkodliwe dla środowiska”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reakcje</a></h3>
<p>„Artykuł twierdzi, że wpływ na środowisko związany z używaniem ChatGPT, dużego modelu językowego (LLM), jest stosunkowo niewielki w porównaniu do większych problemów, takich jak emisje z transportu i przemysłu. - Podkreśla potrzebę zważenia zarówno emisji, jak i korzyści z działalności, sugerując, że osobiste korzystanie z ChatGPT nie stanowi istotnego problemu środowiskowego. - Szersza debata na temat AI i zużycia energii przez centra danych trwa, a niektórzy opowiadają się za zwiększoną efektywnością i zrównoważonym rozwojem w technologii.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Więc chcesz zbudować własne centrum danych”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EWi%C4%99c%20chcesz%20zbudowa%C4%87%20w%C5%82asne%20centrum%20danych%E2%80%9D&subheading=sobota%2C%2018%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">„Canon chce, abyśmy płacili za używanie własnego aparatu jako kamery internetowej”</a></h2>
<p>„Autor wyraża frustrację z powodu oprogramowania Canona do używania aparatu Canon G5 X II jako kamery internetowej na macOS, podkreślając problemy z kompatybilnością i błędy serwera. - Do czasu macOS 15 problemy z oprogramowaniem zostały rozwiązane, ale wiele funkcji wymagało subskrypcji, co budziło obawy o dodatkowe opłaty za korzystanie z posiadanego sprzętu. - Post krytykuje trend firm sprzętowych pobierających opłaty za funkcje oprogramowania, kwestionując uczciwość takich praktyk.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reakcje</a></h3>
<p>„Decyzja firmy Canon o pobieraniu opłat od użytkowników za korzystanie z ich aparatów jako kamer internetowych wywołała frustrację wśród konsumentów, co przypomina inne przypadki, w których firmy nakładają opłaty za określone funkcjonalności.” „Ta sytuacja jest podobna do 30-minutowego limitu nagrywania wideo na kamerach z powodu taryf UE, gdzie użytkownicy często sięgają po oprogramowanie firm trzecich lub dodatkowy sprzęt, aby obejść takie ograniczenia.” „Problem ten podkreśla szerszy trend w elektronice użytkowej, gdzie firmy mogą ograniczać funkcje z powodów finansowych lub regulacyjnych, mimo że technicznie możliwe jest ich oferowanie bez dodatkowych kosztów.” </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">„Lot Starship 7”</a></h2>
<p>„Statek kosmiczny Dragon firmy SpaceX pomyślnie zakończył serię manewrów, aby zadokować do Międzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS), demonstrując swoje zaawansowane możliwości w operacjach kosmicznych.” „Proces dokowania obejmuje wiele etapów, w tym start Falcona 9, aktywację orbity oraz serię manewrów, aby wyrównać i zbliżyć się do ISS.” „To wydarzenie podkreśla ciągłą rolę SpaceX we wspieraniu misji ISS i rozwijaniu technologii komercyjnych lotów kosmicznych.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reakcje</a></h3>
<p>„Starship Flight 7 rozpadł się nad Karaibami z powodu podejrzewanego wycieku tlenu/paliwa, co spowodowało wzrost ciśnienia, prowadząc do awarii. - Incydent ten ponownie wywołał dyskusje na temat bezpieczeństwa rakiet i wrodzonych wyzwań podróży kosmicznych, przywołując porównania do przeszłych misji NASA. - SpaceX pozostaje zaangażowany w swoje podejście do iteracyjnego rozwoju, traktując niepowodzenia jako kroki w kierunku ostatecznego sukcesu, i planuje wkrótce przystąpić do kolejnego startu.” </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">„Sąd Najwyższy orzeka o utrzymaniu zakazu TikToka, co przygotowuje grunt pod jego zamknięcie”</a></h2>
<p>„Sąd Najwyższy podtrzymał ustawę nakazującą ByteDance zbycie TikToka do określonego terminu, w przeciwnym razie aplikacja zostanie zablokowana w USA.” „Istnieje niepewność co do tego, czy dostawcy usług, tacy jak Apple i Google, będą nadal wspierać TikTok, jeśli do dezinwestycji nie dojdzie.” „Przyszłość TikToka w USA pozostaje niepewna, a użytkownicy badają alternatywne platformy, podczas gdy chiński rząd rozważa strategie utrzymania jego działalności.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reakcje</a></h3>
<p>„Sąd Najwyższy podtrzymał zakaz TikToka, co może doprowadzić do jego zamknięcia w USA, rodząc pytania o przyszłość globalnych sieci społecznościowych bez amerykańskich treści.” „Orzeczenie opiera się na obawach dotyczących bezpieczeństwa narodowego związanych z zagranicznym właścicielstwem TikToka, a nie na kwestiach związanych z Pierwszą Poprawką, co może wpłynąć na rentowność finansową TikToka z powodu utraty amerykańskich przychodów z reklam.” „Ta sytuacja podkreśla szersze obawy dotyczące prywatności danych i wpływu zagranicznych firm technologicznych.” </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">„Czy świat staje się niemożliwy do ubezpieczenia?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reakcje</a></h3>
<p>„Pogląd, że świat staje się nieubezpieczalny, jest kontrastowany przez istnienie obszarów mniej podatnych na klęski żywiołowe, gdzie ubezpieczenia pozostają opłacalne. - Odpowiednie przepisy budowlane i praktyki, takie jak kontrolowane wypalanie, mogą zmniejszyć ryzyko związane z wydarzeniami takimi jak huragany i pożary, utrzymując możliwość ubezpieczenia. - Chociaż zmiany klimatyczne zwiększają liczbę ekstremalnych zjawisk pogodowych, rozwiązania inżynieryjne i poprawa zarządzania ryzykiem mogą pomóc w radzeniu sobie z tymi wyzwaniami, choć koszty ubezpieczeń mogą wzrosnąć w obszarach wysokiego ryzyka.” </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">„Ucz się Yjs interaktywnie”</a></h2>
<p>„Learn Yjs to interaktywny samouczek zaprojektowany, aby nauczyć użytkowników, jak budować aplikacje współpracy w czasie rzeczywistym przy użyciu biblioteki Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type). - Samouczek zawiera przykłady na żywo, demonstracje i ćwiczenia z kodem, obejmujące podstawy Yjs, zarządzanie stanem w aplikacjach rozproszonych oraz wyzwania w rozwoju aplikacji współpracy. - Opracowany przez Jamsocket, samouczek wykorzystuje Y-Sweet i jest zbudowany z Astro, React i Yjs, oferując użytkownikom praktyczne doświadczenie z automatyczną synchronizacją i dostosowaniami interakcji sieciowych.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reakcje</a></h3>
<p>„„Learn Yjs Interactively” to samouczek zaprojektowany w celu uproszczenia nauki Yjs, biblioteki CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) dla aplikacji współpracujących, poprzez interaktywne demonstracje i ćwiczenia programistyczne. - Samouczek rozwiązuje powszechne niedociągnięcia istniejących zasobów, zapewniając głębsze zrozumienie zarządzania stanem rozproszonym. - Y-Sweet, otwartoźródłowy serwer Rust, jest wyróżniony jako rozwiązanie backendowe dla Yjs, oferujące możliwości przechowywania za pośrednictwem Amazon S3.” </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">„Przemyślenia po miesiącu z Devinem”</a></h2>
<p>„W marcu 2024 roku nowa firma AI wprowadziła Devina, inżyniera oprogramowania AI, z znaczącą inwestycją w wysokości 21 milionów dolarów, mając na celu automatyzację zadań od nauki nowych technologii po wdrażanie aplikacji. - Początkowe demonstracje Devina były imponujące, ale testy przeprowadzone przez Answer.AI ujawniły mieszane wyniki, z Devinem wyróżniającym się w prostych zadaniach, takich jak integracje API, ale mającym trudności z bardziej złożonymi projektami. - Pomimo przyjaznego dla użytkownika interfejsu, autonomiczna natura Devina prowadziła do nieefektywności, z sukcesem w zaledwie 3 z 20 zadań, co podkreślało rozbieżność między oczekiwaniami wobec AI a praktyczną wydajnością.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reakcje</a></h3>
<p>„Agentów AI, takich jak Devin, zwiększają produktywność poprzez zarządzanie prostymi zadaniami, ale nie mogą jeszcze zastąpić inżynierów oprogramowania z powodu konieczności dokładnego przeglądu i testowania kodu. - Firmy polegające wyłącznie na AI w inżynierii napotkały problemy z jakością kodu, co podkreśla obecne ograniczenia AI w rozwiązywaniu złożonych problemów. - Chociaż narzędzia AI szybko się rozwijają, obecnie są najbardziej skuteczne jako narzędzia wspierające dla ludzkich deweloperów, z potencjałem do obsługi bardziej znaczących zadań w przyszłości.” </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">„Niektóre rzeczy, których można się spodziewać w 2025 roku”</a></h2>
<p>„LWN.net przewiduje wzrost popularności rozszerzalnej klasy planowania (sched-ext) w większej liczbie dystrybucji oraz zwiększenie ilości kodu w języku Rust w jądrze Linux do 2025 roku. - Oczekiwane są potencjalne zagrożenia bezpieczeństwa, podobne do tylnej furtki XZ, oraz wyzwania związane z kodem generowanym przez AI, a także obawy dotyczące projektów z jednym opiekunem. - Rok ten może przynieść więcej otwartego sprzętu, odrodzenie dystrybucji na urządzenia mobilne oraz problemy z bezpieczeństwem w produktach opartych na chmurze, przy czym globalne konflikty mogą wpłynąć na społeczność deweloperów.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reakcje</a></h3>
<p>„Do 2025 roku duże projekty mogą napotkać wyzwania, gdy deweloperzy będą integrować kod generowany przez AI bez pełnego zrozumienia go, podobnie jak w przeszłości z problemami związanymi z kodem kopiowanym z StackOverflow.” „Coraz częstsze użycie narzędzi AI w kodowaniu może prowadzić do „długu edukacyjnego”, gdzie deweloperzy polegają na AI bez zrozumienia podstawowego kodu, co podkreśla potrzebę odpowiedzialnego zrozumienia kodu.” „Branża technologiczna musi dostosować się do tych zmian, równoważąc zalety sztucznej inteligencji z koniecznością posiadania wykwalifikowanych i kompetentnych programistów, aby zapewnić jakość kodu i odpowiedzialność.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Canon chce, abyśmy płacili za używanie własnego aparatu jako kamery internetowej”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ECanon%20chce%2C%20aby%C5%9Bmy%20p%C5%82acili%20za%20u%C5%BCywanie%20w%C5%82asnego%20aparatu%20jako%20kamery%20internetowej%E2%80%9D&subheading=pi%C4%85tek%2C%2017%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">„Podjąłem decyzję o rozwiązaniu Hindenburg Research”</a></h2>
<p>„Hindenburg Research, znane z kwestionowania oszustw i korupcji, zostaje rozwiązane, jak ogłosił założyciel Nate Anderson. - Decyzja o rozwiązaniu jest podyktowana pragnieniem Andersona, aby uzyskać osobistą ulgę i podzielić się swoimi metodami dochodzeniowymi z publicznością poprzez otwarte udostępnienie ich procesu. - Anderson wyraża wdzięczność swojemu zespołowi, rodzinie i czytelnikom, podkreślając wpływ i wsparcie otrzymane w trakcie ich podróży.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reakcje</a></h3>
<p>„Hindenburg Research zostaje rozwiązane, a założyciel Nate Anderson powołuje się na względy osobiste oraz chęć publicznego podzielenia się swoimi metodami dochodzeniowymi. - Pomimo sukcesów w ujawnianiu oszustw, takich jak Nikola Motors, Anderson twierdzi, że nie ma konkretnego zagrożenia powodującego zamknięcie. - Anderson planuje wydanie materiałów edukacyjnych, aby inspirować podobne wysiłki dochodzeniowe, podczas gdy zróżnicowany zespół podejmie nowe, niezależne przedsięwzięcia.” </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">„Brak połączeń”</a></h2>
<p>„Zeke Gabrielse, założyciel Keygen, początkowo unikał rozmów sprzedażowych z powodu swojej introwertycznej natury, wprowadzając politykę &#39;bez rozmów&#39;, co doprowadziło do bardziej bezpośrednich interakcji i jego pierwszej sprzedaży korporacyjnej.” „Gabrielse zidentyfikował cztery kluczowe kwestie do rozwiązania dla skutecznego podejścia &#39;bez połączeń&#39;: niejasne oferty, słabe wdrożenie, ukryte ceny i brak zaufania, sugerując jasne komunikaty, przejrzyste ceny, samodzielne wdrożenie i dokumentację budującą zaufanie.” „Podczas gdy niektóre przedsiębiorstwa nadal oczekują rozmów telefonicznych, Keygen wykorzystuje krótkie &#39;rozmowy odkrywcze&#39;, aby przejść do dyskusji mailowych, a Gabrielse zachęca innych do rozważenia podejścia #nocalls, jeśli pasuje ono do ich stylu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reakcje</a></h3>
<p>„Post krytykuje firmy, które wymagają rozmów telefonicznych w celu uzyskania podstawowych informacji o produkcie, opowiadając się za przejrzystą komunikacją online, aby zaoszczędzić czas i zmniejszyć frustrację.” „Komentatorzy w dużej mierze się zgadzają, sugerując, że niektóre firmy używają rozmów telefonicznych do ukrywania informacji lub stosują manipulacyjne taktyki sprzedażowe.” „Podczas gdy niektórzy twierdzą, że rozmowy telefoniczne są niezbędne w przypadku skomplikowanej sprzedaży korporacyjnej, ogólny konsensus podkreśla znaczenie przejrzystości i efektywnej komunikacji.” </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">„Nintendo ogłasza Switch 2 [wideo]”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reakcje</a></h3>
<p>„Nintendo ogłosiło Switch 2, podkreślając stopniowe ulepszenia zamiast radykalnych zmian, zachowując hybrydowy design umożliwiający zarówno przenośną, jak i stacjonarną rozgrywkę.” „Potencjalne ulepszenia obejmują ekrany OLED i ulepszone kontrolery, mające na celu zaoferowanie lepszych specyfikacji i funkcji.” „Switch 2 stara się zrównoważyć innowacyjność z znajomością, przyciągając zarówno nowych, jak i obecnych fanów, koncentrując się na stabilnych doświadczeniach w grze.” </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">„Izrael i Hamas osiągają porozumienie o zawieszeniu broni, aby zakończyć 15 miesięcy wojny w Gazie”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reakcje</a></h3>
<p>„Izrael i Hamas zgodziły się na zawieszenie broni, kończąc 15-miesięczny konflikt w Gazie, co stanowi znaczący rozwój sytuacji w regionie.” „Utrzymują się obawy, że zachodnie media i politycy mogą przedwcześnie ogłosić rozwiązanie kryzysu, pomijając trwające problemy, takie jak zniszczenie Gazy i aneksja Zachodniego Brzegu.” „Sytuacja pozostaje skomplikowana, z debatami na temat bezpieczeństwa, roszczeń terytorialnych i sposobów osiągnięcia trwałego pokoju, co odzwierciedla różne perspektywy i analogie z innymi konfliktami geopolitycznymi.” </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">„Szwecja przywraca więcej książek i ćwiczeń z pisania ręcznego do swoich szkół (2023)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reakcje</a></h3>
<p>„Szwecja ponownie wprowadza fizyczne książki i ćwiczenia z pisania ręcznego w szkołach, odchodząc od w pełni cyfrowego podejścia edukacyjnego.” „Coraz częściej dostrzega się emocjonalne i dotykowe korzyści płynące z posiadania fizycznych książek, pomimo wygody formatów cyfrowych.” „Trwająca debata koncentruje się na znalezieniu zrównoważonej integracji cyfrowych i fizycznych narzędzi edukacyjnych w nauczaniu.” </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">„Wewnętrzna prezentacja Nokii po wprowadzeniu iPhone&#39;a na rynek (2007) [pdf]”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reakcje</a></h3>
<p>„Wewnętrzna prezentacja Nokii po wprowadzeniu iPhone&#39;a na rynek w 2007 roku uznała zagrożenie ze strony innowacji Apple, jednak zarząd nie zdołał skutecznie się dostosować.” „Pomimo posiadania silnych talentów w dziedzinie oprogramowania i inżynierii, Nokia nie doceniła znaczenia oprogramowania, trzymając się Symbiana i przegapiając okazje związane z platformami opartymi na Linuksie, takimi jak Meego i Meltemi.” „Ostatecznie decyzja Nokii o wsparciu Windows Phone, który nie mógł konkurować z iOS i Androidem, uwydatniła ich trudności w przejściu z strategii skoncentrowanych na sprzęcie na te skupione na oprogramowaniu, co jest wyzwaniem dla wielu dużych organizacji stających w obliczu innowacji zakłócających.” </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">„UnitedHealth naliczał pacjentom chorym na raka zawyżone opłaty za leki, przekraczając 1 000%”</a></h2>
<p>„Odkryto, że UnitedHealth naliczało niektórym pacjentom chorym na raka zawyżone opłaty za leki o ponad 1 000%.” „Przewodnicząca FTC Lina Khan koncentruje się na głównych menedżerach świadczeń farmaceutycznych, w tym OptumRx należącym do UnitedHealth, Express Scripts należącym do Cigna oraz CVS Caremark Rx, w ramach szerszego dochodzenia.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reakcje</a></h3>
<p>„UnitedHealth został oskarżony o zawyżanie cen leków dla pacjentów z rakiem o ponad 1000%, wykorzystując swoją podwójną rolę jako ubezpieczyciela i menedżera świadczeń farmaceutycznych (PBM).” „Ta integracja pionowa umożliwia UnitedHealth podnoszenie cen leków, co wpływa na wydatki pacjentów i omijanie ograniczeń zysków, budząc obawy o priorytetowe traktowanie zysków nad opieką nad pacjentami.” „Sytuacja podkreśla złożoność i brak przejrzystości w systemie opieki zdrowotnej, co skłania do wezwania do reform regulacyjnych w celu rozwiązania problemu rosnących kosztów i nieefektywności oraz skupienia się na dobrobycie pacjentów.” </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">„Blue Origin osiąga orbitę podczas pierwszego lotu swojego gigantycznego rakiety New Glenn”</a></h2>
<p>„Rakieta New Glenn firmy Blue Origin po raz pierwszy pomyślnie osiągnęła orbitę, co stanowi znaczący kamień milowy dla firmy. - Start napotkał początkowe trudności, w tym problemy z chłodzeniem silnika i zabłąkaną łódź, ale ostatecznie osiągnął prędkość orbitalną 28 800 km/h. - Chociaż pierwszy stopień rakiety nie wrócił na Ziemię, udany start demonstruje postępy Blue Origin i wpływ inwestycji Jeffa Bezosa.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reakcje</a></h3>
<p>„Rakieta New Glenn firmy Blue Origin pomyślnie osiągnęła orbitę podczas swojego pierwszego lotu, co stanowi znaczący kamień milowy dla firmy.” „Chociaż pierwszy etap nie wylądował pomyślnie, jest to typowe dla początkowych prób i nie umniejsza to osiągnięcia.” „Rakieta New Glenn oferuje konkurencyjne ceny startów i pojemność ładunkową, co stawia ją w roli rywala dla uznanych firm, takich jak SpaceX i ULA (United Launch Alliance).” </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">„100-krotna tolerancja na defekty: Jak rozwiązaliśmy problem wydajności”</a></h2>
<p>„Cerebras opracował układ w skali wafla, znacznie większy niż standardowe układy, poprzez przemyślenie na nowo relacji między rozmiarem układu a tolerancją na błędy. - Wafer Scale Engine (WSE) zawiera 970 000 małych, odpornych na błędy rdzeni oraz zaawansowaną architekturę routingu, osiągając wysokie uzyski i 93% wykorzystania krzemu. - Ta innowacja pokazuje, że obliczenia w skali wafla są komercyjnie opłacalne, oferując większą tolerancję na defekty w porównaniu do tradycyjnych GPU, takich jak H100 firmy Nvidia.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reakcje</a></h3>
<p>„Cerebras wprowadził architekturę routingu odporną na błędy w produkcji chipów, co pozwala na tworzenie większych chipów poprzez wykorzystanie przestrzeni na matrycy do routingu zamiast tranzystorów, co pomaga omijać wadliwe rdzenie. - To innowacyjne podejście kontrastuje z tradycyjnymi metodami, które odrzucają wadliwe chipy, ponieważ Cerebras używa pojedynczego dużego chipa w skali wafla z wbudowaną redundancją, aby utrzymać funkcjonalność. - Rozwój ten jest znaczący w kontekście AI, gdzie opinie są podzielone co do jego potencjału, z niektórymi postrzegającymi go jako bańkę, a innymi widzącymi transformacyjny potencjał dla przemysłu.” </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">„Nepenthes to pułapka na roboty internetowe AI”</a></h2>
<p>„Nepenthes to oprogramowanie typu tarpit zaprojektowane do łapania i odstraszania robotów internetowych, szczególnie tych zbierających dane dla dużych modeli językowych (LLM), poprzez generowanie nieskończonych, zapętlonych stron. - Oprogramowanie to może generować znaczne obciążenie procesora i jest używane do ochrony rzeczywistej treści lub do przytłaczania modeli AI nieistotnymi danymi, co może potencjalnie wpływać na widoczność w wyszukiwarkach. - Opcje instalacji obejmują Docker lub ręczną konfigurację, z zarządzaniem konfiguracją za pomocą pliku YAML, ale użytkownicy powinni zachować ostrożność ze względu na jego potencjalne uznanie za złośliwe.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reakcje</a></h3>
<p>„Nepenthes to pułapka zaprojektowana do łapania internetowych robotów AI, potencjalnie wykorzystująca lukę w API ChatGPT, która może prowadzić do nadmiernych żądań HTTP i odmowy usługi. - Luka została zignorowana przez OpenAI i Microsoft, a zgłoszenie jej do OpenAI i BugCrowd okazało się trudne z powodu braku reakcji z ich strony. - Pułapka nie rozróżnia robotów AI od legalnych robotów wyszukiwarek, co stanowi ryzyko dla obu, i podkreśla wyzwania związane z zarządzaniem agresywnymi robotami oraz nieskuteczność obecnych rozwiązań, takich jak robots.txt.” </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">„Porzuciłem algorytm na rzecz RSS – i Ty też powinieneś”</a></h2>
<p>„Artykuł zachęca do korzystania z RSS (Really Simple Syndication) jako alternatywy dla algorytmów mediów społecznościowych, podkreślając jego zdolność do dostarczania treści bez reklam i zbędnych rozproszeń.” „RSS pozwala użytkownikom subskrybować bezpośrednio ich ulubione strony internetowe, w tym YouTube i Reddit, oferując uproszczone i spersonalizowane doświadczenie z treściami.” „Łatwość konfiguracji kanałów RSS oraz dostępność generatorów kanałów dla stron bez natywnego wsparcia RSS sprawiają, że jest to praktyczne narzędzie do bycia na bieżąco i oszczędzania czasu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reakcje</a></h3>
<p>„Artykuł podkreśla zalety kanałów RSS, które dostarczają treści bezpośrednio, bez wpływu algorytmów, oferując bardziej spersonalizowane i kontrolowane doświadczenie.” „Użytkownicy wyrażają niezadowolenie z nowoczesnych stron internetowych, które nie obsługują RSS, podczas gdy inni sugerują narzędzia i projekty mające na celu poprawę korzystania z RSS.” „Dyskusja obejmuje rekomendacje dotyczące różnych czytników RSS i narzędzi, zachęcając do powrotu do RSS w celu uzyskania bardziej autentycznego doświadczenia w sieci.” </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">„OpenAI nie dostarcza systemu rezygnacji dla fotografów”</a></h2>
<p>„OpenAI nie dotrzymało terminu na 2025 rok dotyczącego wydania Media Managera, narzędzia zaprojektowanego, aby pomóc fotografom w rezygnacji z wykorzystywania ich prac w danych treningowych AI.” „Narzędzie miało na celu identyfikację treści objętych prawem autorskim i rozwiązywanie sporów dotyczących praw autorskich, ale wydaje się, że zostało zdegradowane, ponieważ nie było aktualizacji od sierpnia.” „Fotografowie obecnie muszą przechodzić przez uciążliwy proces zgłaszania każdej pracy, którą chcą wykluczyć, co prowadzi do krytyki, że system jest niesprawiedliwy i mało prawdopodobne, aby został powszechnie przyjęty.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reakcje</a></h3>
<p>„OpenAI obecnie nie posiada systemu rezygnacji dla fotografów, który pozwalałby wykluczyć ich prace z zestawów danych do trenowania AI, co budzi obawy dotyczące praw twórców.” „Krytycy sugerują, że firmy takie jak OpenAI mogą wdrożyć systemy rezygnacji tylko wtedy, gdy będzie to wymagane prawnie, nawiązując do wcześniejszych problemów z prawami autorskimi w branży muzycznej.” „Obecny proces wymaga, aby fotografowie indywidualnie zgłaszali prace do wykluczenia, co jest postrzegane jako uciążliwy czynnik odstraszający, potencjalnie wymagający podjęcia działań prawnych w celu zapewnienia poszanowania praw twórców.” </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">„dnSpyEx: debuger .NET i edytor zestawów”</a></h2>
<p>„dnSpyEx to nieoficjalna kontynuacja projektu dnSpy, oferująca debuger i edytor zestawów .NET do edytowania i debugowania zestawów .NET i Unity bez kodu źródłowego.” „Narzędzie obsługuje debugowanie zestawów .NET Framework, .NET i Unity, a także zawiera funkcje takie jak ustawianie punktów przerwania, ocenianie wyrażeń i edytowanie metadanych.” „Najnowsza stabilna wersja i kompilacje beta są dostępne na GitHubie, a projekt korzysta z bibliotek open-source, takich jak ILSpy i Roslyn, licencjonowanych na GPLv3.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reakcje</a></h3>
<p>„dnSpyEx to debugger .NET i edytor zestawów, obecnie utrzymywany przez electrokill po tym, jak oryginalny autor, d4d, zarchiwizował swoje repozytoria. - Jest to narzędzie open-source używane do odwracania .NET, analizy binarnej, debugowania, modowania gier i łatania aplikacji, z funkcjami takimi jak dekompilacja i ustawianie punktów przerwania na kodzie pośrednim (IL) w czasie wykonywania. - Kontynuowany rozwój dnSpyEx podkreśla odporność i zrównoważony rozwój projektów open-source, nawet po zarchiwizowaniu oryginalnej wersji.” </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">„Brak miliarderów na FOSDEM”</a></h2>
<p>„Jack Dorsey, były CEO Twittera, ma wygłosić przemówienie na FOSDEM, ważnym wydarzeniu dla entuzjastów wolnego oprogramowania, dzięki sponsorowaniu przez jego firmę blockchain. - Pomimo jego znacznego majątku i kontrowersyjnej historii, w tym sprzedaży Twittera Elonowi Muskowi, udział Dorseya wywołał krytykę i plany protestu w formie siedzącego strajku podczas jego wystąpienia. - Protest ma się odbyć o 11:45 przed miejscem wydarzenia, a zainteresowani uczestnicy są zachęcani do kontaktu z organizatorem za pośrednictwem e-maila.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reakcje</a></h3>
<p>„Kontrowersja dotyczy tego, czy miliarderzy tacy jak Jack Dorsey powinni przemawiać na FOSDEM, wydarzeniu poświęconym wolnemu i otwartemu oprogramowaniu, ze względu na ich bogactwo i wpływy. - Krytycy kwestionują etykę bogactwa oraz wpływ scentralizowanych platform mediów społecznościowych, podczas gdy inni bronią wkładu miliarderów w technologię i innowacje. - Debata obejmuje również różne opinie na temat wolności słowa i stosowności taktyk protestacyjnych na takich wydarzeniach.” </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">„Oprogramowanie Intel Tofino P4 jest teraz open source”</a></h2>
<p>„Intel udostępnił jako open source swoje oprogramowanie Tofino P4, które wcześniej było zastrzeżone, aby przekształcić programowalne sieci i wspierać innowacje w społeczności P4. - Ta inicjatywa demokratyzuje dostęp do zaawansowanych narzędzi do programowania sieci, przynosząc korzyści startupom, instytucjom akademickim i deweloperom na całym świecie. - Kod źródłowy jest dostępny w strukturze p4lang, z komponentami w repozytoriach p4c i open-p4studio, co zachęca do wkładu i zaangażowania społeczności.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reakcje</a></h3>
<p>„Intel udostępnił jako open-source swoje oprogramowanie Tofino P4, mając na celu wsparcie społeczności, mimo że sprzęt Tofino został wycofany z produkcji.” „Ten krok jest doceniany, ale uważany za spóźniony, ponieważ platforma zbliża się do przestarzałości, co rodzi pytania o znaczenie P4 i przyszłość Tofino.” „Wydanie to jest pozytywnym krokiem, umożliwiającym dalsze korzystanie z istniejącego sprzętu i potencjalnie inspirującym do nowych rozwiązań oraz współpracy z dostawcami sprzętu.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Podjąłem decyzję o rozwiązaniu Hindenburg Research”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EPodj%C4%85%C5%82em%20decyzj%C4%99%20o%20rozwi%C4%85zaniu%20Hindenburg%20Research%E2%80%9D&subheading=czwartek%2C%2016%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">„Nie używaj podobieństwa cosinusowego bez zastanowienia”</a></h2>
<p>„Podobieństwo cosinusowe, metoda porównywania wektorów, może być mylące, jeśli jest używane bez zrozumienia kontekstu, ponieważ może nie oddawać dokładnie semantycznych podobieństw. - Osadzenia, takie jak te z word2vec lub osadzenia zdań z dużych modeli językowych (LLM), wymagają starannego i celowego użycia, aby zapewnić, że odzwierciedlają pożądane relacje. - Aby poprawić wyniki podobieństwa wektorów, rozważ bezpośrednie użycie LLM, tworzenie osadzeń specyficznych dla zadania poprzez dostrajanie oraz upewnienie się, że tekst jest czysty, a podpowiedzi są dobrze zaprojektowane przed osadzeniem.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reakcje</a></h3>
<p>„W aplikacjach wykorzystujących generację wspomaganą wyszukiwaniem (RAG), użycie „semantycznego re-rankera” może poprawić dopasowanie zapytań użytkowników przy stosowaniu podobieństwa kosinusowego. - Unikaj przechowywania wektorowych osadzeń pustej treści, ponieważ mogą one prowadzić do fałszywych dopasowań; niektóre projekty używają specjalnych kodowań do reprezentowania „nicości”, aby zapobiec temu problemowi. - Badanie alternatyw, takich jak duże modele językowe (LLM), cross-enkodery, modele re-rankingu L2 lub metody oparte na grafach, może zapewnić dokładniejsze wyniki wyszukiwania niż poleganie wyłącznie na podobieństwie kosinusowym.” </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">„Sąd w Nevadzie zamyka policyjne wykorzystanie federalnej luki prawnej w przypadku konfiskaty mienia cywilnego”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reakcje</a></h3>
<p>„Sąd w Nevadzie orzekł przeciwko wykorzystywaniu przez policję federalnej luki prawnej dotyczącej konfiskaty majątku, gdzie aktywa są przejmowane bez postawienia właścicielowi zarzutów o popełnienie przestępstwa.” „Ta decyzja podkreśla debatę na temat przepisów dotyczących konfiskaty mienia, które są krytykowane za domniemanie winy i potencjalne prowadzenie do korupcji.” „Sprawa dotyczyła oszczędności życia mężczyzny, które zostały zajęte podczas kontroli drogowej, co podkreśla potrzebę podjęcia działań prawnych i zwrócenia uwagi mediów w celu ochrony praw obywateli.” </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">„TikTok przygotowuje się do wyłączenia w USA w niedzielę”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reakcje</a></h3>
<p>„TikTok stoi w obliczu potencjalnego zamknięcia w USA, co skłania użytkowników do poszukiwania alternatyw takich jak Xiaohongshu, YouTube Shorts i Instagram Reels. - Xiaohongshu, popularny w Chinach, nie jest dostosowany do zachodnich odbiorców, co budzi obawy dotyczące bezpośrednich interakcji między chińskimi a amerykańskimi użytkownikami. - Rząd USA powołuje się na obawy dotyczące bezpieczeństwa narodowego, w tym obawy o wpływy zagraniczne i propagandę, jako powody rozważania zakazu TikTok.” </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">„Generuj audiobooki z e-booków za pomocą Kokoro-82M”</a></h2>
<p>„Kokoro v0.19 to nowy model przetwarzania tekstu na mowę z 82 milionami parametrów, oferujący wysokiej jakości dźwięk w wielu językach, w tym amerykańskim i brytyjskim angielskim, francuskim, koreańskim, japońskim i mandaryńskim.” „Claudio Santini opracował Audiblez, narzędzie, które przekształca e-booki w audiobooki za pomocą Kokoro, przetwarzając pliki .epub i generując pliki audio, z czasem konwersji wynoszącym około 2 godzin dla książki o 100 000 słów na M2 MacBook Pro.” „Audiblez wymaga instalacji za pomocą pip, obsługuje różne języki i głosy, a do tworzenia plików .m4b potrzebuje ffmpeg, przy czym narzędzie jest dostępne na GitHubie do dalszego rozwoju i ulepszeń.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reakcje</a></h3>
<p>„Kokoro-82M to narzędzie AI zaprojektowane do konwersji e-booków na audiobooki, oferujące wygodę, szczególnie w przypadku literatury faktu.” „Podczas gdy audiobooki generowane przez AI mogą wypełniać luki tam, gdzie nie istnieją wersje z narracją ludzką, obecnie brakuje im emocjonalnej głębi i charakteru, które zapewniają ludzcy narratorzy.” „Narzędzie wywołuje debatę na temat wpływu AI na zawody kreatywne, rysując analogie do historycznych zmian technologicznych, oraz budzi obawy dotyczące zmniejszających się możliwości szkolenia i zdobywania doświadczenia w tych dziedzinach.” </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">„Znaki drogowe pomagające ludziom ograniczyć narażenie na promieniowanie w skażonych obszarach”</a></h2>
<p>„Podręcznik Jednolitych Urządzeń Kontroli Ruchu Drogowego (MUTCD) zawiera znaki z czasów zimnej wojny, takie jak „ZACHOWAJ NAJWYŻSZE BEZPIECZNE PRĘDKOŚCI”, przeznaczone dla stref skażenia radiologicznego.” „Te znaki były częścią strategii Obrony Cywilnej mających na celu ochronę obywateli podczas potencjalnej apokalipsy nuklearnej, choć nigdy nie zostały wykorzystane.” „Niektóre z tych znaków są nadal uwzględnione w MUTCD jako znaki zarządzania kryzysowego, podkreślając historyczne obawy i wysiłki w zakresie gotowości z tamtego okresu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reakcje</a></h3>
<p>„Władze rozważają umieszczenie znaków drogowych, które doradzałyby szybki przejazd przez skażone obszary, aby zmniejszyć narażenie na promieniowanie poprzez skrócenie czasu spędzanego w tych strefach. - Dyskusja nawiązuje do Czarnobyla i Fukushimy, podkreślając obawy związane z wdychaniem i skażeniem radioaktywnym pyłem. - Szersze kwestie geopolityczne, w tym nacjonalizm i odstraszanie nuklearne, również są częścią rozmowy, odzwierciedlając historyczne i obecne napięcia globalne.” </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">„Co się, do cholery, stało w 1971 roku? (2019)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reakcje</a></h3>
<p>„Strona internetowa „WTF Happened in 1971?” bada znaczące zmiany gospodarcze i społeczne, które rozpoczęły się w 1971 roku, często związane z końcem standardu złota.” „Dyskusja obejmuje różnorodne punkty widzenia na temat przyczyn tych zmian, takie jak wzrost wynagrodzeń kadry kierowniczej, kryzys naftowy i zmiany w polityce gospodarczej.” „Debata uwzględnia również skutki szoku Nixona, rolę kredytu i waluty fiducjarnej oraz szersze czynniki, takie jak urbanizacja i ceny energii.” </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">„Jak testowane jest rqlite”</a></h2>
<p>„rqlite to lekka rozproszona baza danych, która łączy SQLite i Raft, koncentrując się na niezawodności i jakości poprzez zorganizowaną strategię testowania. - Strategia testowania podąża za piramidą testów, kładąc nacisk na testy jednostkowe dla izolowanych komponentów, testy integracyjne dla walidacji na poziomie systemu oraz minimalne testy end-to-end dla podstawowych kontroli operacyjnych. - Kluczowe lekcje z podejścia testowego rqlite obejmują wczesne rozpoczęcie testowania, upraszczanie kodu testowego i zapewnienie determinizmu, co pomaga utrzymać wysoką jakość przy minimalnych nakładach.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reakcje</a></h3>
<p>„Dyskusja koncentruje się na strategiach testowania dla rqlite, rozproszonej bazy danych opartej na SQLite, z naciskiem na testy początkowe, piramidę testów oraz testy parametryzowane i właściwościowe.” „Podkreślono wyzwania związane z testowaniem end-to-end (E2E) w złożonych systemach, a także wybór języka programowania Go dla rqlite i kwestie bezpieczeństwa.” „Testowanie symulacji deterministycznej jest wymieniane jako wysoki standard niezawodności baz danych, z odniesieniami do innych baz danych, takich jak FoundationDB, co pokazuje różnorodne perspektywy na skuteczne praktyki testowania.” </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">„Przepisuję moją stronę internetową w czystym HTML i CSS”</a></h2>
<p>„Autor przebudował swoją stronę internetową, używając czystego HTML i CSS, rezygnując z SvelteKit, aby uprościć witrynę i hostować ją na Cloudflare Pages. - Użyli Pandoc do konwersji Markdown na HTML oraz Pythona do skryptowania, co zaowocowało mniejszą stroną, zmniejszając rozmiar zasobów z ~356kb do ~88kb. - Projekt uwydatnił wyzwania, takie jak duplikacja kodu i brak automatycznego odświeżania, z planami na eksplorację komponentów webowych i FastAPI w celu rozwiązania tych problemów, potencjalnie służąc jako szablon dla innych poszukujących strony bez frameworków z postami w Markdown.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reakcje</a></h3>
<p>„Autor prowadzi osobistą stronę internetową, używając prostego HTML i CSS, doceniając minimalne zaangażowanie czasowe i doskonalenie umiejętności, jakie to zapewnia.” „Strona internetowa jest hostowana na GitHub Pages, a treść jest tworzona w MS Word przed ręcznym zaktualizowaniem.” „Pomimo sugestii dotyczących użycia włączeń po stronie serwera lub generatorów statycznych stron, takich jak Jekyll czy Hugo, autor ceni sobie kontrolę i prostotę swojej obecnej metody.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Nie używaj podobieństwa cosinusowego bez zastanowienia”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ENie%20u%C5%BCywaj%20podobie%C5%84stwa%20cosinusowego%20bez%20zastanowienia%E2%80%9D&subheading=%C5%9Broda%2C%2015%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">„Badacz ds. bezpieczeństwa z firmy Snyk wdraża złośliwe pakiety NPM, które są wymierzone w cursor.com”</a></h2>
<p>„Badacz ds. bezpieczeństwa z firmy Snyk opublikował złośliwe pakiety NPM, które były wymierzone w Cursor.com, firmę zajmującą się kodowaniem AI, w celu zbierania danych systemowych i wysyłania ich do usługi kontrolowanej przez atakującego.” „Pakiety, zidentyfikowane jako „cursor-retrieval”, „cursor-always-local” i „cursor-shadow-workspace”, zostały oznaczone przez skaner analizy pakietów OpenSSF, co skutkowało wydaniem ostrzeżeń MAL-2025-27, MAL-2025-28 i MAL-2025-29.” „Ten incydent podkreśla znaczenie dokładnego sprawdzania pakietów NPM przed instalacją, aby uniknąć potencjalnych zagrożeń bezpieczeństwa.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reakcje</a></h3>
<p>„Badacz bezpieczeństwa z firmy Snyk opublikował złośliwe pakiety NPM (Node Package Manager) skierowane na cursor.com, podkreślając podatności związane z zamieszaniem w zależnościach. - Incydent wywołał debatę na temat etyki badań bezpieczeństwa, szczególnie w kontekście publicznego ujawniania zmiennych środowiskowych. - Cursor.com wyjaśniło, że nie autoryzowali tego działania, a Snyk przeprosił, podkreślając wyzwania związane z równoważeniem ofensywnych badań bezpieczeństwa z normami etycznymi.” </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">„Przeszedłem na Firefox i nigdy nie oglądałem się za siebie”</a></h2>
<p>„Firefox jest chwalony za doskonałe zarządzanie kartami, wbudowaną funkcję Pocket do zapisywania linków oraz skoncentrowany na prywatności przekaźnik e-mail, co czyni go silną alternatywą dla Chrome. - Dodatkowe funkcje, takie jak przyjazne dla użytkownika narzędzie do zrzutów ekranu, przycisk ChatGPT, tryb Picture-in-Picture, konfigurowalne opcje wyszukiwania i płynne przewijanie, poprawiają wrażenia z przeglądania. - Chociaż Firefox nie ma funkcji aplikacji internetowych Chrome, jego przemyślany design i zmniejszone zapotrzebowanie na zasoby sprawiają, że jest preferowanym wyborem dla niektórych użytkowników.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reakcje</a></h3>
<p>„Użytkownicy Firefoksa napotykają trudności ze strony platform takich jak YouTube, które mogą celowo pogarszać doświadczenie dla przeglądarek innych niż Google lub użytkowników korzystających z blokad reklam. - Ten trend budzi obawy dotyczące autonomii użytkowników, ponieważ karze tych, którzy wybierają internet bez reklam i nadzoru. - Firefox oferuje unikalne funkcje, takie jak karty kontenerowe, które zwiększają prywatność i użyteczność, czyniąc go ulubionym wyborem dla użytkowników poszukujących niezależności od przeglądarek kontrolowanych przez duże korporacje.” </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">„Dyrektor generalny Sonos rezygnuje po fiasku aktualizacji aplikacji”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reakcje</a></h3>
<p>„CEO firmy Sonos zrezygnował po kontrowersyjnej aktualizacji aplikacji, która wymagała od użytkowników wymiany kosztownych systemów dźwiękowych, co spowodowało niezadowolenie klientów. - Aktualizacja wprowadziła system oparty na chmurze, odchodząc od niezawodnego Universal Plug and Play (UPnP), co doprowadziło do problemów z łącznością i zwiększonej złożoności. - Ta sytuacja podkreśla konflikt między strategiami biznesowymi a utrzymaniem zaufania klientów, gdy CEO przechodzi do roli doradczej z pakietem odprawowym.” </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">„W brzuchu MrBeast”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reakcje</a></h3>
<p>„Esej bada, w jaki sposób algorytm YouTube wpływa na tworzenie treści, używając MrBeast jako studium przypadku, podkreślając przesunięcie w kierunku treści napędzanych zaangażowaniem, a nie znaczących. - Omawia szersze implikacje dla edukacji medialnej i wpływ kulturowy platform takich jak YouTube i TikTok, sugerując trend w kierunku powierzchownych i reakcyjnych treści. - Rozważane są różne perspektywy na temat roli algorytmów w kształtowaniu treści oraz wpływu popularnych twórców na normy kulturowe.” </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">„Operacje Git na GitHubie są niedostępne”</a></h2>
<p>„GitHub doświadczył awarii operacji Git 13 stycznia 2025 roku z powodu zmiany konfiguracji wpływającej na wewnętrzny load balancer, trwającej od 23:35 do 00:24 UTC. - Problem został rozwiązany poprzez cofnięcie zmiany konfiguracji, a GitHub pracuje nad poprawą procesów monitorowania i wdrażania, aby zapobiec podobnym incydentom. - Awaria wpłynęła również na usługi GitHub Actions i Pages, co podkreśla wzajemne powiązania ich usług platformowych.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reakcje</a></h3>
<p>„GitHub doświadczył poważnej awarii wpływającej na operacje git, co spowodowało zamieszanie wśród deweloperów, którzy początkowo podejrzewali problemy z kluczami SSH lub lokalnymi konfiguracjami. - Incydent ten podkreślił wyzwania związane z poleganiem na scentralizowanych usługach, wywołując dyskusje na temat zalet hostingu własnego i systemów zdecentralizowanych. - Chociaż problem został rozwiązany, uwydatnił obawy dotyczące niezawodności GitHub i ryzyka związanego z poleganiem na platformach zewnętrznych do wykonywania kluczowych zadań.” </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">„ZFS 2.3 wydany z rozszerzeniem ZFS raidz”</a></h2>
<p>„OpenZFS 2.3.0 został wydany, wprowadzając znaczące funkcje, takie jak rozszerzenie RAIDZ, szybka deduplikacja, bezpośrednie wejście/wyjście, wyjście w formacie JSON oraz obsługa długich nazw plików. - Wydanie zawiera istotne poprawki błędów i ulepszenia wydajności, kompatybilne z jądrami Linuxa 4.18 - 6.12 oraz wersjami FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Aktualizacja jest wynikiem współpracy 134 współtwórców, z dostępną obszerną dokumentacją i dziennikiem zmian do wglądu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reakcje</a></h3>
<p>„ZFS 2.3 został wydany, wprowadzając funkcje takie jak rozszerzenie RAIDZ, szybka deduplikacja, bezpośrednie IO, wyjście JSON i obsługa długich nazw plików. - Rozszerzenie RAIDZ jest szczególnie godne uwagi, ponieważ pozwala użytkownikom na dodawanie nowych urządzeń do istniejącej puli RAIDZ bez przestojów, zwiększając pojemność magazynową. - Wydanie to jest uważane za znaczący postęp dla użytkowników ZFS, porównywane z innymi systemami plików, takimi jak Btrfs i Windows Storage Spaces, pomimo pewnych ograniczeń, takich jak niemożność zmniejszenia puli.” </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">„Webtop – kontenery Alpine, Ubuntu, Fedora i Arch zawierające pełne środowiska desktopowe”</a></h2>
<p>„Linuxserver/webtop dostarcza kontenery oparte na Alpine, Ubuntu, Fedora i Arch z pełnymi środowiskami graficznymi dostępnymi przez przeglądarki internetowe, obsługującymi zarówno architektury x86-64, jak i arm64.” „Użytkownicy mogą wybierać spośród różnych środowisk pulpitu, takich jak XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox i IceWM, używając określonych tagów obrazów, oraz uzyskiwać dostęp do Webtop za pośrednictwem wyznaczonych adresów URL.” „Funkcje zabezpieczeń obejmują opcję seccomp Dockera i konfigurację uwierzytelniania, z możliwością dostosowania poprzez zmienne środowiskowe oraz wsparcie dla akceleracji GPU z użyciem sterowników open-source.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reakcje</a></h3>
<p>„Webtop dostarcza kontenery z pełnymi środowiskami desktopowymi dla Alpine, Ubuntu, Fedora i Arch, odpowiednie do szybkich konfiguracji za VPN.” „Użytkownicy chwalą Webtop za jego szybkość i łatwość obsługi, szczególnie w połączeniu z kontenerem Gluetun dla bezpiecznych połączeń, ale ostrzegają przed wystawianiem kontenerów na internet bez środków bezpieczeństwa z powodu braku domyślnego uwierzytelniania.” „Projekt jest ceniony za to, że jest open-source i elastyczny, a użytkownicy dzielą się konfiguracjami, a alternatywy takie jak Kasm i Selkies są zauważane w podobnych celach.” </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">„1 na 5 ofert pracy online jest albo fałszywa, albo nigdy nie zostaje obsadzona, jak wynika z badania”</a></h2>
<p>„Niedawne badanie wskazuje, że 20% ofert pracy online jest albo fałszywych, albo pozostaje nieobsadzonych, co zwiększa frustrację osób poszukujących pracy. - Ten trend „widmowych ofert pracy” może być taktyką firm mającą na celu kreowanie wizerunku wzrostu. - Platformy pracy, takie jak Greenhouse i LinkedIn, wprowadziły usługi weryfikacji ofert pracy, aby pomóc użytkownikom w identyfikacji prawdziwych możliwości zatrudnienia.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reakcje</a></h3>
<p>„Badanie ujawnia, że 20% ofert pracy online jest albo fałszywych, albo pozostaje nieobsadzonych, często z powodu konieczności spełnienia przez firmy amerykańskich przepisów imigracyjnych. - Firmy mogą również pozostawiać oferty pracy, aby znaleźć idealnych kandydatów, zmieniać wymagania lub mieć wcześniej wybranych wewnętrznych kandydatów. - Rynek pracy jest trudny dla aplikantów, którzy często napotykają na brak odpowiedzi i automatyczne odrzucenia, co skłania do wezwania do interwencji regulacyjnej.” </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">„Uczynienie skrzyżowania niebezpiecznym dla pieszych, aby zaoszczędzić sekundy dla kierowców”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reakcje</a></h3>
<p>„Debata koncentruje się wokół tego, czy skrzyżowania powinny priorytetowo traktować bezpieczeństwo pieszych czy efektywność kierowców, przy czym niektórzy preferują skrzyżowania z sygnalizacją świetlną i przejścia dla pieszych nad skrzyżowaniami z czterema znakami stopu.” „Opinie na temat przepisów drogowych i projektowania infrastruktury są różne, a dyskusje dotyczą bezpieczeństwa przechodzenia na czerwonym świetle oraz ryzyka związanego z prawoskrętami na czerwonym świetle.” „Niektórzy opowiadają się za alternatywnymi rozwiązaniami, takimi jak ronda lub przyjęcie holenderskich standardów inżynierii ruchu drogowego, aby zwiększyć zarówno bezpieczeństwo, jak i efektywność.” </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">„PostgreSQL jest Systemem Zarządzania Bazą Danych Roku 2024”</a></h2>
<p>„PostgreSQL został nagrodzony tytułem DBMS Roku 2024 przez DB-Engines, zdobywając to wyróżnienie po raz piąty, przewyższając 423 inne systemy zarządzania bazami danych.” „PostgreSQL, z historią sięgającą niemal 35 lat, nadal wprowadza innowacje, co widać w ostatnich usprawnieniach PostgreSQL 17, wydanych we wrześniu 2024 roku.” „Snowflake i Microsoft zajęły odpowiednio drugie i trzecie miejsce, przy czym Snowflake wyróżnia się magazynowaniem danych w chmurze i wsparciem dla wielu chmur, podczas gdy Microsoft oferuje solidne zarządzane relacyjne bazy danych za pośrednictwem Azure SQL Database i SQL Server.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reakcje</a></h3>
<p>„PostgreSQL został nagrodzony tytułem Systemu Zarządzania Bazą Danych Roku 2024 przez db-engines.com, co podkreśla jego rosnącą popularność i uznanie w branży.” „Użytkownicy rozważają przejście z Microsoft SQL Server na PostgreSQL z powodu wysokich kosztów licencji i ograniczeń zasobów, pomimo potencjalnych wyzwań związanych z migracją.” „PostgreSQL jest ceniony za swoje solidne funkcje i opłacalność, co czyni go preferowanym wyborem dla przyszłych projektów, chociaż niektórzy użytkownicy rozważają alternatywy, takie jak Babelfish, aby obniżyć koszty.” </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">„Logowanie OAuth Google nie chroni przed zakupem domeny upadłego startupu”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reakcje</a></h3>
<p>„Dyskusja podkreśla lukę w systemie logowania OAuth Google, gdy domena nieudanej firmy startupowej zostaje przejęta przez nowego właściciela, co potencjalnie umożliwia nieautoryzowany dostęp do usług.” „Ten problem pojawia się, ponieważ Google może nie rozróżniać między oryginalnymi a nowymi właścicielami domen, co wpływa na każdy system korzystający z uwierzytelniania opartego na domenie.” „Proponowanym rozwiązaniem jest użycie unikalnych identyfikatorów, które pozostają niezmienne w czasie, chociaż wdrożenie tego rozwiązania różni się w zależności od dostawców tożsamości.” </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">„Wykorzystywanie umiejętności kodowania do generowania pasywnego dochodu”</a></h2>
<p>„Autor przeszedł z roli CTO do solopreneur, z powodzeniem zarabiając więcej dzięki portfolio produktów software&#39;owych.” „Kluczowe strategie obejmują skupienie się na głębokiej pracy, rozpoczynanie od małych projektów, szybkie iterowanie oraz poświęcanie czasu na działania marketingowe.” „Podróż podkreśla odporność w obliczu niepewności, ale uwydatnia niezrównaną autonomię i wolność tej ścieżki kariery, zachęcając osoby z umiejętnościami kodowania do rozważenia jej jako źródła pasywnego dochodu.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reakcje</a></h3>
<p>„Użytkownik opisał generowanie pasywnego dochodu poprzez strony spamowe SEO, wykorzystując wygasające nazwy domen, zarabiając około 30 tys. dolarów rocznie, pomimo obaw etycznych i ostatecznego rozprawienia się Google.” „Post wywołał debatę na temat dochodu pasywnego, z niektórymi użytkownikami argumentującymi, że jest to bardziej zbliżone do prowadzenia biznesu niż do prawdziwie pasywnych zarobków.” „Uczestnicy dzielili się doświadczeniami i wyzwaniami związanymi z projektami pobocznymi, podkreślając znaczenie czasu, odporności i strategicznego planowania.” </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">„Hiszpania proponuje 100% podatek od domów kupowanych przez mieszkańców spoza UE”</a></h2>
<p>„Hiszpania rozważa wprowadzenie 100% podatku od zakupu nieruchomości przez mieszkańców spoza UE, mając na celu rozwiązanie kryzysu mieszkaniowego i ograniczenie spekulacyjnych zakupów.” „Propozycja premiera Pedro Sáncheza obejmuje rozszerzenie zasobów mieszkań socjalnych oraz regulację wynajmu turystycznego w celu rozwiązania problemu dysproporcji między cenami mieszkań a dochodami.” „Przyszłość propozycji jako prawa jest niepewna, a niektórzy analitycy postrzegają ją jako czynnik odstraszający zagranicznych inwestorów, a nie jako gwarantowaną zmianę legislacyjną.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reakcje</a></h3>
<p>„Hiszpania rozważa wprowadzenie 100% podatku na domy kupowane przez mieszkańców spoza UE, aby rozwiązać problemy z dostępnością mieszkań. - Krytycy sugerują, że zagraniczni nabywcy nie są główną przyczyną wysokich cen mieszkań, wskazując na powolną biurokrację i przepisy dotyczące zagospodarowania przestrzennego jako bardziej znaczące czynniki. - Propozycja wywołała debatę na temat roli zagranicznej własności na rynkach mieszkaniowych i jej skuteczności w rozwiązywaniu problemów z dostępnością.” </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">„Apple wkrótce otrzyma &#39;wyprodukowane w Ameryce&#39; chipy z fabryki TSMC w Arizonie”</a></h2>
<p>„Apple testuje procesory z zakładu TSMC w Arizonie, planując masową produkcję do pierwszego kwartału, co może uczynić Apple pierwszym amerykańskim klientem TSMC dla lokalnie produkowanych chipów. - Inicjatywa ta ma na celu wzmocnienie niezależności USA w zakresie produkcji krzemu, zmniejszając zależność od Tajwanu, który jest narażony na ryzyko geopolityczne i naturalne. - Fabryka TSMC w Arizonie ma produkować zaawansowane chipy 3nm i 2nm, z trwającymi wysiłkami na rzecz zwiększenia lokalnej rekrutacji i współpracy z amerykańskimi uniwersytetami, chociaż pakowanie początkowo będzie odbywać się na Tajwanie, dopóki zakład w Peorii nie będzie operacyjny.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reakcje</a></h3>
<p>„Apple będzie otrzymywać chipy z fabryki TSMC w Arizonie, ale muszą one zostać odesłane do Tajwanu w celu pakowania z powodu niewystarczających amerykańskich obiektów. - Ponad 50% siły roboczej w fabryce w Arizonie pochodzi z Tajwanu, co wskazuje na lukę w amerykańskim sektorze STEM (nauka, technologia, inżynieria i matematyka). - Inicjatywa CHIPS Act, mająca na celu wzmocnienie amerykańskiej produkcji półprzewodników, napotyka wyzwania, ponieważ etykieta „Made in America” jest kwestionowana z powodu procesu pakowania odbywającego się na Tajwanie, z planami na amerykańskie możliwości pakowania do 2027 roku.” </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">„43 tysiące mniej kierowców na drogach Manhattanu po wprowadzeniu opłat za wjazd do centrum”</a></h2>
<p>„Po wprowadzeniu opłat za wjazd do centrum, liczba kierowców wjeżdżających do Manhattanu poniżej 60. ulicy zmniejszyła się o 7,5%, co oznacza 43 000 mniej kierowców każdego dnia roboczego.” „Zmniejszenie ruchu poprawiło płynność ruchu i zwiększyło prędkości autobusów, a niektóre autobusy ekspresowe odnotowały większą liczbę pasażerów.” „Metropolitan Transportation Authority (MTA) wykorzystuje wpływy z opłat drogowych, szacowane na 500 milionów dolarów rocznie, na poprawę transportu, pomimo pewnego sprzeciwu politycznego.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reakcje</a></h3>
<p>„Wprowadzenie opłat za wjazd do zatłoczonych obszarów na Manhattanie spowodowało zmniejszenie liczby kierowców o 43 000, co przyczyniło się do zwiększenia prędkości autobusów i potencjalnie lepszych czasów reakcji służb ratunkowych.” „Polityka ta ma na celu zmniejszenie zatorów drogowych i poprawę jakości powietrza, choć wywołała debatę na temat jej wpływu na osoby o niższych dochodach.” „Zwolennicy twierdzą, że korzyści obejmują bardziej efektywny transport publiczny i czystsze powietrze, podczas gdy trwają dyskusje na temat równoważenia tych zalet z potrzebami kierowców.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Badacz ds. bezpieczeństwa z firmy Snyk wdraża złośliwe pakiety NPM, które są wymierzone w cursor.com”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EBadacz%20ds.%20bezpiecze%C5%84stwa%20z%20firmy%20Snyk%20wdra%C5%BCa%20z%C5%82o%C5%9Bliwe%20pakiety%20NPM%2C%20kt%C3%B3re%20s%C4%85%20wymierzone%20w%20cursor.com%E2%80%9D&subheading=wtorek%2C%2014%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">„Zabójczą cechą Uv jest ułatwianie tworzenia ad-hoc środowisk”</a></h2>
<p>„Uv oferuje unikalną funkcję, która upraszcza tworzenie skryptów ad-hoc w Pythonie poprzez usprawnienie zarządzania zależnościami i środowiskiem. - Użytkownicy mogą wykonać pojedyncze polecenie, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, aby uruchomić skrypty bez zmiany globalnego środowiska. - Ta łatwość użycia i zapamiętywalność sprawiają, że uv jest atrakcyjną opcją do zarządzania pakietami Pythona.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reakcje</a></h3>
<p>„Uv to menedżer pakietów, który upraszcza zarządzanie zależnościami i wersjami Pythona, oferując przewagę nad tradycyjnymi narzędziami, takimi jak pip, pyenv i poetry. - Charakteryzuje się zależnościami skryptów w linii, szybkim tworzeniem środowisk i wstępnie skompilowanymi binariami Pythona, co przyczynia się do jego popularności. - Pomimo obaw dotyczących jego wsparcia przez kapitał podwyższonego ryzyka i polegania na binariach spoza Python Software Foundation (PSF), użytkownicy cenią jego szybkość i przyjazność dla użytkownika w zarządzaniu projektami Pythona.” </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">„Usunąłem moje konta w mediach społecznościowych”</a></h2>
<p>„Autor usunął swoje konta w mediach społecznościowych z powodu obaw, że platformy takie jak Meta i Twitter przedkładają zyski nad względy etyczne.” „Podkreślone kwestie obejmują decyzję Marka Zuckerberga o rezygnacji z weryfikatorów faktów i współpracy z Trumpem oraz kontrowersyjne działania Elona Muska, które przyczyniają się do toksycznego środowiska.” „Autor podkreśla negatywny wpływ mediów społecznościowych na zdrowie psychiczne, szczególnie w przypadku nastolatków, i ostrożnie bada alternatywy, takie jak blogowanie i nowe platformy.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reakcje</a></h3>
<p>Usunięcie kont w mediach społecznościowych może skutkować przegapieniem aktualizacji z życia znajomych, co podkreśla rolę platformy w utrzymywaniu kontaktów. „Podczas gdy niektórzy uważają, że ważne relacje przetrwają dzięki bezpośredniej komunikacji, media społecznościowe często ułatwiają płytkie połączenia, które mogą zostać utracone po ich porzuceniu.” „Decyzja o opuszczeniu mediów społecznościowych jest subiektywna, zależna od osobistych priorytetów i wartości przypisywanej różnym typom relacji.” </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">„Prawo do dostępu do roota”</a></h2>
<p>„Konsumenci powinni mieć prawo do instalowania dowolnego oprogramowania na urządzeniach, które posiadają, ale firmy często blokują bootloadery i ograniczają dostęp do roota, co ogranicza kontrolę użytkownika. - Chociaż bezpieczeństwo jest uzasadnionym problemem, te ograniczenia są postrzegane jako antykonsumenckie i antykonkurencyjne, przyczyniając się do powstawania elektrośmieci i ograniczając możliwości naprawy. - Zwolennicy sugerują, że „prawo do dostępu do roota” powinno być uwzględnione w dyskusjach na temat prawa do naprawy, z wyjątkiem systemów krytycznych, gdzie ryzyko jest zbyt duże.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reakcje</a></h3>
<p>„Debata na temat dostępu do roota w urządzeniach podkreśla konflikt między wolnością konsumenta a kontrolą sprzedawcy, z wieloma osobami opowiadającymi się za prawem do instalowania dowolnego oprogramowania na posiadanych urządzeniach. - Krytycy twierdzą, że narzucone przez sprzedawców ograniczenia przedkładają zysk nad kontrolę i prywatność konsumenta, ograniczając zdolność użytkowników do modyfikowania swoich urządzeń. - Dyskusja ta rozszerza się na szersze tematy praw własności i autonomii w zarządzaniu własnymi urządzeniami, z różnymi poglądami na temat korzyści bezpieczeństwa wynikających z zablokowanych urządzeń w porównaniu do świadomego wyboru konsumenta.” </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">„Doom (1993) w formacie PDF”</a></h2>
<p>„Deweloper stworzył port źródłowy Dooma, który działa w pliku PDF, zainspirowany podobnym projektem Tetrisa. - Projekt wykorzystuje starszą wersję Emscripten do kompilacji kodu C do asm.js, co pozwala na jego uruchomienie w środowisku JavaScript pliku PDF. - Implementacja obejmuje 6-kolorowy monochromatyczny wyświetlacz i jest kompatybilna tylko z przeglądarkami opartymi na Chromium, używającymi silnika PDFium.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reakcje</a></h3>
<p>„Deweloper stworzył port źródłowy Doom, który działa w pliku PDF, na wzór podobnego projektu, który uruchamiał Tetris w PDF. - Projekt wykorzystuje Emscripten do kompilacji C do asm.js, co pozwala na uruchomienie go w ograniczonym środowisku JavaScript w PDF, oraz używa forka doomgeneric oryginalnego źródła Doom. - Ta innowacja wywołała dyskusje na temat potencjału i implikacji bezpieczeństwa związanych z wykonywaniem kodu w plikach PDF, z kodem źródłowym dostępnym na GitHub i funkcjonalnością ograniczoną do przeglądarek opartych na Chromium używających silnika PDFium.” </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">„Debugowanie: Niezbędne zasady znajdowania nawet najbardziej nieuchwytnych problemów (2004)”</a></h2>
<p>„David A. Wheeler recenzuje książkę „Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems” autorstwa Davida J. Agansa, podkreślając ją jako klasyczne źródło dla deweloperów.” „Książka podkreśla podstawowe zasady debugowania, które są przydatne zarówno dla początkujących, jak i doświadczonych programistów, wykorzystując praktyczne przykłady i prawdziwe „historie wojenne” do zilustrowania swoich dziewięciu kluczowych zasad.” „Wheeler chwali książkę za skupienie się na zbieraniu danych i radzeniu sobie z przerywanymi problemami, choć zauważa chęć uzyskania bardziej szczegółowych porad dotyczących narzędzi, ostatecznie polecając ją za ponadczasowe spostrzeżenia dotyczące debugowania.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reakcje</a></h3>
<p>„Debugowanie jest niezbędne do rozwiązywania złożonych problemów, podkreślając znaczenie zachowania spokoju, zrozumienia systemu i weryfikacji założeń. - Narzędzia takie jak <code>git bisect</code> mogą pomóc w efektywnym rozwiązywaniu problemów poprzez identyfikację konkretnej zmiany, która wprowadziła błąd. - Ważne jest, aby weryfikować poprawki i rozważyć pisanie testów, aby zapobiec przyszłym regresjom, co podkreśla potrzebę systematycznego podejścia i czasami używania technik takich jak debugowanie metodą gumowej kaczki.” </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">„Jak sprawiali, że samochody rozpadały się w starych filmach (2017)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reakcje</a></h3>
<p>„W starszych filmach stosowano efekty praktyczne, aby samochody się rozpadały, jak widać w francuskim filmie z 1965 roku „Le Corniaud”, gdzie samochód został rozebrany i ponownie złożony za pomocą haków i śrub wybuchowych do jednej ze scen.” „Te akrobacje wymagały szczegółowego planowania i inżynierii, co ułatwiała prostsza konstrukcja samochodów w tamtym czasie.” „Współczesne filmy prawdopodobnie używałyby CGI (obrazy generowane komputerowo) do podobnych scen ze względu na złożoność i standardy bezpieczeństwa współczesnych pojazdów.” </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">„Standardowe wzorce w grach opartych na wyborach (2015)”</a></h2>
<p>„Post na blogu autorstwa Sama Kabo Ashwella bada powtarzające się wzorce projektowe w grach opartych na wyborach, w tym Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck i inne, które wpływają na rozgrywkę i strukturę narracyjną.” „Te wzorce wpływają na doświadczenie gracza i postęp fabuły, a przykłady z interaktywnej fikcji ilustrują ich zastosowanie.” „Post zauważa, że te wzorce są elastyczne i mogą się nakładać, zamiast być ścisłymi kategoriami w projektowaniu gier.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reakcje</a></h3>
<p>„Gry oparte na wyborach wykorzystują rozgałęzienia narracyjne, aby zwiększyć agencję gracza, ale może to prowadzić do „Jaskiń Czasu”, gdzie niektóre ścieżki są zbyt szczegółowe, a inne niedopracowane, co powoduje, że gracze mogą przegapić kluczowe treści.” „Narzędzia mogą pomóc w tworzeniu głównego wątku fabularnego z bocznymi ścieżkami, które ponownie się łączą, ale rozgałęzianie pozostaje skomplikowane i zasobożerne, co skłania niektórych do opowiadania się za liniowymi historiami lub mechaniką piaskownicy.” „Gry takie jak Disco Elysium i Nier Automata są znane z udanego wykorzystania rozgałęzień fabularnych, a istnieje dyskusja na temat potencjału AI do dynamicznego generowania ścieżek fabularnych, chociaż obecna technologia może jeszcze nie osiągać spójnych narracji.” </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">„Darmowy film: Klatka po klatce, ręcznie rysowana reprodukcja „Filmu o pszczołach” (2023)”</a></h2>
<p>„MSCHF Interactive uruchomiło projekt „The FREE Movie”, w którym użytkownicy wspólnie odtwarzają film BEE Movie klatka po klatce, a 92% klatek jest już ukończonych.” „Uczestnicy mogą aktywnie angażować się, rysując, wymazując i podglądając swoje wkłady w projekt.” „Następnym ambitnym projektem planowanym przez MSCHF Interactive jest klatkowa rekonstrukcja filmu DUNE.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reakcje</a></h3>
<p>„Powstała stworzona przez fanów, klatka po klatce, ręcznie rysowana wersja „The Bee Movie”, podążająca za trendem projektów współpracy, takich jak „Shrek Retold” i „Star Wars Uncut”.” „Te projekty angażują wielu twórców, którzy przyczyniają się krótkimi segmentami, co prowadzi do mieszanki jakości i humorystycznych rezultatów, odzwierciedlając podejście skoncentrowane na memach.” „Opinie na temat „The Free Movie” są zróżnicowane; niektórzy widzowie uważają niską jakość klatek za odpychającą, podczas gdy inni cieszą się chaotycznym i tłumnie tworzonym charakterem projektu.” </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">„Eksplorator Disco Elysium”</a></h2>
<p>„Projekt Disco Elysium Explorer pozwala użytkownikom wizualizować i słuchać dialogów z gry Disco Elysium, z pełnymi prawami zastrzeżonymi przez studio ZA/UM. - Projekt oferuje funkcje takie jak wyszukiwanie dialogów, budowanie rozmów i ich wizualizację, co wzbogaca interaktywne doświadczenie. - Obsługuje wiele języków, w tym chiński, niemiecki i koreański, co czyni go dostępnym dla szerszej publiczności.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reakcje</a></h3>
<p>„Disco Elysium wykorzystuje Articy:draft, narzędzie pośrednie, do konstruowania swoich skomplikowanych grafów konwersacyjnych, co stanowi osiągnięcie techniczne pomimo wyzwań związanych z wydajnością w dużych projektach.” „Gra jest chwalona za swoją fabułę i skomplikowane systemy dialogowe, co przywodzi na myśl inne gry skupione na narracji, takie jak Pentiment i Alpha Protocol.” „Znana ze swoich unikalnych mechanik RPG, które kładą nacisk na dialog i fabułę zamiast walki, Disco Elysium wzbudza mieszane opinie na temat swoich politycznych motywów, ale jest uznawana za znaczące osiągnięcie w grach fabularnych opartych na narracji.” </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">„Gdybyśmy mieli najlepszą organizację inżynierii produktów, jak by ona wyglądała?”</a></h2>
<p>„Przemówienie inauguracyjne na Regionalnym Scrum Gathering w Tokio, wygłoszone przez wiceprezesa ds. inżynierii, skupiło się na kluczowych elementach udanej organizacji inżynierii produktu: ludziach, wewnętrznej jakości, atrakcyjności, widoczności, zwinności i rentowności.” „Podkreślono znaczenie przyciągania najlepszych talentów, utrzymania wewnętrznej jakości poprzez redukcję marnotrawstwa oraz zapewnienia atrakcyjności produktu poprzez zrozumienie potrzeb interesariuszy.” „Podkreślono wykorzystanie Extreme Programming (XP) i Fluid Scaling Technology (FaST) w celu zwiększenia zwinności i zdolności adaptacyjnych, jednocześnie dostosowując produkty do celów biznesowych w zakresie rentowności.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reakcje</a></h3>
<p>„Dyskusja bada cechy idealnej organizacji inżynierii produktów, koncentrując się na stylach zarządzania, procesach podejmowania decyzji i produktywności. - Opinie są zróżnicowane, niektórzy opowiadają się za zdecentralizowanym podejmowaniem decyzji zamiast struktur hierarchicznych, podczas gdy inni podkreślają znaczenie decyzyjności CEO. - Rozmowa porusza również wyzwania związane z mierzeniem produktywności oraz wpływ kultury organizacyjnej na innowacyjność i zadowolenie pracowników, przywołując jako przykłady firmy takie jak Meta i Amazon.” </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">„Na żywo mapy metra / autobusów w Londynie usunięte z powodu skargi dotyczącej znaku towarowego złożonej przez TfL”</a></h2>
<p>„W czerwcu 2010 roku stworzono interaktywną mapę londyńskiego metra, korzystając z otwartego API danych Transport for London (TfL), co zyskało popularność i uwagę mediów.” „7 stycznia 2025 roku TfL zażądało usunięcia mapy z powodu obaw dotyczących znaków towarowych, co doprowadziło do jej wycofania pomimo potencjalnych dostosowań.” „Strona twórcy, traintimes.org.uk, pozostaje aktywna, a informacje o bieżących kursach autobusów są dostępne na bustimes.org.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reakcje</a></h3>
<p>„Transport for London (TfL) usunął z witryny traintimes.org.uk mapy na żywo londyńskiego metra i autobusów po złożeniu skargi dotyczącej znaku towarowego. - E-mail ze skargą od TfL został skrytykowany za brak jasności i odniesienia do prawa USA, mimo że strona internetowa ma siedzibę w Wielkiej Brytanii. - Incydent podkreśla trwające napięcia między hobbystycznymi deweloperami a egzekwowaniem znaków towarowych, z debatami na temat tego, czy TfL powinien zapewniać darmowe licencje na użytek niekomercyjny.” </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">„Qubes OS: W miarę bezpieczny system operacyjny”</a></h2>
<p>„Qubes OS to wysoce bezpieczny system operacyjny rekomendowany przez ekspertów, w tym Edwarda Snowdena, ze względu na swoje silne możliwości izolacji, co czyni go odpowiednim do zadań wymagających szczególnej ostrożności. - Obsługuje uruchamianie wielu systemów operacyjnych i integruje się z Whonix, aby zwiększyć prywatność użytkowników, co przyciąga dziennikarzy i organizacje takie jak Freedom of the Press Foundation. - Społeczność Qubes jest przyjazna dla nowicjuszy, oferując wsparcie, zasoby oraz możliwości współpracy lub wsparcia finansowego.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reakcje</a></h3>
<p>„Qubes OS to system operacyjny skoncentrowany na bezpieczeństwie, który wykorzystuje wirtualizację do podziału zadań, zwiększając bezpieczeństwo poprzez izolację aplikacji i zadań. - Użytkownicy zgłaszali problemy z wydajnością grafiki i żywotnością baterii z powodu jego zależności od renderowania programowego, co wpływa na odtwarzanie wideo i ogólną wydajność systemu. - Chociaż chwalony za funkcje bezpieczeństwa, Qubes OS może nie być odpowiedni dla użytkowników z wysokimi wymaganiami dotyczącymi grafiki lub baterii, choć jest zalecany dla tych, którzy potrzebują wysokiego poziomu bezpieczeństwa, takich jak dziennikarze czy specjaliści ds. bezpieczeństwa IT.” </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">„Awaria Canva: kolejna opowieść o nasyceniu i odporności”</a></h2>
<p>„Awaria Canva była spowodowana wdrożeniem nowej wersji strony edytora, co doprowadziło do efektu „grzmiącego stada” z 1,5 miliona żądań na sekundę, które przeciążyły bramę API. - Nieaktualna reguła ruchu skierowała ruch użytkowników przez publiczny internet, powodując wysokie opóźnienia i zaległości, podczas gdy znany problem z wydajnością w bramie API pogorszył sytuację. - Inżynierowie Canva interweniowali ręcznie, zwiększając pojemność i używając zapory Cloudflare do tymczasowego blokowania ruchu, co podkreśla znaczenie interwencji ludzkiej w zarządzaniu problemami z wydajnością systemu podczas kryzysów.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reakcje</a></h3>
<p>„Awaria Canva podkreśla wyzwania związane z nasyceniem i odpornością sieci dostarczania treści (CDN), co jest powszechne, gdy wielu użytkowników jednocześnie uzyskuje dostęp do serwerów, prowadząc do przeciążeń. - Proponowane rozwiązania, takie jak dystrybucja warstwowa i wstępne podgrzewanie, często zawodzą, podczas gdy protokoły P2P (Peer-to-Peer) jak BitTorrent napotykają na problemy z piractwem i kontrolą, co skłania firmy takie jak Spotify i Blizzard do ich porzucenia. - Skuteczne strategie zarządzania obciążeniem, takie jak ograniczanie połączeń i stosowanie wykładniczego wycofywania, są kluczowe dla łagodzenia tych problemów, podkreślając znaczenie solidnej infrastruktury i strategicznego planowania w celu efektywnego radzenia sobie z dużym ruchem.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Zabójczą cechą Uv jest ułatwianie tworzenia ad-hoc środowisk”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EZab%C3%B3jcz%C4%85%20cech%C4%85%20Uv%20jest%20u%C5%82atwianie%20tworzenia%20ad-hoc%20%C5%9Brodowisk%E2%80%9D&subheading=poniedzia%C5%82ek%2C%2013%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">„Przestań próbować umawiać się ze mną na rozmowę telefoniczną”</a></h2>
<p>„Nowe próby usług często skutkują uporczywymi działaniami następczymi i e-mailami marketingowymi, przekształcając początkowy kontakt w nieustanne oferty sprzedażowe.” „Proces sprzedaży jest często żmudny i czasochłonny, zwłaszcza w dużych firmach, gdzie produkty często nie spełniają oczekiwań i oferują ograniczone wsparcie.” „Klienci często przechodzą na lepsze alternatywy open-source, co prowadzi do cichego odejścia od pierwotnej usługi pomimo wysiłków na rzecz utrzymania.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reakcje</a></h3>
<p>„Właściciele małych startupów napotykają wyzwania w kontaktach z dużymi firmami, takie jak niepotrzebne prezentacje, porównania cen i długotrwałe procesy zakupowe, co prowadzi do zwiększonych opłat dla dużych firm. Proces sprzedaży jest często nieefektywny, obejmując niepotrzebne spotkania i frustrujące taktyki, co podkreśla potrzebę przejrzystości, bezpośredniej komunikacji i elastycznych opcji. Skuteczne podejście polega na stworzeniu usługi, która jest łatwa do zintegrowania, zachwyca klientów i oferuje prosty model cenowy, pomimo powszechnych problemów z nieczytaną dokumentacją i nieetycznymi taktykami sprzedaży.” </p>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">„Kenney.nl: Darmowe zasoby do gier”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reakcje</a></h3>
<p>„Kenney.nl jest znane z dostarczania wysokiej jakości, darmowych zasobów do gier, które są szczególnie przydatne w tworzeniu gier i szybkim prototypowaniu.” „Platforma zyskała silne grono zwolenników, co przyniosło Kenneyowi przydomek „Asset Jesus” za jego wkład w społeczność twórców gier.” „Dodatkowe zasoby dla darmowych zasobów do gier obejmują OpenGameArt.org i Itch.io, podczas gdy muzykę wolną od tantiem można znaleźć u artystów takich jak Kevin MacLeod i Heatly Bros.” </p>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">„Ilustrowany przewodnik po doktoracie”</a></h2>
<p>„Ilustrowany przewodnik jest używany do wyjaśnienia nowym studentom doktoranckim, jak doktorat rozszerza granice ludzkiej wiedzy, symbolizowane jako małe wgniecenie.” „Dochody ze sprzedaży drukowanego przewodnika wspierają badania nad zaburzeniami genetycznymi, co jest motywowane osobistym związkiem autora z rzadką chorobą jego syna.” „Przewodnik jest licencjonowany na zasadach Creative Commons, co pozwala na udostępnianie z przypisaniem autorstwa, i jest dostępny w wielu językach.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reakcje</a></h3>
<p>„Ilustrowany przewodnik po doktoracie autorstwa Matta Mighta podkreśla znaczenie dążenia do problemu, który się kocha, oraz ciągłego poszukiwania wiedzy w podróży doktoranckiej.” „Dyskusja dotyczy wyzwań w środowisku akademickim, takich jak presja na publikowanie oraz ryzyko przedkładania ilości nad jakość w badaniach.” „Przewodnik podkreśla wartość doświadczenia zdobytego podczas studiów doktoranckich dla rozwoju osobistego i możliwości kariery, zaznaczając znaczenie wyboru odpowiedniego doradcy oraz eksploracji pracy interdyscyplinarnej.” </p>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">„Dlaczego wybrałem Common Lisp”</a></h2>
<p>„Autor przeszedł z Clojure na Common Lisp z powodu frustracji związanych z wolnym czasem uruchamiania aplikacji interfejsu wiersza poleceń (CLI) w Clojure oraz postrzeganego braku zainteresowania ze strony społeczności.” „Common Lisp został wybrany ze względu na zdolność do tworzenia szybko uruchamiających się samodzielnych plików wykonywalnych, kompatybilność z edytorem tekstu Vim, wsparcie na platformach Windows, Mac i Linux oraz silną społeczność i ekosystem.” „Autor dzieli się swoim doświadczeniem, aby pomóc nowicjuszom zrozumieć zalety Common Lisp i jak skutecznie dostosowali się do jego używania.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reakcje</a></h3>
<p>„Autor podkreśla dynamiczny system Common Lisp, który umożliwia rozwiązywanie problemów nawet bez oryginalnego kodu źródłowego, co pokazuje jego elastyczność i solidność.” „SBCL, implementacja Common Lisp, jest chwalona za umożliwienie szybkiego rozwiązywania problemów, nawet w sytuacjach, gdy kod źródłowy jest niedostępny.” „Dyskusja obejmuje również znaczenie i ograniczenia kontroli wersji, szczególnie gdy repozytorium zostaje utracone, oraz zawiera porównania Lisp z językami takimi jak Clojure i Julia.” </p>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">„Założyciele AI nauczą się gorzkiej lekcji”</a></h2>
<p>„Historycznie, ogólne podejścia do AI przewyższały te wyspecjalizowane, co widać w dziedzinach takich jak rozpoznawanie mowy i wizja komputerowa. - „Gorzka lekcja” Richarda Suttona podkreśla, że ogólne metody wykorzystujące obliczenia są bardziej efektywne niż te opierające się na ludzkiej wiedzy dziedzinowej. - Post sugeruje, że założyciele AI powinni skupić się na tworzeniu produktów, które wykorzystują ulepszenia modeli, zamiast kompensować obecne ograniczenia modeli, ponieważ jest to bardziej zrównoważona strategia.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reakcje</a></h3>
<p>„Startupy AI napotykają podstawowe wyzwanie w dostarczaniu kontekstu, ponieważ systemy AI wymagają specyficznych informacji i kroków, aby działać skutecznie. - Udane startupy AI prawdopodobnie skoncentrują się na procesach ETL (Extract, Transform, Load), aby dostarczyć niezbędny kontekst, podkreślając znaczenie danych treningowych i możliwości wyszukiwania. - Przemysł AI może ewoluować podobnie do sektora smartfonów, z dominacją dużych firm z powodu posiadania danych, ale startupy mogą odnieść sukces, rozwijając modele specyficzne dla danej dziedziny oraz zarządzając złożoną integracją systemów i zarządzaniem danymi.” </p>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">„Aaron Swartz i Sam Altman”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reakcje</a></h3>
<p>„Aaron Swartz był znanym geniuszem technicznym i aktywistą, przyczyniając się do projektów takich jak RSS, Markdown i Creative Commons, ale napotkał problemy prawne za pobieranie artykułów naukowych z JSTOR.” „Post zestawia aktywizm Swartza z korporacyjnym sukcesem Sama Altmana w OpenAI, stawiając pytania o legalność i etykę w branży technologicznej.” „Dyskusja podkreśla różne perspektywy na temat pozytywnych wkładów obu osób w kulturę technologiczną oraz różnice w traktowaniu prawnym między jednostkami a korporacjami.” </p>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">„Oczywiste rzeczy, które C powinien zrobić”</a></h2>
<p>„Społeczność Dlang zintegrowała kompilator C w ramach kompilatora D, znany jako ImportC, aby rozwiązać nierozwiązane problemy w Standardzie C, obecnie na poziomie C23. - ImportC umożliwia wykonywanie funkcji w czasie kompilacji, co ułatwia testowanie jednostkowe w czasie kompilacji bez potrzeby oddzielnych kompilacji. - Wspiera również odniesienia do przodu i importowanie deklaracji bez plików .h, co upraszcza proces rozwoju.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reakcje</a></h3>
<p>„Pliki nagłówkowe w języku C rozróżniają między publicznymi a prywatnymi interfejsami, co jest doceniane przez niektórych programistów za prostotę i łatwość użycia. - Nowoczesne narzędzia, takie jak <code>cargo doc</code> w Rust, oferują efektywne zarządzanie dokumentacją i interfejsami bez duplikacji kodu, co przemawia do innych. - Wybór między tymi metodami często zależy od osobistych preferencji, potrzeb projektu i sposobu pracy zespołu.” </p>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">„Najciemniejsze i najczystsze niebo na świecie zagrożone przez przemysłowy megaprojekt”</a></h2>
<p>„Europejskie Obserwatorium Południowe (ESO) jest zaniepokojone proponowanym kompleksem przemysłowym przez AES Andes w pobliżu Obserwatorium Paranal w Chile, który może powodować zanieczyszczenie świetlne wpływające na badania astronomiczne. - Obserwatorium Paranal jest kluczowe dla projektów takich jak Ekstremalnie Duży Teleskop (ELT), co podkreśla znaczenie zachowania ciemnego nieba. - ESO apeluje o przeniesienie projektu przemysłowego, aby chronić środowisko obserwatorium.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reakcje</a></h3>
<p>„Przemysłowy megaprojekt w Chile, prowadzony przez AES Andes, ma na celu produkcję wodoru, energii elektrycznej i amoniaku z wykorzystaniem energii wiatrowej i słonecznej, co może wpłynąć na najciemniejsze i najczystsze niebo na świecie.” „Krytycy wyrażają obawy, że projekt, usytuowany w pobliżu kluczowego miejsca teleskopowego, może utrudniać obserwacje astronomiczne, co wywołuje debatę na temat ewentualnego przeniesienia projektu.” „Sytuacja podkreśla konflikt między rozwojem przemysłowym a ochroną unikalnych zasobów naturalnych, gdzie niektórzy opowiadają się za korzyściami ekonomicznymi, podczas gdy inni priorytetowo traktują ochronę środowiska.” </p>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">„Złe jabłko, ale to 6 500 wyrażeń regularnych, których szukam w Vim”</a></h2>
<p>„Film „Bad Apple” został odtworzony w edytorze tekstu Vim za pomocą zapytań wyszukiwania, przy czym każda z 6 500 klatek została przedstawiona jako siatka 120x90 cyfr binarnych.” „Python został wykorzystany do przetwarzania klatek, a różne algorytmy były testowane w celu optymalizacji ciągów wyszukiwania dla lepszej wydajności w Vim.” „Projekt był kreatywnym eksperymentem przeprowadzonym w The Recurse Center, prezentującym użycie makr Vim do odtwarzania wideo poprzez cykliczne przeszukiwanie wzorców.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reakcje</a></h3>
<p>„Projekt wykorzystujący 6 500 wyrażeń regularnych (regexów) w Vim do animacji „Bad Apple” zainicjował ożywioną dyskusję, ukazując kreatywność i umiejętności techniczne.” „Uczestnicy dzielili się podobnymi projektami, takimi jak uruchamianie „Bad Apple” na Nintendo Entertainment System (NES) oraz wykorzystywanie makr Vim, podkreślając wyzwania algorytmiczne i demonstracje technologiczne.” „Rozmowa dotyczyła również kulturowego wpływu „Bad Apple” i obejmowała debaty na temat treści gier Touhou, odzwierciedlając różnorodne opinie i zainteresowania.” </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">„Funkcja AI Remove w Adobe Lightroom dodała Bitcoina do zdjęcia ptaka w locie”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reakcje</a></h3>
<p>„Funkcja AI Remove w Adobe Lightroom błędnie wstawiła obraz Bitcoina do zdjęcia ptaka, co wywołało dyskusje na temat wpływu AI na fotografię. - Użytkownicy skrytykowali efekt „połysku” AI, preferując oryginalne zdjęcie, co podkreśla wyzwania w fotografii cyfrowej, takie jak zarządzanie przyciętymi światłami i ograniczenia narzędzi AI. - Ten incydent uwypukla szersze obawy dotyczące roli AI w narzędziach kreatywnych i jakości treści generowanych przez AI.” </p>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">„Mullenweg zamyka zespół ds. zrównoważonego rozwoju WordPress, wywołując falę krytyki”</a></h2>
<p>„Matt Mullenweg, współzałożyciel WordPressa, rozwiązał Zespół ds. Zrównoważonego Rozwoju WordPressa, co wywołało znaczną krytykę ze strony społeczności.” „Zespół został rozwiązany po rezygnacji przedstawiciela zespołu Thijsa Buijsa, który wskazał na problemy z przywództwem, oraz po twierdzeniu Mullenwega, że zespół nie realizował swoich celów.” „Krytycy oskarżyli Mullenwega o hipokryzję, ponieważ początkowo popierał utworzenie zespołu, a jego rozwiązanie wzbudziło obawy dotyczące przyszłości inicjatyw zrównoważonego rozwoju w ramach WordPress.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reakcje</a></h3>
<p>„Matt Mullenweg rozwiązał Zespół ds. Zrównoważonego Rozwoju WordPress, co wywołało krytykę i obawy dotyczące wpływu na markę i społeczność WordPress.” „Krytycy podkreślają, że znaczna kontrola Mullenwega nad WordPressem jest problematyczna, sugerując potencjalną potrzebę zmian w zarządzaniu.” „Rozwiązany zespół pracował nad inicjatywami takimi jak wtyczka do śladu węglowego, co rodzi pytania o zaangażowanie WordPressa w zrównoważony rozwój i stabilność przywództwa.” </p>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">„Adresy IP do 2024 roku”</a></h2>
<p>„Artykuł autorstwa Geoffa Hustona dostarcza corocznej aktualizacji na temat adresów IP, koncentrując się na powolnym przejściu z IPv4 na IPv6 pomimo przewidywanej potrzeby większej przestrzeni adresowej.” „Omawia wyczerpanie adresów IPv4, rolę transferów adresów oraz wyzwania związane z wdrażaniem IPv6, podkreślając fragmentację i dynamikę rynkową adresów IPv4.” „Artykuł analizuje trendy w przydzielaniu adresów IPv6, zwracając uwagę na różnice regionalne i wpływ dużych przydziałów, oraz rozważa szersze implikacje dla przyszłości Internetu, w tym neutralność sieci i konsolidację rynku.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reakcje</a></h3>
<p>„Dyskusja podkreśla ogrom przestrzeni adresowej IPv6 w porównaniu do IPv4, zauważając, że IPv6 zapewnia znacznie więcej adresów. - Zgłaszane są obawy dotyczące nieefektywnych praktyk przydziału, gdzie duże korporacje otrzymują nadmiernie duże bloki IPv6, co może prowadzić do przyszłych niedoborów. - Omówiono wyzwania związane z wdrażaniem IPv6, w tym ograniczenia techniczne i niechęć firm do umożliwiania bezpośrednich połączeń urządzeń, a także trwające problemy z niedoborem IPv4 i dynamiką cen na rynku.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Przestań próbować umawiać się ze mną na rozmowę telefoniczną”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EPrzesta%C5%84%20pr%C3%B3bowa%C4%87%20umawia%C4%87%20si%C4%99%20ze%20mn%C4%85%20na%20rozmow%C4%99%20telefoniczn%C4%85%E2%80%9D&subheading=niedziela%2C%2012%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">„Bądź świadomy efektu Makefile”</a></h2>
<p>„Efekt Makefile” opisuje praktykę inżynierów polegającą na kopiowaniu i modyfikowaniu istniejących złożonych konfiguracji, takich jak Makefile, zamiast tworzenia nowych od podstaw. - Takie podejście jest powszechne w różnych systemach, takich jak konfiguracje Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) i systemy budowania, i może wskazywać na zbyt skomplikowane lub źle zaprojektowane narzędzia. - Chociaż nie jest to z natury negatywne, efekt Makefile może utrudniać naukę, komplikować kwestie bezpieczeństwa i prowadzić do nieefektywnego debugowania, co podkreśla potrzebę przemyślanego projektowania narzędzi, które uwzględniają konfigurowalność i łatwość użycia.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reakcje</a></h3>
<p>„Efekt Makefile” opisuje tendencję programistów do kopiowania i modyfikowania kodu lub konfiguracji bez pełnego ich zrozumienia, często z powodu złożoności narzędzi lub rzadkiego ich używania.” „To zjawisko jest powszechne w zadaniach programistycznych i konfiguracyjnych, gdzie deweloperzy używają znanych rozwiązań, aby zaoszczędzić czas i wysiłek, co może prowadzić do trudnego w utrzymaniu kodu.” „Dyskusja podkreśla potrzebę zrównoważenia korzystania z szablonów i istniejących rozwiązań z pogłębianiem zrozumienia narzędzi i systemów zaangażowanych.” </p>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">„Portale i Quake”</a></h2>
<p>„Artykuł jest pierwszym z serii „Demystifying the PVS”, koncentrującym się na prekomputowanym systemie widoczności w Quake, aby rozwiązać problem nadmiernego rysowania, gdzie piksele są renderowane wielokrotnie. - Quake wykorzystuje przycinanie portali i potencjalnie widoczne zestawy (PVS) poprzez podział świata na komórki i portale, prekomputując widoczność w celu optymalizacji renderowania. - Artykuł wprowadza klasy Portal i Leaf w vis.py, reimplementacji algorytmu widoczności Quake w Pythonie, podkreślając użycie macierzy widoczności liść-do-liść.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reakcje</a></h3>
<p>„Projektanci poziomów w grze Quake wykorzystywali „pędzle wskazujące” i „portale obszarowe” do optymalizacji wydajności gry, co stało się podstawową techniką w grafice 3D. - Gry takie jak Prey i Portal wprowadziły portale do centrum uwagi jako mechanikę rozgrywki, chociaż koncepcja ta była używana w renderowaniu od wczesnych czasów grafiki 3D. - Unreal Engine 1 stosował strefy do optymalizacji, a współczesne silniki, takie jak Unreal Engine 5, nadal używają podobnych metod do zwiększenia wydajności renderowania.” </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">„Poprawki błędów Phi-4”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reakcje</a></h3>
<p>„Daniel Hanchen odkrył i rozwiązał błędy w dużym modelu językowym Phi-4 firmy Microsoft, takie jak problemy z zakończeniem zdań i szablonami czatu. - Przekształcił Phi-4 na architekturę Llama, poprawiając wydajność, i udostępnił poprawki na Hugging Face, platformie dla modeli uczenia maszynowego. - Dostępny jest notatnik Colab do dostrajania Phi-4, a choć poprawki poprawiły wydajność w niektórych testach, zmniejszyły ją w innych; zespół Phi-4 pracuje nad integracją tych usprawnień z oryginalnym modelem.” </p>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">„Bardzo zła matematyka”</a></h2>
<p>„Firma zajmująca się projektowaniem i budową popełniła błąd matematyczny na Facebooku, błędnie obliczając promień Ziemi jako 4 333 stopy, co doprowadziło do znacznie zaniżonego obwodu wynoszącego nieco ponad 5 mil.” „Błąd wynikał z obliczania długości łuków bez użycia rzeczywistego promienia Ziemi, który wynosi około 3959 mil.” „Post podkreślał, że zewnętrzny łuk był o mniej niż 1% dłuższy niż wewnętrzny łuk, co sugeruje potencjalne skrócenie czasu lotu z powodu zmniejszonego oporu powietrza.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reakcje</a></h3>
<p>„Budowniczy z YouTube błędnie twierdził, że piony byłyby równoległe na płaskiej Ziemi, nie rozumiejąc krzywizny Ziemi, która jest pomijalna w takich pomiarach. - Dyskusja podkreśliła zawodność intuicji w zrozumieniu koncepcji na dużą skalę i poruszyła teorie płaskiej Ziemi, błędne wyobrażenia o grawitacji oraz wpływ rotacji Ziemi na loty. - Rozmowa w humorystyczny sposób badała trwałość błędnych przekonań i trudności w wyjaśnianiu pojęć naukowych osobom, które odrzucają uznaną naukę.” </p>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">„Budowanie Bauble”</a></h2>
<p>„Bauble to narzędzie do modelowania i renderowania 3D, które wykorzystuje funkcje odległości podpisanej (SDF) do tworzenia złożonych kształtów i animacji. - Początkowo był to podstawowy system do generowania shaderów GLSL, ale Bauble został przepisany, aby uwzględnić takie funkcje jak eksport modeli 3D, interaktywna edycja i niestandardowe oświetlenie. - Narzędzie to teraz obsługuje osadzanie w sieci, interaktywną edycję wektorową i oferuje kompleksową dokumentację, co czyni je dostępnym dla kreatywnych projektów i użytkowników zainteresowanych projektowaniem 3D.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reakcje</a></h3>
<p>„Projekt Building Bauble, prezentowany na stronie ianthehenry.com, wzbudził entuzjazm, ukazując magię i radość z programowania, zwłaszcza w kodowaniu i grafice.” „Projekt jest chwalony za kreatywność i szczegółowe opracowanie, inspirując czytelników do ponownego zajęcia się niedokończonymi projektami i eksploracji nowych technologii, takich jak Janet (język programowania) i GLSL (OpenGL Shading Language).” „Pomimo pewnych problemów technicznych na Safari, projekt jest chwalony za imponującą realizację i wciągającą historię rozwoju, wywołując dyskusje na temat projektów osobistych i wykorzystania czytników RSS.” </p>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">„Niemal wszystkie wyszukiwania binarne i sortowania przez scalanie są wadliwe (2006)”</a></h2>
<p>„W 2006 roku Joshua Bloch zidentyfikował błąd w algorytmie wyszukiwania binarnego, początkowo zauważony w książce Jona Bentleya „Programming Pearls”, gdzie dochodzi do przepełnienia, gdy wartości &#39;low&#39; i &#39;high&#39; przekraczają maksymalną wartość typu int.” „Ten błąd, dotyczący tablic o długościach 2^30 lub większych, był rzadki w latach 80., ale jest bardziej powszechny dzisiaj, wpływając również na mergesort i inne algorytmy dziel i zwyciężaj.” „Bloch zaleca naprawienie problemu poprzez obliczenie punktu środkowego jako <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, podkreślając wyzwania związane z pisaniem bezbłędnego kodu oraz konieczność dokładnego testowania.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reakcje</a></h3>
<p>„Wiele wyszukiwań binarnych i sortowań przez scalanie jest podatnych na problemy z przepełnieniem liczb całkowitych, szczególnie w starszych implementacjach, co zostało podkreślone w artykule z 2006 roku.” „Artykuł podkreśla znaczenie uwzględniania przypadków brzegowych i ograniczeń sprzętowych w programowaniu, co pozostaje istotne do dziś.” „Zaleca się, aby deweloperzy używali wbudowanych funkcji lub większych typów całkowitych, aby zapobiec takim błędom, co podkreśla potrzebę ostrożności przy wyborze typów danych i rozmiarów wejściowych.” </p>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">„Śledź swoje urządzenia za pomocą sieci Apple FindMy w Go/TinyGo”</a></h2>
<p>„Go Haystack umożliwia śledzenie osobistych urządzeń Bluetooth za pośrednictwem sieci „Find My” Apple bez konieczności posiadania sprzętu Apple, wykorzystując OpenHaystack i Macless-Haystack z narzędziami Go/TinyGo.” „Użytkownicy mogą tworzyć własne beacony, korzystając z oprogramowania TinyGo na sprzęcie takim jak płytki Adafruit Bluefruit i BBC Microbit, przy czym konfiguracja wymaga Apple ID z uwierzytelnianiem dwuskładnikowym (2FA).” „Proces obejmuje instalację narzędzia go-haystack, używanie poleceń takich jak <code>haystack scan</code> do lokalizowania urządzeń, generowanie kluczy, flashowanie urządzenia i przesyłanie pliku JSON do macless-haystack, aby urządzenie było widoczne w interfejsie webowym.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reakcje</a></h3>
<p>„Sieć Apple FindMy może być wykorzystywana z Go/TinyGo do śledzenia urządzeń, oferując sposób na rozszerzenie sieci bez potrzeby posiadania konta Apple.” „Obawy dotyczące prywatności są łagodzone przez projekt Apple, a firma ma silną reputację w zakresie utrzymania prywatności użytkowników, chociaż niektórzy użytkownicy pozostają ostrożni wobec potencjalnego nadzoru.” „Sieć FindMy działa w dwóch częściach: urządzenia Apple lokalizują przedmioty, a urządzenia użytkowników przesyłają dane lokalizacyjne do Apple, z opcją wyłączenia tej funkcji przez użytkowników, jeśli sobie tego życzą.” </p>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">„Stan Vim”</a></h2>
<p>„Po śmierci założyciela Vima, Brama Moolenaara, w 2023 roku, społeczność Vim zreorganizowała się, aby zapewnić dalszy rozwój projektu, z Christianem Brabandtem jako obecnym opiekunem. - Na VimConf 2024 omówiono, że zespół się powiększył, koncentrując się na aktualizacji strony internetowej Vim, zarządzaniu bezpieczeństwem i ulepszaniu kanałów komunikacji. - Vim pozostaje w trybie konserwacji, priorytetowo traktując potrzeby społeczności i ostrożnie integrując nowe funkcje, jednocześnie kontynuując wsparcie dla ICCF Holland, organizacji charytatywnej założonej przez Moolenaara.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reakcje</a></h3>
<p>„Długoterminowi użytkownicy Vima zastanawiają się nad przyszłością edytora po śmierci jego twórcy, Brama Moolenaara, przy czym niektórzy są zadowoleni z jego obecnej stabilności, a inni eksplorują alternatywy, takie jak Neovim, w poszukiwaniu nowoczesnych funkcji.” „Neovim zyskuje na uwadze dzięki wsparciu dla skryptów Lua i nowoczesnym ulepszeniom, podczas gdy niektórzy użytkownicy rozważają Emacs z powodu postrzeganego rozłamu między Vim a Neovim.” „Dyskusje wśród użytkowników obejmują tematy takie jak wydajność Treesitter, wsparcie dla Language Server Protocol (LSP) oraz porównania z Visual Studio Code (VSCode), podkreślając elastyczność i stabilność tych edytorów.” </p>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">„Spłaszczanie AST i innych struktur danych kompilatora (2023)”</a></h2>
<p>„Post omawia spłaszczanie struktur danych, technikę dla kompilatorów, która optymalizuje abstrakcyjne drzewa składniowe (AST) poprzez użycie pojedynczej tablicy z indeksami zamiast wskaźników. - Ta metoda zwiększa wydajność poprzez poprawę lokalności pamięci, zmniejszenie rozmiaru odniesienia i uproszczenie zarządzania pamięcią, co skutkuje 2,4-krotnym przyspieszeniem w mikrobenchmarku. - Technika ta jest szczególnie stosowana w projektach Rust i oferuje korzyści ergonomiczne, takie jak łatwiejsze zarządzanie pamięcią, i jest porównywana do interpreterów bajtkodu w celu dalszej poprawy wydajności.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reakcje</a></h3>
<p>„Dyskusja koncentruje się na optymalizacji abstrakcyjnych drzew składniowych (AST) poprzez przechowywanie ich w płaskich, ciągłych tablicach w celu poprawy wydajności i efektywności pamięci.” „Ta metoda zwiększa lokalność pamięci podręcznej i upraszcza zarządzanie pamięcią, co porównuje się do technik w językach takich jak Lisp i kompilator Zig.” „Rozmowa odnosi się również do historycznych metod i podobnych technik w innych językach programowania, podkreślając zalety płaskich struktur danych dla kompozycyjności i łatwości manipulacji.” </p>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">„Odinteligentnienie głośnika Bluetooth Marshall Uxbridge”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reakcje</a></h3>
<p>„Dyskusja koncentruje się na modyfikacji głośnika Bluetooth Marshall Uxbridge w celu wyeliminowania jego funkcji „inteligentnych”, obejmując aspekty techniczne, takie jak projektowanie płytki drukowanej (PCB) dla cyfrowego wejścia I2S.” „Użytkownicy dyskutują na temat roli cyfrowego przetwarzania sygnałów (DSP) w osiąganiu dobrej jakości dźwięku, przy czym niektórzy podkreślają jego konieczność w celu zrekompensowania ograniczeń sprzętowych.” „Rozmowa obejmuje również wyzwania związane z modyfikacją inteligentnych urządzeń oraz przystępność cenową nowoczesnej produkcji PCB i komponentów.” </p>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">„Bot OpenAI zmiażdżył stronę internetową tej siedmioosobowej firmy &#39;jak atak DDoS&#39;”</a></h2>
<p>„Strona e-commerce Triplegangers doświadczyła ataku przypominającego DDoS z powodu bota OpenAI, który wykonał dziesiątki tysięcy żądań, aby zeskrobać ponad 65 000 stron produktów. - Strona nie miała prawidłowo skonfigurowanego pliku robots.txt, aby zablokować takie boty, co prowadziło do zwiększonych kosztów AWS i obaw o bezpieczeństwo danych. - Ten incydent podkreśla znaczenie uzyskiwania zgody przez firmy AI przed zeskrobywaniem danych i stanowi ostrzeżenie dla małych firm, aby monitorowały aktywność botów AI.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reakcje</a></h3>
<p>„Bot OpenAI spowodował nadmierny ruch na stronie internetowej małej firmy, podobny do ataku typu Distributed Denial of Service (DDoS), co uwypukliło problemy z przeciążeniem stron internetowych przez boty AI.” „Firmy takie jak Read the Docs doświadczyły podobnych wyzwań z botami AI generującymi ogromny ruch, mimo używania pliku „robots.txt” do zarządzania robotami sieciowymi.” „Incydent podkreśla trwającą debatę na temat równoważenia dostępności sieci z ochroną przed agresywnym zbieraniem danych przez firmy AI, ponieważ niektóre boty ignorują plik „robots.txt”, co prowadzi do potencjalnych problemów prawnych i finansowych dla właścicieli małych stron.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Bądź świadomy efektu Makefile”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EB%C4%85d%C5%BA%20%C5%9Bwiadomy%20efektu%20Makefile%E2%80%9D&subheading=sobota%2C%2011%20stycznia%202025%3A%20Podsumowanie%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
