<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 19:11:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht recebeu um perdão completo</a></h2>
<p>Ross recebeu um perdão total do ex-presidente Donald Trump, resultando em sua libertação. O perdão foi recebido com gratidão significativa, com Trump sendo elogiado por cumprir sua promessa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reações</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, criador do mercado Silk Road, recebeu um perdão completo, gerando debate sobre a justiça de sua sentença original. Para muitos, a punição inicial de Ulbricht foi considerada excessiva, consistindo em duas sentenças de prisão perpétua mais 40 anos por acusações não violentas. O caso destaca questões mais amplas dentro do sistema de justiça e as implicações dos mercados negros online. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Projeto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX para construir centros de dados</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reações</a></h3>
<p>O Projeto Stargate é uma colaboração entre SoftBank, OpenAI, Oracle e MGX para construir centros de dados, destacando o papel do capital privado em projetos tecnológicos de grande escala. Esta iniciativa gerou debates sobre a centralização econômica e a potencial concentração de poder das grandes corporações na indústria de tecnologia. O projeto é percebido como um investimento estratégico em infraestrutura de IA, possivelmente visando contrabalançar os avanços da China em IA e influenciar a liderança tecnológica global. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Alguém está fazendo algo legal com modelos de linguagem pequenos?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reações</a></h3>
<p>Modelos de linguagem pequenos, variando de 0,5 a 3 bilhões de parâmetros, estão sendo utilizados para diversas aplicações, como filtrar artigos acadêmicos no Excel, identificar avisos de cookies e gerar cartas de Magic the Gathering. Esses modelos também são aplicados na sumarização de reuniões, análise de listas de empregos e criação de playlists, demonstrando sua versatilidade e eficácia quando ajustados para tarefas específicas. Apesar de seu potencial, desafios persistem em termos de velocidade de processamento, expertise necessária para ajuste fino e logística de distribuição. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Geração de Ativos 3D de Alta Resolução</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio lançou capacidades de geração 3D em seu site e liberou o código de inferência e modelos pré-treinados para o Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 é um sistema avançado para criar ativos 3D de alta resolução, apresentando um modelo de geração de formas (Hunyuan3D-DiT) e um modelo de síntese de textura (Hunyuan3D-Paint), oferecendo detalhes de geometria superiores e qualidade de textura. Os usuários podem acessar o Hunyuan3D 2.0 através de código ou do aplicativo Gradio, com mais informações disponíveis no site oficial e no plano de código aberto. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reações</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 é uma ferramenta projetada para criar ativos 3D de alta resolução, com discussões focando em suas potenciais aplicações, particularmente em fotogrametria. Os usuários comparam-no com outros softwares como RealityCapture e instant-ngp, observando tanto o ceticismo quanto à consistência e qualidade do conteúdo gerado por IA, quanto o otimismo em relação às suas aplicações de marketing. Embora existam preocupações sobre licenciamento e desafios técnicos, muitos reconhecem os avanços promissores da IA para modelagem 3D e criação de conteúdo. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Erro de DNS da Mastercard passou despercebido por anos</a></h2>
<p>MasterCard resolveu um erro de DNS (Sistema de Nomes de Domínio) que poderia ter levado à interceptação de tráfego ao registrar um domínio não utilizado, que era uma vulnerabilidade há quase cinco anos. O pesquisador de segurança Philippe Caturegli identificou o problema, envolvendo um erro de digitação no nome de um servidor DNS, e registrou o domínio por $300 para prevenir um possível uso indevido, apesar da alegação da MasterCard de que não havia risco de segurança. As ações de Caturegli e sua divulgação pública destacaram vulnerabilidades potenciais e criticaram a resposta da MasterCard, revelando um histórico de erros de digitação semelhantes no DNS com o domínio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reações</a></h3>
<p>A falha de DNS na Mastercard permaneceu sem ser detectada por anos, gerando preocupações sobre as práticas de segurança e supervisão da empresa. Apesar de reconhecer o erro, a Mastercard afirmou que seus sistemas não estavam em risco, destacando a dificuldade em motivar grandes corporações a resolver problemas de segurança sem pressão pública. Críticas ao papel da Bugcrowd na gestão da narrativa sugerem que algumas plataformas podem priorizar interesses corporativos em detrimento da divulgação responsável, levantando questões sobre a responsabilidade corporativa e a eficácia das práticas de segurança. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Quais são essas saliências no topo de uma lata com anel de puxar?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reações</a></h3>
<p>As saliências em uma lata com aba de puxar são projetadas para concentrar a pressão, auxiliando na abertura eficiente do lacre. A discussão no Reddit explorou a complexidade dos objetos do dia a dia, incluindo a produção de alumínio e o design de latas de bebidas, revelando a ilusão de profundidade explicativa—onde as pessoas subestimam a complexidade de objetos simples. A conversa também divergiu para tópicos como conectores Ethernet, mostrando os diversos interesses e o compartilhamento de conhecimento entre os usuários. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">DHS remove todos os membros dos conselhos consultivos de cibersegurança, interrompe investigações</a></h2>
<p>A tela de abertura possui estilos mínimos definidos, com estilos adicionais localizados em um arquivo CSS separado, garantindo uma interface de usuário consistente e otimizada. O Departamento de Segurança Interna (DHS) encerrou todas as associações de comitês consultivos, impactando painéis de cibersegurança como a Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura (CISA). O inquérito do Conselho de Revisão de Segurança Cibernética sobre o incidente Salt Typhoon foi descontinuado, indicando uma interrupção no progresso sobre esta questão de cibersegurança. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reações</a></h3>
<p>O Departamento de Segurança Interna (DHS) dissolveu todos os membros de seus conselhos consultivos de cibersegurança e suspendeu investigações em andamento, impactando vários comitês consultivos além da tecnologia. Esta decisão gerou debates sobre a importância e a função desses comitês, com opiniões divididas entre a redução da burocracia e a potencial diminuição da supervisão e segurança. Os efeitos a longo prazo na cibersegurança e em outros setores são atualmente incertos, deixando as partes interessadas incertas sobre os desenvolvimentos futuros. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Isolar a complexidade é a essência das abstrações bem-sucedidas</a></h2>
<p>Complexidade no desenvolvimento de software deve ser gerida e isolada em vez de eliminada, como enfatizado por Fred Hebert. Em microsserviços, a complexidade é frequentemente escondida dentro de serviços individuais, enquanto linguagens de programação como Rust e TypeScript gerenciam a complexidade através de sistemas de tipos e ferramentas como o verificador de empréstimos do Rust. Rust e TypeScript são preferidos por desenvolvedores por sua capacidade de revelar e gerenciar a complexidade, permitindo abstrações bem-sucedidas ao isolar a complexidade em áreas bem definidas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reações</a></h3>
<p>Isolar a complexidade é essencial para criar abstrações eficazes na engenharia de software, pois determina onde a complexidade é gerida e como ela impacta a carga cognitiva. O sistema de tipos do Rust exige que os programadores lidem com a complexidade da memória, em contraste com sistemas de coleta de lixo que a gerenciam em tempo de execução, ilustrando diferentes compensações na gestão da complexidade. A decisão de expor ou ocultar a complexidade através de abstrações é crucial, com tipos e testes servindo a propósitos diferentes; tipos podem restringir o comportamento do código, mas também introduzem suas próprias complexidades. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Minha Luta com o Doom Scrolling</a></h2>
<p>O autor aborda seu hábito de rolar a tela incessantemente removendo aplicativos distrativos como YouTube e Instagram e desativando o navegador em seu telefone. Eles experimentaram alguns inconvenientes, como acesso limitado a serviços, mas acharam benéfico para estabelecer limites e reduzir distrações. Reintroduzir um navegador restrito com uma interface de usuário mínima os ajudou a retomar o controle sobre o consumo de mídia, levando a mais tempo de leitura e uma mentalidade mais calma. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reações</a></h3>
<p>Muitos indivíduos descobrem que aplicativos projetados para bloquear distrações não são eficazes no combate ao doom scrolling, levando-os a explorar métodos alternativos. Estratégias como distanciar-se fisicamente do telefone, usar extensões de navegador que introduzem fricção ou optar por dispositivos mais simples podem ajudar a quebrar o hábito. O foco está em criar barreiras intencionais, praticar a moderação e se envolver em atividades alternativas para reduzir a rolagem sem pensar. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">O Tirania da Ausência de Estrutura (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, também conhecida como Joreen, critica o conceito de &#39;ausência de estrutura&#39; no movimento de libertação das mulheres, argumentando que todos os grupos formam estruturas, sejam elas formais ou informais. O artigo destaca problemas com estruturas informais, como elitismo e falta de responsabilidade, e sugere princípios para uma estruturação democrática. Enfatiza a necessidade de estruturas formais para prevenir desequilíbrios de poder e ajudar o movimento a alcançar seus objetivos de forma eficaz e inclusiva. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reações</a></h3>
<p>O texto &#39;A Tirania da Falta de Estrutura&#39; critica grupos sem estrutura, destacando como eles podem levar a hierarquias informais e ineficiências. Jo Freeman defende a &#39;estruturação democrática&#39;, onde papéis e processos claros evitam desequilíbrios de poder, sugerindo métodos como liderança rotativa e compartilhamento transparente de informações. O ensaio enfatiza a importância de equilibrar estrutura e flexibilidade, especialmente em startups e grupos ativistas, para manter uma organização eficaz e se adaptar a objetivos específicos. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht recebeu um perdão completo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20recebeu%20um%20perd%C3%A3o%20completo&subheading=quarta-feira%2C%2022%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">ataque de desanonimização de 0 cliques visando Signal, Discord, outras plataformas</a></h2>
<p>A estudante de ensino médio de 15 anos descobriu um ataque de desanonimização de 0 cliques usando o sistema de cache da Cloudflare, que pode localizar usuários em um raio de 250 milhas. Essa vulnerabilidade afeta aplicativos populares como Signal e Discord, permitindo que atacantes rastreiem usuários sem seu consentimento. Apesar de relatar o problema, apenas um bug relacionado foi corrigido pela Cloudflare, deixando a vulnerabilidade principal sem solução, destacando a necessidade de os usuários, especialmente jornalistas e ativistas, serem vigilantes quanto à sua privacidade. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reações</a></h3>
<p>Ataque de desanonimização de 0 cliques explora o sistema de cache do Cloudflare em plataformas como Signal e Discord, potencialmente revelando a localização aproximada de um destinatário ao verificar o status do cache. O ataque não requer controle do servidor, apenas uma URL única, e pode expor metadados importantes, levantando preocupações de privacidade para os usuários dessas plataformas de comunicação seguras. Estratégias de mitigação incluem o uso de Redes Privadas Virtuais (VPNs) ou a desativação de downloads automáticos para proteger a privacidade do usuário. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup Winter: Hacker News perdeu sua fé</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reações</a></h3>
<p>Hacker News passou de uma comunidade centrada em startups para um fórum de tecnologia mais amplo, refletindo uma mudança nos interesses dos usuários em direção a tópicos gerais de tecnologia. Essa mudança resultou em um entusiasmo reduzido por startups, com usuários expressando ceticismo em relação ao modelo de capital de risco (VC) e à escassez de ideias inovadoras. As vantagens financeiras percebidas de trabalhar em startups são frequentemente questionadas, já que muitos funcionários não experimentam retornos substanciais, indicando uma mudança de prioridades dentro da comunidade tecnológica. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Engenharia reversa do anti-cheat de Call of Duty</a></h2>
<p>O Treyarch Anti-Cheat (TAC) em Black Ops Cold War é um sistema anti-cheat em modo de usuário, sem o componente em modo kernel encontrado no Ricochet de Modern Warfare. O TAC utiliza Arxan para ofuscação, o que complica a engenharia reversa através de técnicas como descriptografia de executáveis em tempo de execução, checksums de executáveis e criptografia de ponteiros. As principais características anti-cheat incluem a detecção de hooking de API, registros de depuração, monitoramento de tráfego de rede e sobreposições externas, juntamente com várias técnicas anti-depuração e stubs de syscall personalizados para contornar hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reações</a></h3>
<p>Os usuários estão enfrentando problemas com sistemas anti-cheat em jogos como CS:GO e Call of Duty, afetando particularmente usuários de Linux com hardware específico. A discussão destaca desafios como banimentos falsos, preocupações éticas e a eficácia dos sistemas anti-cheat atuais, impactando a jogabilidade justa. Histórias pessoais enfatizam a necessidade de soluções aprimoradas para lidar com acusações falsas e melhorar as experiências de jogo. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Elon Musk apareceu fazendo uma saudação nazista na posse de Trump?</a></h2>
<p>Elon Musk foi observado fazendo um gesto na posse de Trump que alguns interpretaram como uma saudação nazista, levando a uma controvérsia nas redes sociais. A Liga Anti-Difamação (ADL) sugeriu que o gesto provavelmente foi um momento desajeitado em vez de uma saudação intencional, com alguns atribuindo isso à síndrome de Asperger de Musk. Musk respondeu à controvérsia com um emoji de risada e expressou entusiasmo sobre a menção de Marte por Trump, o que está alinhado com seus objetivos de exploração espacial. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reações</a></h3>
<p>Elon Musk foi acusado de fazer uma saudação nazista na posse de Trump, levando a um debate no Hacker News sobre a adequação de discutir tais tópicos em plataformas de tecnologia. Alguns usuários argumentaram que a influência de Musk na indústria tecnológica tornava o assunto relevante, enquanto outros achavam que era inapropriado para o fórum. A discussão destacou opiniões divergentes sobre censura e as implicações das ações de Musk dentro da comunidade tecnológica. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk parece fazer saudações fascistas consecutivas em comício de inauguração</a></h2>
<p>Elon Musk enfrentou críticas por fazer um gesto que se assemelhava a uma saudação de estilo fascista durante as celebrações de posse de Donald Trump, que alguns interpretaram como uma saudação nazista. A Liga Anti-Difamação reconheceu a semelhança do gesto com uma saudação nazista, mas posteriormente sugeriu que foi um momento desajeitado de entusiasmo, atraindo críticas de Alexandria Ocasio-Cortez. Musk&#39;s actions were celebradas por algumas figuras de extrema-direita, alimentando debates sobre suas afiliações políticas e intenções. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reações</a></h3>
<p>Os gestos de Elon Musk em um comício de inauguração, percebidos por alguns como saudações fascistas, geraram controvérsia e debate online. O incidente levou a uma discussão sinalizada no Hacker News, provocando um debate sobre as políticas de moderação e censura da plataforma. A situação levanta questões sobre o papel de figuras influentes da tecnologia no discurso político e a consistência das políticas de moderação em plataformas como o Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censurando &#39;#Democrat&#39; no Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reações</a></h3>
<p>Meta está supostamente censurando a hashtag &#39;#Democrat&#39; no Instagram, levando a discussões sobre censura e suas implicações nas plataformas de mídia social. Usuários de vários países, como Reino Unido, Espanha e Alemanha, enfrentaram esse problema, embora alguns relatem que ele foi resolvido. O incidente destaca preocupações sobre a influência das plataformas de mídia social e o delicado equilíbrio entre a moderação de conteúdo e a censura, com debates sobre liberdade de expressão e possível viés político. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organizar comunidades locais sem o Facebook?</a></h2>
<p>O indivíduo está buscando transferir as interações da comunidade local do Facebook para uma plataforma federada e auto-hospedada, que permite controle e gestão descentralizados. Estão procurando soluções prontas ou colaboradores para facilitar essa mudança, indicando uma necessidade de opções acessíveis e personalizáveis. O contexto envolve áreas rurais com várias pequenas cidades, cada uma com uma população de cerca de 50.000 habitantes, destacando a importância da conectividade e do engajamento comunitário. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reações</a></h3>
<p>O autor busca a transição de comunidades locais do Facebook para uma plataforma federada e auto-hospedada, enfatizando a necessidade de recursos como calendários de eventos e mensagens. Alternativas como o Mastodon podem não replicar totalmente a funcionalidade do Facebook, levando à consideração de outras plataformas como Discourse, Nextdoor ou groups.io. É crucial avaliar o interesse da comunidade em se mover e garantir que a nova plataforma atenda às suas necessidades, com opções como jornais locais e listas de e-mail também sendo consideradas. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Preguiça metacognitiva: Efeitos da IA generativa na motivação para aprender</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reações</a></h3>
<p>A pesquisa destaca que ferramentas de IA generativa, como o ChatGPT, podem levar à &quot;preguiça metacognitiva&quot;, onde os usuários dependem demais da IA, reduzindo a aprendizagem autorregulada. Essa dependência da IA pode diminuir a aprendizagem profunda e as habilidades de pensamento crítico, já que os aprendizes podem não se envolver ativamente na compreensão e avaliação das informações. Embora a IA possa aumentar a eficiência das tarefas, o estudo enfatiza a importância de os aprendizes participarem ativamente do processo de aprendizagem para desenvolver habilidades cognitivas essenciais. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">DeepSeek R1 oficial agora no Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek introduziu seus modelos de raciocínio de primeira geração, que têm desempenho equivalente ao OpenAI-o1 em tarefas envolvendo matemática, código e raciocínio. Os modelos variam significativamente em tamanho, de 1,5 bilhões a 671 bilhões de parâmetros, indicando necessidades de armazenamento diversas. Esses modelos estão acessíveis sob a Licença MIT, permitindo amplo uso e modificação. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reações</a></h3>
<p>DeepSeek R1, um novo modelo de linguagem, está agora disponível no Ollama, provocando discussões sobre sua censura, especialmente em tópicos políticos sensíveis como a Praça Tiananmen. O debate centra-se no equilíbrio entre a correção política e a precisão histórica, com comparações feitas entre as abordagens ocidentais e chinesas em relação ao viés político em modelos de linguagem. Modelos de código aberto são sugeridos como uma solução potencial para combater a censura, embora as opiniões divirjam sobre a eficácia e as implicações de tais medidas. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">As pessoas são ruins em relatar o que comem. Isso é um problema para a pesquisa dietética.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reações</a></h3>
<p>Relatar com precisão a ingestão de alimentos é desafiador, com as pessoas frequentemente subestimando os tamanhos das porções em uma média de 53%, mesmo entre profissionais treinados. Ingredientes ocultos como óleos e gorduras são menos problemáticos do que erros de tamanho de porção, destacando a necessidade de ferramentas de medição precisas, como balanças de alimentos. Novas tecnologias e aplicativos, como o SnapCalorie, visam melhorar a precisão do acompanhamento da dieta, embora muitas vezes exijam assinaturas devido aos altos custos operacionais, potencialmente ajudando os usuários a fazer escolhas alimentares mais conscientes. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Lista de Desejos de Suporte a Dispositivos ROCm</a></h2>
<p>ROCm está coletando feedback da comunidade para determinar quais GPUs suportar em futuras atualizações, com detalhes de compatibilidade atuais disponíveis em seu site. Os usuários estão defendendo um suporte mais amplo, especialmente para GPUs mais antigas e de consumo, e uma melhor integração com sistemas Windows. Há uma forte demanda por suporte consistente em todas as arquiteturas, enfatizando a importância da VRAM para aplicações de IA, e pedidos por melhorias no suporte a APUs da AMD e um processo de desenvolvimento semelhante ao CUDA da NVIDIA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reações</a></h3>
<p>ROCm, a plataforma de software da AMD para programação de GPU, enfrenta críticas por sua compilação de código específica para hardware, resultando em suporte inconsistente para GPUs em comparação com o CUDA da Nvidia. Os usuários estão frustrados com a falta de suporte a longo prazo da AMD para GPUs, com alguns experimentando a interrupção do suporte logo após a compra, o que leva a pedidos por um suporte melhorado entre plataformas e uma documentação mais completa. A comunidade insta a AMD a dar suporte a todas as GPUs, semelhante à Nvidia, e alguns usuários transferiram suas esperanças para a Intel em busca de uma melhor competição no mercado de GPUs. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Linter de Python e formatador de código escrito em Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground é um linter e formatador de código Python escrito em Rust, oferecendo velocidades de 10 a 100 vezes mais rápidas do que ferramentas tradicionais como Flake8 e Black. Ele suporta Python 3.13, integra-se com editores como VS Code e pode substituir várias ferramentas como Flake8, Black e isort, sendo amigável para monorepos. Ruff é amplamente adotado em grandes projetos como Apache Airflow, FastAPI e Pandas, e está disponível para instalação via pip, pipx e outros gerenciadores de pacotes, com suporte de configuração através do pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reações</a></h3>
<p>Ruff é um linter e formatador de código Python desenvolvido em Rust, conhecido por sua velocidade e eficiência, que simplifica o desenvolvimento em Python ao integrar várias ferramentas em uma só. O instrumento despertou interesse e debate dentro da comunidade Python, com alguns desenvolvedores apreciando seu desempenho e simplicidade, enquanto outros permanecem céticos em relação a novas ferramentas. Desenvolvimento do Ruff pela Astral, uma organização apoiada por capital de risco, adiciona à sua intriga e discussão, particularmente no que diz respeito ao seu impacto na tipagem dinâmica do Python e ao uso de verificadores de tipo e linters em grandes projetos. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5: Ampliando o Aprendizado por Reforço com LLMs</a></h2>
<p>Kimi k1.5 é um modelo multimodal de ponta que supera significativamente o GPT-4o e o Claude Sonnet 3.5 em tarefas de cadeia curta de pensamento (CoT), com melhorias de até 550% em benchmarks como AIME, MATH-500 e LiveCodeBench. Ele corresponde ao o1 da OpenAI em desempenho de CoT longo em várias modalidades, utilizando aprendizado por reforço com escalonamento de contexto longo e otimização de política aprimorada, enquanto evita métodos complexos como a busca em árvore de Monte Carlo. Kimi k1.5 é treinado em dados de texto e visão, permitindo raciocínio conjunto, e em breve estará acessível através do Kimi OpenPlatform em <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reações</a></h3>
<p>Empresas, incluindo algumas da China, estão usando o GitHub para promover produtos ao postar &quot;artigos de pesquisa&quot; e amostras de código sem fornecer Kits de Desenvolvimento de Software (SDKs) ou bibliotecas reais. Essa prática é considerada enganosa, semelhante à publicidade falsa, pois as APIs (Interfaces de Programação de Aplicações) prometidas ou os pesos do modelo muitas vezes não se materializam. A tendência de usar repositórios do GitHub como ferramentas promocionais, às vezes sem código-fonte, levanta preocupações sobre transparência e autenticidade na pesquisa e desenvolvimento de IA. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Autores buscam registros do cliente de torrent da Meta e dados de seeding em investigação de pirataria de IA</a></h2>
<p>Meta está enfrentando um processo por supostamente usar materiais pirateados, especificamente livros protegidos por direitos autorais do LibGen, para treinar seus modelos de IA via BitTorrent. Autores, incluindo Richard Kadrey e Sarah Silverman, acusam a Meta de violação de direitos autorais, enquanto a Meta alega que suas ações se enquadram no uso justo. Os tribunais permitiram novas alegações sobre as atividades de torrenting da Meta, com autores buscando acesso aos logs do cliente de torrent da Meta e dados de seeding, destacando os desafios legais em torno dos dados de treinamento de IA e questões de direitos autorais. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reações</a></h3>
<p>Autores estão examinando o uso potencial de conteúdo pirateado pela Meta para treinamento de IA, utilizando logs de clientes de torrent e dados de seeding como evidência. Há um debate sobre se o treinamento de IA em larga escala depende de conteúdo pirateado devido aos desafios de obter legalmente grandes conjuntos de dados de texto, em contraste com a possibilidade de negociar acesso legal com editores. As implicações legais, incluindo uso justo e violação de direitos autorais, estão em discussão, destacando o conflito entre as exigências de dados das empresas de tecnologia e as leis de direitos autorais existentes. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon faz saudação nazista durante discurso de inauguração</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reações</a></h3>
<p>Elon Musk está no centro de uma controvérsia após supostamente fazer uma saudação nazista durante um discurso de inauguração, levando a debates sobre suas intenções e afiliações políticas. O incidente gerou discussões sobre as associações de Musk e a resposta da comunidade tecnológica, destacando as dinâmicas políticas dentro da indústria de tecnologia. Os críticos estão divididos sobre se o gesto foi um ato equivocado ou um movimento deliberado, com alguns referindo-se às ações e afiliações passadas de Musk como evidência potencial de suas intenções. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ataque de desanonimização de 0 cliques visando Signal, Discord, outras plataformas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ataque%20de%20desanonimiza%C3%A7%C3%A3o%20de%200%20cliques%20visando%20Signal%2C%20Discord%2C%20outras%20plataformas&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2021%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">É hora de tornar a computação pessoal novamente</a></h2>
<p>O artigo destaca o declínio da liberdade de computação pessoal devido ao capitalismo de vigilância e à Gestão de Direitos Digitais (DRM), que transferiram o controle dos usuários para as corporações. Contrasta a era passada da computação pessoal, que oferecia mais liberdade ao usuário, com o ambiente tecnológico atual dominado por modelos de negócios que corroem a privacidade. O autor defende a recuperação da autonomia digital por meio do apoio a projetos de código aberto, da promoção de legislação de privacidade e da reforma das leis de DRM para restaurar os valores da computação pessoal. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reações</a></h3>
<p>O artigo enfatiza a necessidade de retornar à computação pessoal, expressando insatisfação com a influência corporativa na indústria de tecnologia. Destaca o desafio da computação comunitária, onde os efeitos de rede prendem os usuários em ecossistemas de software específicos, como iOS e Android. Alternativas como Linux e software de código aberto são discutidas, com foco no controle do usuário e nas dificuldades de alcançá-lo em um ambiente dominado por corporações. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 e DeepSeek-R1-Zero são modelos de raciocínio de primeira geração, com o DeepSeek-R1 abordando questões como repetição e mistura de idiomas observadas no DeepSeek-R1-Zero. Os modelos, incluindo seis versões condensadas, são de código aberto, com o DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B alcançando resultados de ponta em tarefas de raciocínio, código e matemática. Esses modelos estão disponíveis para download no HuggingFace, e os usuários podem interagir com eles através de um site de chat ou uma API compatível com OpenAI, com instruções fornecidas para implantação local. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reações</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 é um modelo de raciocínio avançado que melhora questões como repetição e mistura de idiomas ao usar dados de início a frio antes do aprendizado por reforço. Ele supera o modelo QwQ em experimentos, proporcionando uma melhor experiência ao usuário e estratégias de resposta mais diversificadas, e é de código aberto sob a licença MIT para ampla avaliação. O modelo introduz um pipeline para ensinar modelos existentes a raciocinar e alinhar-se com as preferências humanas, com modelos Llama e Qwen ajustados também de código aberto, potencialmente rivalizando com as ofertas da OpenAI, embora preocupações com o uso de dados e censura persistam. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Os talentos em hardware do Reino Unido estão sendo desperdiçados</a></h2>
<p>O Reino Unido está enfrentando uma fuga de talentos, já que graduados de engenharia de universidades prestigiadas enfrentam salários mais baixos em comparação com o Vale do Silício, levando muitos a mudarem para áreas mais bem remuneradas, como consultoria ou finanças. Essa má alocação de talentos prejudica a inovação e o crescimento econômico, com questões como restrições geográficas, falta de capital de risco para hardware e estagnação de empresas de engenharia tradicionais contribuindo para o problema. O Reino Unido corre o risco de perder seus melhores talentos para mercados estrangeiros, perdendo a chance de criar gigantes da tecnologia, e deve agir agora para aproveitar suas instituições de pesquisa e talento em engenharia para uma revolução no hardware. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reações</a></h3>
<p>Os talentos em hardware no Reino Unido estão subutilizados, pois muitos engenheiros migram para software ou finanças devido às barreiras e custos mais elevados associados às startups de hardware. Este desafio não é exclusivo do Reino Unido; globalmente, as startups de hardware enfrentam ciclos de iteração lentos e altos custos, tornando-as menos atraentes para os investidores em comparação com o software. As leis de planejamento e políticas econômicas do Reino Unido dificultam ainda mais o crescimento do hardware, fazendo com que o talento migre para outros setores ou países, enquanto a indústria de tecnologia frequentemente ignora o potencial de inovação em hardware. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Engenharia Reversa do Bambu Connect</a></h2>
<p>O guia discute a extração de uma chave privada do aplicativo Bambu Connect, um aplicativo Electron com vulnerabilidades de segurança conhecidas. Os usuários são alertados de que o guia pode estar incompleto ou desatualizado e deve ser seguido por sua própria conta e risco. O processo envolve o uso de ferramentas como Ghidra e asarfix para localizar e descriptografar a chave privada e os certificados ofuscados, com um script Python fornecido para extração. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reações</a></h3>
<p>Bambu Lab está sob críticas por implementar restrições em suas impressoras 3D, exigindo o uso de seu software e sistema de Gestão de Direitos Digitais (DRM). Os usuários estão preocupados que essas mudanças, justificadas pela Bambu como medidas de segurança, possam levar a modelos de assinatura ou limitações adicionais, reduzindo a abertura e a capacidade de hackeamento das impressoras. Em resposta, a Bambu Lab introduziu um &quot;Modo Desenvolvedor&quot; para usuários avançados, proporcionando mais controle sobre a segurança da rede, mas as apreensões sobre o bloqueio de fornecedor e os efeitos nas integrações de terceiros persistem. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath foi financiado pela OpenAI</a></h2>
<p>A postagem destaca a falta de transparência na colaboração entre a OpenAI e a FrontierMath, com detalhes de financiamento divulgados apenas após um atraso, causando confusão entre os colaboradores. Preocupações são levantadas sobre o potencial acesso e uso do conjunto de dados pela OpenAI para treinamento, apesar de acordos verbais sugerirem o contrário, enfatizando a necessidade de acordos por escrito. A discussão destaca a importância da transparência e confiança nas colaborações, especialmente aquelas que envolvem capacidades de IA, com compromissos para melhorar a transparência em projetos futuros. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reações</a></h3>
<p>FrontierMath, financiado pela OpenAI, enfrenta escrutínio sobre potencial contaminação de dados em seus benchmarks, levantando preocupações sobre a integridade de seus resultados. Críticos enfatizam a importância da transparência e da separação adequada dos dados de treinamento e teste para evitar que os benchmarks sejam manipulados. Esta situação destaca a necessidade de avaliações independentes e transparentes em IA para manter a credibilidade. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Por que o Autocorrect do Git é rápido demais para os pilotos de Fórmula 1?</a></h2>
<p>Recurso de autocorreção do Git executa um comando digitado incorretamente após um atraso padrão de 0,1 segundos, o que muitas vezes é rápido demais para os usuários cancelarem. Introduzido em 2008, o recurso usa um algoritmo modificado de distância de Levenshtein para adivinhar o comando pretendido, mas por padrão não executa nenhum comando se digitado incorretamente. Um patch proposto sugere interpretar uma configuração de &quot;1&quot; como &quot;imediatamente&quot; para melhorar a usabilidade, permitindo que os usuários configurem o atraso ou solicitem confirmação. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reações</a></h3>
<p>Os recursos de autocorreção do Git têm um atraso padrão de 100 milissegundos, o que muitas vezes é rápido demais para os usuários cancelarem um comando digitado incorretamente. Originalmente destinado a interpretar um valor booleano, o recurso agora aceita um atraso de tempo em decissegundos, causando alguma confusão entre os usuários. Esta situação destaca a necessidade de configurações claras e as dificuldades em atualizar recursos de software sem interromper a funcionalidade existente. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">I Met Paul Graham Once</a></h2>
<p>O autor participou do Y Combinator em 2015, onde conheceu Paul Graham e recebeu conselhos sobre sua startup, Appcanary, que mais tarde foi adquirida pelo GitHub. O autor, agora uma mulher transgênero, expressa preocupação com o recente ensaio de Paul Graham sobre &#39;Wokeness&#39;, sentindo que ele reflete uma rejeição à inclusão na indústria de tecnologia. O autor está preocupado com o aumento da intolerância e potencial discriminação na indústria de tecnologia, mas continua comprometido a viver com respeito e gentileza. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reações</a></h3>
<p>A discussão centra-se na influência de Paul Graham e na mudança percebida de valores dentro da indústria de tecnologia, destacando a desilusão com líderes de tecnologia que antes eram vistos como visionários. Aborda as complexidades da política de identidade, o impacto do &#39;wokeness&#39; e os desafios enfrentados por grupos marginalizados no setor de tecnologia. O texto critica os aspectos performativos dos esforços de justiça social e a dificuldade de equilibrar a identidade pessoal com os papéis profissionais, refletindo um debate cultural mais amplo sobre progresso e privilégio. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Escape do jardim murado e das caixas-pretas de algoritmos com feeds RSS</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) e Atom oferecem alternativas descentralizadas às mídias sociais centralizadas, permitindo que os usuários controlem seu consumo de conteúdo. Leitores de feed como Miniflux, NetNewsWire e Newsboat possibilitam assinaturas de diversas fontes de conteúdo, incluindo canais do YouTube, podcasts e blogs. Ferramentas como PolitePol podem criar feeds para sites que não os possuem, promovendo a autonomia do usuário no consumo de mídia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reações</a></h3>
<p>Os feeds RSS oferecem uma maneira de escapar do conteúdo impulsionado por algoritmos, permitindo que os usuários assinem tópicos específicos por meio de &#39;planetas&#39;, que agregam blogs relacionados. Embora leitores de RSS como Feedly e Feedbin ajudem a gerenciar esses feeds, alguns usuários os acham complexos, levando a alternativas como o Feedmail, que entrega conteúdo diretamente nas caixas de entrada. Apesar de seu apelo de nicho, o RSS continua popular entre os entusiastas de tecnologia por sua experiência de conteúdo personalizável e controlada pelo usuário, com plataformas como Mastodon e Bluesky oferecendo suporte a feeds RSS. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Por favor, não force o modo escuro</a></h2>
<p>Os designers de sites são aconselhados a não impor o modo escuro aos usuários, pois isso pode causar fadiga ocular, especialmente com configurações de alto contraste, como texto branco em um fundo preto. As Diretrizes de Acessibilidade para Conteúdo Web (WCAG) atualmente sugerem uma proporção mínima de contraste, mas não abordam o contraste máximo, o que pode levar a desconforto; isso pode ser abordado no próximo WCAG 3.0. O modo escuro é benéfico em cenários específicos, como leitura em telas OLED em ambientes escuros ou codificação com Ambientes de Desenvolvimento Integrado (IDEs) que oferecem configurações de contraste confortáveis. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reações</a></h3>
<p>O debate contínuo entre o modo escuro e o modo claro gira em torno do conforto do usuário, com alguns achando o modo escuro cansativo e outros considerando o modo claro muito agressivo. Há um consenso geral de que os sites devem oferecer opções de modo escuro e claro, respeitando as preferências individuais dos usuários. Esta discussão destaca a importância de configurações personalizáveis para atender às diversas necessidades e ambientes dos usuários. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="É hora de tornar a computação pessoal novamente" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%89%20hora%20de%20tornar%20a%20computa%C3%A7%C3%A3o%20pessoal%20novamente&subheading=segunda-feira%2C%2020%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok fica fora do ar nos EUA</a></h2>
<p>TikTok experimentou uma interrupção temporária nos EUA devido a uma proibição federal, mas o serviço começou a ser restaurado no domingo ao meio-dia. O banimento foi motivado por preocupações com a potencial vigilância chinesa, com apoio bipartidário para exigir que a ByteDance, proprietária do TikTok, venda o aplicativo. Presidente eleito Donald Trump sugeriu adiar a proibição e propôs uma joint venture com propriedade dos EUA como uma solução potencial, enquanto aplicativos alternativos ganharam popularidade durante a proibição. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reações</a></h3>
<p>TikTok&#39;s ban nos EUA acendeu discussões sobre privacidade de dados e influência geopolítica, com preocupações centradas em sua propriedade chinesa. A proibição é vista por alguns como uma medida de segurança nacional, enquanto outros a percebem como uma limitação à liberdade de expressão e uma potencial vantagem para empresas de tecnologia americanas. Esta situação provocou debates sobre o equilíbrio entre segurança e liberdade e o impacto de entidades estrangeiras na mídia doméstica. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Tutorial de Filtro de Kalman</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET oferece um tutorial sobre o Filtro de Kalman, uma ferramenta matemática para estimar e prever estados de sistemas em condições incertas, comumente usada em rastreamento e navegação. O tutorial, iniciado em 2017, inclui exemplos numéricos e explicações intuitivas, abrangendo tanto Filtros de Kalman univariados quanto multivariados, e foi expandido para tópicos avançados como Filtros de Kalman não lineares. Um livro baseado no tutorial oferece um guia abrangente desde os conceitos básicos até tópicos avançados, com exemplos ilustrativos e aplicações práticas, tornando o Filtro de Kalman acessível e compreensível, com algumas partes disponíveis gratuitamente. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reações</a></h3>
<p>Para compreender o Filtro de Kalman, é benéfico primeiro estudar os Mínimos Quadrados, os Mínimos Quadrados Recursivos e o Filtro de Informação, já que o Filtro de Kalman é uma reformulação eficiente dos Mínimos Quadrados Recursivos. O Filtro de Kalman é uma ferramenta poderosa para a estimativa de estado em sistemas com ruído e mudanças dinâmicas, e pode ser compreendido tanto de uma perspectiva procedural quanto Bayesiana. Embora o rigor matemático seja crucial para uma compreensão profunda, aqueles sem um forte conhecimento em matemática ainda podem explorar os conceitos por meios intuitivos, apoiados por vários recursos como PDFs e tutoriais online. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: Uma forja de software leve e auto-hospedada</a></h2>
<p>Forgejo é uma forja de software auto-hospedada que enfatiza segurança, escalabilidade, federação e privacidade, desenvolvida pela comunidade sob a Codeberg e.V. Ele serve como uma alternativa de Software Livre ao GitHub, oferecendo um processo de instalação fácil e baixa manutenção para uma gestão de projetos eficiente. Forgejo é projetado para ser eficiente em recursos, promovendo colaboração e produtividade, e apoia a inovação no desenvolvimento de software descentralizado. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reações</a></h3>
<p>Forgejo é uma forja de software autogerida e leve, servindo como uma alternativa ao GitHub, e é gerida por uma organização sem fins lucrativos sem vendas adicionais premium. Originou-se como um fork do Gitea, após a mudança do Gitea em direção à comercialização, e enfatiza ser licenciado livremente e orientado pela comunidade. Forgejo é conhecido por seu baixo uso de recursos, facilidade de atualizações e desenvolvimento de recursos de federação, tornando-o ideal para hospedagem pessoal ou em pequena escala. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok fica fora do ar nos EUA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20fica%20fora%20do%20ar%20nos%20EUA&subheading=domingo%2C%2019%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Então você quer construir seu próprio data center</a></h2>
<p>Railway mudou da Google Cloud Platform para seus próprios data centers devido a problemas com preços, limitações de serviço e suporte, lançando o projeto Railway Metal. - Após nove meses, eles conseguiram inaugurar com sucesso seu primeiro data center na Califórnia e estão planejando mais expansões regionais, focando na gestão eficiente da infraestrutura. - Eles desenvolveram ferramentas como Railyard e MetalCP para otimizar as operações e estão atualmente contratando para cargos de Engenharia de Infraestrutura. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reações</a></h3>
<p>O texto explora os desafios e benefícios do uso de grandes serviços de nuvem como AWS, Google Cloud e Microsoft Azure, com foco particular no suporte ao cliente e na qualidade do serviço. - Compartilha experiências relacionadas às operações de data centers, destacando questões como hardware e resfriamento, e enfatiza a importância de possuir infraestrutura para maior controle e eficiência de custos. - A discussão também aborda as complexidades de construir e gerenciar data centers, incluindo aspectos como energia, rede e gerenciamento de hardware, oferecendo insights sobre os prós e contras dos serviços de nuvem versus a propriedade de infraestrutura física. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Investigando um dongle RJ45 “maligno”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reações</a></h3>
<p>Um artigo no lcamtuf.substack.com examina um dongle RJ45 inicialmente suspeito de ser malicioso devido a chips FTDI falsificados, mas descobriu-se que era resultado de práticas de engenharia desatualizadas. - O artigo enfatiza os desafios em verificar alegações de intenção maliciosa e como histórias sensacionalistas podem se espalhar rapidamente, destacando a necessidade de ceticismo. - Também discute questões mais amplas, como a xenofobia, e fornece insights sobre adaptadores USB-para-Ethernet, seu desempenho e uso potencial indevido. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">Tenho defendido o suporte a RSS, e você também deveria.</a></h2>
<p>O post defende o uso de feeds RSS (Really Simple Syndication), que permitem aos usuários receber atualizações de várias plataformas sem anúncios ou algoritmos. - O autor destaca pedidos bem-sucedidos de suporte a RSS de plataformas como GovTrack.us e incentiva outros a solicitarem RSS de organizações de seu interesse. - Muitas plataformas, como NPR, YouTube, Substack e Blogger, já oferecem suporte a RSS, tornando-o uma ferramenta valiosa para se manter informado. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reações</a></h3>
<p>Os feeds RSS oferecem uma maneira de se manter atualizado sobre o conteúdo de criadores favoritos sem a interferência de anúncios ou algoritmos, proporcionando uma experiência mais simplificada e personalizada. Embora plataformas como o YouTube ofereçam feeds RSS, eles muitas vezes não são destacados de forma proeminente, levando a preocupações sobre sua possível descontinuação se se tornarem muito populares. Advogar por um maior suporte ao RSS pode ajudar a garantir sua disponibilidade contínua e encorajar mais organizações a adotar e manter essa valiosa ferramenta de gerenciamento de conteúdo. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Higher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – estudo</a></h2>
<p>A pesquisa japonesa utilizando dados do aplicativo de registro alimentar Asken investigou a relação entre a ingestão de potássio e sódio e a insônia em 4.568 adultos. - Os resultados indicaram que uma maior ingestão de potássio, particularmente no jantar, estava associada a menos distúrbios do sono, conforme medido pela Escala de Insônia de Atenas (AIS). - Embora a ingestão de sódio tenha sido anteriormente ligada a problemas de sono, este estudo não encontrou associação significativa com os escores da AIS, destacando a necessidade de mais pesquisas sobre os impactos dietéticos no sono. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reações</a></h3>
<p>A pesquisa sugere que uma maior ingestão de potássio no jantar está associada a menos distúrbios do sono, possivelmente devido à sua capacidade de neutralizar o refluxo ácido do estômago. - As descobertas são debatidas, com alguns argumentando que mais acidez estomacal é necessária para prevenir o refluxo, indicando a necessidade de mais pesquisas. - Embora o potássio possa melhorar o sono, a ingestão excessiva pode representar riscos cardíacos, especialmente para indivíduos em medicamentos específicos; suplementos de magnésio também são mencionados para melhorar a qualidade do sono. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">Usar o ChatGPT não é ruim para o meio ambiente</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reações</a></h3>
<p>O artigo argumenta que o impacto ambiental do uso do ChatGPT, um grande modelo de linguagem (LLM), é relativamente pequeno em comparação com questões maiores, como transporte e emissões industriais. - Ele enfatiza a necessidade de equilibrar tanto as emissões quanto os benefícios das atividades, sugerindo que o uso pessoal do ChatGPT não é uma preocupação ambiental significativa. - O debate mais amplo continua sobre o uso de energia por IA e centros de dados, com alguns defendendo maior eficiência e sustentabilidade na tecnologia. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Então você quer construir seu próprio data center" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ent%C3%A3o%20voc%C3%AA%20quer%20construir%20seu%20pr%C3%B3prio%20data%20center&subheading=s%C3%A1bado%2C%2018%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon quer que paguemos para usar nossa própria câmera como webcam</a></h2>
<p>O autor expressa frustração com o software da Canon para usar a câmera Canon G5 X II como webcam no macOS, destacando problemas de compatibilidade e erros de servidor. - No macOS 15, os problemas de software foram resolvidos, mas muitos recursos exigiam uma assinatura, levantando preocupações sobre cobranças adicionais para usar hardware já adquirido. - A postagem critica a tendência das empresas de hardware cobrarem por recursos de software, questionando a justiça de tais práticas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reações</a></h3>
<p>Decisão da Canon de cobrar dos usuários pelo uso de suas câmeras como webcams causou frustração entre os consumidores, traçando paralelos com outros casos em que empresas impõem taxas por certas funcionalidades. Esta situação é semelhante ao limite de gravação de vídeo de 30 minutos em câmeras devido às tarifas da UE, onde os usuários frequentemente recorrem a firmware de terceiros ou hardware adicional para contornar tais restrições. A questão destaca uma tendência mais ampla na eletrônica de consumo, onde as empresas podem restringir recursos por razões financeiras ou regulatórias, apesar da viabilidade técnica de oferecê-los sem custo adicional. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Voo da Starship 7</a></h2>
<p>SpaceX&#39;s Dragon spacecraft conclui com sucesso uma série de manobras para acoplar-se à Estação Espacial Internacional (ISS), demonstrando suas capacidades avançadas em operações espaciais. O processo de acoplamento envolve múltiplas etapas, incluindo a decolagem pelo Falcon 9, ativação em órbita e uma série de queimas para alinhar e se aproximar da ISS. Este evento destaca o papel contínuo da SpaceX no apoio às missões da ISS e no avanço da tecnologia de voos espaciais comerciais. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reações</a></h3>
<p>Starship Flight 7 se desintegrou sobre o Caribe devido a um suspeito vazamento de oxigênio/combustível que causou um aumento de pressão, levando à falha. - O incidente reacendeu discussões sobre a segurança de foguetes e os desafios inerentes das viagens espaciais, traçando comparações com missões passadas da NASA. - A SpaceX permanece comprometida com sua abordagem de desenvolvimento iterativo, vendo falhas como etapas rumo ao sucesso eventual, e planeja prosseguir com o próximo lançamento em breve. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">Suprema Corte decide manter proibição do TikTok, preparando terreno para encerramento</a></h2>
<p>A Suprema Corte manteve uma lei que obriga a ByteDance a se desfazer do TikTok até um prazo especificado, caso contrário, o aplicativo enfrentará uma proibição nos EUA. Há incerteza sobre se provedores de serviços como Apple e Google continuarão a apoiar o TikTok caso o desinvestimento não ocorra. O futuro do TikTok nos EUA permanece incerto, com usuários explorando plataformas alternativas e o governo chinês considerando estratégias para manter suas operações. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reações</a></h3>
<p>A Suprema Corte manteve a proibição do TikTok, o que pode levar ao seu encerramento nos EUA, levantando questões sobre o futuro das redes sociais globais sem conteúdo americano. A decisão é baseada em preocupações de segurança nacional relacionadas à propriedade estrangeira do TikTok, em vez de questões da Primeira Emenda, potencialmente impactando a viabilidade financeira do TikTok devido à perda de receita publicitária americana. Esta situação destaca preocupações mais amplas sobre a privacidade de dados e a influência de empresas de tecnologia de propriedade estrangeira. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Está o mundo se tornando inassegurável?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reações</a></h3>
<p>A noção de que o mundo está se tornando inassegurável é contrariada pela existência de áreas menos suscetíveis a desastres naturais, onde o seguro permanece viável. - Regulamentações e práticas de construção adequadas, como queimadas controladas, podem mitigar riscos de eventos como furacões e incêndios florestais, mantendo a assegurabilidade. - Embora as mudanças climáticas estejam aumentando os eventos climáticos extremos, soluções de engenharia e melhor gestão de riscos podem ajudar a enfrentar esses desafios, embora os custos de seguro possam aumentar em áreas de alto risco. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Aprenda Yjs Interativamente</a></h2>
<p>Learn Yjs é um tutorial interativo projetado para ensinar os usuários a construir aplicativos colaborativos em tempo real usando a biblioteca Yjs CRDT (Tipo de Dados Replicados Sem Conflito). - O tutorial inclui exemplos ao vivo, demonstrações e exercícios de código, cobrindo os fundamentos do Yjs, gerenciamento de estado em aplicativos distribuídos e desafios no desenvolvimento de aplicativos colaborativos. - Desenvolvido pela Jamsocket, o tutorial utiliza Y-Sweet e é construído com Astro, React e Yjs, oferecendo aos usuários uma experiência prática com sincronização automática e ajustes de interação de rede. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reações</a></h3>
<p>&quot;Learn Yjs Interactively&quot; é um tutorial projetado para simplificar o aprendizado do Yjs, uma biblioteca de Tipos de Dados Replicados Sem Conflito (CRDT) para aplicações colaborativas, através de demonstrações interativas e exercícios de codificação. - O tutorial aborda deficiências comuns em recursos existentes, proporcionando uma compreensão mais profunda da gestão de estado distribuído. - Y-Sweet, um servidor Rust de código aberto, é destacado como uma solução de backend para Yjs, oferecendo capacidades de armazenamento via Amazon S3. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Reflexões sobre um Mês com Devin</a></h2>
<p>Em março de 2024, uma nova empresa de IA apresentou Devin, um engenheiro de software de IA, com um investimento substancial de 21 milhões de dólares, visando automatizar tarefas desde o aprendizado de novas tecnologias até a implantação de aplicações. - As demonstrações iniciais de Devin foram impressionantes, mas testes realizados pela Answer.AI revelaram resultados mistos, com Devin se destacando em tarefas simples como integrações de API, mas enfrentando dificuldades em projetos complexos. - Apesar de uma interface amigável, a natureza autônoma de Devin levou a ineficiências, tendo sucesso em apenas 3 de 20 tarefas, destacando a disparidade entre as expectativas em relação à IA e o desempenho prático. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reações</a></h3>
<p>Agentes de IA, como Devin, aumentam a produtividade ao gerenciar tarefas simples, mas ainda não podem substituir engenheiros de software devido à necessidade de revisão e teste minuciosos de código. - Empresas que dependem exclusivamente de IA para engenharia têm enfrentado problemas com a qualidade do código, destacando as limitações atuais da IA na resolução de problemas complexos. - Embora as ferramentas de IA estejam avançando rapidamente, atualmente são mais eficazes como ferramentas de apoio para desenvolvedores humanos, com potencial para lidar com tarefas mais significativas no futuro. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Algumas coisas para esperar em 2025</a></h2>
<p>LWN.net prevê o aumento da classe de agendamento extensível (sched-ext) em mais distribuições e um aumento no código Rust dentro do kernel Linux até 2025. - Ameaças potenciais à segurança, semelhantes ao backdoor XZ, e desafios de código gerado por IA são antecipados, juntamente com preocupações sobre projetos de mantenedor único. - O ano pode testemunhar mais hardware aberto, um ressurgimento nas distribuições de dispositivos móveis e problemas de segurança em produtos baseados em nuvem, com conflitos globais potencialmente afetando a comunidade de desenvolvimento. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reações</a></h3>
<p>Até 2025, grandes projetos podem enfrentar desafios à medida que os desenvolvedores integram código gerado por IA sem compreendê-lo totalmente, semelhante a problemas passados com código copiado do StackOverflow. A crescente utilização de ferramentas de IA na codificação pode levar a uma &quot;dívida de aprendizado&quot;, onde os desenvolvedores dependem da IA sem compreender o código subjacente, ressaltando a necessidade de uma compreensão responsável do código. A indústria de tecnologia deve se adaptar a essas mudanças, equilibrando as vantagens da IA com a necessidade de desenvolvedores qualificados e experientes para garantir a qualidade e a responsabilidade do código. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon quer que paguemos para usar nossa própria câmera como webcam" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20quer%20que%20paguemos%20para%20usar%20nossa%20pr%C3%B3pria%20c%C3%A2mera%20como%20webcam&subheading=sexta-feira%2C%2017%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">Decidi dissolver a Hindenburg Research</a></h2>
<p>Hindenburg Research, conhecida por desafiar fraudes e corrupção, está se dissolvendo conforme anunciado pelo fundador Nate Anderson. - A decisão de se dissolver é motivada pelo desejo de Anderson de alívio pessoal e de compartilhar seus métodos investigativos com o público, tornando seu processo de código aberto. - Anderson expressa gratidão à sua equipe, família e leitores, destacando o impacto e o apoio recebidos ao longo de sua jornada. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reações</a></h3>
<p>Hindenburg Research está se dissolvendo, com o fundador Nate Anderson citando razões pessoais e o desejo de compartilhar publicamente seus métodos investigativos. - Apesar do sucesso em expor fraudes como a da Nikola Motors, Anderson afirma que não há uma ameaça específica causando o fechamento. - Anderson planeja lançar materiais educacionais para inspirar esforços investigativos semelhantes, enquanto a equipe diversificada buscará novos empreendimentos independentes. </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">No Calls</a></h2>
<p>Zeke Gabrielse, fundador da Keygen, inicialmente evitou chamadas de vendas devido à sua natureza introvertida, implementando uma política de &#39;sem chamadas&#39;, o que levou a interações mais diretas e à sua primeira venda empresarial. Gabrielse identificou quatro questões principais a serem abordadas para uma abordagem de &#39;sem chamadas&#39; bem-sucedida: ofertas pouco claras, integração inadequada, preços ocultos e falta de confiança, sugerindo mensagens claras, preços transparentes, integração autônoma e documentação que construa confiança. Embora algumas empresas ainda esperem chamadas, a Keygen utiliza breves &#39;chamadas de descoberta&#39; para fazer a transição para discussões por e-mail, e Gabrielse incentiva outros a considerarem uma abordagem #semchamadas se isso estiver alinhado com seu estilo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reações</a></h3>
<p>O post critica empresas que exigem chamadas telefônicas para obter informações básicas sobre produtos, defendendo uma comunicação online transparente para economizar tempo e reduzir a frustração. Os comentaristas em grande parte concordam, sugerindo que algumas empresas usam chamadas telefônicas para obscurecer informações ou empregam táticas de vendas manipulativas. Embora alguns argumentem que as chamadas sejam necessárias para vendas complexas de empresas, o consenso geral enfatiza a importância da transparência e da comunicação eficiente. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo anuncia o Switch 2 [vídeo]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reações</a></h3>
<p>Nintendo anunciou o Switch 2, enfatizando melhorias iterativas em vez de mudanças radicais, mantendo seu design híbrido para jogo portátil e acoplado. Os potenciais aprimoramentos incluem telas OLED e controladores melhorados, visando oferecer melhores especificações e recursos. O Switch 2 busca equilibrar inovação com familiaridade, atraindo tanto novos quanto antigos fãs ao focar em experiências de jogo estáveis. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Israel e Hamas chegam a um acordo de cessar-fogo para encerrar 15 meses de guerra em Gaza</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reações</a></h3>
<p>Israel e Hamas concordaram com um cessar-fogo, encerrando 15 meses de conflito em Gaza, marcando um desenvolvimento significativo na região. Persistem preocupações de que a mídia ocidental e os políticos possam declarar prematuramente a crise como resolvida, ignorando questões em andamento como a destruição de Gaza e a anexação da Cisjordânia. A situação continua complexa, com debates sobre segurança, reivindicações territoriais e como alcançar uma paz duradoura, refletindo diferentes perspectivas e paralelos com outros conflitos geopolíticos. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Suécia traz mais livros e prática de caligrafia de volta às suas escolas (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reações</a></h3>
<p>Suécia está reintroduzindo livros físicos e prática de caligrafia nas escolas, mudando de uma abordagem educacional totalmente digital. Há um reconhecimento crescente dos benefícios emocionais e táteis dos livros físicos, apesar da conveniência dos formatos digitais. A discussão em andamento foca em encontrar uma integração equilibrada de ferramentas de aprendizagem digitais e físicas na educação. </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Nokia&#39;s internal presentation após o lançamento do iPhone (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reações</a></h3>
<p>Numa apresentação interna da Nokia após o lançamento do iPhone em 2007, foi reconhecida a ameaça da inovação da Apple, mas a administração não conseguiu se adaptar de forma eficaz. Apesar de ter um forte talento em software e engenharia, a Nokia subestimou a importância do software, mantendo-se com o Symbian e perdendo oportunidades com plataformas baseadas em Linux, como Meego e Meltemi. Em última análise, a decisão da Nokia de apoiar o Windows Phone, que não conseguiu competir com iOS e Android, destacou sua dificuldade em mudar de estratégias focadas em hardware para estratégias focadas em software, um desafio para muitas grandes organizações que enfrentam inovações disruptivas. </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth cobrou em excesso de pacientes com câncer por medicamentos em mais de 1.000%</a></h2>
<p>Descobriu-se que a UnitedHealth cobrou em excesso de certos pacientes com câncer por medicamentos em mais de 1.000%. Presidente da FTC, Lina Khan, está concentrando-se em grandes gerenciadores de benefícios de farmácia, incluindo OptumRx da UnitedHealth, Express Scripts da Cigna e CVS Caremark Rx, como parte de uma investigação mais ampla. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reações</a></h3>
<p>UnitedHealth foi acusada de cobrar em excesso pacientes com câncer por medicamentos em mais de 1.000%, aproveitando seu papel duplo como seguradora e gestora de benefícios de farmácia (PBM). Essa integração vertical permite que a UnitedHealth aumente os preços dos medicamentos, afetando as despesas dos pacientes e contornando as limitações de lucro, levantando preocupações sobre a priorização dos lucros em detrimento do cuidado com os pacientes. A situação destaca a complexidade e a falta de transparência no sistema de saúde, levando a apelos por reformas regulatórias para enfrentar o aumento dos custos e ineficiências e focar no bem-estar do paciente. </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin alcança órbita no primeiro voo de seu titânico foguete New Glenn</a></h2>
<p>Blue Origin&#39;s New Glenn rocket alcançou com sucesso a órbita pela primeira vez, marcando um marco significativo para a empresa. - O lançamento enfrentou desafios iniciais, incluindo problemas de resfriamento do motor e um barco à deriva, mas acabou alcançando uma velocidade orbital de 28.800 km/h. - Embora o primeiro estágio do foguete não tenha retornado à Terra, o lançamento bem-sucedido demonstra o progresso da Blue Origin e o impacto dos investimentos de Jeff Bezos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reações</a></h3>
<p>O foguete New Glenn da Blue Origin alcançou com sucesso a órbita em seu primeiro voo, marcando um marco significativo para a empresa. Embora o primeiro estágio não tenha pousado com sucesso, isso é típico para tentativas iniciais e não ofusca a conquista. O foguete New Glenn oferece preços de lançamento competitivos e capacidade de carga útil, posicionando-se como um rival para empresas estabelecidas como SpaceX e ULA (United Launch Alliance). </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100x tolerância a defeitos: Como resolvemos o problema de rendimento</a></h2>
<p>Cerebras desenvolveu um chip em escala de wafer, significativamente maior que os chips padrão, ao repensar a relação entre o tamanho do chip e a tolerância a falhas. - O Wafer Scale Engine (WSE) inclui 970.000 pequenos núcleos tolerantes a falhas e uma arquitetura de roteamento sofisticada, alcançando altos rendimentos e 93% de utilização de silício. - Esta inovação demonstra que a computação em escala de wafer é comercialmente viável, oferecendo maior tolerância a defeitos em comparação com GPUs tradicionais como o H100 da Nvidia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reações</a></h3>
<p>Cerebras introduziu uma arquitetura de roteamento tolerante a falhas na fabricação de chips, permitindo chips maiores ao usar espaço de matriz para roteamento em vez de transistores, o que ajuda a contornar núcleos defeituosos. - Esta abordagem inovadora contrasta com os métodos tradicionais que descartam chips defeituosos, já que a Cerebras usa um único chip em escala de wafer com redundância embutida para manter a funcionalidade. - O desenvolvimento é significativo no contexto da IA, onde as opiniões estão divididas sobre seu potencial, com alguns vendo-o como uma bolha e outros enxergando um potencial transformador para a indústria. </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">Nepenthes é uma armadilha para capturar rastreadores da web de IA</a></h2>
<p>Nepenthes é um software tarpit projetado para capturar e dissuadir rastreadores da web, particularmente aqueles que coletam dados para Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), gerando páginas infinitas e em loop. - O software pode criar uma carga significativa de CPU e é usado para proteger conteúdo real ou para sobrecarregar modelos de IA com dados irrelevantes, potencialmente afetando a visibilidade em mecanismos de busca. - As opções de instalação incluem Docker ou configuração manual, com a configuração gerida através de um arquivo YAML, mas os usuários devem ter cautela devido ao seu potencial de ser considerado malicioso. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reações</a></h3>
<p>Nepenthes é uma armadilha projetada para capturar rastreadores da web de IA, potencialmente explorando uma vulnerabilidade na API do ChatGPT que poderia levar a solicitações HTTP excessivas e a uma negação de serviço. - A vulnerabilidade foi ignorada pela OpenAI e Microsoft, e relatá-la à OpenAI e BugCrowd se mostrou difícil devido à falta de responsividade deles. - A armadilha não diferencia entre rastreadores de IA e motores de busca legítimos, representando um risco para ambos, e destaca os desafios na gestão de rastreadores agressivos e a ineficácia de soluções atuais como o robots.txt. </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">Eu Abandonei o Algoritmo pelo RSS – e Você Deveria Fazer o Mesmo</a></h2>
<p>O artigo defende o uso do RSS (Really Simple Syndication) como uma alternativa aos algoritmos das mídias sociais, destacando sua capacidade de entregar conteúdo sem anúncios ou distrações desnecessárias. RSS permite que os usuários se inscrevam diretamente em seus sites favoritos, incluindo YouTube e Reddit, proporcionando uma experiência de conteúdo simplificada e personalizada. Facilidade de configurar feeds RSS e a disponibilidade de geradores de feeds para sites sem suporte nativo a RSS fazem dele uma ferramenta prática para se manter informado e economizar tempo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reações</a></h3>
<p>O artigo enfatiza as vantagens dos feeds RSS, que entregam conteúdo diretamente sem a influência de algoritmos, oferecendo uma experiência mais personalizada e controlada. Os usuários expressam insatisfação com sites modernos que não oferecem suporte a RSS, enquanto outros sugerem ferramentas e projetos para melhorar o uso do RSS. Na discussão, são incluídas recomendações para vários leitores e ferramentas de RSS, defendendo um retorno ao RSS para uma experiência web mais autêntica. </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI não consegue entregar sistema de exclusão para fotógrafos</a></h2>
<p>OpenAI perdeu o prazo de 2025 para lançar o Media Manager, uma ferramenta projetada para ajudar fotógrafos a optarem por não ter seu trabalho usado em dados de treinamento de IA. O objetivo da ferramenta era identificar conteúdo protegido por direitos autorais e resolver disputas de direitos autorais, mas parece ter sido despriorizada, sem atualizações desde agosto. Os fotógrafos atualmente enfrentam um processo complicado de enviar cada trabalho que desejam excluir, o que leva a críticas de que o sistema é injusto e improvável de ser amplamente adotado. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reações</a></h3>
<p>Atualmente, a OpenAI não possui um sistema de exclusão para que fotógrafos possam retirar seu trabalho dos conjuntos de dados de treinamento de IA, levantando preocupações sobre os direitos dos criadores. Críticos sugerem que empresas como a OpenAI podem implementar sistemas de exclusão apenas se forem legalmente obrigadas, traçando paralelos com questões de direitos autorais passadas na indústria da música. O processo existente exige que os fotógrafos submetam individualmente suas obras para exclusão, o que é visto como um impedimento trabalhoso, potencialmente necessitando de ação legal para garantir que os direitos dos criadores sejam respeitados. </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: depurador .NET e editor de assembly</a></h2>
<p>dnSpyEx é uma continuação não oficial do projeto dnSpy, oferecendo um depurador e editor de assembly .NET para editar e depurar assemblies .NET e Unity sem código-fonte. O ferramenta suporta depuração de assemblies do .NET Framework, .NET e Unity, e inclui recursos como definição de pontos de interrupção, avaliação de expressões e edição de metadados. Os lançamentos estáveis mais recentes e as versões beta estão disponíveis no GitHub, e utilizam bibliotecas de código aberto como ILSpy e Roslyn, licenciadas sob GPLv3. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reações</a></h3>
<p>dnSpyEx é um depurador e editor de assembly .NET, agora mantido por electrokill após o autor original, d4d, ter arquivado seus repositórios. - É uma ferramenta de código aberto usada para reversão .NET, análise binária, depuração, modificação de jogos e correção de aplicativos, com recursos como descompilação e definição de pontos de interrupção no código de Linguagem Intermediária (IL) em tempo de execução. - O desenvolvimento contínuo do dnSpyEx destaca a resiliência e a sustentabilidade dos projetos de código aberto, mesmo após a versão original ser arquivada. </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">Sem bilionários na FOSDEM</a></h2>
<p>Jack Dorsey, ex-CEO do Twitter, está programado para fazer um discurso principal na FOSDEM, um evento significativo para entusiastas de software livre, devido ao patrocínio de sua empresa de blockchain. - Apesar de seu patrimônio líquido substancial e histórico controverso, incluindo a venda do Twitter para Elon Musk, a participação de Dorsey gerou críticas e planos para um protesto durante sua palestra. - O protesto está organizado para ocorrer às 11h45 do lado de fora do local, com participantes interessados incentivados a contatar o organizador por e-mail. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reações</a></h3>
<p>A controvérsia gira em torno de se bilionários como Jack Dorsey deveriam falar na FOSDEM, um evento de software livre e de código aberto, devido à sua riqueza e influência. - Críticos questionam a ética da riqueza e o impacto das plataformas de mídia social centralizadas, enquanto outros defendem as contribuições dos bilionários para a tecnologia e a inovação. - O debate também explora opiniões divergentes sobre a liberdade de expressão e a adequação de táticas de protesto em tais eventos. </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Software Tofino P4 da Intel agora é de código aberto</a></h2>
<p>Intel tornou seu software Tofino P4, anteriormente proprietário, de código aberto para transformar redes programáveis e fomentar a inovação dentro da comunidade P4. - Esta iniciativa democratiza o acesso a ferramentas avançadas de programação de redes, beneficiando startups, instituições acadêmicas e desenvolvedores globalmente. - O código-fonte está acessível na estrutura p4lang, com componentes nos repositórios p4c e open-p4studio, incentivando contribuições e o engajamento da comunidade. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reações</a></h3>
<p>Intel tornou seu software Tofino P4 de código aberto, com o objetivo de apoiar a comunidade, mesmo que o hardware Tofino tenha sido descontinuado. Este movimento é apreciado, mas considerado tardio, já que a plataforma está se aproximando da obsolescência, levantando questões sobre a relevância do futuro do P4 e do Tofino. A liberação é um passo positivo, permitindo o uso contínuo do hardware existente e potencialmente inspirando novos desenvolvimentos e fornecedores de hardware. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Decidi dissolver a Hindenburg Research" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Decidi%20dissolver%20a%20Hindenburg%20Research&subheading=quinta-feira%2C%2016%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Não use a similaridade cosseno de forma descuidada</a></h2>
<p>Semelhança cosseno, um método para comparar vetores, pode ser enganosa se usada sem entender o contexto, pois pode não capturar com precisão semelhanças semânticas. - Embeddings, como os do word2vec ou embeddings de sentenças de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), requerem uso cuidadoso e intencional para garantir que reflitam os relacionamentos desejados. - Para melhorar os resultados de similaridade de vetores, considere usar LLMs diretamente, criar embeddings específicos para tarefas através de ajuste fino e garantir que o texto esteja limpo e os prompts sejam bem elaborados antes da incorporação. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reações</a></h3>
<p>Em aplicações de Geração Aumentada por Recuperação (RAG), o uso de um &quot;re-ranker semântico&quot; pode melhorar a correspondência de consultas de usuários ao empregar similaridade cosseno. - Evite armazenar embeddings vetoriais de conteúdo vazio, pois podem levar a correspondências falsas; alguns projetos usam codificações especiais para representar &quot;nada&quot; para evitar esse problema. - Explorar alternativas como Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), cross-encoders, modelos de re-ranqueamento L2 ou métodos baseados em grafos pode fornecer resultados de recuperação mais precisos do que confiar apenas na similaridade cosseno. </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Tribunal de Nevada Interrompe Uso de Brecha Federal pela Polícia para Confisco Civil</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reações</a></h3>
<p>A corte de Nevada decidiu contra o uso, pela polícia, de uma brecha federal para confisco civil, onde bens são apreendidos sem acusar o proprietário de um crime. Esta decisão destaca o debate sobre as leis de confisco civil, criticadas por presumir culpa e potencialmente levar à corrupção. A questão envolveu as economias de uma vida de um homem apreendidas durante uma parada de trânsito, destacando a necessidade de ação legal e atenção da mídia para proteger os direitos dos cidadãos. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok se prepara para desligamento nos EUA no domingo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reações</a></h3>
<p>TikTok está enfrentando uma possível suspensão nos EUA, levando os usuários a explorar alternativas como Xiaohongshu, YouTube Shorts e Instagram Reels. - Xiaohongshu, popular na China, não é adaptado para o público ocidental, levantando preocupações sobre interações diretas entre usuários chineses e americanos. - O governo dos EUA cita preocupações de segurança nacional, incluindo temores de influência estrangeira e propaganda, como razões para considerar uma proibição do TikTok. </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Gerar audiolivros a partir de e-books com Kokoro-82M</a></h2>
<p>Kokoro v0.19 é um novo modelo de conversão de texto em fala com 82 milhões de parâmetros, oferecendo saída de áudio de alta qualidade em vários idiomas, incluindo inglês americano e britânico, francês, coreano, japonês e mandarim. Claudio Santini desenvolveu o Audiblez, uma ferramenta que converte e-books em audiolivros usando o Kokoro, processando arquivos .epub e gerando arquivos de áudio, com um tempo de conversão de cerca de 2 horas para um livro de 100.000 palavras em um MacBook Pro M2. Audiblez requer instalação via pip, suporta vários idiomas e vozes, e necessita do ffmpeg para a criação de arquivos .m4b, com a ferramenta disponível no GitHub para desenvolvimento e melhorias adicionais. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reações</a></h3>
<p>Kokoro-82M é uma ferramenta de IA projetada para converter e-books em audiolivros, oferecendo conveniência, especialmente para obras de não-ficção. Embora os audiolivros gerados por IA possam preencher lacunas onde não existem versões narradas por humanos, eles atualmente carecem da profundidade emocional e do caráter fornecidos por narradores humanos. O instrumento provoca debate sobre o impacto da IA nas profissões criativas, traçando paralelos com mudanças tecnológicas históricas e levantando preocupações sobre a diminuição de oportunidades para treinamento e experiência nesses campos. </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Placas de sinalização para ajudar as pessoas a limitar a exposição à radiação em áreas contaminadas</a></h2>
<p>O Manual sobre Dispositivos de Controle de Tráfego Uniformes (MUTCD) contém sinais da era da Guerra Fria, como &#39;MANTENHA A VELOCIDADE MÁXIMA SEGURA&#39;, destinados a zonas de contaminação radiológica. Esses sinais faziam parte das estratégias de Defesa Civil para proteger os cidadãos durante um possível apocalipse nuclear, embora nunca tenham sido utilizados. Alguns desses sinais ainda estão incluídos no MUTCD como sinais de Gestão de Emergências, destacando medos históricos e esforços de preparação daquele período. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reações</a></h3>
<p>As autoridades estão considerando sinais de trânsito para aconselhar viagens em alta velocidade através de áreas contaminadas, a fim de reduzir a exposição à radiação minimizando o tempo gasto nessas zonas. - A discussão traça paralelos com Chernobyl e Fukushima, enfatizando preocupações sobre inalação e contaminação por poeira radioativa. - Questões geopolíticas mais amplas, incluindo nacionalismo e dissuasão nuclear, também fazem parte da conversa, refletindo sobre tensões globais históricas e atuais. </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">Que Diabos Aconteceu em 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reações</a></h3>
<p>O site &#39;WTF Happened in 1971?&#39; examina mudanças econômicas e sociais significativas que começaram em 1971, frequentemente associadas ao fim do padrão ouro. A discussão inclui diversos pontos de vista sobre as causas dessas mudanças, como o aumento da remuneração dos executivos, a crise do petróleo e as mudanças nas políticas econômicas. O debate também considera os efeitos do Choque Nixon, o papel do crédito e da moeda fiduciária, e fatores mais amplos como urbanização e preços de energia. </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Como o rqlite é testado</a></h2>
<p>rqlite é um banco de dados distribuído leve que combina SQLite e Raft, focando na confiabilidade e qualidade através de uma estratégia de teste estruturada. - A estratégia de teste segue a pirâmide de testes, enfatizando testes unitários para componentes isolados, testes de integração para validação em nível de sistema e testes de ponta a ponta mínimos para verificações básicas de operação. - Lições importantes da abordagem de teste do rqlite incluem começar a testar cedo, simplificar o código de teste e garantir o determinismo, o que ajuda a manter alta qualidade com mínimo esforço. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reações</a></h3>
<p>A discussão foca em estratégias de teste para o rqlite, um banco de dados distribuído baseado no SQLite, enfatizando testes iniciais, a pirâmide de testes, e testes parametrizados e de propriedades. Os desafios com testes de ponta a ponta (E2E) em sistemas complexos são destacados, juntamente com a escolha da linguagem de programação Go para rqlite e preocupações de segurança. Os testes de simulação determinística são mencionados como um padrão elevado para a confiabilidade de bancos de dados, com referências a outros bancos de dados como o FoundationDB, mostrando perspectivas diversas sobre práticas eficazes de teste. </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Reescrevendo meu site em HTML e CSS puro</a></h2>
<p>O autor reconstruiu seu site usando HTML e CSS puros, afastando-se do SvelteKit, para simplificar o site e hospedá-lo no Cloudflare Pages. - Eles usaram Pandoc para converter Markdown em HTML e Python para scripts, resultando em um site menor, reduzindo o tamanho dos ativos de ~356kb para ~88kb. - O projeto destacou desafios como duplicação de código e falta de recarregamento ao vivo, com planos de explorar componentes web e FastAPI para resolver essas questões, potencialmente servindo como um modelo para outros que buscam um site sem framework com postagens em Markdown. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reações</a></h3>
<p>O autor mantém um site pessoal usando HTML e CSS simples, apreciando o compromisso mínimo de tempo e o aprimoramento de habilidades que isso proporciona. O site é hospedado no GitHub Pages, e o conteúdo é elaborado no MS Word antes de ser atualizado manualmente. Apesar das sugestões para usar inclusões do lado do servidor ou geradores de sites estáticos como Jekyll ou Hugo, o autor valoriza o controle e a simplicidade de seu método atual. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Não use a similaridade cosseno de forma descuidada" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=N%C3%A3o%20use%20a%20similaridade%20cosseno%20de%20forma%20descuidada&subheading=quarta-feira%2C%2015%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Pesquisador de segurança da Snyk implanta pacotes NPM maliciosos visando cursor.com</a></h2>
<p>A Snyk, uma pesquisadora de segurança, lançou pacotes NPM maliciosos visando a Cursor.com, uma empresa de codificação de IA, para coletar dados do sistema e enviá-los para um serviço controlado por um atacante. As pacotes, identificados como &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; e &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, foram sinalizados pelo scanner de análise de pacotes OpenSSF, resultando nos avisos MAL-2025-27, MAL-2025-28 e MAL-2025-29. Este incidente destaca a importância de examinar os pacotes NPM antes da instalação para evitar potenciais ameaças à segurança. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reações</a></h3>
<p>A Snyk, um pesquisador de segurança, lançou pacotes NPM (Node Package Manager) maliciosos direcionados ao cursor.com, destacando vulnerabilidades de confusão de dependência. - O incidente gerou um debate sobre a ética da pesquisa em segurança, especialmente no que diz respeito à exposição pública de variáveis de ambiente. - A Cursor.com esclareceu que não autorizou a ação, e a Snyk pediu desculpas, ressaltando os desafios de equilibrar a pesquisa de segurança ofensiva com os padrões éticos. </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">I Switched to Firefox and Never Looked Back</a></h2>
<p>Firefox é elogiado por seu gerenciamento superior de abas, recurso Pocket integrado para salvar links e um serviço de e-mail focado em privacidade, tornando-o uma forte alternativa ao Chrome. - Recursos adicionais como uma ferramenta de captura de tela fácil de usar, um botão ChatGPT, modo Picture-in-Picture, opções de pesquisa personalizáveis e rolagem suave melhoram a experiência de navegação. - Embora o Firefox não tenha o recurso de aplicativos da web do Chrome, seu design cuidadoso e menor demanda de recursos o tornam a escolha preferida para alguns usuários. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reações</a></h3>
<p>Os usuários do Firefox enfrentam desafios de plataformas como o YouTube, que podem intencionalmente degradar a experiência para navegadores não-Google ou usuários que utilizam bloqueadores de anúncios. - Essa tendência levanta preocupações sobre a autonomia do usuário, pois penaliza aqueles que optam por uma experiência na web sem anúncios e sem vigilância. - O Firefox oferece recursos únicos, como abas de contêiner, que melhoram a privacidade e a usabilidade, tornando-o uma escolha preferida para usuários que buscam independência de navegadores controlados por grandes corporações. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">CEO da Sonos renuncia após fiasco de atualização de aplicativo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reações</a></h3>
<p>O CEO da Sonos renunciou após uma atualização controversa do aplicativo que exigia que os usuários substituíssem sistemas de som caros, causando insatisfação entre os clientes. - A atualização introduziu um sistema baseado em nuvem, afastando-se do confiável Universal Plug and Play (UPnP), o que levou a problemas de conectividade e aumento da complexidade. - Esta situação destaca o conflito entre estratégias de negócios e a manutenção da confiança do cliente, enquanto o CEO transita para um papel consultivo com um pacote de indenização. </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">Na barriga do MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reações</a></h3>
<p>O ensaio examina como o algoritmo do YouTube influencia a criação de conteúdo, usando MrBeast como estudo de caso, destacando uma mudança em direção a um conteúdo impulsionado pelo engajamento em vez de significativo. - Discute as implicações mais amplas para a alfabetização midiática e o impacto cultural de plataformas como YouTube e TikTok, sugerindo uma tendência para conteúdos superficiais e reacionários. - Diversas perspectivas são consideradas sobre o papel dos algoritmos na formação de conteúdo e a influência de criadores populares nas normas culturais. </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">Operações do Git no GitHub estão fora do ar</a></h2>
<p>GitHub enfrentou uma interrupção nas operações do Git em 13 de janeiro de 2025, devido a uma alteração de configuração que afetou o balanceador de carga interno, durando das 23:35 às 00:24 UTC. - O problema foi resolvido revertendo a alteração de configuração, e o GitHub está trabalhando para melhorar os processos de monitoramento e implantação para evitar incidentes semelhantes. - A interrupção também afetou os serviços Actions e Pages do GitHub, destacando a natureza interconectada de seus serviços de plataforma. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reações</a></h3>
<p>GitHub enfrentou uma grande interrupção que impactou as operações de git, levando à confusão entre os desenvolvedores que inicialmente suspeitaram de problemas com suas chaves SSH ou configurações locais. - O incidente destacou os desafios de depender de serviços centralizados, provocando discussões sobre as vantagens de auto-hospedagem e sistemas descentralizados. - Embora o problema tenha sido resolvido, ele ressaltou preocupações sobre a confiabilidade do GitHub e os riscos de depender de plataformas de terceiros para tarefas essenciais. </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 lançado com expansão ZFS raidz</a></h2>
<p>OpenZFS 2.3.0 foi lançado, introduzindo recursos significativos como Expansão RAIDZ, Desduplicação Rápida, Entrada/Saída Direta, saída em JSON e suporte para nomes de arquivos longos. - O lançamento inclui correções de bugs essenciais e melhorias de desempenho, compatível com kernels Linux 4.18 - 6.12 e versões FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - A atualização é um esforço colaborativo de 134 colaboradores, com documentação abrangente e um registro de alterações disponível para revisão. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reações</a></h3>
<p>ZFS 2.3 foi lançado, introduzindo recursos como expansão RAIDZ, desduplicação rápida, IO direto, saída JSON e suporte para nomes de arquivos longos. - A expansão RAIDZ é particularmente notável, pois permite que os usuários adicionem novos dispositivos a um pool RAIDZ existente sem tempo de inatividade, aumentando a capacidade de armazenamento. - O lançamento é considerado um avanço significativo para os usuários de ZFS, sendo comparado a outros sistemas de arquivos como Btrfs e Windows Storage Spaces, apesar de algumas limitações, como a incapacidade de reduzir pools. </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Contêineres Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch contendo ambientes de desktop completos</a></h2>
<p>Linuxserver/webtop fornece contêineres baseados em Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch com ambientes de desktop completos acessíveis através de navegadores web, suportando as arquiteturas x86-64 e arm64. Os usuários podem selecionar entre vários ambientes de desktop, como XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox e IceWM, usando tags de imagem específicas e acessar o Webtop por meio de URLs designados. Os recursos de segurança incluem a opção seccomp do Docker e a configuração de autenticação, com opções de personalização disponíveis através de variáveis de ambiente, além de suporte para aceleração de GPU com drivers de código aberto. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reações</a></h3>
<p>Webtop fornece contêineres com ambientes de desktop completos para Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch, adequados para configurações rápidas por trás de uma VPN. Os usuários elogiam o Webtop por sua velocidade e facilidade de uso, especialmente quando utilizado com o contêiner Gluetun para conexões seguras, mas alertam contra a exposição de contêineres à internet sem medidas de segurança devido à falta de autenticação padrão. O projeto é valorizado por ser de código aberto e flexível, com usuários compartilhando configurações, e alternativas como Kasm e Selkies são destacadas para propósitos semelhantes. </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 em cada 5 anúncios de emprego online são falsos ou nunca são preenchidos, aponta estudo</a></h2>
<p>A recent study indicates that 20% of online job postings are either fake or remain unfilled, adding to job seekers&#39; frustration. - This &quot;ghost job&quot; trend might be a tactic for companies to project an image of growth. - Job platforms such as Greenhouse and LinkedIn have introduced job verification services to assist users in identifying genuine job opportunities. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reações</a></h3>
<p>Um estudo revela que 20% das vagas de emprego online são falsas ou permanecem não preenchidas, muitas vezes devido à necessidade das empresas de cumprir com as políticas de imigração dos EUA. - As empresas também podem manter as vagas abertas para encontrar candidatos ideais, alterar requisitos ou já terem candidatos internos pré-selecionados. - O mercado de trabalho é difícil para os candidatos, que frequentemente enfrentam o desaparecimento das empresas e rejeições automatizadas, o que leva a pedidos por intervenção regulatória. </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Transformar um cruzamento em um local inseguro para pedestres para economizar segundos para motoristas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reações</a></h3>
<p>O debate gira em torno de se os cruzamentos devem priorizar a segurança dos pedestres ou a eficiência dos motoristas, com alguns preferindo cruzamentos controlados por semáforos e travessias diagonais para pedestres em vez de paradas de 4 vias. Opiniões variam sobre leis de trânsito e design de infraestrutura, com discussões sobre a segurança de atravessar fora da faixa e os riscos associados a conversões à direita no sinal vermelho. Alguns defendem soluções alternativas, como rotatórias ou a adoção de padrões de engenharia de tráfego holandeses, para melhorar tanto a segurança quanto a eficiência. </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL é o Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados do Ano de 2024</a></h2>
<p>PostgreSQL foi premiado como DBMS do Ano 2024 pela DB-Engines, alcançando esse reconhecimento pela quinta vez, superando 423 outros sistemas de gerenciamento de banco de dados. PostgreSQL, com uma história que se estende por quase 35 anos, continua a inovar, como visto nas melhorias recentes do PostgreSQL 17, lançado em setembro de 2024. Snowflake e Microsoft garantiram o segundo e terceiro lugares, respectivamente, com a Snowflake sendo destacada por seu armazenamento de dados baseado em nuvem e suporte multi-nuvem, enquanto a Microsoft oferece bancos de dados relacionais gerenciados robustos através do Azure SQL Database e SQL Server. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reações</a></h3>
<p>PostgreSQL foi premiado como Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados do Ano 2024 pelo db-engines.com, destacando sua crescente popularidade e reconhecimento na indústria. Os usuários estão considerando mudar do Microsoft SQL Server para o PostgreSQL devido aos altos custos de licenciamento e limitações de recursos, apesar dos potenciais desafios de migração. PostgreSQL é favorecido por seus recursos robustos e custo-benefício, tornando-o uma escolha preferida para projetos futuros, embora alguns usuários explorem alternativas como Babelfish para reduzir custos. </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Login OAuth do Google não protege contra a compra de um domínio de startup falida</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reações</a></h3>
<p>A discussão destaca uma vulnerabilidade no sistema de login OAuth do Google quando o domínio de uma startup falida é adquirido por um novo proprietário, potencialmente permitindo acesso não autorizado a serviços. Esse problema surge porque o Google pode não distinguir entre os proprietários originais e novos do domínio, afetando qualquer sistema que use autenticação baseada em domínio. A solução proposta é usar identificadores únicos que permanecem constantes ao longo do tempo, embora a implementação dessa solução varie entre os provedores de identidade. </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Usando habilidades de codificação para gerar renda passiva</a></h2>
<p>O autor fez a transição de um cargo de CTO para solopreneur, conseguindo ganhar mais por meio de um portfólio de produtos de software. Principais estratégias incluem focar em trabalho profundo, começar com pequenos projetos, iterar rapidamente e dedicar tempo aos esforços de marketing. A jornada enfatiza a resiliência devido às incertezas, mas destaca a autonomia e liberdade incomparáveis deste caminho de carreira, encorajando aqueles com habilidades de codificação a considerá-lo para renda passiva. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reações</a></h3>
<p>Um usuário descreveu a geração de renda passiva por meio de sites de spam de SEO usando nomes de domínio expirantes, ganhando aproximadamente $30 mil anualmente, apesar das preocupações éticas e da eventual repressão do Google. O post gerou um debate sobre renda passiva, com alguns usuários argumentando que é mais parecido com administrar um negócio do que realmente ganhos passivos. Os participantes compartilharam experiências e desafios em projetos paralelos, destacando a importância do tempo, resiliência e planejamento estratégico. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Proposta da Espanha: imposto de 100% sobre casas compradas por residentes fora da UE</a></h2>
<p>Considerando a crise habitacional e a necessidade de conter a compra especulativa, a Espanha está avaliando a implementação de um imposto de 100% sobre aquisições de imóveis por residentes de fora da UE. Proposta do Primeiro-Ministro Pedro Sánchez inclui a expansão da habitação social e a regulamentação dos aluguéis turísticos para enfrentar a disparidade entre os preços das habitações e os rendimentos. A futura transformação da proposta em lei é incerta, com alguns analistas vendo-a como um impedimento para investidores estrangeiros, em vez de uma mudança legislativa garantida. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reações</a></h3>
<p>Está sendo considerado na Espanha um imposto de 100% sobre casas compradas por residentes de fora da UE para enfrentar problemas de acessibilidade à moradia. - Críticos sugerem que compradores estrangeiros não são a principal causa dos altos preços das habitações, citando a burocracia lenta e as leis de zoneamento como fatores mais significativos. - A proposta gerou um debate sobre o papel da propriedade estrangeira nos mercados imobiliários e sua eficácia na resolução de questões de acessibilidade. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Em breve, a Apple receberá chips &#39;feitos na América&#39; da fábrica da TSMC no Arizona</a></h2>
<p>Apple está testando processadores da instalação da TSMC no Arizona, com planos para produção em massa até o primeiro trimestre, potencialmente se tornando o primeiro cliente dos EUA da TSMC para chips fabricados localmente. - Esta iniciativa visa fortalecer a independência de silício dos EUA, reduzindo a dependência de Taiwan, que é vulnerável a riscos geopolíticos e naturais. - A fábrica da TSMC no Arizona está programada para produzir chips avançados de 3nm e 2nm, com esforços contínuos para melhorar o recrutamento local e parcerias com universidades dos EUA, embora a embalagem ocorra inicialmente em Taiwan até que a instalação de Peoria esteja operacional. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reações</a></h3>
<p>Apple receberá chips da fábrica da TSMC no Arizona, mas eles precisam ser enviados de volta para Taiwan para embalagem devido à insuficiência de instalações nos EUA. - Mais de 50% da força de trabalho na fábrica do Arizona é de Taiwan, indicando uma lacuna no campo de STEM (Ciência, Tecnologia, Engenharia e Matemática) nos EUA. - A iniciativa do CHIPS Act, destinada a melhorar a fabricação de semicondutores nos EUA, enfrenta desafios, pois o rótulo &quot;Feito na América&quot; é questionado devido ao processo de embalagem ocorrer em Taiwan, com planos para capacidades de embalagem nos EUA até 2027. </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43 mil motoristas a menos nas estradas de Manhattan após a ativação da precificação de congestionamento</a></h2>
<p>Após a implementação da precificação de congestionamento, houve uma redução de 7,5% no número de motoristas entrando em Manhattan abaixo da 60th Street, o que equivale a 43.000 motoristas a menos a cada dia útil. A redução no tráfego melhorou o fluxo de trânsito e aumentou a velocidade dos ônibus, com alguns ônibus expressos experimentando um aumento no número de passageiros. O Metropolitan Transportation Authority (MTA) utiliza a receita de pedágio, estimada em $500 milhões anualmente, para melhorias no transporte, apesar de alguma oposição política. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reações</a></h3>
<p>A implementação da precificação de congestionamento em Manhattan resultou em 43.000 motoristas a menos, levando a um aumento na velocidade dos ônibus e, potencialmente, a melhores tempos de resposta em emergências. A política é projetada para reduzir a congestão do tráfego e melhorar a qualidade do ar, embora tenha gerado debate sobre seu impacto em indivíduos de baixa renda. Os defensores argumentam que os benefícios incluem um transporte público mais eficiente e ar mais limpo, enquanto as discussões continuam sobre como equilibrar essas vantagens com as necessidades dos motoristas. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Pesquisador de segurança da Snyk implanta pacotes NPM maliciosos visando cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Pesquisador%20de%20seguran%C3%A7a%20da%20Snyk%20implanta%20pacotes%20NPM%20maliciosos%20visando%20cursor.com&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2014%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Um dos principais recursos do Uv é facilitar a criação de ambientes ad-hoc.</a></h2>
<p>Uv oferece um recurso único que simplifica a criação de scripts ad-hoc em Python ao otimizar o gerenciamento de dependências e ambientes. - Os usuários podem executar um único comando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, para rodar scripts sem alterar o ambiente global. - Essa facilidade de uso e memorização torna o uv uma opção atraente para o gerenciamento de pacotes Python. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reações</a></h3>
<p>Uv é um gerenciador de pacotes que simplifica o gerenciamento de dependências e versões do Python, oferecendo vantagens sobre ferramentas tradicionais como pip, pyenv e poetry. - Ele possui dependências de script inline, criação rápida de ambientes e binários Python pré-compilados, contribuindo para sua popularidade. - Apesar das preocupações sobre seu financiamento de capital de risco e dependência de binários não pertencentes à Python Software Foundation (PSF), os usuários valorizam sua velocidade e facilidade de uso para o gerenciamento de projetos em Python. </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Eu deletei minhas contas de mídia social</a></h2>
<p>O autor deletou suas contas de mídia social devido a preocupações sobre plataformas como Meta e Twitter priorizarem o lucro em detrimento de considerações éticas. Questões destacadas incluem a decisão de Mark Zuckerberg de dispensar verificadores de fatos e colaborar com Trump, e as ações controversas de Elon Musk, contribuindo para um ambiente tóxico. O autor enfatiza o impacto negativo das redes sociais na saúde mental, especialmente para adolescentes, e está explorando alternativas como blogs e novas plataformas com cautela. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reações</a></h3>
<p>Excluir contas de redes sociais pode resultar na perda de atualizações de vida de conhecidos, destacando o papel da plataforma na manutenção de conexões. Embora alguns acreditem que relacionamentos importantes persistirão por meio da comunicação direta, as redes sociais muitas vezes facilitam conexões superficiais que podem ser perdidas ao se desligar delas. A escolha de deixar as redes sociais é subjetiva, influenciada por prioridades pessoais e pelo valor atribuído a diferentes tipos de relacionamentos. </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Direito ao acesso root</a></h2>
<p>Os consumidores devem ter o direito de instalar qualquer software em dispositivos que possuam, mas as empresas frequentemente bloqueiam bootloaders e restringem o acesso root, limitando o controle do usuário. - Embora a segurança seja uma preocupação válida, essas restrições são vistas como anti-consumidoras e anticompetitivas, contribuindo para o desperdício eletrônico e limitando as opções de reparo. - Defensores sugerem que um &quot;direito ao acesso root&quot; deve ser incluído nas discussões sobre o direito ao reparo, com exceções para sistemas críticos onde os riscos são muito altos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reações</a></h3>
<p>O debate sobre acesso root em dispositivos destaca o conflito entre a liberdade do consumidor e o controle do fornecedor, com muitos defendendo o direito de instalar qualquer software em dispositivos de sua propriedade. - Críticos argumentam que as restrições impostas pelos fornecedores priorizam o lucro em detrimento do controle e da privacidade do consumidor, limitando a capacidade dos usuários de modificar seus dispositivos. - A discussão se estende a temas mais amplos de direitos de propriedade e a autonomia para gerenciar seus próprios dispositivos, com visões divergentes sobre os benefícios de segurança de dispositivos bloqueados versus a escolha informada do consumidor. </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">Condenação (1993) em um PDF</a></h2>
<p>A desenvolvedora criou uma porta de origem do Doom que opera dentro de um arquivo PDF, inspirada por um projeto similar de Tetris. - O projeto utiliza uma versão mais antiga do Emscripten para compilar código C para asm.js, permitindo que ele seja executado no runtime JavaScript do PDF. - A implementação inclui um display monocromático de 6 cores e é compatível apenas com navegadores baseados em Chromium que usam o motor PDFium. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reações</a></h3>
<p>A developer criou uma versão do Doom que opera dentro de um arquivo PDF, seguindo um projeto semelhante que executava Tetris em um PDF. - O projeto utiliza Emscripten para compilar C para asm.js, permitindo que ele seja executado no ambiente limitado de JavaScript do PDF, e emprega o fork doomgeneric do código-fonte original do Doom. - Esta inovação gerou discussões sobre o potencial e as implicações de segurança da execução de código dentro de PDFs, com o código-fonte disponível no GitHub e funcionalidade limitada a navegadores baseados em Chromium usando o motor PDFium. </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Depuração: Regras indispensáveis para encontrar até os problemas mais elusivos (2004)</a></h2>
<p>David A. Wheeler analisa &#39;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&#39; de David J. Agans, destacando-o como um recurso clássico para desenvolvedores. O livro enfatiza princípios fundamentais de depuração aplicáveis tanto a desenvolvedores novatos quanto experientes, utilizando exemplos práticos e &#39;histórias de guerra&#39; da vida real para ilustrar suas nove regras principais. Wheeler elogia o livro por seu foco na coleta de dados e no manejo de problemas intermitentes, embora observe o desejo de mais conselhos específicos sobre ferramentas, recomendando-o, em última análise, por suas percepções atemporais sobre depuração. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reações</a></h3>
<p>Depurar é essencial para resolver problemas complexos, enfatizando a importância de manter a calma, entender o sistema e verificar suposições. - Ferramentas como <code>git bisect</code> podem ajudar na resolução eficiente de problemas, identificando a mudança específica que introduziu um bug. - É importante verificar as correções e considerar escrever testes para prevenir regressões futuras, destacando a necessidade de uma abordagem sistemática e, às vezes, usando técnicas como a depuração com o pato de borracha. </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Como eles faziam os carros se desmontarem em filmes antigos (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reações</a></h3>
<p>Em filmes mais antigos, efeitos práticos eram usados para fazer carros se desmontarem, como visto no filme francês de 1965 &#39;Le Corniaud&#39;, onde um carro foi desmontado e remontado com ganchos e parafusos explosivos para uma cena. Essas acrobacias exigiam planejamento e engenharia detalhados, facilitados pela construção mais simples dos carros na época. Filmes modernos provavelmente usariam CGI (Imagens Geradas por Computador) para cenas semelhantes devido à complexidade e aos padrões de segurança dos veículos contemporâneos. </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Modelos padrão em jogos baseados em escolhas (2015)</a></h2>
<p>O post do blog de Sam Kabo Ashwell explora padrões de design recorrentes em jogos baseados em escolhas, incluindo Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, entre outros, que afetam a jogabilidade e a estrutura narrativa. Esses padrões influenciam a experiência do jogador e a progressão da história, com exemplos de ficção interativa ilustrando sua aplicação. Os padrões mencionados no post são flexíveis e podem se sobrepor, em vez de serem categorias rígidas no design de jogos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reações</a></h3>
<p>Os jogos baseados em escolhas utilizam ramificações narrativas para aumentar a agência do jogador, mas isso pode levar a &quot;Cavernas do Tempo&quot;, onde alguns caminhos são excessivamente detalhados e outros são subdesenvolvidos, fazendo com que os jogadores percam conteúdos importantes. Ferramentas podem ajudar na criação de um tronco principal da história com caminhos laterais que se reencontram, mas a ramificação continua complexa e intensiva em recursos, levando alguns a defender histórias lineares ou mecânicas de sandbox. Jogos como Disco Elysium e Nier Automata são conhecidos por seu uso bem-sucedido de ramificações, e há discussões sobre o potencial da IA para gerar dinamicamente caminhos de história, embora a tecnologia atual ainda possa não alcançar narrativas coerentes. </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">O Filme Grátis: Reprodução quadro a quadro, desenhada à mão, de &#39;O Filme da Abelha&#39; (2023)</a></h2>
<p>MSCHF Interactive lançou &#39;The FREE Movie&#39;, um projeto colaborativo onde os usuários recriam o BEE Movie quadro a quadro, com 92% dos quadros já concluídos. Os participantes podem se engajar ativamente desenhando, apagando e visualizando suas contribuições para o projeto. A próxima ambiciosa empreitada planejada pela MSCHF Interactive é uma recriação quadro a quadro do filme DUNA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reações</a></h3>
<p>A versão feita por fãs, desenhada à mão quadro a quadro de &#39;The Bee Movie&#39;, foi criada, seguindo a tendência de projetos colaborativos como &#39;Shrek Retold&#39; e &#39;Star Wars Uncut&#39;. Esses projetos envolvem vários criadores contribuindo com segmentos curtos, resultando em uma mistura de qualidade e resultados humorísticos, refletindo uma abordagem centrada em memes. As opiniões sobre &#39;The Free Movie&#39; variam, com alguns espectadores achando os quadros de baixa qualidade desagradáveis, enquanto outros apreciam a natureza caótica e colaborativa do projeto. </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Explorador de Disco Elysium</a></h2>
<p>O Projeto Disco Elysium Explorer permite que os usuários visualizem e ouçam diálogos do jogo Disco Elysium, com todos os direitos reservados pelo estúdio ZA/UM. - O projeto oferece recursos como busca de diálogos, construção de conversas e visualização delas, aprimorando a experiência interativa. - Ele suporta vários idiomas, incluindo chinês, alemão e coreano, tornando-o acessível a um público mais amplo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reações</a></h3>
<p>Disco Elysium utiliza o Articy:draft, uma ferramenta de middleware, para construir seus complexos gráficos de conversação, demonstrando uma conquista técnica apesar dos desafios de desempenho em grandes projetos. O jogo é aclamado por sua narrativa e sistemas de diálogo intrincados, sendo comparado a outros jogos focados em narrativa como Pentiment e Alpha Protocol. Notável por suas mecânicas de RPG únicas que enfatizam o diálogo e a história em vez do combate, Disco Elysium gera opiniões mistas sobre seus temas políticos, mas é reconhecido como uma realização significativa em jogos focados na narrativa. </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Se tivéssemos a melhor organização de engenharia de produtos, como ela seria?</a></h2>
<p>A palestra principal no Regional Scrum Gathering Tokyo, realizada pelo VP de Engenharia, focou nos elementos-chave de uma organização de engenharia de produtos bem-sucedida: Pessoas, Qualidade Interna, Amabilidade, Visibilidade, Agilidade e Lucratividade. Enfatizou a importância de atrair talentos de ponta, manter a qualidade interna reduzindo o desperdício e garantir a atratividade do produto compreendendo as necessidades das partes interessadas. Destacou o uso de Programação Extrema (XP) e Tecnologia de Escalonamento Fluido (FaST) para aumentar a agilidade e adaptabilidade, enquanto alinha os produtos com os objetivos de negócios para lucratividade. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reações</a></h3>
<p>A discussão explora as características de uma organização ideal de engenharia de produtos, com foco em estilos de gestão, processos de tomada de decisão e produtividade. - As opiniões variam, com alguns defendendo a tomada de decisão distribuída em vez de estruturas hierárquicas, enquanto outros enfatizam a importância dos CEOs em fazer escolhas decisivas. - A conversa também aborda os desafios de medir a produtividade e a influência da cultura organizacional na inovação e satisfação dos funcionários, referenciando empresas como Meta e Amazon como exemplos. </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Mapas ao vivo do metrô/ônibus de Londres retirados por reclamação de marca registrada da TfL</a></h2>
<p>Em junho de 2010, um mapa ao vivo do metrô de Londres foi criado usando a API de dados abertos da Transport for London (TfL), ganhando popularidade e atenção da mídia. Em 7 de janeiro de 2025, a TfL solicitou a remoção do mapa devido a preocupações com a marca registrada, levando à sua descontinuação, apesar de possíveis ajustes. O site do criador, traintimes.org.uk, permanece ativo, e informações ao vivo sobre ônibus estão disponíveis em bustimes.org. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reações</a></h3>
<p>Transport for London (TfL) removeu mapas ao vivo do metrô de Londres e de ônibus do site traintimes.org.uk após uma reclamação de marca registrada. - O e-mail de reclamação da TfL foi criticado por sua falta de clareza e por fazer referência à lei dos EUA, apesar de o site estar baseado no Reino Unido. - O incidente destaca as tensões contínuas entre desenvolvedores amadores e a aplicação de marcas registradas, com debates sobre se a TfL deveria fornecer licenças gratuitas para uso não comercial. </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Um sistema operacional razoavelmente seguro</a></h2>
<p>Qubes OS é um sistema operacional altamente seguro, endossado por especialistas, incluindo Edward Snowden, por suas fortes capacidades de isolamento, tornando-o adequado para tarefas sensíveis. - Ele suporta a execução de múltiplos sistemas operacionais e integra-se com o Whonix para aumentar a privacidade do usuário, atraindo jornalistas e organizações como a Freedom of the Press Foundation. - A comunidade Qubes é acolhedora para os novatos, oferecendo suporte, recursos e oportunidades para contribuir ou doar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reações</a></h3>
<p>Qubes OS é um sistema operacional focado em segurança que utiliza virtualização para compartimentalizar tarefas, aumentando a segurança ao isolar aplicativos e tarefas. - Usuários relataram problemas com o desempenho gráfico e a vida útil da bateria devido à sua dependência de renderização por software, afetando a reprodução de vídeo e o desempenho geral do sistema. - Embora elogiado por seus recursos de segurança, o Qubes OS pode não ser adequado para usuários com altas demandas gráficas ou de bateria, embora seja recomendado para aqueles que necessitam de alta segurança, como jornalistas ou profissionais de segurança de TI. </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">A queda do Canva: mais um conto de saturação e resiliência</a></h2>
<p>A interrupção do Canva foi causada pela implantação de uma nova versão da página do editor, levando a um efeito de &quot;manada trovejante&quot; com 1,5 milhão de solicitações por segundo sobrecarregando o API Gateway. - Uma regra de tráfego desatualizada direcionou o tráfego de usuários pela internet pública, causando alta latência e um acúmulo, enquanto um problema de desempenho conhecido no API Gateway piorou a situação. - Os engenheiros do Canva intervieram manualmente aumentando a capacidade e usando o firewall do Cloudflare para bloquear temporariamente o tráfego, destacando a importância da intervenção humana na gestão de problemas de desempenho do sistema durante crises. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reações</a></h3>
<p>O apagão do Canva destaca os desafios com a saturação e resiliência da Rede de Distribuição de Conteúdo (CDN), comuns quando muitos usuários acessam servidores simultaneamente, levando a sobrecargas. - Soluções propostas como distribuição em camadas e pré-aquecimento muitas vezes falham, enquanto protocolos P2P (Peer-to-Peer) como BitTorrent enfrentam preocupações de pirataria e controle, levando empresas como Spotify e Blizzard a abandoná-los. - Estratégias eficazes de gerenciamento de carga, como limitar conexões e usar retrocesso exponencial, são cruciais para mitigar esses problemas, destacando a importância de uma infraestrutura robusta e planejamento estratégico para lidar com tráfego intenso de forma eficiente. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Um dos principais recursos do Uv é facilitar a criação de ambientes ad-hoc." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Um%20dos%20principais%20recursos%20do%20Uv%20%C3%A9%20facilitar%20a%20cria%C3%A7%C3%A3o%20de%20ambientes%20ad-hoc.&subheading=segunda-feira%2C%2013%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
