<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 19:08:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Sou rico e não tenho ideia do que fazer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O post discute a luta comum de encontrar propósito após alcançar o sucesso financeiro, o que pode levar a sentimentos de desilusão e isolamento. - Sugere que a realização pode ser encontrada no desenvolvimento de outras pessoas, na construção de conexões ou na busca de novos interesses, enfatizando a importância de um propósito além da riqueza financeira. - A discussão também destaca os desafios de manter relacionamentos quando a riqueza cria uma divisão social, sublinhando a necessidade de atividades e conexões significativas para fomentar um senso de pertencimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 lançamento crítico de segurança</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 versão 3.5.11, lançada em 2 de janeiro de 2025, aborda uma vulnerabilidade crítica de segurança relacionada ao recurso de integração SSH em versões anteriores. - O bug envolvia o registro de entrada/saída em um arquivo no host remoto, que poderia ser acessado por outros, afetando usuários das versões 3.5.6 a 3.5.10 e certas versões beta. - Recomenda-se que os usuários atualizem para a versão 3.5.11 imediatamente, excluam o arquivo /tmp/framer.txt e verifiquem a atualização usando o SHA-256 e a assinatura PGP fornecidos para garantir a segurança.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reações</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 lançou uma atualização de segurança crítica para corrigir um bug em sua integração SSH, que registrava entrada e saída em um arquivo no host remoto, potencialmente expondo dados a outros usuários.</li>
<li>O problema foi causado pela ativação acidental de registros detalhados em produção, o que gerou discussões sobre a importância de hooks de pré-commit e salvaguardas para prevenir erros semelhantes.</li>
<li>O incidente gerou debate sobre a mudança para alternativas como Ghostty ou Terminal.app, ao mesmo tempo em que destacou o equilíbrio entre software rico em recursos e riscos de segurança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Os LLMs podem escrever um código melhor se você continuar pedindo para eles &#39;escreverem um código melhor&#39;?</a></h2>
<ul>
<li>Em novembro de 2023, uma tendência de memes envolveu usuários pedindo ao ChatGPT para melhorar iterativamente imagens, o que foi então aplicado ao código usando o Claude 3.5 Sonnet para aprimorar um programa em Python. - As tentativas iniciais com comandos vagos como &quot;escreva um código melhor&quot; mostraram algumas melhorias, mas a engenharia de prompts estruturada com objetivos específicos de otimização levou a melhorias significativas de desempenho. - O experimento destacou a importância da supervisão humana, pois, embora os Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) possam oferecer ideias inovadoras, eles também podem introduzir bugs sutis durante a otimização do código.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) frequentemente geram código básico devido ao seu treinamento em inúmeros tutoriais, podendo perder otimizações simples que poderiam melhorar o desempenho do código. - Solicitar iterativamente que LLMs melhorem o código pode gerar melhores resultados, mas esse processo pode ser tão demorado quanto a codificação manual. - A discussão ressalta as limitações dos LLMs em compreender otimizações complexas e destaca a importância de fornecer contexto e instruções específicas para melhorar a qualidade do código.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advento de Código 2024 em SQL puro</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann compartilhou sua experiência de resolver os desafios do Advent of Code 2024 usando SQL puro, destacando-o como um exercício em abordagens alternativas de resolução de problemas. - Neumann completou com sucesso todos os desafios, embora tenha notado as limitações do SQL em lidar com algoritmos complexos e atualizações de estado, sugerindo melhorias potenciais para a eficiência do SQL. - O post do blog inclui uma solução detalhada em SQL para um desafio e discute a possibilidade de aprimorar o SQL para melhor suportar a execução de algoritmos complexos diretamente dentro dos bancos de dados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Advento de Código 2024 em SQL puro destaca a capacidade do SQL de lidar com desafios complexos, despertando interesse em seu desempenho e estrutura lógica.</li>
<li>A discussão revela experiências variadas com SQL, desde a otimização de procedimentos armazenados até o uso para lógica de negócios, destacando tanto suas forças quanto seus desafios.</li>
<li>A conversa também explora o potencial de linguagens semelhantes ao SQL e o equilíbrio entre a lógica do banco de dados e o código da aplicação, refletindo opiniões diversas sobre o papel do SQL no desenvolvimento de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Tribunal de apelações dos EUA derruba regras de neutralidade da rede da FCC</a></h2>
<ul>
<li>A Corte de Apelações dos EUA invalidou as regras de neutralidade da rede da FCC, que exigiam tratamento igualitário do tráfego de internet pelos provedores de banda larga, citando o excesso de autoridade legal da FCC.</li>
<li>A decisão faz referência a uma decisão da Suprema Corte que restringe os poderes das agências reguladoras, impactando a capacidade da FCC de impor a neutralidade da rede.</li>
<li>Presidente da FCC, Jessica Rosenworcel, pediu ao Congresso que legisle sobre a neutralidade da rede, enquanto o Comissário Brendan Carr apoiou a decisão do tribunal como um controle sobre o excesso regulatório.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A corte de apelações dos EUA invalidou as regras de neutralidade da rede da FCC, citando autoridade legal insuficiente sob a lei atual. - A decisão segue a revogação da deferência Chevron pela Suprema Corte, que permitia que agências como a FCC interpretassem amplamente os estatutos. - O tribunal classificou os provedores de banda larga como oferecendo um &quot;serviço de informação&quot;, não um &quot;serviço de telecomunicações&quot;, restringindo assim o poder regulatório da FCC e encerrando as regras federais de neutralidade da rede, potencialmente permitindo que ISPs limitem ou priorizem o tráfego da internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Seja um proprietário e não um inquilino na internet</a></h2>
<ul>
<li>A matéria destaca a importância de possuir seu próprio espaço digital em vez de depender exclusivamente de grandes plataformas da internet, que frequentemente priorizam seu crescimento em detrimento dos interesses dos usuários. - Estratégias para manter o controle sobre sua presença online incluem possuir um domínio, diversificar o conteúdo em várias plataformas e construir conexões diretas com o público por meio de listas de e-mail. - Ao criar sua própria propriedade na web, você garante flexibilidade e resiliência em seus empreendimentos digitais, reduzindo a dependência de qualquer rede única.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão enfatiza a importância de possuir a própria presença digital em vez de depender de plataformas de mídia social, abordando preocupações sobre a exploração de conteúdo gerado por usuários pela IA. - Explora as complexidades do direito autoral, ética da IA e a importância de ter um site ou domínio pessoal para melhor controle sobre os dados online. - A conversa também considera a praticidade e as limitações da auto-hospedagem, dada a dependência de serviços externos como registradores de domínio e provedores de hospedagem, defendendo mais independência na gestão da presença online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – Um diretório aberto de sites pessoais e blogs</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll é um diretório aberto de sites pessoais e blogs, enfatizando espaços digitais fora das grandes empresas de tecnologia, e é mantido no GitHub por Den Delimarsky. - Os usuários podem contribuir para o BlogScroll através do GitHub ou enviando um e-mail para o criador, e as atualizações estão disponíveis via feed RSS. - O diretório inclui várias categorias, como design-e-ux, pessoal, produção de foto e vídeo, e tecnologia, exibindo contribuições de inúmeras pessoas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reações</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll é um diretório aberto para sites pessoais e blogs, com foco em compartilhar jardins digitais, que são debatidos como qualquer site pessoal por alguns usuários.</li>
<li>Disponibilizado no GitHub, o BlogScroll gerou discussões sobre sua natureza de &quot;jardim murado&quot;, com sugestões para exportação OPML e melhorias de escalabilidade.</li>
<li>O projeto incentiva submissões para expandir sua lista, refletindo um interesse renovado em espaços pessoais na web e os desafios de manter conteúdo independente e curado online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">O Anomalia Alder Lake SHLX</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot descobriu que a instrução SHLX nos processadores Alder Lake da Intel apresenta uma &quot;latência média&quot; de 3 ciclos, o que é atípico para operações de deslocamento à esquerda que geralmente levam 1 ciclo. - Este problema de latência é específico para os núcleos de desempenho do Alder Lake e não afeta os núcleos de eficiência, contradizendo as alegações da Intel de uma latência de 1 ciclo. - A latência varia com base na inicialização do registrador de contagem de deslocamento, com instruções de 32 bits ou instruções de 64 bits sem imediatos alcançando latência de 1 ciclo, enquanto instruções de 64 bits com imediatos resultam em latência de 3 ciclos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Anomalia Alder Lake SHLX é um problema de desempenho onde instruções específicas, como <code>mov rcx, 1</code>, fazem com que a instrução <code>SHLX</code> execute mais lentamente, possivelmente devido ao tratamento de pequenos imediatos pelo renomeador de registradores.</li>
<li>Essa anomalia pode levar a uma desaceleração de 3x e é desafiadora de reproduzir porque as trocas de contexto podem redefinir o estado do registrador, acelerando inadvertidamente o código.</li>
<li>O problema foi recentemente descoberto e afeta principalmente contagens de deslocamento, impactando instruções como <code>SHL</code>, mas não outras como <code>ANDN</code>, e geralmente não é considerado pelos compiladores.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sou rico e não tenho ideia do que fazer" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sou%20rico%20e%20n%C3%A3o%20tenho%20ideia%20do%20que%20fazer&subheading=sexta-feira%2C%203%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Um dos meus artigos foi recusado hoje</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um artigo do renomado matemático Terence Tao foi rejeitado, ilustrando que até mesmo acadêmicos de alto nível enfrentam rejeição, o que gerou uma discussão mais ampla sobre a prevalência de rejeições de artigos na academia. - O discurso destacou problemas dentro do processo de revisão por pares, incluindo preconceitos e a pressão para publicar com frequência, com muitos compartilhando experiências pessoais de rejeição. - As sugestões para melhoria incluíram explorar sistemas alternativos de avaliação e publicação, como revisões abertas centradas na internet, ao mesmo tempo em que se reconhece que a rejeição é um aspecto padrão da jornada acadêmica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Reengenharia reversa automática de APIs REST</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger é uma ferramenta que converte capturas do mitmproxy em especificações OpenAPI 3.0, facilitando a engenharia reversa de APIs REST ao capturar o tráfego de aplicativos. - A ferramenta agora suporta arquivos HTTP Archive (HAR) das Ferramentas de Desenvolvedor dos navegadores, ampliando sua usabilidade para desenvolvedores. - A instalação pode ser feita usando Python3 e pip ou Docker, e o projeto emprega ferramentas como poetry, pre-commit e pytest para desenvolvimento, com uma licença MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reações</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger é uma ferramenta projetada para engenharia reversa de APIs REST, analisando o tráfego capturado com o mitmproxy, uma ferramenta popular para interceptar tráfego HTTP/HTTPS.</li>
<li>Os usuários o utilizaram com sucesso para recriar servidores privados para jogos e fazer engenharia reversa de APIs para aplicativos Android, destacando sua eficácia na identificação de endpoints de API.</li>
<li>O recurso é particularmente benéfico para trabalhar com sistemas legados ou APIs não documentadas, embora possa enfrentar desafios com APIs não padronizadas e as discussões incluam métodos para proteger APIs contra engenharia reversa, como CAPTCHAs e fixação de certificados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">O GPU, não o TPM, é a raiz do DRM de hardware</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O núcleo da Gestão de Direitos Digitais (DRM) de hardware está associado às Unidades de Processamento Gráfico (GPUs) em vez dos Módulos de Plataforma Confiável (TPMs), com o DRM de mídia atualmente vinculado aos fornecedores de GPU.</li>
<li>Um dos objetivos de longo prazo do DRM pode ser exercer controle total sobre os dispositivos, potencialmente impactando softwares como bloqueadores de anúncios, o que levanta preocupações sobre o futuro da computação pessoal.</li>
<li>A Free Software Foundation (FSF) pode estar equivocada ao focar nos TPMs, já que os fornecedores de GPU já integraram a tecnologia DRM, destacando a necessidade de intervenção legislativa para proteger os direitos dos usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Uma Alternativa Moderna e Eficiente ao JupyterLab, Desenvolvida em Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper é um Ambiente de Desenvolvimento Integrado (IDE) de alto desempenho inspirado no Jupyter, otimizado para concorrência massiva e uso mínimo de memória. - É construído com a linguagem de programação Go para melhorar a concorrência e o desempenho, oferecendo versões tanto em Electron quanto em aplicativo web, e é de código aberto sob a licença AGPL-3.0. - Zasper suporta aplicações de dados no estilo REPL (Read-Eval-Print Loop) e visa expandir além dos Jupyter Notebooks para suportar aplicações de dados personalizadas, com suporte total no Mac e suporte limitado no Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Zasper é uma nova alternativa ao JupyterLab, desenvolvida na linguagem de programação Go, prometendo maior eficiência com uso reduzido de RAM e CPU.</li>
<li>Ele utiliza corrotinas Go para melhorar o gerenciamento de kernel, em contraste com a abordagem baseada em Python do JupyterLab, e visa resolver problemas como gerenciamento de kernel e instalação de pacotes.</li>
<li>O projeto está em seus estágios iniciais, com apoio da comunidade Jupyter, e está aberto a feedback e colaboração, destacando os benefícios de frontends diversos e a potencial integração com ferramentas como o Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Trilhos para tudo</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 é otimizado para pequenos projetos e desenvolvedores individuais, oferecendo um guia abrangente &quot;Introdução ao Rails&quot; para construir aplicações completas.</li>
<li>SQLite agora está pronto para produção no Rails 8, reduzindo a dependência do PostgreSQL ou Redis, e inclui configuração básica de integração contínua (CI) com 2000 minutos gratuitos de ações do GitHub.</li>
<li>O novo gerador de autenticação e a implantação simplificada com Kamal tornam o login do usuário e a configuração ao vivo do aplicativo com SSL mais fáceis, promovendo as melhores práticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Rails é um framework popular para desenvolvimento de aplicativos web, conhecido por sua simplicidade e eficiência em comparação com outras pilhas modernas como Spring Boot ou Micronaut. - É preferido para construir rapidamente aplicativos web full-stack, com recursos integrados como ActiveStorage e testes de sistema, tornando-o ideal para desenvolvedores solo e pequenas equipes. - Apesar dos debates contínuos sobre sua relevância, o Rails continua a evoluir com atualizações recentes, aprimorando suas capacidades e mantendo seu apelo na comunidade de desenvolvimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Onde Trabalhar Após os 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os caminhos de carreira após os 40 anos podem diferir significativamente, com opções que incluem ingressar em empresas B2B (Business-to-Business) de médio porte, consultoria ou serviços profissionais.</li>
<li>Os objetivos pessoais, as necessidades financeiras e os interesses devem orientar a decisão, com o networking e as experiências passadas desempenhando um papel crucial na descoberta de novas oportunidades.</li>
<li>O caminho ideal de carreira é subjetivo e varia com base nas preferências e circunstâncias individuais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Meu truque favorito de ergonomia para computadores</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer apresenta &quot;The Beeper&quot;, um dispositivo DIY projetado para incentivar o movimento, emitindo um bip se a tela do computador permanecer desbloqueada por muito tempo. - O Beeper é composto por hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, interruptor, buzzer piezoelétrico), firmware (script Lua) e software que gerencia a ativação. - Apesar de sua simplicidade, o dispositivo promove efetivamente o movimento regular, e Jacob reconhece o apoio de sua esposa no projeto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários expressaram frustração com o software obrigatório RSIGuard no trabalho, que impõe pausas com horários fixos e pop-ups disruptivos. - A discussão incluiu várias dicas ergonômicas, como beber água para pausas regulares, usar roupas apertadas e depender de lembretes do Apple Watch. - Alternativas como AntiRSI, Workrave, soluções personalizadas e smartwatches como o Bangle.js2 foram sugeridas para gerenciar lesões por esforço repetitivo (LER) e melhorar a ergonomia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">Código GPL do UBlockOrigin sendo roubado pela equipe por trás da extensão de navegador Honey</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O time da extensão do navegador Honey é acusado de usar código GPL (Licença Pública Geral) do UBlockOrigin sem a devida atribuição, gerando controvérsia.</li>
<li>Usuários do Reddit expressam preocupações sobre práticas comerciais enganosas, enfatizando o impacto negativo nos clientes e na indústria de tecnologia.</li>
<li>O debate destaca questões mais amplas, incluindo ética corporativa, a influência do dinheiro na política e desafios na manutenção da integridade empresarial, com ceticismo sobre o futuro dos projetos de código aberto devido ao potencial de exploração por empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Blogs apodrecem. Wikis esperam</a></h2>
<ul>
<li>O post contrasta a natureza duradoura dos wikis com a natureza transitória dos blogs, sugerindo que, até 2025, os wikis se tornarão mais pessoais e significativos.</li>
<li>Wikis são descritos como dinâmicos e reflexos dos pensamentos em evolução do escritor, enquanto blogs são comparados a vitrines estáticas e esquecidas.</li>
<li>O autor está fazendo a transição de um site tradicional para um formato de wiki, indicando uma mudança na forma como o conteúdo pessoal é gerenciado e compartilhado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os blogs oferecem um instantâneo específico no tempo dos pensamentos de um autor, permitindo atualizações por meio de novas postagens, mas muitas vezes carecem de marcas de tempo para contexto. - Wikis, como a Wikipédia, podem ter dificuldades com a clareza sobre o momento das atualizações e a confiabilidade, levando a informações potencialmente desatualizadas. - Tanto blogs quanto wikis têm vantagens únicas e podem coexistir, servindo a diferentes propósitos na criação de conteúdo e compartilhamento de conhecimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta quer mais bots de IA no Facebook e Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta está prestes a lançar bots de IA no Facebook e Instagram para engajar usuários mais jovens e aproveitar seu investimento em tecnologia de IA generativa. - Esses bots de IA terão perfis e criarão conteúdo, funcionando de maneira semelhante a contas regulares de mídia social, após a aquisição da SocialAI pela Meta. - Esta iniciativa reflete a estratégia mais ampla da Meta de automatizar interações sociais e curadoria de conteúdo, alinhando-se com tendências vistas em aplicativos como Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Meta está introduzindo mais bots de IA no Facebook e Instagram para aumentar o engajamento dos usuários simulando interações, refletindo uma tendência mais ampla da indústria de usar IA para melhorar a experiência do usuário.</li>
<li>Existem preocupações sobre a autenticidade das interações, já que o conteúdo gerado por IA pode ofuscar as conexões humanas genuínas nessas plataformas.</li>
<li>Críticos temem que o aumento da presença de IA possa levar a uma experiência de mídia social menos autêntica, potencialmente alienando usuários que valorizam interações reais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Minha aventura de 25 anos em IA e ML</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, um Professor Associado de Ensino na Universidade Carnegie Mellon, compartilha sua jornada de 25 anos em IA (Inteligência Artificial) e ML (Aprendizado de Máquina), destacando sua transição de um desinteresse inicial para um envolvimento ativo através de vários projetos.</li>
<li>Seu percurso profissional inclui o desenvolvimento de jogos simples, o estudo de IA e redes neurais, e a aplicação de árvores de decisão e agrupamento durante seu doutorado para analisar dados de editores de código.</li>
<li>Hinley juntou-se à equipe de síntese de programas da Microsoft em 2022, trabalhando em projetos de IA, incluindo ferramentas baseadas em LLMs (Modelos de Linguagem de Grande Escala), e continua a explorar ferramentas de IA de forma independente enquanto ensina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Há uma tendência crescente nos campos de IA (Inteligência Artificial) e ML (Aprendizado de Máquina) de usar IA mesmo quando soluções mais simples podem ser mais eficazes. - Alguns profissionais argumentam contra essa tendência, enfatizando a necessidade de abordagens práticas e questionando a necessidade de IA em todas as aplicações. - O debate destaca a importância da comunicação dentro das equipes de engenharia para equilibrar inovação com praticidade, ao mesmo tempo em que considera o impacto social da IA nos papéis humanos tradicionais e na criatividade.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Um dos meus artigos foi recusado hoje" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Um%20dos%20meus%20artigos%20foi%20recusado%20hoje&subheading=quinta-feira%2C%202%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Feliz Ano Novo 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reações</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA é um projeto criativo que exige que os usuários joguem um nível do jogo clássico DOOM como um teste CAPTCHA, destacando habilidades técnicas e nostalgia. - Os usuários acham desafiador devido à ausência de controles modernos, levando a reações mistas sobre sua praticidade e acessibilidade. - O projeto, embora inovador, ressalta a insatisfação persistente com os sistemas CAPTCHA tradicionais, apesar de ter sido construído com o assistente de IA da Vercel e integração manual do jogo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Árvores de busca estáticas: mais rápidas que a busca binária</a></h2>
<ul>
<li>O artigo discute a implementação e otimização de árvores de busca estáticas (árvores S+) para uma busca significativamente mais rápida de dados ordenados, alcançando velocidades 40 vezes mais rápidas do que a busca binária tradicional. - Técnicas de otimização como agrupamento, pré-busca e SIMD manual (Instrução Única, Múltiplos Dados) são empregadas para aumentar o rendimento das consultas. - O artigo também explora vários layouts de árvores, tamanhos de nós e estratégias de gerenciamento de memória, com uma discussão sobre trabalhos futuros, como busca ramificada e busca por interpolação, para melhorar ainda mais a eficiência da busca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão destaca uma mudança de C/C++ para Rust para conteúdo algorítmico, especialmente em árvores de busca estáticas, devido aos benefícios de segurança e desempenho do Rust.</li>
<li>É notada a crescente popularidade do Rust na programação de baixo nível, com alguns usuários preferindo C ou pseudocódigo pela acessibilidade, enquanto outros valorizam os recursos modernos do Rust.</li>
<li>A conversa também explora o potencial da linguagem de programação Zig e os desafios associados ao aprendizado de novas linguagens, refletindo o cenário em evolução das linguagens de programação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">Queda de 30% na Precisão do o1-Preview Quando Problemas de Putnam São Ligeiramente Variados</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM é um benchmark projetado para avaliar modelos de linguagem avançados (LLMs) em raciocínio matemático avançado usando problemas da Competição Matemática Putnam. - O benchmark inclui 236 problemas originais e uma variação com 52 problemas alterados para evitar contaminação de dados. - O modelo de melhor desempenho da OpenAI alcançou 41,95% de precisão nos problemas originais, mas experimentou uma queda significativa de desempenho de aproximadamente 30% nos problemas alterados, destacando desafios na adaptação a variações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um estudo revelou uma diminuição de 30% na precisão do modelo o1-Preview em problemas de Putnam quando variações menores foram introduzidas, indicando desafios para Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) com pequenas mudanças. - As descobertas alimentam o debate sobre se os LLMs podem realmente raciocinar ou se dependem principalmente de correspondência de padrões e memorização, semelhante a erros humanos sob pressão. - Apesar desses desafios, modelos como o1 e o3 continuam a ter um bom desempenho em problemas matemáticos complexos, embora sua capacidade de generalização ainda esteja sob escrutínio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Banco de dados em 2024: Um Ano em Revisão</a></h2>
<ul>
<li>O cenário de bancos de dados em 2024 experimentou mudanças significativas, incluindo grandes aquisições, mudanças de licenças e rivalidades contínuas entre os principais players como Redis, Elasticsearch, Databricks e Snowflake. - DuckDB ganhou popularidade para consultas analíticas, com integrações no Postgres, enquanto lançamentos notáveis incluíram Amazon Aurora DSQL e Microsoft Garnet. - Aquisições como Tabular pela Databricks e OrioleDB pela Supabase foram significativas, e apesar de contratempos como o fechamento da OtterTune, a indústria permanece dinâmica com novos projetos e financiamentos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Na discussão, critica-se a API do Redis, com alguns argumentando que a crítica carece de um entendimento profundo do design do Redis e de seu modelo de dados único.</li>
<li>Redis é reconhecido por seu uso eficaz em aplicações específicas, como classificações e sistemas em tempo real, apesar de algumas críticas à API.</li>
<li>A conversa também explora o panorama mais amplo dos bancos de dados, incluindo desafios para startups, o papel do SQL e a evolução das tecnologias de banco de dados, enfatizando a importância de entender os sistemas antes de criticá-los.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Livros que Amei Ler em 2024</a></h2>
<ul>
<li>A lista apresenta uma gama diversificada de livros, incluindo narrativas históricas, filosóficas, científicas e pessoais, cada uma oferecendo percepções únicas e experiências enriquecedoras.</li>
<li>Os destaques incluem as cartas de Cícero para obter insights sobre a vida romana, as obras de Ben-Ari sobre lógica da ciência da computação e verificação de programas, e as memórias de Steve Martin sobre o sucesso na comédia.</li>
<li>A coleção também inclui explorações filosóficas de Pierre Hadot e Nietzsche, tragédias gregas de Ésquilo e obras literárias de Ursula Le Guin e Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: Um dos meus artigos foi recusado hoje</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, um matemático proeminente, compartilhou uma experiência de ter um artigo rejeitado, destacando a frequência das rejeições na academia. - Sua história gerou discussões sobre a natureza arbitrária das revisões por pares e os desafios enfrentados na publicação acadêmica. - A conversa ressaltou que a rejeição é uma parte normal do processo acadêmico, mesmo para pesquisadores de destaque, e enfatizou a importância de compartilhar fracassos para lidar com a síndrome do impostor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Reverter Automaticamente a Engenharia de APIs HTTP</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot é uma nova ferramenta projetada para simplificar a automação de processos empresariais, identificando automaticamente correlações de dados entre solicitações de API e fornecendo uma representação gráfica do fluxo. - Ela permite que os usuários gravem solicitações, definam entradas e saídas, e exportem esses fluxos como código JavaScript, tornando o processo mais eficiente do que a engenharia reversa manual ou o uso de tecnologias menos otimizadas, como a Automação de Processos Robóticos (RPA). - A ferramenta é construída em Electron e está disponível para plataformas Windows e Linux, com um tutorial disponível para engenharia reversa da API do USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reações</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot é uma ferramenta que automatiza a engenharia reversa de APIs HTTP, facilitando a automação de processos de negócios ao identificar correlações de dados entre solicitações. - Oferece recursos como gravação de solicitações, definição de entradas e saídas, e exportação de fluxos como código JavaScript, com uma representação gráfica do fluxo. - Atualmente disponível para Windows e Linux, o API Parrot é gratuito, com uma potencial versão &quot;pro&quot; para empresas, e planos para um lançamento no macOS no futuro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Maior estoque de explosivos caseiros na história da agência encontrado na Virgínia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O FBI descobriu o maior arsenal de explosivos caseiros de sua história na Virgínia, levando a um debate jurídico e público significativo.</li>
<li>O suspeito está atualmente apenas acusado de posse de um rifle de cano curto, enquanto a legalidade de suas armas de fogo está sendo examinada.</li>
<li>O caso gerou discussões sobre leis de armas, a Segunda Emenda e o equilíbrio entre a regulamentação governamental e os direitos individuais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: CVEs fantasmagóricas no título do meu terminal</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, um novo emulador de terminal, tinha uma vulnerabilidade de segurança semelhante a uma de 2003, permitindo que caracteres de escape ASCII executassem comandos como abrir aplicativos. - O problema era notavelmente problemático com Zsh e Bash no modo vi, mas o Ghostty 1.0.1 resolveu isso desativando o recurso por padrão. - Apesar da falha de segurança, o Ghostty é elogiado por suas funcionalidades, e o desenvolvedor prontamente abordou o problema, fornecendo correções e soluções alternativas para os usuários.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão centra-se nas vulnerabilidades de segurança de terminais, particularmente aquelas relacionadas a sequências de escape, e explora maneiras de mitigar esses riscos. - As sugestões para melhorar a segurança dos terminais incluem a adoção de sistemas semelhantes aos anéis de proteção de CPU ou a syscall pledge() do OpenBSD, que limitam capacidades para prevenir explorações. - Os participantes reconhecem o desafio de equilibrar segurança com funcionalidade em aplicações de terminal e expressam interesse em uma exploração e colaboração adicionais para melhorar as práticas de segurança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Modelos de Conceito Amplo: Modelagem de linguagem em um espaço de representação de sentenças</a></h2>
<ul>
<li>O repositório oferece implementações para Modelos de Conceito Amplo (LCM), que utilizam &#39;conceitos&#39; como uma representação semântica de nível superior para modelagem de linguagem.</li>
<li>LCM suporta 200 idiomas de texto e 57 idiomas de fala usando o espaço de incorporação SONAR, e é treinado para previsão de sentenças auto-regressivas com métodos como regressão MSE e geração baseada em difusão.</li>
<li>O repositório fornece instruções de instalação, preparação de dados, treinamento, ajuste fino e diretrizes de avaliação, e é lançado sob a licença MIT, usando fairseq2 com opções de instalação UV e pip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os Modelos de Conceito Amplo focam em representar a linguagem em termos de &quot;conceitos&quot; em vez de tokens individuais, visando aprimorar a segmentação semântica e a previsão.</li>
<li>Este método propõe o uso de representações de nível superior para imitar o planejamento e a comunicação humanos, oferecendo potencialmente vantagens sobre os modelos tradicionais baseados em tokens.</li>
<li>O método aborda limitações nas arquiteturas atuais de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLM) ao enfatizar estruturas hierárquicas explícitas para melhor replicar o raciocínio humano.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Feliz Ano Novo 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Feliz%20Ano%20Novo%202025&subheading=quarta-feira%2C%201%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Feliz Natal a Todos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">Aplicativo para a barra de menu do macOS que mostra em tempo real o quão cheio está o tanque de urina da ISS</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream é um aplicativo para a barra de menu do macOS que exibe o status em tempo real da capacidade do tanque de urina da Estação Espacial Internacional (ISS). O aplicativo é desenvolvido usando Swift e macOS, marcando a primeira tentativa do desenvolvedor, o que pode resultar em possíveis bugs e manuseio limitado de erros. Os dados para o aplicativo são obtidos do projeto ISS Mimic, embora o desenvolvedor não planeje incluir estatísticas adicionais da fonte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A barra de menu do macOS exibe o status em tempo real do tanque de urina da Estação Espacial Internacional (ISS), inspirado nos dados do ISS-Mimic, e está disponível no GitHub.</li>
<li>Criado por jaennaet como um projeto de aprendizado de Swift, o aplicativo explora de forma humorística a comunicação de código aberto e objetivos não prioritários, provocando discussões sobre gestão de resíduos espaciais e desenvolvimentos potenciais.</li>
<li>O projeto recebe reações mistas, variando de diversão a ceticismo, com conversas sobre sua novidade, possíveis adaptações para o cinema e possibilidades de monetização.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">Árvore de Natal Ornamentada (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A árvore de Natal T * sin(t) é uma postagem festiva recorrente no Hacker News, com a modificação de Silvia Hao sendo destacada este ano. A postagem inclui discussões sobre os conceitos matemáticos por trás da árvore e apresenta outros projetos festivos criativos, como um enfeite dweet e uma abordagem do Jogo do Caos. A comunidade está engajada em compartilhar e celebrar criações matemáticas e artísticas de feriados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">Este problema em aberto me ensinou o que é topologia [vídeo]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O vídeo explicou de forma eficaz os conceitos de topologia algébrica, tornando-os acessíveis a um público mais amplo além dos acadêmicos. - Ele gerou discussões sobre a visualização de conceitos matemáticos complexos, como espaços 4D, e enfatizou o valor educacional das animações. - Embora alguns espectadores tenham achado as explicações desafiadoras, o vídeo demonstrou o potencial de métodos de ensino inovadores em matemática.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduz novos recursos, como a referência de parâmetro de bloco usando <code>it</code>, Prism como o analisador padrão e Happy Eyeballs Versão 2 para melhorar a conectividade de rede.</li>
<li>A atualização inclui melhorias de desempenho, novas opções de linha de comando e várias correções de bugs, juntamente com avisos de descontinuação para literais de string mutáveis e suporte para espalhamento de palavras-chave nil.</li>
<li>Questões de compatibilidade e atualizações da API C são abordadas, com atualizações para classes principais e a biblioteca padrão, tornando-se um lançamento significativo para desenvolvedores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduz um novo analisador sintático escrito à mão, substituindo o anterior gerado automaticamente, marcando uma mudança significativa em direção a uma melhor manutenção a longo prazo.</li>
<li>A atualização iniciou discussões sobre as vantagens e desvantagens dos geradores de analisadores em comparação com analisadores escritos à mão, com alguns desenvolvedores preferindo estes últimos pela simplicidade e eficiência.</li>
<li>Os aprimoramentos de desempenho do Ruby, notavelmente com o YJIT (Yet Another Ruby JIT), foram recebidos positivamente, aumentando sua atratividade para o desenvolvimento web, apesar dos desafios de instalação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">Experimentando o QvQ – o novo modelo de raciocínio visual da Qwen</a></h2>
<ul>
<li>Alibaba lançou um novo modelo de raciocínio visual, o QvQ-72B-Preview, em dezembro de 2024, que integra visão com prompts de texto para aprimorar as capacidades de raciocínio visual.</li>
<li>O modelo está disponível para testes no Hugging Face Spaces e pode ser executado localmente usando o pacote mlx-vlm de Prince Canuma, demonstrando sua natureza de código aberto e acessibilidade.</li>
<li>Blog de Simon Willison destaca o potencial do modelo para aplicações criativas, apesar dos resultados mistos, e enfatiza sua abordagem divertida para a resolução de problemas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">Reações</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, o novo modelo de raciocínio visual da Qwen, requer 38GB de espaço em disco e se destaca em fornecer descrições detalhadas de imagens, mas enfrenta dificuldades com tarefas complexas de raciocínio visual.</li>
<li>O tratamento do modelo em relação a tópicos sensíveis, como a Praça Tiananmen, é afetado pela censura, levantando preocupações entre os usuários sobre seu status de código aberto e mecanismos de censura.</li>
<li>Os usuários observaram que o QvQ tem um estilo verboso e casual e, embora consiga lidar com algumas tarefas como equações matemáticas, muitas vezes falha em desafios mais complexos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">Máscaras, Fumaça e Espelhos: A história do voo 804 da EgyptAir</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A investigação do acidente do voo 804 da EgyptAir revela discrepâncias entre os relatórios do BEA francês (Bureau de Investigação e Análise para a Segurança da Aviação Civil) e do EAAID egípcio (Diretoria de Investigação de Acidentes Aéreos do Egito).</li>
<li>Questões principais discutidas incluem regulamentos sobre fumar na cabine, o uso de oxigênio puro na aviação e a dificuldade de investigações imparciais em regimes autoritários.</li>
<li>O debate centra-se no foco das autoridades egípcias na teoria de uma bomba, apesar de evidências contrárias, destacando o impacto da influência política na cultura de segurança e nas investigações de acidentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – um navegador web leve criado do zero</a></h2>
<ul>
<li>A criação de um novo navegador web leve e focado na privacidade está em andamento, operando de forma única sem JavaScript, utilizando scripts atualizados para melhorar os sites. O navegador emprega uma estratégia de lista branca para bloquear recursos de vários domínios, evitando efetivamente rastreadores e aprimorando a privacidade do usuário. O desenvolvedor está realizando uma campanha de arrecadação de fundos para apoiar o avanço deste projeto, convidando contribuições de partes interessadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">Reações</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser é um navegador leve e focado na privacidade que melhora a privacidade ao bloquear recursos de diferentes domínios usando uma abordagem de lista de permissões.</li>
<li>É desenvolvido em FixScript, uma linguagem segura e portátil, e não suporta JavaScript, embora haja potencial para integrar outros motores de script.</li>
<li>O projeto é de código aberto e busca financiamento para desenvolvimento adicional, visando suportar múltiplas plataformas, incluindo Linux e MacOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">Eu criei um site para pesquisar semanticamente artigos do ArXiv</a></h2>
<ul>
<li>A estudante de pós-graduação com TDAH desenvolveu um site para auxiliar em revisões sistemáticas de literatura, encontrando artigos semelhantes com base no significado. - O site utiliza o modelo de incorporação da MixedBread para representação vetorial, Milvus para armazenamento e busca, e Gradio para servir a aplicação. - O banco de dados vetorial é atualizado semanalmente usando dados do Kaggle, e a eficiência da busca é aprimorada pela binarização das incorporações e pelo uso da distância de Hamming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A new website has been developed for semantically searching ArXiv papers using MixedBread&#39;s embedding model, Milvus for vector storage, and Gradio for the frontend.</li>
<li>A base de dados é atualizada semanalmente a partir do Kaggle, e a distância de Hamming é utilizada para buscas mais rápidas, com o feedback dos usuários sugerindo recursos adicionais e aplicações mais amplas.</li>
<li>Discussões incluem potenciais usos da busca semântica em marketing e e-commerce, assim como aspectos técnicos como modelos de incorporação e estratégias de reclassificação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">Simulação de CRT em um Shader de GPU, Parece Melhor do que Inserção de Quadro Preto</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon, em colaboração com Timothy Lottes, introduziu um novo algoritmo de código aberto para simular displays CRT (Tubo de Raios Catódicos), disponível no Shadertoy e GitHub. Este algoritmo reduz o desfoque de movimento em displays de 240Hz+ e oferece uma cintilação mais suave em comparação com BFI (Inserção de Quadro Preto), e foi integrado ao emulador Retroarch. A simulação é compatível com LCDs e OLEDs, fornecendo modos em tempo real e em câmera lenta, e é particularmente eficaz para reduzir o desfoque de movimento em conteúdos legados de 60fps.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate gira em torno da simulação de CRT (Tubo de Raios Catódicos) em shaders de GPU, que alguns usuários consideram superior à inserção de quadros pretos para emular visuais de videogames antigos. - Usuários relatam problemas como banding persistente, cintilação e mudança de cor, indicando desafios para alcançar um efeito CRT convincente em telas modernas. - Alcançar uma simulação realista pode exigir altas taxas de atualização, potencialmente até 1000Hz, para reduzir o desfoque de movimento, embora isso possa introduzir cintilação e artefatos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">Gordon Mah Ung faleceu</a></h2>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, um respeitado editor da PCWorld e jornalista de hardware, faleceu aos 58 anos após uma batalha contra o câncer de pâncreas, deixando um impacto significativo no jornalismo de tecnologia.</li>
<li>Com mais de 25 anos na indústria, ele era conhecido por seu profundo conhecimento, escrita envolvente e compromisso com a integridade jornalística, contribuindo para a Maximum PC e PCWorld.</li>
<li>Gordon&#39;s work, incluindo o podcast &#39;The Full Nerd&#39;, inspirou muitos na comunidade de tecnologia, e ele era admirado por sua dedicação à defesa do consumidor e por simplificar a tecnologia complexa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, uma figura respeitada na comunidade tecnológica e conhecido por seu trabalho com a Maximum PC, faleceu, deixando um impacto significativo nos entusiastas de PCs através de sua defesa do consumidor e análises de hardware. Homenagens de figuras notáveis como Steve do GamersNexus e Ian destacam sua influência e dedicação à tecnologia, bem como seu humor. Seu falecimento também trouxe atenção para a questão do câncer de pâncreas, uma doença conhecida por seu difícil diagnóstico precoce.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Acabei de atualizar o Chrome da minha esposa, e o uBlock não é mais compatível.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários estão expressando frustração, pois a última atualização do Chrome não suporta mais o uBlock, uma popular extensão de bloqueio de anúncios, levando a preocupações de que o Google prioriza anúncios em detrimento da experiência do usuário.</li>
<li>Em resposta, alguns usuários estão mudando para navegadores alternativos como o Firefox, conhecido por seus fortes recursos de privacidade e bloqueio de anúncios, ou o Brave, que oferece bloqueio de anúncios embutido.</li>
<li>A situação destaca os desafios contínuos de manter um bloqueio de anúncios eficaz em navegadores baseados em Chromium, provocando discussões sobre a escolha do navegador para uma maior privacidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">A piloto correu pelo aeroporto para surpreender a mulher que salvou sua vida</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ao surpreender a mulher que salvou sua vida, um piloto gerou uma discussão sobre a ética da doação de órgãos. Usuários debateram se doadores de órgãos deveriam considerar as crenças dos receptores, com opiniões divididas entre priorizar a salvação de vidas e a escolha do doador. A conversa destacou as complexidades da ética na distribuição de órgãos e incentivou a consideração da doação de células-tronco ou medula óssea.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Feliz Natal a Todos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Feliz%20Natal%20a%20Todos&subheading=quarta-feira%2C%2025%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
