<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 19:11:21 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">Aplicativo que pergunta &#39;por quê?&#39; toda vez que você desbloqueia seu telefone</a></h2>
<ul>
<li>Intenty é um aplicativo que incentiva os usuários a desenvolverem hábitos mais saudáveis com o celular por meio de alertas de conscientização ao desbloquear seus dispositivos. O aplicativo enfatiza a privacidade ao operar totalmente de forma local, sem anúncios ou rastreamento, e utiliza permissões do Android apenas para funcionalidade, sem coleta de dados. Com um design minimalista e personalização inteligente, o Intenty possui uma classificação de 4,4 estrelas e mais de 10.000 downloads, atraindo usuários que buscam reduzir o uso inconsciente do celular.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um aplicativo que pergunta aos usuários &quot;por quê?&quot; ao desbloquear o telefone está ganhando atenção no Hacker News por seu potencial em reduzir distrações.</li>
<li>Os usuários acham o aplicativo útil, mas às vezes inconveniente para tarefas rápidas, levando a sugestões de melhorias, como a randomização de prompts ou a permissão de desvios específicos do aplicativo.</li>
<li>O desenvolvedor está considerando o feedback dos usuários para atualizações, incluindo uma opção de compra única em vez de um modelo de assinatura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">O capacitor que a Apple soldou incorretamente na fábrica</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown destaca um erro de fabricação no Macintosh LC III da Apple, onde um capacitor foi instalado ao contrário, o que pode causar problemas.</li>
<li>O Macintosh LC III, produzido entre 1993 e 1994 para o mercado educacional, não passou por um grande recall apesar desse erro.</li>
<li>Brown aconselha cautela ao substituir capacitores, especialmente com capacitores de tântalo modernos, e recomenda instalá-los corretamente, ao contrário das instruções da serigrafia da PCB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Apple instalou erroneamente um capacitor invertido em um computador de 34 anos, destacando a importância da orientação correta dos capacitores, especialmente para capacitores eletrolíticos, que possuem polaridade e podem falhar se instalados incorretamente.</li>
<li>Este incidente gerou discussões sobre a longevidade dos produtos e a obsolescência programada, com alguns sugerindo que os eletrônicos modernos são intencionalmente projetados para ter uma vida útil mais curta para aumentar as vendas.</li>
<li>A situação é reminiscentes de erros de fabricação passados por outras empresas, como a Commodore, indicando um problema recorrente na indústria de tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">Eu não precisava do Kubernetes, e você provavelmente também não.</a></h2>
<ul>
<li>O autor fez a transição do Kubernetes para o Google Cloud Run, citando a complexidade, custo e escalonamento automático lento do Kubernetes como desvantagens. O Google Cloud Run é destacado como uma alternativa mais simples e econômica, cobrando apenas pelo uso real de CPU e memória, e oferecendo escalonamento rápido sem a sobrecarga de gerenciamento do Kubernetes. O autor utiliza o GitHub Actions para integração contínua/desdobramento contínuo (CI/CD), bancos de dados gerenciados e mensagens pub-sub, enfatizando a adequação do Cloud Run para projetos que precisam de simplicidade e eficiência em vez dos recursos extensos do Kubernetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo critica o Kubernetes por ser excessivamente complexo e muitas vezes desnecessário para projetos menores, sugerindo que soluções mais simples, como uma única máquina virtual (VM) ou servidor, podem ser mais eficientes.</li>
<li>Destaca os desafios de gerenciar o Kubernetes, incluindo a complexidade adicional de vários complementos e a tendência de alguns engenheiros de complicar os sistemas.</li>
<li>O consenso é que, embora o Kubernetes seja valioso, ele nem sempre é a melhor escolha para operações de menor escala, onde a simplicidade pode ser mais benéfica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">Hacker em extorsões da Snowflake pode ser um soldado dos EUA</a></h2>
<ul>
<li>Dois indivíduos foram presos por roubo de dados de empresas que utilizam Snowflake, enquanto um terceiro suspeito, conhecido como &#39;Kiberphant0m&#39;, ainda está foragido e acredita-se que seja um soldado do Exército dos EUA na Coreia do Sul.</li>
<li>O grupo esteve envolvido na venda de dados roubados e extorsão de empresas, com a AT&amp;T supostamente pagando $370.000 para que os registros roubados fossem deletados.</li>
<li>Autoridades canadenses prenderam Alexander Moucka, e John Erin Binns está preso na Turquia, ambos ligados às violações, enquanto Kiberphant0m continua ativo em fóruns de crimes cibernéticos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um hacker envolvido na extorsão da Snowflake, identificado como Kiberphant0m, está sob investigação, com especulações sobre possíveis ligações com o exército dos EUA.</li>
<li>Kiberphant0m nega qualquer conexão militar, sugerindo que foi uma tática enganosa, embora analistas duvidem que isso seria eficaz em enganar os investigadores.</li>
<li>O comportamento descuidado do hacker, como postar uma foto em trajes militares, destaca as dificuldades em manter a segurança operacional e evitar rastros digitais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice no Navegador</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web introduz o LibreOffice aos navegadores web, permitindo o acesso a partir de qualquer dispositivo com opções para auto-hospedagem ou uso de uma Rede de Distribuição de Conteúdo (CDN) para controle de dados. - A suíte inclui Writer, Calc e Impress para processamento de texto, planilhas e apresentações, e está disponível tanto para web quanto para desktop em Linux e Windows, garantindo compatibilidade de documentos. - O ZetaOffice oferece software de código aberto com opções pagas para uso de CDN e suporte, e integra-se com sistemas existentes via a API UNO do LibreOffice, funcionando eficientemente em navegadores modernos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reações</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, uma versão baseada em navegador do LibreOffice, enfrenta críticas por problemas de desempenho e usabilidade, incluindo falhas na entrada e renderização de texto.</li>
<li>Há um debate em andamento sobre se usar um canvas ou direcionar o DOM (Modelo de Objeto de Documento) é melhor para renderizar layouts de documentos em suítes de escritório baseadas na web.</li>
<li>Apesar dos desafios, o ZetaOffice visa oferecer uma experiência consistente em várias plataformas e também está disponível como um aplicativo nativo para desktop.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link diz que não corrigirá 60 mil modems mais antigos</a></h2>
<ul>
<li>D-Link anunciou que não fornecerá patches de segurança para 60.000 modems mais antigos que atingiram o status de fim de vida, instando os usuários a atualizarem para modelos mais novos.</li>
<li>As vulnerabilidades de segurança não corrigidas podem potencialmente permitir que hackers assumam o controle desses dispositivos, representando um risco significativo.</li>
<li>Na maioria dos casos, os modems afetados estão localizados em Taiwan, e para os usuários que não conseguem atualizar, a D-Link recomenda restringir o acesso remoto e usar senhas seguras como medidas de precaução.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reações</a></h3>
<ul>
<li>D-Link decidiu não corrigir vulnerabilidades em 60.000 modems mais antigos, expondo-os a riscos de segurança, o que levanta preocupações sobre a segurança dos dispositivos e a responsabilidade do fabricante.</li>
<li>A divulgação gerou discussões sobre a importância do suporte a longo prazo e os potenciais benefícios de soluções de código aberto como o OpenWRT para a manutenção da segurança dos dispositivos.</li>
<li>Existem sugestões para mandatos legais que exigem que os fabricantes forneçam atualizações de segurança ou liberem o firmware para o público quando os dispositivos atingem o fim de sua vida útil, destacando um problema mais amplo da indústria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain morreu horas após alegar retaliação na NC State</a></h2>
<ul>
<li>Professor da NC State, Marshall Brain, fundador do HowStuffWorks.com, foi encontrado morto em seu escritório em 20 de novembro, após alegar retaliação por parte de funcionários da universidade.</li>
<li>Brain afirmou que foi forçado a se aposentar após queixas éticas, mas a universidade não comentou sobre essas alegações ou sobre sua morte.</li>
<li>Ex-alunos e colegas expressaram decepção com o silêncio da universidade, destacando a natureza contínua desta história em desenvolvimento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, um ex-professor da NC State, faleceu após alegar retaliação por parte dos administradores da universidade devido às suas queixas éticas.</li>
<li>Seu caso destaca a tensão entre idealismo e realidade, ilustrando os potenciais perigos de responsabilizar aqueles no poder.</li>
<li>O incidente provoca discussões sobre a eficácia dos sistemas internos de denúncia e as dinâmicas de poder mais amplas dentro das instituições acadêmicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet para Mortais (2023)</a></h2>
<ul>
<li>O autor lançou um livro online gratuito intitulado &#39;Janet for Mortals&#39;, focado na linguagem de programação Janet, que levou 20 semanas para ser escrito. O livro inclui 44.000 palavras e é acompanhado por um site com um REPL (Read-Eval-Print Loop) para aprendizado interativo. O livro e projetos relacionados, como vinculações de bibliotecas C++ e uma estrutura de teste, ganharam atenção positiva em plataformas como o Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reações</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Janet for Mortals&quot; é um livro que oferece um REPL (Read-Eval-Print Loop) interativo acessível através da tecla de escape, permitindo que os usuários experimentem a linguagem de programação Janet diretamente em seu navegador sem instalação.</li>
<li>Janet é reconhecida por sua facilidade de incorporação e criação de Linguagens Específicas de Domínio (DSLs), embora alguns usuários notem que sua documentação poderia ser melhorada.</li>
<li>O estilo envolvente do livro e as características únicas da linguagem geraram interesse e feedback positivo, apesar de algum debate sobre o título do livro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 é uma atualização mais rápida e fácil de instalar</a></h2>
<ul>
<li>O Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) é uma atualização significativa em relação ao CM4, oferecendo desempenho 2-3 vezes mais rápido, USB 3 e compatibilidade com PCIe Gen 3, mantendo o mesmo formato.</li>
<li>O CM5 tem um preço semelhante ao CM4, com o modelo de 8GB começando em $75, e inclui um CPU mais rápido, RAM e gráficos melhorados, embora use mais energia em plena capacidade.</li>
<li>Uma placa IO atualizada também foi lançada por $20, apresentando alimentação USB-C e outras melhorias, destacando o suporte e a modularidade do CM5, apesar da concorrência de outros computadores de placa única (SBCs).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Raspberry Pi CM5 oferece um aumento significativo de desempenho em relação ao CM4, com 2-3 vezes a velocidade, e inclui uma atualização para USB 3.</li>
<li>Enquanto a versão de 8GB mantém seu preço, outras versões são mais caras, e alguns usuários observam que outras placas podem ter especificações melhores.</li>
<li>Apesar das melhorias de hardware, o CM5 não possui suporte para codificação de hardware, mas pode decodificar H.265, e a forte comunidade e suporte do Raspberry Pi continuam sendo vantagens importantes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">Os provedores de internet dizem que seu &#39;excelente atendimento ao cliente&#39; é a razão pela qual os usuários não trocam de fornecedor</a></h2>
<ul>
<li>Grupos de lobby de ISPs argumentam que a concorrência garante altos padrões de atendimento ao cliente, tornando desnecessárias regulamentações adicionais, já que um serviço ruim levaria os clientes a trocar de provedores.</li>
<li>Reguladores na Califórnia e Oregon relatam uma insatisfação generalizada dos clientes, destacando problemas como longos tempos de espera e problemas de faturamento, contradizendo as alegações dos provedores de serviços de internet.</li>
<li>A FCC está revisando as práticas de atendimento ao cliente, mas com a liderança de Brendan Carr, nomeado pelo presidente eleito Trump, novas regulamentações são improváveis, já que o foco se desloca para a redução de encargos regulatórios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os provedores de serviços de internet atribuem a retenção de clientes ao seu &#39;excelente atendimento ao cliente&#39;, mas muitos acreditam que isso se deve à falta de concorrência em certas áreas.</li>
<li>Em regiões com opções limitadas de provedores de internet, os usuários frequentemente permanecem com seu provedor atual, apesar da insatisfação com a qualidade do serviço.</li>
<li>Esforços em países como Austrália e Canadá para regular o mercado e aumentar a concorrência enfrentam desafios contínuos, com usuários clamando por uma concorrência genuína e uma regulamentação aprimorada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Recomendação para um engenheiro de software que deseja se atualizar com o que há de mais recente em IA</a></h2>
<ul>
<li>O usuário está ativamente buscando fontes confiáveis para as últimas atualizações em Inteligência Artificial (IA), particularmente através de blogs de tecnologia semelhantes ao Hacker News (HN).</li>
<li>Eles têm experiência no uso do ChatGPT e da API da OpenAI, especificamente na versão 3.5, indicando um interesse prático em ferramentas de IA.</li>
<li>O usuário encontrou o blog de Simon Willison, mas sente que falta coesão, sugerindo a necessidade de fontes de informação de IA mais estruturadas e abrangentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os engenheiros de software podem aprimorar suas habilidades em IA participando de competições no Kaggle, que oferecem experiências de aprendizado práticas e interativas.</li>
<li>Manter-se informado através de blogs de tecnologia, newsletters e canais do YouTube como os de Simon Willison, AI Supremacy e 3Blue1Brown pode fornecer conhecimento fundamental e atual sobre IA.</li>
<li>Participar de comunidades de IA em plataformas como Reddit e Twitter, assim como explorar recursos educacionais como livros e cursos online do MIT xPRO, pode aprofundar o entendimento e manter os engenheiros atualizados sobre as últimas tendências em IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI pausa modelo de vídeo Sora após artistas vazarem acesso em protesto</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reações</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI pausou seu modelo de vídeo Sora depois que artistas vazaram o acesso em protesto contra a participação não remunerada, apesar de não haver promessa de compensação. - O protesto levanta preocupações sobre a IA potencialmente substituir artistas e destaca questões éticas relacionadas ao trabalho não remunerado no desenvolvimento de IA. - Alguns veem o protesto como um esforço estratégico para chamar a atenção para essas questões mais amplas dentro da indústria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Sim, ele &#39;parece um pato&#39;, mas transportadoras como o novo caminhão de correio do USPS</a></h2>
<ul>
<li>A U.S. Postal Service está introduzindo novos caminhões de correio elétricos como parte de um plano de modernização de $9,6 bilhões, oferecendo recursos como ar-condicionado, espaço de carga aumentado e segurança aprimorada.</li>
<li>Originalmente planejada para ser majoritariamente movida a gás, 75% da frota agora será elétrica devido a desafios legais, marcando uma mudança significativa em direção à sustentabilidade.</li>
<li>Apesar de seu design não convencional, os caminhões foram bem recebidos por seu conforto e eficiência, incorporando sugestões de carteiros e incluindo características como superfícies antiderrapantes, airbags e um sistema de prevenção de colisões.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O novo design do caminhão de correio do USPS enfatiza a visibilidade e a segurança, apresentando um capô baixo e grandes para-choques para melhorar a segurança dos pedestres e o conforto do motorista, especialmente em ambientes urbanos.</li>
<li>Embora sua aparência não convencional tenha gerado debate, o caminhão é projetado para durabilidade, semelhante ao duradouro Grumman LLV.</li>
<li>O design também se concentra em melhorar as condições dos trabalhadores dos correios e inclui opções para veículos elétricos a fim de atender às demandas modernas de entrega.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – Motor de renderização assíncrono, em Python puro</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; é um mecanismo de renderização em Python puro que suporta componentes de função assíncronos e síncronos, gerenciamento de contexto semelhante ao React e tags HTML embutidas, tornando-o versátil para várias necessidades de desenvolvimento web. - Ele oferece recursos como suporte a Markdown, internacionalização baseada em JSON e fácil integração com qualquer framework de backend ou frontend, aumentando sua adaptabilidade e personalização. - A biblioteca é de código aberto sob a licença MIT, incentivando contribuições da comunidade, e pode ser instalada via PyPI usando <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reações</a></h3>
<ul>
<li>HTMY é um mecanismo de renderização HTML assíncrono, escrito em Python puro, que gera debate sobre sua verbosidade em comparação com Jinja e a necessidade de assíncrono na renderização de HTML.</li>
<li>O debate destaca os potenciais benefícios do uso de async para a busca dinâmica de dados em designs baseados em componentes, embora as opiniões variem sobre se isso complica o código.</li>
<li>Htmy visa fornecer uma solução de renderização flexível, mas suas vantagens sobre ferramentas estabelecidas como Jinja ainda estão em discussão.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Aplicativo que pergunta 'por quê?' toda vez que você desbloqueia seu telefone" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Aplicativo%20que%20pergunta%20'por%20qu%C3%AA%3F'%20toda%20vez%20que%20voc%C3%AA%20desbloqueia%20seu%20telefone&subheading=quarta-feira%2C%2027%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 adiciona Put-If-Match (Compare-and-Swap)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 introduz gravações condicionais, permitindo atualizações apenas se um objeto permanecer não modificado, prevenindo sobrescritas concorrentes ao verificar o ETag do objeto. - Este recurso, semelhante ao cabeçalho HTTP if-none-match, permite que os clientes usem o cabeçalho if-match para garantir a consistência do ETag antes de gravar, aumentando a eficiência para aplicações distribuídas. - Disponível sem custo adicional em todas as Regiões da AWS, a implementação pode ser feita usando o AWS SDK, API ou CLI, com mais detalhes no Guia do Usuário do S3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 lançou um novo recurso chamado Put-If-Match, que funciona como uma operação de comparação e troca, permitindo a gravação condicional de objetos com base na correspondência de versão. Este recurso melhora a sincronização e o controle de concorrência, permitindo que os desenvolvedores realizem operações mais complexas, como a construção de bancos de dados no S3 sem infraestrutura adicional. A atualização alinha o Amazon S3 com recursos semelhantes oferecidos por outros serviços de armazenamento em nuvem, como o Google Cloud Storage e o Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">Lamentações que contamos a nós mesmos para continuar usando Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>O artigo critica o Golang, observando que, embora tenha características atraentes como um runtime assíncrono e coletor de lixo, também possui desvantagens significativas, como a ausência de tipos somatórios e tratamento inadequado de erros. Argumenta que a simplicidade percebida do Go pode ser enganosa, levando a complexidades ocultas e desafios em ambientes de produção, e enfatiza a importância de reconhecer esses problemas em vez de adotar o Go apenas por sua facilidade de uso. O artigo contrasta o Go com o Rust, sugerindo que, apesar dos desafios do Rust, ele oferece soluções mais robustas para gerenciar a complexidade e garantir a correção do código.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo critica o tratamento de erros do Go, contrastando-o com a abordagem mais sofisticada do Rust, que alguns consideram mais elegante.</li>
<li>Há uma divisão de opiniões: alguns apreciam a simplicidade do Go e o tratamento explícito de erros, enquanto outros o consideram tedioso e propenso a erros.</li>
<li>Apesar das críticas, Go continua popular devido à sua simplicidade e adoção generalizada por grandes empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Os Muitos Recalls do Cybertruck</a></h2>
<ul>
<li>A Tesla Cybertruck passou por múltiplos recalls desde seu lançamento, com o mais recente envolvendo inversores de tração defeituosos que afetam mais de 2.400 unidades, levantando preocupações sobre sua confiabilidade.</li>
<li>Apesar dos problemas de qualidade, o design único do Cybertruck continua a atrair compradores, embora sua incapacidade de atender aos padrões de segurança europeus limite seu alcance de mercado.</li>
<li>Os recalls, embora demonstrem a eficácia regulatória, podem prejudicar a reputação da marca Tesla, especialmente considerando a influência significativa de Elon Musk sobre as regulamentações nos EUA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator frequentemente apoia startups que duplicam outras empresas do YC, mostram os dados</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), um acelerador de startups proeminente, é conhecido por lançar empresas de sucesso como Airbnb e Stripe, mas muitas de suas startups criam produtos semelhantes ou idênticos aos de empresas anteriores do YC.</li>
<li>O escândalo da PearAI destacou essa tendência, onde a PearAI foi acusada de clonar outro produto da YC, mas o CEO da YC, Garry Tan, defendeu a prática, citando a importância da escolha e da inovação.</li>
<li>Análise da Deckmatch sobre tendências do YC mostra que categorias populares de startups incluem editores de código de IA, sistemas de PoS para restaurantes e ferramentas de finanças empresariais, com algumas áreas como negociação de criptomoedas vendo um interesse reduzido.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator frequentemente investe em startups que replicam outras empresas apoiadas pela YC, priorizando o potencial dos fundadores em vez de ideias únicas. - Esta estratégia é vista como uma forma de proteger apostas em conceitos semelhantes, já que o sucesso muitas vezes depende da execução e do timing, em vez da originalidade da ideia. - Embora alguns vejam isso como um potencial conflito de interesses, é uma prática comum de capital de risco financiar várias empresas no mesmo setor para validar mercados e aumentar a probabilidade de sucesso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Interrupção do Fly.io – resolvida</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io experimentou uma interrupção temporária, que foi resolvida, mas levantou preocupações dos usuários sobre a confiabilidade da plataforma devido a incidentes passados. - Os usuários compararam o Fly.io a alternativas como Railway e Cloudflare, destacando diferenças em confiabilidade, recursos e experiências do usuário. - Apesar dos desafios, alguns usuários valorizam o Fly.io por sua facilidade de uso e preços competitivos, enquanto as discussões enfatizaram a importância de alta disponibilidade e monitoramento de dependências.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">A Short Introduction to Automotive Lidar Technology</a></h2>
<ul>
<li>Vik&#39;s Newsletter explora a tecnologia lidar automotiva, que é vital para carros autônomos devido à sua capacidade de produzir imagens de alta resolução usando lasers infravermelhos. O boletim discute os princípios de operação do lidar, incluindo escolhas de comprimento de onda, fotodetectores e técnicas de medição como Time-of-Flight e Frequency Modulated Continuous Wave. Também examina vários sistemas lidar, como opções mecânicas e de estado sólido, com o objetivo de reduzir custos e aprimorar a tecnologia para uma adoção mais ampla em veículos autônomos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A tecnologia lidar automotiva está evoluindo, com scanners rotativos como os da Velodyne sendo usados apesar de seu alto custo, enquanto alternativas como o flash lidar e espelhos MEMS enfrentam desafios de mercado e técnicos.</li>
<li>Continuação do uso de lidars rotativos pela Waymo, mesmo nos cantos vulneráveis dos veículos, destaca a necessidade de soluções mais acessíveis e integradas, já que o lidar pulsado oferece interferência reduzida em comparação com sistemas contínuos.</li>
<li>Lidar fornece imagens de alta resolução e funciona bem em condições de pouca luz, mas enfrenta concorrência de sistemas baseados em câmeras, que algumas empresas, como a Tesla, preferem por razões de custo, alimentando debates contínuos sobre a melhor abordagem para a condução autônoma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Você precisa de identificação para ler as regras do REAL-ID?</a></h2>
<ul>
<li>Uma tentativa de acessar as novas regras de identificação digital da TSA revelou problemas com a Lei REAL-ID, já que as regras não são acessíveis publicamente e exigem identificação para acesso, levantando preocupações sobre leis secretas e devido processo legal.</li>
<li>Os padrões de ID digital da TSA, derivados de documentos privados, envolvem interações complexas entre aplicativos, dispositivos e agências governamentais, com preocupações de privacidade sobre o uso de ID registrado.</li>
<li>O autor argumenta que as práticas da TSA violam os direitos de acesso público e relatou o problema ao Escritório do Registro Federal, buscando a retirada da regra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno da necessidade de ter uma identificação para acessar as regras do REAL-ID, com alguns usuários questionando a eficácia das medidas de segurança da TSA. - Preocupações são levantadas sobre as implicações das carteiras de motorista móveis (mDLs) e as questões de privacidade que podem apresentar. - Usuários expressam ceticismo sobre a eficácia da TSA e o conceito de teatro de segurança, enquanto também questionam as implicações de longo prazo de identidades digitais como REAL-ID e mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">Uma solução para o problema da cebola de J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>O post aborda o &quot;Problema da Cebola&quot;, que envolve cortar cebolas para alcançar uma variação mínima nos volumes das fatias para uniformidade. - Uma exploração matemática usando cálculo determinou que o ponto de corte ideal é 55,73066% abaixo do centro da cebola, denominado &quot;constante verdadeira da cebola&quot;. - Esta descoberta refina uma sugestão anterior de cortar em direção a um ponto 60% abaixo do centro, proporcionando um método mais preciso para fatias de cebola uniformes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão explora um modelo matemático para cortar cebolas de maneira uniforme, inspirado por J. Kenji Lopez-Alt, usando uma representação de meia-disco para simplificar a geometria e minimizar a variação no tamanho das fatias. Os usuários debatem a praticidade e precisão do modelo, considerando a estrutura 3D da cebola e suas camadas não uniformes, e sugerem métodos ou ferramentas alternativas de corte. A conversa também considera o equilíbrio entre uniformidade e preferências culinárias, referenciando personalidades gastronômicas como Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis está tentando assumir o controle de todas as bibliotecas OSS Redis</a></h2>
<ul>
<li>Redis está supostamente assumindo o controle de todas as bibliotecas de software de código aberto (OSS) Redis, que incluem as populares como Jedis, Lettuce e redis-py.</li>
<li>Essas bibliotecas estão atualmente fora de serviço, e outra biblioteca, redis-rs, também está enfrentando potencial controle ou encerramento.</li>
<li>Esta situação é significativa, pois afeta os desenvolvedores que dependem dessas bibliotecas para a integração do Redis em suas aplicações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. está assumindo o controle das bibliotecas Redis de código aberto, gerando controvérsia e levando alguns desenvolvedores a removerem dependências do Redis devido a questões de aplicação de marca registrada.</li>
<li>Bibliotecas como redis-py, Lettuce e Jedis foram movidas para a organização oficial da Redis Inc., vista como uma estratégia defensiva contra concorrentes como Valkey.</li>
<li>A comunidade está preocupada com reivindicações de marcas registradas e o potencial de aprisionamento de fornecedores, o que está levando a discussões sobre alternativas como Valkey e Kvrocks, e destacando os desafios da aplicação de marcas registradas em projetos de código aberto.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Quando os finlandeses cortaram seu dinheiro ao meio para conter a inflação</a></h2>
<ul>
<li>Em 1945, a Finlândia implementou o &quot;setelinleikkaus&quot;, uma política que exigia que os cidadãos cortassem notas grandes ao meio para combater a inflação pós-Segunda Guerra Mundial, com uma metade mantendo valor e a outra se tornando um título do governo. A política foi ineficaz, pois apenas visava o dinheiro físico, uma parte menor da oferta monetária, ao contrário de reformas mais bem-sucedidas em outros países europeus como a Bélgica. O artigo especula que o controle da inflação no futuro pode envolver congelamentos de contas digitais, um método mais preciso, mas potencialmente controverso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em 1945, a Finlândia abordou de forma única a inflação cortando fisicamente as notas bancárias ao meio, em contraste com os métodos modernos, como o ajuste das taxas de juros.</li>
<li>Esta abordagem histórica gerou discussões sobre a política monetária atual, onde os bancos centrais gerenciam a inflação por meio de taxas de juros e operações de mercado aberto.</li>
<li>O potencial controle futuro do dinheiro digital, possivelmente através de moedas digitais de bancos centrais, levanta preocupações sobre o aumento da supervisão governamental das finanças pessoais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Prece, Colocação e Absolvição: Peter Hristoff sobre Tapetes de Oração Islâmicos (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Os trabalhos de Peter Hristoff exploram a interseção entre arte e espiritualidade, particularmente através do meio dos tapetes de oração, a partir de 1997. Suas criações, incluindo desenhos e serigrafias, evoluem para peças maiores de &quot;tapete&quot; em papel de arroz, inspiradas por tapetes e kilims turcos, que ele vê como diários pessoais com significados simbólicos. O trabalho de Hristoff incorpora uma &quot;tristeza brilhante&quot;, uma mistura de alegria e tristeza, influenciada pelos escritos do Patriarca Bartolomeu, e continua a explorar os aspectos espirituais e físicos da natureza humana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Peter Hristoff&#39;s article explora a importância dos tapetes de oração islâmicos, enfatizando seus designs intrincados, como as tesselações, que simbolizam a infinitude de Deus. O artigo discute a proibição islâmica da arte representacional, levando ao uso de caligrafia e padrões geométricos em artefatos islâmicos. Destaca o contexto histórico e cultural dos tapetes de oração, observando seu uso em várias tradições religiosas, incluindo o cristianismo, e seus papéis práticos e espirituais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Deno vs. Oracle: Cancelando a Marca Registrada do JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Deno entrou com uma petição junto ao Escritório de Patentes e Marcas dos Estados Unidos (USPTO) para cancelar a marca registrada da Oracle sobre &quot;JavaScript&quot;, com o objetivo de torná-la um bem público e remover barreiras legais ao seu uso.</li>
<li>O pedido argumenta que &#39;JavaScript&#39; é um termo genérico, a Oracle cometeu fraude ao renovar a marca registrada, e a Oracle abandonou a marca registrada por não uso.</li>
<li>Mais de 14.000 desenvolvedores apoiam a iniciativa do Deno, e a Oracle tem até 4 de janeiro de 2025 para responder, com o Deno pronto para compartilhar todos os procedimentos com a comunidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Deno entrou com uma petição junto ao Escritório de Patentes e Marcas dos Estados Unidos (USPTO) para cancelar a marca registrada da Oracle sobre JavaScript, provocando um debate sobre ética de marcas e benefícios para a comunidade.</li>
<li>A discussão envolve a compatibilidade do Deno com o Node Package Manager (NPM) e seu impacto no ecossistema mais amplo do JavaScript, refletindo opiniões divergentes sobre o futuro do JavaScript e dos ambientes de execução.</li>
<li>Opiniões estão divididas, com alguns vendo o uso da marca registrada pela Oracle como antiético, enquanto outros questionam as intenções do Deno, sugerindo que pode ser uma estratégia de relações públicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">Plugin SQLite para Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>O autor desenvolveu um plugin Jekyll SQLite para aprimorar as capacidades de manipulação de dados dentro do Jekyll, um gerador de sites estáticos popular.</li>
<li>Este plugin permite que os usuários realizem consultas SQL para manipulação de dados, abordando as limitações do Liquid, a linguagem de template do Jekyll, no tratamento de operações de dados complexas.</li>
<li>O plugin foi utilizado com sucesso em produção por um ano, demonstrado com o conjunto de dados Northwind, e o autor convida feedback e sugestões para melhorias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Jekyll SQLite plugin permite o uso do SQLite como uma fonte de dados no Jekyll, aprimorando as capacidades de manipulação de dados com SQL. - Ele integra os recursos de gerador de Datafiles e Data Pages do Jekyll, permitindo um manuseio de dados mais complexo além dos formatos tradicionais CSV/JSON/YAML. - O plugin está em produção há um ano, recebendo feedback positivo por tornar a geração de sites estáticos mais dinâmica e flexível.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Grisalhamento Prematuro do Cabelo: Revisão com Atualizações</a></h2>
<ul>
<li>Grisalhamento prematuro do cabelo (GPC) é definido como o aparecimento de cabelos grisalhos antes dos 20 anos em caucasianos e antes dos 30 em afro-americanos, impactando a autoestima. As causas do GPC não são totalmente compreendidas, mas estão associadas a distúrbios do envelhecimento, doenças autoimunes e estresse oxidativo, com fatores como tabagismo e deficiências nutricionais contribuindo. Os tratamentos comuns para GPC incluem tinturas de cabelo e suplementos nutricionais, com estudos indicando ligações entre GPC e fatores emocionais, predisposições genéticas e influências ambientais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Grisalhamento prematuro do cabelo está associado à deficiência de vitamina B12, particularmente em indivíduos com anemia perniciosa, uma condição em que o corpo não consegue absorver B12 adequadamente. Diagnosticar a deficiência de B12 pode ser desafiador, pois a suplementação pode aumentar artificialmente os níveis de B12, e alguns indivíduos não conseguem converter certas formas de B12 em formas ativas, levando à &quot;deficiência paradoxal de B12&quot;. Fatores como estresse, genética e condições de saúde como tireoidite autoimune também contribuem para o grisalhamento, e embora alguns suplementos possam ajudar, não há método comprovado para reverter o cabelo grisalho.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">Desvirtualização impulsionada por LLVM</a></h2>
<ul>
<li>O estágio na Thalium focou na desofuscação de binários virtualizados usando LLVM, uma estrutura de compilador, para tornar o código mais compreensível, especialmente no contexto de malware. - A virtualização, uma técnica forte de ofuscação usada por ferramentas como Tigress e VMProtect, codifica programas em instruções virtuais, tornando a engenharia reversa complexa. - O projeto utilizou com sucesso a análise de taint dinâmica para reconstruir o gráfico de fluxo de controle de binários ofuscados pelo Tigress, embora estivesse limitado a funções puras e caminhos de execução únicos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Desvirtualização impulsionada por LLVM melhora o desempenho otimizando chamadas de funções virtuais, que são tipicamente mais lentas devido à sua natureza dinâmica.</li>
<li>Bochs, um emulador de CPU, pode emular eficientemente um processador Pentium 4 em um i7, até mesmo contornando detectores de máquinas virtuais.</li>
<li>O depurador Bochs é particularmente eficaz na análise e combate a malware e ofuscadores de código, tornando-o uma ferramenta valiosa para a pesquisa de segurança.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 adiciona Put-If-Match (Compare-and-Swap)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20adiciona%20Put-If-Match%20(Compare-and-Swap)&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2026%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reações</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 critica humoristicamente a descontinuação do cabeçalho HTTP &quot;Do-Not-Stab&quot;, que foi abandonado após a configuração padrão de um navegador impactar negativamente a fictícia indústria de esfaqueamento.</li>
<li>A introdução de um cabeçalho de &#39;Controle Geral de Assalto&#39;, que exige uma exclusão explícita, satiriza os mecanismos de consentimento do usuário e a transferência de responsabilidade das instituições para os indivíduos.</li>
<li>A sátira aborda questões sociais mais amplas, incluindo privacidade, rastreamento de dados e as dificuldades de aplicar regulamentações contra interesses corporativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direto para Celular</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell é um novo serviço da SpaceX que oferece acesso global a texto, voz e dados para telefones LTE, garantindo conectividade em terra, lagos e águas costeiras.</li>
<li>O serviço começará com serviços de texto em 2024, seguido por suporte a voz, dados e IoT (Internet das Coisas) em 2025, sem necessidade de alterações de hardware ou aplicativos especiais.</li>
<li>Este desenvolvimento destaca a expansão da SpaceX no setor de telecomunicações, proporcionando conectividade contínua sem a necessidade de equipamentos adicionais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Com a integração vertical e lançamentos econômicos, a Starlink se posiciona como uma força líder na indústria de internet via satélite, enfrentando pouca concorrência.</li>
<li>Embora alguns vejam o domínio da Starlink como monopolista, outros acreditam que a inovação e o apoio militar estrangeiro podem fomentar a concorrência futura.</li>
<li>O alto custo dos lançamentos de satélites é um grande obstáculo, mas os avanços na tecnologia de foguetes reutilizáveis podem alterar o cenário competitivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Este site é hospedado no Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>O Protocolo AT, utilizado pelo Bluesky, suporta hospedagem através de Servidores de Dados Pessoais (PDS), demonstrando sua flexibilidade além dos usos pretendidos. O conteúdo no Bluesky é organizado em registros e blobs, sendo os blobs dados maiores como mídia, que devem ser carregados antes de serem referenciados nos registros. A extensibilidade do protocolo permite aplicações criativas, como hospedagem de sites, potencialmente levando a novos casos de uso no futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O site hospedado no Bluesky iniciou discussões sobre seus usos potenciais, incluindo hospedagem de feeds RSS e armazenamento de dados como DOOM WADs, além de preocupações sobre moderação de conteúdo e questões legais.</li>
<li>Estão sendo feitas comparações com plataformas passadas como o MySpace, destacando a natureza pública do Protocolo AT e seu potencial para armazenamento de dados descentralizado.</li>
<li>Os usuários estão divididos, com alguns céticos em relação às capacidades de moderação do Bluesky, enquanto outros o veem como uma nova plataforma promissora.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Como configuro minhas identidades Git</a></h2>
<ul>
<li>O post discute a configuração de identidades do Git usando <code>includeIf</code> para configurações condicionais, permitindo diferentes configurações com base em caminhos de diretórios ou URLs remotas.</li>
<li>O autor compartilha um método para gerenciar múltiplas identidades Git e chaves SSH usando diferentes valores de <code>Host</code> no <code>~/.ssh/config</code> e ajustando as configurações do Git com <code>insteadOf</code>.</li>
<li>O post destaca uma nova abordagem usando <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> para configurações condicionais do Git com base em URLs remotas, aumentando a flexibilidade na gestão de identidades do Git.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O diretiva <code>includeIf</code> na configuração do Git permite a aplicação automática de diferentes configurações com base na URL do repositório, facilitando o gerenciamento de identidade.</li>
<li>Este método permite que os usuários definam detalhes específicos do usuário e chaves SSH para repositórios relacionados ao trabalho, facilitando a troca perfeita entre projetos pessoais e de trabalho.</li>
<li>Manter a segurança e a privacidade pode ser ainda mais aprimorado ao usar máquinas ou contas de usuário separadas para projetos de trabalho e pessoais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Criar, editar, navegar em bancos de dados SQLite</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio lançou a versão 3.4.6, abordando o problema da &quot;linha de código SQL preta&quot; da versão anterior 3.4.5 e resolvendo dois problemas adicionais.</li>
<li>Este software é de código aberto, multiplataforma e portátil, disponível gratuitamente sob a licença GPL, e compatível com Windows, Linux e MacOS X.</li>
<li>Notavelmente, o SQLiteStudio não requer instalação, tornando-o conveniente para os usuários criarem, editarem e navegarem em bancos de dados SQLite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reações</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio é uma ferramenta fácil de usar, projetada para criar, editar e navegar em bancos de dados SQLite, elogiada por sua portabilidade e recursos poderosos.</li>
<li>Ele inclui suporte para Diagramas de Entidade-Relacionamento (ERD), o que ajuda no manuseio de tarefas complexas de banco de dados e oferece feedback visual, beneficiando tanto profissionais quanto estudantes.</li>
<li>Embora alguns usuários tenham encontrado problemas específicos da plataforma, o SQLiteStudio é geralmente considerado uma ferramenta de gerenciamento de SQLite confiável e eficiente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">Os dois grupos do C++</a></h2>
<ul>
<li>A comunidade C++ está dividida entre empresas de tecnologia modernas que buscam recursos avançados e usuários legados que dependem de sistemas desatualizados, criando uma tensão na evolução da linguagem. O foco do Grupo de Trabalho de Evolução do C++ na compatibilidade retroativa entra em conflito com a demanda por recursos modernos e segurança, levando à insatisfação entre alguns grandes players de tecnologia. Em resposta a esses desafios, o governo dos EUA e empresas como o Google estão explorando ou desenvolvendo linguagens alternativas, como Rust, que priorizam segurança e capacidades modernas em detrimento da compatibilidade retroativa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A comunidade C++ está dividida entre manter bases de código legadas e adotar recursos de linguagem modernos e mais seguros, com foco nos desafios de refatoração sem testes automatizados.</li>
<li>O artigo destaca a influência significativa do Google no comitê de padrões C++ e a dificuldade de evoluir a linguagem sem interromper o código existente.</li>
<li>Divisões faccionais semelhantes e complexidades na evolução da linguagem são observadas em outras linguagens de programação como Python e Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky está prestes a superar o Threads em todos os aspectos que importam</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, uma plataforma descentralizada inicialmente associada a Jack Dorsey, está ganhando força e agora conta com 3,5 milhões de usuários ativos diários, aproximando-se do Threads da Meta.</li>
<li>A plataforma experimentou um aumento de 300% no número de usuários desde a eleição de 5 de novembro, à medida que jornalistas e acadêmicos migram do X de Elon Musk, buscando um discurso público mais aberto.</li>
<li>Bluesky enfrenta desafios de crescimento devido a problemas como interrupções e golpes, mas seu apelo é fortalecido pela decisão do CEO da Meta, Mark Zuckerberg, de limitar o conteúdo político no Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky está atraindo usuários com recursos como rótulos personalizados, escolha de algoritmo e um feed cronológico, oferecendo uma experiência mais controlada pelo usuário em comparação com o Threads.</li>
<li>É visto como uma alternativa potencial ao X (anteriormente Twitter) devido ao seu foco na escolha do usuário e na redução da interferência algorítmica.</li>
<li>Apesar de sua popularidade crescente, preocupações sobre a sustentabilidade e monetização do Bluesky persistem, já que ainda está em seus estágios iniciais de desenvolvimento em comparação com plataformas mais estabelecidas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">Pushing AMD&#39;s Infinity Fabric to Its Limit</a></h2>
<ul>
<li>Infinity Fabric da AMD, parte da arquitetura Zen, conecta núcleos de CPU e gerencia a latência de memória, com o Zen 5 mostrando melhor manuseio de largura de banda devido ao DDR5 mais rápido e melhor gerenciamento de tráfego.</li>
<li>Zen 2 fornece insights sobre gargalos do Core Complex (CCX) e Core Complex Die (CCD), embora seja uma arquitetura mais antiga.</li>
<li>Embora aplicativos típicos como jogos não exijam muita largura de banda, cargas de trabalho exigentes como o RawTherapee podem revelar as forças e limitações do gerenciamento de latência, particularmente no Zen 4 sob carga pesada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão centra-se no Infinity Fabric da AMD e nas limitações da largura de banda de memória, com comparações às capacidades do Silicon da Apple.</li>
<li>Os usuários debatem a viabilidade de afirmações como a de que o M1 Max da Apple atinge 400GB/s de largura de banda, observando diferenças na utilização de núcleos entre a arquitetura Zen 3 da AMD e a da Apple.</li>
<li>A conversa também destaca a importância da configuração de Acesso Não Uniforme à Memória (NUMA) e as complexidades de otimizar software para arquiteturas de CPU emergentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Exemplos Extravagantes de Consultas Recursivas</a></h2>
<ul>
<li>Expressões de Tabela Comuns (CTEs) em SQL servem como visões temporárias para uma única instrução, com dois tipos: ordinárias e recursivas, simplificando consultas complexas e lidando com dados hierárquicos, respectivamente.</li>
<li>CTEs são criados usando uma cláusula WITH e podem incluir múltiplos CTEs em uma única declaração, com CTEs recursivos exigindo regras específicas, como o uso dos operadores UNION ou UNION ALL.</li>
<li>Os indícios de materialização, disponíveis na versão 3.35.0 do SQLite e posteriores, orientam o planejador de consultas sobre a implementação de CTE, com limitações como a incapacidade de usar WITH em CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os Common Table Expressions (CTEs) recursivos do SQLite funcionam como loops, permitindo que consultas façam referência a si mesmas, o que é útil para tarefas complexas, como resolver quebra-cabeças de Sudoku ou calcular fechamentos transitivos.</li>
<li>Dominar a sintaxe, especialmente &quot;WITH&quot; e &quot;WITH RECURSIVE&quot;, é essencial para utilizar efetivamente CTEs recursivas, que operam iniciando uma consulta e executando recursivamente até que nenhum novo resultado seja gerado.</li>
<li>Para aqueles que acham desafiador lidar com CTEs recursivas, recursos como o O&#39;Reilly SQL Pocket Guide e um sólido entendimento de álgebra relacional podem ser benéficos para simplificar consultas SQL complexas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Ei, espere – o desempenho dos funcionários é distribuído de forma Gaussiana?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo desafia a suposição de que o desempenho dos funcionários segue uma distribuição Gaussiana (normal), sugerindo que essa visão pode levar a práticas de gestão de desempenho desatualizadas nas corporações.</li>
<li>Critica a prática de eliminar os 5% inferiores dos funcionários, defendendo um foco na produtividade combinada em vez do desempenho individual, e propõe que o desempenho possa seguir uma distribuição de Pareto, onde alguns funcionários contribuem significativamente mais para o resultado.</li>
<li>A discussão abrange várias perspectivas sobre avaliação de desempenho, práticas de contratação e o papel da gestão na influência do sucesso dos funcionários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">A Day in the Life: A Tabela BGP Global</a></h2>
<ul>
<li>O artigo explora as flutuações diárias da tabela global BGP (Protocolo de Gateway de Fronteira), concentrando-se em comportamentos de curto prazo, como atributos de caminho incomuns e caminhos instáveis.</li>
<li>Usando uma ferramenta chamada bgpsee, o autor analisa mensagens BGP para descobrir insights sobre atualizações de caminho, comportamentos cíclicos e comprimentos extremos de caminho de AS (Sistema Autônomo).</li>
<li>A exploração destaca a complexidade e resiliência do sistema BGP, enfatizando as dinâmicas intrincadas do roteamento global da internet, apesar de levantar mais perguntas do que respostas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo aborda a tabela global do Protocolo de Gateway de Fronteira (BGP), concentrando-se em questões como a oscilação de rotas e a prática de atenuação de rotas para mitigar o excesso de mudanças no BGP.</li>
<li>Ao destacar a oscilação do prefixo EpicUp 140.99.244.0/23, um usuário sugere que ele deveria ser atenuado, enquanto outro observa que a atenuação de rotas é menos comum agora devido a configurações incorretas passadas e capacidades aprimoradas dos roteadores.</li>
<li>A discussão inclui peculiaridades do BGP, insights históricos de Provedores de Serviços de Internet (ISPs) e recursos para aqueles interessados em analisar dados de BGP, com sugestões para projetos potenciais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Tecnologias de monitoramento da vida selvagem usadas para intimidar e espionar mulheres</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores de Cambridge descobriram que tecnologias de monitoramento da vida selvagem, como armadilhas fotográficas e drones, estão sendo mal utilizadas na Índia para espionar mulheres, afetando sua saúde mental e segurança. Essas tecnologias, originalmente destinadas a fins de conservação, estão sendo supostamente usadas por autoridades locais para intimidar mulheres, infringindo seus direitos. O estudo enfatiza a necessidade de uma consideração cuidadosa dos impactos sociais ao implantar tais tecnologias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Tecnologias de monitoramento da vida selvagem, como armadilhas fotográficas, estão sendo mal utilizadas nas florestas indianas para intimidar e espionar mulheres, levantando preocupações significativas sobre privacidade e saúde mental. Esse mau uso destaca questões globais mais amplas de vigilância e privacidade, particularmente em regiões com desafios existentes aos direitos das mulheres, e não se limita apenas à Índia. Abordar essas questões requer soluções complexas, incluindo a implementação de leis mais rigorosas e mudanças culturais para proteger a privacidade e garantir a segurança de todos os indivíduos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20Do-Not-Stab%20(2023)&subheading=segunda-feira%2C%2025%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Vidro fosco dos jogos para a web: interface de usuário em vidro HTML inspirada no desenvolvimento de jogos AAA</a></h2>
<ul>
<li>O guia explora a criação de um efeito de vidro fosco em HTML, inspirado por jogos AAA como Forza Horizon 3 e Forza Motorsport 7, fornecendo código de exemplo e recursos.</li>
<li>Principais técnicas incluem o uso de <code>backdrop-filter</code> do CSS para efeitos de desfoque, <code>box-shadow</code> para profundidade e JavaScript para reflexos de luz dinâmicos, com versões tanto em JavaScript quanto sem JavaScript para compatibilidade entre plataformas.</li>
<li>O tutorial inclui uma seção &#39;Receita Final&#39; para um início rápido, permitindo que os usuários criem sua própria interface de vidro deslumbrante.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão foca no uso de efeitos de interface de usuário com vidro fosco no desenvolvimento web, inspirados pelo design de jogos de alto nível, destacando tanto o apelo estético quanto as preocupações com o custo computacional.</li>
<li>Há um debate sobre as compensações entre a largura de banda do servidor e o processamento do lado do cliente, com opiniões variadas baseadas em experiências pessoais e perspectivas tecnológicas.</li>
<li>A conversa também considera a eficiência das GPUs modernas e o impacto ambiental de diferentes métodos computacionais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Bocker: Docker implementado em cerca de 100 linhas de Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker é uma implementação mínima do Docker escrita em aproximadamente 100 linhas de bash, projetada para gerenciamento leve de contêineres.</li>
<li>Requer pacotes e configurações específicas do sistema, incluindo um sistema de arquivos btrfs e configurações de rede, e é melhor executado em uma máquina virtual devido à necessidade de acesso root.</li>
<li>Bocker oferece funcionalidades básicas do Docker, como construção, pull, execução de contêineres e gerenciamento de recursos, mas carece de recursos como contêineres de volume de dados e encaminhamento de portas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Bocker é uma implementação simplificada do Docker escrita em Bash, demonstrando como as funcionalidades principais do Docker podem ser minimizadas.</li>
<li>A discussão inclui comparações com outras ferramentas de ambiente leves como proot e chroot, e alternativas como Podman.</li>
<li>Os principais tópicos incluem a evolução do Docker, o valor do seu ecossistema e os desafios de executar contêineres em sistemas não Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Como dar feedback a um líder sênior sem ser demitido</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter fornece estratégias para dar feedback a líderes seniores de forma segura, como a técnica &quot;ainda mais&quot; e o uso de linguagem diplomática.</li>
<li>A newsletter enfatiza o apoio ao feedback com dados e o compartilhamento de experiências pessoais para melhorar a eficácia da comunicação.</li>
<li>Ele também promove o curso de Comunicação Executiva e Influência de Wes, voltado para melhorar as habilidades de comunicação no local de trabalho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">Evidência da escrita alfabética mais antiga conhecida desenterrada em antiga cidade síria</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores da Universidade Johns Hopkins descobriram o que pode ser a escrita alfabética mais antiga conhecida, datando de aproximadamente 2400 a.C., em uma tumba na Síria.</li>
<li>Esta descoberta sugere que a escrita alfabética é 500 anos mais antiga do que se acreditava anteriormente, o que pode alterar a compreensão de suas origens.</li>
<li>O texto, encontrado em cilindros de argila em Tell Umm-el Marra na Síria, é anterior aos roteiros conhecidos do Egito e será apresentado na Reunião Anual da Sociedade Americana de Pesquisa no Exterior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Pesquisadores descobriram a escrita alfabética mais antiga conhecida em uma antiga cidade síria, datando de aproximadamente 2400 a.C., indicando que a escrita alfabética pode ter se originado mais cedo do que se acreditava anteriormente. A escrita foi encontrada em quatro cilindros de argila, mas sem um método de tradução, o conteúdo permanece especulativo, levantando questões sobre a evolução e disseminação dos sistemas de escrita alfabética. Esta descoberta é significativa, pois desafia as teorias existentes sobre a linha do tempo e a influência da escrita alfabética nas sociedades antigas.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Antenna Diodes no Processador Pentium</a></h2>
<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blog explora a história dos computadores, com foco em computadores vintage e engenharia reversa de circuitos integrados (IC), fornecendo insights sobre as complexidades do design e fabricação de chips.</li>
<li>In uma postagem sobre o processador Pentium, ele explica &#39;diodos de antena&#39;, que protegem os circuitos de cargas induzidas por plasma durante o processo de gravação, um aspecto crítico da fabricação.</li>
<li>Apesar de ter sido lançado em 1993 com 3,1 milhões de transistores, o uso de diodos de antena no Pentium é limitado devido a restrições de espaço, destacando os desafios contínuos no design moderno de CI para mitigar os efeitos de antena.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A antena de diodos nos processadores Pentium é utilizada durante a fabricação para evitar o acúmulo de carga em fios longos, protegendo os circuitos de danos.</li>
<li>Esses diodos não são funcionais no design ativo do chip, enfatizando seu papel exclusivamente na fase de fabricação.</li>
<li>O debate esclarece os processos complexos de fabricação de chips, incluindo o uso de múltiplas camadas e materiais como o tungstênio para vias, atraindo aqueles interessados no design e fabricação de chips.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">A Mistake Que Acaba Com a Carreira</a></h2>
<ul>
<li>O artigo enfatiza a importância de planejar o fim da sua carreira, concentrando-se em alcançar objetivos profissionais além da aposentadoria.</li>
<li>Ele descreve três potenciais caminhos de carreira: Senioridade (tornar-se um colaborador individual sênior), Gestão (transição para um papel gerencial) e Independência (trabalhar por conta própria).</li>
<li>O texto enfatiza a necessidade de autorreflexão, desenvolvimento de habilidades e flexibilidade, incentivando os leitores a planejar ativamente suas trajetórias de carreira e a permanecer abertos a mudanças e oportunidades inesperadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Na indústria de tecnologia, as contribuições podem rapidamente se tornar obsoletas após a saída, à medida que o código é reescrito e a documentação é perdida.</li>
<li>O post sugere priorizar o ganho financeiro e o bem-estar pessoal em vez de um caminho de carreira rígido, destacando que cargos de gestão podem oferecer mais valor a longo prazo do que posições de contribuidor individual.</li>
<li>Enfatiza a importância da adaptabilidade nos caminhos de carreira e sugere que os relacionamentos e a satisfação pessoal muitas vezes superam as conquistas profissionais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Marshall Brain, criador do Howstuffworks.com, morreu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, o criador do Howstuffworks.com e autor da ficção especulativa &#39;Manna&#39;, faleceu, deixando um impacto significativo em muitos através de seu trabalho.</li>
<li>Ele era professor na Universidade Estadual da Carolina do Norte, onde influenciou e moldou o futuro de inúmeros estudantes.</li>
<li>Seu falecimento, supostamente por suicídio, ressalta a importância crítica da conscientização sobre saúde mental, enquanto seu legado continua a inspirar curiosidade e compreensão.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vidro fosco dos jogos para a web: interface de usuário em vidro HTML inspirada no desenvolvimento de jogos AAA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vidro%20fosco%20dos%20jogos%20para%20a%20web%3A%20interface%20de%20usu%C3%A1rio%20em%20vidro%20HTML%20inspirada%20no%20desenvolvimento%20de%20jogos%20AAA&subheading=domingo%2C%2024%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">Os &#39;Retornos ao Escritório&#39; Mentem</a></h2>
<ul>
<li>O post do blog critica a pressão para o retorno ao escritório, argumentando que funções como entrada de dados e comunicação digital não necessitam de presença física.</li>
<li>O autor destaca os benefícios do trabalho remoto, como aumento da produtividade, redução do estresse e melhor acessibilidade para funcionários com deficiência e doenças crônicas.</li>
<li>Preocupações são levantadas sobre a potencial perda de jovens talentos se as opções de trabalho remoto forem limitadas, especialmente devido à falta de bônus de desempenho, apesar do aumento da carga de trabalho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Muitas pessoas preferem o trabalho remoto a salários mais altos, valorizando os benefícios de evitar deslocamentos e ter mais tempo pessoal.</li>
<li>Alguns trabalhadores aceitam cortes salariais pela flexibilidade e bem-estar mental que o trabalho remoto proporciona.</li>
<li>O debate sobre trabalho remoto versus retorno ao escritório (RTO) envolve questões de controle, produtividade, colaboração presencial e impactos mais amplos no equilíbrio entre vida pessoal e profissional e nos futuros ambientes de trabalho.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">As imagens de mais alta resolução já capturadas de toda a superfície do sol</a></h2>
<ul>
<li>A Agência Espacial Europeia (ESA) divulgou as imagens de mais alta resolução da superfície do sol, capturadas pelo Solar Orbiter em março de 2023, a menos de 46 milhões de milhas de distância.</li>
<li>O Solar Orbiter, uma missão conjunta com a NASA lançada em 2020, alcançou marcos como capturar as imagens mais próximas do sol e de suas regiões polares.</li>
<li>As novas imagens, capturadas pelo Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) e pelo Extreme Ultraviolet Imager (EUI), oferecem detalhes sem precedentes dos campos magnéticos e da atmosfera externa do sol, com o objetivo de aprimorar a compreensão da natureza dinâmica do sol.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Solar Orbiter capturou as imagens de mais alta resolução de toda a superfície do sol, disponíveis em vários formatos, como luz visível, magnetograma, mapa de velocidade e vistas em ultravioleta.</li>
<li>Essas imagens estão acessíveis online, gerando discussões sobre sua qualidade, processamento e alguns artefatos notados, além de problemas de zoom lento.</li>
<li>As imagens foram tiradas ao longo de várias horas, destacando a imensa energia e escala do sol, e provocando discussões sobre seu impacto e o potencial para formas de vida avançadas dentro das estrelas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Revisão do Código-Fonte do Quake 3: Modelo de Rede (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Fabien Sanglard elogia o modelo de rede do Quake 3 por seu uso eficiente de UDP/IP, que é preferido em relação ao TCP/IP para minimizar a latência em ambientes de jogos rápidos.</li>
<li>O servidor gerencia a falta de confiabilidade do UDP usando históricos de instantâneos para criar pacotes delta, garantindo uma comunicação eficiente entre o cliente e o servidor.</li>
<li>O módulo NetChannel pré-fragmenta mensagens para evitar a fragmentação pelo roteador e lida com a entrega garantida de certas mensagens, melhorando o desempenho geral da rede.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A revisão do modelo de rede do Quake 3 iniciou discussões sobre o equilíbrio entre vida profissional e pessoal, destacando experiências de usuários com burnout e as vantagens de reduzir as horas de trabalho para dedicar-se a hobbies.</li>
<li>Embora o código de rede do Quake 3 fosse eficaz para jogos em rede local (LAN), ele enfrentava problemas de latência durante jogos remotos, em contraste com os protocolos de jogos modernos que exigem lógica avançada para sincronização e gerenciamento de largura de banda.</li>
<li>A discussão forneceu recursos para entender os protocolos de jogos em tempo real e refletiu sobre a evolução das velocidades da internet e das experiências de jogos ao longo do tempo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Americanos veem suas economias desaparecerem na crise fintech da Synapse</a></h2>
<ul>
<li>A falência da empresa de fintech Synapse resultou na perda das economias de milhares de americanos, com contas inicialmente acreditadas como garantidas pelo governo.</li>
<li>A disputa entre a Synapse e o Evolve Bank levou a fundos desaparecidos e questões não resolvidas, deixando os clientes sem acesso às suas contas por meses.</li>
<li>O incidente destaca os riscos associados às empresas de fintech que não possuem relações diretas com bancos tradicionais, já que os órgãos reguladores não intervieram para resolver a crise.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A crise da fintech Synapse resultou na perda das economias dos americanos, com $96 milhões atualmente não contabilizados, já que a Synapse, a processadora financeira, faliu.</li>
<li>Yotta, um aplicativo fintech envolvido na crise, oferecia baixas taxas de juros e incentivos de loteria, mas não é um banco, o que significa que a FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) não cobrirá as perdas, já que nenhum banco faliu.</li>
<li>Esta situação destaca os riscos inerentes associados às empresas de fintech e enfatiza a necessidade de medidas regulatórias aprimoradas na indústria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: Biblioteca de abstração de janela de cabeçalho único C99</a></h2>
<ul>
<li>RGFW (Riley&#39;s Graphics library FrameWork) é uma biblioteca leve de cabeçalho único para criar aplicações gráficas, oferecendo uma alternativa flexível ao GLFW. RGFW suporta múltiplas plataformas, incluindo UNIX, MacOS, Windows e webASM, com suporte experimental para Wayland, e funciona com vários backends gráficos como OpenGL e Vulkan. É projetada para RSGL, mas pode ser usada de forma independente ou com outras bibliotecas, apresentando um sistema de eventos flexível e compatibilidade com múltiplos compiladores, sob a licença Zlib/libPNG.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reações</a></h3>
<ul>
<li>RGFW é uma biblioteca de abstração de janelas de cabeçalho único em C99, com discussões focadas em sua compatibilidade com Windows, particularmente com os compiladores MSVC (Microsoft Visual C++) e MinGW (Minimalist GNU for Windows).</li>
<li>A compatibilidade da biblioteca com o Wayland é experimental, e os usuários expressam a necessidade de melhores alternativas ao X11, um sistema de janelas para exibições de bitmap.</li>
<li>A conversa destaca os prós e contras das bibliotecas de cabeçalho único, comparando RGFW com outras bibliotecas como SDL (Simple DirectMedia Layer) e GLFW, e abordando os desafios do suporte multiplataforma, incluindo dispositivos móveis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- o irmão mais novo do grande SGI Desktop no IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop lançou uma nova versão focada em alto desempenho, estabilidade e produtividade com um design minimalista e baixo uso de recursos. O ambiente de desktop é projetado para aprimorar a criatividade, priorizando aplicativos do usuário e minimizando distrações visuais, atendendo a usuários de IRIX, artistas gráficos e desenvolvedores. O projeto está em transição para um modelo orientado pela comunidade, incentivando a participação e colaboração dos usuários.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reações</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, inspirado no SGI Desktop no IRIX, está sendo desenvolvido para Linux, com planos futuros para suporte ao FreeBSD e Windows11 WSL2.</li>
<li>O projeto visa recriar uma experiência clássica de desktop, mas está progredindo lentamente e não é de código aberto, o que pode limitar as contribuições da comunidade.</li>
<li>Os usuários expressam nostalgia por recursos únicos e elementos de interface de usuário de ambientes de desktop mais antigos, destacando os desafios em alcançar compatibilidade moderna.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Os 'Retornos ao Escritório' Mentem" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Os%20'Retornos%20ao%20Escrit%C3%B3rio'%20Mentem&subheading=s%C3%A1bado%2C%2023%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">Llama 3.2 Interpretabilidade com Autoencoders Esparsos</a></h2>
<ul>
<li>O post discute um projeto paralelo pessoal focado em replicar pesquisas de interpretabilidade mecanicista em Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) proprietários, inspirado por trabalhos recentes de empresas como Anthropic, OpenAI e DeepMind.</li>
<li>O autor está buscando feedback e engajamento da comunidade HackerNews, indicando uma abordagem colaborativa e aberta para sua pesquisa.</li>
<li>O projeto está vinculado a publicações acadêmicas recentes, sugerindo que está fundamentado no discurso científico atual e nos avanços no campo da interpretabilidade de IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.2 Interpretability with Sparse Autoencoders é um projeto de PaulPauls que visa replicar a pesquisa de interpretabilidade mecanicista em Modelos de Linguagem de Grande Porte (LLMs) proprietários. - O projeto utiliza Autoencoders Esparsos (SAEs) para explorar a sequência causal de &quot;pensamentos&quot; nos modelos, traçando paralelos com o raciocínio humano. - Esta pesquisa aberta, disponível no GitHub, iniciou discussões sobre interpretabilidade, raciocínio humano e os desafios associados à avaliação de SAEs, com PaulPauls acolhendo feedback da comunidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Um jogo inspirado em Marble Madness em WebGL que construímos para a Netlify</a></h2>
<ul>
<li>A creative studio desenvolveu um jogo interativo para a Netlify para celebrar a marca de 5 milhões de desenvolvedores, inspirado no clássico jogo Marble Madness. O jogo utiliza Three.js para gráficos 3D e Rapier para física, integrando conteúdo 2D com transformações 3D em CSS para criar uma experiência contínua. O estúdio convida os usuários a experimentarem o jogo e fornecerem feedback, destacando a mistura de conteúdo de marketing com uma experiência semelhante a um jogo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Netlify desenvolveu um jogo WebGL inspirado em Marble Madness para comemorar a marca de 5 milhões de desenvolvedores, combinando jogabilidade com conteúdo de marketing. O jogo utiliza Three.js para gráficos 3D e Rapier para física, integrando conteúdo 2D através de transformações 3D em CSS. Feedback é incentivado para melhorar a experiência do usuário.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Os salmões retornam para desovar em habitat histórico após projeto de remoção de barragem</a></h2>
<ul>
<li>Após a demolição de quatro barragens no rio Klamath, centenas de salmões retornaram para desovar em áreas que anteriormente eram inacessíveis, marcando uma rápida recuperação ecológica.</li>
<li>Este evento é uma vitória significativa para as tribos locais que defenderam a remoção da barragem para restaurar o ecossistema do rio, destacando o sucesso do projeto na melhoria da qualidade da água e da saúde dos salmões.</li>
<li>O projeto é considerado a maior remoção de barragem na história dos EUA, com o rápido retorno dos salmões superando as expectativas e proporcionando otimismo para o futuro do rio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os salmões retornaram aos seus históricos locais de desova no Rio Klamath após a remoção de quatro barragens, o que gerou discussões sobre seus métodos de navegação após décadas de isolamento. A remoção das barragens foi parte de um esforço mais amplo de restauração ecológica, apoiado por tribos locais e grupos ambientais, com o objetivo de restaurar habitats naturais. As barragens estavam obsoletas e forneciam eletricidade limitada, tornando sua remoção uma opção viável para melhorar a saúde ecológica do rio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon investirá mais US$ 4 bilhões na Anthropic, maior rival da OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Amazon anunciou um investimento significativo de US$ 4 bilhões na Anthropic, uma startup de IA fundada por ex-executivos da OpenAI, aumentando seu investimento total para US$ 8 bilhões. A Amazon Web Services (AWS) será o principal parceiro de nuvem e treinamento da Anthropic, oferecendo aos clientes da AWS acesso antecipado para personalizar o chatbot Claude da Anthropic com seus dados. Este investimento destaca a natureza competitiva do mercado de IA generativa, com a Anthropic recentemente revelando agentes de IA para tarefas complexas e o Google tendo anteriormente investido US$ 2 bilhões na empresa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Amazon está investindo US$ 4 bilhões na Anthropic, uma concorrente da OpenAI, para resolver problemas de capacidade e melhorar o desempenho do serviço Pro da Anthropic.</li>
<li>A expectativa é que o investimento envolva créditos da AWS (Amazon Web Services), o que pode reduzir o gasto real da Amazon, e inclui o uso de chips da Amazon para o treinamento de modelos de IA.</li>
<li>Este movimento estratégico apoia o objetivo da Amazon de aumentar a receita da AWS e expandir suas capacidades de inteligência artificial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, uma ferramenta de base de conhecimento conversacional e baseada em Graph RAG</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow é um Grafo de Conhecimento de código aberto chamado GraphRAG, que utiliza TiDB Vector, LlamaIndex e DSPy, apresentando uma busca conversacional no estilo de perplexidade e um rastreador de sites para extração de URLs de sitemaps.</li>
<li>Ele pode ser implantado usando Docker Compose, exigindo 4 núcleos de CPU e 8GB de RAM, e inclui um conjunto de tecnologias composto por TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js e shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow permite que os usuários editem o Knowledge Graph para precisão e oferece um trecho de JavaScript incorporável para integrar uma janela de busca conversacional em sites.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, uma ferramenta baseada no Graph RAG (Recurrent Attention Graph), possui um fluxo de trabalho complexo que alguns usuários consideram lento e complicado, especialmente para consultas básicas.</li>
<li>Embora a interface do usuário seja bem projetada, há pedidos por uma versão mais simplificada para atender usuários que podem não precisar de todos os seus recursos complexos.</li>
<li>Discussões destacam o interesse em auto-hospedagem, gerenciamento de dados pessoais e o uso potencial de LLMs locais (Modelos de Linguagem de Grande Escala) para melhorar o gerenciamento do histórico de navegação pessoal, enfatizando a privacidade e a escolha do usuário.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Agora, o Amazon S3 oferece suporte à capacidade de anexar dados a um objeto.</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone agora suporta a adição de dados a objetos existentes, eliminando a necessidade de armazenamento local e beneficiando aplicações como processamento de logs e transmissão de mídia.</li>
<li>Este recurso está disponível em todas as Regiões da AWS e pode ser acessado usando o AWS SDK, CLI ou Mountpoint para Amazon S3 (versão 1.12.0 ou superior).</li>
<li>A atualização é particularmente vantajosa para aplicações que requerem atualizações contínuas de arquivos, melhorando a eficiência e reduzindo o overhead de armazenamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 introduz um novo recurso que permite adicionar dados a objetos, mas ele é limitado à classe de bucket &quot;S3 Express One Zone&quot;, que é mais cara e menos disponível do que o nível padrão.</li>
<li>A funcionalidade suporta até 10.000 operações de anexação por objeto, tornando-a menos ideal para escrita direta de arquivos de log, especialmente quando comparada à funcionalidade similar do Azure disponível desde 2015.</li>
<li>Este desenvolvimento gerou discussões sobre a praticidade do novo recurso do S3 devido às suas limitações e custos mais altos em comparação com outras soluções de armazenamento em nuvem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">A câmera de &#39;meta-óptica&#39; que é do tamanho de um grão de sal</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores da Universidade de Princeton e da Universidade de Washington criaram uma câmera de &#39;meta-óptica&#39;, notavelmente pequena, do tamanho de um grão de sal, e 500.000 vezes menor que as câmeras tradicionais.</li>
<li>Esta câmera utiliza uma metassuperfície com 1,6 milhões de postes cilíndricos para capturar imagens de alta qualidade e em cores, potencialmente transformando campos como imagem médica, eletrônicos de consumo e telescópios espaciais.</li>
<li>As metasuperfícies são fabricadas usando técnicas semelhantes à produção de chips de computador, o que pode reduzir os custos e ampliar a gama de aplicações para essas câmeras ultracompactas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A câmera de &#39;meta-óptica&#39;, tão pequena quanto um grão de sal, pode capturar imagens em cores, embora alguns questionem a qualidade de suas imagens em comparação com câmeras tradicionais.</li>
<li>A tecnologia emprega nanoantenas subcomprimento de onda e pós-processamento impulsionado por IA para melhorar a qualidade da imagem, mas as imagens ainda podem carecer de nitidez e cor.</li>
<li>A minúscula câmera e seus potenciais usos em áreas como medicina e militar levantam preocupações de privacidade e destacam sua relevância e impacto contínuos desde sua publicação em 2021.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">História dos dois mil consoles portáteis Playdate roubados</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Dois mil dispositivos de jogos portáteis Playdate foram roubados, e a FedEx se recusou a compensar a perda de $400.000, citando uma assinatura de um indivíduo não autorizado. - Este incidente ressalta problemas significativos na logística e verificação de entregas, destacando um padrão de respostas inadequadas de empresas em situações semelhantes. - O caso enfatiza a importância do registro de dispositivos como um método potencial para recuperar bens roubados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">Qual é o próximo passo para o WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>O desenvolvimento da especificação WebGPU está em andamento ativo, com grandes empresas de tecnologia como Google, Mozilla, Apple, Intel e Microsoft colaborando semanalmente. - Uma reunião recente teve como objetivo avançar o WebGPU para o status de recomendação candidata para o World Wide Web Consortium (W3C) e discutiu novas funcionalidades, como subgrupos, buffers de texel e átomos de 64 bits. - A reunião destacou a importância da colaboração e do feedback, focando em aprimorar as capacidades do WebGPU para gráficos na web e inteligência artificial (IA).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Reações</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU está focado em adicionar recursos como bindless para melhorar o desempenho, minimizando mudanças frequentes de estado, embora a implementação possa levar tempo. - Limitações atuais, como limites pequenos de textura padrão, restringem o uso do WebGPU em aplicações sérias, representando desafios para desenvolvedores de jogos em Rust. - Apesar dessas restrições, o WebGPU é considerado promissor para capacidades avançadas de gráficos e computação em aplicações web, com usos potenciais em jogos e aprendizado de máquina, embora a adoção da plataforma continue sendo uma preocupação, especialmente com as implementações únicas da Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Beta 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 foi lançado em 21 de novembro de 2024, introduzindo um mecanismo mais rápido e uma cadeia de ferramentas unificada. Esta versão enfatiza uma configuração centrada em CSS, atendendo às necessidades modernas de desenvolvimento web com recursos como camadas de cascata nativas e cores de amplo espectro. Os usuários são incentivados a explorar a documentação beta para contribuir com a preparação para o lançamento estável esperado no início do próximo ano.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 foi lançado, introduzindo recursos como o espaço de cores OKLCH e desempenho aprimorado, o que gerou discussões na comunidade de desenvolvimento web.</li>
<li>A liberação gerou debates sobre a complexidade das ferramentas modernas de desenvolvimento web, como Vite e npm, com alguns usuários questionando sua necessidade e outros defendendo sua eficiência.</li>
<li>Tailwind CSS é elogiado por suas classes utilitárias que simplificam o CSS dentro do HTML, oferecendo benefícios para design responsivo e reduzindo o tamanho dos arquivos CSS, de forma semelhante, mas mais otimizada do que o Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Llama 3.2 Interpretabilidade com Autoencoders Esparsos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Llama%203.2%20Interpretabilidade%20com%20Autoencoders%20Esparsos&subheading=sexta-feira%2C%2022%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">Tribunal Penal Internacional emite mandados para Netanyahu, Gallant e autoridades do Hamas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Tribunal Penal Internacional (TPI) emitiu mandados de prisão para os líderes israelenses Netanyahu e Gallant, juntamente com oficiais do Hamas, por supostos crimes de guerra.</li>
<li>As ordens destacam a jurisdição do TPI sobre crimes em territórios palestinos, mesmo que Israel não reconheça a autoridade do tribunal.</li>
<li>Esta situação destaca desafios na aplicação da lei internacional, já que grandes potências como os EUA não reconhecem o TPI, o que pode limitar sua eficácia e tornar prisões reais improváveis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">Todos são capazes de pensar matematicamente e podem se beneficiar disso.</a></h2>
<ul>
<li>David Bessis, um matemático, afirma que o pensamento matemático, que equilibra intuição e lógica, é benéfico para todos, aprimorando a criatividade e a compreensão. Em seu livro &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot;, Bessis compara o pensamento matemático a um diálogo entre razão e instinto, semelhante ao yoga, e enfatiza que é uma habilidade desenvolvida através da prática. Bessis vê a matemática como uma lição de vida universal que pode trazer alegria, clareza e autoconfiança, sugerindo que não é apenas resolução de problemas, mas uma forma de autoajuda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Pensar matematicamente é benéfico para todos, mas muitos enfrentam desafios devido a métodos de ensino ineficazes e falta de motivação. A matemática é frequentemente vista erroneamente como um talento inato, em vez de uma habilidade que pode ser desenvolvida com a abordagem e mentalidade corretas, semelhante aos esportes. Enfatizando que a matemática é acessível a todos, o ensino deve se concentrar no desenvolvimento de habilidades de pensamento matemático, tornando o aprendizado agradável e inclusivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">Z-Library ajuda estudantes a superar a pobreza acadêmica, aponta estudo</a></h2>
<ul>
<li>A study in the Journal of University Teaching &amp; Learning Practice examines the use of Z-Library, a shadow library providing free books and academic articles, highlighting high costs and limited access as primary motivators.</li>
<li>Estudantes de pós-graduação chineses, entre outros, utilizam a Z-Library para combater a pobreza acadêmica, considerando-a crucial para o sucesso acadêmico, apesar dos problemas legais enfrentados pela plataforma.</li>
<li>O estudo recomenda que universidades e editoras aumentem o acesso gratuito ao conteúdo para reduzir as divisões digitais e atender às necessidades dos estudantes que dependem desses recursos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A pesquisa destaca o papel do Z-Library em aliviar a pobreza acadêmica ao oferecer acesso gratuito a livros didáticos, ajudando os estudantes a pré-visualizar livros antes de comprar cópias físicas.</li>
<li>A discussão explora a natureza dual da pirataria, com argumentos de que ela pode tanto impactar negativamente as vendas quanto potencialmente levar a compras legítimas, mantendo a relevância dos recursos.</li>
<li>A conversa também faz referência a outras plataformas como Sci-Hub e Libgen, debatendo as implicações éticas e educacionais da pirataria no acesso a recursos educacionais e de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">Medicamento para perda de peso encontrado para reduzir músculos em camundongos e células humanas</a></h2>
<ul>
<li>A pesquisa da Universidade de Alberta indica que medicamentos para perda de peso, como o Ozempic, podem levar à redução do coração e dos músculos, levantando preocupações sobre potenciais efeitos à saúde a longo prazo.</li>
<li>O estudo observou perda de músculo cardíaco tanto em camundongos quanto em células humanas, levando os pesquisadores a recomendar o monitoramento da saúde cardíaca em usuários desses medicamentos.</li>
<li>Especialistas sugerem que até 40% da perda de peso com esses medicamentos é de massa muscular, aconselhando os usuários a manter a massa muscular por meio de nutrição adequada e treinamento de resistência durante o tratamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A study indicates that semaglutide, a weight-loss drug, may lead to more muscle loss than traditional dieting, raising concerns about its long-term health effects.</li>
<li>A pesquisa descobriu que o semaglutida reduz o músculo cardíaco tanto em camundongos quanto em células humanas, provocando um debate sobre se os benefícios da perda de peso superam os riscos potenciais.</li>
<li>Especialistas recomendam nutrição adequada e exercícios para combater a perda muscular, enfatizando a necessidade de mais pesquisas sobre o impacto da semaglutida nos músculos e na saúde geral.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">A common urban intersection in the Netherlands (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Os cruzamentos urbanos nos Países Baixos, como os em &#39;s-Hertogenbosch, são projetados para priorizar a segurança e a eficiência para todos os usuários da estrada, incluindo o tráfego motorizado, ciclistas e pedestres.</li>
<li>Os principais recursos incluem ciclovias protegidas, interseções elevadas, sinalização viária clara e regras de prioridade que favorecem o tráfego não motorizado, reduzindo a necessidade de semáforos.</li>
<li>Essa abordagem de design enfatiza o compromisso holandês em acomodar diversos tipos de tráfego por meio de um planejamento de infraestrutura inovador e cuidadoso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Holanda prioriza ciclistas e pedestres em cruzamentos urbanos, em contraste com países como o Reino Unido e a Itália, onde a infraestrutura para ciclismo muitas vezes carece de prioridade e pode ser desajeitada ou mal projetada. O sucesso do modelo holandês se deve a uma mudança cultural e a estruturas legais que favorecem os ciclistas, resultando em ambientes de ciclismo mais seguros e eficientes. Há apelos para que outros países adotem o modelo holandês para melhorar a segurança e a infraestrutura do ciclismo, destacando sua eficácia e atratividade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google para de permitir que sites como Forbes dominem a busca por &#39;Melhores Gomas de CBD&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Google revisou sua política de abuso de reputação de sites para abordar o &#39;Parasite SEO&#39;, onde sites estabelecidos usam sua autoridade de domínio para promover recomendações de produtos de terceiros não relacionados.</li>
<li>Esta atualização levou a uma queda nos rankings de busca para sites como Forbes e Time, que vinham usando essa tática para conteúdo de afiliados.</li>
<li>A mudança de política visa melhorar a experiência de busca, reduzindo a influência de práticas de SEO exploratórias nos resultados de pesquisa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Google implementou mudanças para impedir que sites como a Forbes dominem os resultados de busca para termos como &#39;Melhores Gomas de CBD&#39;, abordando problemas com spam de SEO e marketing de afiliados.</li>
<li>Essa mudança visa melhorar a qualidade dos resultados de busca, que foi afetada por conteúdo gerado por IA e táticas agressivas de SEO.</li>
<li>A medida também é vista como uma resposta à concorrência de ferramentas de IA como o ChatGPT, enquanto o Google busca aprimorar os resultados de busca e diminuir o impacto de conteúdo de baixa qualidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun: Aplicações desktop multiplataforma escritas em TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun é uma ferramenta para desenvolver aplicativos de desktop rápidos, pequenos e multiplataforma usando Typescript, aproveitando o bun para execução e zig para vinculações nativas.</li>
<li>Você pode instalar a versão mais recente, Electrobun v0.0.13, com <code>$ bun install electrobun</code>, oferecendo pacotes de aplicativos compactos (~12MB) e atualizações mínimas (tão pequenas quanto 4KB).</li>
<li>Ele fornece um fluxo de trabalho integrado que permite aos desenvolvedores começar a codificar em 5 minutos e distribuir aplicativos em 10, garantindo desempenho eficiente com processos isolados e capacidades fáceis de Chamada de Procedimento Remoto (RPC).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun é uma nova estrutura projetada para criar aplicativos de desktop multiplataforma usando TypeScript, semelhante ao Electron, mas utilizando Bun e a visualização web do sistema em vez de Node.js e Chromium.</li>
<li>Atualmente, o Electrobun está disponível apenas para macOS, com planos futuros de suporte para Windows e Linux, e está em seus estágios iniciais de desenvolvimento, focando na estabilidade.</li>
<li>O framework promete tamanhos de atualização pequenos e um mecanismo personalizado de Chamada de Procedimento Remoto (RPC) para comunicação interprocessos eficiente, embora atualmente careça de documentação abrangente e exemplos visuais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 introduz atualizações significativas, incluindo ganchos de propriedade para propriedades computadas e visibilidade assimétrica para controle de acesso a propriedades. As melhorias incluem uma API DOM atualizada com suporte a HTML5, novas funções de array e uma nova implementação JIT (Just-In-Time) para desempenho aprimorado. As funcionalidades obsoletas envolvem extensões desagregadas e mudanças em certas constantes e funções, incentivando os usuários a atualizar para obter melhor desempenho e sintaxe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Reações</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 introduz ganchos de propriedade, um recurso destinado a simplificar getters e setters, fazendo comparações com funcionalidades semelhantes no C#.</li>
<li>O update inclui melhorias de desempenho, rastreamentos de pilha aprimorados e novas funções de array, contribuindo para a evolução contínua do PHP.</li>
<li>Os desenvolvedores estão divididos quanto às mudanças, com alguns preocupados com a complexidade adicional, enquanto outros apreciam a redução de código repetitivo e uma mudança da verbosidade semelhante à do Java.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">Hyrum&#39;s Law em Golang</a></h2>
<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law, nomeada em homenagem ao engenheiro do Google Hyrum Wright, sugere que com usuários suficientes de API, todos os comportamentos observáveis serão utilizados por alguém, tornando as mudanças arriscadas.</li>
<li>Na linguagem de programação Go, alterar mensagens de erro como &quot;http: request body too large&quot; pode interromper o código existente que depende dessas mensagens, ilustrando a Lei de Hyrum.</li>
<li>Esse conceito não é exclusivo do Go; ele também é evidente em outras linguagens como JavaScript, enfatizando a importância de projetar sistemas para minimizar dependências não intencionais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law sugere que qualquer comportamento observável em um sistema, mesmo que não intencional, pode se tornar uma dependência para os usuários, tornando as mudanças potencialmente disruptivas.</li>
<li>Os autores de bibliotecas devem documentar as partes estáveis da API e considerar as dependências dos usuários, enquanto os consumidores devem ter cautela ao depender de funcionalidades não documentadas.</li>
<li>A discussão enfatiza o equilíbrio entre melhorias técnicas e as expectativas dos usuários, observando as diferenças no manejo de mudanças entre software de código aberto e software empresarial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">Open-sourceamos nossa tecnologia de monitoramento de compostagem</a></h2>
<ul>
<li>Monty Compost Co. é uma startup focada em melhorar a eficiência da compostagem tanto para uso residencial quanto industrial através de tecnologia de código aberto. A tecnologia integra-se com plataformas como Raspberry Pi e Arduino, utilizando sensores para monitorar gás, temperatura, umidade e pressão do ar, com dados exportáveis como arquivos CSV. Embora inicialmente projetada para monitoramento de compostagem, a tecnologia é adaptável para aplicações de Internet das Coisas (IoT) e monitoramento ambiental.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Monty Compost Co. lançou sua tecnologia de monitoramento de compostagem como código aberto, permitindo adaptação em várias aplicações além da compostagem.</li>
<li>O sistema é compatível com Raspberry Pi e Arduino, apresentando sensores para composição de gás, temperatura, umidade e pressão do ar, com dados exportáveis como arquivos CSV.</li>
<li>Esta tecnologia é projetada para otimizar a compostagem, mas também é aplicável para a Internet das Coisas (IoT) e monitoramento ambiental, incentivando a experimentação dos usuários e o compartilhamento de projetos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">O meme-ificação do &#39;Núcleo Demoníaco&#39;</a></h2>
<ul>
<li>O &#39;Núcleo Demônio&#39;, associado a dois acidentes nucleares fatais, tornou-se um meme sombrio na internet, frequentemente apresentando justaposições inesperadas com personagens de anime fofos. A popularidade do meme desde 2019 destaca um interesse de nicho que ganhou reconhecimento mais amplo, apesar de ser considerado de mau gosto. O &#39;Núcleo Demônio&#39; foi o terceiro núcleo de plutônio destinado à Segunda Guerra Mundial, adicionando complexidade à sua transformação em meme, especialmente devido às suas origens japonesas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O memes do &#39;Núcleo Demoníaco&#39; originam-se de uma mistura de humor negro e incidentes nucleares históricos envolvendo uma esfera de plutônio.</li>
<li>As memes justapõem a natureza perigosa do núcleo com contextos humorísticos ou absurdos, gerando debate sobre se o humor decorre dos experimentos imprudentes ou como um mecanismo de enfrentamento para a história nuclear.</li>
<li>Este fenômeno ilustra como o humor pode emergir de tópicos sérios, oferecendo insights sobre o comportamento humano e reações inesperadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">O Matrix: Geração de Mundo de Horizonte Infinito com Interação em Tempo Real</a></h2>
<ul>
<li>O projeto Matrix está desenvolvendo um universo digital imersivo em tempo real com visuais de alta qualidade e precisão em nível de quadro, inspirado no conceito do filme.</li>
<li>Ele utiliza modelos avançados como o Swin-DPM para gerar vídeos infinitamente longos, permitindo o controle em tempo real e a exploração de ambientes dinâmicos.</li>
<li>O projeto planeja tornar seus dados de código aberto para incentivar a pesquisa e a inovação, exibindo cenas diversas que misturam ambientes virtuais e do mundo real.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra no potencial de gerar mundos virtuais infinitos, inspirada por &#39;The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction.&#39;</li>
<li>São feitas comparações com jogos como Minecraft, que utilizam geração procedural para manter a consistência espacial, e as sugestões incluem o uso de mundos 3D de baixa resolução para eficácia.</li>
<li>O papel da IA em aprimorar experiências de realidade virtual (VR) e realidade mista é destacado, juntamente com preocupações sobre a usabilidade e comercialização da tecnologia atual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">Planejador de rotas de bicicleta que segue quase exclusivamente trilhas oficiais para bicicletas</a></h2>
<ul>
<li>A nova aplicação de planejamento de rotas para cicloturismo foi desenvolvida, focando na utilização da infraestrutura de bicicletas existente e permitindo que os usuários explorem rotas através de mapas ou trilhas oficiais. Atualmente, a aplicação cobre a Europa e utiliza dados do OpenStreetMap para um planejamento de rotas otimizado, com planos futuros de expansão para a América do Norte e globalmente. Tecnicamente, a aplicação emprega o Graphhopper para encontrar rotas, é construída com Next.js 14 e Typescript, e utiliza um backend .NET, com tiles de mapa fornecidos pelo MapTiler, embora o auto-hospedagem esteja planejado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A new bike route planner app has been developed, focusing on official bike trails for bike touring, and is currently available in Europe.- The app utilizes OpenStreetMap data and employs Graphhopper for route finding, with a web app built using Next.js and .NET.- Future expansion plans include extending the app&#39;s availability to North America and other regions, with an open invitation for feedback and collaboration from developers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">Boeing cobrou 8.000% acima do mercado da Força Aérea dos EUA por dispensadores de sabão</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Boeing cobrou da Força Aérea dos EUA $149.072 por dispensadores de sabão, significativamente acima do preço de mercado, equivalendo a $671 por avião para 222 aeronaves C-17.</li>
<li>A elevação dos custos é atribuída ao cumprimento das especificações militares e exigências de documentação, gerando debate sobre a eficiência do processo de aquisição.</li>
<li>A situação destaca potenciais ineficiências no contrato militar, com sugestões de que o sistema pode favorecer contratantes como a Boeing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">Resiliência da Internet na Europa mitiga impacto de cortes em cabos submarinos</a></h2>
<ul>
<li>Os cortes recentes de cabos no Mar Báltico, especificamente os cabos BCS East-West Interlink e C-Lion1, não interromperam significativamente a conectividade com a Internet na Europa devido à infraestrutura resiliente.</li>
<li>Robusta infraestrutura de Internet da Europa, com múltiplas conexões submarinas e terrestres, garante impacto mínimo de tais incidentes ao fornecer rotas alternativas.</li>
<li>Cloudflare Radar monitora ativamente a conectividade global da Internet, oferecendo atualizações por meio de redes sociais e postagens em blogs, destacando a importância de uma arquitetura de rede redundante para prevenir interrupções.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Reações</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tribunal Penal Internacional emite mandados para Netanyahu, Gallant e autoridades do Hamas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tribunal%20Penal%20Internacional%20emite%20mandados%20para%20Netanyahu%2C%20Gallant%20e%20autoridades%20do%20Hamas&subheading=quinta-feira%2C%2021%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt tem 10 anos agora</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt é uma autoridade certificadora gratuita que simplifica a obtenção e o gerenciamento de certificados de servidor, abordando os desafios de custo e complexidade.</li>
<li>Com o apoio de grandes organizações como Mozilla, Cisco e a Electronic Frontier Foundation (EFF), ele visa tornar a segurança na Internet acessível e aberta a todos.</li>
<li>Os princípios fundamentais do Let&#39;s Encrypt incluem ser gratuito, automático, seguro, transparente, aberto e cooperativo, com oportunidades para patrocínio ou contribuição para apoiar a iniciativa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, celebrando seu 10º aniversário, transformou a segurança na internet ao oferecer certificados HTTPS gratuitos, democratizando conexões seguras.</li>
<li>Apesar de sua ampla adoção, alguns setores, como o bancário, exigem uma validade de certificado mais longa, o que representa desafios para o uso do Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>A melhoria do serviço na segurança da web foi alcançada através de seu protocolo aberto e automação, embora ele continue dependente de doações, ressaltando sua missão sem fins lucrativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic permite que Internet Archive distribua Unreal e Unreal Tournament para sempre</a></h2>
<ul>
<li>Há uma sugestão de que, se o projeto de lei HR 9495 for aprovado, ele poderia potencialmente classificar o Internet Archive como uma organização terrorista sem justificativa clara.</li>
<li>A preocupação é levantada por uma fonte anônima, indicando que essa classificação pode não ser um foco principal ou prioridade do projeto de lei.</li>
<li>A implicação de tal classificação poderia ter consequências significativas para o Internet Archive, uma biblioteca digital que oferece acesso gratuito a uma vasta coleção de conteúdo digital.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games permitiu que o Internet Archive distribuísse Unreal e Unreal Tournament indefinidamente, despertando esperanças de possíveis lançamentos de código aberto semelhantes ao Quake.</li>
<li>O comunidade de Unreal Tournament continua vibrante, com discussões sobre a preservação e atualização de jogos clássicos, especialmente após a decisão da Epic de remover títulos mais antigos das lojas.</li>
<li>Open-sourcing Unreal Engine 1 poderia eventualmente ocorrer, mas isso requer uma limpeza significativa, e esse movimento poderia beneficiar o aprendizado, o desenvolvimento e a preservação da história dos jogos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Tiny Glade &#39;construiu&#39; seu caminho para &gt;600k vendidos em um mês</a></h2>
<ul>
<li>Tiny Glade, um jogo de construção relaxante da Pounce Light, vendeu mais de 600.000 cópias em um mês após seu lançamento no Steam, indicando um sucesso comercial significativo.</li>
<li>O jogo ganhou popularidade através de vídeos virais e participação no Next Fest da Steam, resultando em mais de 1,3 milhão de listas de desejos, demonstrando estratégias de marketing eficazes.</li>
<li>Seu sucesso é atribuído à sua experiência serena e sem objetivos em um ambiente sandbox, além da envolvente tecnologia de geração procedural, atraindo fãs de jogos acolhedores e de construção de cidades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Tiny Glade vendeu mais de 600.000 cópias em um mês, atribuído ao seu avançado motor de iluminação personalizado e à expertise dos desenvolvedores Tomasz Stachowiak e Anastasia Opara.</li>
<li>O jogo, desenvolvido usando Rust e Vulkan, tornou-se popular através de marketing eficaz e engajamento da comunidade, destacando o potencial do Rust no desenvolvimento de jogos.</li>
<li>Apesar de algumas críticas por falta de profundidade, Tiny Glade oferece uma experiência de construção semelhante ao zen, enfatizando a importância da construção de comunidade antes do lançamento de um jogo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – Anti-Aliasing Analítico</a></h2>
<ul>
<li>Anti-Aliasing Analítico é uma técnica projetada para remover bordas serrilhadas (jaggies) em imagens rasterizadas, pré-calculando o desvanecimento das bordas das formas, garantindo bordas suaves sem artefatos. Este método é eficiente, pois não requer buffers ou hardware adicionais e é compatível com o WebGL 1.0 básico, tornando-o acessível para várias aplicações. Destaca-se por seu uso profissional em plataformas como Unity e Valve Software, oferecendo clareza e nitidez sem a desfocagem comum em outros métodos de anti-aliasing, como SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) e DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo &#39;AAA – Anti-Aliasing Analítico&#39; explora técnicas de anti-aliasing, enfatizando métodos analíticos e sua aplicação na programação gráfica.</li>
<li>Discute o debate entre os espaços de cores lineares e sRGB, as limitações do WebGL e os desafios com formas sobrepostas, proporcionando uma exploração abrangente desses tópicos.</li>
<li>O artigo é notável por sua profundidade, elementos interativos e feedback sobre sua apresentação, destacando a complexidade das configurações gráficas em jogos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">O que é a origem da imagem do tanque no lago que se tornou um meme? (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O meme &#39;lake tank&#39; apresenta um tanque Panzer IV submerso no rio Meuse, na Bélgica, da Segunda Guerra Mundial, e é popular entre entusiastas militares e gamers.</li>
<li>Ele extrai humor do conceito de receber sabedoria de fontes inesperadas, semelhante à &quot;Dama do Lago&quot; da lenda arturiana e ao meme &quot;senpai da piscina&quot;.</li>
<li>O apelo de nicho do meme se deve em parte à sua conexão com contextos históricos e de jogos, ressoando com comunidades online específicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">Yi Peng 3 cruzou ambos os cabos C-Lion 1 e BSC em momentos que coincidem com quando eles quebraram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Alegadamente, um navio de carga chinês, Yi Peng 3, cortou cabos submarinos no Mar Báltico, levantando suspeitas de sabotagem deliberada.</li>
<li>A movimentação do navio, capitaneado por um cidadão russo, coincidiu com o momento da ruptura do cabo, levantando preocupações geopolíticas.</li>
<li>Este incidente, após um semelhante em outubro de 2023, levou a um aumento na fiscalização e a investigações em andamento pela marinha dinamarquesa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">Quando as estimativas se transformaram em prazos?</a></h2>
<ul>
<li>Em projetos de modernização de software, as estimativas devem ser vistas como diretrizes flexíveis em vez de prazos rígidos, devido à natureza imprevisível desses projetos.</li>
<li>Indu Alagarsamy compara a modernização da arquitetura ao reparo de automóveis, destacando a necessidade de adaptabilidade e aprovações adicionais quando surgem problemas imprevistos.</li>
<li>Uma liderança eficaz nesses projetos envolve fazer perguntas perspicazes, abraçar a experimentação e utilizar estruturas adequadas para navegar nas complexidades e alcançar o sucesso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O post discute o problema comum de a gestão tratar as estimativas de projetos como prazos rígidos, muitas vezes ignorando fatores como mudanças nas especificações que podem causar atrasos.</li>
<li>Essa prática leva a estimativas inflacionadas como uma medida defensiva para evitar a culpa por não cumprir os chamados &#39;prazos&#39;, o que pode sufocar a inovação e o trabalho honesto.</li>
<li>A solução sugerida é cultivar uma cultura empresarial que tolere erros e se concentre na melhoria contínua em vez de atribuir culpa, promovendo um ambiente mais inovador e produtivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">Super Heavy da SpaceX cai no golfo, cancelando pouso com hashis</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Reações</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX&#39;s Super Heavy booster realizou um pouso suave no Golfo do México como medida de segurança após verificações automáticas de saúde abortarem a tentativa de pouso nos &quot;hashis&quot; no local de lançamento. - O voo de teste demonstrou com sucesso a religação do motor no espaço, marcando um marco significativo para futuros voos orbitais e o objetivo da SpaceX de reutilização rápida com a Starship. - Embora a SpaceX tenha como objetivo lançamentos frequentes e missões como a colonização de Marte, o cronograma para alcançar esses objetivos é incerto devido a potenciais desafios técnicos e regulatórios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">Usando atualizações de código quente em Erlang</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, uma equipe de consultoria em Elixir, investiga as atualizações de código quente do Erlang, uma característica distintiva que permite alterações de código sem parar o sistema.</li>
<li>Embora o Elixir, baseado em Erlang, suporte atualizações de código em tempo real, o lançamento padrão do mix carece dos arquivos necessários, levando especialistas a recomendar o aprendizado dessa habilidade.</li>
<li>Atualizações de código em tempo real são particularmente úteis no desenvolvimento com Nerves para dispositivos embarcados, e mais ferramentas em Elixir poderiam aprimorar esse processo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Erlang&#39;s hot code updates permitem a implantação rápida de correções sem desconectar os usuários, o que é particularmente vantajoso para sistemas com conexões de longa duração, como a telefonia.</li>
<li>Embora essas atualizações possam ser complexas e arriscadas, potencialmente levando a estados não replicáveis, elas são essenciais para manter conexões contínuas em sistemas em tempo real.</li>
<li>Embora alguns defendam implantações contínuas mais simples, as atualizações de código em tempo real oferecem benefícios únicos em cenários onde o serviço ininterrupto é crítico, apesar dos desafios que apresentam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple confirma ataques de dia zero atingindo sistemas macOS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Apple reconheceu ataques de dia zero em sistemas macOS e aconselhou os usuários a atualizarem para as versões mais recentes: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 e iOS 17.7.2.</li>
<li>Essas vulnerabilidades envolvem conteúdo web malicioso que pode permitir a execução arbitrária de código, destacando a necessidade crítica de atualizações de software em tempo hábil.</li>
<li>Este incidente faz parte de um problema recorrente com iPhones, que anteriormente experimentaram vulnerabilidades de segurança exploráveis pela web, incluindo desbloqueios baseados na web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">Compreendendo o algoritmo de busca de texto completo BM25</a></h2>
<ul>
<li>BM25, ou Best Match 25, é um algoritmo amplamente utilizado para busca de texto completo, implementado em sistemas como Lucene/Elasticsearch e SQLite, e frequentemente combinado com busca de similaridade vetorial em sistemas de busca híbridos.</li>
<li>Classifica documentos com base na relevância para uma consulta usando fatores como termos da consulta, Frequência Inversa de Documentos (IDF), frequência de termos e normalização do comprimento do documento, seguindo o Princípio de Classificação de Probabilidade.</li>
<li>Os escores BM25 são específicos do contexto, o que significa que são comparáveis dentro da mesma coleção de documentos, mas não entre diferentes coleções ou ao longo do tempo, devido a possíveis mudanças na coleção que afetam os escores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão foca no algoritmo de busca BM25 e sua integração com tecnologias de busca modernas, como sistemas híbridos como o Typesense, que combinam BM25 com busca semântica baseada em vetores. Os participantes debatem a eficácia do BM25 em comparação com modelos de aprendizado mais novos, com alguns defendendo seu uso contínuo e outros sugerindo modelos estatísticos mais avançados. A conversa também explora ferramentas e métodos como a Fusão de Rank Recíproco (RRF) e o papel do aprendizado de máquina em aprimorar as capacidades de busca.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3, lançado em 19 de novembro de 2024, traz atualizações significativas, incluindo a Vinculação de Luz e Sombra do EEVEE, um novo nó BSDF Metálico e o nó de textura Gabor Noise.</li>
<li>Os aprimoramentos incluem composição interativa de múltiplas passagens, edição de UV melhorada e atualizações significativas nos Geometry Nodes e Grease Pencil para melhor desempenho e novas ferramentas.</li>
<li>O lançamento também apresenta melhorias na interface do usuário, aprimoramentos no Sequenciador de Vídeo, suporte ao backend Vulkan, e continua gratuito, apoiado por doações da comunidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3, especialmente com o complemento Bonsai, é recomendado para reforma de casas devido às suas capacidades detalhadas de planejamento.</li>
<li>O software é elogiado por seu modelo de código aberto, forte apoio da comunidade e fundo de desenvolvimento, contribuindo para seu sucesso e melhoria contínua.</li>
<li>Os usuários destacam a versatilidade do Blender em arte e impressão 3D, e sugerem tutoriais como o tutorial do donut para iniciantes superarem sua curva de aprendizado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Open Riak – fork moderno e aberto do Riak</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Reações</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak é um fork moderno do banco de dados Riak, mantido por engenheiros de seus principais clientes, com foco em melhorar a estabilidade em cenários complexos de falhas.</li>
<li>Com o apoio da Erlang Ecosystem Foundation, o OpenRiak continua sendo um produto de nicho, mas pode atrair usuários com requisitos não funcionais específicos.</li>
<li>A comunidade OpenRiak está atualmente concentrada no Riak KV, com outros forks sendo mantidos pela TI Tokyo, e planeja compartilhar desenvolvimentos futuros em breve.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: Máquina Virtual para a Web</a></h2>
<ul>
<li>WebVM é uma máquina virtual Linux que opera dentro de um navegador web usando HTML5 e WebAssembly, utilizando o motor de virtualização CheerpX para suportar binários x86.</li>
<li>Ele oferece um ambiente sem servidor, do lado do cliente, com capacidades de rede habilitadas através do Tailscale, uma rede VPN, tornando-o acessível sem a infraestrutura tradicional de servidor.</li>
<li>WebVM é de código aberto sob a Licença Apache 2.0, com restrições específicas para uso organizacional, e pode ser implantado ao bifurcar o repositório, habilitar o GitHub Pages e personalizar os Dockerfiles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Reações</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, desenvolvido pela Leaning Technologies, é uma máquina virtual projetada para uso na web, com aplicações potenciais na virtualização de aplicativos corporativos e planos para suportar contêineres Docker.</li>
<li>CheerpX, um componente proprietário, é crucial para as ofertas do WebVM, fornecendo suporte para Flash e Java, embora o próprio WebVM seja de código aberto.</li>
<li>Apesar de sua incapacidade de funcionar offline devido às grandes necessidades de dados, o WebVM suporta o Tailscale para redes, e há interesse dos usuários na viabilidade e desempenho de máquinas virtuais baseadas na web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky está inaugurando uma era de escolha de algoritmos nas mídias sociais.</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, uma rede social com mais de 20 milhões de usuários, oferece controle personalizado sobre algoritmos de mídia social, permitindo que os usuários escolham seu conteúdo.</li>
<li>Ao contrário de plataformas como o X (anteriormente Twitter), onde algoritmos ditam o conteúdo, o Bluesky oferece um &#39;mercado de algoritmos&#39; para que os usuários selecionem feeds com base em interesses.</li>
<li>Essa abordagem capacita os usuários a moldar sua experiência nas redes sociais e pode estabelecer um novo padrão na indústria, apesar dos desafios em encontrar ou criar o feed certo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky está lançando algoritmos personalizáveis para mídias sociais, permitindo que os usuários escolham como visualizam o conteúdo, seja cronologicamente ou por meio de classificação algorítmica.</li>
<li>A introdução dessas funcionalidades provoca um debate sobre se os algoritmos melhoram ou diminuem a experiência do usuário, com opiniões divididas entre a necessidade de controle do usuário e as vantagens do conteúdo curado.</li>
<li>Bluesky visa equilibrar as preferências dos usuários e o engajamento ao oferecer um feed padrão cronológico, permitindo ao mesmo tempo opções de visualização de conteúdo personalizadas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt tem 10 anos agora" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20tem%2010%20anos%20agora&subheading=quarta-feira%2C%2020%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">DOJ pressionará o Google para vender o Chrome</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Departamento de Justiça (DOJ) está instando o Google a se desfazer do Chrome devido a preocupações sobre seu domínio de mercado e integração com outros serviços do Google, o que aumenta suas capacidades de coleta de dados e publicidade.</li>
<li>Críticos afirmam que o controle do Google sobre o Chrome permite que ele priorize recursos que beneficiam seu negócio de publicidade e potencialmente degrade a qualidade do serviço em navegadores rivais.</li>
<li>O movimento do DOJ tem como objetivo fomentar a concorrência, mas há debate sobre se separar o Chrome do Google realmente beneficiaria os consumidores ou simplesmente transferiria o acesso aos dados para outras empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">Llama 3.1 405B agora opera a 969 tokens/s no Cerebras Inference</a></h2>
<ul>
<li>Frontier AI&#39;s Llama 3.1 405B no Cerebras estabeleceu um novo recorde de velocidade, alcançando 969 tokens por segundo, tornando-se o modelo de fronteira mais rápido disponível.</li>
<li>O modelo suporta um comprimento de contexto de 128K e oferece a menor latência de tempo para o primeiro token em 240ms, melhorando significativamente a experiência do usuário.</li>
<li>Cerebras disponibilizou o Llama 3.1 para testes de clientes, com disponibilidade geral esperada para o primeiro trimestre de 2025, e preços definidos em $6 por milhão de tokens de entrada e $12 por milhão de tokens de saída.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1 405B atinge uma velocidade de processamento de 969 tokens por segundo no Cerebras Inference, superando implementações típicas.</li>
<li>Cerebras emprega uma arquitetura distinta com CPUs contendo aproximadamente 1 milhão de núcleos, diferindo das configurações tradicionais de GPU.</li>
<li>Apesar do alto custo e consumo de energia do sistema da Cerebras, a discussão sugere uma potencial acessibilidade futura e implicações significativas para aplicações de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">Scientific American&#39;s departing editor e a politização da ciência</a></h2>
<ul>
<li>Laura Helmuth, ex-editora da Scientific American, renunciou após postagens controversas nas redes sociais e críticas em relação à sua direção editorial.</li>
<li>Durante seu mandato, a revista enfrentou acusações de promover uma agenda política, o que, segundo críticos, comprometeu sua credibilidade científica, especialmente em tópicos sensíveis como a medicina de gênero para jovens.</li>
<li>A situação contribuiu para uma crise mais ampla de confiança na autoridade científica, com apelos para que a Scientific American priorize a ciência em detrimento da política para recuperar sua reputação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Editor da Scientific American foi criticado por supostamente politizar a ciência, conforme discutido no livro de Susan Greenhalgh sobre o uso da ciência pela Coca-Cola para desviar a atenção dos problemas de obesidade.</li>
<li>O debate levanta preocupações sobre a frase &#39;confie na ciência&#39;, sugerindo que ela pode alinhar a ciência com a fé em vez do ceticismo, e destaca a influência da política na divulgação científica.</li>
<li>A discussão destaca a tensão entre preservar a integridade científica e gerenciar influências políticas, com alegações de que ambos os lados políticos exploram a ciência para promover suas agendas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">Novos Tiles Vetoriais do OpenStreetMap</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) lançou tiles vetoriais no formato Mapbox Vector Tiles (MVT), permitindo que os usuários personalizem estilos de mapa e alterem idiomas de rótulos, melhorando a clareza e a flexibilidade dos mapas.</li>
<li>Esta atualização marca uma mudança em relação ao uso anterior de blocos raster estáticos, permitindo imagens mais nítidas e uma interação de dados mais dinâmica.</li>
<li>O post inclui orientações sobre como configurar um ambiente Python e utilizar o DuckDB para análise de dados, com visualização possível através de ferramentas como QGIS e Leafmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">Reações</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap introduziu novos tiles vetoriais, que oferecem zoom suave e fácil edição de estilo, mas carecem do detalhe dos tiles raster, como Pontos de Interesse (POIs) e nomes de ruas.</li>
<li>O avanço das capacidades de mapas vetoriais pela comunidade de código aberto é notável, no entanto, desafios como problemas de renderização com texto em árabe ainda persistem.</li>
<li>Os tiles vetoriais podem potencialmente reduzir os custos de hospedagem, mas exigem mais recursos do lado do cliente; eles estão atualmente em pré-visualização técnica com melhorias contínuas previstas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">Moedas justas tendem a cair no lado em que começaram: Evidências de 350.757 lançamentos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um estudo envolvendo 350.757 lançamentos de moedas sugere que as moedas têm mais probabilidade de cair no lado em que começaram, mas o tamanho da amostra foi limitado a 48 testadores.</li>
<li>Críticos apontam que a metodologia do estudo, incluindo baixa altura de giro e rotações, pode ter distorcido os resultados, e possíveis vieses dos testadores podem afetar as conclusões.</li>
<li>O estudo enfatiza o papel das imperfeições humanas em lançamentos de moedas, mas suas conclusões podem não ser aplicáveis além das condições específicas testadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine: Uma ferramenta de benchmarking de linha de comando</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine é uma ferramenta de benchmarking de linha de comando versátil que suporta análise estatística, comandos de shell arbitrários e fornece feedback de progresso em tempo real. Oferece recursos como execuções de aquecimento, comandos de limpeza de cache, detecção de outliers e suporta a exportação de resultados nos formatos CSV, JSON e Markdown. A ferramenta é compatível com múltiplos sistemas operacionais e gerenciadores de pacotes, e possui licença dupla sob a MIT e Apache License 2.0, tornando-a acessível e flexível para desenvolvedores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine é uma ferramenta de benchmarking de linha de comando desenvolvida pelo criador de outras utilidades baseadas em Rust, como fd, bat e hexyl, conhecida por sua interface amigável.</li>
<li>Embora elogiado pela facilidade de uso, alguns usuários notaram limitações na precisão para benchmarks muito curtos, sugerindo alternativas como &#39;perf&#39; e &#39;multitime&#39; para necessidades específicas.</li>
<li>Hyperfine é de código aberto, convidando os usuários a contribuírem para seu desenvolvimento e aprimoramento contínuos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">Ratos aprenderam a dirigir</a></h2>
<ul>
<li>A neurocientista treinou ratos para dirigir pequenos carros, demonstrando que a antecipação da diversão pode aumentar a motivação e a alegria, afetando o comportamento e a função cerebral.</li>
<li>O estudo descobriu que a antecipação positiva pode mudar estilos cognitivos de pessimistas para otimistas, destacando o papel de ambientes enriquecidos e períodos de espera por recompensas.</li>
<li>Observações do comportamento de ratos, como a postura da cauda, forneceram insights sobre expressões emocionais, enfatizando a importância de experiências positivas na formação do cérebro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ratos foram treinados para dirigir, destacando discussões sobre inteligência e comportamento animal, semelhante a um orangotango que aprendeu a dirigir um carrinho de golfe por observação.</li>
<li>A capacidade de vários animais, como cães e tartarugas, de realizar tarefas semelhantes sugere uma inclinação natural para o movimento e levanta questões sobre a cognição animal.</li>
<li>O tema gerou interesse em como os animais comunicam emoções, particularmente através dos movimentos da cauda, e o potencial para os animais realizarem tarefas mais complexas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Maslow 4: Roteamento CNC de grande formato acessível</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 é uma fresadora CNC (Controle Numérico Computadorizado) de grande formato que facilita para os usuários a transformação de designs digitais em criações físicas.</li>
<li>A comunidade Maslow é ativa em compartilhar diversos projetos, incluindo móveis, arte, barcos e placas, demonstrando a versatilidade da plataforma e incentivando a criatividade.</li>
<li>Os usuários criaram com sucesso vários itens, como mesas de pé, gravações e até uma casa minúscula, destacando o potencial da tecnologia CNC para projetos inovadores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4 é uma fresadora CNC (Controle Numérico Computadorizado) de grande formato que ganhou atenção significativa através de uma campanha bem-sucedida no Kickstarter, arrecadando $249.000, superando em muito sua meta de $16.000.</li>
<li>O roteador é de código aberto, com software sob a GPLv3 (Licença Pública Geral versão 3) e arquivos CAD (Desenho Assistido por Computador) sob a CC-BY-SA 4 (Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0), permitindo o desenvolvimento e personalização impulsionados pela comunidade.</li>
<li>É conhecido por sua acessibilidade e versatilidade em cortar grandes folhas de madeira, embora alguns usuários achem a configuração desafiadora; o kit custa $525, excluindo o roteador e a estrutura.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="DOJ pressionará o Google para vender o Chrome" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=DOJ%20pressionar%C3%A1%20o%20Google%20para%20vender%20o%20Chrome&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2019%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">Engenharia Reversa do Reinício por Inatividade do iOS 18</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 introduziu um recurso de reinicialização por inatividade que reinicia automaticamente iPhones após 3 dias de inatividade para aumentar a segurança. - Este recurso transita dispositivos do estado mais vulnerável Após o Primeiro Desbloqueio (AFU) para o estado mais seguro Antes do Primeiro Desbloqueio (BFU), protegendo os dados do usuário. - O Processador de Enclave Seguro (SEP) monitora o último tempo de desbloqueio e aciona uma reinicialização se o dispositivo estiver inativo por mais de 3 dias, reduzindo efetivamente o risco de roubo e acesso não autorizado, embora apresente desafios para a aplicação da lei na extração de dados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">Reações</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18 introduz um recurso de segurança que reinicia dispositivos após três dias de inatividade, retornando-os a um estado &quot;Antes do Primeiro Desbloqueio&quot; (BFU) para melhorar a proteção de dados.</li>
<li>Este recurso visa impedir o acesso não autorizado a dados, garantindo que dados sensíveis sejam acessíveis apenas após o desbloqueio ativo pelo usuário, impactando a extração de dados por parte das autoridades e potencialmente causando inconveniência aos usuários.</li>
<li>O post explora o equilíbrio entre medidas de segurança e a experiência do usuário, destacando os desafios e implicações dessa nova funcionalidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">Estamos encerrando a Ondsel</a></h2>
<ul>
<li>Ondsel está encerrando suas atividades em 30 de outubro de 2024, devido à incapacidade de alcançar sucesso comercial ou um modelo de negócios sustentável, apesar do apoio da comunidade.</li>
<li>Contribuições significativas para o FreeCAD incluem uma nova bancada de montagem, um solucionador de restrições 3D e melhorias no Sketcher e no TechDraw, todos os quais permanecerão de código aberto.</li>
<li>Embora a Ondsel ES não vá lançar a v2024.3, ex-membros da equipe continuarão contribuindo para o FreeCAD, e os usuários terão tempo para baixar seus dados antes que o servidor seja desligado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ondsel, um colaborador do FreeCAD, está encerrando suas atividades, mas deixou um impacto positivo no desenvolvimento do software.</li>
<li>A discussão enfatiza os desafios que as ferramentas CAD de código aberto enfrentam ao competir com software comercial, destacando a necessidade de acessibilidade e interfaces amigáveis.</li>
<li>Apesar do fechamento da Ondsel, a comunidade valoriza suas contribuições e mantém a esperança de avanços contínuos em soluções CAD de código aberto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">Por que a instalação do Windows 95 usava três sistemas operacionais?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Configuração do Windows 95 utilizou três sistemas operacionais: DOS, uma versão mínima do Windows 3.1 e o Windows 95, para garantir compatibilidade e facilidade de instalação. O processo de instalação começava com o DOS, que então iniciava um ambiente básico do Windows 3.1 para facilitar a instalação do Windows 95, permitindo atualizações a partir de sistemas mais antigos. Esta discussão destaca a evolução do Windows e os desafios de equilibrar a compatibilidade com a introdução de novas funcionalidades.</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">Fui banido da conta de acessibilidade do hCaptcha por não ser cego (2023)</a></h2>
<ul>
<li>A proibição de um usuário cego da conta de acessibilidade do hCaptcha destaca possíveis falhas nas medidas de acessibilidade do hCaptcha. - O incidente ressalta os riscos de depender de empresas que podem intencionalmente tornar seus produtos inacessíveis, com soluções alternativas não confiáveis. - O usuário aconselha cautela para aqueles que dependem de tais serviços e sugere compartilhar este aviso, especialmente com webmasters que utilizam o hCaptcha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A proibição de um usuário cego da conta de acessibilidade do hCaptcha destacou problemas com as alegações e o sistema de acessibilidade do hCaptcha. Muitos usuários, independentemente da capacidade visual, acham os desafios do hCaptcha difíceis e discriminatórios, levantando preocupações sobre sua eficácia e inclusão. A questão mais ampla é a inacessibilidade geral e a ineficácia dos captchas, com um apelo por soluções aprimoradas que melhorem a experiência do usuário e a privacidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">Notebooks HTML Reativos</a></h2>
<ul>
<li>O artigo discute o uso do HTML como uma plataforma unificada para publicação científica, eliminando a necessidade de múltiplas ferramentas como Jupyter ou LaTeX. Ele apresenta a criação de notebooks HTML reativos com elementos interativos usando bibliotecas como Observable, Pyodide e WebR. O potencial do HTML para simplificar o processo de publicação é destacado, com uma menção à biblioteca @celine/celine para desenvolvimento adicional.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão centra-se no uso de HTML como base para cadernos computacionais, com críticas às implementações atuais e sugestões para um sistema mais declarativo chamado Heximal.</li>
<li>Comparações são feitas com ferramentas existentes como Jupyter, Pluto e Raku, destacando desafios em persistência e ergonomia.</li>
<li>Há entusiasmo em relação ao potencial da análise exploratória de dados e publicação, mas também são levantadas preocupações sobre a complexidade introduzida pelas tecnologias web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">Novo mecanismo JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Um novo motor JavaScript está sendo desenvolvido usando design orientado a dados, que otimiza o armazenamento e o acesso aos dados. - As principais características incluem o armazenamento de dados em vetores específicos de tipo e o uso de índices discriminados por tipo para referências de heap, melhorando o desempenho. - Os objetos são divididos em vetores específicos de tipo e divididos para evitar a leitura de partes não utilizadas, melhorando a eficiência.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Nova é um motor JavaScript experimental que utiliza um design orientado a dados, organizando dados em vetores específicos de tipo para aumentar a eficiência e o desempenho.</li>
<li>Ao contrário dos motores tradicionais, como o V8, o Nova foca no armazenamento compacto de dados e evita lacunas de alinhamento, embora atualmente não possua um compilador Just-In-Time (JIT) e utilize um interpretador de bytecode.</li>
<li>O projeto visa implementar a especificação completa do ECMAScript, com desenvolvimento contínuo e planos futuros para benchmarks e comparações de desempenho.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">Você poderia ter projetado uma codificação posicional de última geração</a></h2>
<ul>
<li>O post examina o desenvolvimento da codificação posicional em modelos transformadores, enfatizando a Codificação Posicional Rotativa (RoPE) usada em modelos avançados como o LLama 3.2. Discute a necessidade de informações posicionais em mecanismos de auto-atenção para compreender as relações entre tokens, comparando vários métodos de codificação e suas limitações. RoPE é introduzido como um método que codifica posições relativas por meio de rotações, melhorando o desempenho sem alterar a informação semântica, com potenciais extensões para dados multidimensionais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão centra-se na codificação posicional em transformadores, destacando seu papel em ajudar os modelos a entender a ordem dos tokens, o que é essencial para calcular as pontuações de atenção no mecanismo de Consulta, Chave, Valor (QKV). - Vários esquemas de codificação, como RoPE, são mencionados por sua capacidade de permitir o posicionamento flexível dos tokens sem a necessidade de retreinar o modelo. - Os participantes compartilham experiências e desafios com a implementação dessas codificações e expressam apreço pelas clarificações fornecidas, com recursos adicionais e discussões sobre tópicos relacionados, como codificação de contexto e eficiência do método de codificação incluídos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">Adolescente por trás de centenas de ataques de swatting se declara culpado de acusações federais</a></h2>
<ul>
<li>Alan Filion, um jovem de 18 anos da Califórnia, declarou-se culpado de acusações federais por realizar mais de 375 ataques de swatting, visando escolas, instituições religiosas e políticos dos EUA. Operando sob o pseudônimo &quot;Torswats&quot;, Filion fazia parte de um grupo internacional de swatting, causando medo e caos generalizados nos EUA. Ele enfrenta até cinco anos de prisão por cada uma das quatro acusações de fazer ameaças interestaduais, com a data de sua sentença ainda a ser determinada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A adolescente se declarou culpada de acusações federais por orquestrar mais de 375 incidentes de swatting, que envolvem fazer chamadas de emergência falsas para desencadear respostas armadas da polícia.</li>
<li>O adolescente usou pseudônimos online e cobrava por esses serviços no Telegram, destacando a facilidade de falsificação de chamadas e os perigos do swatting, que podem levar a confrontos violentos.</li>
<li>Este caso enfatiza a necessidade de melhorar os protocolos de resposta policial e a responsabilização, bem como a possibilidade de uma sentença de 20 anos, embora o tempo real possa ser reduzido devido ao status de menor de idade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">É hora de substituir o TCP no datacenter (2023)</a></h2>
<ul>
<li>O artigo critica o TCP (Protocolo de Controle de Transmissão) como desatualizado para datacenters modernos, citando problemas como orientação de fluxo e entrega de pacotes em ordem. Propõe o Homa como substituto, que resolve essas limitações do TCP, mas não é compatível com a API do TCP. A adoção do Homa poderia ser facilitada através da integração com frameworks de RPC (Chamada de Procedimento Remoto), tornando-o mais acessível para uso generalizado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Substituir o TCP (Protocolo de Controle de Transmissão) em data centers é difícil devido à necessidade de amplo suporte de hardware e expertise. Embora existam alternativas como QUIC (Conexões Rápidas de Internet via UDP) e InfiniBand, sua adoção é limitada devido à complexidade de integração e problemas de compatibilidade com sistemas existentes. Apesar de suas limitações, a presença estabelecida do TCP e o alto custo de transição para novos protocolos sugerem que ele continuará a dominar os data centers no futuro próximo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">O aplicativo que criei para ajudar a gerenciar meu diabetes</a></h2>
<ul>
<li>Joshua, um estudante, desenvolveu o Islet, um aplicativo de gerenciamento de diabetes alimentado pelo GPT-4o-mini, agora disponível na App Store.</li>
<li>O aplicativo foi inicialmente um projeto de verão e oferece recursos como gerenciamento de insulina, contagem de carboidratos, monitoramento de glicose no sangue, sugestões de refeições personalizadas e acompanhamento de atividades.</li>
<li>Islet demonstra o potencial da IA em abordar questões de saúde do mundo real, particularmente para indivíduos com diabetes Tipo 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Joshua, um estudante, desenvolveu o Islet, um aplicativo de gerenciamento de diabetes usando o GPT-4o-mini, agora disponível na App Store, para ajudar a gerenciar insulina, contagem de carboidratos e níveis de açúcar no sangue. O aplicativo fornece sugestões de refeições, rastreia atividades e oferece insights, mas ainda está em seus estágios iniciais, com feedback bem-vindo para melhorias. Preocupações foram levantadas sobre seu status como dispositivo médico e privacidade de dados, destacando a importância de abordar essas questões em aplicativos de gerenciamento de saúde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">Como as empresas negras japonesas oprimem os trabalhadores (2014)</a></h2>
<ul>
<li>O termo &#39;empresa negra&#39; descreve locais de trabalho exploradores, particularmente em indústrias de colarinho branco, originando-se no Japão e ganhando destaque no início dos anos 2000. O &#39;Prêmio Corporações Negras&#39; foi criado em 2012 para destacar os piores infratores, com a Watami Foodservice Co. frequentemente reconhecida por mau tratamento aos funcionários. Uma lista de verificação do advogado Yoshiyuki Iwasa ajuda a identificar empresas negras, com critérios como horas extras não pagas e ambientes de trabalho abusivos, enquanto o Ministério da Saúde, Trabalho e Bem-Estar do Japão está trabalhando para resolver essas questões.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Empresas japonesas conhecidas como &#39;black companies&#39; exploram trabalhadores ameaçando com ações legais caso tentem sair, criando um ambiente de trabalho desafiador.</li>
<li>Trabalhadores contratados no Japão enfrentam restrições legais para deixar o emprego antes do término do contrato, destacando um problema mais amplo de cultura de trabalho opressiva.</li>
<li>O modelo de emprego &#39;at-will&#39; americano é contrastado, permitindo que os funcionários saiam sem aviso prévio, mas carecendo de segurança no emprego, e é ainda mais complicado pela ligação entre emprego e assistência médica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">Trabalhadores japoneses recorrem a agências de demissão</a></h2>
<ul>
<li>A pesquisa da Mynavi Corp. indica um aumento no uso de agências de demissão no Japão, com 20% dos trabalhadores na faixa dos 20 anos utilizando esses serviços para deixar seus empregos.</li>
<li>Agências de demissão, como a Momuri, ajudam jovens trabalhadores a deixarem empregos que impactam negativamente sua saúde mental, gerenciando o processo de demissão mediante uma taxa.</li>
<li>Essa tendência significa uma mudança geracional em direção à valorização do bem-estar mental e ao desafio das normas tradicionais de trabalho japonesas, potencialmente levando a uma cultura de trabalho mais equilibrada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Trabalhadores japoneses estão recorrendo a agências de demissão para ajudá-los a deixar seus empregos, já que algumas empresas criam obstáculos para funcionários que desejam se demitir.</li>
<li>Essa tendência destaca os desafios culturais no ambiente de trabalho do Japão, onde os funcionários frequentemente sentem culpa e pressão ao tentar deixar um emprego.</li>
<li>Agências de demissão facilitam o processo de demissão, permitindo que os funcionários evitem confrontos diretos, e contribuem para discussões mais amplas sobre a cultura de trabalho no Japão e seus efeitos sobre os funcionários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">Butão, após priorizar a felicidade, agora enfrenta uma crise existencial</a></h2>
<ul>
<li>Bhutan está vivenciando uma emigração significativa de jovens, apesar de oferecer assistência médica gratuita, educação e uma economia em crescimento, enquanto eles buscam melhores oportunidades de emprego no exterior, particularmente na Austrália.</li>
<li>Em resposta, o rei do Butão planeja desenvolver a Cidade da Atenção Plena de Gelephu, projetada pelo arquiteto dinamarquês Bjarke Ingels, para criar empregos e atrair jovens de volta, com foco no desenvolvimento sustentável e nos valores butaneses.</li>
<li>O sucesso deste projeto é considerado vital para o futuro do Butão, com alguns cidadãos, como a jornalista Namgay Zam, inspirados a apoiar a iniciativa e permanecer no país.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Bhutan está vivenciando uma tendência de jovens deixando o país em busca de melhores oportunidades no exterior, impulsionados pelo materialismo e pela exposição a outras culturas.</li>
<li>Apesar de seu foco na Felicidade Interna Bruta, o Butão enfrenta desafios decorrentes do crescimento econômico e da globalização, levando a uma fuga de cérebros, já que indivíduos educados buscam salários mais altos em outros lugares.</li>
<li>O país tem potencial para desenvolvimento futuro através de sua cultura única, recursos energéticos e planos para uma nova cidade, mas também enfrenta questões significativas como tensões étnicas e pressões econômicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">Museu de Arte Ruim</a></h2>
<ul>
<li>O Museu da Arte Ruim (MOBA) é um museu único em Boston dedicado a exibir arte que é humoristicamente falha e que normalmente não seria exibida em museus tradicionais.</li>
<li>Localizado dentro da Dorchester Brewing Co, o MOBA oferece entrada gratuita, permitindo que os visitantes desfrutem tanto da arte quanto das ofertas da cervejaria, como cervejas artesanais e comida do M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA é destaque em um vídeo de 7 minutos da WSBE RI PBS no YouTube, e como uma organização sem fins lucrativos, aceita doações dedutíveis de impostos para apoiar sua missão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Museu de Arte Ruim (MOBA) em Boston é dedicado a exibir arte que museus tradicionais podem rejeitar, celebrando tanto a criatividade quanto o fracasso. As opiniões sobre o MOBA são mistas; alguns apreciam sua abordagem única, enquanto outros o criticam por potencialmente zombar de artistas amadores. A coleção do MOBA é notada por seu humor e sinceridade, e oferece entrada gratuita em sua localização dentro da Dorchester Brewing Co.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">Kernel Linux 6.12 foi lançado</a></h2>
<ul>
<li>O kernel 6.12 foi lançado por Linus Torvalds, aderindo ao cronograma regular de lançamentos, e é significativo como a versão de Suporte de Longo Prazo (LTS) de 2024. - As principais características incluem suporte para a extensão de sobreposição de permissões Arm, melhorias nas mitigações do Spectre e conclusão do suporte à preempção em tempo real, aprimorando o desempenho e a segurança do sistema. - Este lançamento pode influenciar distribuições a habilitar Rust e espera-se que seja usado no Debian 13 e seus derivados, com melhorias no manuseio de tamanhos de bloco maiores no sistema de arquivos XFS e ferramentas de desempenho como perf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Kernel Linux 6.12 foi lançado como uma versão de Suporte de Longo Prazo (LTS), o que significa que receberá manutenção e atualizações estendidas.</li>
<li>Os principais recursos desta versão incluem suporte em tempo real, SCHED_EXT (uma nova classe de agendamento) e compatibilidade com o Raspberry Pi 5, aumentando sua utilidade para diversos hardwares.</li>
<li>O lançamento também oferece suporte ao chip de rede nas placas-mãe X870E Taichi, benéfico para estações de trabalho baseadas em AM5, e segue o esquema típico de versionamento do kernel Linux, com lançamentos principais a cada 8 semanas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Engenharia Reversa do Reinício por Inatividade do iOS 18" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Engenharia%20Reversa%20do%20Rein%C3%ADcio%20por%20Inatividade%20do%20iOS%2018&subheading=segunda-feira%2C%2018%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
