<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 19:24:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Doom, a Experiência na Galeria</a></h2>
<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; é um jogo de paródia de arte criado por bobatealee, ambientado em uma versão reimaginada do nível clássico E1M1 de DOOM (1993), onde os jogadores exploram um cenário de galeria. - O jogo é compatível com HTML5, Windows, dispositivos móveis e gamepads, e foi criado usando a plataforma de desenvolvimento de jogos Construct. - Recebeu uma classificação de 5 estrelas e é elogiado por sua sátira cultural e design, com contribuições de Filippo Meozzi e Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reações</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Doom, the Gallery Experience&quot; é um jogo de museu virtual que permite aos jogadores explorar obras de arte, semelhante a uma visita a um museu real, criado usando o Construct 3.</li>
<li>O jogo está disponível em várias plataformas, embora alguns usuários relatem problemas técnicos em dispositivos móveis.</li>
<li>Combina exploração cultural com nostalgia, inspirando-se em jogos clássicos como Doom, e tem gerado discussões sobre possíveis modificações humorísticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">Vídeo do YouTube sobre Bitcoin do 3blue1brown removido por violação de direitos autorais</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, conhecido por seu conteúdo educacional, relatou que seu vídeo de 2017 sobre Bitcoin foi removido, e seu canal recebeu um aviso de violação de direitos autorais.</li>
<li>A reivindicação de direitos autorais foi feita pela Chainpatrol em nome da Arbitrum, apesar de o vídeo ser inteiramente conteúdo original de Sanderson.</li>
<li>Este incidente destaca problemas contínuos com a aplicação de direitos autorais em plataformas digitais, onde criadores podem enfrentar penalidades mesmo por seu próprio trabalho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A remoção de um vídeo do YouTube do canal 3blue1brown sobre Bitcoin foi feita erroneamente devido a uma reivindicação de direitos autorais pela ChainPatrol, que posteriormente reconheceu como um falso positivo.</li>
<li>Este incidente destacou falhas no sistema de direitos autorais do YouTube, provocando discussões sobre o potencial de abuso e a falta de responsabilidade por reivindicações falsas.</li>
<li>Os usuários sugeriram penalidades mais rigorosas para empresas que emitem solicitações de remoção falsas e discutiram questões mais amplas de moderação de conteúdo e desafios de liberdade de expressão online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Cumprir OKRs vs. Fazer Seu Trabalho</a></h2>
<ul>
<li>Em Engenharia, os Objetivos e Resultados-Chave (OKRs) trimestrais muitas vezes parecem redundantes, pois tendem a espelhar os roteiros de produtos, levando a potenciais conflitos se forem diferentes.</li>
<li>Marketing considera os OKRs benéficos para definir o foco trimestral, alinhar com cronogramas de projetos e destacar novas campanhas ou públicos, enquanto as tarefas em andamento são acompanhadas por Indicadores-Chave de Desempenho (KPIs).</li>
<li>OKRs eficazes devem enfatizar prioridades únicas ou em mudança a cada trimestre, em vez de tarefas rotineiras, para evitar estagnação e garantir que proporcionem valor além do roteiro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reações</a></h3>
<ul>
<li>OKRs (Objetivos e Resultados-Chave) podem, às vezes, estar desalinhados com o trabalho real, enfatizando métricas em detrimento de contribuições significativas e potencialmente levando a manipulações do sistema em vez de abordar questões reais.</li>
<li>Implementação eficaz de OKRs requer alinhamento com as necessidades dos clientes e objetivos da empresa, mas esse alinhamento é frequentemente difícil de alcançar, levando a processos burocráticos e à falta de confiança na motivação intrínseca dos funcionários.</li>
<li>Em grandes organizações, os OKRs podem fomentar a competição em vez da colaboração, concentrando-se em trabalhos visíveis em vez de valiosos, falhando assim em capturar a complexidade das tarefas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Detecção de Anomalias em Séries Temporais: Uma Revisão de Década</a></h2>
<ul>
<li>O artigo &#39;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&#39; destaca a importância da detecção de anomalias em dados de séries temporais devido aos avanços na coleta de dados e ao aumento de dados em streaming. - Ele introduz uma taxonomia centrada em processos para categorizar os métodos existentes de detecção de anomalias e oferece uma meta-análise das tendências de pesquisa neste domínio. - A pesquisa é relevante para várias áreas, incluindo cibersegurança, finanças, aplicação da lei e saúde, e está acessível no arXiv na categoria de Aprendizado de Máquina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Detecção de anomalias em séries temporais utiliza previsão e dados históricos para identificar desvios de padrão, com ferramentas como Prometheus e Grafana auxiliando em aplicações práticas. - Essas ferramentas permitem a definição de limites dinâmicos com base em ciclos semanais e hora do dia, mas os desafios incluem o gerenciamento de feriados e a definição de anomalias. - O campo é promissor para desenvolvimento em diversos setores, mas atualmente carece de soluções abrangentes prontas para uso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Clicker de Estimulação</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker no neal.fun é um jogo de clique popular que gerou discussões entre os usuários, com comparações a outros jogos como Cookie Clicker e comentários sobre hábitos modernos na web. - Os usuários compartilharam estratégias para um progresso mais rápido, como automatizar cliques ou redimensionar janelas, e notaram tanto a diversão viciante quanto problemas como bugs ou superestimulação. - O jogo inspirou criatividade, incluindo speedruns, com jogadores apreciando sua curta duração e elementos envolventes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple desperdiçou o Santo Graal</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, destinada a aprimorar as capacidades dos smartphones, não atendeu às expectativas, com alguns recursos como Math Notes sendo elogiados, mas outros criticados por serem decepcionantes.</li>
<li>Apesar de prometer privacidade e segurança através do processamento no dispositivo e do Private Cloud Compute, o produto parecia mais um demo tecnológico do que uma ferramenta revolucionária.</li>
<li>O movimento de código aberto frequentemente supera os esforços corporativos como a Apple Intelligence, que deixou os usuários com apenas melhorias marginais em vez de avanços transformadores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Apple concentra sua estratégia de inovação no aprimoramento de tecnologias existentes, o que às vezes decepciona os fãs que esperam invenções revolucionárias. - Os recursos de IA da Apple, como a Apple Intelligence, enfrentaram críticas por serem menos impressionantes em comparação com os concorrentes, apesar do histórico da Apple de melhoria de produtos. - A forte ênfase da Apple em sistemas seguros e privados oferece otimismo para futuros aprimoramentos em suas ofertas de IA, embora persista o debate sobre se eles atenderão às expectativas dos usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Engenheiro se alimenta de forma eficiente por $2,50 ao dia (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Um engenheiro embarca em um desafio de 46 dias para gastar menos de $2,50 por dia em comida, documentando refeições, custos e experimentos culinários. - Inspirado por programas de culinária, ele estabelece regras para garantir diversão, nutrição e compartilhamento, explorando receitas como rolinhos de repolho e ramen enquanto gerencia custos e minimiza desperdícios. - O experimento envolve cozinhar de forma criativa com ingredientes limitados, utilizando técnicas como salmoura e sous vide, e experimentando emulsificantes, compartilhando, por fim, insights sobre culinária econômica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um engenheiro conseguiu reduzir suas despesas diárias com alimentação para $2,50 em 2016, comprando alimentos básicos a granel, como arroz, feijão e aveia, e gerenciando cuidadosamente os produtos frescos para evitar o desperdício.</li>
<li>A estratégia incluía diluir alimentos embalados com alto teor de sódio e fazer compras em lojas econômicas, embora possa não ser sustentável ou nutricionalmente adequada ao longo do tempo.</li>
<li>Alternativas como comprar produtos com desconto em feiras de agricultores ou usar vegetais congelados podem oferecer conveniência e manter o valor nutricional, mas garantir a ingestão suficiente de calorias e proteínas é crucial para a saúde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Mortos por LLM</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; é um projeto que documenta benchmarks de IA que foram superados por avanços em IA, mostrando progresso em áreas como raciocínio, matemática e codificação. - O site, inspirado no &quot;Killed by Google&quot;, fornece detalhes sobre as pontuações originais e finais dos benchmarks e os modelos de IA que os superaram, destacando a rápida evolução das capacidades da IA. - O termo &quot;Saturação&quot; é usado para descrever benchmarks que não podem mais medir efetivamente as capacidades de ponta da IA, e o projeto convida contribuições para garantir a precisão dos dados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão foca no Teste de Turing e suas interpretações modernas, especialmente no que diz respeito à IA e aos Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs).</li>
<li>Versões modernas do Teste de Turing frequentemente simplificam o desafio para identificar se um parceiro de conversa é humano, o que LLMs às vezes conseguem passar imitando falantes não nativos.</li>
<li>A conversa destaca as limitações dos atuais benchmarks de IA e o potencial para que a IA seja mal utilizada ou mal interpretada, questionando a verdadeira medida de inteligência nos sistemas de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau renuncia</a></h2>
<ul>
<li>O Partido Liberal do Canadá está iniciando o processo para selecionar um novo líder, conforme anunciado pelo presidente do partido, Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, elogiado por sua liderança de uma década e esforços na reconstrução e na inclusão do partido, permanecerá em seu cargo até que um sucessor seja escolhido.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau anunciou seu plano de renunciar ao cargo de Primeiro-Ministro do Canadá, permanecendo no cargo até que o Partido Liberal escolha um novo líder.</li>
<li>Sua decisão segue-se a baixas classificações de aprovação e pressão interna do partido, com controvérsias em torno de sua gestão do protesto dos caminhoneiros e outras questões.</li>
<li>Demissão de Trudeau é vista como um esforço estratégico para permitir que o Partido Liberal se reorganize antes de uma eleição potencialmente desafiadora, com a possibilidade de uma vitória conservadora.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Blog favorito em 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Blog de Simon Willison é destacado por seu conteúdo perspicaz sobre inteligência artificial (IA) em 2024.</li>
<li>Outros blogs recomendados incluem Julia Evans, Fabien Sanglard e &quot;One Useful Thing&quot; de Ethan Mollick, oferecendo perspectivas únicas e tópicos diversos.</li>
<li>Para aqueles interessados em economia, Noah Smith e Paul Krugman são sugeridos, enquanto Dynomight e Not Boring oferecem uma mistura de conteúdo de tecnologia e estilo de vida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Republicando meu site de fãs dos Simpsons, vinte anos depois</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A reativação de um site de fãs dos Simpsons após 20 anos evocou nostalgia pela era inicial da internet, caracterizada por sites pessoais de fãs e liberdade criativa. - Muitas pessoas lembram dos anos 90 e 2000 como uma época de internet não regulamentada e não comercializada, contrastando com o cenário mais regulamentado e comercial de hoje. - Alguns sites de fãs originais ainda existem, servindo como um lembrete da alegria e criatividade de criar conteúdo para diversão em vez de ganho financeiro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: Código Aberto 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>O conjunto de software srsRAN é uma coleção de aplicativos de rádio 4G e 5G de código aberto desenvolvida pela SRS, implementada em C++ com dependências mínimas, e funciona no Linux com hardware padrão.</li>
<li>É licenciado sob AGPLv3, que é uma licença de software livre garantindo que o software permaneça de código aberto.</li>
<li>A suíte inclui uma RAN (Rede de Acesso por Rádio) 5G CU+DU (Unidade Central e Unidade Distribuída) com uma pilha totalmente nativa ORAN, e uma suíte 4G que fornece implementação completa de rede para Equipamento de Usuário (UE), eNodeB (nó B evoluído) e EPC (Núcleo de Pacotes Evoluído).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reações</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN é uma iniciativa de código aberto que permite aos usuários criar suas próprias redes 4G/5G usando software e hardware, como Rádios Definidos por Software (SDRs) e cartões SIM em branco.</li>
<li>O projeto oferece uma alternativa às soluções proprietárias de Rede de Acesso por Rádio (RAN), direcionando-se a empresas de telecomunicações e oferecendo flexibilidade para testes, conectividade de emergência e fins educacionais.</li>
<li>Os usuários devem estar cientes dos potenciais desafios legais e técnicos, especialmente no que diz respeito ao licenciamento de espectro, já que a legalidade de configurar redes pessoais varia de acordo com a região.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Regulamentações que Permitem Wi-Fi de 6 GHz</a></h2>
<ul>
<li>Vários países, incluindo Argentina, Brasil, Canadá e Estados Unidos, adotaram a faixa completa de espectro de 5925-7125 MHz para uso.</li>
<li>A União Europeia adotou uma parte dessa faixa, especificamente 5925-6425 MHz, com foco em 5945-6425 MHz.</li>
<li>Outros países, como Andorra, Áustria e Bélgica, estão considerando adotar porções específicas do espectro, enquanto países como Egito, Omã e Tunísia ainda estão avaliando suas opções.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno de se a faixa de 6 GHz deve ser licenciada para 5G por empresas de telecomunicações ou permanecer não licenciada para uso de Wi-Fi, com implicações significativas para a alocação do espectro. - A faixa de 6 GHz é vista como uma solução para a congestão nas faixas de Wi-Fi existentes, mas há hesitação em alocar mais largura de banda ISM (Industrial, Científica e Médica). - As discussões também abrangem aspectos técnicos do Wi-Fi 7, como disponibilidade de hardware e compatibilidade, destacando o impacto mais amplo no desenvolvimento futuro da tecnologia sem fio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Moeda não cortada</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Folhas de moeda não cortadas foram uma vez mal utilizadas ao serem cortadas em pedaços fora do centro e vendidas como notas com erro, o que levou o Tesouro a tornar os números de série reconhecíveis para evitar isso.</li>
<li>Para notas de $1, os números de série em folhas não cortadas começam com 99, permitindo que os colecionadores verifiquem a autenticidade ao comprar &#39;erros de dólar cortados incorretamente&#39;.</li>
<li>O US Mint vende folhas de moeda não cortadas a um preço premium, e elas são populares entre os colecionadores por sua novidade, muitas vezes sendo emolduradas ou dadas como presentes, apesar de serem moeda legal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">O desenvolvimento de um editor de código estrutural</a></h2>
<ul>
<li>O post descreve o desenvolvimento de um editor estrutural para a linguagem de programação eyg, que trata o código como uma árvore estruturada para evitar erros de sintaxe e melhorar a compreensão do código.</li>
<li>Inicialmente construído com Gleam e Svelte, o editor agora usa Gleam e Lustre, com uma versão de terminal em Go, e evoluiu para simplificar a Árvore de Sintaxe Abstrata (AST) para melhor navegação.</li>
<li>A versão mais recente apresenta uma interface de usuário baseada em menu e ícones, melhorando a usabilidade em diversos dispositivos, e incentiva o feedback dos usuários para aprimorar a experiência de codificação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os debates se concentram em editores de código estruturais, que veem o código como uma árvore estruturada, oferecendo benefícios potenciais como a eliminação de erros de sintaxe e a melhoria das informações de tipo.</li>
<li>Os desafios para editores estruturais incluem a compatibilidade com ferramentas existentes como o Git e o gerenciamento de estados de código inválidos durante a edição.</li>
<li>Há interesse em como editores estruturais poderiam melhorar a acessibilidade e a eficiência da programação, particularmente em ambientes não tradicionais como dispositivos móveis, embora preocupações sobre praticidade e integração permaneçam.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Doom, a Experiência na Galeria" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Doom%2C%20a%20Experi%C3%AAncia%20na%20Galeria&subheading=segunda-feira%2C%206%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Pesquisadores desenvolvem tecnologia vestível que pode detectar níveis de glicose com mais precisão</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores da Universidade de Waterloo criaram um dispositivo vestível que utiliza tecnologia de radar para monitorar os níveis de glicose de forma não invasiva, eliminando a necessidade de agulhas.</li>
<li>O dispositivo, liderado pelo Dr. George Shaker, incorpora um chip de radar, uma meta-superfície para melhorar a precisão do sinal e algoritmos de IA para leituras precisas de glicose.</li>
<li>Atualmente alimentado por USB, o dispositivo pretende se tornar operado por bateria para melhorar a portabilidade e pode eventualmente monitorar métricas adicionais de saúde, com esforços em andamento para comercializar a tecnologia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Pesquisadores criaram tecnologia vestível para monitoramento não invasivo de glicose, oferecendo uma alternativa à punção digital e aos Monitores Contínuos de Glicose (CGMs).</li>
<li>O objetivo da tecnologia é fornecer leituras precisas de glicose sem contato direto com a corrente sanguínea, o que pode ser significativo para aplicações clínicas.</li>
<li>Embora promissor, há ceticismo sobre sua precisão em comparação com os CGMs existentes, e são necessários mais dados e ensaios clínicos para confirmar sua eficácia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">O dia em que ensinei a IA a ler código como um Desenvolvedor Sênior</a></h2>
<ul>
<li>A IA foi inicialmente desafiada a analisar bases de código React, abordando-as como um desenvolvedor novato. - Ao emular estratégias de desenvolvedores seniores, como focar em arquivos principais e agrupar mudanças por funcionalidade, a análise de código da IA melhorou significativamente. - O foco está em aprimorar a compreensão do código em vez de sua geração, com planos futuros para identificar dívidas técnicas e compreender convenções da equipe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora os desafios de treinar IA para ler e analisar código com a proficiência de um desenvolvedor sênior, observando a dificuldade em alcançar resultados consistentes e precisos.</li>
<li>Destaca a importância de fornecer contexto e estruturar entradas para melhorar o desempenho da IA na análise de código, ao mesmo tempo que reconhece o ceticismo em relação às capacidades atuais da IA.</li>
<li>A discussão destaca a necessidade de mais experimentação e avaliação para validar o desempenho da IA e considera as implicações mais amplas e os potenciais avanços da IA no desenvolvimento de software.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Aborrecimentos de páginas da web que eu não imponho a você aqui</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor evita usar certos recursos da web, como barras fixas, SSL/TLS forçado, pop-ups e rastreamento desnecessário para melhorar a experiência do usuário.</li>
<li>Há um debate em andamento sobre a necessidade do HTTPS para segurança versus seus problemas de compatibilidade com navegadores mais antigos.</li>
<li>A discussão destaca o desafio de equilibrar a experiência do usuário com as práticas modernas da web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Como Funciona a Travessia NAT (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NAT traversal permite conexões diretas entre dispositivos, apesar da presença de Tradutores de Endereços de Rede (NATs) e firewalls, utilizando protocolos baseados em UDP e controle direto de soquetes.</li>
<li>Técnicas como STUN (Session Traversal Utilities for NAT) ajudam na descoberta de endereços IP públicos, enquanto relays como TURN (Traversal Using Relays around NAT) ou DERP da Tailscale são usados para NATs mais desafiadores.</li>
<li>O protocolo ICE (Interactive Connectivity Establishment) otimiza os caminhos de conexão avaliando todas as opções possíveis e selecionando a mais eficiente, garantindo uma travessia NAT robusta com criptografia e autenticação de ponta a ponta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora a travessia de NAT (Tradução de Endereços de Rede), enfatizando as diferenças entre o furo de bloqueio de TCP (Protocolo de Controle de Transmissão) e UDP (Protocolo de Datagrama de Usuário), observando a complexidade ligeiramente maior do TCP.</li>
<li>Desafia a percepção do NAT como um recurso de segurança e discute o método da Tailscale para a travessia de NAT, levantando preocupações sobre depender exclusivamente de ACLs (Listas de Controle de Acesso) de software para segurança.</li>
<li>A discussão destaca a importância de endpoints seguros e critica as limitações das estratégias convencionais de segurança de rede no contexto da travessia de NAT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Guten: Uma Pequena Impressora de Jornais</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Guten é um projeto de impressora de jornal em pequena escala, projetado para minimizar o tempo de tela ao entregar notícias em formato impresso. - As discussões em torno do projeto incluem preocupações sobre o conteúdo de BPA no papel térmico e sugestões para usar alternativas sem BPA ou diferentes tecnologias de impressão, como impressoras de impacto ou matriciais. - São feitas comparações com a descontinuada Little Printer, com recomendações para melhorar a facilidade de desenvolvimento e as opções de personalização do Guten, juntamente com considerações sobre os impactos ambientais e de saúde do papel térmico.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Pesquisadores desenvolvem tecnologia vestível que pode detectar níveis de glicose com mais precisão" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Pesquisadores%20desenvolvem%20tecnologia%20vest%C3%ADvel%20que%20pode%20detectar%20n%C3%ADveis%20de%20glicose%20com%20mais%20precis%C3%A3o&subheading=domingo%2C%205%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Volvo 1993 autônomo com piloto aberto</a></h2>
<ul>
<li>A group of friends participated in the Carbage Run 2025 Winter edition, a 6-day rally through Sweden to the polar circle and back to Helsinki, requiring cars to be at least 20 years old and valued under €1000.</li>
<li>Transformaram um Volvo 940 Estate de 1993 em um veículo autônomo usando o openpilot da comma.ai, incorporando componentes modernos como direção elétrica, um Bosch iBooster e um sensor de radar da Tesla.</li>
<li>Atualizações futuras incluirão detalhes sobre a fiação, uma Unidade de Controle do Motor (ECU) personalizada e planos para tornar o código de código aberto, destacando a abordagem inovadora do projeto para adaptar veículos mais antigos com tecnologia autônoma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Volvo 940 de 1993 foi adaptada com OpenPilot, uma tecnologia de direção autônoma, destacando a interseção entre o design clássico de automóveis e a tecnologia moderna.</li>
<li>O projeto enfrentou desafios, incluindo a atualização dos sistemas de freio e direção, levantando preocupações legais e de segurança, especialmente com modificações DIY como a soldagem da coluna de direção.</li>
<li>A discussão se estendeu às regulamentações de carros na Europa, ao declínio dos hot rods nos EUA e às diferenças culturais nas liberdades de modificação de carros, com o projeto sendo visto como um esforço DIY inspirador, apesar das preocupações com a segurança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Algoritmo de renderização de terreno em menos de 20 linhas de código (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Comanche, o jogo de 1992 da NovaLogic, utilizou o motor Voxel Space, uma técnica de renderização 2.5D baseada em ray casting, para criar terrenos detalhados com sombreamento e sombras.</li>
<li>O motor Voxel Space usava mapas de altura e cor e um algoritmo de renderização simples, desenhando linhas verticais de trás para frente, o que poderia ser otimizado para desempenho.</li>
<li>O código do motor está disponível sob a licença MIT, mas a tecnologia ainda pode estar patenteada em certas regiões.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reações</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace é um algoritmo de renderização de terreno notável por sua simplicidade, exigindo menos de 20 linhas de código, e evoca nostalgia pelo desenvolvimento inovador de jogos durante eras com limitações de hardware.</li>
<li>Os jogos AAA modernos concentram-se em otimizações complexas e tendências de mercado, muitas vezes em detrimento da originalidade, enquanto jogos independentes e plataformas como PICO-8 oferecem mais liberdade criativa.</li>
<li>Apesar dos avanços tecnológicos, alguns desenvolvedores e jogadores sentem que a &#39;magia&#39; dos jogos mais antigos está ausente, embora projetos inovadores como a renderização de voxel continuem a inspirar a criatividade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Como desenhar um contorno em um videogame</a></h2>
<ul>
<li>O artigo discute cinco técnicas para renderizar contornos no Unity, uma popular plataforma de desenvolvimento de jogos, destacando seu uso em jogos como Sable e The Last of Us. - As técnicas incluem Efeitos de Borda, Extrusão de Vértice, Buffer Desfocado, Algoritmo de Jump Flood e Detecção de Bordas, cada uma com vantagens e desvantagens únicas em termos de desempenho e qualidade visual. - O artigo oferece insights sobre como equilibrar esses métodos para uma estética de jogo ideal e suporte à jogabilidade, com recursos adicionais e créditos para modelos 3D incluídos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora técnicas avançadas para desenhar contornos em videogames, enfatizando a eficiência do Algoritmo de Salto de Inundação (JFA) e Campos de Distância Assinada (SDFs) em relação aos métodos tradicionais. - Ele se aprofunda em gráficos 3D estilizados, discutindo técnicas de renderização e o uso potencial de redes neurais para iluminação e estilo. - Os colaboradores fornecem insights sobre o desenvolvimento histórico do sombreamento cel em jogos, como Jet Set Radio, destacando a interseção evolutiva da tecnologia e arte em gráficos 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Estou saindo do Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor está deixando o Washington Post devido à sua falha em se adaptar ao cenário midiático em evolução e à sua abordagem na apresentação de questões, que eles acreditam ser ineficaz para tópicos críticos como a democracia.</li>
<li>Os meios de comunicação tradicionais, particularmente os jornais locais, estão enfrentando dificuldades financeiras, o que leva a reportagens tendenciosas e a um declínio na confiança pública, enquanto as redes sociais não podem substituir o trabalho rigoroso do jornalismo.</li>
<li>Preocupações são levantadas sobre a influência de indivíduos ricos, como Jeff Bezos, em veículos de comunicação, e o impacto dos interesses corporativos no papel da mídia em responsabilizar o poder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity tem anúncios</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity introduziu anúncios, levando a discussões sobre a inevitabilidade de anúncios em serviços online devido à relutância dos consumidores em pagar por experiências sem anúncios. - Alguns usuários acham os anúncios intrusivos e preferem serviços baseados em assinatura como o Kagi, que oferecem busca sem anúncios, enquanto outros continuam a escolher opções gratuitas com suporte de anúncios. - Esta situação destaca o debate contínuo entre modelos suportados por anúncios e baseados em assinatura em serviços digitais.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Volvo 1993 autônomo com piloto aberto" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Volvo%201993%20aut%C3%B4nomo%20com%20piloto%20aberto&subheading=s%C3%A1bado%2C%204%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Sou rico e não tenho ideia do que fazer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O post discute a luta comum de encontrar propósito após alcançar o sucesso financeiro, o que pode levar a sentimentos de desilusão e isolamento. - Sugere que a realização pode ser encontrada no desenvolvimento de outras pessoas, na construção de conexões ou na busca de novos interesses, enfatizando a importância de um propósito além da riqueza financeira. - A discussão também destaca os desafios de manter relacionamentos quando a riqueza cria uma divisão social, sublinhando a necessidade de atividades e conexões significativas para fomentar um senso de pertencimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 lançamento crítico de segurança</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 versão 3.5.11, lançada em 2 de janeiro de 2025, aborda uma vulnerabilidade crítica de segurança relacionada ao recurso de integração SSH em versões anteriores. - O bug envolvia o registro de entrada/saída em um arquivo no host remoto, que poderia ser acessado por outros, afetando usuários das versões 3.5.6 a 3.5.10 e certas versões beta. - Recomenda-se que os usuários atualizem para a versão 3.5.11 imediatamente, excluam o arquivo /tmp/framer.txt e verifiquem a atualização usando o SHA-256 e a assinatura PGP fornecidos para garantir a segurança.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reações</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 lançou uma atualização de segurança crítica para corrigir um bug em sua integração SSH, que registrava entrada e saída em um arquivo no host remoto, potencialmente expondo dados a outros usuários.</li>
<li>O problema foi causado pela ativação acidental de registros detalhados em produção, o que gerou discussões sobre a importância de hooks de pré-commit e salvaguardas para prevenir erros semelhantes.</li>
<li>O incidente gerou debate sobre a mudança para alternativas como Ghostty ou Terminal.app, ao mesmo tempo em que destacou o equilíbrio entre software rico em recursos e riscos de segurança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Os LLMs podem escrever um código melhor se você continuar pedindo para eles &#39;escreverem um código melhor&#39;?</a></h2>
<ul>
<li>Em novembro de 2023, uma tendência de memes envolveu usuários pedindo ao ChatGPT para melhorar iterativamente imagens, o que foi então aplicado ao código usando o Claude 3.5 Sonnet para aprimorar um programa em Python. - As tentativas iniciais com comandos vagos como &quot;escreva um código melhor&quot; mostraram algumas melhorias, mas a engenharia de prompts estruturada com objetivos específicos de otimização levou a melhorias significativas de desempenho. - O experimento destacou a importância da supervisão humana, pois, embora os Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) possam oferecer ideias inovadoras, eles também podem introduzir bugs sutis durante a otimização do código.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) frequentemente geram código básico devido ao seu treinamento em inúmeros tutoriais, podendo perder otimizações simples que poderiam melhorar o desempenho do código. - Solicitar iterativamente que LLMs melhorem o código pode gerar melhores resultados, mas esse processo pode ser tão demorado quanto a codificação manual. - A discussão ressalta as limitações dos LLMs em compreender otimizações complexas e destaca a importância de fornecer contexto e instruções específicas para melhorar a qualidade do código.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advento de Código 2024 em SQL puro</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann compartilhou sua experiência de resolver os desafios do Advent of Code 2024 usando SQL puro, destacando-o como um exercício em abordagens alternativas de resolução de problemas. - Neumann completou com sucesso todos os desafios, embora tenha notado as limitações do SQL em lidar com algoritmos complexos e atualizações de estado, sugerindo melhorias potenciais para a eficiência do SQL. - O post do blog inclui uma solução detalhada em SQL para um desafio e discute a possibilidade de aprimorar o SQL para melhor suportar a execução de algoritmos complexos diretamente dentro dos bancos de dados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Advento de Código 2024 em SQL puro destaca a capacidade do SQL de lidar com desafios complexos, despertando interesse em seu desempenho e estrutura lógica.</li>
<li>A discussão revela experiências variadas com SQL, desde a otimização de procedimentos armazenados até o uso para lógica de negócios, destacando tanto suas forças quanto seus desafios.</li>
<li>A conversa também explora o potencial de linguagens semelhantes ao SQL e o equilíbrio entre a lógica do banco de dados e o código da aplicação, refletindo opiniões diversas sobre o papel do SQL no desenvolvimento de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Tribunal de apelações dos EUA derruba regras de neutralidade da rede da FCC</a></h2>
<ul>
<li>A Corte de Apelações dos EUA invalidou as regras de neutralidade da rede da FCC, que exigiam tratamento igualitário do tráfego de internet pelos provedores de banda larga, citando o excesso de autoridade legal da FCC.</li>
<li>A decisão faz referência a uma decisão da Suprema Corte que restringe os poderes das agências reguladoras, impactando a capacidade da FCC de impor a neutralidade da rede.</li>
<li>Presidente da FCC, Jessica Rosenworcel, pediu ao Congresso que legisle sobre a neutralidade da rede, enquanto o Comissário Brendan Carr apoiou a decisão do tribunal como um controle sobre o excesso regulatório.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A corte de apelações dos EUA invalidou as regras de neutralidade da rede da FCC, citando autoridade legal insuficiente sob a lei atual. - A decisão segue a revogação da deferência Chevron pela Suprema Corte, que permitia que agências como a FCC interpretassem amplamente os estatutos. - O tribunal classificou os provedores de banda larga como oferecendo um &quot;serviço de informação&quot;, não um &quot;serviço de telecomunicações&quot;, restringindo assim o poder regulatório da FCC e encerrando as regras federais de neutralidade da rede, potencialmente permitindo que ISPs limitem ou priorizem o tráfego da internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Seja um proprietário e não um inquilino na internet</a></h2>
<ul>
<li>A matéria destaca a importância de possuir seu próprio espaço digital em vez de depender exclusivamente de grandes plataformas da internet, que frequentemente priorizam seu crescimento em detrimento dos interesses dos usuários. - Estratégias para manter o controle sobre sua presença online incluem possuir um domínio, diversificar o conteúdo em várias plataformas e construir conexões diretas com o público por meio de listas de e-mail. - Ao criar sua própria propriedade na web, você garante flexibilidade e resiliência em seus empreendimentos digitais, reduzindo a dependência de qualquer rede única.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão enfatiza a importância de possuir a própria presença digital em vez de depender de plataformas de mídia social, abordando preocupações sobre a exploração de conteúdo gerado por usuários pela IA. - Explora as complexidades do direito autoral, ética da IA e a importância de ter um site ou domínio pessoal para melhor controle sobre os dados online. - A conversa também considera a praticidade e as limitações da auto-hospedagem, dada a dependência de serviços externos como registradores de domínio e provedores de hospedagem, defendendo mais independência na gestão da presença online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – Um diretório aberto de sites pessoais e blogs</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll é um diretório aberto de sites pessoais e blogs, enfatizando espaços digitais fora das grandes empresas de tecnologia, e é mantido no GitHub por Den Delimarsky. - Os usuários podem contribuir para o BlogScroll através do GitHub ou enviando um e-mail para o criador, e as atualizações estão disponíveis via feed RSS. - O diretório inclui várias categorias, como design-e-ux, pessoal, produção de foto e vídeo, e tecnologia, exibindo contribuições de inúmeras pessoas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reações</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll é um diretório aberto para sites pessoais e blogs, com foco em compartilhar jardins digitais, que são debatidos como qualquer site pessoal por alguns usuários.</li>
<li>Disponibilizado no GitHub, o BlogScroll gerou discussões sobre sua natureza de &quot;jardim murado&quot;, com sugestões para exportação OPML e melhorias de escalabilidade.</li>
<li>O projeto incentiva submissões para expandir sua lista, refletindo um interesse renovado em espaços pessoais na web e os desafios de manter conteúdo independente e curado online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">O Anomalia Alder Lake SHLX</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot descobriu que a instrução SHLX nos processadores Alder Lake da Intel apresenta uma &quot;latência média&quot; de 3 ciclos, o que é atípico para operações de deslocamento à esquerda que geralmente levam 1 ciclo. - Este problema de latência é específico para os núcleos de desempenho do Alder Lake e não afeta os núcleos de eficiência, contradizendo as alegações da Intel de uma latência de 1 ciclo. - A latência varia com base na inicialização do registrador de contagem de deslocamento, com instruções de 32 bits ou instruções de 64 bits sem imediatos alcançando latência de 1 ciclo, enquanto instruções de 64 bits com imediatos resultam em latência de 3 ciclos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Anomalia Alder Lake SHLX é um problema de desempenho onde instruções específicas, como <code>mov rcx, 1</code>, fazem com que a instrução <code>SHLX</code> execute mais lentamente, possivelmente devido ao tratamento de pequenos imediatos pelo renomeador de registradores.</li>
<li>Essa anomalia pode levar a uma desaceleração de 3x e é desafiadora de reproduzir porque as trocas de contexto podem redefinir o estado do registrador, acelerando inadvertidamente o código.</li>
<li>O problema foi recentemente descoberto e afeta principalmente contagens de deslocamento, impactando instruções como <code>SHL</code>, mas não outras como <code>ANDN</code>, e geralmente não é considerado pelos compiladores.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sou rico e não tenho ideia do que fazer" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sou%20rico%20e%20n%C3%A3o%20tenho%20ideia%20do%20que%20fazer&subheading=sexta-feira%2C%203%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Um dos meus artigos foi recusado hoje</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um artigo do renomado matemático Terence Tao foi rejeitado, ilustrando que até mesmo acadêmicos de alto nível enfrentam rejeição, o que gerou uma discussão mais ampla sobre a prevalência de rejeições de artigos na academia. - O discurso destacou problemas dentro do processo de revisão por pares, incluindo preconceitos e a pressão para publicar com frequência, com muitos compartilhando experiências pessoais de rejeição. - As sugestões para melhoria incluíram explorar sistemas alternativos de avaliação e publicação, como revisões abertas centradas na internet, ao mesmo tempo em que se reconhece que a rejeição é um aspecto padrão da jornada acadêmica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Reengenharia reversa automática de APIs REST</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger é uma ferramenta que converte capturas do mitmproxy em especificações OpenAPI 3.0, facilitando a engenharia reversa de APIs REST ao capturar o tráfego de aplicativos. - A ferramenta agora suporta arquivos HTTP Archive (HAR) das Ferramentas de Desenvolvedor dos navegadores, ampliando sua usabilidade para desenvolvedores. - A instalação pode ser feita usando Python3 e pip ou Docker, e o projeto emprega ferramentas como poetry, pre-commit e pytest para desenvolvimento, com uma licença MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reações</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger é uma ferramenta projetada para engenharia reversa de APIs REST, analisando o tráfego capturado com o mitmproxy, uma ferramenta popular para interceptar tráfego HTTP/HTTPS.</li>
<li>Os usuários o utilizaram com sucesso para recriar servidores privados para jogos e fazer engenharia reversa de APIs para aplicativos Android, destacando sua eficácia na identificação de endpoints de API.</li>
<li>O recurso é particularmente benéfico para trabalhar com sistemas legados ou APIs não documentadas, embora possa enfrentar desafios com APIs não padronizadas e as discussões incluam métodos para proteger APIs contra engenharia reversa, como CAPTCHAs e fixação de certificados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">O GPU, não o TPM, é a raiz do DRM de hardware</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O núcleo da Gestão de Direitos Digitais (DRM) de hardware está associado às Unidades de Processamento Gráfico (GPUs) em vez dos Módulos de Plataforma Confiável (TPMs), com o DRM de mídia atualmente vinculado aos fornecedores de GPU.</li>
<li>Um dos objetivos de longo prazo do DRM pode ser exercer controle total sobre os dispositivos, potencialmente impactando softwares como bloqueadores de anúncios, o que levanta preocupações sobre o futuro da computação pessoal.</li>
<li>A Free Software Foundation (FSF) pode estar equivocada ao focar nos TPMs, já que os fornecedores de GPU já integraram a tecnologia DRM, destacando a necessidade de intervenção legislativa para proteger os direitos dos usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Uma Alternativa Moderna e Eficiente ao JupyterLab, Desenvolvida em Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper é um Ambiente de Desenvolvimento Integrado (IDE) de alto desempenho inspirado no Jupyter, otimizado para concorrência massiva e uso mínimo de memória. - É construído com a linguagem de programação Go para melhorar a concorrência e o desempenho, oferecendo versões tanto em Electron quanto em aplicativo web, e é de código aberto sob a licença AGPL-3.0. - Zasper suporta aplicações de dados no estilo REPL (Read-Eval-Print Loop) e visa expandir além dos Jupyter Notebooks para suportar aplicações de dados personalizadas, com suporte total no Mac e suporte limitado no Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Zasper é uma nova alternativa ao JupyterLab, desenvolvida na linguagem de programação Go, prometendo maior eficiência com uso reduzido de RAM e CPU.</li>
<li>Ele utiliza corrotinas Go para melhorar o gerenciamento de kernel, em contraste com a abordagem baseada em Python do JupyterLab, e visa resolver problemas como gerenciamento de kernel e instalação de pacotes.</li>
<li>O projeto está em seus estágios iniciais, com apoio da comunidade Jupyter, e está aberto a feedback e colaboração, destacando os benefícios de frontends diversos e a potencial integração com ferramentas como o Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Trilhos para tudo</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 é otimizado para pequenos projetos e desenvolvedores individuais, oferecendo um guia abrangente &quot;Introdução ao Rails&quot; para construir aplicações completas.</li>
<li>SQLite agora está pronto para produção no Rails 8, reduzindo a dependência do PostgreSQL ou Redis, e inclui configuração básica de integração contínua (CI) com 2000 minutos gratuitos de ações do GitHub.</li>
<li>O novo gerador de autenticação e a implantação simplificada com Kamal tornam o login do usuário e a configuração ao vivo do aplicativo com SSL mais fáceis, promovendo as melhores práticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Rails é um framework popular para desenvolvimento de aplicativos web, conhecido por sua simplicidade e eficiência em comparação com outras pilhas modernas como Spring Boot ou Micronaut. - É preferido para construir rapidamente aplicativos web full-stack, com recursos integrados como ActiveStorage e testes de sistema, tornando-o ideal para desenvolvedores solo e pequenas equipes. - Apesar dos debates contínuos sobre sua relevância, o Rails continua a evoluir com atualizações recentes, aprimorando suas capacidades e mantendo seu apelo na comunidade de desenvolvimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Onde Trabalhar Após os 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os caminhos de carreira após os 40 anos podem diferir significativamente, com opções que incluem ingressar em empresas B2B (Business-to-Business) de médio porte, consultoria ou serviços profissionais.</li>
<li>Os objetivos pessoais, as necessidades financeiras e os interesses devem orientar a decisão, com o networking e as experiências passadas desempenhando um papel crucial na descoberta de novas oportunidades.</li>
<li>O caminho ideal de carreira é subjetivo e varia com base nas preferências e circunstâncias individuais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Meu truque favorito de ergonomia para computadores</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer apresenta &quot;The Beeper&quot;, um dispositivo DIY projetado para incentivar o movimento, emitindo um bip se a tela do computador permanecer desbloqueada por muito tempo. - O Beeper é composto por hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, interruptor, buzzer piezoelétrico), firmware (script Lua) e software que gerencia a ativação. - Apesar de sua simplicidade, o dispositivo promove efetivamente o movimento regular, e Jacob reconhece o apoio de sua esposa no projeto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários expressaram frustração com o software obrigatório RSIGuard no trabalho, que impõe pausas com horários fixos e pop-ups disruptivos. - A discussão incluiu várias dicas ergonômicas, como beber água para pausas regulares, usar roupas apertadas e depender de lembretes do Apple Watch. - Alternativas como AntiRSI, Workrave, soluções personalizadas e smartwatches como o Bangle.js2 foram sugeridas para gerenciar lesões por esforço repetitivo (LER) e melhorar a ergonomia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">Código GPL do UBlockOrigin sendo roubado pela equipe por trás da extensão de navegador Honey</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O time da extensão do navegador Honey é acusado de usar código GPL (Licença Pública Geral) do UBlockOrigin sem a devida atribuição, gerando controvérsia.</li>
<li>Usuários do Reddit expressam preocupações sobre práticas comerciais enganosas, enfatizando o impacto negativo nos clientes e na indústria de tecnologia.</li>
<li>O debate destaca questões mais amplas, incluindo ética corporativa, a influência do dinheiro na política e desafios na manutenção da integridade empresarial, com ceticismo sobre o futuro dos projetos de código aberto devido ao potencial de exploração por empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Blogs apodrecem. Wikis esperam</a></h2>
<ul>
<li>O post contrasta a natureza duradoura dos wikis com a natureza transitória dos blogs, sugerindo que, até 2025, os wikis se tornarão mais pessoais e significativos.</li>
<li>Wikis são descritos como dinâmicos e reflexos dos pensamentos em evolução do escritor, enquanto blogs são comparados a vitrines estáticas e esquecidas.</li>
<li>O autor está fazendo a transição de um site tradicional para um formato de wiki, indicando uma mudança na forma como o conteúdo pessoal é gerenciado e compartilhado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os blogs oferecem um instantâneo específico no tempo dos pensamentos de um autor, permitindo atualizações por meio de novas postagens, mas muitas vezes carecem de marcas de tempo para contexto. - Wikis, como a Wikipédia, podem ter dificuldades com a clareza sobre o momento das atualizações e a confiabilidade, levando a informações potencialmente desatualizadas. - Tanto blogs quanto wikis têm vantagens únicas e podem coexistir, servindo a diferentes propósitos na criação de conteúdo e compartilhamento de conhecimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta quer mais bots de IA no Facebook e Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta está prestes a lançar bots de IA no Facebook e Instagram para engajar usuários mais jovens e aproveitar seu investimento em tecnologia de IA generativa. - Esses bots de IA terão perfis e criarão conteúdo, funcionando de maneira semelhante a contas regulares de mídia social, após a aquisição da SocialAI pela Meta. - Esta iniciativa reflete a estratégia mais ampla da Meta de automatizar interações sociais e curadoria de conteúdo, alinhando-se com tendências vistas em aplicativos como Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Meta está introduzindo mais bots de IA no Facebook e Instagram para aumentar o engajamento dos usuários simulando interações, refletindo uma tendência mais ampla da indústria de usar IA para melhorar a experiência do usuário.</li>
<li>Existem preocupações sobre a autenticidade das interações, já que o conteúdo gerado por IA pode ofuscar as conexões humanas genuínas nessas plataformas.</li>
<li>Críticos temem que o aumento da presença de IA possa levar a uma experiência de mídia social menos autêntica, potencialmente alienando usuários que valorizam interações reais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Minha aventura de 25 anos em IA e ML</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, um Professor Associado de Ensino na Universidade Carnegie Mellon, compartilha sua jornada de 25 anos em IA (Inteligência Artificial) e ML (Aprendizado de Máquina), destacando sua transição de um desinteresse inicial para um envolvimento ativo através de vários projetos.</li>
<li>Seu percurso profissional inclui o desenvolvimento de jogos simples, o estudo de IA e redes neurais, e a aplicação de árvores de decisão e agrupamento durante seu doutorado para analisar dados de editores de código.</li>
<li>Hinley juntou-se à equipe de síntese de programas da Microsoft em 2022, trabalhando em projetos de IA, incluindo ferramentas baseadas em LLMs (Modelos de Linguagem de Grande Escala), e continua a explorar ferramentas de IA de forma independente enquanto ensina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Há uma tendência crescente nos campos de IA (Inteligência Artificial) e ML (Aprendizado de Máquina) de usar IA mesmo quando soluções mais simples podem ser mais eficazes. - Alguns profissionais argumentam contra essa tendência, enfatizando a necessidade de abordagens práticas e questionando a necessidade de IA em todas as aplicações. - O debate destaca a importância da comunicação dentro das equipes de engenharia para equilibrar inovação com praticidade, ao mesmo tempo em que considera o impacto social da IA nos papéis humanos tradicionais e na criatividade.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Um dos meus artigos foi recusado hoje" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Um%20dos%20meus%20artigos%20foi%20recusado%20hoje&subheading=quinta-feira%2C%202%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Feliz Ano Novo 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reações</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA é um projeto criativo que exige que os usuários joguem um nível do jogo clássico DOOM como um teste CAPTCHA, destacando habilidades técnicas e nostalgia. - Os usuários acham desafiador devido à ausência de controles modernos, levando a reações mistas sobre sua praticidade e acessibilidade. - O projeto, embora inovador, ressalta a insatisfação persistente com os sistemas CAPTCHA tradicionais, apesar de ter sido construído com o assistente de IA da Vercel e integração manual do jogo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Árvores de busca estáticas: mais rápidas que a busca binária</a></h2>
<ul>
<li>O artigo discute a implementação e otimização de árvores de busca estáticas (árvores S+) para uma busca significativamente mais rápida de dados ordenados, alcançando velocidades 40 vezes mais rápidas do que a busca binária tradicional. - Técnicas de otimização como agrupamento, pré-busca e SIMD manual (Instrução Única, Múltiplos Dados) são empregadas para aumentar o rendimento das consultas. - O artigo também explora vários layouts de árvores, tamanhos de nós e estratégias de gerenciamento de memória, com uma discussão sobre trabalhos futuros, como busca ramificada e busca por interpolação, para melhorar ainda mais a eficiência da busca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão destaca uma mudança de C/C++ para Rust para conteúdo algorítmico, especialmente em árvores de busca estáticas, devido aos benefícios de segurança e desempenho do Rust.</li>
<li>É notada a crescente popularidade do Rust na programação de baixo nível, com alguns usuários preferindo C ou pseudocódigo pela acessibilidade, enquanto outros valorizam os recursos modernos do Rust.</li>
<li>A conversa também explora o potencial da linguagem de programação Zig e os desafios associados ao aprendizado de novas linguagens, refletindo o cenário em evolução das linguagens de programação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">Queda de 30% na Precisão do o1-Preview Quando Problemas de Putnam São Ligeiramente Variados</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM é um benchmark projetado para avaliar modelos de linguagem avançados (LLMs) em raciocínio matemático avançado usando problemas da Competição Matemática Putnam. - O benchmark inclui 236 problemas originais e uma variação com 52 problemas alterados para evitar contaminação de dados. - O modelo de melhor desempenho da OpenAI alcançou 41,95% de precisão nos problemas originais, mas experimentou uma queda significativa de desempenho de aproximadamente 30% nos problemas alterados, destacando desafios na adaptação a variações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um estudo revelou uma diminuição de 30% na precisão do modelo o1-Preview em problemas de Putnam quando variações menores foram introduzidas, indicando desafios para Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) com pequenas mudanças. - As descobertas alimentam o debate sobre se os LLMs podem realmente raciocinar ou se dependem principalmente de correspondência de padrões e memorização, semelhante a erros humanos sob pressão. - Apesar desses desafios, modelos como o1 e o3 continuam a ter um bom desempenho em problemas matemáticos complexos, embora sua capacidade de generalização ainda esteja sob escrutínio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Banco de dados em 2024: Um Ano em Revisão</a></h2>
<ul>
<li>O cenário de bancos de dados em 2024 experimentou mudanças significativas, incluindo grandes aquisições, mudanças de licenças e rivalidades contínuas entre os principais players como Redis, Elasticsearch, Databricks e Snowflake. - DuckDB ganhou popularidade para consultas analíticas, com integrações no Postgres, enquanto lançamentos notáveis incluíram Amazon Aurora DSQL e Microsoft Garnet. - Aquisições como Tabular pela Databricks e OrioleDB pela Supabase foram significativas, e apesar de contratempos como o fechamento da OtterTune, a indústria permanece dinâmica com novos projetos e financiamentos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Na discussão, critica-se a API do Redis, com alguns argumentando que a crítica carece de um entendimento profundo do design do Redis e de seu modelo de dados único.</li>
<li>Redis é reconhecido por seu uso eficaz em aplicações específicas, como classificações e sistemas em tempo real, apesar de algumas críticas à API.</li>
<li>A conversa também explora o panorama mais amplo dos bancos de dados, incluindo desafios para startups, o papel do SQL e a evolução das tecnologias de banco de dados, enfatizando a importância de entender os sistemas antes de criticá-los.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Livros que Amei Ler em 2024</a></h2>
<ul>
<li>A lista apresenta uma gama diversificada de livros, incluindo narrativas históricas, filosóficas, científicas e pessoais, cada uma oferecendo percepções únicas e experiências enriquecedoras.</li>
<li>Os destaques incluem as cartas de Cícero para obter insights sobre a vida romana, as obras de Ben-Ari sobre lógica da ciência da computação e verificação de programas, e as memórias de Steve Martin sobre o sucesso na comédia.</li>
<li>A coleção também inclui explorações filosóficas de Pierre Hadot e Nietzsche, tragédias gregas de Ésquilo e obras literárias de Ursula Le Guin e Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: Um dos meus artigos foi recusado hoje</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, um matemático proeminente, compartilhou uma experiência de ter um artigo rejeitado, destacando a frequência das rejeições na academia. - Sua história gerou discussões sobre a natureza arbitrária das revisões por pares e os desafios enfrentados na publicação acadêmica. - A conversa ressaltou que a rejeição é uma parte normal do processo acadêmico, mesmo para pesquisadores de destaque, e enfatizou a importância de compartilhar fracassos para lidar com a síndrome do impostor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Reverter Automaticamente a Engenharia de APIs HTTP</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot é uma nova ferramenta projetada para simplificar a automação de processos empresariais, identificando automaticamente correlações de dados entre solicitações de API e fornecendo uma representação gráfica do fluxo. - Ela permite que os usuários gravem solicitações, definam entradas e saídas, e exportem esses fluxos como código JavaScript, tornando o processo mais eficiente do que a engenharia reversa manual ou o uso de tecnologias menos otimizadas, como a Automação de Processos Robóticos (RPA). - A ferramenta é construída em Electron e está disponível para plataformas Windows e Linux, com um tutorial disponível para engenharia reversa da API do USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reações</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot é uma ferramenta que automatiza a engenharia reversa de APIs HTTP, facilitando a automação de processos de negócios ao identificar correlações de dados entre solicitações. - Oferece recursos como gravação de solicitações, definição de entradas e saídas, e exportação de fluxos como código JavaScript, com uma representação gráfica do fluxo. - Atualmente disponível para Windows e Linux, o API Parrot é gratuito, com uma potencial versão &quot;pro&quot; para empresas, e planos para um lançamento no macOS no futuro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Maior estoque de explosivos caseiros na história da agência encontrado na Virgínia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O FBI descobriu o maior arsenal de explosivos caseiros de sua história na Virgínia, levando a um debate jurídico e público significativo.</li>
<li>O suspeito está atualmente apenas acusado de posse de um rifle de cano curto, enquanto a legalidade de suas armas de fogo está sendo examinada.</li>
<li>O caso gerou discussões sobre leis de armas, a Segunda Emenda e o equilíbrio entre a regulamentação governamental e os direitos individuais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: CVEs fantasmagóricas no título do meu terminal</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, um novo emulador de terminal, tinha uma vulnerabilidade de segurança semelhante a uma de 2003, permitindo que caracteres de escape ASCII executassem comandos como abrir aplicativos. - O problema era notavelmente problemático com Zsh e Bash no modo vi, mas o Ghostty 1.0.1 resolveu isso desativando o recurso por padrão. - Apesar da falha de segurança, o Ghostty é elogiado por suas funcionalidades, e o desenvolvedor prontamente abordou o problema, fornecendo correções e soluções alternativas para os usuários.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão centra-se nas vulnerabilidades de segurança de terminais, particularmente aquelas relacionadas a sequências de escape, e explora maneiras de mitigar esses riscos. - As sugestões para melhorar a segurança dos terminais incluem a adoção de sistemas semelhantes aos anéis de proteção de CPU ou a syscall pledge() do OpenBSD, que limitam capacidades para prevenir explorações. - Os participantes reconhecem o desafio de equilibrar segurança com funcionalidade em aplicações de terminal e expressam interesse em uma exploração e colaboração adicionais para melhorar as práticas de segurança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Modelos de Conceito Amplo: Modelagem de linguagem em um espaço de representação de sentenças</a></h2>
<ul>
<li>O repositório oferece implementações para Modelos de Conceito Amplo (LCM), que utilizam &#39;conceitos&#39; como uma representação semântica de nível superior para modelagem de linguagem.</li>
<li>LCM suporta 200 idiomas de texto e 57 idiomas de fala usando o espaço de incorporação SONAR, e é treinado para previsão de sentenças auto-regressivas com métodos como regressão MSE e geração baseada em difusão.</li>
<li>O repositório fornece instruções de instalação, preparação de dados, treinamento, ajuste fino e diretrizes de avaliação, e é lançado sob a licença MIT, usando fairseq2 com opções de instalação UV e pip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os Modelos de Conceito Amplo focam em representar a linguagem em termos de &quot;conceitos&quot; em vez de tokens individuais, visando aprimorar a segmentação semântica e a previsão.</li>
<li>Este método propõe o uso de representações de nível superior para imitar o planejamento e a comunicação humanos, oferecendo potencialmente vantagens sobre os modelos tradicionais baseados em tokens.</li>
<li>O método aborda limitações nas arquiteturas atuais de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLM) ao enfatizar estruturas hierárquicas explícitas para melhor replicar o raciocínio humano.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Feliz Ano Novo 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Feliz%20Ano%20Novo%202025&subheading=quarta-feira%2C%201%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
