<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/30&#39;</h2>
<h1>2025-01-30</h1>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/">JavaScript Temporal está chegando</a></h2>
<p>JavaScript Temporal é um novo recurso em versões experimentais de navegadores, destinado a melhorar o manuseio de datas e horários para desenvolvedores web, abordando as limitações do antigo objeto Date. Temporal fornece gerenciamento preciso de datas, horários, durações e calendários, com mais de 200 métodos utilitários, suportando vários calendários e fusos horários. Embora o suporte completo entre navegadores ainda esteja em andamento, o Firefox lidera com a implementação mais avançada, e os desenvolvedores podem experimentar o Temporal usando o @js-temporal/polyfill. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876840">Reações</a></h3>
<p>JavaScript Temporal é uma nova API projetada para superar as limitações da antiga API Date(), inspirando-se em bibliotecas de tempo avançadas como chrono em Rust e Joda Time em Java. Ele introduz uma estrutura mais complexa, mas necessária, ao separar o tempo em tempo ingênuo, instante e tempo zonado, abordando efetivamente questões como bugs de Horário de Verão (DST) e discrepâncias de serialização. Espera-se que o Temporal substitua bibliotecas populares como Moment.js, Luxon e date-fns ao fornecer uma solução padronizada e integrada para gerenciamento de data e hora em JavaScript, utilizando o Banco de Dados de Fuso Horário da IANA. </p>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak">Banco de dados DeepSeek exposto vazando informações sensíveis, incluindo histórico de bate-papo</a></h2>
<p>Wiz Research identificou uma vulnerabilidade de segurança em um banco de dados ClickHouse publicamente acessível da DeepSeek, uma startup chinesa de IA, que expôs mais de um milhão de linhas de dados sensíveis, incluindo histórico de conversas e chaves secretas. O banco de dados estava aberto e sem autenticação, apresentando riscos significativos de segurança, mas foi prontamente protegido após a divulgação responsável da Wiz Research. Este incidente ressalta os desafios de segurança na rápida adoção de tecnologias de IA, destacando a necessidade crítica de medidas de segurança robustas para proteger dados sensíveis à medida que a IA se torna cada vez mais integral às operações comerciais. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871371">Reações</a></h3>
<p>Um vazamento no banco de dados DeepSeek revelou informações sensíveis, como histórico de bate-papo, mas foi divulgado de forma responsável e corrigido prontamente. A discussão destaca o uso generalizado do inglês na codificação globalmente, atribuído ao seu domínio em linguagens de programação e ferramentas. O vazamento também gerou conversas sobre o impacto do DeepSeek nas ações da NVIDIA e preocupações geopolíticas mais amplas, especialmente no que diz respeito à influência tecnológica da China. </p>
<h2><a href="https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/">Jato comercial colide com helicóptero Black Hawk perto do aeroporto Reagan</a></h2>
<p>A colisão no ar ocorreu entre um jato de passageiros e um helicóptero Black Hawk do Exército dos EUA perto do Aeroporto Reagan, na Virgínia, causando interrupções nos voos. O jato de passageiros, um Bombardier CRJ700 da PSA Airlines, tinha 60 passageiros e quatro membros da tripulação, enquanto o helicóptero transportava três soldados. Até agora, 18 corpos foram recuperados, e uma operação significativa de busca e resgate está em andamento no rio Potomac. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874301">Reações</a></h3>
<p>Avião comercial e helicóptero Black Hawk colidem perto do Aeroporto Reagan, levantando preocupações significativas sobre a segurança do tráfego aéreo. Apesar das instruções para o helicóptero manter separação visual, a colisão ocorreu, provocando discussões sobre os procedimentos de controle de tráfego aéreo. O incidente intensificou os apelos por mudanças nas políticas para aumentar a segurança e prevenir futuros acidentes no espaço aéreo dos EUA. </p>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-small-3/">Mistral Small 3</a></h2>
<p>Mistral AI lançou o Mistral Small 3, um modelo de 24 bilhões de parâmetros otimizado para baixa latência, sob a licença Apache 2.0, oferecendo uma alternativa de código aberto a modelos proprietários maiores. O modelo se destaca em tarefas de IA generativa, alcançando mais de 81% de precisão no MMLU com latência de 150 tokens/s, e é adequado para implantação local em dispositivos como um RTX 4090 ou um Macbook com 32GB de RAM. Mistral Small 3 está disponível em plataformas como Hugging Face, Ollama e Kaggle, e é projetado para assistência conversacional de resposta rápida e ajuste fino para expertise específica de domínio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877860">Reações</a></h3>
<p>Mistral Small 3 é um novo modelo de IA otimizado para desempenho eficiente em laptops, rivalizando com modelos como o Llama 3.3 70B, e pode ser executado localmente em dispositivos como o M2 MacBook Pro. O modelo é de código aberto sob a licença Apache 2.0, com preços competitivos de API, tornando-o acessível para várias aplicações, incluindo finanças e saúde. Discussões destacam seu forte desempenho em saída estruturada e aplicações locais, bem como a importância de pesos de código aberto e aprendizado a partir de projetos de código aberto. </p>
<h2><a href="https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html">Antiqua et Nova: Nota sobre a relação entre a IA e a inteligência humana</a></h2>
<p>O documento examina a inteligência artificial e a inteligência humana de uma perspectiva cristã, concentrando-se nos desafios éticos e antropológicos que a IA apresenta. Ele destaca a crença da Igreja na inteligência como um dom divino, essencial para a dignidade humana, e a necessidade de um uso responsável da IA para beneficiar a sociedade. O texto apela por diretrizes éticas para garantir que a IA respeite a dignidade humana, abordando preocupações como privacidade, desinformação e seus efeitos no trabalho e nos relacionamentos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877709">Reações</a></h3>
<p>O documento do Vaticano &#39;Antiqua et Nova&#39; examina a interação entre a inteligência artificial (IA) e a inteligência humana, enfatizando o uso responsável da inteligência humana como um dom divino. Embora reconheça os benefícios da IA, o documento alerta para os desafios éticos, como o potencial da IA de imitar a criatividade humana e tomar decisões autônomas, enfatizando a necessidade de que o desenvolvimento da IA respeite a dignidade humana e sirva ao bem comum. A Igreja adverte contra a IA se tornar um substituto para Deus, instando a um discernimento cuidadoso e uso ético para evitar a divinização da tecnologia e manter o foco nos valores humanos. </p>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog">Conselhos para um amigo que quer começar um blog</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42872276">Reações</a></h3>
<p>Aspira-se que blogueiros em potencial possuam seu próprio conteúdo em vez de depender de plataformas como Medium ou Substack, garantindo controle e independência. Escrever de forma consistente e selecionar um nicho específico são recomendados para alcançar melhores resultados e atrair um público dedicado. O método POSSE (Publicar no Seu Próprio Site, Sindicar em Outros Lugares) é sugerido para promover o trabalho, ao mesmo tempo que enfatiza a importância de escrever para satisfação pessoal em vez de engajamento imediato. </p>
<h2><a href="https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/">Usuários mais jovens de cannabis têm função cerebral reduzida, revela o maior estudo até agora</a></h2>
<p>Um estudo da Universidade do Colorado Anschutz Medical Campus indica que o uso de cannabis pode prejudicar a função cerebral em jovens adultos, afetando particularmente a memória de trabalho. A pesquisa, envolvendo 1.003 participantes e exames de ressonância magnética, descobriu que usuários pesados e recentes de cannabis exibiram atividade cerebral reduzida durante tarefas de memória, impactando áreas relacionadas à emoção, cognição e comportamento social. Publicado no JAMA Network Open, o estudo sugere que abster-se de cannabis antes de tarefas cognitivas pode melhorar o desempenho, mas usuários pesados podem enfrentar sintomas de abstinência, destacando a necessidade de mais pesquisas sobre os efeitos cerebrais a longo prazo da cannabis. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873697">Reações</a></h3>
<p>A significant study suggests that younger cannabis users might experience diminished brain function, especially in working memory. O estudo não pode estabelecer causalidade de forma conclusiva, pois reconhece potenciais correlações com fatores como automedicação para ansiedade ou TDAH. O debate em andamento questiona se a cannabis causa diretamente a redução da função cognitiva ou se está associada a outras escolhas de estilo de vida. </p>
<h2><a href="https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/">De C++ a Clojure: Linguagem Jank promete o melhor de ambos</a></h2>
<p>Jeaye Wilkerson, um ex-engenheiro da Electronic Arts (EA), está criando &quot;jank&quot;, uma nova linguagem de programação que combina os recursos interativos do Clojure com a compilação nativa, aproveitando o LLVM (Low-Level Virtual Machine). Jank incorpora aspectos de C++, Clojure e Rust, visando melhorar o desempenho e a usabilidade, e é destinado a aplicações em jogos, desenvolvimento de interfaces gráficas de usuário (GUI) e ciência de dados. O idioma atraiu o interesse da comunidade, com um roteiro de desenvolvimento que inclui melhorias na geração de relatórios de erros, interoperabilidade com C++ e distribuição no Linux, com aplicações potenciais em motores de jogos e serviços web. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871743">Reações</a></h3>
<p>Jank é uma nova linguagem de programação projetada para unir as forças do C++ e Clojure, enfatizando a interoperabilidade perfeita com C++ e o desenvolvimento interativo. Ela utiliza compilação Just-In-Time (JIT) com LLVM (Low-Level Virtual Machine) para produzir binários nativos, melhorando o desempenho e a integração com C++. A linguagem ainda está em desenvolvimento, com planos futuros para suportar múltiplas plataformas e melhorar o gerenciamento de memória, despertando interesse por seu potencial no desenvolvimento de jogos e aplicações GUI nativas. </p>
<h2><a href="https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz">Fazendo o vídeo que fez Gorillaz</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870990">Reações</a></h3>
<p>Gorillaz, uma banda virtual, ganhou popularidade através de sua combinação inovadora de música e animação, notavelmente com o vídeo &quot;Clint Eastwood&quot;. Os fãs lembram com carinho dos projetos criativos da banda, como o site interativo Flash Kong Studios e a arte distinta de Jamie Hewlett. A banda, liderada por Damon Albarn, continua a ser influente na indústria musical, mantendo um apelo atemporal apesar de evoluir ao longo dos anos. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you">PCBs, derramamentos de cobre, planos de terra e você</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874885">Reações</a></h3>
<p>O artigo explora a evolução do design de Placas de Circuito Impresso (PCB), com foco particular em derramamentos de cobre e planos de terra, que se tornaram mais eficientes com as técnicas modernas de fabricação. Copper pours são agora usados para aumentar a velocidade de produção, consistência e reduzir a corrosão lateral, enquanto planos de terra são essenciais para Compatibilidade Eletromagnética (EMC), desempenho elétrico e Design para Fabricabilidade (DFM). O artigo destaca a importância da escrita técnica precisa e critica a mistura de conceitos nas discussões sobre design de PCB. </p>
<h2><a href="https://airflow.app/">Airflow – Transmita arquivos de mídia diretamente do macOS para dispositivos AirPlay</a></h2>
<p>Airflow é um aplicativo de streaming de vídeo compatível com Chromecast, Apple TV e TVs com AirPlay 2, apresentando streaming HEVC, áudio adaptativo e OCR (Reconhecimento Óptico de Caracteres) de legendas em tempo real. Ele suporta 4K HDR (High Dynamic Range) e vários formatos de áudio, proporcionando reprodução de alta qualidade com uso mínimo de CPU. Airflow está disponível para compra única por $19,99 e inclui um aplicativo de controle remoto gratuito para Android e iPhone, compatível com macOS 10.12+, Windows 10+ de 64 bits e Windows 10+ de 32 bits. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870171">Reações</a></h3>
<p>Airflow é um aplicativo de streaming de mídia que permite aos usuários transmitir conteúdo do macOS para dispositivos AirPlay e Chromecast, conhecido por sua velocidade e confiabilidade. Os usuários apreciam o Airflow por suas capacidades de navegação em vídeos, manuseio de arquivos grandes, suporte a legendas e compatibilidade com macOS e Windows. Apesar de algumas preocupações sobre seu status de desenvolvimento e críticas à interface do usuário, atualizações recentes indicam desenvolvimento ativo, e muitos usuários consideram uma compra valiosa em comparação com alternativas como Beamer e AirParrot. </p>
<h2><a href="https://github.com/mathesar-foundation/mathesar">Mathesar – uma interface intuitiva semelhante a uma planilha para dados do Postgres</a></h2>
<p>Mathesar é um aplicativo web que oferece uma interface semelhante a uma planilha para bancos de dados PostgreSQL, permitindo que os usuários gerenciem dados sem a necessidade de programar. É de código aberto, auto-hospedado e integra-se diretamente com o PostgreSQL, garantindo a segurança dos dados por meio de controle de acesso nativo. Mathesar está atualmente em beta público, incentivando contribuições da comunidade, e é mantido pela organização sem fins lucrativos Mathesar Foundation. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873312">Reações</a></h3>
<p>Mathesar fornece uma interface semelhante a uma planilha para Postgres, projetada para ser amigável para usuários não técnicos, permitindo a edição de dados, consultas e gerenciamento de relacionamentos diretamente dentro do Postgres. É uma ferramenta baseada na web, de código aberto e auto-hospedada, distinta de outras como DBeaver ou Metabase, com foco na facilidade de uso e integração profunda com Postgres. Atualmente, o Mathesar não possui personalização de interface de usuário e um editor SQL, mas planeja incorporar esses recursos; é licenciado sob GPLv3 e financiado por meio de doações, explorando opções de receita sustentável. </p>
<h2><a href="https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/">LibreOffice 400M Downloads, e Contando</a></h2>
<p>LibreOffice alcançou um marco significativo, ultrapassando 400 milhões de downloads em 30 de janeiro de 2025, destacando sua popularidade e utilidade contínuas. Após um crescimento inicial rápido de 2011 a 2014, o interesse no LibreOffice reviveu após um período de estagnação, à medida que os usuários passaram a valorizar as suítes de escritório para desktop juntamente com as soluções baseadas em nuvem. Apesar de enfrentar ataques ao seu contador de downloads em 2019, o LibreOffice continuou a crescer, alcançando mais de 35 milhões de downloads anuais até 2024, demonstrando sua resiliência e relevância contínua. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876998">Reações</a></h3>
<p>LibreOffice alcançou um marco significativo com 400 milhões de downloads, destacando seu uso generalizado apesar da concorrência de outras suítes de escritório como OnlyOffice. Os usuários expressam preferências variadas, com alguns preferindo o OnlyOffice por sua compatibilidade com o Microsoft Office e interface moderna, enquanto outros valorizam o LibreOffice por sua natureza de código aberto e capacidade de lidar com arquivos grandes. A discussão destaca a integração do LibreOffice nas distribuições Linux, sua utilidade em contextos pessoais e profissionais, e seu desenvolvimento contínuo, juntamente com os desafios na transição de soluções baseadas em nuvem para software local. </p>
<h2><a href="https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust">Analisando PDFs (e mais) em Elixir usando Rust</a></h2>
<p>Analisar PDFs em Elixir é desafiador devido à falta de soluções simples, mas integrar Rust através de NIFs (Funções Implementadas Nativamente) oferece uma alternativa robusta. A combinação da velocidade e eficiência do Rust com as capacidades do Elixir permite a criação de uma aplicação LiveView Elixir para uploads de PDF, utilizando a biblioteca Extractous em Rust e Rustler para integração. Esta abordagem enfatiza os pontos fortes de ambas as linguagens, proporcionando uma solução econômica e eficiente para análise de PDF, com a implementação completa disponível no GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871143">Reações</a></h3>
<p>Analisar PDFs em Elixir usando Rust oferece uma solução estável ao utilizar a confiabilidade do Rust para evitar falhas na máquina virtual BEAM (Bogdan/Björn&#39;s Erlang Abstract Machine). O principal desafio é extrair dados complexos, como tabelas, de PDFs, o que vai além da simples extração de texto. Ferramentas como Unstructured e Marker em Rust estão sendo exploradas para melhorar a velocidade de inferência do modelo e incorporar capacidades de visão, com interesse em uma API dockerizada para desenvolvimento local. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="JavaScript Temporal está chegando" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=JavaScript%20Temporal%20est%C3%A1%20chegando&subheading=quinta-feira%2C%2030%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/29&#39;</h2>
<h1>2025-01-29</h1>
<h2><a href="https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/">OpenAI furioso: DeepSeek pode ter roubado todos os dados que a OpenAI roubou de nós</a></h2>
<p>OpenAI, Microsoft e o especialista em IA David Sacks alegam que a DeepSeek usou injustamente os dados da OpenAI para desenvolver um modelo de linguagem superior. Investigações da Bloomberg e do Financial Times estão examinando se a DeepSeek treinou de forma inadequada seu modelo R1 usando saídas da OpenAI, possivelmente através de uma técnica chamada &#39;destilação&#39;, que extrai conhecimento de modelos existentes. A situação é notável, pois a OpenAI, frequentemente criticada por usar dados sem autorização, agora está levantando preocupações sobre práticas semelhantes por parte de outros. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42865527">Reações</a></h3>
<p>OpenAI está investigando alegações de que a DeepSeek pode ter usado dados de forma inadequada para treinar seu modelo R1. Afirmações de que a OpenAI está &quot;furiosa&quot; são consideradas infundadas e vistas como isca de clique. Hacker News enfatiza a importância de reportagens precisas e desencoraja manchetes enganosas. </p>
<h2><a href="https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/">Eu ainda gosto do Sublime Text</a></h2>
<p>Sublime Text continua sendo uma escolha preferida em 2025 devido à sua velocidade, compatibilidade entre plataformas e recursos como o Protocolo de Servidor de Linguagem (LSP), snippets e múltiplos cursores. O software é considerado &#39;concluído&#39;, o que significa que é estável e confiável, com a última atualização lançada em janeiro de 2025, mantendo sua relevância e eficiência. Sublime Text influenciou significativamente os editores modernos, e sua simplicidade e ambiente livre de distrações continuam a atrair usuários que buscam uma experiência de codificação rápida e eficiente. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862246">Reações</a></h3>
<p>Sublime Text é apreciado por sua velocidade, simplicidade e natureza leve, tornando-o ideal para edições rápidas e tarefas de codificação em pequena escala. Enquanto alguns usuários migraram para IDEs como VS Code ou Zed em busca de recursos avançados, como desenvolvimento remoto e integração com IA, o Sublime Text continua popular por sua estabilidade e eficiência. A ferramenta é frequentemente usada junto com IDEs mais ricos em recursos, destacando seu papel como uma ferramenta complementar no conjunto de ferramentas de um desenvolvedor. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc">Dianna Cowern, conhecida como physicsgirl no YouTube, fica de pé pela primeira vez em 2 anos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862118">Reações</a></h3>
<p>Dianna Cowern, conhecida como Physics Girl no YouTube, ficou de pé pela primeira vez em dois anos após lutar contra a COVID longa, gerando discussões sobre experiências de recuperação. A comunidade compartilhou diversos tratamentos e mudanças de estilo de vida, incluindo ajustes na dieta, exercícios e suplementos, destacando jornadas pessoais de recuperação. As conversas também abordaram desafios para obter cuidados médicos adequados e a frustração de serem desconsiderados por profissionais de saúde, fomentando esperança e encorajamento para outros que enfrentam problemas de saúde semelhantes. </p>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source">Por que o DeepSeek teve que ser de código aberto</a></h2>
<p>DeepSeek, um laboratório de IA chinês, disponibilizou seu modelo de raciocínio R1 como código aberto, comparável ao o1 da OpenAI, para construir confiança nos mercados ocidentais e enfrentar o ceticismo em relação à tecnologia chinesa, especialmente no que diz respeito à segurança de dados. A disponibilização do R1 como código aberto também é uma estratégia para inovar de forma eficiente em meio a controles de exportação de chips avançados, destacando a vantagem de custo dos modelos de código aberto em relação aos proprietários, como o da OpenAI. Modelos de código aberto, como o R1 da DeepSeek, oferecem personalização e custos mais baixos, desafiando modelos proprietários, embora a OpenAI mantenha uma posição de liderança devido à sua vantagem de ser a primeira no mercado e aos seus recursos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42866201">Reações</a></h3>
<p>O modelo de IA de código aberto da DeepSeek iniciou discussões sobre práticas de dados de IA, especialmente após o uso controverso de dados do YouTube pela OpenAI. DeepSeek oferece uma alternativa gratuita aos modelos caros da OpenAI, provocando uma mudança entre os usuários, embora seu processo de treinamento completo permaneça não revelado, questionando a definição de &quot;código aberto&quot; em IA. O debate destaca a tensão contínua entre modelos de IA proprietários e de código aberto, com o DeepSeek desafiando as normas existentes e tornando a IA mais acessível, embora o equilíbrio futuro entre esses modelos permaneça incerto. </p>
<h2><a href="https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/">Eu não quero que a IA me &#39;aperfeiçoe&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864854">Reações</a></h3>
<p>O autor critica as ferramentas de escrita de IA por tornarem o texto excessivamente formal e impessoal, comparando-as ao impopular Microsoft Clippy. Embora as ferramentas de IA possam ajudar falantes não nativos, há preocupação de que resultem em comunicação insípida e uniforme, retirando a individualidade. O impulso por recursos de IA na indústria de tecnologia é percebido como orientado pelo mercado, em vez de baseado nas necessidades reais dos usuários, com uma preferência por comunicação humana autêntica. </p>
<h2><a href="https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/">Perguntas censuradas pelo DeepSeek</a></h2>
<p>DeepSeek-R1, um modelo de código aberto da China, está sob escrutínio por estar sujeito à censura do Partido Comunista Chinês (PCC), com preocupações sobre sua taxa de recusa em tópicos sensíveis. Um conjunto de dados de 1.360 prompts foi usado para testar o modelo, revelando que aproximadamente 85% dos prompts sobre tópicos como independência de Taiwan foram censurados, embora tentativas de jailbreak tenham mostrado que a censura poderia ser facilmente contornada. Avaliações futuras compararão o tratamento de tópicos sensíveis entre modelos chineses e americanos, destacando diferenças na censura e moderação de conteúdo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858552">Reações</a></h3>
<p>DeepSeek, um modelo de IA chinês, censura tópicos sensíveis ao governo chinês, como o Massacre da Praça Tiananmen, ao deletar conteúdo acionado por palavras-chave específicas. Versões hospedadas do DeepSeek exibem mais censura em comparação com versões locais, provocando discussões sobre censura de IA e comparações com modelos ocidentais como o ChatGPT. A situação destaca a questão mais ampla de os modelos de IA serem moldados pelos contextos culturais e políticos de seu desenvolvimento. </p>
<h2><a href="https://alexeystar.com/blog/slopify/">Adeus, Slopify</a></h2>
<p>Um usuário expressa insatisfação com a playlist Discover Weekly do Spotify, que agora inclui música e covers gerados por IA. O usuário critica o aplicativo do Spotify por ser inchado e desajeitado, levando à sua decisão de cancelar a assinatura. Esta situação destaca uma preocupação crescente sobre o conteúdo gerado por IA em serviços de streaming de música e seu impacto na experiência do usuário e no apoio a artistas reais. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860113">Reações</a></h3>
<p>O foco do Spotify na personalização de playlists impulsionada por algoritmos e na música gerada por IA levou à insatisfação dos usuários, levando alguns a deixarem a plataforma. Os usuários expressaram frustração com questões como metadados incorretos, promoções indesejadas de podcasts e a ausência de recursos como troca de perfil em planos familiares. Como resultado, muitos usuários estão explorando alternativas como Apple Music, Tidal e Qobuz, que oferecem melhor suporte aos artistas e menos dependência de algoritmos. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression">Bactérias (e Seus Metabólitos) e Depressão</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42863262">Reações</a></h3>
<p>Há uma ligação potencial entre bactérias, seus metabólitos e depressão, com alguns indivíduos relatando melhorias no humor após o jejum, possivelmente devido a mudanças no microbioma. A discussão destaca o impacto das mudanças alimentares, como a remoção de trigo e açúcar, na saúde mental, e o papel das bactérias intestinais, genética e estilo de vida no bem-estar geral. Há um interesse crescente em compreender a conexão entre a saúde intestinal e o humor, assim como explorar a genômica pessoal para um gerenciamento de saúde aprimorado. </p>
<h2><a href="https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list">Multi-head latent attention do DeepSeek e outros truques de cache KV</a></h2>
<p>Os caches de chave-valor (KV) aumentam a velocidade dos modelos de linguagem, como o ChatGPT, ao reduzir cálculos redundantes, melhorando assim a eficiência da inferência. Cache de KV diminui a complexidade computacional de 𝑂(𝑛³) para 𝑂(𝑛²) ao armazenar informações de chave e valor para cada token, embora aumente o uso de memória. Inovações na seleção de tokens, compressão e redesenhos arquitetônicos, como a Atenção Latente Multi-head, abordam as demandas de memória do cache KV, otimizando modelos baseados em Transformer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858741">Reações</a></h3>
<p>O artigo do DeepSeek sobre atenção latente multi-cabeça e técnicas de cache KV (Chave-Valor) gerou uma discussão animada, destacando tanto críticas quanto apreciação pelo conteúdo gerado por IA. Ao co-autor o artigo com IA, o objetivo era oferecer um resumo conciso de uma pesquisa complexa, utilizando o PySpur por seu apelo visual e suporte a loops, com sugestões para melhorias futuras. A discussão enfatizou a importância da transparência no conteúdo gerado por IA e o potencial da IA para melhorar a eficiência na escrita. </p>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo">Paciente com Parkinson &#39;sente-se curado&#39; com novo dispositivo de estimulação cerebral profunda adaptativa</a></h2>
<p>Kevin Hill, um paciente com Parkinson, relata sentir-se &#39;curado&#39; após receber um implante cerebral inovador que envia sinais elétricos para seu cérebro, aliviando significativamente seus sintomas. O sistema de estimulação cerebral profunda adaptativa, desenvolvido pela Medtronic, ajusta automaticamente o tratamento com base na atividade cerebral, oferecendo potenciais melhorias na qualidade de vida dos pacientes. Com aproximadamente 153.000 pessoas no Reino Unido afetadas pelo Parkinson, essa inovação pode ter um impacto substancial, já que o número de casos deve aumentar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42857293">Reações</a></h3>
<p>Acredita-se que um novo dispositivo de estimulação cerebral profunda (DBS) adaptativo alivia significativamente os sintomas de Parkinson, com um paciente afirmando se sentir &quot;curado&quot;, embora persista o ceticismo. Críticos alertam que tais relatos podem oferecer falsas esperanças, já que os tratamentos com DBS não são universalmente acessíveis ou acessíveis, e não abordam todos os sintomas, como demência ou psicose. Embora o DBS tenha sido usado por anos e mostre potencial, mais ensaios clínicos são necessários para validar sua eficácia, e é importante notar que não é uma cura para a doença de Parkinson. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours">Seagate: &#39;novos&#39; discos rígidos usados por dezenas de milhares de horas</a></h2>
<p>Clientes alemães relataram a compra de discos rígidos Seagate &quot;novos&quot; que na verdade eram usados, com alguns mostrando horas extensivas de uso. O problema foi identificado pelo Heise.de após múltiplos relatos sobre os HDDs Seagate Exos, que foram vendidos como novos, mas não possuíam a garantia padrão de cinco anos. Seagate está investigando uma possível fraude, pois as estatísticas SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) dos discos foram redefinidas, e o problema envolve vários varejistas, incluindo Amazon e Mindfactory. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864788">Reações</a></h3>
<p>Discos rígidos Seagate comercializados como &quot;novos&quot; na Alemanha foram descobertos como tendo sido usados anteriormente por longos períodos, com seus dados SMART redefinidos para ocultar o uso anterior. O problema parece envolver vários varejistas, indicando um possível erro de distribuidor ou atividade fraudulenta. Os consumidores são aconselhados a verificar o uso dos discos usando os logs FARM do smartctl, embora isso exija versões de software atualizadas que não estão universalmente disponíveis, levantando preocupações sobre a compra de discos rígidos de certos varejistas, particularmente em plataformas como a Amazon. </p>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding">Descoberta de Codificação</a></h2>
<p>Discovery Coding é um método de programação onde os programadores escrevem código para entender um problema, semelhante à escrita de descoberta na ficção, onde a história se desenvolve durante o processo de escrita. Essa abordagem pode parecer menos organizada em comparação com o planejamento estruturado, mas ainda pode gerar produtos finais rigorosos e eficazes ao focar na compreensão das restrições do sistema. A comunidade de programação é incentivada a reconhecer e aceitar abordagens diversas para o design de software, reconhecendo que não existe um único método correto, pois é um processo humano que varia entre os indivíduos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860128">Reações</a></h3>
<p>Discovery coding é um método onde os programadores escrevem código para explorar e entender um problema, em vez de depender apenas de documentos de design. Essa abordagem pode levar a estimativas de tempo e soluções mais precisas, proporcionando uma compreensão prática do espaço do problema. Embora possa resultar no envio de soluções incompletas, também é visto como um incentivo à inovação e adaptabilidade, especialmente em ambientes dinâmicos. </p>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones">Apple e SpaceX se unem para apoiar a rede de satélites Starlink em iPhones</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860752">Reações</a></h3>
<p>Apple está se associando à T-Mobile para apoiar a rede de satélites Starlink em iPhones, com o objetivo de melhorar a conectividade em áreas remotas. Esta colaboração reflete uma tendência mais ampla de integrar a tecnologia de satélites em smartphones, juntamente com avanços em inteligência artificial (IA). Alguns usuários estão preocupados com a associação da Apple com Elon Musk, enquanto outros veem isso como uma movimentação estratégica para aprimorar as ofertas de serviços. </p>
<h2><a href="https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/">Bibliotecas e Bem-Estar: Um Estudo de Caso da Biblioteca Pública de Nova York</a></h2>
<p>Um estudo da Biblioteca Pública de Nova York revela que as bibliotecas melhoram significativamente o bem-estar e a conexão comunitária, especialmente em áreas de baixa renda. As principais descobertas mostram que 92% dos usuários se sentem calmos após a visita, 74% se sentem mais preparados para lidar com a vida e 90% gostam de aprender mais. As bibliotecas são identificadas como locais que promovem otimismo, empatia e comunidade, servindo como um poderoso antídoto para os estressores modernos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860240">Reações</a></h3>
<p>Bibliotecas nos EUA estão passando por uma mudança à medida que sistemas universitários reduzem coleções físicas, optando por acesso digital devido à diminuição da demanda por livros físicos. Bibliotecas públicas enfrentam desafios adicionais, muitas vezes servindo também como abrigos para pessoas sem-teto, o que pode impactar seu papel principal de servir à comunidade. Apesar desses problemas, as bibliotecas continuam a se adaptar incorporando comodidades modernas, como espaços de criação, destacando o debate contínuo sobre o equilíbrio entre funções tradicionais e as necessidades sociais em mudança. </p>
<h2><a href="https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy">Os nossos telefones estão matando a nossa capacidade de nos sentirmos sexy (2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864595">Reações</a></h3>
<p>O artigo discute como os smartphones podem reduzir nossa sensação de sensualidade ao promover uma imersão digital constante, o que prejudica as interações sociais na vida real e a espontaneidade. Argumenta que os smartphones promovem um estilo de vida focado na gratificação instantânea, levando a um declínio na vitalidade e na responsabilidade pessoal pelo uso do telefone. A peça também explora questões sociais mais amplas, incluindo o impacto da tecnologia na responsabilidade pessoal e as complexidades da vida moderna. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI furioso: DeepSeek pode ter roubado todos os dados que a OpenAI roubou de nós" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20furioso%3A%20DeepSeek%20pode%20ter%20roubado%20todos%20os%20dados%20que%20a%20OpenAI%20roubou%20de%20n%C3%B3s&subheading=quarta-feira%2C%2029%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">Estamos trazendo o Pebble de volta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">Reações</a></h3>
<p>Pebble está sendo revivido com o apoio do Google, focando em suas forças originais, como hackabilidade, longa duração da bateria e servindo como uma extensão do telefone. O renascimento visa manter a natureza de código aberto do Pebble e evitar assinaturas obrigatórias na nuvem, atraindo hackers e entusiastas de tecnologia. A comunidade está animada com o retorno do Pebble, refletindo sobre suas características únicas e influência na tecnologia vestível. </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">Google disponibiliza o código-fonte do Pebble OS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">Reações</a></h3>
<p>Google tornou o Pebble OS de código aberto, gerando entusiasmo entre fãs e desenvolvedores por potenciais novos desenvolvimentos na tecnologia de smartwatches. O lançamento no GitHub não inclui componentes proprietários, como fontes do sistema e a pilha de Bluetooth, portanto, não pode ser compilado em sua forma atual. Este movimento é visto como um gesto positivo da Google, atribuído a esforços internos, e é considerado um passo para reviver o ecossistema do smartwatch Pebble. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">Execute DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">Reações</a></h3>
<p>DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit alcança uma redução de tamanho de 80% e opera a 140 tokens por segundo usando dois H100s, mas sua lentidão e problemas de repetição levantam questões sobre sua praticidade. Quantização dinâmica ajuda no desempenho, no entanto, preocupações sobre acessibilidade, custo e as alegações de custo de treinamento do modelo persistem, levando a um exame minucioso. O modelo tem um impacto notável no mercado, com esforços em andamento para replicar seus resultados, embora seu desempenho seja debatido em comparação com modelos maiores. </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">Resultados promissores do DeepSeek R1 para código</a></h2>
<p>A pull request (PR) de Xuan-Son Nguyen para o llama.cpp melhora a velocidade do WebAssembly (WASM) usando instruções de Single Instruction, Multiple Data (SIMD), com contribuições significativas de DeekSeek-R1. O PR inclui um model_map dinâmico construído a partir de respostas da API, eliminando a necessidade de versões codificadas, demonstrando inovação no desenvolvimento de plugins. Weblog de Simon Willison também aborda tópicos recentes, como projetos de código aberto, a API de Citações da Anthropic e projetos de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLM), indicando um foco em discussões sobre tecnologia de ponta. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">Reações</a></h3>
<p>DeepSeek R1 demonstra o potencial da IA na codificação ao escrever 99% de um pull request (PR) para o llama.cpp, destacando o papel crescente da IA no desenvolvimento de software. Ferramentas como o aider são agora responsáveis por gerar 70-82% do novo código em lançamentos, indicando um aumento significativo na produtividade através da assistência de IA. Apesar desses avanços, a IA ainda requer supervisão humana para a resolução de problemas complexos e integração com bases de código existentes, sugerindo uma mudança na dinâmica de trabalho e nos requisitos de habilidades na indústria. </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">O Ilustrado DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 é um modelo de IA recém-lançado que enfatiza capacidades de raciocínio aprimoradas através de um processo de treinamento estruturado em três etapas: modelagem de linguagem, ajuste fino supervisionado (SFT) e ajuste de preferências. O modelo incorpora longas cadeias de dados de raciocínio, um modelo de raciocínio intermediário e aprendizado por reforço em larga escala (RL), destacando-se em tarefas de raciocínio ao gerar tokens de pensamento. Ele utiliza uma arquitetura de mistura de especialistas, que lhe permite lidar eficientemente com tarefas complexas de raciocínio, marcando um avanço significativo no design de modelos de IA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">Reações</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 está gerando discussões devido ao seu desempenho e eficiência de custo em comparação com modelos como GPT e Gemini, com alguns usuários observando problemas típicos de grandes modelos de linguagem (LLM). O modelo é notável por seus baixos requisitos de computação e natureza de código aberto, potencialmente disruptivo no cenário de IA e tornando o desenvolvimento de IA mais acessível. Desenvolvido por um fundo de hedge chinês, o DeepSeek-R1 levanta questões sobre seus dados de treinamento e implicações geopolíticas, apesar das críticas mistas sobre suas capacidades de codificação. </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">Aprendizado de Máquina em Produção (Curso CMU)</a></h2>
<p>Carnegie Mellon University oferece um curso intitulado &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; para a primavera de 2025, focando na construção, implantação e manutenção de produtos de software habilitados para aprendizado de máquina. O curso enfatiza práticas de IA responsável e MLOps (Operações de Aprendizado de Máquina), cobrindo todo o ciclo de vida, do protótipo à produção. É projetado para estudantes com habilidades em ciência de dados e programação básica, apresentando palestras, laboratórios e um projeto em grupo, com recursos disponíveis no GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">Reações</a></h3>
<p>O curso da CMU sobre Aprendizado de Máquina em Produção introduz ferramentas práticas como Kafka, Docker, Kubernetes e Jenkins, enfatizando MLOps (Operações de Aprendizado de Máquina), explicabilidade, justiça e monitoramento. Ele serve como uma ponte entre aprendizado de máquina e sistemas de produção, embora alguns o vejam como de nível básico e mais focado na integração de ferramentas do que no domínio completo. Preocupações são levantadas sobre a relevância a longo prazo de certas ferramentas e a ênfase limitada do curso na qualidade dos dados, ainda assim, é considerado um novo ponto de entrada para estudantes de ciência da computação. </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">Open-R1: uma reprodução aberta do DeepSeek-R1</a></h2>
<p>Open-R1 é uma iniciativa para replicar o DeepSeek-R1, um modelo de raciocínio comparável ao o1 da OpenAI, com foco em transparência e colaboração de código aberto. O projeto busca recriar os conjuntos de dados e o pipeline de treinamento do DeepSeek-R1, que atualmente não são divulgados, utilizando aprendizado por reforço (RL) sem supervisão humana. Open-R1 incentiva contribuições da comunidade para expandir as aplicações do modelo além da matemática, incluindo áreas como programação e medicina. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">Reações</a></h3>
<p>Open-R1 é uma iniciativa que visa recriar o modelo DeepSeek-R1 usando princípios de código aberto, embora ainda não seja um modelo real. A discussão enfatiza os desafios e os potenciais benefícios de reproduzir modelos de IA com um orçamento limitado, assim como o impacto da IA na educação e as implicações mais amplas para a sociedade. A conversa também destaca a empolgação em torno dos avanços tecnológicos e o papel do movimento de código aberto em tornar a IA mais acessível a um público mais amplo. </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">O futuro do Rebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">Reações</a></h3>
<p>A discussão destaca a nostalgia pelos smartwatches Pebble, apreciados por suas telas semelhantes a e-ink e longa duração da bateria, e questiona por que uma tecnologia semelhante não foi mais amplamente adotada. Há interesse no potencial de novos hardwares da Rebble, um projeto impulsionado pela comunidade, e na natureza de código aberto dos projetos relacionados a smartwatches. Alternativas como Watchy e PineTime são mencionadas, com usuários observando os desafios de software enfrentados no espaço de smartwatches de código aberto. </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">O Mito do Alfa: Como lobos em cativeiro nos desviaram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">Reações</a></h3>
<p>A noção de &quot;macho alfa&quot; em lobos, originalmente baseada em estudos com lobos em cativeiro, foi desmentida; matilhas de lobos selvagens funcionam mais como unidades familiares do que como estruturas hierárquicas. Apesar de ter sido desmentida, a ideia de &quot;alfa&quot; persiste devido ao seu apelo em ambientes competitivos, como o Vale do Silício, e sua ressonância com certas necessidades sociais e psicológicas. Continua a crença no mito do &quot;alfa&quot; destaca como as narrativas podem influenciar nossa percepção das dinâmicas sociais, mesmo quando são baseadas em suposições incorretas. </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">Uma das melhores adições ao ecossistema em anos é a ferramenta go do Go 1.24.</a></h2>
<p>Go 1.24 introduz um novo comando <code>go tool</code> e uma diretiva <code>tool</code> em <code>go.mod</code>, aprimorando o gerenciamento de ferramentas de projeto no ecossistema Go. Esta atualização aborda problemas com o padrão <code>tools.go</code>, como impactos de desempenho e inchaço da árvore de dependências, permitindo um gerenciamento de ferramentas mais eficiente e reduzindo dependências desnecessárias. Embora o comando <code>go tool</code> melhore o desempenho ao armazenar em cache as invocações de <code>go run</code>, há preocupações sobre as dependências de ferramentas serem tratadas como indiretas, o que pode levar a conflitos de dependências. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">Reações</a></h3>
<p>A introdução do &#39;go tool&#39; no Go 1.24 gerou debates sobre seu impacto no gerenciamento de dependências, com preocupações sobre a fusão de dependências de ferramentas e projetos causando conflitos. Críticos propõem alternativas como arquivos de módulos separados ou o uso de ferramentas como o Nix para um melhor controle de versão. Os defensores da abordagem do Go argumentam que ela oferece simplicidade e eficácia, refletindo desafios mais amplos na gestão de dependências em linguagens de programação. </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">Confiei em um LLM, agora estou no dia 4 de um projeto da tarde</a></h2>
<p>O autor embarcou em um projeto chamado Deskthang, com a intenção de criar um dispositivo de mesa usando um Raspberry Pi Pico, display LCD e LEDs RGB, enquanto testava as capacidades da IA. Ferramentas de IA como ChatGPT e Claude inicialmente ajudaram, mas acabaram levando a uma implementação com falhas, causando problemas como conflitos de buffer e corrupção de dados. Principais lições aprendidas incluem reconhecer a IA como uma ferramenta em vez de um co-piloto, entender o valor do atrito e dos erros no aprendizado, e a importância da paciência em vez do excesso de confiança. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">Reações</a></h3>
<p>Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) podem ser benéficos para tarefas simples, mas podem prolongar os prazos de projetos se forem utilizados para problemas complexos sem a devida supervisão. São eficazes na síntese de informações, mas podem ter dificuldades com tópicos de nicho ou novos conhecimentos, exigindo que os usuários tenham fundamentos sólidos e experiência. Os usuários devem manter o controle fornecendo instruções claras e revisando criticamente os resultados para aproveitar todo o potencial dos LLMs de forma eficaz. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">Nvidia perde quase $600 bilhões em valor de mercado</a></h2>
<p>Nvidia sofreu uma perda histórica de quase US$ 600 bilhões em valor de mercado, com as ações caindo 17% devido a preocupações de concorrência com o laboratório de IA chinês DeepSeek. O movimento de venda impactou o setor de tecnologia mais amplo dos EUA, causando quedas em empresas como Dell e Oracle, e contribuindo para uma queda de 3,1% no índice Nasdaq. Novo modelo de IA da DeepSeek, desenvolvido com chips H800 da Nvidia, aumentou os temores de concorrência, afetando as ações da Nvidia apesar dos ganhos anteriores, e reduzindo o patrimônio líquido do CEO Jensen Huang em US$ 21 bilhões. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">Reações</a></h3>
<p>Nvidia viu sua capitalização de mercado cair significativamente em quase $600 bilhões, levando a debates sobre a avaliação da empresa e se ela estava supervalorizada. Apesar da reação do mercado, as GPUs da Nvidia continuam a ser cruciais para tarefas relacionadas à IA, destacando sua importância na indústria de tecnologia. A atenção da mídia em grandes perdas financeiras sem considerar a inflação pode ser enganosa, mas o declínio da Nvidia é notável mesmo entre as grandes corporações. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">Janus Pro 1B rodando 100% localmente no navegador com WebGPU</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">Reações</a></h3>
<p>Janus Pro 1B é um modelo que roda localmente no navegador usando WebGPU, demonstrando a capacidade de executar modelos de IA em um ambiente de navegador. Apesar de seu baixo número de parâmetros, o que limita suas capacidades, o modelo pode rodar em GPUs de baixo desempenho, destacando sua acessibilidade. Embora os resultados de geração de imagens sejam inconsistentes, a capacidade de executar tais modelos localmente em um navegador é um avanço tecnológico significativo, embora atualmente não suporte dispositivos móveis. </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">Pesquisadores de Berkeley replicam a tecnologia central do DeepSeek R1 por apenas $30: uma pequena modificação</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">Reações</a></h3>
<p>Pesquisadores de Berkeley replicaram com sucesso a tecnologia central do DeepSeek R1 por apenas $30, concentrando-se em tarefas específicas, como jogar o jogo Countdown. A inovação envolve o uso de aprendizado por reforço, um tipo de aprendizado de máquina onde um agente aprende interagindo com seu ambiente, para aprimorar modelos de raciocínio, embora sua aplicação seja limitada a áreas com soluções verificáveis. A discussão enfatiza o potencial de autoaperfeiçoamento da IA e suas implicações para o desenvolvimento futuro da IA, apesar das críticas ao título enganoso do artigo e à falta de links de fontes adequadas. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Estamos trazendo o Pebble de volta" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Estamos%20trazendo%20o%20Pebble%20de%20volta&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2028%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">A demissão mudou fundamentalmente como eu percebo o trabalho</a></h2>
<p>O autor recebeu um aviso inesperado de demissão do COO da empresa, apesar de garantias anteriores de que demissões não ocorreriam, indicando uma desconexão entre a comunicação e as ações da empresa. A experiência levou a uma perda de confiança nos ambientes de trabalho modernos, onde os funcionários se sentem descartáveis mesmo quando as empresas estão financeiramente estáveis, levando a uma mudança em direção ao esforço mínimo e ao ceticismo em relação à segurança no emprego. Na Alemanha, as leis trabalhistas priorizam a proteção de funcionários vulneráveis durante demissões, mas isso não garante segurança no emprego para todos, levando ao conselho para que os funcionários adiram estritamente às horas contratuais e busquem outras oportunidades de trabalho. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">Reações</a></h3>
<p>O autor reflete sobre sua experiência na indústria de tecnologia, enfatizando que manter uma atitude positiva e uma forte ética de trabalho é crucial para futuras oportunidades de emprego. Construir e nutrir relacionamentos profissionais pode levar a novas oportunidades, já que contatos de empregos anteriores muitas vezes desempenham um papel na obtenção de futuros cargos. Embora o emprego seja transacional, o autor sugere focar no orgulho pessoal no trabalho e nos relacionamentos com colegas, em vez de esperar lealdade das empresas. </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia – Um mecanismo de busca que prioriza conteúdo não comercial</a></h2>
<p>Marginalia Search lançou um novo site focado em conteúdo não comercial e ferramentas de descoberta, enfatizando a privacidade do usuário e a proteção de dados. O mecanismo de busca opera usando tecnologia de código aberto, sem IA ou serviços em nuvem, e está em conformidade com o GDPR e a Diretiva de Cookies da UE. O código-fonte está disponível sob uma licença AGPL, promovendo transparência e colaboração comunitária. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">Reações</a></h3>
<p>Marginalia é um mecanismo de busca que enfatiza conteúdo não comercial e fez a transição do uso do Personalized PageRank para o BM25 para classificação. O mecanismo de busca incorporou similaridade cosseno para descobrir sites e mudou para um novo domínio, marginalia-search.com. Marginalia é de código aberto, recrawleia sites a cada 10 semanas, usa um rastreador RSS para atualizações diárias e planeja expandir além do conteúdo em inglês, embora atualmente enfrente dificuldades com consultas de navegação. </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">Kansas tem o maior surto de tuberculose registrado nos Estados Unidos desde a década de 1950</a></h2>
<p>Kansas está enfrentando o maior surto de tuberculose na história dos EUA, com 66 casos ativos e 79 infecções latentes relatadas na área metropolitana de Kansas City desde 2024, principalmente no Condado de Wyandotte. Os Centros de Controle e Prevenção de Doenças (CDC) estão ajudando os oficiais de saúde locais a gerenciar o surto, que está em andamento, mas viu uma redução nos casos ativos para aproximadamente 32. A tuberculose é uma infecção bacteriana que afeta os pulmões, espalha-se pelo ar e é tratável com antibióticos, com o risco para o público em geral considerado baixo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">Reações</a></h3>
<p>O surto de tuberculose no Kansas é o maior nos EUA desde a década de 1950, conforme relatado pelos Centros de Controle e Prevenção de Doenças (CDC). O surto gerou discussões sobre a vacina BCG, que não é administrada rotineiramente nos EUA devido à eficácia inconsistente e possíveis efeitos colaterais. Esta situação enfatiza a necessidade de políticas de saúde pública eficazes e o papel das agências governamentais no monitoramento e prevenção de doenças. </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack: Construa &#39;AirTags&#39; – rastreie dispositivos Bluetooth através da rede da Apple</a></h2>
<p>OpenHaystack é uma estrutura que permite o rastreamento de dispositivos Bluetooth pessoais usando a rede Find My da Apple, desenvolvida pelo Secure Mobile Networking Lab na TU Darmstadt. É baseado na engenharia reversa da rede Find My da Apple e requer macOS 11 e um dispositivo Bluetooth, como um BBC micro:bit, para funcionar. OpenHaystack é de código aberto sob a Licença Pública Geral Affero GNU v3.0, suporta vários dispositivos e inclui uma versão móvel para Android e iOS, embora ainda seja experimental e não esteja afiliada à Apple. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">Reações</a></h3>
<p>Openhaystack permite que os usuários criem &#39;AirTags&#39; personalizados para rastrear dispositivos Bluetooth através da rede da Apple, oferecendo uma alternativa à solução proprietária da Apple. Versão do Google para rastreamento via Bluetooth é criticada por desempenho inferior e questões de privacidade, enquanto a rede da Samsung é destacada por melhor desempenho, apesar da base de usuários Android maior do Google. A conversa destaca preocupações com privacidade e desafios técnicos no desenvolvimento de dispositivos de rastreamento personalizados, com alternativas de terceiros carecendo de recursos avançados como Ultra-Wideband (UWB) para rastreamento preciso. </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">Lições para criar fotos de família que as pessoas querem guardar (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek Meu Agente de Usuário</a></h2>
<p>DeepSeek R1 é um novo modelo projetado para revelar a cadeia de pensamento aos usuários, disponível gratuitamente em chat.deepseek.com ou através de uma API mais acessível em comparação com a OpenAI. Após a publicação do artigo, a API do DeepSeek encontrou problemas, com o site platform.deepseek.com retornando erros 404, indicando possíveis interrupções causadas pelo DeepSeek My User Agent. Os usuários podem explorar os principais julgamentos no Hacker News e utilizar o prompt &quot;Judge Me&quot; em chat.deepseek.com para uma experiência personalizada. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">Reações</a></h3>
<p>A user shared a roast humorístico do DeepSeek, uma ferramenta de IA que analisa dados do navegador, destacando peculiaridades como sistema operacional desatualizado e resolução de tela incomum. O roast conectou humoristicamente essas características à localização do usuário em Calgary, Canadá, gerando discussões sobre as ocasionais imprecisões da ferramenta e seu valor de entretenimento. A conversa também explorou o potencial da IA em melhorar as experiências de navegação na web, como filtrar anúncios e conteúdo irrelevante, e criar interações novas na internet. </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">Purelymail: Email barato e sem complicações</a></h2>
<p>Purelymail oferece hospedagem de e-mail econômica com compatibilidade para IMAP e POP3, permitindo o uso com a maioria dos aplicativos de e-mail ou através do webmail Roundcube. O serviço é notavelmente acessível, oferecendo uma única conta de e-mail com 3 GB de armazenamento por $10 anuais, o que é mais barato do que concorrentes como Protonmail, Fastmail e Google Workspace. Embora o Purelymail esteja em beta e possa ter problemas ocasionais, como bloqueio de e-mails e falta de suporte 24/7, ele enfatiza a segurança e não vende dados dos usuários. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">Reações</a></h3>
<p>Purelymail é reconhecido como um serviço de e-mail econômico, apreciado por sua simplicidade e confiabilidade, especialmente para domínios personalizados. Os usuários o comparam a serviços como mxroute, Fastmail e Proton, destacando sua acessibilidade, mas observando preocupações sobre sua operação por uma única pessoa e a falta de recursos como sincronização de calendário. Apesar de algumas limitações, o preço direto e a funcionalidade do Purelymail o tornam uma opção viável para usuários que buscam uma solução básica de e-mail, com alternativas como Zoho e auto-hospedagem também consideradas. </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">Astrônomos deletam asteroide porque ele acabou sendo um Tesla Roadster</a></h2>
<p>Astrônomos inicialmente classificaram erroneamente o Tesla Roadster de Elon Musk como um asteroide, enfatizando a necessidade de melhorar a transparência no rastreamento de objetos no espaço profundo. O Minor Planet Center corrigiu o erro de classificação, destacando a dificuldade em distinguir entre objetos naturais e artificiais no espaço. O incidente aponta para a ausência de um repositório central para rastreamento de objetos no espaço profundo, complicando os esforços para monitorar potenciais ameaças de asteroides, com astrônomos amadores desempenhando um papel vital na identificação. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">Reações</a></h3>
<p>Astrônomos inicialmente classificaram erroneamente um Tesla Roadster como um asteroide, rotulando-o como &quot;2018 CN41&quot;, antes de perceberem que era um objeto feito pelo homem já rastreado como &quot;2018-017A&quot;. Este incidente ressalta a necessidade de sistemas de rastreamento e classificação aprimorados para objetos artificiais no espaço, a fim de evitar erros semelhantes. A confusão destaca os desafios em distinguir entre corpos celestes naturais e objetos feitos pelo homem na exploração espacial. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">DeepSeek lança Janus Pro, um gerador de texto para imagem [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">Reações</a></h3>
<p>DeepSeek introduziu o Janus Pro, um gerador de texto para imagem que utiliza um &quot;modelo unificado&quot; com 7 bilhões de parâmetros, que supostamente supera o Dall-E 3 e o Stable Diffusion Medium em desempenho. O modelo é conhecido por sua forte censura em tópicos sensíveis e resolução de imagem limitada de 384x384, gerando debates sobre as implicações do desenvolvimento de IA. Os custos de treinamento mais baixos do Janus Pro em comparação com os concorrentes podem impactar empresas como a Nvidia, e ele está disponível para uso comercial com restrições em aplicações militares. </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">Brasil proíbe a empresa de tecnologia de Sam Altman, Tools for Humanity, de pagar por escaneamentos de íris</a></h2>
<p>Autoridade de proteção de dados do Brasil proibiu a Tools for Humanity de oferecer compensação, incluindo criptomoeda, por escaneamentos de íris para evitar influência indevida nas decisões dos indivíduos de compartilhar dados biométricos. Tools for Humanity, cofundada pelo CEO da OpenAI, Sam Altman, visa desenvolver um sistema de identidade global através de escaneamentos de íris sob seu projeto World. A empresa afirma estar em conformidade com as leis brasileiras e está se envolvendo com a autoridade para resolver preocupações após uma investigação que começou em novembro passado. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">Reações</a></h3>
<p>Brasil proibiu a Tools for Humanity, liderada por Sam Altman, de compensar indivíduos por escaneamentos de íris para salvaguardar a autonomia pessoal. Esta decisão gerou debates sobre privacidade e as implicações éticas da coleta de dados biométricos, como os envolvidos no projeto Worldcoin de Altman. A situação destaca o conflito contínuo entre o progresso tecnológico e as preocupações éticas em relação à privacidade de dados e ao potencial uso indevido. </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">Minha tentativa fracassada de reduzir todos os pacotes NPM em 5%</a></h2>
<p>Em 2022, foi feita uma proposta para usar o compressor Zopfli para reduzir os tamanhos dos pacotes npm em 5%, visando melhorar o desempenho e reduzir os custos de armazenamento. A proposta foi rejeitada pelos mantenedores do npm devido a preocupações com a lenta velocidade de compressão do Zopfli, tempo de descompressão, problemas com arquivos de bloqueio e complexidade de integração. A experiência proporcionou insights sobre a redação de propostas e a avaliação de trade-offs, apesar da retirada da proposta. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">Reações</a></h3>
<p>Uma iniciativa para reduzir os tamanhos dos pacotes NPM em 5% usando a compressão Zopfli encontrou problemas como aumento nos tempos de publicação e complexidade. Apesar das potenciais economias de largura de banda, desvantagens como compressão mais lenta e falta de suporte nativo tornaram a proposta menos viável. A discussão destacou o desafio de equilibrar inovação com praticidade em projetos de código aberto, levando ao encerramento da proposta e à consideração de alternativas como Brotli ou ZSTD. </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">Ex-CEO de tecnologia processa para remover registro de sua prisão da internet</a></h2>
<p>Ex-CEO de tecnologia Maury Blackman está processando o jornalista Jack Poulson por $25 milhões para remover da internet uma prisão por violência doméstica de 2021, apesar de o registro ter sido lacrado por um juiz. A ação judicial desencadeou debates sobre a Primeira Emenda, com a Electronic Frontier Foundation defendendo Poulson, enfatizando o interesse público na publicação. A First Amendment Coalition entrou com uma ação judicial contestando a lei da Califórnia que impede a publicação de registros de prisão selados, destacando a tensão entre os direitos de privacidade e liberdade de expressão. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">Reações</a></h3>
<p>Um ex-CEO de tecnologia está processando para que seu registro de prisão seja removido da internet, chamando a atenção para os danos à reputação causados por registros de prisão públicos. O caso destaca o debate entre a necessidade de transparência para prevenir prisões secretas e o potencial dano ao futuro dos indivíduos quando detalhes de prisões são publicados sem uma condenação. A ação judicial também envolve o efeito Streisand, onde esforços para suprimir informações podem, inadvertidamente, aumentar sua visibilidade. </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">Nvidia, ASML despencam enquanto DeepSeek desencadeia venda de ações de tecnologia</a></h2>
<p>Nvidia viu seu valor de mercado cair em $560 bilhões, marcando a maior queda na história do mercado, principalmente devido a preocupações com a startup chinesa de IA DeepSeek. Modelo de IA de baixo custo e competitivo da DeepSeek levantou preocupações sobre o futuro dos investimentos em IA das empresas dos EUA, afetando as ações da Nvidia e principais índices como o S&amp;P 500 e Nasdaq 100. Apesar dos desafios da Nvidia, a Meta planeja aumentar os gastos com projetos de IA, e a OpenAI, a SoftBank e a Oracle anunciaram um empreendimento significativo de infraestrutura de IA de $100 bilhões. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">Reações</a></h3>
<p>Nvidia e ASML tiveram queda nas ações após uma venda no setor de tecnologia iniciada pela startup chinesa de IA DeepSeek, que criou um modelo superando o ChatGPT usando hardware mais antigo da Nvidia. Com o modelo de código aberto do DeepSeek sendo mais barato de treinar, surgem preocupações sobre a rentabilidade de empresas de IA como OpenAI e Anthropic, o que pode impactar a demanda futura por GPUs da Nvidia. O mercado respondeu indicando temores de margens reduzidas e aumento da concorrência, apesar do potencial para uma adoção mais ampla da IA. </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">Mark Zuckerberg: Este Homem É um Covarde</a></h2>
<p>Mark Zuckerberg enfrenta críticas por seu silêncio enquanto o ex-presidente Donald Trump desmantela os Institutos Nacionais de Saúde, afetando US$ 40 bilhões em financiamento para pesquisa, apesar dos compromissos anteriores de Zuckerberg com a pesquisa de doenças. As ações de Zuckerberg na Meta, incluindo a redução da verificação de fatos, moderação de conteúdo e iniciativas de diversidade, enquanto promove executivos republicanos, sugerem uma mudança de princípios, alinhando-se com as exigências de Trump. Críticos argumentam que a conformidade de Zuckerberg com as tendências autoritárias de Trump reflete uma falta de coragem, influenciando outras empresas de tecnologia como a Amazon a potencialmente adotar posturas semelhantes, impactando assim seu legado. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">Reações</a></h3>
<p>O artigo critica Mark Zuckerberg por suas ações na Meta, sugerindo que suas decisões são influenciadas por interesses próprios e falta de princípios, especialmente sob pressões políticas. Explora temas de responsabilidade corporativa, o impacto da riqueza na política e as dificuldades de manter a integridade em papéis de liderança. A discussão está dividida, com alguns defendendo Zuckerberg como possivelmente se adaptando a pressões externas, enquanto outros expressam decepção com a aparente falta de coragem dos líderes de tecnologia. </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">Oliver Heaviside e a teoria das linhas de transmissão (2021)</a></h2>
<p>PA3FWM&#39;s website de rádio amador explora tópicos técnicos como FM de banda lateral única, placas de som de rádio definido por software (SDR) e design de antenas. O site destaca as contribuições de Oliver Heaviside para a teoria das linhas de transmissão, incluindo suas melhorias nas equações de Maxwell e nos modelos de cabos telegráficos. Conteúdo adaptado de um artigo de novembro de 2021 na revista de rádio amador holandesa Electron, fornecendo insights históricos e técnicos sobre transmissão de sinal e design de cabos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">Reações</a></h3>
<p>Oliver Heaviside, um físico autodidata, fez contribuições notáveis para o eletromagnetismo e a teoria das linhas de transmissão, apesar de enfrentar oposição de figuras estabelecidas como William Henry Preece. O trabalho de Heaviside, incluindo a simplificação das equações de Maxwell, foi crucial para o campo, mas ele viveu na pobreza devido a obstáculos profissionais. O post destaca os desafios em entender linhas de transmissão e impedância, referenciando recursos educacionais e anedotas históricas para contexto. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="A demissão mudou fundamentalmente como eu percebo o trabalho" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=A%20demiss%C3%A3o%20mudou%20fundamentalmente%20como%20eu%20percebo%20o%20trabalho&subheading=segunda-feira%2C%2027%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: Sem tela, sem controle, apenas um botão de energia e uma porta USB</a></h2>
<p>O Steam Brick Mod é um projeto personalizado que modifica um Steam Deck para ser menor e mais leve, removendo a tela e o controlador, deixando apenas os componentes essenciais. A modificação utiliza um Steam Deck OLED de 1TB e envolve a criação de um estojo personalizado com uma impressora 3D, resultando em um dispositivo com cerca de um terço do tamanho e 24% mais leve que o original. Apesar dos benefícios de portabilidade, o mod tem limitações, como a falta de acesso ao BIOS e dificuldade em determinar se o dispositivo está ligado, e não é oficialmente suportado pela Valve, apresentando riscos de danos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">Reações</a></h3>
<p>O Steam Brick é uma versão modificada do Steam Deck, sem tela ou controle, apenas um botão de energia e porta USB, projetado para portabilidade e facilidade de uso. Ele utiliza óculos XReal para exibição, oferecendo uma abordagem única para jogos sem a necessidade de proteção de tela tradicional. Este mod é um projeto pessoal e não é oficialmente apoiado pela Valve, gerando discussões sobre várias configurações tecnológicas e sistemas educacionais. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">Não é um crime se fizermos isso com um aplicativo</a></h2>
<p>Grandes empresas alimentícias estão supostamente usando aplicativos para se envolver em fixação de preços, uma prática denominada &#39;ganânciaflacionária&#39;, ao coordenar preços por meio de corretores de dados terceirizados como Potatotrac. Este problema não se limita à indústria alimentícia, mas também afeta a habitação e outros setores, atraindo a atenção das autoridades antitruste. Cory Doctorow&#39;s novo livro, &#39;Picks and Shovels&#39;, explora esses temas, com o autor fazendo várias aparições para promovê-lo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">Reações</a></h3>
<p>O sistema de justiça dos EUA frequentemente demonstra leniência em relação às corporações, permitindo que evitem penalidades significativas por má conduta, enquanto indivíduos enfrentam consequências mais severas por infrações menores. Corporações exploram brechas legais e empregam lobistas e advogados para reduzir multas e manipular sistemas, como visto no uso de algoritmos pela Uber para evitar pagar aos motoristas um salário mínimo. A complexidade de provar crimes corporativos em comparação com delitos individuais torna desafiador para o sistema de justiça responsabilizar efetivamente as corporações. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Todo Elemento HTML</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">Reações</a></h3>
<p>O post do blog fornece uma análise de tags e atributos HTML usando um grande conjunto de dados, oferecendo um banco de dados SQLite para download com combinações populares de tags e atributos. Compara diferentes abordagens para explorar elementos HTML, discutindo tópicos como análise de HTML, tags obsoletas e o uso de rótulos em formulários. O post também mergulha na história do XHTML, na semântica do HTML e no uso de elementos personalizados, com alguns usuários relembrando práticas mais antigas de design web. </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">O piloto sul-vietnamita que pousou um Cessna em um porta-aviões para salvar sua família (2019)</a></h2>
<p>In abril de 1975, o Major Buang-Ly, um piloto sul-vietnamita, realizou uma fuga ousada com sua família em um pequeno avião durante a queda do Vietnã do Sul. O Capitão Lawrence Chambers do USS Midway tomou a decisão sem precedentes de liberar o convés para o pouso de Buang, até mesmo descartando helicópteros, permitindo que Buang pousasse em segurança. Este evento fez parte da Operação Frequent Wind, a fase final da evacuação de civis americanos e vietnamitas &quot;em risco&quot; de Saigon, e o avião de Buang agora está exposto no Museu Nacional da Aviação Naval. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">Reações</a></h3>
<p>A aterrissagem de um piloto sul-vietnamita com um Cessna em um porta-aviões dos EUA para salvar sua família durante a queda de Saigon ilustra as lutas pessoais e a resiliência durante a Guerra do Vietnã. Muitos soldados sul-vietnamitas fugiram usando qualquer aeronave disponível, destacando o desespero e o caos da época. O USS Midway, agora um museu, foi fundamental nesses eventos, refletindo o impacto humano mais amplo da guerra e questões geopolíticas complexas. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Graveyard: 821 startups inativas do Y Combinator</a></h2>
<p>O YC Graveyard lista 821 startups inativas da Y Combinator, um proeminente acelerador de startups, destacando os desafios enfrentados por novos empreendimentos. Essas startups, de 39 lotes e 50 indústrias, incluem setores como finanças, saúde, varejo e tecnologia, demonstrando o amplo alcance da influência da Y Combinator. Empresas notáveis como Blume Benefits, Fileforge e Celest estão entre aquelas que cessaram operações, refletindo a natureza de alto risco dos empreendimentos de startups. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">Reações</a></h3>
<p>YC Graveyard identificou 821 startups inativas da Y Combinator, destacando a alta taxa de falhas no ecossistema de startups. Os investidores muitas vezes preferem um fracasso definitivo a um &quot;negócio de estilo de vida&quot; que não escala, pois isso lhes permite amortizar perdas, enquanto algumas startups são &quot;acqui-hired&quot; por seu talento ou ativos. A discussão mergulha na natureza das pequenas empresas, nos papéis dos investidores, nos desafios do sucesso das startups e nas implicações mais amplas do capital de risco, incluindo a dinâmica de financiamento de startups e a compensação dos fundadores. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">Uma instrução 68030 inválida acidentalmente permitiu que o Mac Classic II inicializasse</a></h2>
<p>Doug Brown identificou um bug no ROM do Macintosh Classic II que deveria ter impedido sua inicialização, mas uma instrução indefinida no CPU Motorola MC68030 permitiu que ele prosseguisse. Usando o emulador MAME, Doug descobriu que o Classic II falhava ao inicializar no modo de 32 bits devido a um erro de barramento de um endereço inválido, corrigido por uma instrução não documentada no hardware real. Esta descoberta destaca o papel dos emuladores na revelação de bugs ocultos de hardware e as complexidades das instruções de CPU não documentadas, com testes em hardware real confirmando a importância da instrução não documentada para a inicialização. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">Reações</a></h3>
<p>Uma instrução não documentada na CPU MC68030 permitiu que o Mac Classic II inicializasse ao contornar a detecção de instruções ilegais, alterando inesperadamente o registrador A1. Esta descoberta destaca a existência de instruções não documentadas em CPUs, semelhantes às encontradas nas arquiteturas 6502 e x86, que podem levar a comportamentos inesperados. O arquitetura 68030, conhecida por sua elegância, foi utilizada em vários sistemas, mas sua complexidade acabou por dificultar sua escalabilidade. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: Sem tela, sem controle, apenas um botão de energia e uma porta USB" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20Sem%20tela%2C%20sem%20controle%2C%20apenas%20um%20bot%C3%A3o%20de%20energia%20e%20uma%20porta%20USB&subheading=domingo%2C%2026%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">Frota elétrica da Caltrain mais eficiente do que o esperado</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">Reações</a></h3>
<p>Nova frota elétrica da Caltrain supera expectativas em eficiência, operando de forma mais silenciosa, rápida e frequente, contribuindo para um renascimento do transporte na Bay Area. As locomotivas elétricas utilizam frenagem regenerativa, que devolve energia à rede, e operam com 100% de energia renovável, destacando um compromisso com a sustentabilidade. Apesar desses avanços, desafios como a necessidade de maior densidade urbana e desenvolvimento orientado para o trânsito persistem, juntamente com críticas à gestão e governança do BART. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, um navegador sem cabeça de código aberto em Zig</a></h2>
<p>Lightpanda é um novo navegador headless de código aberto desenvolvido em Zig, projetado para ser mais rápido e eficiente do que as opções existentes como o Chrome headless, especialmente para tarefas de raspagem de dados e automação na web. Ele possui um carregador HTTP, analisador HTML, árvore DOM, runtime JavaScript e um servidor CDP, tornando-o compatível com ferramentas como Puppeteer e Playwright, enquanto é aproximadamente 10 vezes mais rápido e usa 10 vezes menos memória do que o Chrome headless. Atualmente em beta, o Lightpanda suporta APIs web limitadas, com planos de expansão, e oferece um serviço de Nuvem Gerenciada como parte de seu modelo de negócios. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">Reações</a></h3>
<p>Lightpanda é um navegador headless de código aberto desenvolvido em Zig, oferecendo uma alternativa leve ao Chrome e Firefox para tarefas não gráficas, como raspagem de dados da web e automação de IA. Inclui componentes essenciais como um carregador HTTP, analisador HTML, runtime JavaScript e suporte parcial a APIs da web, com foco em velocidade e eficiência de memória. Atualmente em fase beta, Lightpanda planeja ampliar sua cobertura de APIs da web e opera em um modelo de negócios que oferece um serviço de Nuvem Gerenciada, convidando a comunidade a dar feedback para melhorias. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums e a Teoria da Internet Morta</a></h2>
<p>Hall of Impossible Dreams&quot; é um repositório que apresenta conteúdo diversificado, incluindo código e literatura, e recentemente discutiu o declínio do PhysicsForums devido ao conteúdo gerado por IA. O PhysicsForums, estabelecido em 2001, era um fórum de ciência próspero até o surgimento de plataformas centralizadas como o StackExchange e a infiltração de postagens geradas por IA em 2025. A postagem levanta preocupações sobre a &quot;Teoria da Internet Morta&quot;, que postula que grande parte da internet agora é conteúdo não humano, destacando os desafios e as implicações éticas de sustentar comunidades online diante da evolução tecnológica. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">Reações</a></h3>
<p>Há uma frustração crescente com o conteúdo gerado por IA na internet, especialmente em fóruns e blogs, devido à sua aparente falta de profundidade e confiabilidade. Os usuários estão pedindo soluções como verificação de identidade ou sistemas de confiança para garantir interações humanas genuínas e abordar preocupações éticas sobre a IA se passando por usuários reais. A discussão destaca uma tensão mais ampla entre o avanço tecnológico e o desejo por conteúdo autêntico, impulsionado por humanos, na internet. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">File Explorer é mesclado ao editor Helix</a></h2>
<p>O editor Helix introduziu um novo recurso de explorador de arquivos, inspirado no telescope-file-browser, permitindo que os usuários naveguem pelos arquivos como um seletor de arquivos. Desenvolvido pelo colaborador drybalka, o recurso foi bem recebido, com feedbacks para melhorias como barras de diretório e ícones. Alguns usuários no MacOS relataram problemas com a paleta de comandos, mas o explorador de arquivos funciona efetivamente com atalhos de teclado, e atualizações futuras podem abordar exclusões de arquivos .gitignore. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">Reações</a></h3>
<p>Editor Helix introduziu um Explorador de Arquivos integrado, gerando discussões sobre sua necessidade em comparação com alternativas mais rápidas, como localizadores difusos e ripgrep. Usuários compartilham preferências pessoais e experiências com ferramentas de navegação de arquivos e plugins para editores como Vim e Emacs. O novo recurso gerou entusiasmo entre alguns usuários, enquanto outros debatem os méritos de vários métodos de gerenciamento de arquivos. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Frota elétrica da Caltrain mais eficiente do que o esperado" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Frota%20el%C3%A9trica%20da%20Caltrain%20mais%20eficiente%20do%20que%20o%20esperado&subheading=s%C3%A1bado%2C%2025%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">Um código QR que te envia para um destino diferente – lenticular e adversarial</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Reações</a></h3>
<p>Os códigos QR podem ser manipulados para direcionar os usuários a diferentes destinos, criando padrões sobrepostos que mudam com base nas condições de escaneamento. Essa técnica pode ser usada para ataques direcionados ou para servir conteúdo variado, mas métodos mais simples, como redirecionamento do lado do servidor, costumam ser mais eficazes. Apesar de sua natureza intrigante, o uso prático dessa manipulação de código QR é limitado devido à sua complexidade e visibilidade. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">O Estado do Vim</a></h2>
<p>Após a morte de Bram Moolenaar, fundador do Vim, em 2023, a comunidade se reorganizou para garantir a continuidade do desenvolvimento do Vim, com Christian Brabandt assumindo um papel mais ativo. O projeto está enfrentando desafios como gerenciar a organização do Vim no GitHub, atualizar o site e considerar mudanças como o suporte ao XDG, enquanto permanece em modo de manutenção. O VimConf 2024 em Tóquio destacou a colaboração internacional, com apresentações em inglês e japonês, e enfatizou a contribuição da comunidade e testes cuidadosos em vez de uma abordagem de liderança única. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Reações</a></h3>
<p>Sucesso do Vim sob nova liderança gerou discussões sobre modelos de governança, como BDFL (Ditador Benevolente Vitalício), com opiniões divergentes sobre liderança única versus abordagens baseadas em comitês. Neovim, uma alternativa moderna ao Vim, ganhou popularidade devido às suas funcionalidades e ao apoio da comunidade, embora alguns usuários permaneçam fiéis ao Vim por sua estabilidade. A conversa destaca os desafios de sustentar projetos de código aberto e as vantagens das arquiteturas de plugins, com o Vim e o Emacs continuando a ser resilientes no cenário em evolução das ferramentas de desenvolvedores. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">UI é um inferno: calculadoras de quatro funções</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Reações</a></h3>
<p>O artigo explora as complexidades no design de interfaces de usuário para calculadoras básicas, focando nos desafios com operações e casos extremos. Destaca peculiaridades históricas no design de calculadoras, como a tecla combinada &quot;x÷&quot; e comportamentos não intuitivos em alguns aplicativos. A discussão inclui os benefícios da Notação Polonesa Reversa (RPN) para simplificar cálculos e reduzir ambiguidades, juntamente com experiências e preferências dos usuários. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Construa Você Mesmo</a></h2>
<p>Armin Ronacher aborda o problema da rotatividade de dependências no desenvolvimento de software, especialmente nos ecossistemas JavaScript e Rust, onde atualizações frequentes e inúmeras dependências podem levar a vulnerabilidades de segurança e complexidade. Ele sugere uma mudança para escrever código com dependências mínimas, enfatizando as vantagens de funções estáveis e escritas por si mesmo em vez de gráficos extensos de dependências. Ronacher pede uma mudança cultural tanto nas comunidades corporativas quanto nas de código aberto para priorizar a simplicidade e a estabilidade nas práticas de codificação, o que pode levar a uma manutenção reduzida e a uma implementação mais rápida. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Reações</a></h3>
<p>O texto destaca os desafios de gerenciar dependências na programação, comparando a tendência do Rust de acumular dependências com o controle que o C++ tem sobre elas. Discute preocupações de segurança relacionadas a sistemas de gerenciamento de pacotes, contrastando os sistemas do Debian/Ubuntu com Docker/Python/Rust, e levanta questões de confiança com mantenedores desconhecidos. A conversa enfatiza a importância de equilibrar o uso de bibliotecas existentes com a escrita de código personalizado para minimizar a complexidade e os riscos de segurança, considerando as implicações a longo prazo. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Um código QR que te envia para um destino diferente – lenticular e adversarial" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Um%20c%C3%B3digo%20QR%20que%20te%20envia%20para%20um%20destino%20diferente%20%E2%80%93%20lenticular%20e%20adversarial&subheading=sexta-feira%2C%2024%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Eu fiz um laptop de código aberto do zero</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reações</a></h3>
<p>Um estudante do ensino médio construiu com sucesso um laptop de código aberto do zero em seis meses, e o projeto está totalmente disponível no GitHub. O projeto ganhou atenção significativa, classificando-se como um dos principais posts no Show HN, destacando discussões sobre educação, talento e o potencial de jovens engenheiros. Embora não seja um produto refinado, o laptop funciona como um dispositivo de uso diário, demonstrando as possibilidades do desenvolvimento de hardware de código aberto. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Como melhorar a iluminação do seu home office para reduzir a fadiga ocular</a></h2>
<p>Para minimizar a fadiga ocular enquanto trabalha em casa, crie um ambiente de iluminação equilibrado usando luz natural, cortinas transparentes e luzes artificiais sem cintilação. Implemente a regra 20/20/20: a cada 20 minutos, olhe para algo a 20 pés de distância por 20 segundos para relaxar os olhos. Complete seu espaço de trabalho com cortinas que filtram a luz e iluminação de mesa que combine com o brilho do monitor, além de fazer pausas regulares para manter a saúde geral. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reações</a></h3>
<p>Para melhorar a iluminação do trabalho em casa (WFH) e reduzir a tensão ocular, use luz difusa de várias fontes e mantenha uma temperatura de cor consistente. Considere o impacto da cor das paredes na iluminação e busque um efeito de &#39;Hora Dourada&#39;—iluminação difusa, quente e suave para um ambiente fotogênico e confortável. Explore opções de iluminação LED, como lâmpadas com alto Índice de Reprodução de Cor (CRI), para melhorar a qualidade da luz. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduz um mecanismo de alto desempenho, alcançando compilações até 5 vezes mais rápidas e compilações incrementais mais de 100 vezes mais rápidas, melhorando o desempenho e a flexibilidade para os desenvolvedores. A atualização inclui recursos modernos de CSS, como camadas de cascata, color-mix() e consultas de contêiner integradas, juntamente com um plugin Vite de primeira linha para melhor integração e instalação simplificada. Novos recursos como utilitários de transformação 3D, APIs de gradiente expandidas e configuração CSS-first com tokens de design como variáveis CSS tornam mais fácil e rápido construir projetos web modernos, com um guia de atualização disponível para projetos existentes. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reações</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduz melhorias significativas, como acesso nativo a variáveis CSS e uma configuração apenas em CSS, reduzindo a dependência de JavaScript e aumentando a versatilidade. A atualização é notável por sua compatibilidade com fluxos de trabalho de IA e utilidade em sistemas de design, embora alguns designers achem desafiador para design sistemático. O lançamento gerou discussões devido a mudanças disruptivas, afetando a integração com projetos e ferramentas existentes, enquanto mantém a popularidade por sua facilidade de uso e eficiência de estilo. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Tribunal Federal (Finalmente) Decide que Pesquisas de Dados por Portas dos Fundos são Inconstitucionais</a></h2>
<p>A corte distrital federal decidiu que buscas indiretas em bancos de dados contendo comunicações privadas de americanos sob a Seção 702 exigem um mandado, marcando uma decisão legal significativa no caso United States v. Hasbajrami. Apesar de o Congresso ter reautorizado a Seção 702, evidências mostram uso indevido pelo FBI e pela comunidade de inteligência, com 3,4 milhões de buscas sem mandado realizadas em 2021, o que gerou apelos por reformas para garantir proteções constitucionais. A decisão da corte destaca a natureza inconstitucional das buscas sem mandado sob a Seção 702, instando o Congresso a exigir mandados para buscas envolvendo dados de pessoas nos EUA antes de sua expiração em 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reações</a></h3>
<p>A corte federal declarou inconstitucionais as buscas de dados por portas dos fundos, provocando debates sobre vigilância governamental e direitos de privacidade. A decisão desafia a constitucionalidade da espionagem da Seção 702, destacando os papéis do Congresso e da Suprema Corte na proteção da privacidade. Apesar da decisão, o ceticismo persiste quanto ao seu impacto, pois os críticos acreditam que agências federais como o FBI podem continuar com tais práticas até que os regulamentos internos sejam revisados. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">Os artigos mais influentes na história da ciência da computação</a></h2>
<p>Esta lista destaca sete artigos seminais na história da ciência da computação, cada um contribuindo com conceitos fundamentais que sustentam a tecnologia moderna, como a Máquina de Turing, a teoria da informação e o modelo de banco de dados relacional. Esses artigos introduziram ideias revolucionárias como NP-completude, TCP/IP, a World Wide Web e PageRank, que influenciaram significativamente o desenvolvimento da computação, comunicação e internet. Menções bônus incluem trabalhos influentes sobre Lisp, sistemas distribuídos e o artigo &quot;Attention Is All You Need&quot;, destacando a evolução e diversidade da pesquisa em ciência da computação. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reações</a></h3>
<p>O debate centra-se em artigos influentes de ciência da computação, incluindo clássicos como &#39;Communicating Sequential Processes&#39; de Hoare e o trabalho de Turing sobre computabilidade. Os participantes debatem a inclusão de trabalhos mais recentes, como o artigo do PageRank, e sugerem outros artigos impactantes em criptografia e sistemas distribuídos. Um curso de Harvard é mencionado, que examina esses artigos fundamentais para oferecer uma compreensão abrangente da evolução da ciência da computação. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">Progresso do F-Droid e o que está por vir em 2025</a></h2>
<p>In 2024, o F-Droid fez avanços notáveis na descentralização da distribuição de aplicativos, melhorando sua infraestrutura e expandindo seu ecossistema, em grande parte devido ao apoio da comunidade e financiamento. Conquistas significativas incluíram atualizações de infraestrutura e a expansão de ferramentas como Repomaker e Mobifree, com mais de 7205 atualizações de aplicativos e 402 novos aplicativos adicionados. Olhando para 2025, o F-Droid planeja utilizar uma bolsa do Open Technology Fund para melhorar ainda mais a infraestrutura e continuar focando na descentralização da distribuição de aplicativos e na promoção de alternativas de código aberto. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reações</a></h3>
<p>Os usuários do F-Droid estão defendendo a implementação de um contador de downloads para identificar aplicativos populares e confiáveis, já que a plataforma não possui um sistema de classificação. Os desafios incluem dificuldades de navegação devido a aplicativos incompletos ou desatualizados, sugerindo melhorias nos filtros de busca e atualizações na interface do usuário. Apesar desses desafios, o F-Droid é valorizado por seus aplicativos de código aberto, com discussões sobre processos de submissão de aplicativos e a potencial integração de aplicativos web progressivos (PWAs). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Compreendendo gRPC, OpenAPI e REST e quando usá-los no design de API (2020)</a></h2>
<p>Os projetos de API utilizam principalmente dois modelos: gRPC (Chamada de Procedimento Remoto) e REST (Transferência de Estado Representacional), ambos frequentemente mapeados para HTTP, com o gRPC utilizando HTTP/2 para comunicação eficiente. APIs REST são conhecidas por sua simplicidade e estabilidade, enquanto o gRPC oferece bibliotecas de cliente eficientes e implementações de servidor, tornando-o adequado para APIs internas ou quando se utilizam ferramentas específicas como Cloud Endpoints. OpenAPI, semelhante ao RPC, requer a construção de URLs a partir de modelos, expondo detalhes HTTP, e pode envolver mapeamentos HTTP personalizados complexos, oferecendo uma compatibilidade mais ampla com ferramentas HTTP em comparação com o gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reações</a></h3>
<p>Os desenvolvedores frequentemente acham o gRPC desafiador devido a problemas com ferramentas, especialmente em Java, e dificuldades com depuração e configuração, apesar de suas vantagens, como streaming bidirecional e transporte eficiente. OpenAPI é um padrão de documentação para APIs, facilitando a geração e teste de clientes, e é frequentemente confundido com REST, que raramente é implementado em sua forma pura. A decisão de usar gRPC, OpenAPI ou REST depende de casos de uso específicos, da expertise da equipe e dos requisitos do projeto, destacando a importância de entender as forças e limitações de cada tecnologia. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH enfrenta congelamentos em reuniões, viagens, comunicações e contratações</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reações</a></h3>
<p>O NIH (Institutos Nacionais de Saúde) está enfrentando restrições em reuniões, viagens, comunicações e contratações, o que pode afetar a reputação científica dos EUA. Críticos afirmam que essas medidas são punitivas e politicamente motivadas, visando pesquisadores percebidos como liberais, o que poderia prejudicar a pesquisa em saúde pública, incluindo câncer e doenças infecciosas. Esta situação destaca questões mais amplas sobre a politização da ciência e preocupações sobre o declínio do poder brando dos EUA. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Bun 1.2 é lançado</a></h2>
<p>Bun 1.2 é uma atualização significativa para o desenvolvimento em JavaScript e TypeScript, melhorando a compatibilidade com Node.js e adicionando suporte integrado para S3 e Postgres. A atualização introduz o Bun.sql para bancos de dados SQL, um gerenciador de pacotes mais rápido e um executor de testes integrado, além de melhorar o desempenho e trazer novos recursos para JavaScript. O Bun 1.2 também aprimora a empacotação com importações de HTML, executáveis autônomos e um novo analisador de CSS, enquanto permanece gratuito e de código aberto com contribuições contínuas da comunidade. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reações</a></h3>
<p>Bun 1.2 foi lançado, introduzindo recursos como importações de HTML e suporte integrado ao Amazon S3, que aprimoram sua abordagem &#39;baterias incluídas&#39;. A versão visa simplificar o desenvolvimento em JavaScript ao integrar ferramentas como TypeScript, Jest e Webpack, atraindo desenvolvedores que buscam uma configuração simplificada. Embora a velocidade e a facilidade de uso do Bun sejam elogiadas, preocupações sobre potencial aprisionamento, inclusão de bibliotecas de terceiros e compatibilidade a longo prazo com o Node.js persistem entre os usuários. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Tech leva o princípio de Pareto longe demais</a></h2>
<p>Bobby Lockhart critica a dependência da indústria de tecnologia no Princípio de Pareto e nos MVPs, que frequentemente resultam em produtos inacabados devido a incentivos insuficientes para concluí-los. Ele contrasta isso com a abordagem de &#39;fatia vertical&#39; da indústria de jogos, que se concentra em criar um produto polido desde o início. Lockhart defende uma abordagem artesanal para o desenvolvimento de software, enfatizando a importância de completar e refinar produtos para um resultado final polido. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reações</a></h3>
<p>O princípio de Pareto, ou a regra 80/20, está sendo discutido no contexto da tecnologia, particularmente no desenvolvimento de software e produtos, sugerindo que 80% dos efeitos vêm de 20% das causas. Críticos argumentam que este princípio resulta em produtos sendo comercializados como completos, apesar de faltarem os 20% finais de acabamento, enquanto os defensores afirmam que ele permite o uso eficiente de recursos e uma rápida entrada no mercado. O debate abrange múltiplas indústrias, incluindo jogos e IA, com opiniões divergentes sobre se o princípio promove a inovação ou leva à mediocridade. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Eu criei um jogo de tiro multiplayer em Lisp, aqui está minha jornada</a></h2>
<p>O jogo &#39;Wizard Masters&#39;, um shooter multiplayer em terceira pessoa, foi desenvolvido usando Clojure, um dialeto Lisp, e está disponível no CrazyGames. Clojure foi escolhido por suas capacidades full-stack e sistema REPL interativo, enquanto Babylon.js foi usado para gráficos devido às suas características e suporte da comunidade. Os desafios incluíram rede complexa com bibliotecas assíncronas de Clojure, gerenciamento de estado com a imutabilidade de Clojure, e a falta de uma comunidade forte de desenvolvimento de jogos em Clojure, destacando os potenciais benefícios de transitar para motores mais populares como Unity ou Unreal para projetos futuros. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reações</a></h3>
<p>A multiplayer shooter game foi desenvolvido usando Lisp, com ClojureScript e Babylon.JS para o frontend, e Clojure para o backend, utilizando Websockets para coordenação. Apesar dos desafios com as ferramentas do Babylon.JS, o jogo foi lançado com sucesso e é compatível com vários dispositivos, incluindo iPhones, recebendo feedback positivo pela jogabilidade e acabamento. Alguns usuários experimentaram problemas de controle no Firefox, e o desenvolvedor está contemplando expandir o jogo com base em seu desempenho, destacando o desenvolvimento solo do projeto e o apoio da comunidade. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: Um IDE com inteligência artificial da ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reações</a></h3>
<p>Trae, um Ambiente de Desenvolvimento Integrado (IDE) com inteligência artificial da ByteDance, iniciou discussões sobre a tendência em direção a ferramentas de codificação baseadas em assinatura e os custos associados. Preocupações são levantadas sobre a privacidade de dados, particularmente com empresas chinesas como a ByteDance, e o impacto potencial nas habilidades de programação tradicionais. A discussão destaca visões divergentes sobre o papel da IA no desenvolvimento de software e as implicações geopolíticas do uso de ferramentas de empresas chinesas. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Fundamentos de Modelos de Linguagem de Grande Escala</a></h2>
<p>O livro &#39;Foundations of Large Language Models&#39; de Tong Xiao e Jingbo Zhu explora conceitos-chave como pré-treinamento, modelos generativos, técnicas de prompting e métodos de alinhamento em grandes modelos de linguagem. Ele é direcionado a estudantes universitários, profissionais e praticantes na área de processamento de linguagem natural, tornando-se um recurso valioso para aqueles interessados em Computação e Linguagem, Inteligência Artificial e Aprendizado de Máquina. O livro está disponível para leitura adicional no arXiv sob o identificador 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reações</a></h3>
<p>Um livro intitulado &#39;Fundamentos dos Grandes Modelos de Linguagem&#39; por autores da Northeastern University, Shenyang, China, está disponível no Arxiv, conhecido por suas abrangentes 231 páginas. Os participantes da discussão destacam as capacidades do ChatGPT em ler PDFs, com alguns usuários apontando suas limitações na análise de conteúdo visual. Arxiv é explicado como uma plataforma para pré-impressões, o que significa que o conteúdo não é necessariamente revisado por pares, e os usuários expressam surpresa com a disponibilidade do livro lá. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Hackeando Subaru: Rastreando e Controlando Carros através do Painel de Administração do Starlink</a></h2>
<p>A vulnerabilidade de segurança no serviço STARLINK da Subaru foi descoberta em 20 de novembro de 2024, permitindo acesso não autorizado a veículos e contas de clientes nos EUA, Canadá e Japão. A falha permitia que invasores controlassem remotamente veículos e acessassem informações pessoais usando dados mínimos, como sobrenome e código postal, devido a problemas no painel de administração do STARLINK. A vulnerabilidade foi relatada e corrigida em 24 horas sem qualquer exploração maliciosa, destacando os desafios na segurança de sistemas de carros conectados devido às permissões de acesso amplas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reações</a></h3>
<p>A vulnerabilidade no sistema Starlink da Subaru foi descoberta, permitindo que hackers rastreassem e controlassem veículos, mas foi corrigida em 24 horas sem qualquer exploração maliciosa. Persistem preocupações em relação à coleta de dados e ao acesso remoto pela Subaru e seus parceiros, com alguns usuários relatando problemas de drenagem de bateria ligados ao sistema. O incidente destaca os riscos associados aos carros conectados à internet, enfatizando a necessidade de melhorar as proteções de privacidade dos usuários e de processos mais claros para a exclusão da coleta de dados. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">Onde está a ovelha mais central de Londres?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, estabelecida em 1976, é a fazenda urbana mais próxima do centro de Londres, localizada a pouco mais de uma milha da Trafalgar Square. A fazenda abriga várias ovelhas, incluindo uma Shetland e uma Herdwick chamada Daffodil, exibindo o charme rural dentro do ambiente urbano. Spitalfields City Farm, a segunda mais próxima do centro de Londres, abriga uma ovelha Herdwick chamada Beatrix e vários Castlemilk Moorits, destacando o apelo único das fazendas urbanas em Londres. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reações</a></h3>
<p>O indicador &#39;tempo para ovelhas&#39;, que mede a duração para chegar ao campo a partir do centro de uma cidade, iniciou um debate sobre as preferências de vida urbana versus rural. A conversa destacou cidades como Londres, Bristol e Toronto, focando em sua acessibilidade à natureza ou fazendas. Os indicadores humorísticos da cidade, como &#39;tempo para o caos&#39; e &#39;tempo para a vaca&#39;, também fizeram parte da discussão, adicionando uma perspectiva bem-humorada. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Eu fiz um laptop de código aberto do zero" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Eu%20fiz%20um%20laptop%20de%20c%C3%B3digo%20aberto%20do%20zero&subheading=quinta-feira%2C%2023%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht recebeu um perdão completo</a></h2>
<p>Ross recebeu um perdão total do ex-presidente Donald Trump, resultando em sua libertação. O perdão foi recebido com gratidão significativa, com Trump sendo elogiado por cumprir sua promessa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reações</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, criador do mercado Silk Road, recebeu um perdão completo, gerando debate sobre a justiça de sua sentença original. Para muitos, a punição inicial de Ulbricht foi considerada excessiva, consistindo em duas sentenças de prisão perpétua mais 40 anos por acusações não violentas. O caso destaca questões mais amplas dentro do sistema de justiça e as implicações dos mercados negros online. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Projeto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX para construir centros de dados</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reações</a></h3>
<p>O Projeto Stargate é uma colaboração entre SoftBank, OpenAI, Oracle e MGX para construir centros de dados, destacando o papel do capital privado em projetos tecnológicos de grande escala. Esta iniciativa gerou debates sobre a centralização econômica e a potencial concentração de poder das grandes corporações na indústria de tecnologia. O projeto é percebido como um investimento estratégico em infraestrutura de IA, possivelmente visando contrabalançar os avanços da China em IA e influenciar a liderança tecnológica global. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Alguém está fazendo algo legal com modelos de linguagem pequenos?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reações</a></h3>
<p>Modelos de linguagem pequenos, variando de 0,5 a 3 bilhões de parâmetros, estão sendo utilizados para diversas aplicações, como filtrar artigos acadêmicos no Excel, identificar avisos de cookies e gerar cartas de Magic the Gathering. Esses modelos também são aplicados na sumarização de reuniões, análise de listas de empregos e criação de playlists, demonstrando sua versatilidade e eficácia quando ajustados para tarefas específicas. Apesar de seu potencial, desafios persistem em termos de velocidade de processamento, expertise necessária para ajuste fino e logística de distribuição. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Geração de Ativos 3D de Alta Resolução</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio lançou capacidades de geração 3D em seu site e liberou o código de inferência e modelos pré-treinados para o Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 é um sistema avançado para criar ativos 3D de alta resolução, apresentando um modelo de geração de formas (Hunyuan3D-DiT) e um modelo de síntese de textura (Hunyuan3D-Paint), oferecendo detalhes de geometria superiores e qualidade de textura. Os usuários podem acessar o Hunyuan3D 2.0 através de código ou do aplicativo Gradio, com mais informações disponíveis no site oficial e no plano de código aberto. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reações</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 é uma ferramenta projetada para criar ativos 3D de alta resolução, com discussões focando em suas potenciais aplicações, particularmente em fotogrametria. Os usuários comparam-no com outros softwares como RealityCapture e instant-ngp, observando tanto o ceticismo quanto à consistência e qualidade do conteúdo gerado por IA, quanto o otimismo em relação às suas aplicações de marketing. Embora existam preocupações sobre licenciamento e desafios técnicos, muitos reconhecem os avanços promissores da IA para modelagem 3D e criação de conteúdo. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Erro de DNS da Mastercard passou despercebido por anos</a></h2>
<p>MasterCard resolveu um erro de DNS (Sistema de Nomes de Domínio) que poderia ter levado à interceptação de tráfego ao registrar um domínio não utilizado, que era uma vulnerabilidade há quase cinco anos. O pesquisador de segurança Philippe Caturegli identificou o problema, envolvendo um erro de digitação no nome de um servidor DNS, e registrou o domínio por $300 para prevenir um possível uso indevido, apesar da alegação da MasterCard de que não havia risco de segurança. As ações de Caturegli e sua divulgação pública destacaram vulnerabilidades potenciais e criticaram a resposta da MasterCard, revelando um histórico de erros de digitação semelhantes no DNS com o domínio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reações</a></h3>
<p>A falha de DNS na Mastercard permaneceu sem ser detectada por anos, gerando preocupações sobre as práticas de segurança e supervisão da empresa. Apesar de reconhecer o erro, a Mastercard afirmou que seus sistemas não estavam em risco, destacando a dificuldade em motivar grandes corporações a resolver problemas de segurança sem pressão pública. Críticas ao papel da Bugcrowd na gestão da narrativa sugerem que algumas plataformas podem priorizar interesses corporativos em detrimento da divulgação responsável, levantando questões sobre a responsabilidade corporativa e a eficácia das práticas de segurança. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Quais são essas saliências no topo de uma lata com anel de puxar?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reações</a></h3>
<p>As saliências em uma lata com aba de puxar são projetadas para concentrar a pressão, auxiliando na abertura eficiente do lacre. A discussão no Reddit explorou a complexidade dos objetos do dia a dia, incluindo a produção de alumínio e o design de latas de bebidas, revelando a ilusão de profundidade explicativa—onde as pessoas subestimam a complexidade de objetos simples. A conversa também divergiu para tópicos como conectores Ethernet, mostrando os diversos interesses e o compartilhamento de conhecimento entre os usuários. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">DHS remove todos os membros dos conselhos consultivos de cibersegurança, interrompe investigações</a></h2>
<p>A tela de abertura possui estilos mínimos definidos, com estilos adicionais localizados em um arquivo CSS separado, garantindo uma interface de usuário consistente e otimizada. O Departamento de Segurança Interna (DHS) encerrou todas as associações de comitês consultivos, impactando painéis de cibersegurança como a Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura (CISA). O inquérito do Conselho de Revisão de Segurança Cibernética sobre o incidente Salt Typhoon foi descontinuado, indicando uma interrupção no progresso sobre esta questão de cibersegurança. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reações</a></h3>
<p>O Departamento de Segurança Interna (DHS) dissolveu todos os membros de seus conselhos consultivos de cibersegurança e suspendeu investigações em andamento, impactando vários comitês consultivos além da tecnologia. Esta decisão gerou debates sobre a importância e a função desses comitês, com opiniões divididas entre a redução da burocracia e a potencial diminuição da supervisão e segurança. Os efeitos a longo prazo na cibersegurança e em outros setores são atualmente incertos, deixando as partes interessadas incertas sobre os desenvolvimentos futuros. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Isolar a complexidade é a essência das abstrações bem-sucedidas</a></h2>
<p>Complexidade no desenvolvimento de software deve ser gerida e isolada em vez de eliminada, como enfatizado por Fred Hebert. Em microsserviços, a complexidade é frequentemente escondida dentro de serviços individuais, enquanto linguagens de programação como Rust e TypeScript gerenciam a complexidade através de sistemas de tipos e ferramentas como o verificador de empréstimos do Rust. Rust e TypeScript são preferidos por desenvolvedores por sua capacidade de revelar e gerenciar a complexidade, permitindo abstrações bem-sucedidas ao isolar a complexidade em áreas bem definidas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reações</a></h3>
<p>Isolar a complexidade é essencial para criar abstrações eficazes na engenharia de software, pois determina onde a complexidade é gerida e como ela impacta a carga cognitiva. O sistema de tipos do Rust exige que os programadores lidem com a complexidade da memória, em contraste com sistemas de coleta de lixo que a gerenciam em tempo de execução, ilustrando diferentes compensações na gestão da complexidade. A decisão de expor ou ocultar a complexidade através de abstrações é crucial, com tipos e testes servindo a propósitos diferentes; tipos podem restringir o comportamento do código, mas também introduzem suas próprias complexidades. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Minha Luta com o Doom Scrolling</a></h2>
<p>O autor aborda seu hábito de rolar a tela incessantemente removendo aplicativos distrativos como YouTube e Instagram e desativando o navegador em seu telefone. Eles experimentaram alguns inconvenientes, como acesso limitado a serviços, mas acharam benéfico para estabelecer limites e reduzir distrações. Reintroduzir um navegador restrito com uma interface de usuário mínima os ajudou a retomar o controle sobre o consumo de mídia, levando a mais tempo de leitura e uma mentalidade mais calma. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reações</a></h3>
<p>Muitos indivíduos descobrem que aplicativos projetados para bloquear distrações não são eficazes no combate ao doom scrolling, levando-os a explorar métodos alternativos. Estratégias como distanciar-se fisicamente do telefone, usar extensões de navegador que introduzem fricção ou optar por dispositivos mais simples podem ajudar a quebrar o hábito. O foco está em criar barreiras intencionais, praticar a moderação e se envolver em atividades alternativas para reduzir a rolagem sem pensar. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">O Tirania da Ausência de Estrutura (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, também conhecida como Joreen, critica o conceito de &#39;ausência de estrutura&#39; no movimento de libertação das mulheres, argumentando que todos os grupos formam estruturas, sejam elas formais ou informais. O artigo destaca problemas com estruturas informais, como elitismo e falta de responsabilidade, e sugere princípios para uma estruturação democrática. Enfatiza a necessidade de estruturas formais para prevenir desequilíbrios de poder e ajudar o movimento a alcançar seus objetivos de forma eficaz e inclusiva. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reações</a></h3>
<p>O texto &#39;A Tirania da Falta de Estrutura&#39; critica grupos sem estrutura, destacando como eles podem levar a hierarquias informais e ineficiências. Jo Freeman defende a &#39;estruturação democrática&#39;, onde papéis e processos claros evitam desequilíbrios de poder, sugerindo métodos como liderança rotativa e compartilhamento transparente de informações. O ensaio enfatiza a importância de equilibrar estrutura e flexibilidade, especialmente em startups e grupos ativistas, para manter uma organização eficaz e se adaptar a objetivos específicos. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht recebeu um perdão completo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20recebeu%20um%20perd%C3%A3o%20completo&subheading=quarta-feira%2C%2022%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">ataque de desanonimização de 0 cliques visando Signal, Discord, outras plataformas</a></h2>
<p>A estudante de ensino médio de 15 anos descobriu um ataque de desanonimização de 0 cliques usando o sistema de cache da Cloudflare, que pode localizar usuários em um raio de 250 milhas. Essa vulnerabilidade afeta aplicativos populares como Signal e Discord, permitindo que atacantes rastreiem usuários sem seu consentimento. Apesar de relatar o problema, apenas um bug relacionado foi corrigido pela Cloudflare, deixando a vulnerabilidade principal sem solução, destacando a necessidade de os usuários, especialmente jornalistas e ativistas, serem vigilantes quanto à sua privacidade. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reações</a></h3>
<p>Ataque de desanonimização de 0 cliques explora o sistema de cache do Cloudflare em plataformas como Signal e Discord, potencialmente revelando a localização aproximada de um destinatário ao verificar o status do cache. O ataque não requer controle do servidor, apenas uma URL única, e pode expor metadados importantes, levantando preocupações de privacidade para os usuários dessas plataformas de comunicação seguras. Estratégias de mitigação incluem o uso de Redes Privadas Virtuais (VPNs) ou a desativação de downloads automáticos para proteger a privacidade do usuário. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup Winter: Hacker News perdeu sua fé</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reações</a></h3>
<p>Hacker News passou de uma comunidade centrada em startups para um fórum de tecnologia mais amplo, refletindo uma mudança nos interesses dos usuários em direção a tópicos gerais de tecnologia. Essa mudança resultou em um entusiasmo reduzido por startups, com usuários expressando ceticismo em relação ao modelo de capital de risco (VC) e à escassez de ideias inovadoras. As vantagens financeiras percebidas de trabalhar em startups são frequentemente questionadas, já que muitos funcionários não experimentam retornos substanciais, indicando uma mudança de prioridades dentro da comunidade tecnológica. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Engenharia reversa do anti-cheat de Call of Duty</a></h2>
<p>O Treyarch Anti-Cheat (TAC) em Black Ops Cold War é um sistema anti-cheat em modo de usuário, sem o componente em modo kernel encontrado no Ricochet de Modern Warfare. O TAC utiliza Arxan para ofuscação, o que complica a engenharia reversa através de técnicas como descriptografia de executáveis em tempo de execução, checksums de executáveis e criptografia de ponteiros. As principais características anti-cheat incluem a detecção de hooking de API, registros de depuração, monitoramento de tráfego de rede e sobreposições externas, juntamente com várias técnicas anti-depuração e stubs de syscall personalizados para contornar hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reações</a></h3>
<p>Os usuários estão enfrentando problemas com sistemas anti-cheat em jogos como CS:GO e Call of Duty, afetando particularmente usuários de Linux com hardware específico. A discussão destaca desafios como banimentos falsos, preocupações éticas e a eficácia dos sistemas anti-cheat atuais, impactando a jogabilidade justa. Histórias pessoais enfatizam a necessidade de soluções aprimoradas para lidar com acusações falsas e melhorar as experiências de jogo. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Elon Musk apareceu fazendo uma saudação nazista na posse de Trump?</a></h2>
<p>Elon Musk foi observado fazendo um gesto na posse de Trump que alguns interpretaram como uma saudação nazista, levando a uma controvérsia nas redes sociais. A Liga Anti-Difamação (ADL) sugeriu que o gesto provavelmente foi um momento desajeitado em vez de uma saudação intencional, com alguns atribuindo isso à síndrome de Asperger de Musk. Musk respondeu à controvérsia com um emoji de risada e expressou entusiasmo sobre a menção de Marte por Trump, o que está alinhado com seus objetivos de exploração espacial. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reações</a></h3>
<p>Elon Musk foi acusado de fazer uma saudação nazista na posse de Trump, levando a um debate no Hacker News sobre a adequação de discutir tais tópicos em plataformas de tecnologia. Alguns usuários argumentaram que a influência de Musk na indústria tecnológica tornava o assunto relevante, enquanto outros achavam que era inapropriado para o fórum. A discussão destacou opiniões divergentes sobre censura e as implicações das ações de Musk dentro da comunidade tecnológica. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk parece fazer saudações fascistas consecutivas em comício de inauguração</a></h2>
<p>Elon Musk enfrentou críticas por fazer um gesto que se assemelhava a uma saudação de estilo fascista durante as celebrações de posse de Donald Trump, que alguns interpretaram como uma saudação nazista. A Liga Anti-Difamação reconheceu a semelhança do gesto com uma saudação nazista, mas posteriormente sugeriu que foi um momento desajeitado de entusiasmo, atraindo críticas de Alexandria Ocasio-Cortez. Musk&#39;s actions were celebradas por algumas figuras de extrema-direita, alimentando debates sobre suas afiliações políticas e intenções. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reações</a></h3>
<p>Os gestos de Elon Musk em um comício de inauguração, percebidos por alguns como saudações fascistas, geraram controvérsia e debate online. O incidente levou a uma discussão sinalizada no Hacker News, provocando um debate sobre as políticas de moderação e censura da plataforma. A situação levanta questões sobre o papel de figuras influentes da tecnologia no discurso político e a consistência das políticas de moderação em plataformas como o Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censurando &#39;#Democrat&#39; no Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reações</a></h3>
<p>Meta está supostamente censurando a hashtag &#39;#Democrat&#39; no Instagram, levando a discussões sobre censura e suas implicações nas plataformas de mídia social. Usuários de vários países, como Reino Unido, Espanha e Alemanha, enfrentaram esse problema, embora alguns relatem que ele foi resolvido. O incidente destaca preocupações sobre a influência das plataformas de mídia social e o delicado equilíbrio entre a moderação de conteúdo e a censura, com debates sobre liberdade de expressão e possível viés político. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organizar comunidades locais sem o Facebook?</a></h2>
<p>O indivíduo está buscando transferir as interações da comunidade local do Facebook para uma plataforma federada e auto-hospedada, que permite controle e gestão descentralizados. Estão procurando soluções prontas ou colaboradores para facilitar essa mudança, indicando uma necessidade de opções acessíveis e personalizáveis. O contexto envolve áreas rurais com várias pequenas cidades, cada uma com uma população de cerca de 50.000 habitantes, destacando a importância da conectividade e do engajamento comunitário. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reações</a></h3>
<p>O autor busca a transição de comunidades locais do Facebook para uma plataforma federada e auto-hospedada, enfatizando a necessidade de recursos como calendários de eventos e mensagens. Alternativas como o Mastodon podem não replicar totalmente a funcionalidade do Facebook, levando à consideração de outras plataformas como Discourse, Nextdoor ou groups.io. É crucial avaliar o interesse da comunidade em se mover e garantir que a nova plataforma atenda às suas necessidades, com opções como jornais locais e listas de e-mail também sendo consideradas. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Preguiça metacognitiva: Efeitos da IA generativa na motivação para aprender</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reações</a></h3>
<p>A pesquisa destaca que ferramentas de IA generativa, como o ChatGPT, podem levar à &quot;preguiça metacognitiva&quot;, onde os usuários dependem demais da IA, reduzindo a aprendizagem autorregulada. Essa dependência da IA pode diminuir a aprendizagem profunda e as habilidades de pensamento crítico, já que os aprendizes podem não se envolver ativamente na compreensão e avaliação das informações. Embora a IA possa aumentar a eficiência das tarefas, o estudo enfatiza a importância de os aprendizes participarem ativamente do processo de aprendizagem para desenvolver habilidades cognitivas essenciais. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">DeepSeek R1 oficial agora no Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek introduziu seus modelos de raciocínio de primeira geração, que têm desempenho equivalente ao OpenAI-o1 em tarefas envolvendo matemática, código e raciocínio. Os modelos variam significativamente em tamanho, de 1,5 bilhões a 671 bilhões de parâmetros, indicando necessidades de armazenamento diversas. Esses modelos estão acessíveis sob a Licença MIT, permitindo amplo uso e modificação. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reações</a></h3>
<p>DeepSeek R1, um novo modelo de linguagem, está agora disponível no Ollama, provocando discussões sobre sua censura, especialmente em tópicos políticos sensíveis como a Praça Tiananmen. O debate centra-se no equilíbrio entre a correção política e a precisão histórica, com comparações feitas entre as abordagens ocidentais e chinesas em relação ao viés político em modelos de linguagem. Modelos de código aberto são sugeridos como uma solução potencial para combater a censura, embora as opiniões divirjam sobre a eficácia e as implicações de tais medidas. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">As pessoas são ruins em relatar o que comem. Isso é um problema para a pesquisa dietética.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reações</a></h3>
<p>Relatar com precisão a ingestão de alimentos é desafiador, com as pessoas frequentemente subestimando os tamanhos das porções em uma média de 53%, mesmo entre profissionais treinados. Ingredientes ocultos como óleos e gorduras são menos problemáticos do que erros de tamanho de porção, destacando a necessidade de ferramentas de medição precisas, como balanças de alimentos. Novas tecnologias e aplicativos, como o SnapCalorie, visam melhorar a precisão do acompanhamento da dieta, embora muitas vezes exijam assinaturas devido aos altos custos operacionais, potencialmente ajudando os usuários a fazer escolhas alimentares mais conscientes. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Lista de Desejos de Suporte a Dispositivos ROCm</a></h2>
<p>ROCm está coletando feedback da comunidade para determinar quais GPUs suportar em futuras atualizações, com detalhes de compatibilidade atuais disponíveis em seu site. Os usuários estão defendendo um suporte mais amplo, especialmente para GPUs mais antigas e de consumo, e uma melhor integração com sistemas Windows. Há uma forte demanda por suporte consistente em todas as arquiteturas, enfatizando a importância da VRAM para aplicações de IA, e pedidos por melhorias no suporte a APUs da AMD e um processo de desenvolvimento semelhante ao CUDA da NVIDIA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reações</a></h3>
<p>ROCm, a plataforma de software da AMD para programação de GPU, enfrenta críticas por sua compilação de código específica para hardware, resultando em suporte inconsistente para GPUs em comparação com o CUDA da Nvidia. Os usuários estão frustrados com a falta de suporte a longo prazo da AMD para GPUs, com alguns experimentando a interrupção do suporte logo após a compra, o que leva a pedidos por um suporte melhorado entre plataformas e uma documentação mais completa. A comunidade insta a AMD a dar suporte a todas as GPUs, semelhante à Nvidia, e alguns usuários transferiram suas esperanças para a Intel em busca de uma melhor competição no mercado de GPUs. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Linter de Python e formatador de código escrito em Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground é um linter e formatador de código Python escrito em Rust, oferecendo velocidades de 10 a 100 vezes mais rápidas do que ferramentas tradicionais como Flake8 e Black. Ele suporta Python 3.13, integra-se com editores como VS Code e pode substituir várias ferramentas como Flake8, Black e isort, sendo amigável para monorepos. Ruff é amplamente adotado em grandes projetos como Apache Airflow, FastAPI e Pandas, e está disponível para instalação via pip, pipx e outros gerenciadores de pacotes, com suporte de configuração através do pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reações</a></h3>
<p>Ruff é um linter e formatador de código Python desenvolvido em Rust, conhecido por sua velocidade e eficiência, que simplifica o desenvolvimento em Python ao integrar várias ferramentas em uma só. O instrumento despertou interesse e debate dentro da comunidade Python, com alguns desenvolvedores apreciando seu desempenho e simplicidade, enquanto outros permanecem céticos em relação a novas ferramentas. Desenvolvimento do Ruff pela Astral, uma organização apoiada por capital de risco, adiciona à sua intriga e discussão, particularmente no que diz respeito ao seu impacto na tipagem dinâmica do Python e ao uso de verificadores de tipo e linters em grandes projetos. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5: Ampliando o Aprendizado por Reforço com LLMs</a></h2>
<p>Kimi k1.5 é um modelo multimodal de ponta que supera significativamente o GPT-4o e o Claude Sonnet 3.5 em tarefas de cadeia curta de pensamento (CoT), com melhorias de até 550% em benchmarks como AIME, MATH-500 e LiveCodeBench. Ele corresponde ao o1 da OpenAI em desempenho de CoT longo em várias modalidades, utilizando aprendizado por reforço com escalonamento de contexto longo e otimização de política aprimorada, enquanto evita métodos complexos como a busca em árvore de Monte Carlo. Kimi k1.5 é treinado em dados de texto e visão, permitindo raciocínio conjunto, e em breve estará acessível através do Kimi OpenPlatform em <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reações</a></h3>
<p>Empresas, incluindo algumas da China, estão usando o GitHub para promover produtos ao postar &quot;artigos de pesquisa&quot; e amostras de código sem fornecer Kits de Desenvolvimento de Software (SDKs) ou bibliotecas reais. Essa prática é considerada enganosa, semelhante à publicidade falsa, pois as APIs (Interfaces de Programação de Aplicações) prometidas ou os pesos do modelo muitas vezes não se materializam. A tendência de usar repositórios do GitHub como ferramentas promocionais, às vezes sem código-fonte, levanta preocupações sobre transparência e autenticidade na pesquisa e desenvolvimento de IA. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Autores buscam registros do cliente de torrent da Meta e dados de seeding em investigação de pirataria de IA</a></h2>
<p>Meta está enfrentando um processo por supostamente usar materiais pirateados, especificamente livros protegidos por direitos autorais do LibGen, para treinar seus modelos de IA via BitTorrent. Autores, incluindo Richard Kadrey e Sarah Silverman, acusam a Meta de violação de direitos autorais, enquanto a Meta alega que suas ações se enquadram no uso justo. Os tribunais permitiram novas alegações sobre as atividades de torrenting da Meta, com autores buscando acesso aos logs do cliente de torrent da Meta e dados de seeding, destacando os desafios legais em torno dos dados de treinamento de IA e questões de direitos autorais. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reações</a></h3>
<p>Autores estão examinando o uso potencial de conteúdo pirateado pela Meta para treinamento de IA, utilizando logs de clientes de torrent e dados de seeding como evidência. Há um debate sobre se o treinamento de IA em larga escala depende de conteúdo pirateado devido aos desafios de obter legalmente grandes conjuntos de dados de texto, em contraste com a possibilidade de negociar acesso legal com editores. As implicações legais, incluindo uso justo e violação de direitos autorais, estão em discussão, destacando o conflito entre as exigências de dados das empresas de tecnologia e as leis de direitos autorais existentes. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon faz saudação nazista durante discurso de inauguração</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reações</a></h3>
<p>Elon Musk está no centro de uma controvérsia após supostamente fazer uma saudação nazista durante um discurso de inauguração, levando a debates sobre suas intenções e afiliações políticas. O incidente gerou discussões sobre as associações de Musk e a resposta da comunidade tecnológica, destacando as dinâmicas políticas dentro da indústria de tecnologia. Os críticos estão divididos sobre se o gesto foi um ato equivocado ou um movimento deliberado, com alguns referindo-se às ações e afiliações passadas de Musk como evidência potencial de suas intenções. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ataque de desanonimização de 0 cliques visando Signal, Discord, outras plataformas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ataque%20de%20desanonimiza%C3%A7%C3%A3o%20de%200%20cliques%20visando%20Signal%2C%20Discord%2C%20outras%20plataformas&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2021%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
