<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 19:07:42 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Então você quer construir seu próprio data center</a></h2>
<ul>
<li>Railway mudou da Google Cloud Platform para seus próprios data centers devido a problemas com preços, limitações de serviço e suporte, lançando o projeto Railway Metal. - Após nove meses, eles conseguiram inaugurar com sucesso seu primeiro data center na Califórnia e estão planejando mais expansões regionais, focando na gestão eficiente da infraestrutura. - Eles desenvolveram ferramentas como Railyard e MetalCP para otimizar as operações e estão atualmente contratando para cargos de Engenharia de Infraestrutura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O texto explora os desafios e benefícios do uso de grandes serviços de nuvem como AWS, Google Cloud e Microsoft Azure, com foco particular no suporte ao cliente e na qualidade do serviço. - Compartilha experiências relacionadas às operações de data centers, destacando questões como hardware e resfriamento, e enfatiza a importância de possuir infraestrutura para maior controle e eficiência de custos. - A discussão também aborda as complexidades de construir e gerenciar data centers, incluindo aspectos como energia, rede e gerenciamento de hardware, oferecendo insights sobre os prós e contras dos serviços de nuvem versus a propriedade de infraestrutura física.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Investigando um dongle RJ45 “maligno”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um artigo no lcamtuf.substack.com examina um dongle RJ45 inicialmente suspeito de ser malicioso devido a chips FTDI falsificados, mas descobriu-se que era resultado de práticas de engenharia desatualizadas. - O artigo enfatiza os desafios em verificar alegações de intenção maliciosa e como histórias sensacionalistas podem se espalhar rapidamente, destacando a necessidade de ceticismo. - Também discute questões mais amplas, como a xenofobia, e fornece insights sobre adaptadores USB-para-Ethernet, seu desempenho e uso potencial indevido.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">Tenho defendido o suporte a RSS, e você também deveria.</a></h2>
<ul>
<li>O post defende o uso de feeds RSS (Really Simple Syndication), que permitem aos usuários receber atualizações de várias plataformas sem anúncios ou algoritmos. - O autor destaca pedidos bem-sucedidos de suporte a RSS de plataformas como GovTrack.us e incentiva outros a solicitarem RSS de organizações de seu interesse. - Muitas plataformas, como NPR, YouTube, Substack e Blogger, já oferecem suporte a RSS, tornando-o uma ferramenta valiosa para se manter informado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os feeds RSS oferecem uma maneira de se manter atualizado sobre o conteúdo de criadores favoritos sem a interferência de anúncios ou algoritmos, proporcionando uma experiência mais simplificada e personalizada.</li>
<li>Embora plataformas como o YouTube ofereçam feeds RSS, eles muitas vezes não são destacados de forma proeminente, levando a preocupações sobre sua possível descontinuação se se tornarem muito populares.</li>
<li>Advogar por um maior suporte ao RSS pode ajudar a garantir sua disponibilidade contínua e encorajar mais organizações a adotar e manter essa valiosa ferramenta de gerenciamento de conteúdo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Higher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – estudo</a></h2>
<ul>
<li>A pesquisa japonesa utilizando dados do aplicativo de registro alimentar Asken investigou a relação entre a ingestão de potássio e sódio e a insônia em 4.568 adultos. - Os resultados indicaram que uma maior ingestão de potássio, particularmente no jantar, estava associada a menos distúrbios do sono, conforme medido pela Escala de Insônia de Atenas (AIS). - Embora a ingestão de sódio tenha sido anteriormente ligada a problemas de sono, este estudo não encontrou associação significativa com os escores da AIS, destacando a necessidade de mais pesquisas sobre os impactos dietéticos no sono.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A pesquisa sugere que uma maior ingestão de potássio no jantar está associada a menos distúrbios do sono, possivelmente devido à sua capacidade de neutralizar o refluxo ácido do estômago. - As descobertas são debatidas, com alguns argumentando que mais acidez estomacal é necessária para prevenir o refluxo, indicando a necessidade de mais pesquisas. - Embora o potássio possa melhorar o sono, a ingestão excessiva pode representar riscos cardíacos, especialmente para indivíduos em medicamentos específicos; suplementos de magnésio também são mencionados para melhorar a qualidade do sono.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">Usar o ChatGPT não é ruim para o meio ambiente</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo argumenta que o impacto ambiental do uso do ChatGPT, um grande modelo de linguagem (LLM), é relativamente pequeno em comparação com questões maiores, como transporte e emissões industriais. - Ele enfatiza a necessidade de equilibrar tanto as emissões quanto os benefícios das atividades, sugerindo que o uso pessoal do ChatGPT não é uma preocupação ambiental significativa. - O debate mais amplo continua sobre o uso de energia por IA e centros de dados, com alguns defendendo maior eficiência e sustentabilidade na tecnologia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Então você quer construir seu próprio data center" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ent%C3%A3o%20voc%C3%AA%20quer%20construir%20seu%20pr%C3%B3prio%20data%20center&subheading=s%C3%A1bado%2C%2018%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon quer que paguemos para usar nossa própria câmera como webcam</a></h2>
<ul>
<li>O autor expressa frustração com o software da Canon para usar a câmera Canon G5 X II como webcam no macOS, destacando problemas de compatibilidade e erros de servidor. - No macOS 15, os problemas de software foram resolvidos, mas muitos recursos exigiam uma assinatura, levantando preocupações sobre cobranças adicionais para usar hardware já adquirido. - A postagem critica a tendência das empresas de hardware cobrarem por recursos de software, questionando a justiça de tais práticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Decisão da Canon de cobrar dos usuários pelo uso de suas câmeras como webcams causou frustração entre os consumidores, traçando paralelos com outros casos em que empresas impõem taxas por certas funcionalidades.</li>
<li>Esta situação é semelhante ao limite de gravação de vídeo de 30 minutos em câmeras devido às tarifas da UE, onde os usuários frequentemente recorrem a firmware de terceiros ou hardware adicional para contornar tais restrições.</li>
<li>A questão destaca uma tendência mais ampla na eletrônica de consumo, onde as empresas podem restringir recursos por razões financeiras ou regulatórias, apesar da viabilidade técnica de oferecê-los sem custo adicional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Voo da Starship 7</a></h2>
<ul>
<li>SpaceX&#39;s Dragon spacecraft conclui com sucesso uma série de manobras para acoplar-se à Estação Espacial Internacional (ISS), demonstrando suas capacidades avançadas em operações espaciais.</li>
<li>O processo de acoplamento envolve múltiplas etapas, incluindo a decolagem pelo Falcon 9, ativação em órbita e uma série de queimas para alinhar e se aproximar da ISS.</li>
<li>Este evento destaca o papel contínuo da SpaceX no apoio às missões da ISS e no avanço da tecnologia de voos espaciais comerciais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Starship Flight 7 se desintegrou sobre o Caribe devido a um suspeito vazamento de oxigênio/combustível que causou um aumento de pressão, levando à falha. - O incidente reacendeu discussões sobre a segurança de foguetes e os desafios inerentes das viagens espaciais, traçando comparações com missões passadas da NASA. - A SpaceX permanece comprometida com sua abordagem de desenvolvimento iterativo, vendo falhas como etapas rumo ao sucesso eventual, e planeja prosseguir com o próximo lançamento em breve.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">Suprema Corte decide manter proibição do TikTok, preparando terreno para encerramento</a></h2>
<ul>
<li>A Suprema Corte manteve uma lei que obriga a ByteDance a se desfazer do TikTok até um prazo especificado, caso contrário, o aplicativo enfrentará uma proibição nos EUA.</li>
<li>Há incerteza sobre se provedores de serviços como Apple e Google continuarão a apoiar o TikTok caso o desinvestimento não ocorra.</li>
<li>O futuro do TikTok nos EUA permanece incerto, com usuários explorando plataformas alternativas e o governo chinês considerando estratégias para manter suas operações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Suprema Corte manteve a proibição do TikTok, o que pode levar ao seu encerramento nos EUA, levantando questões sobre o futuro das redes sociais globais sem conteúdo americano.</li>
<li>A decisão é baseada em preocupações de segurança nacional relacionadas à propriedade estrangeira do TikTok, em vez de questões da Primeira Emenda, potencialmente impactando a viabilidade financeira do TikTok devido à perda de receita publicitária americana.</li>
<li>Esta situação destaca preocupações mais amplas sobre a privacidade de dados e a influência de empresas de tecnologia de propriedade estrangeira.</li>
</ul>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Está o mundo se tornando inassegurável?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A noção de que o mundo está se tornando inassegurável é contrariada pela existência de áreas menos suscetíveis a desastres naturais, onde o seguro permanece viável. - Regulamentações e práticas de construção adequadas, como queimadas controladas, podem mitigar riscos de eventos como furacões e incêndios florestais, mantendo a assegurabilidade. - Embora as mudanças climáticas estejam aumentando os eventos climáticos extremos, soluções de engenharia e melhor gestão de riscos podem ajudar a enfrentar esses desafios, embora os custos de seguro possam aumentar em áreas de alto risco.</li>
</ul>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Aprenda Yjs Interativamente</a></h2>
<ul>
<li>Learn Yjs é um tutorial interativo projetado para ensinar os usuários a construir aplicativos colaborativos em tempo real usando a biblioteca Yjs CRDT (Tipo de Dados Replicados Sem Conflito). - O tutorial inclui exemplos ao vivo, demonstrações e exercícios de código, cobrindo os fundamentos do Yjs, gerenciamento de estado em aplicativos distribuídos e desafios no desenvolvimento de aplicativos colaborativos. - Desenvolvido pela Jamsocket, o tutorial utiliza Y-Sweet e é construído com Astro, React e Yjs, oferecendo aos usuários uma experiência prática com sincronização automática e ajustes de interação de rede.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reações</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Learn Yjs Interactively&quot; é um tutorial projetado para simplificar o aprendizado do Yjs, uma biblioteca de Tipos de Dados Replicados Sem Conflito (CRDT) para aplicações colaborativas, através de demonstrações interativas e exercícios de codificação. - O tutorial aborda deficiências comuns em recursos existentes, proporcionando uma compreensão mais profunda da gestão de estado distribuído. - Y-Sweet, um servidor Rust de código aberto, é destacado como uma solução de backend para Yjs, oferecendo capacidades de armazenamento via Amazon S3.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Reflexões sobre um Mês com Devin</a></h2>
<ul>
<li>Em março de 2024, uma nova empresa de IA apresentou Devin, um engenheiro de software de IA, com um investimento substancial de 21 milhões de dólares, visando automatizar tarefas desde o aprendizado de novas tecnologias até a implantação de aplicações. - As demonstrações iniciais de Devin foram impressionantes, mas testes realizados pela Answer.AI revelaram resultados mistos, com Devin se destacando em tarefas simples como integrações de API, mas enfrentando dificuldades em projetos complexos. - Apesar de uma interface amigável, a natureza autônoma de Devin levou a ineficiências, tendo sucesso em apenas 3 de 20 tarefas, destacando a disparidade entre as expectativas em relação à IA e o desempenho prático.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Agentes de IA, como Devin, aumentam a produtividade ao gerenciar tarefas simples, mas ainda não podem substituir engenheiros de software devido à necessidade de revisão e teste minuciosos de código. - Empresas que dependem exclusivamente de IA para engenharia têm enfrentado problemas com a qualidade do código, destacando as limitações atuais da IA na resolução de problemas complexos. - Embora as ferramentas de IA estejam avançando rapidamente, atualmente são mais eficazes como ferramentas de apoio para desenvolvedores humanos, com potencial para lidar com tarefas mais significativas no futuro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Algumas coisas para esperar em 2025</a></h2>
<ul>
<li>LWN.net prevê o aumento da classe de agendamento extensível (sched-ext) em mais distribuições e um aumento no código Rust dentro do kernel Linux até 2025. - Ameaças potenciais à segurança, semelhantes ao backdoor XZ, e desafios de código gerado por IA são antecipados, juntamente com preocupações sobre projetos de mantenedor único. - O ano pode testemunhar mais hardware aberto, um ressurgimento nas distribuições de dispositivos móveis e problemas de segurança em produtos baseados em nuvem, com conflitos globais potencialmente afetando a comunidade de desenvolvimento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Até 2025, grandes projetos podem enfrentar desafios à medida que os desenvolvedores integram código gerado por IA sem compreendê-lo totalmente, semelhante a problemas passados com código copiado do StackOverflow.</li>
<li>A crescente utilização de ferramentas de IA na codificação pode levar a uma &quot;dívida de aprendizado&quot;, onde os desenvolvedores dependem da IA sem compreender o código subjacente, ressaltando a necessidade de uma compreensão responsável do código.</li>
<li>A indústria de tecnologia deve se adaptar a essas mudanças, equilibrando as vantagens da IA com a necessidade de desenvolvedores qualificados e experientes para garantir a qualidade e a responsabilidade do código.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon quer que paguemos para usar nossa própria câmera como webcam" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20quer%20que%20paguemos%20para%20usar%20nossa%20pr%C3%B3pria%20c%C3%A2mera%20como%20webcam&subheading=sexta-feira%2C%2017%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">Decidi dissolver a Hindenburg Research</a></h2>
<ul>
<li>Hindenburg Research, conhecida por desafiar fraudes e corrupção, está se dissolvendo conforme anunciado pelo fundador Nate Anderson. - A decisão de se dissolver é motivada pelo desejo de Anderson de alívio pessoal e de compartilhar seus métodos investigativos com o público, tornando seu processo de código aberto. - Anderson expressa gratidão à sua equipe, família e leitores, destacando o impacto e o apoio recebidos ao longo de sua jornada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Hindenburg Research está se dissolvendo, com o fundador Nate Anderson citando razões pessoais e o desejo de compartilhar publicamente seus métodos investigativos. - Apesar do sucesso em expor fraudes como a da Nikola Motors, Anderson afirma que não há uma ameaça específica causando o fechamento. - Anderson planeja lançar materiais educacionais para inspirar esforços investigativos semelhantes, enquanto a equipe diversificada buscará novos empreendimentos independentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">No Calls</a></h2>
<ul>
<li>Zeke Gabrielse, fundador da Keygen, inicialmente evitou chamadas de vendas devido à sua natureza introvertida, implementando uma política de &#39;sem chamadas&#39;, o que levou a interações mais diretas e à sua primeira venda empresarial.</li>
<li>Gabrielse identificou quatro questões principais a serem abordadas para uma abordagem de &#39;sem chamadas&#39; bem-sucedida: ofertas pouco claras, integração inadequada, preços ocultos e falta de confiança, sugerindo mensagens claras, preços transparentes, integração autônoma e documentação que construa confiança.</li>
<li>Embora algumas empresas ainda esperem chamadas, a Keygen utiliza breves &#39;chamadas de descoberta&#39; para fazer a transição para discussões por e-mail, e Gabrielse incentiva outros a considerarem uma abordagem #semchamadas se isso estiver alinhado com seu estilo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O post critica empresas que exigem chamadas telefônicas para obter informações básicas sobre produtos, defendendo uma comunicação online transparente para economizar tempo e reduzir a frustração.</li>
<li>Os comentaristas em grande parte concordam, sugerindo que algumas empresas usam chamadas telefônicas para obscurecer informações ou empregam táticas de vendas manipulativas.</li>
<li>Embora alguns argumentem que as chamadas sejam necessárias para vendas complexas de empresas, o consenso geral enfatiza a importância da transparência e da comunicação eficiente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo anuncia o Switch 2 [vídeo]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Nintendo anunciou o Switch 2, enfatizando melhorias iterativas em vez de mudanças radicais, mantendo seu design híbrido para jogo portátil e acoplado.</li>
<li>Os potenciais aprimoramentos incluem telas OLED e controladores melhorados, visando oferecer melhores especificações e recursos.</li>
<li>O Switch 2 busca equilibrar inovação com familiaridade, atraindo tanto novos quanto antigos fãs ao focar em experiências de jogo estáveis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Israel e Hamas chegam a um acordo de cessar-fogo para encerrar 15 meses de guerra em Gaza</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Israel e Hamas concordaram com um cessar-fogo, encerrando 15 meses de conflito em Gaza, marcando um desenvolvimento significativo na região.</li>
<li>Persistem preocupações de que a mídia ocidental e os políticos possam declarar prematuramente a crise como resolvida, ignorando questões em andamento como a destruição de Gaza e a anexação da Cisjordânia.</li>
<li>A situação continua complexa, com debates sobre segurança, reivindicações territoriais e como alcançar uma paz duradoura, refletindo diferentes perspectivas e paralelos com outros conflitos geopolíticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Suécia traz mais livros e prática de caligrafia de volta às suas escolas (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Suécia está reintroduzindo livros físicos e prática de caligrafia nas escolas, mudando de uma abordagem educacional totalmente digital.</li>
<li>Há um reconhecimento crescente dos benefícios emocionais e táteis dos livros físicos, apesar da conveniência dos formatos digitais.</li>
<li>A discussão em andamento foca em encontrar uma integração equilibrada de ferramentas de aprendizagem digitais e físicas na educação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Nokia&#39;s internal presentation após o lançamento do iPhone (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Numa apresentação interna da Nokia após o lançamento do iPhone em 2007, foi reconhecida a ameaça da inovação da Apple, mas a administração não conseguiu se adaptar de forma eficaz.</li>
<li>Apesar de ter um forte talento em software e engenharia, a Nokia subestimou a importância do software, mantendo-se com o Symbian e perdendo oportunidades com plataformas baseadas em Linux, como Meego e Meltemi.</li>
<li>Em última análise, a decisão da Nokia de apoiar o Windows Phone, que não conseguiu competir com iOS e Android, destacou sua dificuldade em mudar de estratégias focadas em hardware para estratégias focadas em software, um desafio para muitas grandes organizações que enfrentam inovações disruptivas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth cobrou em excesso de pacientes com câncer por medicamentos em mais de 1.000%</a></h2>
<ul>
<li>Descobriu-se que a UnitedHealth cobrou em excesso de certos pacientes com câncer por medicamentos em mais de 1.000%.</li>
<li>Presidente da FTC, Lina Khan, está concentrando-se em grandes gerenciadores de benefícios de farmácia, incluindo OptumRx da UnitedHealth, Express Scripts da Cigna e CVS Caremark Rx, como parte de uma investigação mais ampla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reações</a></h3>
<ul>
<li>UnitedHealth foi acusada de cobrar em excesso pacientes com câncer por medicamentos em mais de 1.000%, aproveitando seu papel duplo como seguradora e gestora de benefícios de farmácia (PBM).</li>
<li>Essa integração vertical permite que a UnitedHealth aumente os preços dos medicamentos, afetando as despesas dos pacientes e contornando as limitações de lucro, levantando preocupações sobre a priorização dos lucros em detrimento do cuidado com os pacientes.</li>
<li>A situação destaca a complexidade e a falta de transparência no sistema de saúde, levando a apelos por reformas regulatórias para enfrentar o aumento dos custos e ineficiências e focar no bem-estar do paciente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin alcança órbita no primeiro voo de seu titânico foguete New Glenn</a></h2>
<ul>
<li>Blue Origin&#39;s New Glenn rocket alcançou com sucesso a órbita pela primeira vez, marcando um marco significativo para a empresa. - O lançamento enfrentou desafios iniciais, incluindo problemas de resfriamento do motor e um barco à deriva, mas acabou alcançando uma velocidade orbital de 28.800 km/h. - Embora o primeiro estágio do foguete não tenha retornado à Terra, o lançamento bem-sucedido demonstra o progresso da Blue Origin e o impacto dos investimentos de Jeff Bezos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O foguete New Glenn da Blue Origin alcançou com sucesso a órbita em seu primeiro voo, marcando um marco significativo para a empresa.</li>
<li>Embora o primeiro estágio não tenha pousado com sucesso, isso é típico para tentativas iniciais e não ofusca a conquista.</li>
<li>O foguete New Glenn oferece preços de lançamento competitivos e capacidade de carga útil, posicionando-se como um rival para empresas estabelecidas como SpaceX e ULA (United Launch Alliance).</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100x tolerância a defeitos: Como resolvemos o problema de rendimento</a></h2>
<ul>
<li>Cerebras desenvolveu um chip em escala de wafer, significativamente maior que os chips padrão, ao repensar a relação entre o tamanho do chip e a tolerância a falhas. - O Wafer Scale Engine (WSE) inclui 970.000 pequenos núcleos tolerantes a falhas e uma arquitetura de roteamento sofisticada, alcançando altos rendimentos e 93% de utilização de silício. - Esta inovação demonstra que a computação em escala de wafer é comercialmente viável, oferecendo maior tolerância a defeitos em comparação com GPUs tradicionais como o H100 da Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Cerebras introduziu uma arquitetura de roteamento tolerante a falhas na fabricação de chips, permitindo chips maiores ao usar espaço de matriz para roteamento em vez de transistores, o que ajuda a contornar núcleos defeituosos. - Esta abordagem inovadora contrasta com os métodos tradicionais que descartam chips defeituosos, já que a Cerebras usa um único chip em escala de wafer com redundância embutida para manter a funcionalidade. - O desenvolvimento é significativo no contexto da IA, onde as opiniões estão divididas sobre seu potencial, com alguns vendo-o como uma bolha e outros enxergando um potencial transformador para a indústria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">Nepenthes é uma armadilha para capturar rastreadores da web de IA</a></h2>
<ul>
<li>Nepenthes é um software tarpit projetado para capturar e dissuadir rastreadores da web, particularmente aqueles que coletam dados para Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), gerando páginas infinitas e em loop. - O software pode criar uma carga significativa de CPU e é usado para proteger conteúdo real ou para sobrecarregar modelos de IA com dados irrelevantes, potencialmente afetando a visibilidade em mecanismos de busca. - As opções de instalação incluem Docker ou configuração manual, com a configuração gerida através de um arquivo YAML, mas os usuários devem ter cautela devido ao seu potencial de ser considerado malicioso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Nepenthes é uma armadilha projetada para capturar rastreadores da web de IA, potencialmente explorando uma vulnerabilidade na API do ChatGPT que poderia levar a solicitações HTTP excessivas e a uma negação de serviço. - A vulnerabilidade foi ignorada pela OpenAI e Microsoft, e relatá-la à OpenAI e BugCrowd se mostrou difícil devido à falta de responsividade deles. - A armadilha não diferencia entre rastreadores de IA e motores de busca legítimos, representando um risco para ambos, e destaca os desafios na gestão de rastreadores agressivos e a ineficácia de soluções atuais como o robots.txt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">Eu Abandonei o Algoritmo pelo RSS – e Você Deveria Fazer o Mesmo</a></h2>
<ul>
<li>O artigo defende o uso do RSS (Really Simple Syndication) como uma alternativa aos algoritmos das mídias sociais, destacando sua capacidade de entregar conteúdo sem anúncios ou distrações desnecessárias.</li>
<li>RSS permite que os usuários se inscrevam diretamente em seus sites favoritos, incluindo YouTube e Reddit, proporcionando uma experiência de conteúdo simplificada e personalizada.</li>
<li>Facilidade de configurar feeds RSS e a disponibilidade de geradores de feeds para sites sem suporte nativo a RSS fazem dele uma ferramenta prática para se manter informado e economizar tempo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo enfatiza as vantagens dos feeds RSS, que entregam conteúdo diretamente sem a influência de algoritmos, oferecendo uma experiência mais personalizada e controlada.</li>
<li>Os usuários expressam insatisfação com sites modernos que não oferecem suporte a RSS, enquanto outros sugerem ferramentas e projetos para melhorar o uso do RSS.</li>
<li>Na discussão, são incluídas recomendações para vários leitores e ferramentas de RSS, defendendo um retorno ao RSS para uma experiência web mais autêntica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI não consegue entregar sistema de exclusão para fotógrafos</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI perdeu o prazo de 2025 para lançar o Media Manager, uma ferramenta projetada para ajudar fotógrafos a optarem por não ter seu trabalho usado em dados de treinamento de IA.</li>
<li>O objetivo da ferramenta era identificar conteúdo protegido por direitos autorais e resolver disputas de direitos autorais, mas parece ter sido despriorizada, sem atualizações desde agosto.</li>
<li>Os fotógrafos atualmente enfrentam um processo complicado de enviar cada trabalho que desejam excluir, o que leva a críticas de que o sistema é injusto e improvável de ser amplamente adotado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Atualmente, a OpenAI não possui um sistema de exclusão para que fotógrafos possam retirar seu trabalho dos conjuntos de dados de treinamento de IA, levantando preocupações sobre os direitos dos criadores.</li>
<li>Críticos sugerem que empresas como a OpenAI podem implementar sistemas de exclusão apenas se forem legalmente obrigadas, traçando paralelos com questões de direitos autorais passadas na indústria da música.</li>
<li>O processo existente exige que os fotógrafos submetam individualmente suas obras para exclusão, o que é visto como um impedimento trabalhoso, potencialmente necessitando de ação legal para garantir que os direitos dos criadores sejam respeitados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: depurador .NET e editor de assembly</a></h2>
<ul>
<li>dnSpyEx é uma continuação não oficial do projeto dnSpy, oferecendo um depurador e editor de assembly .NET para editar e depurar assemblies .NET e Unity sem código-fonte.</li>
<li>O ferramenta suporta depuração de assemblies do .NET Framework, .NET e Unity, e inclui recursos como definição de pontos de interrupção, avaliação de expressões e edição de metadados.</li>
<li>Os lançamentos estáveis mais recentes e as versões beta estão disponíveis no GitHub, e utilizam bibliotecas de código aberto como ILSpy e Roslyn, licenciadas sob GPLv3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reações</a></h3>
<ul>
<li>dnSpyEx é um depurador e editor de assembly .NET, agora mantido por electrokill após o autor original, d4d, ter arquivado seus repositórios. - É uma ferramenta de código aberto usada para reversão .NET, análise binária, depuração, modificação de jogos e correção de aplicativos, com recursos como descompilação e definição de pontos de interrupção no código de Linguagem Intermediária (IL) em tempo de execução. - O desenvolvimento contínuo do dnSpyEx destaca a resiliência e a sustentabilidade dos projetos de código aberto, mesmo após a versão original ser arquivada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">Sem bilionários na FOSDEM</a></h2>
<ul>
<li>Jack Dorsey, ex-CEO do Twitter, está programado para fazer um discurso principal na FOSDEM, um evento significativo para entusiastas de software livre, devido ao patrocínio de sua empresa de blockchain. - Apesar de seu patrimônio líquido substancial e histórico controverso, incluindo a venda do Twitter para Elon Musk, a participação de Dorsey gerou críticas e planos para um protesto durante sua palestra. - O protesto está organizado para ocorrer às 11h45 do lado de fora do local, com participantes interessados incentivados a contatar o organizador por e-mail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A controvérsia gira em torno de se bilionários como Jack Dorsey deveriam falar na FOSDEM, um evento de software livre e de código aberto, devido à sua riqueza e influência. - Críticos questionam a ética da riqueza e o impacto das plataformas de mídia social centralizadas, enquanto outros defendem as contribuições dos bilionários para a tecnologia e a inovação. - O debate também explora opiniões divergentes sobre a liberdade de expressão e a adequação de táticas de protesto em tais eventos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Software Tofino P4 da Intel agora é de código aberto</a></h2>
<ul>
<li>Intel tornou seu software Tofino P4, anteriormente proprietário, de código aberto para transformar redes programáveis e fomentar a inovação dentro da comunidade P4. - Esta iniciativa democratiza o acesso a ferramentas avançadas de programação de redes, beneficiando startups, instituições acadêmicas e desenvolvedores globalmente. - O código-fonte está acessível na estrutura p4lang, com componentes nos repositórios p4c e open-p4studio, incentivando contribuições e o engajamento da comunidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Intel tornou seu software Tofino P4 de código aberto, com o objetivo de apoiar a comunidade, mesmo que o hardware Tofino tenha sido descontinuado.</li>
<li>Este movimento é apreciado, mas considerado tardio, já que a plataforma está se aproximando da obsolescência, levantando questões sobre a relevância do futuro do P4 e do Tofino.</li>
<li>A liberação é um passo positivo, permitindo o uso contínuo do hardware existente e potencialmente inspirando novos desenvolvimentos e fornecedores de hardware.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Decidi dissolver a Hindenburg Research" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Decidi%20dissolver%20a%20Hindenburg%20Research&subheading=quinta-feira%2C%2016%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Não use a similaridade cosseno de forma descuidada</a></h2>
<ul>
<li>Semelhança cosseno, um método para comparar vetores, pode ser enganosa se usada sem entender o contexto, pois pode não capturar com precisão semelhanças semânticas. - Embeddings, como os do word2vec ou embeddings de sentenças de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), requerem uso cuidadoso e intencional para garantir que reflitam os relacionamentos desejados. - Para melhorar os resultados de similaridade de vetores, considere usar LLMs diretamente, criar embeddings específicos para tarefas através de ajuste fino e garantir que o texto esteja limpo e os prompts sejam bem elaborados antes da incorporação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em aplicações de Geração Aumentada por Recuperação (RAG), o uso de um &quot;re-ranker semântico&quot; pode melhorar a correspondência de consultas de usuários ao empregar similaridade cosseno. - Evite armazenar embeddings vetoriais de conteúdo vazio, pois podem levar a correspondências falsas; alguns projetos usam codificações especiais para representar &quot;nada&quot; para evitar esse problema. - Explorar alternativas como Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), cross-encoders, modelos de re-ranqueamento L2 ou métodos baseados em grafos pode fornecer resultados de recuperação mais precisos do que confiar apenas na similaridade cosseno.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Tribunal de Nevada Interrompe Uso de Brecha Federal pela Polícia para Confisco Civil</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A corte de Nevada decidiu contra o uso, pela polícia, de uma brecha federal para confisco civil, onde bens são apreendidos sem acusar o proprietário de um crime.</li>
<li>Esta decisão destaca o debate sobre as leis de confisco civil, criticadas por presumir culpa e potencialmente levar à corrupção.</li>
<li>A questão envolveu as economias de uma vida de um homem apreendidas durante uma parada de trânsito, destacando a necessidade de ação legal e atenção da mídia para proteger os direitos dos cidadãos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok se prepara para desligamento nos EUA no domingo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reações</a></h3>
<ul>
<li>TikTok está enfrentando uma possível suspensão nos EUA, levando os usuários a explorar alternativas como Xiaohongshu, YouTube Shorts e Instagram Reels. - Xiaohongshu, popular na China, não é adaptado para o público ocidental, levantando preocupações sobre interações diretas entre usuários chineses e americanos. - O governo dos EUA cita preocupações de segurança nacional, incluindo temores de influência estrangeira e propaganda, como razões para considerar uma proibição do TikTok.</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Gerar audiolivros a partir de e-books com Kokoro-82M</a></h2>
<ul>
<li>Kokoro v0.19 é um novo modelo de conversão de texto em fala com 82 milhões de parâmetros, oferecendo saída de áudio de alta qualidade em vários idiomas, incluindo inglês americano e britânico, francês, coreano, japonês e mandarim.</li>
<li>Claudio Santini desenvolveu o Audiblez, uma ferramenta que converte e-books em audiolivros usando o Kokoro, processando arquivos .epub e gerando arquivos de áudio, com um tempo de conversão de cerca de 2 horas para um livro de 100.000 palavras em um MacBook Pro M2.</li>
<li>Audiblez requer instalação via pip, suporta vários idiomas e vozes, e necessita do ffmpeg para a criação de arquivos .m4b, com a ferramenta disponível no GitHub para desenvolvimento e melhorias adicionais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Kokoro-82M é uma ferramenta de IA projetada para converter e-books em audiolivros, oferecendo conveniência, especialmente para obras de não-ficção.</li>
<li>Embora os audiolivros gerados por IA possam preencher lacunas onde não existem versões narradas por humanos, eles atualmente carecem da profundidade emocional e do caráter fornecidos por narradores humanos.</li>
<li>O instrumento provoca debate sobre o impacto da IA nas profissões criativas, traçando paralelos com mudanças tecnológicas históricas e levantando preocupações sobre a diminuição de oportunidades para treinamento e experiência nesses campos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Placas de sinalização para ajudar as pessoas a limitar a exposição à radiação em áreas contaminadas</a></h2>
<ul>
<li>O Manual sobre Dispositivos de Controle de Tráfego Uniformes (MUTCD) contém sinais da era da Guerra Fria, como &#39;MANTENHA A VELOCIDADE MÁXIMA SEGURA&#39;, destinados a zonas de contaminação radiológica.</li>
<li>Esses sinais faziam parte das estratégias de Defesa Civil para proteger os cidadãos durante um possível apocalipse nuclear, embora nunca tenham sido utilizados.</li>
<li>Alguns desses sinais ainda estão incluídos no MUTCD como sinais de Gestão de Emergências, destacando medos históricos e esforços de preparação daquele período.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As autoridades estão considerando sinais de trânsito para aconselhar viagens em alta velocidade através de áreas contaminadas, a fim de reduzir a exposição à radiação minimizando o tempo gasto nessas zonas. - A discussão traça paralelos com Chernobyl e Fukushima, enfatizando preocupações sobre inalação e contaminação por poeira radioativa. - Questões geopolíticas mais amplas, incluindo nacionalismo e dissuasão nuclear, também fazem parte da conversa, refletindo sobre tensões globais históricas e atuais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">Que Diabos Aconteceu em 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O site &#39;WTF Happened in 1971?&#39; examina mudanças econômicas e sociais significativas que começaram em 1971, frequentemente associadas ao fim do padrão ouro.</li>
<li>A discussão inclui diversos pontos de vista sobre as causas dessas mudanças, como o aumento da remuneração dos executivos, a crise do petróleo e as mudanças nas políticas econômicas.</li>
<li>O debate também considera os efeitos do Choque Nixon, o papel do crédito e da moeda fiduciária, e fatores mais amplos como urbanização e preços de energia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Como o rqlite é testado</a></h2>
<ul>
<li>rqlite é um banco de dados distribuído leve que combina SQLite e Raft, focando na confiabilidade e qualidade através de uma estratégia de teste estruturada. - A estratégia de teste segue a pirâmide de testes, enfatizando testes unitários para componentes isolados, testes de integração para validação em nível de sistema e testes de ponta a ponta mínimos para verificações básicas de operação. - Lições importantes da abordagem de teste do rqlite incluem começar a testar cedo, simplificar o código de teste e garantir o determinismo, o que ajuda a manter alta qualidade com mínimo esforço.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão foca em estratégias de teste para o rqlite, um banco de dados distribuído baseado no SQLite, enfatizando testes iniciais, a pirâmide de testes, e testes parametrizados e de propriedades.</li>
<li>Os desafios com testes de ponta a ponta (E2E) em sistemas complexos são destacados, juntamente com a escolha da linguagem de programação Go para rqlite e preocupações de segurança.</li>
<li>Os testes de simulação determinística são mencionados como um padrão elevado para a confiabilidade de bancos de dados, com referências a outros bancos de dados como o FoundationDB, mostrando perspectivas diversas sobre práticas eficazes de teste.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Reescrevendo meu site em HTML e CSS puro</a></h2>
<ul>
<li>O autor reconstruiu seu site usando HTML e CSS puros, afastando-se do SvelteKit, para simplificar o site e hospedá-lo no Cloudflare Pages. - Eles usaram Pandoc para converter Markdown em HTML e Python para scripts, resultando em um site menor, reduzindo o tamanho dos ativos de ~356kb para ~88kb. - O projeto destacou desafios como duplicação de código e falta de recarregamento ao vivo, com planos de explorar componentes web e FastAPI para resolver essas questões, potencialmente servindo como um modelo para outros que buscam um site sem framework com postagens em Markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor mantém um site pessoal usando HTML e CSS simples, apreciando o compromisso mínimo de tempo e o aprimoramento de habilidades que isso proporciona.</li>
<li>O site é hospedado no GitHub Pages, e o conteúdo é elaborado no MS Word antes de ser atualizado manualmente.</li>
<li>Apesar das sugestões para usar inclusões do lado do servidor ou geradores de sites estáticos como Jekyll ou Hugo, o autor valoriza o controle e a simplicidade de seu método atual.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Não use a similaridade cosseno de forma descuidada" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=N%C3%A3o%20use%20a%20similaridade%20cosseno%20de%20forma%20descuidada&subheading=quarta-feira%2C%2015%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Pesquisador de segurança da Snyk implanta pacotes NPM maliciosos visando cursor.com</a></h2>
<ul>
<li>A Snyk, uma pesquisadora de segurança, lançou pacotes NPM maliciosos visando a Cursor.com, uma empresa de codificação de IA, para coletar dados do sistema e enviá-los para um serviço controlado por um atacante.</li>
<li>As pacotes, identificados como &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; e &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, foram sinalizados pelo scanner de análise de pacotes OpenSSF, resultando nos avisos MAL-2025-27, MAL-2025-28 e MAL-2025-29.</li>
<li>Este incidente destaca a importância de examinar os pacotes NPM antes da instalação para evitar potenciais ameaças à segurança.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Snyk, um pesquisador de segurança, lançou pacotes NPM (Node Package Manager) maliciosos direcionados ao cursor.com, destacando vulnerabilidades de confusão de dependência. - O incidente gerou um debate sobre a ética da pesquisa em segurança, especialmente no que diz respeito à exposição pública de variáveis de ambiente. - A Cursor.com esclareceu que não autorizou a ação, e a Snyk pediu desculpas, ressaltando os desafios de equilibrar a pesquisa de segurança ofensiva com os padrões éticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">I Switched to Firefox and Never Looked Back</a></h2>
<ul>
<li>Firefox é elogiado por seu gerenciamento superior de abas, recurso Pocket integrado para salvar links e um serviço de e-mail focado em privacidade, tornando-o uma forte alternativa ao Chrome. - Recursos adicionais como uma ferramenta de captura de tela fácil de usar, um botão ChatGPT, modo Picture-in-Picture, opções de pesquisa personalizáveis e rolagem suave melhoram a experiência de navegação. - Embora o Firefox não tenha o recurso de aplicativos da web do Chrome, seu design cuidadoso e menor demanda de recursos o tornam a escolha preferida para alguns usuários.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários do Firefox enfrentam desafios de plataformas como o YouTube, que podem intencionalmente degradar a experiência para navegadores não-Google ou usuários que utilizam bloqueadores de anúncios. - Essa tendência levanta preocupações sobre a autonomia do usuário, pois penaliza aqueles que optam por uma experiência na web sem anúncios e sem vigilância. - O Firefox oferece recursos únicos, como abas de contêiner, que melhoram a privacidade e a usabilidade, tornando-o uma escolha preferida para usuários que buscam independência de navegadores controlados por grandes corporações.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">CEO da Sonos renuncia após fiasco de atualização de aplicativo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O CEO da Sonos renunciou após uma atualização controversa do aplicativo que exigia que os usuários substituíssem sistemas de som caros, causando insatisfação entre os clientes. - A atualização introduziu um sistema baseado em nuvem, afastando-se do confiável Universal Plug and Play (UPnP), o que levou a problemas de conectividade e aumento da complexidade. - Esta situação destaca o conflito entre estratégias de negócios e a manutenção da confiança do cliente, enquanto o CEO transita para um papel consultivo com um pacote de indenização.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">Na barriga do MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O ensaio examina como o algoritmo do YouTube influencia a criação de conteúdo, usando MrBeast como estudo de caso, destacando uma mudança em direção a um conteúdo impulsionado pelo engajamento em vez de significativo. - Discute as implicações mais amplas para a alfabetização midiática e o impacto cultural de plataformas como YouTube e TikTok, sugerindo uma tendência para conteúdos superficiais e reacionários. - Diversas perspectivas são consideradas sobre o papel dos algoritmos na formação de conteúdo e a influência de criadores populares nas normas culturais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">Operações do Git no GitHub estão fora do ar</a></h2>
<ul>
<li>GitHub enfrentou uma interrupção nas operações do Git em 13 de janeiro de 2025, devido a uma alteração de configuração que afetou o balanceador de carga interno, durando das 23:35 às 00:24 UTC. - O problema foi resolvido revertendo a alteração de configuração, e o GitHub está trabalhando para melhorar os processos de monitoramento e implantação para evitar incidentes semelhantes. - A interrupção também afetou os serviços Actions e Pages do GitHub, destacando a natureza interconectada de seus serviços de plataforma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reações</a></h3>
<ul>
<li>GitHub enfrentou uma grande interrupção que impactou as operações de git, levando à confusão entre os desenvolvedores que inicialmente suspeitaram de problemas com suas chaves SSH ou configurações locais. - O incidente destacou os desafios de depender de serviços centralizados, provocando discussões sobre as vantagens de auto-hospedagem e sistemas descentralizados. - Embora o problema tenha sido resolvido, ele ressaltou preocupações sobre a confiabilidade do GitHub e os riscos de depender de plataformas de terceiros para tarefas essenciais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 lançado com expansão ZFS raidz</a></h2>
<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 foi lançado, introduzindo recursos significativos como Expansão RAIDZ, Desduplicação Rápida, Entrada/Saída Direta, saída em JSON e suporte para nomes de arquivos longos. - O lançamento inclui correções de bugs essenciais e melhorias de desempenho, compatível com kernels Linux 4.18 - 6.12 e versões FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - A atualização é um esforço colaborativo de 134 colaboradores, com documentação abrangente e um registro de alterações disponível para revisão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reações</a></h3>
<ul>
<li>ZFS 2.3 foi lançado, introduzindo recursos como expansão RAIDZ, desduplicação rápida, IO direto, saída JSON e suporte para nomes de arquivos longos. - A expansão RAIDZ é particularmente notável, pois permite que os usuários adicionem novos dispositivos a um pool RAIDZ existente sem tempo de inatividade, aumentando a capacidade de armazenamento. - O lançamento é considerado um avanço significativo para os usuários de ZFS, sendo comparado a outros sistemas de arquivos como Btrfs e Windows Storage Spaces, apesar de algumas limitações, como a incapacidade de reduzir pools.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Contêineres Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch contendo ambientes de desktop completos</a></h2>
<ul>
<li>Linuxserver/webtop fornece contêineres baseados em Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch com ambientes de desktop completos acessíveis através de navegadores web, suportando as arquiteturas x86-64 e arm64.</li>
<li>Os usuários podem selecionar entre vários ambientes de desktop, como XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox e IceWM, usando tags de imagem específicas e acessar o Webtop por meio de URLs designados.</li>
<li>Os recursos de segurança incluem a opção seccomp do Docker e a configuração de autenticação, com opções de personalização disponíveis através de variáveis de ambiente, além de suporte para aceleração de GPU com drivers de código aberto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Webtop fornece contêineres com ambientes de desktop completos para Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch, adequados para configurações rápidas por trás de uma VPN.</li>
<li>Os usuários elogiam o Webtop por sua velocidade e facilidade de uso, especialmente quando utilizado com o contêiner Gluetun para conexões seguras, mas alertam contra a exposição de contêineres à internet sem medidas de segurança devido à falta de autenticação padrão.</li>
<li>O projeto é valorizado por ser de código aberto e flexível, com usuários compartilhando configurações, e alternativas como Kasm e Selkies são destacadas para propósitos semelhantes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 em cada 5 anúncios de emprego online são falsos ou nunca são preenchidos, aponta estudo</a></h2>
<ul>
<li>A recent study indicates that 20% of online job postings are either fake or remain unfilled, adding to job seekers&#39; frustration. - This &quot;ghost job&quot; trend might be a tactic for companies to project an image of growth. - Job platforms such as Greenhouse and LinkedIn have introduced job verification services to assist users in identifying genuine job opportunities.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um estudo revela que 20% das vagas de emprego online são falsas ou permanecem não preenchidas, muitas vezes devido à necessidade das empresas de cumprir com as políticas de imigração dos EUA. - As empresas também podem manter as vagas abertas para encontrar candidatos ideais, alterar requisitos ou já terem candidatos internos pré-selecionados. - O mercado de trabalho é difícil para os candidatos, que frequentemente enfrentam o desaparecimento das empresas e rejeições automatizadas, o que leva a pedidos por intervenção regulatória.</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Transformar um cruzamento em um local inseguro para pedestres para economizar segundos para motoristas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate gira em torno de se os cruzamentos devem priorizar a segurança dos pedestres ou a eficiência dos motoristas, com alguns preferindo cruzamentos controlados por semáforos e travessias diagonais para pedestres em vez de paradas de 4 vias.</li>
<li>Opiniões variam sobre leis de trânsito e design de infraestrutura, com discussões sobre a segurança de atravessar fora da faixa e os riscos associados a conversões à direita no sinal vermelho.</li>
<li>Alguns defendem soluções alternativas, como rotatórias ou a adoção de padrões de engenharia de tráfego holandeses, para melhorar tanto a segurança quanto a eficiência.</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL é o Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados do Ano de 2024</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL foi premiado como DBMS do Ano 2024 pela DB-Engines, alcançando esse reconhecimento pela quinta vez, superando 423 outros sistemas de gerenciamento de banco de dados.</li>
<li>PostgreSQL, com uma história que se estende por quase 35 anos, continua a inovar, como visto nas melhorias recentes do PostgreSQL 17, lançado em setembro de 2024.</li>
<li>Snowflake e Microsoft garantiram o segundo e terceiro lugares, respectivamente, com a Snowflake sendo destacada por seu armazenamento de dados baseado em nuvem e suporte multi-nuvem, enquanto a Microsoft oferece bancos de dados relacionais gerenciados robustos através do Azure SQL Database e SQL Server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reações</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL foi premiado como Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados do Ano 2024 pelo db-engines.com, destacando sua crescente popularidade e reconhecimento na indústria.</li>
<li>Os usuários estão considerando mudar do Microsoft SQL Server para o PostgreSQL devido aos altos custos de licenciamento e limitações de recursos, apesar dos potenciais desafios de migração.</li>
<li>PostgreSQL é favorecido por seus recursos robustos e custo-benefício, tornando-o uma escolha preferida para projetos futuros, embora alguns usuários explorem alternativas como Babelfish para reduzir custos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Login OAuth do Google não protege contra a compra de um domínio de startup falida</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão destaca uma vulnerabilidade no sistema de login OAuth do Google quando o domínio de uma startup falida é adquirido por um novo proprietário, potencialmente permitindo acesso não autorizado a serviços.</li>
<li>Esse problema surge porque o Google pode não distinguir entre os proprietários originais e novos do domínio, afetando qualquer sistema que use autenticação baseada em domínio.</li>
<li>A solução proposta é usar identificadores únicos que permanecem constantes ao longo do tempo, embora a implementação dessa solução varie entre os provedores de identidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Usando habilidades de codificação para gerar renda passiva</a></h2>
<ul>
<li>O autor fez a transição de um cargo de CTO para solopreneur, conseguindo ganhar mais por meio de um portfólio de produtos de software.</li>
<li>Principais estratégias incluem focar em trabalho profundo, começar com pequenos projetos, iterar rapidamente e dedicar tempo aos esforços de marketing.</li>
<li>A jornada enfatiza a resiliência devido às incertezas, mas destaca a autonomia e liberdade incomparáveis deste caminho de carreira, encorajando aqueles com habilidades de codificação a considerá-lo para renda passiva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um usuário descreveu a geração de renda passiva por meio de sites de spam de SEO usando nomes de domínio expirantes, ganhando aproximadamente $30 mil anualmente, apesar das preocupações éticas e da eventual repressão do Google.</li>
<li>O post gerou um debate sobre renda passiva, com alguns usuários argumentando que é mais parecido com administrar um negócio do que realmente ganhos passivos.</li>
<li>Os participantes compartilharam experiências e desafios em projetos paralelos, destacando a importância do tempo, resiliência e planejamento estratégico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Proposta da Espanha: imposto de 100% sobre casas compradas por residentes fora da UE</a></h2>
<ul>
<li>Considerando a crise habitacional e a necessidade de conter a compra especulativa, a Espanha está avaliando a implementação de um imposto de 100% sobre aquisições de imóveis por residentes de fora da UE.</li>
<li>Proposta do Primeiro-Ministro Pedro Sánchez inclui a expansão da habitação social e a regulamentação dos aluguéis turísticos para enfrentar a disparidade entre os preços das habitações e os rendimentos.</li>
<li>A futura transformação da proposta em lei é incerta, com alguns analistas vendo-a como um impedimento para investidores estrangeiros, em vez de uma mudança legislativa garantida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Está sendo considerado na Espanha um imposto de 100% sobre casas compradas por residentes de fora da UE para enfrentar problemas de acessibilidade à moradia. - Críticos sugerem que compradores estrangeiros não são a principal causa dos altos preços das habitações, citando a burocracia lenta e as leis de zoneamento como fatores mais significativos. - A proposta gerou um debate sobre o papel da propriedade estrangeira nos mercados imobiliários e sua eficácia na resolução de questões de acessibilidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Em breve, a Apple receberá chips &#39;feitos na América&#39; da fábrica da TSMC no Arizona</a></h2>
<ul>
<li>Apple está testando processadores da instalação da TSMC no Arizona, com planos para produção em massa até o primeiro trimestre, potencialmente se tornando o primeiro cliente dos EUA da TSMC para chips fabricados localmente. - Esta iniciativa visa fortalecer a independência de silício dos EUA, reduzindo a dependência de Taiwan, que é vulnerável a riscos geopolíticos e naturais. - A fábrica da TSMC no Arizona está programada para produzir chips avançados de 3nm e 2nm, com esforços contínuos para melhorar o recrutamento local e parcerias com universidades dos EUA, embora a embalagem ocorra inicialmente em Taiwan até que a instalação de Peoria esteja operacional.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Apple receberá chips da fábrica da TSMC no Arizona, mas eles precisam ser enviados de volta para Taiwan para embalagem devido à insuficiência de instalações nos EUA. - Mais de 50% da força de trabalho na fábrica do Arizona é de Taiwan, indicando uma lacuna no campo de STEM (Ciência, Tecnologia, Engenharia e Matemática) nos EUA. - A iniciativa do CHIPS Act, destinada a melhorar a fabricação de semicondutores nos EUA, enfrenta desafios, pois o rótulo &quot;Feito na América&quot; é questionado devido ao processo de embalagem ocorrer em Taiwan, com planos para capacidades de embalagem nos EUA até 2027.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43 mil motoristas a menos nas estradas de Manhattan após a ativação da precificação de congestionamento</a></h2>
<ul>
<li>Após a implementação da precificação de congestionamento, houve uma redução de 7,5% no número de motoristas entrando em Manhattan abaixo da 60th Street, o que equivale a 43.000 motoristas a menos a cada dia útil.</li>
<li>A redução no tráfego melhorou o fluxo de trânsito e aumentou a velocidade dos ônibus, com alguns ônibus expressos experimentando um aumento no número de passageiros.</li>
<li>O Metropolitan Transportation Authority (MTA) utiliza a receita de pedágio, estimada em $500 milhões anualmente, para melhorias no transporte, apesar de alguma oposição política.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A implementação da precificação de congestionamento em Manhattan resultou em 43.000 motoristas a menos, levando a um aumento na velocidade dos ônibus e, potencialmente, a melhores tempos de resposta em emergências.</li>
<li>A política é projetada para reduzir a congestão do tráfego e melhorar a qualidade do ar, embora tenha gerado debate sobre seu impacto em indivíduos de baixa renda.</li>
<li>Os defensores argumentam que os benefícios incluem um transporte público mais eficiente e ar mais limpo, enquanto as discussões continuam sobre como equilibrar essas vantagens com as necessidades dos motoristas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Pesquisador de segurança da Snyk implanta pacotes NPM maliciosos visando cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Pesquisador%20de%20seguran%C3%A7a%20da%20Snyk%20implanta%20pacotes%20NPM%20maliciosos%20visando%20cursor.com&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2014%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Um dos principais recursos do Uv é facilitar a criação de ambientes ad-hoc.</a></h2>
<ul>
<li>Uv oferece um recurso único que simplifica a criação de scripts ad-hoc em Python ao otimizar o gerenciamento de dependências e ambientes. - Os usuários podem executar um único comando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, para rodar scripts sem alterar o ambiente global. - Essa facilidade de uso e memorização torna o uv uma opção atraente para o gerenciamento de pacotes Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uv é um gerenciador de pacotes que simplifica o gerenciamento de dependências e versões do Python, oferecendo vantagens sobre ferramentas tradicionais como pip, pyenv e poetry. - Ele possui dependências de script inline, criação rápida de ambientes e binários Python pré-compilados, contribuindo para sua popularidade. - Apesar das preocupações sobre seu financiamento de capital de risco e dependência de binários não pertencentes à Python Software Foundation (PSF), os usuários valorizam sua velocidade e facilidade de uso para o gerenciamento de projetos em Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Eu deletei minhas contas de mídia social</a></h2>
<ul>
<li>O autor deletou suas contas de mídia social devido a preocupações sobre plataformas como Meta e Twitter priorizarem o lucro em detrimento de considerações éticas.</li>
<li>Questões destacadas incluem a decisão de Mark Zuckerberg de dispensar verificadores de fatos e colaborar com Trump, e as ações controversas de Elon Musk, contribuindo para um ambiente tóxico.</li>
<li>O autor enfatiza o impacto negativo das redes sociais na saúde mental, especialmente para adolescentes, e está explorando alternativas como blogs e novas plataformas com cautela.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Excluir contas de redes sociais pode resultar na perda de atualizações de vida de conhecidos, destacando o papel da plataforma na manutenção de conexões.</li>
<li>Embora alguns acreditem que relacionamentos importantes persistirão por meio da comunicação direta, as redes sociais muitas vezes facilitam conexões superficiais que podem ser perdidas ao se desligar delas.</li>
<li>A escolha de deixar as redes sociais é subjetiva, influenciada por prioridades pessoais e pelo valor atribuído a diferentes tipos de relacionamentos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Direito ao acesso root</a></h2>
<ul>
<li>Os consumidores devem ter o direito de instalar qualquer software em dispositivos que possuam, mas as empresas frequentemente bloqueiam bootloaders e restringem o acesso root, limitando o controle do usuário. - Embora a segurança seja uma preocupação válida, essas restrições são vistas como anti-consumidoras e anticompetitivas, contribuindo para o desperdício eletrônico e limitando as opções de reparo. - Defensores sugerem que um &quot;direito ao acesso root&quot; deve ser incluído nas discussões sobre o direito ao reparo, com exceções para sistemas críticos onde os riscos são muito altos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate sobre acesso root em dispositivos destaca o conflito entre a liberdade do consumidor e o controle do fornecedor, com muitos defendendo o direito de instalar qualquer software em dispositivos de sua propriedade. - Críticos argumentam que as restrições impostas pelos fornecedores priorizam o lucro em detrimento do controle e da privacidade do consumidor, limitando a capacidade dos usuários de modificar seus dispositivos. - A discussão se estende a temas mais amplos de direitos de propriedade e a autonomia para gerenciar seus próprios dispositivos, com visões divergentes sobre os benefícios de segurança de dispositivos bloqueados versus a escolha informada do consumidor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">Condenação (1993) em um PDF</a></h2>
<ul>
<li>A desenvolvedora criou uma porta de origem do Doom que opera dentro de um arquivo PDF, inspirada por um projeto similar de Tetris. - O projeto utiliza uma versão mais antiga do Emscripten para compilar código C para asm.js, permitindo que ele seja executado no runtime JavaScript do PDF. - A implementação inclui um display monocromático de 6 cores e é compatível apenas com navegadores baseados em Chromium que usam o motor PDFium.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A developer criou uma versão do Doom que opera dentro de um arquivo PDF, seguindo um projeto semelhante que executava Tetris em um PDF. - O projeto utiliza Emscripten para compilar C para asm.js, permitindo que ele seja executado no ambiente limitado de JavaScript do PDF, e emprega o fork doomgeneric do código-fonte original do Doom. - Esta inovação gerou discussões sobre o potencial e as implicações de segurança da execução de código dentro de PDFs, com o código-fonte disponível no GitHub e funcionalidade limitada a navegadores baseados em Chromium usando o motor PDFium.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Depuração: Regras indispensáveis para encontrar até os problemas mais elusivos (2004)</a></h2>
<ul>
<li>David A. Wheeler analisa &#39;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&#39; de David J. Agans, destacando-o como um recurso clássico para desenvolvedores.</li>
<li>O livro enfatiza princípios fundamentais de depuração aplicáveis tanto a desenvolvedores novatos quanto experientes, utilizando exemplos práticos e &#39;histórias de guerra&#39; da vida real para ilustrar suas nove regras principais.</li>
<li>Wheeler elogia o livro por seu foco na coleta de dados e no manejo de problemas intermitentes, embora observe o desejo de mais conselhos específicos sobre ferramentas, recomendando-o, em última análise, por suas percepções atemporais sobre depuração.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Depurar é essencial para resolver problemas complexos, enfatizando a importância de manter a calma, entender o sistema e verificar suposições. - Ferramentas como <code>git bisect</code> podem ajudar na resolução eficiente de problemas, identificando a mudança específica que introduziu um bug. - É importante verificar as correções e considerar escrever testes para prevenir regressões futuras, destacando a necessidade de uma abordagem sistemática e, às vezes, usando técnicas como a depuração com o pato de borracha.</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Como eles faziam os carros se desmontarem em filmes antigos (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em filmes mais antigos, efeitos práticos eram usados para fazer carros se desmontarem, como visto no filme francês de 1965 &#39;Le Corniaud&#39;, onde um carro foi desmontado e remontado com ganchos e parafusos explosivos para uma cena.</li>
<li>Essas acrobacias exigiam planejamento e engenharia detalhados, facilitados pela construção mais simples dos carros na época.</li>
<li>Filmes modernos provavelmente usariam CGI (Imagens Geradas por Computador) para cenas semelhantes devido à complexidade e aos padrões de segurança dos veículos contemporâneos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Modelos padrão em jogos baseados em escolhas (2015)</a></h2>
<ul>
<li>O post do blog de Sam Kabo Ashwell explora padrões de design recorrentes em jogos baseados em escolhas, incluindo Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, entre outros, que afetam a jogabilidade e a estrutura narrativa.</li>
<li>Esses padrões influenciam a experiência do jogador e a progressão da história, com exemplos de ficção interativa ilustrando sua aplicação.</li>
<li>Os padrões mencionados no post são flexíveis e podem se sobrepor, em vez de serem categorias rígidas no design de jogos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os jogos baseados em escolhas utilizam ramificações narrativas para aumentar a agência do jogador, mas isso pode levar a &quot;Cavernas do Tempo&quot;, onde alguns caminhos são excessivamente detalhados e outros são subdesenvolvidos, fazendo com que os jogadores percam conteúdos importantes.</li>
<li>Ferramentas podem ajudar na criação de um tronco principal da história com caminhos laterais que se reencontram, mas a ramificação continua complexa e intensiva em recursos, levando alguns a defender histórias lineares ou mecânicas de sandbox.</li>
<li>Jogos como Disco Elysium e Nier Automata são conhecidos por seu uso bem-sucedido de ramificações, e há discussões sobre o potencial da IA para gerar dinamicamente caminhos de história, embora a tecnologia atual ainda possa não alcançar narrativas coerentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">O Filme Grátis: Reprodução quadro a quadro, desenhada à mão, de &#39;O Filme da Abelha&#39; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MSCHF Interactive lançou &#39;The FREE Movie&#39;, um projeto colaborativo onde os usuários recriam o BEE Movie quadro a quadro, com 92% dos quadros já concluídos.</li>
<li>Os participantes podem se engajar ativamente desenhando, apagando e visualizando suas contribuições para o projeto.</li>
<li>A próxima ambiciosa empreitada planejada pela MSCHF Interactive é uma recriação quadro a quadro do filme DUNA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A versão feita por fãs, desenhada à mão quadro a quadro de &#39;The Bee Movie&#39;, foi criada, seguindo a tendência de projetos colaborativos como &#39;Shrek Retold&#39; e &#39;Star Wars Uncut&#39;.</li>
<li>Esses projetos envolvem vários criadores contribuindo com segmentos curtos, resultando em uma mistura de qualidade e resultados humorísticos, refletindo uma abordagem centrada em memes.</li>
<li>As opiniões sobre &#39;The Free Movie&#39; variam, com alguns espectadores achando os quadros de baixa qualidade desagradáveis, enquanto outros apreciam a natureza caótica e colaborativa do projeto.</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Explorador de Disco Elysium</a></h2>
<ul>
<li>O Projeto Disco Elysium Explorer permite que os usuários visualizem e ouçam diálogos do jogo Disco Elysium, com todos os direitos reservados pelo estúdio ZA/UM. - O projeto oferece recursos como busca de diálogos, construção de conversas e visualização delas, aprimorando a experiência interativa. - Ele suporta vários idiomas, incluindo chinês, alemão e coreano, tornando-o acessível a um público mais amplo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Disco Elysium utiliza o Articy:draft, uma ferramenta de middleware, para construir seus complexos gráficos de conversação, demonstrando uma conquista técnica apesar dos desafios de desempenho em grandes projetos.</li>
<li>O jogo é aclamado por sua narrativa e sistemas de diálogo intrincados, sendo comparado a outros jogos focados em narrativa como Pentiment e Alpha Protocol.</li>
<li>Notável por suas mecânicas de RPG únicas que enfatizam o diálogo e a história em vez do combate, Disco Elysium gera opiniões mistas sobre seus temas políticos, mas é reconhecido como uma realização significativa em jogos focados na narrativa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Se tivéssemos a melhor organização de engenharia de produtos, como ela seria?</a></h2>
<ul>
<li>A palestra principal no Regional Scrum Gathering Tokyo, realizada pelo VP de Engenharia, focou nos elementos-chave de uma organização de engenharia de produtos bem-sucedida: Pessoas, Qualidade Interna, Amabilidade, Visibilidade, Agilidade e Lucratividade.</li>
<li>Enfatizou a importância de atrair talentos de ponta, manter a qualidade interna reduzindo o desperdício e garantir a atratividade do produto compreendendo as necessidades das partes interessadas.</li>
<li>Destacou o uso de Programação Extrema (XP) e Tecnologia de Escalonamento Fluido (FaST) para aumentar a agilidade e adaptabilidade, enquanto alinha os produtos com os objetivos de negócios para lucratividade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão explora as características de uma organização ideal de engenharia de produtos, com foco em estilos de gestão, processos de tomada de decisão e produtividade. - As opiniões variam, com alguns defendendo a tomada de decisão distribuída em vez de estruturas hierárquicas, enquanto outros enfatizam a importância dos CEOs em fazer escolhas decisivas. - A conversa também aborda os desafios de medir a produtividade e a influência da cultura organizacional na inovação e satisfação dos funcionários, referenciando empresas como Meta e Amazon como exemplos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Mapas ao vivo do metrô/ônibus de Londres retirados por reclamação de marca registrada da TfL</a></h2>
<ul>
<li>Em junho de 2010, um mapa ao vivo do metrô de Londres foi criado usando a API de dados abertos da Transport for London (TfL), ganhando popularidade e atenção da mídia.</li>
<li>Em 7 de janeiro de 2025, a TfL solicitou a remoção do mapa devido a preocupações com a marca registrada, levando à sua descontinuação, apesar de possíveis ajustes.</li>
<li>O site do criador, traintimes.org.uk, permanece ativo, e informações ao vivo sobre ônibus estão disponíveis em bustimes.org.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Transport for London (TfL) removeu mapas ao vivo do metrô de Londres e de ônibus do site traintimes.org.uk após uma reclamação de marca registrada. - O e-mail de reclamação da TfL foi criticado por sua falta de clareza e por fazer referência à lei dos EUA, apesar de o site estar baseado no Reino Unido. - O incidente destaca as tensões contínuas entre desenvolvedores amadores e a aplicação de marcas registradas, com debates sobre se a TfL deveria fornecer licenças gratuitas para uso não comercial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Um sistema operacional razoavelmente seguro</a></h2>
<ul>
<li>Qubes OS é um sistema operacional altamente seguro, endossado por especialistas, incluindo Edward Snowden, por suas fortes capacidades de isolamento, tornando-o adequado para tarefas sensíveis. - Ele suporta a execução de múltiplos sistemas operacionais e integra-se com o Whonix para aumentar a privacidade do usuário, atraindo jornalistas e organizações como a Freedom of the Press Foundation. - A comunidade Qubes é acolhedora para os novatos, oferecendo suporte, recursos e oportunidades para contribuir ou doar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Qubes OS é um sistema operacional focado em segurança que utiliza virtualização para compartimentalizar tarefas, aumentando a segurança ao isolar aplicativos e tarefas. - Usuários relataram problemas com o desempenho gráfico e a vida útil da bateria devido à sua dependência de renderização por software, afetando a reprodução de vídeo e o desempenho geral do sistema. - Embora elogiado por seus recursos de segurança, o Qubes OS pode não ser adequado para usuários com altas demandas gráficas ou de bateria, embora seja recomendado para aqueles que necessitam de alta segurança, como jornalistas ou profissionais de segurança de TI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">A queda do Canva: mais um conto de saturação e resiliência</a></h2>
<ul>
<li>A interrupção do Canva foi causada pela implantação de uma nova versão da página do editor, levando a um efeito de &quot;manada trovejante&quot; com 1,5 milhão de solicitações por segundo sobrecarregando o API Gateway. - Uma regra de tráfego desatualizada direcionou o tráfego de usuários pela internet pública, causando alta latência e um acúmulo, enquanto um problema de desempenho conhecido no API Gateway piorou a situação. - Os engenheiros do Canva intervieram manualmente aumentando a capacidade e usando o firewall do Cloudflare para bloquear temporariamente o tráfego, destacando a importância da intervenção humana na gestão de problemas de desempenho do sistema durante crises.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O apagão do Canva destaca os desafios com a saturação e resiliência da Rede de Distribuição de Conteúdo (CDN), comuns quando muitos usuários acessam servidores simultaneamente, levando a sobrecargas. - Soluções propostas como distribuição em camadas e pré-aquecimento muitas vezes falham, enquanto protocolos P2P (Peer-to-Peer) como BitTorrent enfrentam preocupações de pirataria e controle, levando empresas como Spotify e Blizzard a abandoná-los. - Estratégias eficazes de gerenciamento de carga, como limitar conexões e usar retrocesso exponencial, são cruciais para mitigar esses problemas, destacando a importância de uma infraestrutura robusta e planejamento estratégico para lidar com tráfego intenso de forma eficiente.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Um dos principais recursos do Uv é facilitar a criação de ambientes ad-hoc." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Um%20dos%20principais%20recursos%20do%20Uv%20%C3%A9%20facilitar%20a%20cria%C3%A7%C3%A3o%20de%20ambientes%20ad-hoc.&subheading=segunda-feira%2C%2013%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Pare de tentar agendar uma ligação comigo</a></h2>
<ul>
<li>Novos testes de serviço muitas vezes resultam em acompanhamentos persistentes e e-mails de marketing, transformando o contato inicial em propostas de vendas incessantes.</li>
<li>O processo de vendas é frequentemente tedioso e demorado, especialmente em grandes empresas, com produtos que frequentemente não atendem às expectativas e oferecem suporte limitado.</li>
<li>Os clientes frequentemente mudam para alternativas de código aberto melhores, levando a uma saída silenciosa do serviço original, apesar dos esforços de retenção.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os proprietários de pequenas startups enfrentam desafios ao lidar com grandes empresas, como demonstrações desnecessárias, comparações de preços e processos de aquisição demorados, levando a cobranças aumentadas para grandes empresas. - O processo de vendas é frequentemente ineficiente, envolvendo reuniões desnecessárias e táticas frustrantes, destacando a necessidade de transparência, comunicação direta e opções flexíveis. - Uma abordagem bem-sucedida envolve criar um serviço que seja fácil de integrar, encante os clientes e ofereça um modelo de preços simples, apesar dos problemas comuns de documentação não lida e táticas de vendas antiéticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Recursos Gratuitos para Jogos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl é renomado por fornecer ativos de jogos de alta qualidade e gratuitos, que são particularmente úteis para o desenvolvimento de jogos e prototipagem rápida.</li>
<li>O plataforma ganhou um forte seguimento, rendendo a Kenney o apelido de &#39;Asset Jesus&#39; por suas contribuições à comunidade de desenvolvimento de jogos.</li>
<li>Recursos adicionais para ativos de jogos gratuitos incluem OpenGameArt.org e Itch.io, enquanto músicas livres de royalties podem ser encontradas com artistas como Kevin MacLeod e Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">O Guia Ilustrado para um Doutorado</a></h2>
<ul>
<li>Um guia ilustrado é usado para explicar aos novos estudantes de doutorado como um doutorado expande a fronteira do conhecimento humano, simbolizado como uma pequena mossa.</li>
<li>Os rendimentos do guia impresso apoiam a pesquisa sobre distúrbios genéticos, motivados pela conexão pessoal do autor com a rara condição de seu filho.</li>
<li>O guia está licenciado sob Creative Commons, permitindo o compartilhamento com atribuição, e está disponível em vários idiomas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Guia Ilustrado para um PhD por Matt Might enfatiza a importância de perseguir um problema que você ama e a busca contínua por conhecimento na jornada do PhD.</li>
<li>A discussão aborda desafios na academia, como a pressão para publicar e o risco de priorizar a quantidade em detrimento da qualidade na pesquisa.</li>
<li>O guia destaca o valor da experiência de doutorado para o crescimento pessoal e oportunidades de carreira, enfatizando a importância de escolher o orientador certo e explorar o trabalho interdisciplinar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Por que escolhi Common Lisp</a></h2>
<ul>
<li>O autor fez a transição de Clojure para Common Lisp devido a frustrações com os tempos de inicialização lentos do Clojure para aplicativos de interface de linha de comando (CLI) e a percepção de falta de preocupação da comunidade.</li>
<li>Common Lisp foi escolhido por sua capacidade de criar executáveis autônomos de inicialização rápida, compatibilidade com o editor de texto Vim, suporte em Windows, Mac e Linux, e por sua forte comunidade e ecossistema.</li>
<li>O autor compartilha sua experiência para ajudar os novatos a entender os benefícios do Common Lisp e como eles se adaptaram a usá-lo de forma eficaz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor destaca o sistema dinâmico do Common Lisp, que permite a resolução de problemas mesmo sem o código-fonte original, demonstrando sua flexibilidade e robustez.</li>
<li>SBCL, uma implementação de Common Lisp, é elogiada por permitir a rápida resolução de problemas, mesmo em cenários onde o código-fonte não está disponível.</li>
<li>A discussão também abrange a importância e as limitações do controle de versão, especialmente quando o repositório é perdido, e inclui comparações de Lisp com linguagens como Clojure e Julia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">Os fundadores de IA aprenderão a lição amarga</a></h2>
<ul>
<li>Historicamente, abordagens de IA geral superaram as especializadas, como visto em campos como reconhecimento de fala e visão computacional. - &quot;The Bitter Lesson&quot; de Richard Sutton enfatiza que métodos gerais usando computação são mais eficazes do que aqueles que dependem do conhecimento humano do domínio. - O post sugere que fundadores de IA devem focar em criar produtos que aproveitem as melhorias dos modelos em vez de compensar as limitações atuais dos modelos, pois esta é uma estratégia mais sustentável.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Startups de IA enfrentam um desafio fundamental em fornecer contexto, pois os sistemas de IA exigem informações e etapas específicas para funcionar de forma eficaz. - Startups de IA bem-sucedidas provavelmente se concentrarão em processos ETL (Extrair, Transformar, Carregar) para fornecer o contexto necessário, enfatizando a importância dos dados de treinamento e das capacidades de busca. - A indústria de IA pode evoluir de forma semelhante ao setor de smartphones, com grandes empresas dominando devido à posse de dados, mas startups podem ter sucesso desenvolvendo modelos específicos de domínio e gerenciando a integração de sistemas complexos e o gerenciamento de dados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz e Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Aaron Swartz foi um renomado gênio técnico e ativista, contribuindo para projetos como RSS, Markdown e Creative Commons, mas enfrentou desafios legais por baixar artigos acadêmicos do JSTOR.</li>
<li>O post contrasta o ativismo de Swartz com o sucesso corporativo de Sam Altman na OpenAI, levantando questões sobre legalidade e ética na indústria de tecnologia.</li>
<li>A discussão destaca perspectivas divergentes sobre as contribuições positivas de ambos os indivíduos para a cultura tecnológica e a disparidade no tratamento legal entre indivíduos e corporações.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Coisas óbvias que C deveria fazer</a></h2>
<ul>
<li>A comunidade Dlang integrou um compilador C dentro do compilador D, conhecido como ImportC, para resolver questões não resolvidas no C Padrão, agora no C23. - O ImportC permite que funções sejam executadas em tempo de compilação, facilitando testes unitários em tempo de compilação sem a necessidade de compilações separadas. - Ele também suporta referência antecipada e importação de declarações sem arquivos .h, simplificando o processo de desenvolvimento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os arquivos de cabeçalho em C distinguem entre interfaces públicas e privadas, apreciados por alguns desenvolvedores pela simplicidade e facilidade de uso. - Ferramentas modernas como o <code>cargo doc</code> do Rust oferecem gerenciamento eficiente de documentação e interfaces sem duplicação de código, atraindo outros. - A escolha entre esses métodos geralmente depende da preferência pessoal, das necessidades do projeto e do fluxo de trabalho da equipe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Os céus mais escuros e claros do mundo estão em risco devido a megaprojeto industrial</a></h2>
<ul>
<li>O Observatório Europeu do Sul (ESO) está preocupado com um complexo industrial proposto pela AES Andes próximo ao seu Observatório Paranal no Chile, que pode causar poluição luminosa afetando a pesquisa astronômica. - O Observatório Paranal é vital para projetos como o Telescópio Extremamente Grande (ELT), enfatizando a importância de preservar os céus escuros. - O ESO está defendendo a realocação do projeto industrial para proteger o ambiente do observatório.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um megaprojeto industrial no Chile, liderado pela AES Andes, visa produzir hidrogênio, eletricidade e amônia usando energia eólica e solar, potencialmente impactando os céus mais escuros e claros do mundo.</li>
<li>Críticos expressam preocupação de que o projeto, situado próximo a um importante local de telescópio, possa prejudicar as observações astronômicas, gerando um debate sobre a possibilidade de realocar o projeto.</li>
<li>A situação destaca o conflito entre o desenvolvimento industrial e a preservação de recursos naturais únicos, com alguns defendendo os benefícios econômicos enquanto outros priorizam a conservação ambiental.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple, mas são 6.500 regexes que eu procuro no Vim</a></h2>
<ul>
<li>A recriação do vídeo &quot;Bad Apple&quot; foi feita no editor de texto Vim usando consultas de busca, com cada um dos 6.500 quadros representados como uma grade de 120x90 de dígitos binários.</li>
<li>Python foi utilizado para processar os quadros, e vários algoritmos foram testados para otimizar as strings de busca para um melhor desempenho no Vim.</li>
<li>O projeto foi um experimento criativo realizado no The Recurse Center, demonstrando o uso de macros do Vim para reproduzir o vídeo ao alternar entre padrões de busca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um projeto utilizando 6.500 expressões regulares (regexes) no Vim para animar &quot;Bad Apple&quot; iniciou uma discussão animada, demonstrando criatividade e habilidade técnica.</li>
<li>Os participantes compartilharam projetos semelhantes, como rodar &quot;Bad Apple&quot; em um Nintendo Entertainment System (NES) e utilizar macros do Vim, destacando desafios algorítmicos e demonstrações tecnológicas.</li>
<li>A conversa também explorou o impacto cultural de &#39;Bad Apple&#39; e incluiu debates sobre o conteúdo dos jogos Touhou, refletindo opiniões e interesses diversos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Recurso de remoção de IA do Adobe Lightroom adicionou um Bitcoin a uma foto de pássaro em voo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um recurso de remoção de IA do Adobe Lightroom inseriu erroneamente uma imagem de Bitcoin em uma foto de pássaro, provocando discussões sobre a influência da IA na fotografia. - Usuários criticaram o efeito de &quot;brilho&quot; da IA, preferindo a foto original, o que ressalta os desafios na fotografia digital, como o gerenciamento de destaques recortados e as limitações das ferramentas de IA. - Este incidente destaca preocupações mais amplas sobre o papel da IA em ferramentas criativas e a qualidade do conteúdo gerado por IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg encerra equipe de sustentabilidade do WordPress, provocando reação negativa</a></h2>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, cofundador do WordPress, dissolveu a Equipe de Sustentabilidade do WordPress, levando a uma reação significativa da comunidade.</li>
<li>O time foi dissolvido após a renúncia do representante da equipe, Thijs Buijs, que citou problemas de liderança, e a alegação de Mullenweg de que a equipe não estava atingindo seus objetivos.</li>
<li>Críticos acusaram Mullenweg de hipocrisia, já que ele inicialmente apoiou a formação da equipe, e a dissolução levantou preocupações sobre o futuro das iniciativas de sustentabilidade dentro do WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg dissolveu a Equipe de Sustentabilidade do WordPress, levando a críticas e preocupações sobre o impacto na marca e na comunidade do WordPress.</li>
<li>Críticos destacam o controle significativo de Mullenweg sobre o WordPress como problemático, sugerindo uma possível necessidade de mudanças na governança.</li>
<li>O time dissolvido estava trabalhando em iniciativas como um plugin de pegada de carbono, levantando questões sobre o compromisso do WordPress com a sustentabilidade e a estabilidade da liderança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">Endereços IP até 2024</a></h2>
<ul>
<li>O artigo de Geoff Huston fornece uma atualização anual sobre endereços IP, concentrando-se na lenta transição do IPv4 para o IPv6, apesar da necessidade prevista de um espaço de endereçamento maior.</li>
<li>Discute o esgotamento dos endereços IPv4, o papel das transferências de endereços e os desafios na adoção do IPv6, destacando a fragmentação e as dinâmicas de mercado dos endereços IPv4.</li>
<li>A peça examina as tendências de alocação do IPv6, observando diferenças regionais e o impacto de grandes alocações, e reflete sobre implicações mais amplas para o futuro da Internet, incluindo a neutralidade da rede e a consolidação do mercado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão destaca a vastidão do espaço de endereços IPv6 em comparação com o IPv4, observando que o IPv6 fornece significativamente mais endereços. - Preocupações são levantadas sobre práticas de alocação ineficientes, com grandes corporações recebendo blocos IPv6 excessivamente grandes, o que poderia levar a futuras escassezes. - Desafios na adoção do IPv6 são discutidos, incluindo limitações técnicas e a relutância das empresas em permitir conexões diretas de dispositivos, juntamente com problemas contínuos com a escassez de IPv4 e dinâmicas de precificação de mercado.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Pare de tentar agendar uma ligação comigo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Pare%20de%20tentar%20agendar%20uma%20liga%C3%A7%C3%A3o%20comigo&subheading=domingo%2C%2012%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Esteja ciente do Efeito Makefile</a></h2>
<ul>
<li>O &#39;efeito Makefile&#39; descreve a prática de engenheiros copiarem e modificarem configurações complexas existentes, como Makefiles, em vez de criarem novas do zero. - Essa abordagem é prevalente em vários sistemas, como configurações de Integração Contínua/Implantação Contínua (CI/CD) e sistemas de build, e pode indicar ferramentas excessivamente complexas ou mal projetadas. - Embora não seja inerentemente negativo, o efeito Makefile pode impedir o aprendizado, complicar a segurança e levar a uma depuração ineficiente, destacando a necessidade de um design de ferramentas cuidadoso que considere a configurabilidade e a facilidade de uso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O &#39;Efeito Makefile&#39; descreve a tendência dos desenvolvedores de copiar e modificar código ou configurações sem compreendê-los completamente, muitas vezes devido à complexidade das ferramentas ou ao uso infrequente.</li>
<li>Esse fenômeno é amplamente difundido em tarefas de programação e configuração, onde os desenvolvedores usam soluções conhecidas para economizar tempo e esforço, o que pode levar a um código difícil de manter.</li>
<li>A discussão enfatiza a necessidade de equilibrar o uso de modelos e soluções existentes com a obtenção de uma compreensão mais profunda das ferramentas e sistemas envolvidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portais e Quake</a></h2>
<ul>
<li>O artigo é o primeiro da série &quot;Desmistificando o PVS&quot;, focando no sistema de visibilidade pré-computada do Quake para abordar o overdraw, onde pixels são renderizados várias vezes. - O Quake utiliza o culling de portais e conjuntos potencialmente visíveis (PVS) dividindo o mundo em células e portais, pré-computando a visibilidade para otimizar a renderização. - O artigo introduz as classes Portal e Leaf no vis.py, uma reimplementação em Python do algoritmo de visibilidade do Quake, destacando o uso de uma matriz de visibilidade folha-a-folha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os designers de níveis de Quake utilizaram pincéis de &quot;dica&quot; e &quot;portais de área&quot; para otimizar o desempenho do jogo, uma técnica que tem sido fundamental nos gráficos 3D. - Jogos como Prey e Portal trouxeram os portais para o centro das atenções nas mecânicas de jogo, embora o conceito tenha sido usado na renderização desde os primeiros gráficos 3D. - O Unreal Engine 1 empregou zonas para otimização, e motores contemporâneos como o Unreal Engine 5 continuam a usar métodos semelhantes para melhorar a eficiência da renderização.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Correções de Bugs Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Hanchen descobriu e corrigiu bugs no Modelo de Linguagem de Grande Escala (LLM) Phi-4 da Microsoft, como problemas de finalização de frases e prompts de modelo de chat. - Ele converteu o Phi-4 para a arquitetura Llama, melhorando o desempenho, e compartilhou as correções no Hugging Face, uma plataforma para modelos de aprendizado de máquina. - Um notebook Colab para ajuste fino do Phi-4 está disponível, e embora as correções tenham melhorado o desempenho em alguns benchmarks, elas o diminuíram em outros; a equipe do Phi-4 está trabalhando para integrar essas melhorias no modelo original.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Matemática Muito Errada</a></h2>
<ul>
<li>A empresa de design e construção cometeu um erro matemático no Facebook, calculando incorretamente o raio da Terra como 4.333 pés, levando a uma circunferência subestimada de pouco mais de 5 milhas.</li>
<li>O erro originou-se do cálculo de comprimentos de arco sem usar o raio real da Terra, que é de aproximadamente 3.959 milhas.</li>
<li>O post destacou que o arco externo era menos de 1% mais longo que o arco interno, sugerindo uma potencial redução no tempo de voo devido à diminuição da resistência do ar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A YouTube builder incorretamente afirmou que linhas de prumo seriam paralelas em uma Terra plana, não compreendendo a curvatura da Terra, que é insignificante em tais medições. - A discussão destacou a falha da intuição em entender conceitos em grande escala e abordou teorias da Terra plana, equívocos sobre a gravidade e os efeitos da rotação da Terra no voo. - A conversa examinou humoristicamente a persistência de crenças incorretas e a dificuldade de explicar conceitos científicos para aqueles que rejeitam a ciência estabelecida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Construindo Enfeite</a></h2>
<ul>
<li>Bauble é uma ferramenta de modelagem e renderização 3D que utiliza funções de distância assinada (SDFs) para criar formas e animações complexas. - Inicialmente um sistema básico para gerar shaders GLSL, Bauble foi reescrito para incluir recursos como exportação de modelos 3D, edição interativa e iluminação personalizada. - A ferramenta agora suporta incorporação na web, edição vetorial interativa e oferece documentação abrangente, tornando-a acessível para projetos criativos e usuários interessados em design 3D.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Building Bauble, um projeto apresentado no ianthehenry.com, gerou entusiasmo ao mostrar a magia e o prazer da programação, especialmente em codificação e gráficos.</li>
<li>O projeto é elogiado por sua criatividade e escrita detalhada, inspirando os leitores a revisitar projetos inacabados e explorar novas tecnologias, como Janet (uma linguagem de programação) e GLSL (OpenGL Shading Language).</li>
<li>Apesar de alguns problemas técnicos no Safari, o projeto é celebrado por sua execução impressionante e história de desenvolvimento envolvente, gerando discussões sobre projetos pessoais e o uso de leitores de RSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Quase todas as buscas binárias e mergesorts estão quebradas (2006)</a></h2>
<ul>
<li>Em 2006, Joshua Bloch identificou um bug no algoritmo de busca binária, inicialmente observado em &quot;Programming Pearls&quot; de Jon Bentley, onde ocorre um overflow quando &#39;low&#39; e &#39;high&#39; excedem o valor máximo de int.</li>
<li>Esse bug, que afeta arrays com comprimentos de 2^30 ou mais, era raro na década de 1980, mas é mais comum hoje em dia, impactando também o mergesort e outros algoritmos de divisão e conquista.</li>
<li>Bloch recomenda resolver o problema calculando o ponto médio como <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, destacando os desafios de escrever código sem erros e a necessidade de testes minuciosos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Várias buscas binárias e mergesorts são propensas a problemas de estouro de inteiros, especialmente em implementações mais antigas, conforme destacado em um artigo de 2006.</li>
<li>O artigo enfatiza a importância de considerar casos extremos e limitações de hardware na programação, o que continua sendo relevante hoje.</li>
<li>Os desenvolvedores são aconselhados a usar funções embutidas ou tipos de inteiros maiores para prevenir tais bugs, ressaltando a necessidade de cautela com tipos de dados e tamanhos de entrada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Rastreie seus dispositivos via a rede Apple FindMy em Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack permite o rastreamento de dispositivos Bluetooth pessoais através da rede &quot;Find My&quot; da Apple sem a necessidade de hardware da Apple, utilizando OpenHaystack e Macless-Haystack com ferramentas Go/TinyGo.</li>
<li>Os usuários podem criar seus próprios beacons usando o firmware TinyGo em hardwares como as placas Adafruit Bluefruit e BBC Microbit, sendo necessário um ID Apple com autenticação de dois fatores (2FA) para a configuração.</li>
<li>O processo envolve a instalação da ferramenta go-haystack, o uso de comandos como <code>haystack scan</code> para localizar dispositivos, a geração de chaves, a gravação do dispositivo e o upload de um arquivo JSON para o macless-haystack para visibilidade do dispositivo na interface web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Apple FindMy network pode ser utilizado com Go/TinyGo para rastrear dispositivos, oferecendo uma maneira de expandir a rede sem precisar de uma conta Apple.</li>
<li>Preocupações com a privacidade são mitigadas pelo design da Apple, e a empresa tem uma forte reputação por manter a privacidade dos usuários, embora alguns usuários permaneçam cautelosos em relação à potencial vigilância.</li>
<li>O FindMy network opera em duas partes: dispositivos Apple localizando itens e dispositivos de usuários enviando dados de localização para a Apple, com uma opção para os usuários desativarem o recurso, se desejarem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">O Estado do Vim</a></h2>
<ul>
<li>Após o falecimento do fundador do Vim, Bram Moolenaar, em 2023, a comunidade Vim se reorganizou para garantir o desenvolvimento contínuo do projeto, com Christian Brabandt como o mantenedor atual. - Na VimConf 2024, foi discutido que a equipe se expandiu, focando na atualização do site do Vim, gerenciamento de segurança e aprimoramento dos canais de comunicação. - O Vim permanece em modo de manutenção, priorizando as necessidades da comunidade e integrando novas funcionalidades com cuidado, enquanto continua a apoiar a ICCF Holland, uma instituição de caridade estabelecida por Moolenaar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Usuários de longa data do Vim estão refletindo sobre o futuro do editor após o falecimento de seu criador, Bram Moolenaar, com alguns satisfeitos com sua estabilidade atual e outros explorando alternativas como o Neovim para recursos modernos.</li>
<li>Neovim está ganhando atenção por seu suporte à script em Lua e melhorias modernas, enquanto alguns usuários estão considerando o Emacs devido à percepção de fragmentação entre o Vim e o Neovim.</li>
<li>Discussões entre os usuários incluem tópicos como o desempenho do Treesitter, suporte ao Protocolo de Servidor de Linguagem (LSP) e comparações com o Visual Studio Code (VSCode), destacando a flexibilidade e estabilidade desses editores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Achatar ASTs e outras estruturas de dados de compiladores (2023)</a></h2>
<ul>
<li>A postagem discute o achatamento de estruturas de dados, uma técnica para compiladores que otimiza árvores de sintaxe abstrata (ASTs) usando um único array com índices em vez de ponteiros. - Este método melhora o desempenho ao aprimorar a localidade de memória, reduzir o tamanho das referências e simplificar o gerenciamento de memória, resultando em um aumento de velocidade de 2,4× em um microbenchmark. - A técnica é notavelmente utilizada em projetos Rust e oferece benefícios ergonômicos, como um gerenciamento de memória mais fácil, sendo comparada a intérpretes de bytecode para melhorias adicionais de desempenho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão foca em otimizar Árvores de Sintaxe Abstrata (ASTs) armazenando-as em arrays planos e contíguos para melhorar o desempenho e a eficiência de memória.</li>
<li>Este método melhora a localidade de cache e simplifica o gerenciamento de memória, fazendo comparações com técnicas em linguagens como Lisp e o compilador Zig.</li>
<li>Também é feita referência a métodos históricos e técnicas semelhantes em outras linguagens de programação, enfatizando os benefícios das estruturas de dados planas para a composabilidade e facilidade de manipulação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">Desinteligência do alto-falante Bluetooth Marshall Uxbridge</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão foca em modificar o alto-falante Bluetooth Marshall Uxbridge para eliminar suas funcionalidades &quot;inteligentes&quot;, envolvendo aspectos técnicos como o design de uma Placa de Circuito Impresso (PCB) para entrada digital I2S.</li>
<li>Os usuários debatem o papel do Processamento Digital de Sinais (DSP) na obtenção de uma boa qualidade de som, com alguns enfatizando sua necessidade para compensar as limitações de hardware.</li>
<li>A conversa também aborda os desafios de modificar dispositivos inteligentes e a acessibilidade da produção moderna de PCB e componentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">Bot da OpenAI esmagou o site desta empresa de sete pessoas &#39;como um ataque DDoS&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Site de e-commerce da Triplegangers sofreu um ataque semelhante a DDoS devido ao bot da OpenAI, que fez dezenas de milhares de solicitações para raspar mais de 65.000 páginas de produtos. - O site não tinha um arquivo robots.txt configurado corretamente para bloquear tais bots, resultando em custos aumentados na AWS e preocupações com a segurança dos dados. - Este incidente destaca a importância de as empresas de IA obterem permissão antes de realizar a raspagem de dados e serve como um alerta para pequenas empresas monitorarem a atividade de bots de IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Bot da OpenAI causou tráfego excessivo no site de uma pequena empresa, semelhante a um ataque de Negação de Serviço Distribuída (DDoS), destacando problemas com bots de IA sobrecarregando sites.</li>
<li>Empresas como a Read the Docs enfrentaram desafios semelhantes com bots de IA gerando tráfego massivo, apesar de usarem o &quot;robots.txt&quot; para gerenciar rastreadores da web.</li>
<li>O incidente destaca o debate contínuo sobre o equilíbrio entre a acessibilidade na web e a proteção contra a extração agressiva de dados por empresas de IA, já que alguns bots ignoram o &#39;robots.txt&#39;, levando a potenciais problemas legais e financeiros para pequenos proprietários de sites.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Esteja ciente do Efeito Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Esteja%20ciente%20do%20Efeito%20Makefile&subheading=s%C3%A1bado%2C%2011%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Adquiri um Novo Superpoder</a></h2>
<ul>
<li>Um usuário do Reddit descobriu uma técnica para identificar facilmente as diferenças em quebra-cabeças de &quot;encontre as diferenças&quot; cruzando os olhos para criar uma terceira imagem cintilante.</li>
<li>Este método permite que as diferenças se tornem mais aparentes, e o usuário sentiu que era como adquirir uma nova habilidade ou &#39;superpoder&#39; após praticar.</li>
<li>O usuário compartilhou essa técnica com outras pessoas, incentivando-as a experimentá-la focando na imagem do meio criada ao cruzar os olhos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A técnica de identificar diferenças entre duas imagens cruzando os olhos, semelhante à visualização de estereogramas, foi usada para ganhar uma pontuação alta em uma máquina de jogos e uma rodada grátis no bar.</li>
<li>Este método destaca diferenças como áreas cintilantes ou instáveis, provocando discussões sobre suas aplicações e desafios, incluindo fadiga ocular e dificuldades de visão.</li>
<li>A conversa se expandiu para tópicos relacionados, como visão estereoscópica e o uso de técnicas semelhantes em diferentes campos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Visualizando Todos os ISBNs</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, a maior biblioteca aberta, visualizou todos os ISBNs para acompanhar o progresso dos backups de livros, revelando que apenas 16% dos livros foram copiados até agora.</li>
<li>A recompensa de $10.000 é oferecida para melhorar a capacidade de zoom, interatividade e usabilidade da visualização, com prêmios para as três melhores submissões, e todo o código deve ser de código aberto.</li>
<li>Esta iniciativa é crucial para a preservação de livros raros, já que o Anna&#39;s Archive possui a maior coleção aberta de metadados de livros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão no Hacker News gira em torno da visualização de ISBNs (Números Padrão Internacionais de Livros) do Anna&#39;s Archive, com sugestões como usar uma Curva de Hilbert para melhorar a representação dos dados.</li>
<li>Usuários debatem a eficácia dos ISBNs para visualização de dados hierárquicos, propondo alternativas como o sistema da Biblioteca do Congresso.</li>
<li>A conversa também aborda a legalidade e a ética do Anna&#39;s Archive, que hospeda material protegido por direitos autorais, e o uso da criptomoeda Monero para recompensas devido a preocupações com a privacidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Placar de Previsões, 01 de janeiro de 2025</a></h2>
<ul>
<li>O autor fornece uma atualização anual sobre as previsões feitas em 2018 sobre carros autônomos, robótica, IA, aprendizado de máquina e viagens espaciais humanas, com planos de fazer novas previsões para 2026-2036.</li>
<li>Apesar de desenvolvimentos significativos em IA e carros autônomos em 2024, a autonomia total e a substituição de empregos humanos por IA ainda estão distantes, sendo necessário o monitoramento humano remoto para carros autônomos.</li>
<li>Os avanços nos voos espaciais tripulados são lentos, com o Starship da SpaceX e o Artemis da NASA enfrentando atrasos, enquanto o New Glenn da Blue Origin está se aproximando do lançamento, e o turismo suborbital mostra progresso limitado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo examina as previsões de Rodney Brooks sobre IA e robótica, com foco particular em carros autônomos e avanços em IA. - Críticos afirmam que as previsões de Brooks são vagas e autocomplacentes, especialmente no que diz respeito à tecnologia de direção autônoma da Waymo, que alguns argumentam não ser totalmente autônoma devido a intervenções humanas. - Brooks busca moderar o entusiasmo em torno da IA e da robótica, destacando cronogramas realistas e desafios, enquanto a discussão também considera a viabilidade econômica da tecnologia de direção autônoma e seu impacto nos empregos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Adquiri um Novo Superpoder" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Adquiri%20um%20Novo%20Superpoder&subheading=sexta-feira%2C%2010%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">Eu tive que tirar do ar meu site de troca de cursos ou seria expulso</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim, um estudante de ciência da computação, desenvolveu o HuskySwap, um aplicativo projetado para facilitar a troca de vagas em aulas entre estudantes da Universidade de Washington. - Apesar de seu propósito inicial como um projeto de classe, Kaim enfrentou um &quot;Aviso de Violação&quot; da universidade ao tentar integrar o aplicativo com o sistema oficial de registro. - A situação gerou reações mistas, com alguns criticando as ações da universidade e outros oferecendo apoio e conselhos a Kaim, que permanece otimista sobre empreendimentos futuros e perspectivas de emprego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O criador de um site de troca de cursos foi forçado a fechá-lo após receber um ultimato de sua universidade, a Universidade de Washington (UW), ameaçando expulsão. - Apesar de ter cumprido as exigências, a universidade colocou uma restrição na conta do estudante, bloqueando a inscrição para seu último trimestre, a menos que ele desenvolva uma solução semelhante para a universidade sem compensação. - O estudante considera a situação desmoralizante e está buscando uma resolução justa com a liderança da UW, enquanto também considera aconselhamento jurídico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Conta de Luigi Mangione foi renomeada no Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Evan Carroll destaca a eliminação da identidade de Luigi Mangione no Stack Overflow, onde sua conta foi renomeada para &#39;user4616250&#39; sem justificativa clara, levantando preocupações sobre atribuição sob a licença Creative Commons.</li>
<li>Uma investigação de Carroll sobre essa questão resultou em uma proibição de um ano do Stack Exchange, que ele percebe como retaliatória, em contraste com outras plataformas como GitHub e LinkedIn que não apagaram Mangione.</li>
<li>A situação destaca uma posição única do Stack Exchange e exige um tratamento justo para Mangione, que não foi condenado por nenhum crime.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Conta de Luigi Mangione no Stack Overflow foi renomeada, levando a discussões sobre moderação e direitos de atribuição na plataforma.</li>
<li>Críticos argumentam que remover seu nome pode violar a licença Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA), que exige a devida atribuição.</li>
<li>O debate se estende a preocupações mais amplas sobre o controle corporativo sobre o conteúdo dos usuários e as implicações das práticas de moderação nos direitos individuais e na justiça social.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Você não precisa pagar o aumento de preço do Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 aumentou seus preços de assinatura em aproximadamente 40%, citando a integração de sua ferramenta de IA, Copilot, embora o acesso completo ao Copilot exija uma assinatura adicional. - Os clientes podem evitar o aumento de preço selecionando um plano oculto &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, que mantém os preços antigos, mas não é abertamente anunciado. - Esta situação destaca o uso de &quot;padrões obscuros&quot;, onde interfaces de usuário são projetadas para manipular as escolhas dos consumidores, levantando preocupações éticas sobre transparência e direitos do consumidor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os aumentos de preço do Microsoft 365 levaram os usuários a explorar alternativas, como versões mais antigas, como o Office 2010, ou serviços gratuitos como o Google Docs, devido a preocupações com o pagamento mensal por software com custos recorrentes mínimos. - As empresas muitas vezes se sentem compelidas a permanecer com Software como Serviço (SaaS), como o Microsoft 365, para integração e continuidade, apesar dos altos custos, enquanto algumas consideram a auto-hospedagem, que pode ser cara e arriscada. - A Microsoft oferece uma opção de compra única para o Office 2024, limitada a um PC, atraindo aqueles que preferem não se comprometer com um modelo de assinatura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">Incêndios florestais em Los Angeles forçam milhares a evacuar, NASA JPL fechado</a></h2>
<ul>
<li>Incêndios florestais no Condado de Los Angeles levaram à evacuação de 70.000 pessoas e a cortes de energia que afetam 400.000 residentes, com mais de 1.000 estruturas destruídas e duas fatalidades relatadas. - O governador da Califórnia, Gavin Newsom, declarou estado de emergência, mobilizando a Guarda Nacional e bombeiros, incluindo prisioneiros, para enfrentar a crise. - O Laboratório de Propulsão a Jato (JPL) da NASA está sob ameaça, com medidas de emergência em vigor e planos de contingência para transferir o controle da missão a Marte, se necessário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Incêndios florestais em Los Angeles levaram a evacuações em massa e ao fechamento do Laboratório de Propulsão a Jato (JPL) da NASA, destacando a gravidade da situação.</li>
<li>Ventos fortes estão complicando os esforços de combate a incêndios, e há preocupações sobre cortes no orçamento do corpo de bombeiros, o que pode impactar as capacidades de resposta.</li>
<li>A comunidade está ativamente apoiando aqueles afetados pelos incêndios por meio de doações e assistência, demonstrando solidariedade diante do desastre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Um jogo jogável de Tetris dentro de um PDF</a></h2>
<ul>
<li>Os mecanismos de PDF dos navegadores de desktop modernos, como PDFium e PDF.js, podem suportar JavaScript com capacidades de entrada/saída suficientes para criar jogos simples como Tetris.</li>
<li>O projeto demonstra a versatilidade da criação de scripts em PDF ao usar campos de anotação para pixels monocromáticos e uma caixa de entrada de texto para entrada de teclado, apesar de algumas limitações.</li>
<li>O PDF está disponível em formato ASCII, permitindo que os usuários o abram em um editor de texto ou visualizem o código-fonte no GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Tetris foi desenvolvida dentro de um PDF usando JavaScript, demonstrando as capacidades dos motores modernos de PDF, como PDFium e PDF.js. - O jogo utiliza campos de anotação para exibição de pixels e entrada de texto para controles, mas não é funcional quando impresso ou em certos visualizadores de PDF como o Evince. - Este projeto demonstra a flexibilidade da criação de scripts em PDF, ao mesmo tempo que levanta preocupações de segurança sobre a execução de código dentro de PDFs; o código-fonte está acessível no GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce não contratará mais engenheiros de software em 2025, diz Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Salesforce planeja interromper a contratação de mais engenheiros de software em 2025, atribuindo um aumento de 30% na produtividade aos avanços da IA, conforme declarado pelo CEO Marc Benioff. - A empresa se concentrará em seu produto de IA, Agentforce, e aumentará a contratação de vendedores para comunicar o valor da IA aos clientes. - Apesar das recentes demissões devido ao excesso de contratações durante a pandemia, Benioff antecipa o crescimento da empresa nos próximos cinco anos, com eventos futuros como o Japan Dreamin&#39; e o Architect Dreamin&#39; no horizonte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Reações</a></h3>
<ul>
<li>CEO da Salesforce, Marc Benioff, anunciou um congelamento de contratações para engenheiros de software em 2025, com foco na produtividade impulsionada por IA e controle de custos.</li>
<li>Esta decisão segue uma suspensão anterior de contratações e demissões no início de 2023, influenciada pela pressão dos acionistas, e é percebida como uma estratégia de marketing para os produtos de IA da Salesforce.</li>
<li>Apesar das alegações de um aumento de 30% na produtividade devido à IA, o ceticismo persiste, e a Salesforce planeja expandir sua equipe de vendas para promover ofertas de IA, levantando questões sobre o papel da IA na substituição de empregos humanos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Steve Langasek, uma das principais figuras do Ubuntu Linux, faleceu.</a></h2>
<ul>
<li>Steve Langasek, um contribuinte proeminente da comunidade Linux, particularmente Debian e Ubuntu, faleceu em 1º de janeiro de 2025, aos 45 anos. - Langasek era conhecido por suas contribuições significativas para administração de sistemas, desenvolvimento de software e manutenção de pacotes, impactando projetos como Linux-PAM, Samba e OpenLDAP. - Sua liderança, mentoria e dedicação aos princípios de código aberto eram altamente respeitadas, com figuras notáveis como Mark Shuttleworth e Dustin Kirkland elogiando sua perspicácia técnica e espírito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Steve Langasek, um colaborador proeminente do Ubuntu Linux e Debian, faleceu aos 45 anos devido a um câncer de cólon em estágio 4. - Sua morte iniciou conversas sobre a importância crítica de exames médicos precoces e as dificuldades em acessá-los. - A comunidade tecnológica o lembra por seu extenso conhecimento e natureza solidária.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Visualizador de Blueprint do Factorio</a></h2>
<ul>
<li>A new website has been developed to visualize Factorio blueprints using vector graphics (SVG), allowing users to import and modify blueprints artfully. - The tool supports Factorio 2.0 and Factorio: Space Age, with improved performance after being ported from Python to JavaScript. - Users can adjust drawing settings and utilize the tool for text-to-image generation or pen plotting, with contributions and feedback encouraged.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Visualizador de Blueprints do Factorio, um site criado por fãs, foi atualizado para suportar o Factorio 2.0 e o DLC Space Age, permitindo que os usuários modifiquem estilos de desenho.</li>
<li>O projeto foi reescrito de Python para JavaScript para melhorar o desempenho, e o criador está aberto a feedback sobre bugs e ideias de funcionalidades.</li>
<li>Embora o visualizador não suporte mods nativamente, ele pode ser personalizado adicionando edifícios de mods, e a comunidade continua ativamente engajada com o jogo.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Eu tive que tirar do ar meu site de troca de cursos ou seria expulso" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Eu%20tive%20que%20tirar%20do%20ar%20meu%20site%20de%20troca%20de%20cursos%20ou%20seria%20expulso&subheading=quinta-feira%2C%209%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
