<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 19:07:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">Juiz de falências rejeita venda da Infowars para The Onion</a></h2>
<ul>
<li>A venda do Infowars para The Onion, que pretendia transformá-lo em uma plataforma satírica, foi interrompida por um juiz.</li>
<li>A decisão foi tomada apesar do apoio das famílias das vítimas de Sandy Hook, deixando o futuro do Infowars em suspenso.</li>
<li>A responsabilidade agora é de um administrador nomeado pelo tribunal para determinar um novo curso de ação, enquanto The Onion continua interessado na aquisição.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A juíza de falências rejeitou a venda da Infowars para The Onion, afirmando que o processo de leilão não maximizou os retornos para os credores, incluindo as famílias de Sandy Hook. - A juíza criticou o processo de licitação selada por não promover lances competitivos, o que é essencial para práticas de leilão justas. - A oferta de The Onion envolvia US$ 1,75 milhão em dinheiro, com fundos adicionais provenientes dos potenciais ganhos de julgamento por difamação das famílias de Sandy Hook, levantando questões sobre a justiça e legalidade do leilão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: nosso novo modelo de IA para a era agente</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind lançou o Gemini 2.0, um modelo de IA avançado projetado para a &quot;era agentic&quot;, com capacidades como saída nativa de imagem e áudio e uso de ferramentas. - O Gemini 2.0 Flash está atualmente acessível a desenvolvedores e testadores de confiança, com um lançamento mais amplo esperado para o início do próximo ano, indicando uma estratégia de lançamento em fases. - O Google está focando no desenvolvimento responsável de IA, enfatizando segurança e proteção, com aplicações potenciais em busca, jogos e robótica, destacando a versatilidade do modelo e o compromisso com práticas éticas de IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Modelo de IA Gemini 2.0 do Google é projetado para a &quot;era agentic&quot;, capaz de escrever e executar código Python, mas não pode fazer chamadas de rede. - O modelo é proficiente em tarefas de visão e está acessível a desenvolvedores e testadores via AI Studio, embora ainda enfrente problemas como alucinações e verbosidade. - A comunidade de IA está discutindo a terminologia usada, como &quot;agentic&quot; e &quot;raciocínio&quot;, com alguns considerando esses termos como jargão de marketing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM sai do mercado de robotáxis, trará operações da Cruise para dentro da empresa</a></h2>
<ul>
<li>General Motors (GM) está descontinuando seu financiamento para a divisão de robotáxis Cruise, optando por integrá-la à sua equipe de tecnologia para se concentrar em sistemas autônomos para veículos pessoais.</li>
<li>GM pretende adquirir as ações restantes da Cruise até 2025, reduzindo significativamente sua despesa anual com a divisão em mais da metade.</li>
<li>Cruise enfrentou desafios, como uma multa de $1,5 milhão por não relatar um acidente, enquanto concorrentes como Waymo e Tesla continuam a progredir no mercado de robotáxis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">Reações</a></h3>
<ul>
<li>General Motors (GM) está se retirando do mercado de robotáxis e integrando as operações da Cruise internamente devido à concorrência acirrada.</li>
<li>Apesar de possuir tecnologia autônoma avançada, a estratégia da GM é questionada, com questões como a indisponibilidade do Super Cruise para test drives.</li>
<li>O mercado de veículos autônomos é incerto, com o interesse diminuindo e empresas como a Ford reduzindo custos para recursos semelhantes, enquanto o Full Self-Driving (FSD) da Tesla ainda enfrenta desafios em certos cenários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Versão beta do Electric (motor de sincronização Postgres)</a></h2>
<ul>
<li>Electric&#39;s sync engine, agora em BETA com a versão 1.0.0-beta.1, facilita a replicação parcial em tempo real de dados do Postgres em aplicativos locais, permitindo acesso instantâneo aos dados locais sem alterar as pilhas de tecnologia existentes. O motor inclui o PGlite, uma versão leve do WebAssembly (WASM) do Postgres para navegadores, e está pronto para produção após uma reescrita de seis meses, já utilizado por empresas como Google e Supabase. Electric suporta cargas de trabalho de alta taxa de transferência com baixa latência, é fácil de adotar com APIs simples e pode ser integrado de forma incremental, com o Electric Cloud, um serviço de hospedagem gerenciado, em desenvolvimento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">Reações</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL lançou uma versão beta de seu mecanismo de sincronização Postgres, gerando interesse devido à qualidade de engenharia e considerações sobre o modelo de negócios. O mecanismo sincroniza dados do Postgres para aplicativos locais como réplicas somente leitura, adequado para serviços de alta leitura e baixa escrita, mas não suporta sincronização de caminho de escrita. Os usuários estão discutindo seu potencial em comparação com alternativas como PowerSync e Triplit, e o projeto visa simplificar o desenvolvimento de aplicativos locais/offline-primeiro, apesar dos desafios na sincronização de múltiplas tabelas e mudanças de esquema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">WPEngine, Inc. vs. Automattic– Ordem sobre Moção para Injunção Preliminar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O caso judicial entre WPEngine, Inc. e Automattic envolve uma liminar devido a ações de Matt Mullenweg que supostamente prejudicaram a WPEngine. O tribunal decidiu a favor da WPEngine, obrigando a Automattic a restaurar o acesso à conta, devolver o plugin ACF e remover uma caixa de seleção controversa sem exigir uma fiança. Este caso destaca tensões na comunidade WordPress e provoca discussões sobre governança de código aberto e a influência de private equity em empresas de tecnologia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Juiz de falências rejeita venda da Infowars para The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Juiz%20de%20fal%C3%AAncias%20rejeita%20venda%20da%20Infowars%20para%20The%20Onion&subheading=quarta-feira%2C%2011%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">O que sabemos sobre o suspeito do tiroteio do CEO</a></h2>
<ul>
<li>Luigi Mangione, um jovem de 26 anos de uma família notável de Baltimore, foi acusado do assassinato do CEO da UnitedHealthcare, Brian Thompson, na cidade de Nova York.</li>
<li>Mangione foi preso na Pensilvânia com uma arma fantasma e um documento que sugeria um motivo relacionado à raiva contra as corporações americanas.</li>
<li>Apesar de suas conquistas acadêmicas e carreira como engenheiro de dados, as redes sociais de Mangione sugerem um recente isolamento da família e dos amigos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O caso do suspeito de atirar no CEO gerou inúmeras teorias, que vão desde um plano deliberado para espalhar uma mensagem até mera incompetência e sorte. - O comportamento do suspeito, incluindo carregar evidências e aparecer em público durante uma caçada, intensificou a especulação pública. - O incidente provocou discussões sobre questões sociais, particularmente a frustração pública com o sistema de saúde e as disparidades no tratamento de crimes com base no status da vítima.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Isso não é uma piada, a Funko acabou de ligar para minha mãe</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Funko emitiu um pedido de remoção direcionado a uma página específica no itch.io, mas isso resultou na remoção temporária de todo o site, levando a uma reação pública negativa.</li>
<li>Funko esclareceu que sua intenção era direcionar apenas uma página específica, não toda a plataforma itch.io.</li>
<li>O incidente gerou discussões sobre a responsabilidade das empresas e seus parceiros em gerenciar solicitações de remoção de forma eficaz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Tree Calculus</a></h2>
<ul>
<li>Tree Calculus é um modelo computacional Turing-completo com um único operador, permitindo a análise de programas, verificação de tipos, compilação e otimização diretamente no código. Ele suporta sistemas de tipos arbitrários e tipagem gradual, possibilitando poderosos loops de leitura-avaliação-impressão (REPLs) e implantação de programas sem ferramentas externas. Sua sintaxe e semântica mínimas o tornam portátil e fácil de implementar intérpretes em qualquer plataforma, adequado para modelagem, especificações formais e fins educacionais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus é uma linguagem de programação desenvolvida pelo Prof. Barry Jay, focada em árvores não rotuladas e permitindo introspecção e manipulação de funções.</li>
<li>É Turing completo, o que significa que pode realizar qualquer computação, dado tempo e recursos suficientes, e oferece características únicas como a inversão de funções, diferenciando-se de linguagens como Lisp ou Forth.</li>
<li>A comunidade está discutindo ativamente suas implicações e aplicações potenciais, embora haja alguma confusão em relação à sua apresentação e propósito no site treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Trellis – modelo generativo de malha 3D</a></h2>
<ul>
<li>O post apresenta um novo método de geração 3D usando uma representação unificada de LATente Estruturada (SLAT), aprimorando a criação de ativos 3D versáteis e de alta qualidade.</li>
<li>O modelo, chamado TRELLIS, utiliza transformadores de fluxo retificado e é treinado em um grande conjunto de dados, superando os métodos existentes na geração 3D.</li>
<li>O método suporta formatos de saída flexíveis e edição 3D local, com planos de liberar o código, modelo e dados para o público.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, um modelo generativo de malha 3D, gerou reações mistas devido à sua capacidade de produzir ativos de alta qualidade, potencialmente mudando o foco do desenvolvimento de jogos de gráficos para narrativa.</li>
<li>Enquanto alguns expressam preocupação com o papel cada vez menor da arte feita à mão, outros veem potencial para que os artistas se adaptem e usem a IA para aprimorar seu trabalho.</li>
<li>Trellis é reconhecido por seu potencial em prototipagem e democratização da modelagem 3D, apesar das limitações atuais, como a baixa qualidade de wireframe e desafios com certas formas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Salve a Música, Salve o Arquivo</a></h2>
<ul>
<li>Mais de 500 músicos estão defendendo que grandes gravadoras retirem um processo de 621 milhões de dólares contra o Internet Archive, uma instituição cultural sem fins lucrativos.</li>
<li>As músicas enfatizam a necessidade de uma compensação justa, proteção dos legados musicais e investimento em artistas vivos, em vez de apoiar práticas monopolistas.</li>
<li>Argumentam que a sobrevivência da indústria musical depende de priorizar o futuro dos artistas e preservar suas obras, instando o apoio público através de uma carta aberta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Projetos de código aberto, como o Relisten, utilizam o Internet Archive para armazenar concertos gravados legalmente, ajudando fãs de música e preservando a história cultural.</li>
<li>O Internet Archive está enfrentando desafios legais de grandes gravadoras, particularmente em relação a projetos como o Great 78 Project, que busca preservar gravações históricas.</li>
<li>Há um debate em andamento na indústria da música sobre a compensação justa dos artistas, com discussões sobre direitos autorais, receitas de streaming e modelos de receita alternativos, como vendas diretas e plataformas como o Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">De onde eu parei</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A controvérsia gira em torno da mudança da licença de código aberto do Redis, causando descontentamento entre os colaboradores que se sentem traídos pela medida. A nova licença é vista por alguns como uma complicação para o uso legal, enquanto outros a consideram essencial para prevenir a exploração por grandes corporações. O surgimento do Valkey, um fork do Redis apoiado por grandes empresas de tecnologia, e o retorno do fundador do Redis, Salvatore Sanfilippo, são desenvolvimentos significativos no debate contínuo sobre licenciamento de código aberto e influência corporativa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Desenvolvedor escreveu 25 mil linhas de código de plugin Neovim usando telefone e tela sensível ao toque</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um desenvolvedor em Bangladesh escreveu 25.000 linhas de código de plugin Neovim usando apenas um telefone e tela sensível ao toque, demonstrando notável dedicação e adaptabilidade.</li>
<li>A arrecadação de fundos está sendo organizada para fornecer a ele um laptop, já que os laptops são caros em Bangladesh, destacando as barreiras financeiras enfrentadas por desenvolvedores em países em desenvolvimento.</li>
<li>O desenvolvedor utiliza ferramentas como Termius, tmux e Vim em seu telefone, e seus esforços geraram discussões sobre os desafios de programar em um telefone.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Desbancar (e Desmascarar?)</a></h2>
<ul>
<li>Desbancarização, o fechamento involuntário de contas bancárias, é uma questão controversa, afetando particularmente empresas de criptomoedas, com preocupações de que possa ser usada como uma ferramenta política.</li>
<li>O debate envolve interações complexas entre atores privados e estatais, com alguns vendo o encerramento de contas bancárias como necessário para a gestão de riscos, enquanto outros o consideram injusto e sem o devido processo.</li>
<li>Críticos citam ações regulatórias históricas como a Operação Choke Point, que pressionou bancos a cortar laços com certas indústrias, como semelhantes às ações atuais contra empresas de criptomoedas, denominadas &#39;Choke Point 2.0&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Debanking envolve bancos fechando contas ou negando serviços, muitas vezes devido a pressões regulatórias, como as leis de Combate à Lavagem de Dinheiro (AML), que visam prevenir atividades financeiras ilegais.</li>
<li>Críticos destacam a falta de transparência e devido processo no desbancarização, o que pode impactar injustamente indivíduos e empresas, limitando sua participação econômica.</li>
<li>O debate gira em torno de se os bancos deveriam ser obrigados a oferecer serviços básicos a todos, independentemente dos riscos percebidos, e como essa questão se cruza com preocupações políticas e sociais mais amplas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Duplo (YC W24) – Investimento em Índice com Taxas de Despesa de 0%</a></h2>
<ul>
<li>Double é uma plataforma financeira que permite o investimento em mais de 50 índices do mercado de ações sem taxas de despesas, cobrando uma taxa fixa de $1/mês para gestão, reequilíbrio e colheita de prejuízos fiscais.</li>
<li>A plataforma oferece indexação direta ao comprar ações individuais de índices populares, proporcionando personalização e otimização diária de portfólio, diferenciando-se de outros consultores-robô.</li>
<li>Double alcançou $10 milhões em ativos sob gestão (AUM) e pretende revolucionar o mercado de ETFs e fundos mútuos de $100 bilhões por ano, oferecendo estratégias de investimento com baixas taxas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Double é uma plataforma de investimento que oferece investimento em índices com uma taxa fixa de $1/mês e taxas de despesa de 0%, visando revolucionar os mercados tradicionais de ETF e fundos mútuos. Fundada por JJ e Mark, a plataforma gerencia mais de 50 índices do mercado de ações e lida com tarefas como rebalanceamento e colheita de prejuízos fiscais, com $10 milhões em ativos sob gestão. Apesar de sua estrutura de taxas inovadora, há preocupações sobre a sustentabilidade, segurança e como a Double se compara a instituições financeiras estabelecidas como Vanguard e Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="O que sabemos sobre o suspeito do tiroteio do CEO" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=O%20que%20sabemos%20sobre%20o%20suspeito%20do%20tiroteio%20do%20CEO&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2010%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Funko removeu Itch.io</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Itch.io&#39;s domain foi desativado devido a um falso relatório de fraude e phishing pela BrandShield, referente a uma página de fãs de um jogo Funko Pop. - O incidente destaca problemas com a aplicação automatizada de marcas registradas e a falta de supervisão humana, bem como a resposta lenta do registrador, iwantmyname. - A situação gerou apoio dos usuários ao itch.io e críticas às partes envolvidas na remoção.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Comprometendo a Cadeia de Suprimentos do OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>A engenheira de segurança identificou vulnerabilidades no processo de atualização de firmware do OpenWrt, incluindo injeção de comandos e problemas de colisão de hash SHA-256. - As vulnerabilidades permitiam que potenciais atacantes injetassem comandos e criassem colisões de hash, levando à instalação de firmware malicioso. - A equipe do OpenWrt prontamente abordou e corrigiu essas vulnerabilidades, enfatizando a necessidade de uma forte segurança nas cadeias de suprimento de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A vulnerabilidade na cadeia de suprimentos do OpenWrt permitiu a execução de código direcionado sem validação, representando um risco de compilações com backdoors. - O incidente ressalta a importância da reprodutibilidade e transparência nas compilações de software, semelhante às práticas no repositório ebuild do Gentoo. - A resposta rápida do OpenWrt destaca a eficiência dos projetos de código aberto em lidar com questões de segurança em comparação com alternativas de código fechado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger estava errado para a Intel</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, apesar de sua expertise técnica e habilidades gerenciais, foi considerado inadequado como CEO da Intel devido à sua incapacidade de enfrentar os desafios culturais e estratégicos da empresa.</li>
<li>Suas decisões de liderança, como a manutenção de dividendos e a publicidade agressiva, foram criticadas por refletirem uma abordagem de tempos de paz em vez da liderança necessária em tempos de guerra.</li>
<li>Gelsinger&#39;s management of Intel&#39;s Foundry Services e a terminação do projeto Tofino, um promissor silício de switch programável, foram vistos como erros significativos, deixando as questões culturais da Intel não resolvidas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO da Intel, enfrentou desafios, incluindo atrasos na produção de 10nm e concorrência da TSMC, levando a quedas significativas nas ações, apesar de investimentos estratégicos em instalações de fabricação.</li>
<li>Críticos sugerem que o conselho da Intel, composto principalmente por membros não técnicos, pode ser um problema central, questionando se a expertise técnica de Gelsinger ou de um forasteiro é necessária para resolver os problemas da Intel.</li>
<li>O debate em andamento gira em torno de saber se as estratégias de Gelsinger foram apropriadas ou se a composição e as decisões do conselho estão impedindo o progresso da Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON para Humanos</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, uma extensão do JSON, é projetado para facilitar a edição manual, tornando-o ideal para arquivos de configuração, mas não adequado para comunicação entre máquinas.</li>
<li>Desde seu lançamento em 2012, o JSON5 ganhou popularidade significativa, com mais de 65 milhões de downloads semanais, e é utilizado por grandes projetos como Chromium e Next.js.</li>
<li>JSON5 é um superconjunto do JSON, incorporando recursos do ECMAScript 5.1, permitindo uma sintaxe flexível, e é compatível com ES5, com uma biblioteca JavaScript disponível para análise e serialização.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Reações</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 é uma extensão do JSON projetada para ser mais amigável ao ser humano, permitindo recursos como comentários e vírgulas finais.</li>
<li>Há um debate sobre se o JSON deve permanecer simples ou evoluir com recursos adicionais, como visto com o JSON5, que não é uma atualização oficial, mas um formato alternativo.</li>
<li>Alguns sugerem usar outros formatos como TOML ou HJSON para configurações mais legíveis por humanos, destacando a discussão contínua sobre a evolução do JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Reino Unido proíbe anúncios de TV diurnos para cereais, muffins e hambúrgueres</a></h2>
<ul>
<li>O governo do Reino Unido está implementando uma proibição de anúncios de TV durante o dia para alimentos açucarados e &#39;menos saudáveis&#39;, como cereais, muffins e hambúrgueres, para combater a obesidade infantil.</li>
<li>Começando no próximo mês de outubro, esses anúncios só serão permitidos após as 21h, com o objetivo de prevenir 20.000 casos de obesidade infantil a cada ano.</li>
<li>Secretário de Saúde Wes Streeting destacou a importância de parar de direcionar anúncios de junk food para crianças.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Reino Unido implementou uma proibição de anúncios de TV durante o dia para alimentos não saudáveis, incluindo cereais, muffins e hambúrgueres, como uma medida para combater a obesidade infantil.</li>
<li>Críticos argumentam que a proibição é insuficiente, já que as crianças são mais influenciadas por anúncios online em plataformas como YouTube e TikTok, que não estão incluídas na proibição.</li>
<li>O debate persiste sobre se o governo deve aplicar as leis existentes e regular os anúncios online direcionados a crianças ou se os pais devem assumir mais responsabilidade em proteger as crianças de publicidade prejudicial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner decidiu cancelar nossa conta e encerrar todos os servidores.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os cancelamentos de contas e a rescisão de servidores da Hetzner provocaram discussões sobre a necessidade de backups e planos de recuperação de desastres.</li>
<li>Usuários compartilharam experiências sobre a rigorosa aplicação dos Termos de Serviço (ToS) da Hetzner, incluindo desligamentos imediatos de servidores por violações, levantando preocupações sobre a confiabilidade do provedor de nuvem.</li>
<li>O debate enfatizou os riscos de depender de um único provedor e a importância de usar múltiplos provedores para backups a fim de garantir a segurança dos dados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, Nosso Chip Quântico</a></h2>
<ul>
<li>Google apresentou o Willow, um chip quântico que representa um avanço significativo na correção de erros quânticos e na velocidade de computação. O Willow demonstrou sua capacidade ao realizar um cálculo em menos de cinco minutos, uma tarefa que levaria um supercomputador 10 septilhões de anos, indicando seu potencial para enfrentar problemas complexos além dos computadores clássicos. Este desenvolvimento é crucial para o futuro dos computadores quânticos comercialmente viáveis, com implicações para revolucionar indústrias como medicina, energia e inteligência artificial (IA).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Anúncio do Google sobre o chip quântico, Willow, com mais de 100 qubits e estabilidade, marca um marco significativo na computação quântica. Este desenvolvimento pode influenciar a IA e a segurança de dados, já que a computação quântica representa desafios para os métodos tradicionais de criptografia. Apesar da conquista, aplicações práticas como o algoritmo de Shor exigem um número muito maior de qubits, levando a reações mistas quanto ao impacto imediato do chip.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ferramenta de geração de vídeo Sora da OpenAI está recebendo críticas mistas devido a desafios na criação de conteúdo preciso, já que a tecnologia de IA atual enfrenta dificuldades com comandos detalhados e precisão de movimento.</li>
<li>O recurso ainda não está disponível na UE, e seu lançamento enfrentou problemas de servidor, afetando a experiência do usuário.</li>
<li>Embora alguns usuários apreciem a novidade e o potencial do conteúdo gerado por IA, há preocupações sobre a qualidade e a estrutura de preços, com alguns observando que fica atrás dos concorrentes.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Funko removeu Itch.io" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Funko%20removeu%20Itch.io&subheading=segunda-feira%2C%209%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: O Navegador dos Hackers</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt é um navegador projetado para usuários avançados, enfatizando a navegação por teclado e a eficiência na análise e extração de informações online.</li>
<li>Ele possui ferramentas poderosas como sugestão de links, Jump Headings para navegação em documentos e pesquisa difusa para fácil gerenciamento de abas e execução de comandos.</li>
<li>Funcionalidades adicionais incluem um REPL (Read-Eval-Print Loop) embutido para programabilidade, busca inteligente de favoritos, preenchimentos automáticos personalizáveis, histórico da área de transferência e um histórico baseado em árvore para rastrear páginas visitadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt é um navegador que integra ferramentas de IA e semântica, com o objetivo de melhorar a experiência do usuário ao funcionar como um &#39;segundo cérebro&#39;, embora alguns usuários sejam céticos quanto às suas capacidades de IA e ao impacto no desempenho.</li>
<li>Escrito em Common Lisp, o Nyxt é projetado para ser altamente extensível como o Emacs, mas não suporta WebExtensions, limitando a compatibilidade com extensões populares como o uBlock Origin.</li>
<li>Apesar de características únicas, como um histórico baseado em árvore e fluxos de trabalho orientados por teclado, sua praticidade é debatida em comparação com navegadores como qutebrowser e Firefox; está disponível no Linux, com suporte não oficial para BSD, macOS e Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Queda do governo sírio põe fim a 50 anos de governo da família Assad</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A regra de 50 anos da família Assad na Síria chegou ao fim, indicando um estado enfraquecido de seus principais apoiadores, Rússia e Irã, que estão envolvidos em outros conflitos.</li>
<li>O vácuo de poder na Síria levou a uma situação complexa com múltiplas facções competindo pelo controle, criando incerteza sobre o futuro do país.</li>
<li>A queda de Assad pode contribuir para a instabilidade regional e ter implicações mais amplas para a política global, incluindo o conflito na Ucrânia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Engenharia reversa do formato de arquivo de imagem de jogo do Sega Channel</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel foi um serviço pioneiro de jogos sob demanda para o Sega Genesis, ativo de 1994 a 1998, oferecendo cerca de 50 jogos mensalmente. Em 2024, um usuário descobriu um CD de imagem de jogo do Sega Channel de 1996, levando a esforços de engenharia reversa para extrair e preservar seus dados. O projeto decodificou com sucesso jogos exclusivos, enfatizando o papel dos esforços comunitários e da engenharia reversa na preservação da história dos jogos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Sega Channel foi um serviço inovador dos anos 1990 que permitia aos usuários baixar jogos via TV a cabo, funcionando de maneira semelhante ao Teletexto com um loop contínuo de dados.</li>
<li>Foi um precursor da distribuição moderna de jogos digitais, oferecendo uma seleção rotativa de jogos por uma taxa de assinatura, apesar dos desafios técnicos e do alcance limitado.</li>
<li>O serviço exigia hardware especial e usava transmissão via satélite para cabeçalhos de cabo, mas era conhecido por sua falta de confiabilidade em certas áreas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Reabertura da Catedral de Notre Dame</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Notre Dame Cathedral foi reaberta, restaurada à sua aparência medieval original com atualizações modernas, como uma nova torre.</li>
<li>A restauração concentrou-se em refletir o design inicial da catedral em vez de seu estado antes do incêndio de 2018, recebendo elogios pelo artesanato e técnicas tradicionais.</li>
<li>O projeto gerou discussões sobre o equilíbrio entre a autenticidade histórica e os elementos modernos, atraindo atenção significativa para a importância cultural e histórica de Notre Dame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs investiga os hackers mais cruéis da internet – de um local secreto</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, um renomado jornalista de cibersegurança, é conhecido por suas investigações sobre atividades de hacking, incluindo a exposição de uma falha significativa no rastreamento de celulares em 2018.</li>
<li>O artigo discute a facilidade com que jovens hackers podem aprender habilidades através de comunidades online, destacando a acessibilidade do conhecimento sobre hacking.</li>
<li>Também aborda os riscos que os hackers enfrentam, muitas vezes por uma recompensa financeira mínima, enfatizando a importância e os desafios do campo da cibersegurança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Informante de companhia aérea recebeu milhares de apreensões de dinheiro de passageiros</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um informante de uma companhia aérea recebeu incentivos financeiros provenientes de apreensões de dinheiro de passageiros, levantando preocupações sobre possíveis violações de direitos civis.</li>
<li>A suspensão das buscas &#39;consensuais&#39; da DEA em aeroportos, frequentemente criticadas por serem baseadas em critérios fracos, ocorreu após um relatório do Inspetor Geral do Departamento de Justiça.</li>
<li>Críticos argumentam que a apreensão de bens civis é inconstitucional e defendem reformas sistêmicas para prevenir abusos por parte das autoridades policiais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Explorar conteúdo negativo online piora as dificuldades de saúde mental: Estudo</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores do MIT criaram um plug-in para a web chamado &#39;Dieta Digital&#39; para ajudar os usuários a fazer escolhas informadas sobre o conteúdo online a fim de proteger sua saúde mental.</li>
<li>O instrumento emprega processamento de linguagem natural (NLP) para avaliar páginas da web com base em emoção, conhecimento e capacidade de ação, direcionando os usuários para conteúdos mais positivos.</li>
<li>A pesquisa destaca a relação bidirecional entre o comportamento online e a saúde mental, com descobertas publicadas na Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A pesquisa indica que a exposição a conteúdos negativos online pode agravar problemas de saúde mental, contribuindo para sentimentos de ansiedade e desamparo. Gerenciar o consumo online é crucial, pois a exposição constante a informações negativas pode impactar significativamente pensamentos e emoções. Embora se manter informado seja importante para a mudança social, muitos acham que reduzir a exposição a notícias negativas e focar no bem-estar pessoal pode proporcionar alívio.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: O Navegador dos Hackers" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20O%20Navegador%20dos%20Hackers&subheading=domingo%2C%208%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Meu segundo ano sem emprego</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Elemento de Diálogo</a></h2>
<ul>
<li>O elemento HTML `` é usado para criar caixas de diálogo, que podem ser modais (pausando a interação com a página) ou não modais (permitindo a interação).</li>
<li>Os métodos JavaScript <code>.showModal()</code> e <code>.show()</code> são usados para exibir diálogos modais e não modais, respectivamente, enquanto <code>.close()</code> é usado para fechá-los.</li>
<li>É crucial garantir a acessibilidade; certifique-se de que o foco esteja configurado corretamente e forneça um mecanismo de fechamento, como um botão, ao usar CSS <code>::backdrop</code> para estilizar os fundos de modais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O elemento de diálogo no developer.mozilla.org iniciou um debate sobre o uso de elementos HTML interativos, como seletores de arquivos e reprodutores de mídia, com opiniões divergentes sobre sua consistência e previsibilidade entre os navegadores.</li>
<li>Enquanto alguns desenvolvedores criticam o elemento de diálogo por ser sem estilo e não funcionar como pop-ups nativos, outros valorizam seus benefícios semânticos e de acessibilidade.</li>
<li>A discussão destaca desafios na manutenção da consistência do design e preocupações sobre o uso indevido potencial por anunciantes, indicando que o elemento de diálogo é um passo progressivo, mas ainda requer melhorias.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Co-fundador do Maps.me tenta encerrar o fork de código aberto Organic Maps</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps lançou o código-fonte de seu &#39;metaserver&#39;, que otimiza a velocidade de download de mapas direcionando os usuários para os melhores servidores de Rede de Distribuição de Conteúdo (CDN) com base em sua localização.</li>
<li>O código, inicialmente fechado para prevenir forks não autorizados, agora está aberto sob a licença MIT, promovendo transparência e envolvimento da comunidade.</li>
<li>A equipe está reconsiderando o uso do Cloudflare Workers para evitar a dependência de fornecedores e reverteu alterações não autorizadas feitas por um colaborador, enfatizando seu compromisso com a privacidade e transparência.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, cofundador do Maps.me, tentou fechar o fork de código aberto do Organic Maps alterando sua licença MIT e adicionando registros a um repositório privado. Roman Tsisyk, outro mantenedor do projeto, reverteu essas mudanças e tornou o repositório público, levando a um conflito e à revogação de suas permissões. O incidente destaca desacordos internos sobre a natureza de código aberto do projeto, mas o Organic Maps continua a ser um aplicativo de mapas offline amplamente utilizado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Como usar Postgres para tudo</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Postgres para Tudo&quot; é um repositório que promove o uso do PostgreSQL, um popular banco de dados relacional de código aberto, para uma ampla gama de aplicações além das tarefas tradicionais de banco de dados. O repositório convida contribuições e acompanha vários usos inovadores do PostgreSQL, incluindo tarefas cron, filas de mensagens, análises e mais, destacando sua versatilidade. A iniciativa inclui 11 itens relacionados ao Supabase, uma plataforma que fornece serviços de backend usando PostgreSQL, mostrando sua integração e utilidade no desenvolvimento moderno de aplicações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão enfatiza a versatilidade do Postgres em várias aplicações, mas também aponta limitações, como o tratamento de caracteres nulos em strings e a necessidade de SQL personalizado para varreduras de índice de salto. - As opiniões variam sobre o uso do Postgres para todos os fins, com alguns alertando contra a dependência excessiva de um único banco de dados para grandes equipes e outros elogiando sua simplicidade e redução de complexidade. - Alternativas como Redis são mencionadas, juntamente com desafios na escalabilidade e a importância de evitar a superengenharia nas fases iniciais de um projeto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Lendas que me contaram sobre edição colaborativa, Parte 1: Algoritmos para edição offline</a></h2>
<ul>
<li>Em início de 2024, a pesquisa sobre sistemas de edição colaborativa para o editor de texto do Moment destacou desafios com a edição offline, onde algoritmos populares como CRDTs (Tipos de Dados Replicados Sem Conflito) e OT (Transformação Operacional) frequentemente falham. A edição offline aumenta conflitos diretos, com 20-30% desses conflitos resultando em resultados inaceitáveis, sugerindo que a questão é mais um desafio de interface/experiência do usuário (UI/UX) do que algorítmica. Pesquisadores estão agora focando em melhorar a experiência do usuário na edição offline, traçando paralelos com a forma como o git lida com a fusão de documentos, o que é um desenvolvimento promissor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo aborda os desafios da edição colaborativa, especialmente offline, e critica algoritmos atuais como Tipos de Dados Replicados Sem Conflito (CRDTs) e Transformação Operacional (OT) por nem sempre produzirem resultados semanticamente significativos. Há um consenso sobre a necessidade de melhorar a resolução de conflitos, potencialmente através de input do usuário ou ferramentas avançadas como Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), para lidar eficazmente com conflitos semânticos. A discussão também considera o papel das soluções de Interface do Usuário/Experiência do Usuário (UI/UX) em melhorar a experiência de edição colaborativa, destacando que a questão vai além dos algoritmos para compreender a intenção do usuário.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Saídas Estruturadas com Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Ollama introduziu suporte para saídas estruturadas, permitindo que modelos gerem saídas em um formato específico usando um esquema JSON.</li>
<li>Este recurso agora está disponível nas bibliotecas atualizadas Ollama Python e JavaScript, útil para tarefas como análise de dados de documentos e imagens.</li>
<li>Os usuários devem atualizar para a versão mais recente do Ollama e usar o parâmetro de formato em solicitações cURL ou bibliotecas, com futuras atualizações prometendo melhorias de desempenho e mais opções de formato.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ollama fornece um método para gerar dados estruturados, como JSON, a partir de modelos de linguagem, com discussões sobre o uso de gramáticas GBNF para formatos de saída mais versáteis, como XML ou SQL. - Usuários debatem a confiabilidade das saídas JSON em comparação com a linguagem natural, com insights sobre como os modelos de linguagem (LLMs) geram texto e o papel dos prompts estruturados. - A integração do Ollama com o llama.cpp é destacada por simplificar o uso do modelo, embora alguns a vejam apenas como um invólucro, e o recurso suporta vários modelos com diferentes níveis de precisão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon foi o último de sua espécie [vídeo]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reações</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, desenvolvido principalmente em linguagem assembly por uma pequena equipe, tornou-se um best-seller em 1999, exibindo um estilo de desenvolvimento raro.</li>
<li>Os fãs sugerem o OpenRCT2 para recursos aprimorados e compatibilidade, e o Roller Coaster Tycoon Classic para dispositivos modernos, enquanto alternativas como Parkitect e Planet Coaster oferecem experiências variadas.</li>
<li>O vídeo destaca a evolução do desenvolvimento de jogos e os desafios que pequenas equipes enfrentam ao competir com estúdios maiores, com sucessos independentes como Minecraft ilustrando o potencial para conquistas de pequenas equipes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Frutose na dieta aumenta o crescimento de tumores: pesquisa</a></h2>
<ul>
<li>Nos últimos 50 anos, o consumo de frutose aumentou significativamente, principalmente devido ao xarope de milho com alto teor de frutose em bebidas e alimentos processados.</li>
<li>Pesquisas da Universidade de Washington em St. Louis indicam que, embora a frutose não alimente diretamente os tumores, o fígado a converte em nutrientes que apoiam o crescimento tumoral em cânceres como melanoma, mama e colo do útero.</li>
<li>O estudo sugere potenciais novos tratamentos para o câncer ao explorar métodos para impedir que a frutose auxilie no crescimento de tumores, possivelmente por meio de mudanças na dieta ou de produtos farmacêuticos, com financiamento parcial dos Institutos Nacionais de Saúde (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Pesquisas da Universidade de Washington indicam que o consumo elevado de frutose pode promover o crescimento de tumores ao aumentar os lipídios circulantes, que são utilizados pelas células cancerígenas para crescer. - Enquanto a frutose em frutas é tipicamente segura devido aos nutrientes adicionais, a ingestão excessiva de fontes como xarope de milho com alto teor de frutose pode ser arriscada. - O estudo destaca a complexidade do metabolismo do câncer e a potencial influência da dieta na progressão do câncer, embora mais pesquisas sejam necessárias para compreender completamente esses mecanismos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Maiores programas de shell</a></h2>
<ul>
<li>O texto destaca programas significativos em shell, focando em scripts substanciais escritos à mão, em vez daqueles gerados por ferramentas como autoconf. - Entradas notáveis incluem akinomyoga/ble.sh, um Editor de Linha Bash com 61 mil linhas de código (LoC), e kalua, um addon OpenWRT com 56 mil linhas de código fonte (SLoC). - A lista oferece insights sobre a complexidade e diversidade da programação em shell, apresentando programas que utilizam estruturas de dados e algoritmos, tipicamente excedendo 5.000 linhas de código.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate se concentra nas complexidades e desafios do uso de grandes scripts shell, como problemas de legibilidade, tratamento de erros e portabilidade. - Os usuários sugerem considerar alternativas como Python ou AWK para tarefas complexas devido à melhor manutenção, enquanto ferramentas como ShellCheck podem ajudar a melhorar a qualidade dos scripts shell. - A conversa destaca o equilíbrio entre usar scripts shell para tarefas rápidas e optar por linguagens de programação mais robustas para projetos maiores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Programação–não prompting–LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy é uma estrutura projetada para construir sistemas de IA modulares usando código Python composicional, com foco em melhorar as saídas de modelos de linguagem (LM) sem depender apenas de prompts. - Ele suporta vários provedores de modelos de linguagem grandes (LLM) como OpenAI, Anthropic e Databricks, permitindo que os usuários descrevam o comportamento da IA como código, facilitando a iteração e otimização. - Originado do Stanford NLP, o DSPy tem uma forte presença comunitária no GitHub e Discord, contribuindo para a pesquisa de IA de código aberto e avançando arquiteturas de programas e otimizadores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reações</a></h3>
<ul>
<li>DSPy é uma estrutura projetada para otimizar prompts para modelos de linguagem (LMs) automatizando a seleção de subconjuntos de dados de treinamento, melhorando assim o desempenho e minimizando ajustes manuais.</li>
<li>Ele suporta o treinamento de ponta a ponta de programas de modelos de linguagem grande (LLM), prevenindo o uso de prompts desatualizados no código, e é particularmente útil para tarefas como extração e sumarização de dados.</li>
<li>Embora alguns usuários considerem a complexidade do DSPy desafiadora, ele é valorizado por sua abordagem estruturada e por recursos como asserções e sugestões que impõem restrições de saída.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Meu segundo ano sem emprego" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Meu%20segundo%20ano%20sem%20emprego&subheading=s%C3%A1bado%2C%207%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">O número correto de anúncios é zero</a></h2>
<ul>
<li>O Verge introduziu um modelo de assinatura com uma versão paga, oferecendo benefícios como feeds RSS de texto completo para assinantes.</li>
<li>A assinatura tem como objetivo reduzir a exposição a anúncios, mas há críticas de que assinantes pagantes não deveriam ver nenhum anúncio.</li>
<li>Preocupações são levantadas sobre a possível venda de dados para anunciantes, sugerindo que os assinantes não deveriam estar sujeitos tanto a anúncios quanto à monetização de dados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate sobre anúncios na mídia gira em torno de sua necessidade, com alguns os vendo como cruciais para a diversificação de receitas e redução de custos, enquanto outros defendem uma experiência sem anúncios para assinantes pagantes.</li>
<li>Críticos destacam questões de privacidade e a natureza intrusiva dos anúncios online em comparação com os anúncios impressos tradicionais, levantando preocupações sobre a experiência do consumidor e a integridade da mídia.</li>
<li>A discussão inclui a sustentabilidade dos modelos apoiados por anúncios e explora métodos alternativos de financiamento, como assinaturas ou apoio direto por meio de plataformas como o Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">O problema dos 70%: Verdades difíceis sobre a codificação assistida por IA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ferramentas de codificação assistidas por IA podem gerar código rapidamente, semelhante a desenvolvedores juniores, mas muitas vezes exigem uma revisão minuciosa por desenvolvedores experientes devido a erros frequentes.</li>
<li>Embora as ferramentas de IA sejam excelentes em lidar com tarefas repetitivas e oferecer rascunhos iniciais de código, elas têm dificuldades com a resolução de problemas complexos e a criatividade, limitando sua capacidade de substituir completamente os programadores humanos.</li>
<li>A integração de ferramentas de IA nos fluxos de trabalho de desenvolvimento apresenta um desafio: aumentar o aprendizado e a produtividade sem prejudicar o desenvolvimento de habilidades essenciais de resolução de problemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Portland aeroporto cresce com ampla cobertura de madeira maciça</a></h2>
<ul>
<li>Portland Airport (PDX) expandiu seu terminal principal com uma cobertura de telhado sustentável em madeira maciça, projetada pela ZGF, utilizando glulam de Douglas Fir de origem local.</li>
<li>O dossel de nove acres visa aumentar a capacidade do aeroporto e a experiência dos passageiros, ao mesmo tempo em que reduz a pegada de carbono, incorporando elementos biofílicos para uma atmosfera acolhedora.</li>
<li>Este projeto estabelece um novo padrão para o design sustentável de aeroportos, com conclusão prevista para 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O aeroporto de Portland introduziu um novo dossel de telhado de madeira maciça, que melhora a luz natural e eleva o teto, como parte de um projeto de renovação em várias fases.</li>
<li>O design é apreciado por sua estética e acústica aprimorada, mas alguns usuários relatam confusão com a orientação.</li>
<li>O uso da madeira é considerado uma escolha sustentável para construção, embora haja discussões sobre seu impacto nas emissões de carbono, fazendo comparações com outros aeroportos modernos com temas naturais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Conselho da Intel, e um exemplo de quando conselhos e o curto-prazismo falham</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger&#39;s exit from Intel é retratada como uma demissão em vez de uma aposentadoria, enfatizando as falhas do conselho e o foco de curto prazo em detrimento da estratégia de longo prazo. A falta de expertise em semicondutores do conselho e o foco no valor imediato para os acionistas foram criticados, potencialmente prejudicando as perspectivas de longo prazo da Intel e a indústria de semicondutores dos EUA. A falha do conselho em apoiar a estratégia IDM 2.0 de Gelsinger sugere uma mudança em direção à venda de partes da empresa, o que pode beneficiar os acionistas a curto prazo, mas poderia prejudicar o futuro da Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Conselho da Intel enfrentou críticas por falta de expertise técnica e por priorizar ganhos de curto prazo, o que alguns acreditam ter contribuído para as recentes dificuldades da empresa.</li>
<li>Pat Gelsinger, o atual CEO, é visto como capaz, mas, segundo relatos, carece de apoio suficiente do conselho, que historicamente tem se concentrado mais em dividendos e interesses dos acionistas do que em inovação.</li>
<li>Há apelos por uma mudança cultural dentro da Intel, enfatizando a necessidade de um melhor alinhamento com os objetivos de longo prazo para garantir o futuro da empresa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Servidor de aplicativos rápido, de arquivo único e de código aberto, construído usando Rust e SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase é um servidor de aplicação de código aberto projetado para APIs rápidas e seguras em termos de tipo, utilizando Rust, SQLite e V8, sendo adequado para aplicações móveis, web ou desktop.</li>
<li>Ele oferece latências de sub-milissegundo, eliminando a necessidade de caches dedicados, e suporta várias plataformas com binários pré-compilados e pacotes de cliente disponíveis para Linux, MacOS e múltiplas linguagens de programação.</li>
<li>TrailBase está licenciado sob OSL-3.0, permitindo que seja usado como um framework sem requisitos adicionais de licenciamento, e contribuições da comunidade são incentivadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase é um servidor de aplicação rápido, de arquivo único e de código aberto, desenvolvido usando Rust e SQLite, que iniciou discussões sobre sua segurança, particularmente em relação aos riscos de injeção de SQL. Usuários sugeriram melhorias como o uso de declarações preparadas ou strings de template marcadas para aumentar a segurança das consultas SQL, e compararam o Trailbase a projetos similares como Pocketbase e Supabase. Apesar de algumas preocupações sobre a clareza da documentação e debates sobre licenciamento, o Trailbase foi bem recebido por seu potencial e comparações respeitosas com outros projetos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab nomeia Bill Staples como novo CEO</a></h2>
<ul>
<li>GitLab nomeou Bill Staples como o novo CEO, com o cofundador Sid Sijbrandij passando para Presidente Executivo do Conselho devido a razões de saúde.</li>
<li>Staples, ex-CEO da New Relic, traz ampla experiência em plataformas de desenvolvedores para o GitLab, uma proeminente plataforma DevSecOps com inteligência artificial.</li>
<li>GitLab atende mais de 10.000 clientes, gera mais de $750 milhões em receita e é confiável por mais de 40 milhões de usuários, incluindo mais da metade das empresas da Fortune 100.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Reações</a></h3>
<ul>
<li>GitLab nomeou Bill Staples como o novo CEO, sucedendo Sid Sijbrandij, que está se afastando para se concentrar em seu tratamento contra o câncer.</li>
<li>A mudança de liderança indica a mudança estratégica do GitLab de uma abordagem centrada no desenvolvedor para o direcionamento de vendas empresariais, com Staples tendo experiência em preparar empresas para aquisição.</li>
<li>A nomeação gerou discussões sobre o futuro do GitLab, uma possível venda e a concorrência com o GitHub, além de preocupações dos usuários sobre preços e foco do produto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Três usinas nucleares da Ucrânia restauraram a produção de eletricidade</a></h2>
<ul>
<li>Os usinas nucleares da Ucrânia retomaram a produção de eletricidade após recentes ataques à rede, destacando a importância de um fornecimento de energia estável para a segurança nuclear.</li>
<li>A Agência Internacional de Energia Atômica (AIEA) está monitorando ativamente a situação na Ucrânia, ressaltando seu compromisso com a segurança e proteção nuclear.</li>
<li>Equipamentos avaliados em mais de 14 milhões de euros foram fornecidos à Ucrânia para reforçar as medidas de segurança e proteção nuclear.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usinas nucleares da Ucrânia retomaram a produção de eletricidade, demonstrando resiliência apesar do conflito em andamento.</li>
<li>Interrupções de energia são normalmente resolvidas em 48 horas, demonstrando a eficiência da gestão e das capacidades de reparo da rede elétrica da Ucrânia.</li>
<li>A utilização de soluções alternativas, como baterias de inversores solares, por residentes e empresas destaca a adaptabilidade na manutenção das operações durante interrupções de energia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">Campanha de Hackers Contratados da ExxonMobil Alvo de Ativistas Climáticos</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil é acusada de orquestrar uma campanha de hackeamento sob encomenda, &quot;Fox Hunt&quot;, visando mais de 500 ativistas climáticos e jornalistas usando capacidades cibernéticas avançadas.</li>
<li>A operação supostamente envolveu ataques de phishing e vazamento de e-mails para minar defensores ambientais e apoiar as estratégias legais da Exxon, apesar da negação da empresa de envolvimento.</li>
<li>Este caso destaca a crescente tendência da guerra digital em disputas corporativas, levando a investigações do FBI e a pedidos por medidas legais mais rigorosas para combater tais operações cibernéticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Reações</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil é acusada de orquestrar uma campanha de hackeamento sob encomenda visando ativistas climáticos e a organização Fight for the Future, que defende a neutralidade da rede.</li>
<li>Ao ataque, inicialmente percebido como aleatório, foi posteriormente identificado como uma tentativa de acessar comunicações internas, levando a organização a adotar uma política de retenção de e-mails de 3 meses para proteção.</li>
<li>O incidente destaca a necessidade de responsabilização e regulamentações mais rigorosas sobre má conduta corporativa, com potenciais ligações a um importante Provedor de Serviços de Internet (ISP) americano ou seu grupo de lobby.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Teams</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, programado para ser lançado em 5 de dezembro de 2024, oferece às empresas uma ferramenta de busca e IA focada na privacidade, enfatizando a ausência de anúncios, rastreamento ou coleta de dados.</li>
<li>O serviço inclui um mecanismo de busca premium e acesso universal à IA, com preços flexíveis baseados em usuários ativos, oferecendo planos Profissional e Ultimate.</li>
<li>Kagi promete configuração rápida, suporte disponível e retorno significativo sobre o investimento (ROI) por meio de tempos de pesquisa mais rápidos, garantindo a privacidade dos dados para as empresas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams é um mecanismo de busca elogiado por seus resultados de busca de alta qualidade e sem anúncios, oferecendo uma experiência mais limpa em comparação com o Google.</li>
<li>Alguns usuários estão dispostos a pagar $120/ano pelo Kagi, apreciando sua capacidade de filtrar anúncios e golpes, mas existem preocupações sobre seu uso do Yandex, um mecanismo de busca russo com ligações com o Kremlin.</li>
<li>Kagi também oferece integrações de IA e um plano de equipe para empresas, embora a associação com a Yandex continue sendo uma preocupação significativa para alguns usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Passei um ano desenvolvendo um curso de Android para idosos</a></h2>
<ul>
<li>O autor desenvolveu um curso em vídeo para ensinar idosos a usar smartphones Android, abordando desafios comuns como intimidação pelas interfaces e falta de habilidades básicas como rolar ou deslizar.</li>
<li>O curso inclui um roteiro de 400 páginas, gravações de vídeo e um aplicativo Android com exercícios, inicialmente hospedado no Udemy e posteriormente transferido para um site dedicado, &#39;Smartphone How-To&#39;.</li>
<li>Comercializar o curso é desafiador devido às dificuldades do público-alvo com o registro e pagamento online, e o autor busca feedback para melhorias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um curso de Android foi desenvolvido especificamente para idosos, a fim de auxiliar no uso básico de smartphones, recebendo avaliações positivas no Udemy, apesar de alguns desafios. - O feedback indicou problemas como avisos de cookies e confusão com assinaturas, com sugestões para simplificar o conteúdo e incluir aplicativos populares como o WhatsApp. - Melhorias futuras podem envolver traduções e abordar preocupações de acessibilidade para melhor apoiar os idosos na navegação por smartphones e recursos online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">Unidade da McKinsey pagará US$ 123 milhões para resolver alegações de que subornou autoridades sul-africanas</a></h2>
<ul>
<li>A subsidiária da McKinsey &amp; Company concordou em pagar US$ 123 milhões para resolver alegações de suborno a funcionários sul-africanos, conforme relatado pelo Departamento de Justiça dos EUA.</li>
<li>O esquema de suborno, envolvendo a McKinsey Africa, resultou em US$ 85 milhões em lucros por meio de contratos com empresas de serviços públicos controladas pelo estado.</li>
<li>Ex-parceiro da McKinsey, Vikas Sagar admitiu culpa em acusações de conspiração sob a Lei de Práticas de Corrupção no Exterior, e a McKinsey África concordou com um acordo de acusação adiada de três anos, comprometendo-se a melhorar as medidas de conformidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Reações</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey concordou em pagar US$ 123 milhões para resolver alegações de suborno a funcionários sul-africanos, destacando preocupações sobre corrupção dentro das empresas de consultoria.</li>
<li>O acordo provoca discussões sobre a eficácia das penalidades financeiras como um fator de dissuasão e a responsabilidade das grandes corporações.</li>
<li>O caso destaca questões mais amplas de corrupção nos negócios e no governo, com potenciais implicações para o comércio internacional e a regulamentação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Meta tornou o Llama-3.3-70B-Instruct de código aberto, uma iniciativa para tornar a IA mais acessível e melhorar suas plataformas sociais.</li>
<li>O modelo é competitivo com o Llama 3.2 405B e mais econômico que o GPT-4o, oferecendo aos desenvolvedores ferramentas poderosas para personalização.</li>
<li>Embora os modelos Llama sejam abertos, eles têm restrições comerciais, indicando um esforço estratégico para desafiar o domínio da OpenAI e beneficiar a comunidade de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Instale o postmarketOS no telefone Android e use o Docker como um servidor doméstico</a></h2>
<ul>
<li>O guia detalha a instalação do Docker em um OnePlus 6T usando o postmarketOS, convertendo-o efetivamente em um servidor doméstico, mas apaga todos os dados do telefone.</li>
<li>Os requisitos principais incluem um OnePlus 6 ou 6T, Fastboot em um PC e arquivos do postmarketOS, com etapas que envolvem habilitar o Modo Desenvolvedor, flash do postmarketOS e configuração do SSH.</li>
<li>Embora esta configuração ofereça uma alternativa a um Raspberry Pi com tela e bateria integradas, ela não possui suporte a Ethernet e é limitada ao armazenamento interno.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora o uso do postmarketOS, um sistema operacional baseado em Linux, em telefones Android para reaproveitá-los como servidores domésticos com Docker, oferecendo um ambiente mais estável do que o Android. - Ele enfatiza as vantagens do postmarketOS ou Mobian para segurança aprimorada do kernel e suporte para dispositivos mais antigos, como o OnePlus 6/6T, enquanto aborda preocupações sobre a vida útil da bateria e operação contínua. - A discussão inclui as limitações de usar musl (uma biblioteca padrão C leve) em vez de glibc (Biblioteca C GNU) e a ideia inovadora de utilizar telefones antigos como servidores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Hacker Herald – como o HN, mas com fotos e legendas colaborativas</a></h2>
<ul>
<li>O autor, juntamente com o ex-instrutor Arnav e o estudante Archis, lançou um projeto chamado Hacker Herald, uma interface para o Hacker News. O projeto foi desenvolvido durante um curso online de programação em JavaScript e tem como objetivo fornecer um layout visualmente atraente, semelhante aos sites de jornais populares. A inclusão de elementos visuais, como imagens, visa melhorar a experiência de contar histórias, proporcionando um contexto imediato sem a necessidade de clicar nos artigos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald é um novo projeto inspirado no Hacker News, oferecendo um layout semelhante ao de um jornal com imagens e legendas colaborativas para notícias de tecnologia.</li>
<li>O projeto recebeu feedback misto, com alguns usuários apreciando o apelo visual, enquanto outros preferem a simplicidade do formato original do Hacker News.</li>
<li>Preocupações foram levantadas sobre a autenticidade das imagens e questões de privacidade decorrentes do hotlinking, com sugestões de melhorias como a adição de busca, categorias e links permanentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Governador do Congo diz que está &#39;em alerta&#39; devido a doença misteriosa semelhante à gripe que matou dezenas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O governo do Congo está em alerta máximo devido a uma misteriosa doença semelhante à gripe que resultou em dezenas de mortes, levantando preocupações sobre sua natureza e origem.</li>
<li>Especialistas estão considerando várias possibilidades, incluindo ser uma doença endêmica, uma doença infecciosa emergente ou um patógeno novo, com testes em andamento para identificar a causa.</li>
<li>A área afetada é conhecida por desnutrição, o que poderia agravar o impacto, mas atualmente não há evidências de transmissão rápida ou generalizada.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="O número correto de anúncios é zero" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=O%20n%C3%BAmero%20correto%20de%20an%C3%BAncios%20%C3%A9%20zero&subheading=sexta-feira%2C%206%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – Uma abordagem sistemática para a criação de documentação técnica</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis é uma abordagem sistemática para documentação técnica que foca nas necessidades do usuário, categorizando o conteúdo em quatro tipos: tutoriais, guias de instruções, referência técnica e explicação.</li>
<li>Este método aborda questões relacionadas ao conteúdo, estilo e organização, beneficiando tanto os usuários quanto os criadores ao melhorar a qualidade e a acessibilidade da documentação.</li>
<li>Diátaxis foi implementado com sucesso em projetos como Gatsby e Cloudflare, demonstrando sua eficácia prática em melhorar a clareza e a acessibilidade para o usuário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis é uma estrutura projetada para aprimorar a documentação técnica, categorizando o conteúdo em tutoriais, guias de instruções, materiais de referência e explicações, cada um atendendo a necessidades distintas dos usuários.</li>
<li>Essa abordagem está ganhando popularidade na redação técnica, pois visa melhorar a qualidade da documentação ao evitar a armadilha de criar documentos que servem para todos.</li>
<li>Embora a estrutura seja benéfica, alguns especialistas aconselham manter a flexibilidade para se adaptar a diferentes requisitos de documentação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Levando a quantização de contexto K/V para Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A integração da quantização de contexto K/V (Chave/Valor) no Ollama foi um esforço colaborativo entre a equipe do Ollama e a comunidade, levando aproximadamente cinco meses para ser concluída.</li>
<li>Desafios foram enfrentados na incorporação do recurso ao projeto, destacando as complexidades de contribuir para projetos de grande escala.</li>
<li>O projeto destaca a dedicação dos entusiastas no desenvolvimento de IA e inclui discussões sobre vários métodos de uso, como opções de GUI (Interface Gráfica do Usuário) e compatibilidade móvel, com ferramentas como OpenWebUI e LibreChat sendo recomendadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Próxima parada: Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One está programado para expandir seu serviço de transporte autônomo totalmente elétrico para Miami em 2026, utilizando Jaguar I-PACEs.</li>
<li>A expansão é em parceria com a Moove e segue testes bem-sucedidos nas desafiadoras condições climáticas de Miami.</li>
<li>Esta medida está alinhada com a ênfase de Miami em transporte sustentável e de energia limpa, e o serviço estará acessível através do aplicativo Waymo One.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Waymo está expandindo seu serviço de carros autônomos para Miami, uma cidade com condições de direção desafiadoras, como parte de sua estratégia para ampliar operações em várias cidades. A expansão levanta questões sobre a capacidade da Waymo de lidar com os desafios únicos de Miami, incluindo inundações frequentes e comportamentos agressivos de direção. A Waymo faz parcerias com empresas locais para gerenciar operações, focando em sua tecnologia de direção autônoma para abordar os altos custos e questões de segurança dos táxis dirigidos por humanos, visando uma solução de transporte urbano mais eficiente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Tribunal Federal Diz que Desmontar um Telefone para Instalar Firmware Não é uma &#39;Busca&#39;</a></h2>
<ul>
<li>O iPhone 6 é suscetível ao exploit checkm8, que é uma vulnerabilidade de segurança conhecida.</li>
<li>Dispositivos como o iPhone XS e modelos mais novos atualmente não são afetados por essa exploração, indicando medidas de segurança aprimoradas nos modelos mais recentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A corte federal decidiu que desmontar um telefone para instalar firmware não se qualifica como uma &quot;busca&quot; se o acesso aos dados for realizado com um mandado válido. O governo enfrentou desafios para acessar um dispositivo, levando-o a enviá-lo para reparo e atualização de firmware, com um novo mandado obtido antes da busca real de dados. Este caso destaca as complexidades nas interpretações legais e as dificuldades em criar manchetes claras para questões legais técnicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: Armazene 400 mil Vetores por $1 no PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord é uma nova extensão do PostgreSQL projetada para busca vetorial eficiente, capaz de armazenar 400.000 vetores por apenas $1, tornando-se mais econômica do que os concorrentes. Utiliza técnicas de IVF (Arquivo Invertido) e RaBitQ (Quantização Aleatória de Bits) para melhorar a velocidade de busca e a eficiência de memória, tornando-a adequada para lidar com grandes conjuntos de dados. VectorChord supera alternativas como Pinecone e pgvector em termos de preço e desempenho, oferecendo busca vetorial escalável com velocidade e precisão aprimoradas para aplicações que necessitam de respostas rápidas e precisas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Reações</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord introduziu uma extensão para PostgreSQL que permite armazenar 400.000 vetores por um custo de $1, destacando uma solução econômica para armazenamento de vetores.</li>
<li>Comparações com o AstraDB da Datastax revelam diferenças nas estratégias de replicação e nos custos associados, provocando discussões sobre desempenho e gerenciamento de atualizações.</li>
<li>O projeto planeja integrar recursos do pgvecto.rs e, eventualmente, descontinuar o suporte para ele, com os usuários explorando o potencial e as limitações do VectorChord na gestão de banco de dados vetorial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Bitcoin está acima de $100 mil</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Recentemente, o aumento do Bitcoin para mais de $100k reacendeu debates sobre seu valor, com discussões focando em seu papel como um ativo especulativo versus uma reserva de valor.</li>
<li>A ascensão gerou conversas sobre a desigualdade de riqueza, o impacto ambiental das criptomoedas e seu potencial como uma ferramenta financeira descentralizada.</li>
<li>Apesar das opiniões divergentes, o crescimento do Bitcoin continua a atrair atenção, com previsões de novos aumentos e alertas sobre sua volatilidade inerente.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – Uma abordagem sistemática para a criação de documentação técnica" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20Uma%20abordagem%20sistem%C3%A1tica%20para%20a%20cria%C3%A7%C3%A3o%20de%20documenta%C3%A7%C3%A3o%20t%C3%A9cnica&subheading=quinta-feira%2C%205%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Entre 2009 e 2012, os iPhones apresentavam um botão &quot;Enviar para o YouTube&quot; no aplicativo Fotos, resultando em inúmeros uploads com nomes de arquivo padrão IMG_XXXX. - Um bot foi desenvolvido, inspirado por Ben Wallace, para localizar 5 milhões desses vídeos, exibindo momentos brutos e não editados. - A coleção de vídeos está disponível para visualização, apresentada em ordem aleatória, oferecendo um vislumbre de conteúdo não filtrado daquela época.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno de um recurso de interface de usuário (UI) minimalista que exibe contagens de visualizações em vídeos, evocando nostalgia pelo conteúdo mais pessoal e autêntico da internet primitiva. - Os usuários expressam emoções mistas, com alguns vendo vídeos pessoais como uma invasão de privacidade, apesar de sua disponibilidade pública, destacando preocupações contínuas com a privacidade na cultura da internet. - A conversa reflete sobre a evolução da cultura da internet, contrastando a autenticidade bruta das experiências online passadas com a natureza mais sanitizada e potencialmente invasiva da privacidade da web atual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Meu filho (9 anos) usou JavaScript puro para criar um jogo e quer seu feedback.</a></h2>
<ul>
<li>Aos 9 anos, ele tem aprendido a programar, dominando HTML e CSS, e recentemente usou o Google Gemini para aprimorar suas habilidades. Ele criou um jogo codificando em HTML, CSS e JavaScript no VSCode e usou o Piskel para gráficos animados, com orientação de seus pais e do Google Gemini. A criança documentou sua experiência em um post de blog, discutindo o processo e recebendo feedback de seus pais programadores para refinar sua escrita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ao criar um jogo usando JavaScript, uma criança de 9 anos demonstrou habilidades em HTML, CSS e design de jogos com ferramentas como VSCode e Piskel. O jovem desenvolvedor recebeu orientação de seus pais programadores e utilizou o Google Gemini para aprimorar suas habilidades de codificação. O feedback da comunidade tem sido positivo, com sugestões de melhorias, indicando um ambiente de apoio para sua jornada na programação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Egoless Engineering</a></h2>
<ul>
<li>A palestra enfatiza a importância de fomentar melhores ambientes de trabalho ao desmantelar divisões de funções desnecessárias e incentivar a colaboração entre papéis. Destaca as ineficiências causadas pela divisão excessiva de funções e a concepção errônea de práticas &quot;devops&quot; que criam barreiras em vez de promover a colaboração. O palestrante defende a valorização da cooperação, curiosidade e responsabilidade compartilhada, sugerindo que a miséria não deve ser equiparada à produtividade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Egoless Engineering foca na colaboração, propriedade e minimização de processos desnecessários para aumentar a eficiência da equipe.</li>
<li>Destaca a importância de criar ambientes de alta confiança para aumentar a produtividade e alerta contra as ineficiências causadas pela política nas estruturas de equipe modernas.</li>
<li>Equilibrar autonomia com a supervisão necessária é crucial, especialmente em grandes projetos, para fomentar uma cultura de confiança e colaboração enquanto se gerenciam traços humanos como o ego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 está aqui</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 foi lançado, oferecendo uma grande atualização que simplifica aplicações dinâmicas renderizadas no servidor ao reduzir a necessidade de JavaScript e melhorar as capacidades em tempo real. - As principais características desta versão incluem um mecanismo de diferenciação para atualizações eficientes, componentes HEEx para melhor composições de HTML e uploads interativos, todos aproveitando Elixir e a VM Erlang para latência e escalabilidade superiores. - A atualização também introduz novos recursos como streams e operações assíncronas, com planos futuros para integrar hooks JavaScript e Web Components, incentivando os desenvolvedores a explorar sua configuração fácil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 foi lançado, apresentando um novo instalador para configuração mais fácil e funcionalidades aprimoradas.</li>
<li>A liberação é considerada um marco importante para os projetos Elixir e Phoenix, com os usuários elogiando sua produtividade e facilidade de uso em comparação com outros frameworks.</li>
<li>Apesar de alguns desafios, como gerenciar conexões não confiáveis, a comunidade está ativamente buscando soluções, e o criador, Chris McCord, está aberto a feedback.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: Um modelo de mundo de fundação em larga escala</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, lançado em 4 de dezembro de 2024, é um modelo mundial de base em larga escala projetado para gerar ambientes 3D diversos para treinamento de agentes de IA. Desenvolvido pela equipe de Jack Parker-Holder, o Genie 2 pode criar mundos jogáveis e controláveis por ação a partir de um único prompt de imagem, apoiando a prototipagem rápida e experiências interativas. O Genie 2 avança a pesquisa em IA ao modelar interações de objetos, animações de personagens e física ambiental, enfrentando o desafio de criar ambientes de treinamento ricos para agentes incorporados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, desenvolvido pela DeepMind, é um novo modelo de mundo que demonstra potencial em navegar por ambientes usando fotos e texto, mas carece de detalhes técnicos, código e acesso aberto.</li>
<li>É considerado mais um protótipo para pesquisa e desenvolvimento do que um produto acabado, levando a críticas sobre sua inacessibilidade e aplicação prática limitada.</li>
<li>A discussão em torno do Genie 2 destaca os desafios do conteúdo gerado por IA, o potencial para aplicações futuras e a natureza competitiva do desenvolvimento de IA, com sua utilidade e impacto no mundo real ainda incertos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD é um jogo de simulação de código aberto baseado no Transport Tycoon Deluxe</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 foi lançado em 3 de maio de 2024, com foco na correção de bugs desde o lançamento inicial. - As principais atualizações incluem a resolução de um bug de dessincronização no modo multijogador e melhorias no localizador de caminhos de navios e na funcionalidade de desagrupamento. - Os jogadores demonstraram um envolvimento significativo, registrando 34.700 horas em 17.219 jogos na semana passada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Reações</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD é um jogo de simulação de código aberto inspirado no Transport Tycoon Deluxe, notável por ser jogável sem a necessidade de ativos adicionais, ao contrário de muitos outros remakes de código aberto. Lançado em 2004, o OpenTTD substituiu os gráficos do jogo original até 2009, permitindo sua distribuição em plataformas como Steam, mantendo o estilo original sem copiar ativos. O jogo suporta multijogador e tem aplicações educacionais, como no desenvolvimento de IA, e continua a ser popular por seu apelo nostálgico e jogabilidade envolvente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Meu compilador C se compilou</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um usuário detalhou sua jornada no desenvolvimento de um compilador C autocompilável, destacando os desafios e recompensas do processo.</li>
<li>Feedback focado em aderir aos princípios DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) e evitar conversões de tipo desnecessárias com malloc(), uma função de alocação de memória em C.</li>
<li>A discussão se expandiu para incluir tópicos como compatibilidade de compiladores, estilo de codificação, bootstrapping e os prós e contras de usar Makefiles versus scripts Python para builds de projetos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Como cultivar relacionamentos profissionais</a></h2>
<ul>
<li>O Modelo de Colaboração TJS (The Journey to Synergy) descreve sete estados de relacionamentos profissionais, que vão desde competitivo até identidade compartilhada, para aprimorar a colaboração.</li>
<li>O modelo enfatiza a transição de uma mentalidade de soma zero para uma sinergia de alta qualidade, incentivando uma mentalidade de abundância e alinhamento com objetivos e valores pessoais.</li>
<li>Os estágios principais incluem Competição, Coexistência, Comunicação, Cooperação, Coordenação, Colaboração e &quot;Somos os mesmos&quot;, com o objetivo final de alcançar mais coletivamente do que individualmente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">A course de física de partículas para estudantes do ensino médio</a></h2>
<ul>
<li>CERN&#39;s Physics Education Research team desenvolveu um curso piloto de física de partículas para estudantes do ensino médio, composto por 16 capítulos com vídeos e questionários. O curso, com duração de aproximadamente 4 horas, abrange tópicos fundamentais como &quot;O que é uma partícula?&quot; e &quot;O que é um acelerador de partículas?&quot; e inclui experimentos faça-você-mesmo. Os participantes podem completar os capítulos em qualquer ordem e ganhar um certificado digital ao concluir todos os questionários, com feedback incentivado para aprimorar futuras iterações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A disciplina de física de partículas para estudantes do ensino médio no Reino Unido envolveu 54 adolescentes de 36 escolas, realizada online ao longo de oito semanas. Apesar de desafios como interação limitada e questões de autoestima, mais de 80% dos estudantes passaram em um teste com perguntas de um exame de física quântica de pós-graduação de Oxford, com metade alcançando distinções. O sucesso do curso sem matemática complexa levou a discussões sobre a obrigatoriedade do uso de câmeras em aulas online, engajamento dos estudantes e acessibilidade linguística para falantes não nativos de inglês.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">No NAT November: Meu mês sem IPv4</a></h2>
<ul>
<li>O desafio &#39;No NAT November&#39; envolveu desativar o IPv4 e usar apenas o IPv6, destacando o potencial e os desafios da transição para redes exclusivamente IPv6. O autor sugere uma abordagem &#39;principalmente IPv6&#39;, que prioriza o IPv6 enquanto mantém redes de pilha dupla, reduzindo a manutenção e preparando para um futuro sem IPv4. Tecnologias de transição como NAT64 e DNS64 ajudaram a resolver problemas de compatibilidade, com dispositivos Apple se adaptando bem, enquanto Windows e Linux mostraram resultados mistos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os desafios na transição do IPv4 para o IPv6 são destacados na discussão, incluindo problemas de suporte de ISP, limitações de hardware e obstáculos comerciais e técnicos.</li>
<li>Os usuários observam os benefícios do IPv6, como a melhoria na latência e a simplificação do gerenciamento de rede ao evitar as complexidades do NAT (Tradução de Endereços de Rede).</li>
<li>A conversa inclui ceticismo sobre a adoção do IPv6 e explora soluções técnicas, configurações e seu impacto na segurança e gestão de redes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Formaldeído causa mais câncer do que qualquer outro poluente tóxico do ar</a></h2>
<ul>
<li>Formaldeído, um poluente atmosférico prevalente proveniente de fontes como escapamento de carros e fábricas, apresenta riscos significativos de câncer, particularmente ligado à leucemia mieloide. Esforços para regular o formaldeído têm sido obstruídos pela influência da indústria e mudanças políticas, com retrocessos notáveis durante a administração Trump. A investigação da ProPublica destaca os riscos subestimados da exposição ao formaldeído e os desafios contínuos na implementação de regulamentações eficazes, apesar de algum progresso sob a administração Biden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Formaldeído é reconhecido como um importante poluente do ar cancerígeno, com debates em andamento sobre sua regulamentação e os riscos à saúde associados, particularmente a leucemia mieloide.</li>
<li>A Agência de Proteção Ambiental (EPA) enfrenta críticas de alguns cientistas em relação à sua avaliação dos riscos do formaldeído, destacando a tensão entre a segurança pública e os interesses econômicos.</li>
<li>Formaldeído é comumente encontrado em produtos como materiais de construção e tratamentos capilares, levantando preocupações sobre a exposição, enquanto discussões mais amplas incluem a poluição de pneus de veículos e a redução da dependência de carros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 está programada para ser realizada online nos dias 7 e 8 de dezembro, com palestras, oportunidades de voluntariado e discussões centradas em GNU Emacs e Emacs Lisp.</li>
<li>O evento utilizará software gratuito para streaming e incluirá um evento satélite em Lucerna, Suíça, oferecendo uma experiência híbrida.</li>
<li>Os participantes podem se engajar em discussões através da lista de discussão emacsconf-discuss, organizar-se pelo emacsconf-org e conectar-se no IRC em #emacsconf em irc.libera.chat, com conteúdo licenciado sob CC BY-SA 4.0 e GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Reações</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 enfatiza a dedicação duradoura da comunidade Emacs, destacando suas características únicas, apesar de não ser tão popular quanto editores como o VS Code. - As discussões principais focam no apelo de nicho do Emacs, na relação entre popularidade e sustentabilidade de software, e em apresentações inovadoras na conferência. - Tópicos notáveis incluem a integração do Emacs com IA e modos únicos como o gptel, destacando sua adaptabilidade e relevância contínua.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">CEO da UnitedHealthcare é fatalmente baleado no centro de Manhattan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O CEO da UnitedHealthcare foi tragicamente baleado em Manhattan, levando a uma ampla especulação sobre o motivo por trás do incidente.</li>
<li>Alguns sugerem que o motivo pode estar ligado às práticas controversas da UnitedHealthcare, incluindo a negação de reivindicações para doenças terminais.</li>
<li>O evento gerou conversas sobre a segurança de indivíduos de alto perfil e o impacto das ações corporativas no sentimento público.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King fechará suas 3 estações de rádio no Maine</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King está fechando suas três estações de rádio em Bangor, Maine, após mais de 40 anos de propriedade, devido a perdas financeiras e sua idade.</li>
<li>As estações, que refletem a paixão de King pela música rock e pela mídia local, encerrarão as operações na véspera de Ano Novo.</li>
<li>Esta decisão marca uma mudança significativa nos negócios de King, à medida que ele reorganiza seus empreendimentos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King está fechando suas três estações de rádio no Maine devido aos desafios impostos pelo aumento da radiodifusão corporativa, o que torna difícil para pequenas estações competirem.</li>
<li>A indústria de rádio está enfrentando dificuldades à medida que plataformas digitais como podcasts e YouTube se tornam mais populares, atraindo o público para longe do rádio tradicional.</li>
<li>Ao fechamento das estações King&#39;s destaca as dificuldades mais amplas que as empresas de rádio independentes enfrentam para se adaptar a um ambiente de mídia em rápida evolução.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">O Porsche Macan EV está sendo recolhido porque seus faróis são muito brilhantes</a></h2>
<ul>
<li>Porsche está fazendo o recall de 2.941 modelos Macan Electric nos EUA devido a faróis que são muito brilhantes, exigindo uma visita ao centro de serviço para uma atualização de software.</li>
<li>O problema não pode ser resolvido por meio de uma atualização remota, exigindo uma visita física a um centro de serviço para o reparo gratuito.</li>
<li>O recall afeta veículos fabricados entre 15 de março e 4 de novembro de 2024, com concessionárias e proprietários sendo notificados em dezembro de 2024 e janeiro de 2025, respectivamente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Porsche Macan EV está sendo recolhido devido a faróis que são excessivamente brilhantes, causando desconforto e preocupações de segurança para os motoristas.</li>
<li>A retirada destaca as diferenças nas regulamentações de faróis entre os EUA e a Europa, com os EUA tendo limites de brilho mais rigorosos, mas menos fiscalização sobre o ajuste adequado.</li>
<li>O problema destaca uma frustração mais ampla entre os motoristas em relação ao aumento do brilho dos faróis modernos de carros, especialmente em veículos maiores como SUVs e caminhões.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=quarta-feira%2C%204%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Pequeno Livro Vermelho do Facebook</a></h2>
<ul>
<li>Em 2012, o Facebook criou um &#39;Pequeno Livro Vermelho&#39; para manter sua identidade e foco enquanto se expandia para um bilhão de usuários, enfatizando princípios como quebrar coisas, pensar grande e mover-se rapidamente.</li>
<li>O livro, projetado por Ben Barry, serviu como um manifesto para preservar o ethos do Facebook durante o rápido crescimento, destacando a importância da narrativa na ampliação da cultura da empresa.</li>
<li>A versão digital de alta qualidade deste livro raro foi criada para ilustrar como empresas bem-sucedidas mantêm sua identidade e cultura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reações</a></h3>
<ul>
<li>‘Little Red Book’ do Facebook era um guia para funcionários de 2012, projetado para inspirar um senso de missão e otimismo tecnológico.</li>
<li>O guia enfrentou críticas por sua ingenuidade e falta de autoconsciência, especialmente à luz das controvérsias posteriores do Facebook envolvendo privacidade de dados e desinformação.</li>
<li>O livro é visto como uma relíquia de uma era mais esperançosa na tecnologia, contrastando com as realidades complexas atuais das mídias sociais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Presidente sul-coreano declara lei marcial de emergência</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Presidente sul-coreano Yoon Suk Yeol declarou lei marcial de emergência, mas a Assembleia Nacional votou para exigir sua revogação, tornando a declaração nula.</li>
<li>A liderança militar insiste que a lei marcial continuará até que o presidente a encerre oficialmente, levando a debates sobre obrigações constitucionais e um possível impeachment.</li>
<li>A declaração é comparada a uma tentativa de golpe, levantando preocupações sobre o papel dos militares e os motivos do presidente, incluindo evitar investigações de escândalos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Lições que aprendi trabalhando em uma galeria de arte</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O texto enfatiza a natureza subjetiva da avaliação da arte e a importância do networking para o sucesso na carreira de um artista. - Discute os desafios em prever exposições de arte bem-sucedidas e o papel das conexões profissionais iniciais. - A conversa se estende às complexidades de definir &quot;grande arte&quot;, a influência do sucesso comercial e a importância da comunicação em ambientes profissionais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator e Poder no Vale do Silício</a></h2>
<ul>
<li>Em 2010, a AdGrok, uma pequena startup, enfrentou um processo de seu ex-empregador, Adchemy, que ameaçou sua estabilidade financeira. O Y Combinator, um acelerador de startups que apoiava a AdGrok, desempenhou um papel crucial na resolução do processo ao usar sua influência com os investidores da Adchemy e potenciais parceiros de negócios. Apesar de vencer o processo, a provação levou à venda da AdGrok para o Twitter em 2011, enquanto a Adchemy foi posteriormente vendida para o Walmart Labs em uma aquisição de liquidação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) é um grande influenciador no Vale do Silício, determinando quais startups ganham tração após o acelerador. - Críticos sugerem que o YC adotou uma estratégia de &quot;spray and pray&quot;, priorizando o número de startups em detrimento da seletividade e qualidade. - O debate gira em torno de se o YC deve expandir suas operações ou concentrar-se em menos startups de alta qualidade, refletindo complexidades mais amplas na cultura de startups e nas estratégias de investimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 meses de OCaml após 8 anos de Haskell em produção (2023)</a></h2>
<ul>
<li>O autor compara Haskell e OCaml com base em sua experiência, destacando que Haskell possui mais recursos e pacotes, mas a simplicidade do OCaml aumenta a produtividade. As ferramentas do Haskell são poderosas, mas inconsistentes, enquanto as ferramentas do OCaml são diretas e confiáveis, com mensagens de compilador sucintas. Ambas as linguagens são adequadas para uso industrial, mas o autor prefere OCaml por seu foco no desenvolvimento em vez de pensar demais, apesar da documentação mais abrangente do Haskell.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor compara suas experiências com Haskell e OCaml, destacando a sintaxe elegante, mas complexa de Haskell e as ferramentas inconsistentes, especialmente com versões específicas do GHC (Glasgow Haskell Compiler). OCaml é elogiado por sua simplicidade, sistema de módulos mais simples, compilador mais rápido e praticidade em produção, com menos extensões de linguagem e uma curva de aprendizado mais gerenciável. O autor enfatiza a importância de uma biblioteca padrão robusta para o sucesso de uma linguagem de programação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Vacina semestral contra HIV mostra 100% de eficácia em mulheres</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A nova injeção semestral contra o HIV demonstrou 100% de eficácia em mulheres, oferecendo uma alternativa promissora às pílulas diárias ou injeções mensais.</li>
<li>Este desenvolvimento é crucial para indivíduos que acham desafiador aderir a regimes de medicação diários, potencialmente simplificando os esforços de prevenção do HIV.</li>
<li>Apesar de sua promessa, o custo da forma injetável é uma preocupação, embora a Gilead planeje oferecer versões genéricas mais acessíveis em 120 países de baixa renda, o que pode impactar a saúde pública em regiões de alta prevalência de HIV.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Retirada de Warcraft I e II pela Blizzard testa o novo Programa de Preservação da GOG</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard solicitou à GOG que removesse o pacote sem DRM de Warcraft I &amp; II de sua loja devido ao lançamento das versões remasterizadas.</li>
<li>GOG está oferecendo o pacote com desconto antes da remoção, garantindo que os compradores ainda terão acesso e receberão atualizações para compatibilidade com sistemas modernos.</li>
<li>Esta situação destaca a tensão contínua entre as versões remasterizadas e originais dos jogos, com a GOG se esforçando para preservar jogos clássicos, apesar das decisões dos editores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Remoção de Warcraft I e II pela Blizzard do GOG gerou críticas, especialmente à luz do feedback negativo sobre o remaster de Warcraft 3.</li>
<li>Os fãs expressam preocupação de que a Blizzard, após a fusão com a Activision, esteja focando mais em lucros de curto prazo do que em manter a qualidade dos jogos.</li>
<li>Esta situação ressalta as dificuldades em preservar a história dos jogos, conforme destacado pelo Programa de Preservação da GOG, e reflete a tendência da indústria em direção a modelos orientados para o lucro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi aumenta o desempenho do Pi 5 com ajuste de SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>Os engenheiros do Raspberry Pi otimizaram os tempos de SDRAM (Memória de Acesso Aleatório Dinâmico Síncrono), resultando em um aumento de desempenho de 10-20% para o Pi 5 e Pi 4 a 2,4 GHz.</li>
<li>Overclocking, que envolve aumentar a velocidade do clock além das especificações do fabricante, pode alcançar até 32% de aumento de velocidade, com a maioria dos Pi 5 atingindo 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Esses aprimoramentos de desempenho, incluindo a emulação NUMA (Acesso Não Uniforme à Memória) para melhor gerenciamento de cargas de trabalho em múltiplos núcleos, podem em breve estar disponíveis por meio de atualizações de firmware, potencialmente se tornando recursos padrão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Raspberry Pi 5 teve um desempenho melhorado devido ao ajuste do SDRAM, levando a discussões sobre o uso de Intel N100s como uma alternativa. - O aumento dos preços dos Raspberry Pis torna os Intel N100s mais atraentes para aqueles que priorizam o desempenho por dólar, apesar das vantagens do Pi em GPIO (Entrada/Saída de Propósito Geral) e tamanho compacto. - O debate se concentra nos melhores casos de uso, com alguns favorecendo os Raspberry Pis pela simplicidade e outros escolhendo os N100s por seu poder e versatilidade superiores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Não precisa me enviar e-mail sobre o Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>O nome e o e-mail do autor estão incluídos no cliente VPN AnyConnect da Cisco devido ao uso da biblioteca curl, levando à confusão entre os usuários que buscam suporte. O autor esclarece que é o desenvolvedor principal do curl, um componente usado no aplicativo, mas não é afiliado à Cisco ou ao AnyConnect. Usuários que precisam de suporte para o AnyConnect devem entrar em contato diretamente com a Cisco pelo e-mail <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, o criador do curl, frequentemente recebe pedidos de suporte mal direcionados para o Cisco AnyConnect, ilustrando problemas com empresas que obscurecem seus canais de suporte. - Os usuários muitas vezes ignoram seus departamentos de TI, possivelmente devido a interações negativas anteriores, levando-os a buscar ajuda de partes não relacionadas. - A conversa também destaca as dificuldades de contatar diretamente indivíduos online, principalmente devido a preocupações com spam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">DuckDuckGo doa $25 mil para a Fundação Perl e Raku</a></h2>
<ul>
<li>DuckDuckGo doou $25.000 para a The Perl and Raku Foundation (TPRF) no &#39;Giving Tuesday&#39;, contribuindo para a missão deles de promover as linguagens de programação Perl e Raku.</li>
<li>Desde 2011, a DuckDuckGo doou mais de 6 milhões de dólares para organizações que apoiam a confiança online, destacando seu compromisso em promover ambientes online seguros e confiáveis.</li>
<li>A doação ajudará no financiamento do desenvolvimento central do Perl e de projetos comunitários, com a TPRF expressando gratidão pelo apoio do DuckDuckGo e confiança em sua missão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uma doação de $25 mil da DuckDuckGo para a Perl and Raku Foundation gerou discussões sobre a sustentabilidade de projetos de código aberto.</li>
<li>O declínio no uso do Perl e a falta de contribuições de empresas que dependem dele destacam preocupações sobre seu financiamento futuro e questões de dívida técnica.</li>
<li>O debate sobre a dependência do modelo de código aberto em doações e trabalho voluntário sugere a exploração de métodos alternativos de financiamento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Empresa afirma que aumento de preço de 1.000% a levou do VMware para rival de código aberto</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, um operador de nuvem do Reino Unido, transferiu 20.000 máquinas virtuais (VMs) do VMware para o OpenNebula após um aumento de preço de 1.000% depois que a Broadcom adquiriu o VMware.</li>
<li>Essa migração aumentou a eficiência das VMs em 200% e permitiu que a Beeks alocasse mais recursos para as cargas de trabalho dos clientes.</li>
<li>Com a aquisição da VMware pela Broadcom, houve um aumento nos custos e uma redução no suporte, levando muitas empresas, incluindo a AT&amp;T, a buscar alternativas devido à insatisfação dos clientes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Aumento significativo de preços levou uma empresa a fazer a transição do VMware para uma alternativa de código aberto, refletindo uma tendência mais ampla na indústria.</li>
<li>A aquisição da VMware pela Broadcom e as mudanças subsequentes nos preços estão levando as empresas a explorar outras opções, com a Red Hat ganhando novos clientes como resultado.</li>
<li>O deslocamento da indústria em direção à conteinerização e ao Kubernetes está reduzindo o apelo das máquinas virtuais tradicionais, enfatizando a necessidade de considerar o bloqueio de fornecedor e explorar alternativas como Proxmox ou OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Pequeno Livro Vermelho do Facebook" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Pequeno%20Livro%20Vermelho%20do%20Facebook&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%203%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel anuncia aposentadoria de Pat Gelsinger</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO da Intel, anunciou sua aposentadoria após mais de 40 anos, com efeito a partir de 1º de dezembro de 2024, com David Zinsner e Michelle Johnston Holthaus atuando como co-CEOs interinos.</li>
<li>O conselho está comprometido em manter a liderança de produto e eficiência, com Frank Yeary como presidente executivo interino durante a busca por um novo CEO.</li>
<li>Intel continua a ser líder em tecnologia de semicondutores, inspirada pela Lei de Moore, com foco em inovação e continuidade de liderança.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Com a aposentadoria do CEO da Intel, Pat Gelsinger, surgiram especulações sobre o futuro da empresa, com opiniões divididas sobre se sua estratégia agressiva foi benéfica ou indicativa de problemas subjacentes.</li>
<li>Discutiram-se potenciais fusões, incluindo uma sugestão controversa de fusão com a AMD, o que levanta preocupações sobre a criação de um monopólio.</li>
<li>A declaração provocou reações mistas, com alguns vendo-a como um erro e outros considerando-a uma mudança necessária para o progresso da Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Quais Obras Entrarão em Domínio Público em 2025?</a></h2>
<ul>
<li>Em 1º de janeiro de 2025, novas obras entrarão em domínio público, incluindo aquelas de criadores que morreram em 1954 e 1974, e filmes/livros dos EUA de 1929.</li>
<li>O Public Domain Review, uma Community Interest Company do Reino Unido, utiliza os lucros para benefício da comunidade e depende de doações dos leitores.</li>
<li>Os leitores são incentivados a explorar recursos como o “Public Domain Day Countdown” de John Mark Ockerbloom e o Manifesto da Communia para mais informações sobre o domínio público.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em 2025, a expiração das últimas patentes do codec de vídeo h.264 (AVC) o tornará livremente disponível, potencialmente aumentando a acessibilidade e reduzindo os custos para os usuários.</li>
<li>O codec HEVC continua enredado em complexidades de patentes, destacando os desafios contínuos na acessibilidade de codecs de vídeo.</li>
<li>Discussões sobre a reforma dos direitos autorais estão em andamento, com propostas para prazos mais curtos e mais licenças obrigatórias para equilibrar os direitos dos criadores com o acesso público, abordando preocupações de que os prazos longos atuais beneficiam principalmente as corporações.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Como Estudar Matemática (2017)</a></h2>
<ul>
<li>O ensaio de Lawrence Neff Stout fornece estratégias para estudar matemática em nível universitário, enfatizando a necessidade de uma compreensão mais profunda da teoria, definições e provas em comparação com a matemática do ensino médio. - As principais estratégias incluem entender definições precisas, memorizar e compreender teoremas e provas, e usar técnicas como trabalhar de trás para frente para ver como os conceitos se interconectam. - O ensaio destaca a importância de praticar problemas para desenvolver técnicas e julgamento, e ressalta que a compreensão é mais crucial do que a memorização na matemática universitária.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Desfrutar do estudo da matemática pode melhorar a compreensão e levar ao sucesso, já que muitos estudantes enfrentam dificuldades com a matéria devido a métodos de ensino pouco envolventes. Ter um mentor para revelar os aspectos agradáveis da matemática e construir confiança desde cedo pode evitar que os alunos desistam prematuramente. Estratégias eficazes incluem envolver-se profundamente com o material, resolver problemas e entender definições e provas, equilibrando intuição com estudo rigoroso para alcançar a maestria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Gene responsável pela pelagem laranja em gatos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Estudos recentes indicam que o gene Arhgap36, que influencia os níveis de GTP e a atividade do receptor MC1R, pode ser responsável pela pelagem laranja em gatos, em vez do gene Mc1r associado ao cabelo ruivo em humanos.</li>
<li>Esta descoberta destaca a complexidade da genética, onde um único gene pode impactar múltiplas características, e faz parte de esforços de pesquisa mais amplos para entender os mecanismos genéticos.</li>
<li>Compreender esses fatores genéticos tem implicações potenciais para a reprodução e saúde, contribuindo para a popularidade dos gatos laranja, frequentemente notados por seu comportamento brincalhão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">‘Brain rot’ é nomeada a Palavra do Ano de 2024 pela Oxford</a></h2>
<ul>
<li>O Oxford Word of the Year para 2024 é &quot;brain rot&quot;, selecionado através de uma votação pública com mais de 37.000 participantes, destacando sua crescente relevância. &quot;Brain rot&quot; descreve o declínio mental decorrente do consumo de conteúdo trivial online, com um aumento de 230% no uso de 2023 para 2024, refletindo preocupações sobre o impacto do consumo digital na saúde mental. Originalmente cunhado por Henry David Thoreau em 1854, o termo ganhou popularidade em plataformas como o TikTok, gerando discussões sobre os efeitos do excesso de conteúdo online, especialmente entre a Geração Z e a Geração Alpha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reações</a></h3>
<ul>
<li>“Brain rot” foi selecionada como a Palavra do Ano de 2024 pela Oxford, referindo-se ao declínio do estado mental devido ao consumo excessivo de conteúdo trivial online. O termo destaca preocupações sobre a diminuição da capacidade de atenção e as qualidades viciantes da mídia digital, como redes sociais, TV e videogames. As conversas em torno de “brain rot” enfatizam a necessidade de moderação para equilibrar o relaxamento e evitar a superestimulação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Programando o C64 com o Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>O VS64 extension permite programar o Commodore 64 usando o Visual Studio Code no Mac, Windows e Linux, oferecendo uma alternativa moderna e multiplataforma ao CBM PRG Studio, que é exclusivo para Windows.</li>
<li>VS64 suporta programação em BASIC, Assembly e C com destaque de sintaxe, ferramentas e recursos como numeração automática e uso de rótulos, aprimorando a experiência de desenvolvimento.</li>
<li>Ele se integra com os montadores ACME e Kick, os compiladores C/C++ CC65 e LLVM-MOS, e o emulador VICE C64 para depuração, tornando-se uma ferramenta abrangente para o desenvolvimento no C64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão enfatiza a nostalgia e o interesse contínuo na computação retrô, particularmente na programação do Commodore 64 (C64) usando o Visual Studio Code.</li>
<li>Os participantes compartilham experiências com sistemas vintage, creditando-os por inspirar suas carreiras em desenvolvimento de software, e discutem ferramentas como &#39;retro debugger&#39; e tutoriais no YouTube para aprender sobre jogos e demos antigos.</li>
<li>A conversa destaca os desafios e as alegrias de programar em linguagem assembly e BASIC, e menciona ferramentas e extensões modernas que aprimoram a experiência de codificação retrô.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel anuncia aposentadoria de Pat Gelsinger" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20anuncia%20aposentadoria%20de%20Pat%20Gelsinger&subheading=segunda-feira%2C%202%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
