<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 19:07:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Feliz Natal a Todos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">Aplicativo para a barra de menu do macOS que mostra em tempo real o quão cheio está o tanque de urina da ISS</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream é um aplicativo para a barra de menu do macOS que exibe o status em tempo real da capacidade do tanque de urina da Estação Espacial Internacional (ISS). O aplicativo é desenvolvido usando Swift e macOS, marcando a primeira tentativa do desenvolvedor, o que pode resultar em possíveis bugs e manuseio limitado de erros. Os dados para o aplicativo são obtidos do projeto ISS Mimic, embora o desenvolvedor não planeje incluir estatísticas adicionais da fonte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A barra de menu do macOS exibe o status em tempo real do tanque de urina da Estação Espacial Internacional (ISS), inspirado nos dados do ISS-Mimic, e está disponível no GitHub.</li>
<li>Criado por jaennaet como um projeto de aprendizado de Swift, o aplicativo explora de forma humorística a comunicação de código aberto e objetivos não prioritários, provocando discussões sobre gestão de resíduos espaciais e desenvolvimentos potenciais.</li>
<li>O projeto recebe reações mistas, variando de diversão a ceticismo, com conversas sobre sua novidade, possíveis adaptações para o cinema e possibilidades de monetização.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">Árvore de Natal Ornamentada (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A árvore de Natal T * sin(t) é uma postagem festiva recorrente no Hacker News, com a modificação de Silvia Hao sendo destacada este ano. A postagem inclui discussões sobre os conceitos matemáticos por trás da árvore e apresenta outros projetos festivos criativos, como um enfeite dweet e uma abordagem do Jogo do Caos. A comunidade está engajada em compartilhar e celebrar criações matemáticas e artísticas de feriados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">Este problema em aberto me ensinou o que é topologia [vídeo]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O vídeo explicou de forma eficaz os conceitos de topologia algébrica, tornando-os acessíveis a um público mais amplo além dos acadêmicos. - Ele gerou discussões sobre a visualização de conceitos matemáticos complexos, como espaços 4D, e enfatizou o valor educacional das animações. - Embora alguns espectadores tenham achado as explicações desafiadoras, o vídeo demonstrou o potencial de métodos de ensino inovadores em matemática.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduz novos recursos, como a referência de parâmetro de bloco usando <code>it</code>, Prism como o analisador padrão e Happy Eyeballs Versão 2 para melhorar a conectividade de rede.</li>
<li>A atualização inclui melhorias de desempenho, novas opções de linha de comando e várias correções de bugs, juntamente com avisos de descontinuação para literais de string mutáveis e suporte para espalhamento de palavras-chave nil.</li>
<li>Questões de compatibilidade e atualizações da API C são abordadas, com atualizações para classes principais e a biblioteca padrão, tornando-se um lançamento significativo para desenvolvedores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduz um novo analisador sintático escrito à mão, substituindo o anterior gerado automaticamente, marcando uma mudança significativa em direção a uma melhor manutenção a longo prazo.</li>
<li>A atualização iniciou discussões sobre as vantagens e desvantagens dos geradores de analisadores em comparação com analisadores escritos à mão, com alguns desenvolvedores preferindo estes últimos pela simplicidade e eficiência.</li>
<li>Os aprimoramentos de desempenho do Ruby, notavelmente com o YJIT (Yet Another Ruby JIT), foram recebidos positivamente, aumentando sua atratividade para o desenvolvimento web, apesar dos desafios de instalação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">Experimentando o QvQ – o novo modelo de raciocínio visual da Qwen</a></h2>
<ul>
<li>Alibaba lançou um novo modelo de raciocínio visual, o QvQ-72B-Preview, em dezembro de 2024, que integra visão com prompts de texto para aprimorar as capacidades de raciocínio visual.</li>
<li>O modelo está disponível para testes no Hugging Face Spaces e pode ser executado localmente usando o pacote mlx-vlm de Prince Canuma, demonstrando sua natureza de código aberto e acessibilidade.</li>
<li>Blog de Simon Willison destaca o potencial do modelo para aplicações criativas, apesar dos resultados mistos, e enfatiza sua abordagem divertida para a resolução de problemas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">Reações</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, o novo modelo de raciocínio visual da Qwen, requer 38GB de espaço em disco e se destaca em fornecer descrições detalhadas de imagens, mas enfrenta dificuldades com tarefas complexas de raciocínio visual.</li>
<li>O tratamento do modelo em relação a tópicos sensíveis, como a Praça Tiananmen, é afetado pela censura, levantando preocupações entre os usuários sobre seu status de código aberto e mecanismos de censura.</li>
<li>Os usuários observaram que o QvQ tem um estilo verboso e casual e, embora consiga lidar com algumas tarefas como equações matemáticas, muitas vezes falha em desafios mais complexos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">Máscaras, Fumaça e Espelhos: A história do voo 804 da EgyptAir</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A investigação do acidente do voo 804 da EgyptAir revela discrepâncias entre os relatórios do BEA francês (Bureau de Investigação e Análise para a Segurança da Aviação Civil) e do EAAID egípcio (Diretoria de Investigação de Acidentes Aéreos do Egito).</li>
<li>Questões principais discutidas incluem regulamentos sobre fumar na cabine, o uso de oxigênio puro na aviação e a dificuldade de investigações imparciais em regimes autoritários.</li>
<li>O debate centra-se no foco das autoridades egípcias na teoria de uma bomba, apesar de evidências contrárias, destacando o impacto da influência política na cultura de segurança e nas investigações de acidentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – um navegador web leve criado do zero</a></h2>
<ul>
<li>A criação de um novo navegador web leve e focado na privacidade está em andamento, operando de forma única sem JavaScript, utilizando scripts atualizados para melhorar os sites. O navegador emprega uma estratégia de lista branca para bloquear recursos de vários domínios, evitando efetivamente rastreadores e aprimorando a privacidade do usuário. O desenvolvedor está realizando uma campanha de arrecadação de fundos para apoiar o avanço deste projeto, convidando contribuições de partes interessadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">Reações</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser é um navegador leve e focado na privacidade que melhora a privacidade ao bloquear recursos de diferentes domínios usando uma abordagem de lista de permissões.</li>
<li>É desenvolvido em FixScript, uma linguagem segura e portátil, e não suporta JavaScript, embora haja potencial para integrar outros motores de script.</li>
<li>O projeto é de código aberto e busca financiamento para desenvolvimento adicional, visando suportar múltiplas plataformas, incluindo Linux e MacOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">Eu criei um site para pesquisar semanticamente artigos do ArXiv</a></h2>
<ul>
<li>A estudante de pós-graduação com TDAH desenvolveu um site para auxiliar em revisões sistemáticas de literatura, encontrando artigos semelhantes com base no significado. - O site utiliza o modelo de incorporação da MixedBread para representação vetorial, Milvus para armazenamento e busca, e Gradio para servir a aplicação. - O banco de dados vetorial é atualizado semanalmente usando dados do Kaggle, e a eficiência da busca é aprimorada pela binarização das incorporações e pelo uso da distância de Hamming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A new website has been developed for semantically searching ArXiv papers using MixedBread&#39;s embedding model, Milvus for vector storage, and Gradio for the frontend.</li>
<li>A base de dados é atualizada semanalmente a partir do Kaggle, e a distância de Hamming é utilizada para buscas mais rápidas, com o feedback dos usuários sugerindo recursos adicionais e aplicações mais amplas.</li>
<li>Discussões incluem potenciais usos da busca semântica em marketing e e-commerce, assim como aspectos técnicos como modelos de incorporação e estratégias de reclassificação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">Simulação de CRT em um Shader de GPU, Parece Melhor do que Inserção de Quadro Preto</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon, em colaboração com Timothy Lottes, introduziu um novo algoritmo de código aberto para simular displays CRT (Tubo de Raios Catódicos), disponível no Shadertoy e GitHub. Este algoritmo reduz o desfoque de movimento em displays de 240Hz+ e oferece uma cintilação mais suave em comparação com BFI (Inserção de Quadro Preto), e foi integrado ao emulador Retroarch. A simulação é compatível com LCDs e OLEDs, fornecendo modos em tempo real e em câmera lenta, e é particularmente eficaz para reduzir o desfoque de movimento em conteúdos legados de 60fps.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate gira em torno da simulação de CRT (Tubo de Raios Catódicos) em shaders de GPU, que alguns usuários consideram superior à inserção de quadros pretos para emular visuais de videogames antigos. - Usuários relatam problemas como banding persistente, cintilação e mudança de cor, indicando desafios para alcançar um efeito CRT convincente em telas modernas. - Alcançar uma simulação realista pode exigir altas taxas de atualização, potencialmente até 1000Hz, para reduzir o desfoque de movimento, embora isso possa introduzir cintilação e artefatos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">Gordon Mah Ung faleceu</a></h2>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, um respeitado editor da PCWorld e jornalista de hardware, faleceu aos 58 anos após uma batalha contra o câncer de pâncreas, deixando um impacto significativo no jornalismo de tecnologia.</li>
<li>Com mais de 25 anos na indústria, ele era conhecido por seu profundo conhecimento, escrita envolvente e compromisso com a integridade jornalística, contribuindo para a Maximum PC e PCWorld.</li>
<li>Gordon&#39;s work, incluindo o podcast &#39;The Full Nerd&#39;, inspirou muitos na comunidade de tecnologia, e ele era admirado por sua dedicação à defesa do consumidor e por simplificar a tecnologia complexa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, uma figura respeitada na comunidade tecnológica e conhecido por seu trabalho com a Maximum PC, faleceu, deixando um impacto significativo nos entusiastas de PCs através de sua defesa do consumidor e análises de hardware. Homenagens de figuras notáveis como Steve do GamersNexus e Ian destacam sua influência e dedicação à tecnologia, bem como seu humor. Seu falecimento também trouxe atenção para a questão do câncer de pâncreas, uma doença conhecida por seu difícil diagnóstico precoce.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Acabei de atualizar o Chrome da minha esposa, e o uBlock não é mais compatível.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários estão expressando frustração, pois a última atualização do Chrome não suporta mais o uBlock, uma popular extensão de bloqueio de anúncios, levando a preocupações de que o Google prioriza anúncios em detrimento da experiência do usuário.</li>
<li>Em resposta, alguns usuários estão mudando para navegadores alternativos como o Firefox, conhecido por seus fortes recursos de privacidade e bloqueio de anúncios, ou o Brave, que oferece bloqueio de anúncios embutido.</li>
<li>A situação destaca os desafios contínuos de manter um bloqueio de anúncios eficaz em navegadores baseados em Chromium, provocando discussões sobre a escolha do navegador para uma maior privacidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">A piloto correu pelo aeroporto para surpreender a mulher que salvou sua vida</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ao surpreender a mulher que salvou sua vida, um piloto gerou uma discussão sobre a ética da doação de órgãos. Usuários debateram se doadores de órgãos deveriam considerar as crenças dos receptores, com opiniões divididas entre priorizar a salvação de vidas e a escolha do doador. A conversa destacou as complexidades da ética na distribuição de órgãos e incentivou a consideração da doação de células-tronco ou medula óssea.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Feliz Natal a Todos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Feliz%20Natal%20a%20Todos&subheading=quarta-feira%2C%2025%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">Que aconteceu com a maior TV de tubo do mundo? [vídeo]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A YouTube influencer resgatou a maior TV de tubo do mundo, um raro modelo da Sony, da destruição, transferindo-a do Japão para os EUA para uso pessoal. - A decisão gerou debate sobre se tais artefatos únicos deveriam ser preservados em museus em vez de coleções particulares. - A situação destaca as dificuldades em preservar itens raros e as questões complexas em torno da propriedade e do patrimônio cultural.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">O número pi tem um gêmeo maligno</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A constante lemniscata, denotada como ϖ, está associada à curva lemniscata em forma de ∞ e é uma contraparte do número pi.</li>
<li>Discussões destacam suas potenciais aplicações na ficção científica, suas variações ortográficas e sua importância matemática.</li>
<li>A conversa também explora influências culturais e históricas na linguagem e na matemática, particularmente as contribuições gregas e árabes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">38º Congresso de Comunicação do Caos</a></h2>
<ul>
<li>O 38º Congresso de Comunicação do Caos (38C3) está programado para acontecer em Hamburgo de 27 a 30 de dezembro de 2024, organizado pelo Chaos Computer Club. Este evento anual enfatiza a interseção entre tecnologia, sociedade e utopia, oferecendo palestras, workshops e discussões sobre o impacto da tecnologia. Os participantes são convidados a se envolver, seja como voluntários, organizando eventos ou apresentando projetos, com informações chave acessíveis nas páginas de informações do evento e no blog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O 38º Congresso de Comunicação do Caos (CCC) está atraindo atenção com suas diversas palestras sobre IA, biologia e sistemas embarcados, destacando a série &#39;From Computation to Consciousness&#39; de Joscha Bach. - O evento é conhecido por suas discussões não convencionais e será transmitido ao vivo, abordando desafios como bilhetagem e o equilíbrio entre tópicos técnicos e sociais. - O CCC é um evento chave para a comunidade hacker, focando em abertura e inclusão, e explorando aspectos políticos e culturais, incluindo o uso da linguagem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">Construa um Drone de Baixo Custo Usando ESP32</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O ecossistema de drones DIY está se expandindo, com componentes acessíveis como unidades de microcontroladores de controle de voo (MCUs), drivers de motor e câmeras disponíveis para personalização.</li>
<li>Software de código aberto como Betaflight e ArduPilot oferece suporte a essas construções DIY, oferecendo alternativas aos sistemas proprietários como DJI, embora atualmente fiquem atrás em algumas áreas.</li>
<li>O microcontrolador ESP32 é uma opção econômica para projetos de drones, com configurações de nível básico custando cerca de $500, apesar de desafios como o controle em tempo real via WiFi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">Fazendo GPUs AMD competitivas para inferência de LLM (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MLC-LLM facilita a compilação e implantação de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) em GPUs AMD usando ROCm, alcançando desempenho próximo ao das GPUs de ponta da NVIDIA. - A AMD Radeon RX 7900 XTX oferece desempenho competitivo, atingindo 80% da velocidade da NVIDIA RTX 4090 e 94% da RTX 3090 Ti para modelos específicos, enquanto é significativamente mais acessível. - O projeto destaca o potencial das GPUs AMD para inferência de LLM, com melhorias contínuas no suporte de software e planos para futuros aprimoramentos, como suporte a batching e multi-GPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os GPUs de consumo da AMD, como o RX7900XTX, diferem em arquitetura de seus GPUs para datacenters, como o MI300X, afetando os níveis de desempenho. Há um esforço crescente para integrar a arquitetura CDNA da AMD e o suporte HIP (Interface de Computação Heterogênea para Portabilidade) em plataformas de aprendizado profundo, visando desafiar o domínio da Nvidia em cargas de trabalho de IA. Apesar do aumento do interesse, desafios como suporte de software e consistência de desempenho persistem, levando alguns desenvolvedores a voltar para a Nvidia, que mantém uma vantagem significativa com sua plataforma CUDA (Arquitetura Unificada de Dispositivos de Computação).</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">Por que as diretrizes sobre câncer estão presas em PDFs?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Câncer diretrizes são frequentemente armazenadas em formato PDF devido à sua durabilidade e portabilidade, apesar das limitações em usabilidade e integração com sistemas médicos. A transição para dados estruturados poderia melhorar a usabilidade, mas os desafios incluem a complexidade das informações médicas, a falta de padronização e os obstáculos regulatórios. O debate gira em torno de equilibrar a confiabilidade dos PDFs com as potenciais vantagens de soluções de dados dinâmicos e interpretáveis por máquinas, considerando a necessidade de atualizações consistentes e gerenciamento de erros em sistemas automatizados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">Descompilação completa de Lego Island</a></h2>
<ul>
<li>O projeto envolve uma descompilação completa de LEGO Island (Versão 1.1, em inglês), com o objetivo de replicar o código de máquina original o mais fielmente possível.</li>
<li>Ele utiliza o CMake para a construção, com o Microsoft Visual C++ 4.20 recomendado para resultados ótimos, e envolve a configuração do ambiente, configuração com o CMake e construção com o nmake.</li>
<li>Contribuições são incentivadas, focando especificamente no lançamento em inglês da versão 1.1, com melhorias contínuas nos arquivos decompilados ISLE.EXE e LEGO1.DLL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A iniciativa de um projeto no GitHub conseguiu descompilar o clássico jogo Lego Island, aprimorando esforços anteriores para corrigir bugs no jogo original. MattKC, um YouTuber reconhecido por seu conteúdo técnico, desempenhou um papel significativo neste projeto de descompilação, que enfatiza a precisão e inclui ferramentas como um lint tool e um editor de recursos. O projeto despertou interesse em refazer jogos LEGO vintage, com fãs expressando nostalgia por títulos como Rock Raiders e Lego Loco, destacando a apreciação da comunidade por preservar e melhorar esses jogos clássicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">Acionistas da Intel entram com processo pedindo que ex-CEO e CFO devolvam 3 anos de salário</a></h2>
<ul>
<li>Os acionistas da Intel estão buscando a devolução da compensação do ex-CEO Pat Gelsinger e do CFO David Zinsner, acusando-os de enganar os acionistas sobre o desempenho financeiro da unidade de fundição da Intel.</li>
<li>O processo alega uma violação dos deveres fiduciários, após o fracasso do plano de recuperação da Intel e uma perda trimestral recorde de $16,6 bilhões, o que levou a uma queda de 9,2% nas ações da Intel.</li>
<li>A unidade de fundição, inicialmente esperada para impulsionar o crescimento, foi posteriormente identificada como um centro de custos significativo, o que levou a esforços de reestruturação por Zinsner, agora co-CEO interino, enquanto Gelsinger renunciou.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os acionistas da Intel entraram com um processo contra o ex-CEO e CFO, exigindo a devolução de três anos de salário devido a um plano de negócios fracassado.</li>
<li>Críticos argumentam que o processo é infundado, já que os executivos haviam reconhecido os desafios enfrentados pela unidade de fundição da Intel.</li>
<li>A ação judicial destaca tensões entre acionistas e a liderança da empresa, com alguns a vendo como uma ação frívola motivada por ganho financeiro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">Toquio liberou dados de nuvem de pontos de toda a cidade gratuitamente</a></h2>
<ul>
<li>Toquio disponibilizou dados de nuvem de pontos gratuitos de toda a cidade, permitindo o download público.</li>
<li>Os dados de nuvem de pontos são uma coleção de pontos de dados no espaço, frequentemente usados em modelagem 3D e sistemas de informações geográficas (SIG).</li>
<li>Este lançamento é significativo, pois fornece recursos valiosos para desenvolvedores, pesquisadores e planejadores urbanos interessados em modelagem 3D e análise espacial de Tóquio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Tóquio disponibilizou gratuitamente dados de nuvem de pontos de toda a cidade, permitindo navegação e exploração 3D interativas. - Esta iniciativa é semelhante às da Suíça e França, onde modelos 3D detalhados e dados de lidar foram liberados. - Esses conjuntos de dados são particularmente valiosos para aplicações em imagens geradas por computador (CGI), videogames e outras tecnologias 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">Desmistificando Depuradores, Parte 2: A Anatomia de um Programa em Execução</a></h2>
<ul>
<li>O artigo &#39;Desmistificando Depuradores, Parte 2: A Anatomia de um Programa em Execução&#39; explica os componentes envolvidos na execução de programas, como espaços de endereços virtuais, threads e processos. Detalha como os sistemas operacionais usam memória virtual e escalonamento para gerenciar múltiplos programas em execução simultaneamente. A postagem faz parte de uma série focada em explicar como os depuradores interagem com esses processos para analisar a execução de programas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Depuradores são cruciais para a análise de programas em execução, e integrá-los com Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) poderia potencialmente aprimorar sua funcionalidade.</li>
<li>Há um debate entre os desenvolvedores sobre o potencial dos LLMs na depuração, com alguns otimistas quanto às suas habilidades de rastreamento de erros e outros céticos quanto à sua eficácia atual.</li>
<li>A discussão destaca perspectivas variadas sobre práticas de depuração e o papel em evolução dos LLMs no desenvolvimento de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">Automatizando a busca por vida artificial com modelos de base</a></h2>
<ul>
<li>O algoritmo de Busca Automatizada por Vida Artificial (ASAL) utiliza modelos de base de visão-linguagem de IA para descobrir formas de vida artificiais em simulações, aprimorando o campo de pesquisa de Vida Artificial (ALife). O ASAL identificou com sucesso novas formas de vida em simulações como Lenia, Boids, Particle Life e Game of Life, exibindo padrões dinâmicos e novas regras de autômatos celulares. Essa abordagem automatiza o processo de descoberta, superando as limitações de simulações projetadas manualmente, e incentiva a exploração e colaboração adicionais para integrar conceitos de ALife na IA para sistemas mais adaptativos e criativos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O uso de modelos de base na automação da busca por vida artificial (ALife) está se tornando um tema de interesse, destacando a distinção entre inteligência artificial (IA) e ALife. - &quot;The Self-Assembling Brain&quot; é um livro que examina a inteligência a partir de múltiplos pontos de vista, contribuindo para o discurso em andamento. - Sakana AI, uma empresa fundada pelos autores do influente artigo &quot;Attention Is All You Need&quot;, está focada na comercialização de IA, apoiada por investimentos de capital de risco, e faz parte das discussões sobre o papel da IA na análise de dados da Busca por Inteligência Extraterrestre (SETI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">Analisando milhões de URLs por segundo (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão foca nos desafios de analisar milhões de URLs por segundo, particularmente questões com a normalização de URLs e erros de análise.</li>
<li>Há um debate sobre a necessidade de mudar &quot;http://&quot; para &quot;https://&quot; e a confiabilidade do HTTPS, com algum ceticismo sobre as alegações de desempenho do analisador.</li>
<li>Os participantes também discutem as dificuldades de escrever analisadores eficientes, as limitações do uso de expressões regulares (regex) para análise de URLs e as complexidades de aderir a várias especificações de URL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">Paris a Berlim de trem agora é cinco horas mais rápido</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn e SNCF lançaram um novo serviço de trem direto diurno de Paris para Berlim, reduzindo o tempo de viagem em cinco horas para 7 horas e 59 minutos.</li>
<li>A rota inclui vistas panorâmicas e paradas em Estrasburgo, Karlsruhe e Frankfurt, com passagens a partir de €59,99 para a segunda classe.</li>
<li>Embora o serviço ofereça uma experiência de viagem mais tranquila, alguns argumentam que ele precisa ser mais rápido para competir efetivamente com o transporte aéreo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O novo trem direto entre Paris e Berlim reduz o tempo de viagem em cinco horas, oferecendo uma jornada mais relaxante em comparação com o transporte aéreo.</li>
<li>Os trens são ecologicamente corretos, produzindo menores emissões de CO2, mas exigem um investimento substancial em infraestrutura.</li>
<li>Embora viajar de trem possa ser mais caro e menos flexível do que voar, muitos viajantes o preferem pelo conforto e conveniência.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Que aconteceu com a maior TV de tubo do mundo? [vídeo]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Que%20aconteceu%20com%20a%20maior%20TV%20de%20tubo%20do%20mundo%3F%20%5Bv%C3%ADdeo%5D&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2024%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/23&#39;</h2>
<h1>2024-12-23</h1>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/">United Healthcare&#39; usando DMCA contra imagens de Luigi Mangione</a></h2>
<ul>
<li>Relatos indicam que a United Healthcare está usando pedidos de DMCA para remover conteúdo online relacionado a Luigi Mangione, apesar de não deter os direitos autorais, levantando preocupações sobre o uso indevido da lei de direitos autorais. - A situação destaca como o DMCA pode ser explorado por trolls de direitos autorais para pressionar os hospedeiros de conteúdo a cumprir reivindicações potencialmente infundadas. - Não está claro se a United Healthcare é diretamente responsável por esses pedidos ou se um terceiro está se passando por eles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490453">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Supostamente, a United Healthcare está usando notificações de DMCA para remover imagens de Luigi Mangione, acusado de matar seu CEO, mas há especulações de que há uma personificação explorando brechas do DMCA.</li>
<li>O processo DMCA permite solicitações de remoção com verificação mínima, o que pode levar a uso indevido e abuso.</li>
<li>Ignorar um aviso de DMCA pode resultar na perda das proteções de porto seguro, tornando os destinatários responsáveis por violação de direitos autorais, destacando problemas com a implementação do DMCA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html">Twtxt é um serviço de microblogging descentralizado e minimalista para hackers</a></h2>
<ul>
<li>twtxt lançou a versão v1.3.2-dev, um serviço de microblogging descentralizado e minimalista voltado para hackers.</li>
<li>A documentação inclui seções sobre Instalação, Início Rápido, Uso, Configuração e API, com suporte da comunidade disponível no IRC.</li>
<li>O capítulo da API detalha endpoints para usuários, tweets, menções, tags e descobribilidade, incentivando contribuições no GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42488983">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Twtxt é um serviço de microblogging descentralizado projetado para hackers, conhecido por sua interface minimalista e simples.</li>
<li>Os usuários destacam desafios como encontrar sites ativos e a falta de recursos como imagens visuais, embora alguns apreciem sua simplicidade e apelo de nicho.</li>
<li>Twtxt oferece uma alternativa única e auto-hospedada às mídias sociais convencionais, embora a comunidade permaneça pequena, com alguns usuários migrando para outras plataformas como Mastodon ou Nostr.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">Previsões para 2025?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Até 2025, são esperados avanços na Inteligência Artificial (IA), incluindo Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) mais especializados e IA generativa para música e vídeo.</li>
<li>Plataformas de mídia social podem enfrentar desafios legais relacionados a danos algorítmicos, com potenciais restrições aumentadas no uso por crianças.</li>
<li>Estratégias econômicas sugerem uma possível crise financeira devido à dívida dos EUA, enquanto empregos no comércio podem se tornar mais lucrativos, juntamente com o progresso tecnológico em energia solar, robótica e ferramentas impulsionadas por IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html">Saquinhos de chá comerciais liberam microplásticos, entrando nas células humanas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494746">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os saquinhos de chá comerciais feitos de polímeros como nylon-6, polipropileno e celulose podem liberar microplásticos, que têm o potencial de entrar nas células humanas.</li>
<li>O estudo teve como objetivo desenvolver uma metodologia para analisar microplásticos, em vez de fazer afirmações específicas sobre saquinhos de chá de papel, destacando debates em andamento sobre polímeros naturalmente ocorrentes, como a celulose.</li>
<li>Preocupações com microplásticos não se limitam a saquinhos de chá, mas também incluem outros itens do dia a dia, como copos revestidos de plástico e utensílios, indicando um problema ambiental e de saúde mais amplo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/">Será que a IA já consegue fazer matemática? Reflexões de um matemático</a></h2>
<ul>
<li>Novo modelo de linguagem da OpenAI, o o3, alcançou uma pontuação de 25% no conjunto de dados FrontierMath, que inclui questões matemáticas desafiadoras com respostas definitivas.</li>
<li>O conjunto de dados é mantido em segredo para evitar que modelos de linguagem sejam treinados nele, e inclui problemas que exigem expertise em áreas específicas da matemática.</li>
<li>Embora o desempenho do o3 seja notável, o verdadeiro avanço ocorrerá quando a IA puder resolver questões mais complexas e baseadas em provas, já que os modelos atuais, como o AlphaProof da DeepMind, ainda estão limitados a problemas de nível escolar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42493464">Reações</a></h3>
<ul>
<li>É debatida a capacidade da IA em matemática, pois ela pode ajudar com problemas e reconhecimento de padrões, mas frequentemente comete erros em raciocínio lógico e aritmética.</li>
<li>Modelos como o ChatGPT são úteis para a compreensão conceitual, mas exigem orientação humana para matemática complexa, destacando as limitações da IA em raciocínio.</li>
<li>Existem preocupações sobre o impacto da IA nos empregos e na integridade dos benchmarks, embora ela mostre potencial em auxiliar a pesquisa matemática, ainda não pode avançar de forma independente o conhecimento matemático.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/">Moat CUDA ainda está vivo</a></h2>
<ul>
<li>Os testes comparativos das GPUs MI300X, H100 e H200 mostram que a MI300X da AMD tem desempenho inferior devido a problemas de software, apesar de suas especificações promissoras.</li>
<li>Nvidia&#39;s GPUs demonstram desempenho superior imediatamente, enquanto o MI300X da AMD requer ajustes significativos e correções de bugs para atingir seu potencial.</li>
<li>Recomendações para a AMD incluem melhorar a qualidade do software, aumentar os testes internos e colaborar com parceiros para melhorar sua posição competitiva contra a Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489844">Reações</a></h3>
<ul>
<li>AMD enfrenta desafios no desenvolvimento de software, afetando sua competitividade contra a Nvidia, particularmente nos setores de IA e aprendizado de máquina. Apesar de ter um hardware forte, os problemas da AMD com suporte a drivers e compatibilidade retroativa limitam seu desempenho, contrastando com o bem-sucedido ecossistema CUDA da Nvidia. Críticos sugerem que a AMD deve aprimorar seus esforços em engenharia de software para melhorar sua posição no mercado de IA e competir de forma mais eficaz com a Nvidia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/">Especificações de jato de combate classificadas vazaram nos fóruns do War Thunder</a></h2>
<ul>
<li>Especificações classificadas do radar do Eurofighter Typhoon foram vazadas nos fóruns do War Thunder, causando controvérsia e levantando preocupações de segurança.</li>
<li>Este incidente faz parte de um padrão, já que vazamentos anteriores na plataforma envolveram outros sistemas militares, como o tanque Challenger 2.</li>
<li>O usuário responsável pelo vazamento foi suspenso, e o material foi prontamente removido, destacando os desafios que o War Thunder enfrenta em equilibrar a precisão militar com a segurança da informação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490191">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Especificações classificadas de jatos de combate foram vazadas nos fóruns do War Thunder, destacando o problema da segurança da informação em comunidades online.</li>
<li>Discussões sugerem que esses vazamentos são frequentemente repostagens de documentos já em circulação, com a novidade sendo a plataforma usada para o vazamento—um fórum de jogos.</li>
<li>Apesar dos vazamentos, os desenvolvedores de jogos não alteram o jogo com base neles, indicando o impacto limitado dos vazamentos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://imgur.com/a/NQskWzI">Nova planilha do Google em metade da tela do MacBook Air de 13,6&quot; está totalmente coberta por pop-ups</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490948">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Usuários criticam o design de UX do Google para o Google Sheets em um MacBook Air de 13,6&quot;, citando pop-ups excessivos e elementos de interface grandes que prejudicam a usabilidade.</li>
<li>Na discussão, a comparação desfavorece o design do Google em relação a outras plataformas, destacando uma tendência de priorizar interfaces móveis e de toque em detrimento da usabilidade em desktops.</li>
<li>Frustração é expressa em relação ao foco do Google em recursos de IA, que alguns sentem que desvia da melhoria da experiência básica do usuário e do design da interface.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark">Xerox vai adquirir a Lexmark</a></h2>
<ul>
<li>Xerox planeja adquirir a Lexmark por US$ 1,5 bilhão, visando aprimorar seus serviços de impressão e expandir seu alcance global.</li>
<li>A aquisição, que deverá ser concluída na segunda metade de 2025, será financiada por meio de caixa e dívida, com um dividendo reduzido para gerenciar a dívida.</li>
<li>Estão pendentes aprovações regulatórias, e o acordo busca combinar as forças de ambas as empresas para oferecer um portfólio abrangente e melhorar o desempenho financeiro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494067">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Xerox está adquirindo a Lexmark, com a intenção de sustentar e potencialmente expandir as operações da Lexmark usando seus recursos.</li>
<li>Lexmark, reconhecida por sua marca e foco em áreas de crescimento como a Internet das Coisas (IoT), já era parceira da Xerox.</li>
<li>A aquisição destaca mudanças na indústria de impressoras, com a Xerox buscando melhorar sua posição no mercado aproveitando as capacidades da Lexmark.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oldmoe/litestack">Litestack: Toda a sua infraestrutura de dados, em uma única gem Ruby</a></h2>
<ul>
<li>Litestack é uma gem Ruby que consolida múltiplos componentes de infraestrutura de dados em um único pacote para aplicações Ruby e Ruby on Rails, utilizando SQLite. Oferece funcionalidades como um banco de dados SQL, cache, fila de tarefas, broker de mensagens, mecanismo de busca de texto completo e plataforma de métricas, melhorando o desempenho e reduzindo custos ao eliminar a necessidade de servidores separados. A gem integra-se com frameworks de IO baseados em Fiber para otimização do uso de CPU e memória e é de código aberto sob a Licença MIT, com contribuições bem-vindas no GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42491196">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Litestack é uma gem Ruby que oferece uma infraestrutura de dados abrangente e se integra efetivamente com o Rails 8, que agora suporta SQLite para bancos de dados, filas de trabalho e cache.</li>
<li>Os usuários apreciam o desempenho do Litestack, especialmente quando usado com o Litestream para backups, embora preocupações com a escalabilidade do SQLite permaneçam para projetos maiores.</li>
<li>Há interesse em soluções semelhantes para Python e Django, à medida que os usuários comparam as alegações de desempenho do Litestack, especialmente em relação ao Redis, que requerem validação adicional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/">Fogus: Coisas e Coisas de 2024</a></h2>
<ul>
<li>Fogus reflete sobre suas experiências e descobertas de 2024, abordando uma ampla gama de tópicos, incluindo programação, mídia e interesses pessoais.</li>
<li>Ele discute seu trabalho com a linguagem de programação Clojure e seus planos futuros, como explorar linguagens concatenativas e simplificar seu blog.</li>
<li>Menções notáveis incluem o jogo Elite, a história do rádio amador, e fantasmas de banheiro japoneses, juntamente com agradecimentos às pessoas que o inspiraram.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42495077">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Fogus destaca as tendências tecnológicas para 2024, incluindo dispositivos como o tablet Boox Go e critica o reMarkable™ por sua abordagem comunitária. - TypeScript é recomendado em vez de JavaScript para uma experiência de desenvolvimento aprimorada, enquanto Zig é considerado menos produtivo do que Go e Python, apesar de seu potencial em áreas de nicho. - O artigo observa o impacto pouco discutido dos Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) na programação em 2024 e menciona programação combinatória e tecnologias históricas como o Wordstar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data">Autoridade alemã ordena que projeto de identificação biométrica World de Sam Altman exclua dados</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489072">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O órgão regulador alemão ordenou que o projeto Worldcoin, liderado por Sam Altman, exclua dados biométricos, citando preocupações com privacidade e manuseio de dados.</li>
<li>Worldcoin usa escaneamentos de íris para prevenir contas duplicadas, mas críticos se preocupam com a extensa coleta de dados pessoais pela empresa.</li>
<li>A situação destaca questões mais amplas em relação aos sistemas de identidade digital e privacidade, com a autoridade alemã enfatizando a conformidade com o GDPR (Regulamento Geral sobre a Proteção de Dados) para a exclusão de dados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webextension.net/collections">Eu criei uma plataforma para descobrir e compartilhar coleções de extensões do Chrome</a></h2>
<ul>
<li>WebExtension.net é uma plataforma que organiza coleções de extensões e temas do Chrome, com ênfase em produtividade, ferramentas de IA e mídias sociais. Os usuários podem explorar várias categorias, incluindo extensões populares e em alta, com análises fornecidas para extensões da Chrome Web Store. A plataforma é independente e não é afiliada ao Google ou à Chrome Web Store, obtendo todos os dados de fontes públicas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42492753">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A nova plataforma foi desenvolvida para compartilhar coleções de extensões do Chrome, gerando discussões sobre privacidade e desenvolvimento personalizado de extensões. Os usuários demonstram interesse em apoiar extensões do Firefox e fornecem feedback para melhorias na plataforma, ao mesmo tempo em que levantam preocupações sobre o uso indevido de dados por certas extensões, como o Honey. A interface do usuário da plataforma recebe feedback positivo, e atualizações futuras são aguardadas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="United Healthcare' usando DMCA contra imagens de Luigi Mangione" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=United%20Healthcare'%20usando%20DMCA%20contra%20imagens%20de%20Luigi%20Mangione&subheading=segunda-feira%2C%2023%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/22&#39;</h2>
<h1>2024-12-22</h1>
<h2><a href="https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/">Usamos nosso próprio hardware no Fastmail</a></h2>
<ul>
<li>Fastmail opta por usar seu próprio hardware em vez de serviços em nuvem, focando na otimização de custos e planejamento de longo prazo, aproveitando 25 anos de experiência.</li>
<li>Eles atualizaram para SSDs NVMe, melhorando o desempenho e a confiabilidade em comparação com os discos rígidos tradicionais (HDDs).</li>
<li>Fastmail usa ZFS para armazenamento, o que oferece vantagens como compressão e criptografia, e escolheu novos servidores 2U com SSDs para melhorar a entrada/saída, confiabilidade e custo-benefício.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42485124">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Fastmail opta por usar seu próprio hardware em vez de serviços em nuvem, citando a relação custo-benefício para empresas com requisitos substanciais de hospedagem.</li>
<li>A discussão entre nuvem e auto-hospedagem é frequentemente obscurecida por equívocos, com alguns defensores da nuvem carecendo de conhecimento técnico.</li>
<li>A estratégia do Fastmail destaca a viabilidade de as empresas gerenciarem seus próprios sistemas, questionando a suposição de que as soluções em nuvem são universalmente superiores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x">Criador do Rosetta 2 deixa a Apple para trabalhar em tempo integral na Lean</a></h2>
<ul>
<li>Leonardo de Moura, uma figura chave na AWS e Lean FRO, anunciou que Cameron Zwarich, conhecido por criar o Rosetta 2 na Apple, juntou-se à Lean FRO.</li>
<li>Cameron Zwarich se concentrará em melhorar o gerador de código do Lean, trazendo sua vasta experiência em desenvolvimento de software para a equipe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42483895">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O desenvolvedor por trás do Rosetta 2 deixou a Apple para se concentrar no Lean, um assistente de prova e linguagem de programação, destacando uma mudança em direção ao raciocínio formal e verificação de software.</li>
<li>Rosetta 2 é reconhecido por sua habilidade técnica, com contribuições significativas deste desenvolvedor antes que uma equipe fosse estabelecida.</li>
<li>A transição para o Lean é motivada por seu potencial em avanços de IA, com objetivos de melhorar a escalabilidade, usabilidade e automação de provas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html">A tabela de dados com milhares de anos (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Os registros contábeis da antiga Mesopotâmia utilizavam tábuas de argila com linhas e colunas, semelhantes às tabelas de dados modernas, como evidenciado por uma tábua de Larsa, no Iraque, traduzida por Eleanor Robson. A tábua, catalogada no Museu Britânico, assemelha-se a um resumo de folha de pagamento para um projeto de construção, demonstrando dados organizados com cabeçalhos e cálculos há mais de 3500 anos. Este insight histórico destaca que, embora as tabelas de dados tenham origens antigas, seu uso contínuo não é garantido, pois invenções podem ser perdidas e redescobertas ao longo do tempo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42482829">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão enfatiza a relevância atemporal da representação de dados em tabelas, apesar de a tabela de dados ser de 2020, o que é considerado desatualizado pelos padrões atuais.</li>
<li>Os participantes exploram o significado histórico e o design intuitivo das mesas, observando sua evolução em planilhas e bancos de dados modernos.</li>
<li>A conversa também considera os avanços culturais e técnicos na preservação de dados, sugerindo que os dados modernos podem ser preservados de maneira semelhante aos dados antigos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings">Implantação lenta causa reuniões (2015)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42484139">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Implantações lentas aumentam o risco e levam a mais reuniões, enquanto implantações frequentes e menores reduzem o risco e melhoram a entrega de valor.</li>
<li>Testes automatizados e melhorias na infraestrutura podem diminuir a necessidade de reuniões e melhorar a eficiência de implantação, mas as organizações frequentemente enfrentam desafios como burocracia e falta de habilidades técnicas.</li>
<li>Encorajar a equipe não técnica a adotar testes automatizados e reduzir processos manuais, juntamente com a adoção de microsserviços, pode melhorar a frequência de implantação, embora exija mudança organizacional e melhor governança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hyperessays.net/">As ensaios de Michel de Montaigne online</a></h2>
<ul>
<li>HyperEssays é um projeto online que oferece edições modernas dos Ensaios de Michel de Montaigne, apresentando quatro versões de diferentes traduções e atualizações históricas. O projeto oferece ferramentas e contexto para novos leitores, com capítulos em PDF gratuitos e formatação para leitura fácil em vários dispositivos, abordando temas como religião, amizade e direito. HyperEssays é um recurso em constante evolução, acolhendo contribuições para manter sua acessibilidade e disponibilidade gratuita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42484527">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os ensaios de Michel de Montaigne, disponíveis online, são frequentemente comparados a blogs devido à sua natureza pessoal, mas cuidadosamente elaborada, abordando temas diversos como a aceitação da morte.</li>
<li>Uma citação notável de seu ensaio &#39;Da Experiência&#39; enfatiza a condição humana, afirmando que mesmo no trono mais alto, continuamos sendo humanos.</li>
<li>Traduções modernas e atualizações assistidas por IA visam tornar os escritos de Montaigne mais acessíveis, preservando seu charme original tanto para leitores ricos quanto para leitores comuns.</li>
</ul>
<h2><a href="http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html">Dividindo números de 8 bits sem sinal</a></h2>
<ul>
<li>O texto explora métodos para dividir números de 8 bits sem sinal usando instruções SIMD (Single Instruction, Multiple Data), com foco na divisão de ponto flutuante e no algoritmo de divisão longa.</li>
<li>Destaca a implementação desses métodos usando instruções SSE, AVX2 e AVX-512, com comparações de desempenho em CPUs como Ryzen 7, Skylake-X e IceLake.</li>
<li>Notavelmente, a implementação do AVX-512 para divisão longa é a mais rápida em CPUs Intel, enquanto o AVX2 usando recíproco aproximado é a mais rápida em Ryzen, com o código-fonte disponível no GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481612">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Divisão de números de 8 bits sem sinal pode ser otimizada usando multiplicação com um recíproco, aproximado por um racional diádico, como multiplicar por 171 e deslocar à direita por 9 para divisão por 3.</li>
<li>Essa otimização é benéfica em hardware e compiladores otimizadores, com técnicas adicionais como multiplicação modular, tabelas de consulta e instruções SIMD (Single Instruction, Multiple Data), embora cada uma tenha suas limitações.</li>
<li>Algumas Arquiteturas de Conjunto de Instruções (ISAs), como a Extensão Vetorial RISC-V, suportam divisão inteira SIMD, mas esse suporte é incomum, e várias técnicas, incluindo aritmética de ponto flutuante e micro-tabelas de consulta, são exploradas para otimização.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openjdk.org/jeps/483">JEP 483: Carregamento e Vinculação de Classes Antecipados</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481813">Reações</a></h3>
<ul>
<li>JEP 483 propõe o carregamento e a vinculação de classes Ahead-of-Time (AOT) para Java, visando melhorar os tempos de inicialização, particularmente benéfico para aplicações de interface de linha de comando (CLI).</li>
<li>A proposta se concentra no armazenamento em cache de dados de carregamento e vinculação de classes, não no código compilado Just-In-Time (JIT), o que pode ser vantajoso em ambientes serverless como o AWS Lambda.</li>
<li>Existe um compromisso entre o aumento do tamanho do contêiner e a melhoria na velocidade de carregamento de classes, que precisa ser avaliado cuidadosamente, especialmente para aplicações maiores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html">Decodificando os sinais de telefonia em &#39;The Wall&#39; do Pink Floyd</a></h2>
<ul>
<li>O Blog da Corelatus explora hardware de telecomunicações, especificamente interfaces E1/T1 e SDH/SONET, e recentemente analisou sinais de telefonia em &#39;The Wall&#39; do Pink Floyd. - A análise identificou a sinalização SS5, um sistema usado no início dos anos 1980, ao examinar espectrogramas de áudio e compará-los com padrões conhecidos como DTMF e CAS R2. - O estudo concluiu que o áudio provavelmente se originou de uma chamada real, proporcionando uma sensação autêntica de conexão de longa distância, com uma versão estendida aparecendo na música &#39;Young Lust&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42485795">Reações</a></h3>
<ul>
<li>James Guthrie revelou que a voz de uma telefonista foi gravada para &#39;The Wall&#39; do Pink Floyd para simbolizar o isolamento experimentado durante as turnês.</li>
<li>O processo de gravação do álbum foi marcado por liberdade artística, livre de restrições comerciais, resultando em faixas expansivas e intrincadas.</li>
<li>A entrevista também destacou a dificuldade em decifrar o número de telefone usado na gravação devido às mudanças nos códigos de área de Londres ao longo dos anos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile">Singlefile: Uma extensão de navegador para salvar uma página da web completa em um único arquivo HTML</a></h2>
<ul>
<li>SingleFile é uma extensão de navegador versátil e uma ferramenta de linha de comando que permite aos usuários salvar páginas da web inteiras como arquivos HTML únicos, compatíveis com os principais navegadores como Chrome, Firefox, Edge e Safari.</li>
<li>Ele oferece recursos como salvar conteúdo selecionado, múltiplas abas, anotações, salvamento automático e integração com Google Drive e GitHub, embora tenha algumas limitações com certos domínios e caracteres de nomes de arquivos.</li>
<li>O ferramenta é de código aberto, licenciada sob AGPL, e é utilizada em projetos como ArchiveBox e Zotero Connector, com contribuições de vários tradutores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481659">Reações</a></h3>
<ul>
<li>SingleFile é uma extensão de navegador projetada para salvar páginas da web inteiras como arquivos HTML únicos, oferecendo um método de salvamento compacto usando codificação UTF-16. A extensão oferece uma alternativa ao salvar páginas como arquivos ZIP/HTML autoextraíveis, abordando limitações das funções de salvamento padrão dos navegadores e melhorando a impressão em PDF. Preocupações com a privacidade foram discutidas, mas o desenvolvedor confirmou que o SingleFile respeita a privacidade do usuário, tornando-o uma ferramenta valiosa para acesso offline e compartilhamento.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Usamos nosso próprio hardware no Fastmail" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Usamos%20nosso%20pr%C3%B3prio%20hardware%20no%20Fastmail&subheading=domingo%2C%2022%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/21&#39;</h2>
<h1>2024-12-21</h1>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/">Juiz dos EUA considera o Grupo NSO de Israel responsável por hackear jornalistas via WhatsApp</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476828">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A justiça dos EUA responsabilizou o Grupo NSO de Israel por hackear jornalistas através do WhatsApp, levantando questões sobre a responsabilidade das empresas em atividades de hacking e vigilância.</li>
<li>O caso destaca preocupações éticas relacionadas à venda e uso de ferramentas cibernéticas, comparando-as à venda de armas tradicionais e provocando discussões sobre possíveis consequências legais para a gestão.</li>
<li>Também chama a atenção para questões mais amplas, como privacidade, vigilância governamental e a responsabilidade das empresas de mídia social em proteger os dados dos usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.15042">Compilando C para Rust Seguro, Formalizado</a></h2>
<ul>
<li>O artigo de Aymeric Fromherz e Jonathan Protzenko discute a tradução de código C para Rust seguro, com foco na segurança de memória ao evitar recursos inseguros do Rust.</li>
<li>Os autores introduzem um método de tradução orientado por tipos, análise estática usando &#39;árvores divididas&#39; para aritmética de ponteiros, e uma estratégia para lidar com os tipos de struct do C em Rust.</li>
<li>Seu método traduz com sucesso a biblioteca criptográfica HACL* e os analisadores binários do EverParse em uma biblioteca criptográfica verificada de 80.000 linhas em Rust puro, mantendo o desempenho com cópias estratégicas mínimas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476192">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Converter código C para Rust Seguro é difícil devido a diferenças fundamentais entre as linguagens, particularmente o modelo de propriedade do Rust, que exige um redesenho significativo para garantir a segurança. Ferramentas como C2Rust ajudam na tradução, mas o processo é complexo, e alguns programas em C não podem ser portados sem alterar sua semântica devido à insegurança inerente. Embora traduzir C para Rust possa aumentar a segurança e revelar bugs, a segurança do Rust é frequentemente mal compreendida, e a verificação formal do código C, que auxilia na tradução, nem sempre está disponível.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/izabera/pseudo3d">Um Raycaster em Bash</a></h2>
<ul>
<li>A implementação de um raycaster inspirado no jogo Wolfenstein foi realizada em Bash, demonstrando os desafios de usar Bash para aplicações gráficas. O projeto enfrenta limitações devido à lentidão do Bash, falta de suporte a ponto flutuante e restrições do terminal, tornando difícil manter o estado da tela e otimizar o desempenho. Apesar do uso de blocos de meio Unicode para melhor resolução, o projeto enfrenta dificuldades com altas demandas de I/O e atualizações de cor ineficientes, destacando a complexidade de usar Bash para tais tarefas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475703">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Raycaster em Bash é um projeto que simula um efeito 3D usando raytracing uma vez por coluna, renderizando cenas de forma eficiente com comandos <code>echo</code> mínimos.</li>
<li>O projeto é notável por seu uso de repetição de strings para desenhar linhas para céu, grama e objetos, tornando-se um exemplo inspirador para a criação de motores de renderização voxel em ambientes restritos.</li>
<li>Os debates destacam projetos de raycasting semelhantes em MS Batch e <code>awk</code>, mostrando criatividade no uso de linguagens de programação não convencionais para tarefas complexas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs">Qualcomm vence disputa de licenciamento com a Arm sobre designs de chips</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475228">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Qualcomm saiu vitoriosa em uma disputa legal com a Arm sobre licenciamento de design de chips, especificamente relacionada à aquisição da Nuvia pela Qualcomm.</li>
<li>O caso girava em torno de saber se a licença existente da Qualcomm cobria os designs da Nuvia, com a Arm afirmando que todas as CPUs compatíveis com Arm eram derivadas de sua Arquitetura de Conjunto de Instruções (ISA).</li>
<li>A indecisão do júri sobre a violação de licença da Nuvia favoreceu a Qualcomm, levantando preocupações sobre as práticas de licenciamento da Arm e possivelmente encorajando empresas a considerarem o RISC-V, uma alternativa de código aberto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/malmeloo/FindMy.py">Consultar a rede FindMy da Apple com Python</a></h2>
<ul>
<li>FindMy.py é uma biblioteca abrangente projetada para consultar a rede FindMy da Apple, com o objetivo de consolidar o fragmentado &quot;Find My-scene&quot;. Atualmente, está em sua fase Alpha, o que significa que o design de sua API pode passar por mudanças.</li>
<li>A biblioteca oferece suporte a funcionalidades multiplataforma, descriptografia de relatórios de localização, login em contas Apple e autenticação de dois fatores (2FA), oferecendo APIs tanto assíncronas (async) quanto síncronas (sync).</li>
<li>Instalação está disponível via PyPi usando o comando <code>pip install findmy</code>, e contribuições são incentivadas, com diretrizes específicas para formatação de código fornecidas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42479233">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A implementação em Python da API FindMy da Apple visa melhorar o acesso entre plataformas, beneficiando usuários de Linux e Android que atualmente precisam de um Mac para recursos do FindMy.</li>
<li>Esta ferramenta poderia permitir o rastreamento de locais e AirTags sem depender do ecossistema da Apple, embora haja preocupações sobre a possível intervenção da Apple para interromper tais projetos.</li>
<li>A discussão destaca o suporte limitado da Apple para múltiplas plataformas e as dificuldades em gerenciar recursos de dispositivos, como controles parentais, fora de seu ecossistema, com sugestões de alternativas como Blue Bubbles e Firewalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally">A verdade feia sobre o Spotify é finalmente revelada</a></h2>
<ul>
<li>Uma investigação da jornalista independente Liz Pelly revelou o uso de artistas falsos pelo Spotify para aumentar os lucros, especialmente em gêneros como jazz e ambient. Essa prática, conhecida como o programa &quot;Perfect Fit Content&quot;, permite que o Spotify evite pagar royalties a músicos genuínos, levantando preocupações sobre transparência e regulamentação no streaming de música. Apesar da controvérsia, a lucratividade do Spotify melhorou, enquanto a indústria musical e a mídia tradicional em grande parte ignoraram essas questões, deixando o jornalismo independente para trazê-las à atenção pública.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42478107">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A matéria levanta preocupações sobre o Spotify supostamente favorecer músicas genéricas e de baixa qualidade, possivelmente geradas por IA, em detrimento de artistas genuínos para reduzir custos. - Usuários expressam insatisfação com as recomendações musicais do Spotify, gerando um debate sobre a ética de suas práticas comerciais e o impacto nos artistas. - A discussão destaca os desafios enfrentados pelos artistas em um mercado dominado por streaming e sugere alternativas como rádios independentes ou outros serviços de streaming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.os2museum.com/wp/dos-append/">APPEND DO DOS</a></h2>
<ul>
<li>O blog OS/2 Museum explora a computação vintage em PCs, com foco no OS/2, DOS e assuntos relacionados. Uma postagem recente destaca o comando DOS APPEND, um programa Terminate and Stay Resident (TSR) que auxilia aplicativos mais antigos do DOS a acessar arquivos em diferentes diretórios, introduzido pela primeira vez no DOS 3.3. A postagem aprofunda-se na história, evolução e implementação do APPEND, discutindo sua importância nos contextos de computação modernos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475011">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O comando DOS APPEND foi historicamente significativo para modificar o comportamento do montador sem alterar o montador, semelhante às variáveis de ambiente modernas e montagens overlayfs.</li>
<li>Comandos DOS como SUBST e JOIN eram usados para mapeamento de diretórios e gerenciamento de caminhos, ajudando a superar limitações de comprimento de caminho.</li>
<li>A discussão inclui o desenvolvimento histórico do DOS em minicomputadores DEC e a evolução do hardware de computação de minicomputadores para os sistemas atuais.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Juiz dos EUA considera o Grupo NSO de Israel responsável por hackear jornalistas via WhatsApp" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Juiz%20dos%20EUA%20considera%20o%20Grupo%20NSO%20de%20Israel%20respons%C3%A1vel%20por%20hackear%20jornalistas%20via%20WhatsApp&subheading=s%C3%A1bado%2C%2021%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/20&#39;</h2>
<h1>2024-12-20</h1>
<h2><a href="https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/">A era dos assistentes de voz abertos</a></h2>
<ul>
<li>Home Assistant lançou a Voice Preview Edition, um assistente de voz privado e local que prioriza a privacidade do usuário ao não coletar dados ou restringir funcionalidades. O dispositivo é de código aberto, personalizável e suporta processamento local, permitindo que os usuários modifiquem tanto o hardware quanto o software sem precisar de uma conexão com a internet. Com preço de $59, ele visa superar os assistentes de voz existentes ao focar na privacidade e no desenvolvimento aberto impulsionado pela comunidade, apresentando processamento de áudio avançado com microfones duplos e um processador de áudio dedicado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467194">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão centra-se no desenvolvimento de assistentes de voz de código aberto, com foco no novo dispositivo do Home Assistant, destacando preocupações com a privacidade e limitações de opções comerciais como Alexa e Google Home.</li>
<li>Há um interesse significativo em integrar modelos avançados e processamento local para melhorar a funcionalidade, garantindo ao mesmo tempo a privacidade do usuário.</li>
<li>A conversa também aborda os desafios do desenvolvimento de hardware e o potencial para projetos impulsionados pela comunidade criarem mais soluções de código aberto no mercado de assistentes de voz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/">Minha cor favorita é vermelho Chuck Norris</a></h2>
<ul>
<li>Definir a cor do texto em uma página da web agora é feito principalmente usando CSS, embora o HTML anteriormente usasse um atributo de cor, que agora está obsoleto.</li>
<li>Os navegadores modernos são tolerantes com valores de cor inválidos, definindo o padrão para vermelho para entradas não reconhecidas devido a regras de análise legadas, garantindo que sites antigos permaneçam funcionais.</li>
<li>Embora alguns defendam padrões mais rigorosos, a flexibilidade da web em lidar com valores inválidos contribui para sua resiliência e adaptabilidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468318">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute o &#39;vermelho Chuck Norris&#39;, ligado a uma pergunta de 13 anos no Stack Overflow, provocando debates sobre a comercialização de conteúdo na internet e micropagamentos.</li>
<li>Os usuários expressam nostalgia pela criatividade da web inicial, contrastando-a com a complexidade e os problemas de segurança dos padrões modernos da web.</li>
<li>A conversa aborda de forma humorística as peculiaridades da interpretação de cores em HTML e CSS, fazendo referência a Chuck Norris e nomes de cores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.tldraw.com">Tldraw Computador</a></h2>
<ul>
<li>tldraw Computer é um projeto experimental que oferece uma tela infinita para computação em linguagem natural, permitindo que os usuários criem e personalizem fluxos de trabalho de componentes conectados.</li>
<li>Ele utiliza um modelo de linguagem multimodal para gerar e transformar dados, oferecendo fluxos de trabalho pré-construídos, como Gerador de Histórias e Máquina de Classificação.</li>
<li>O projeto está acessível para exploração e personalização adicionais em tldraw.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469074">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Tldraw Computer é reconhecido por sua funcionalidade, notadamente no projeto BigBlueButton, onde integrou de forma eficiente um recurso de quadro branco, economizando tempo de desenvolvimento.</li>
<li>Os usuários estão interessados em seu potencial para criar diagramas de fluxo de trabalho, sua interface de usuário inovadora para grandes modelos de linguagem (LLMs) e seu impacto cultural.</li>
<li>Há discussões sobre sua natureza de código aberto, manipulação de dados em seu produto na nuvem e comparações com ferramentas semelhantes como Excalidraw, com foco em licenciamento e aplicações em IA e design de UI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/">Kelly Não Pode Falhar</a></h2>
<ul>
<li>O método de alocação de apostas de Kelly, tipicamente conhecido por sua alta variância, é isento de risco com variância zero no jogo de cartas &quot;Next Card Bet&quot;.- Neste jogo, a estratégia envolve apostar na cor da próxima carta de um baralho embaralhado de 52 cartas, maximizando o logaritmo esperado da aposta com base na diferença entre as cartas vermelhas e pretas restantes.- A estratégia retorna consistentemente 9,08 vezes a aposta inicial sem variância, pois espelha uma abordagem de portfólio onde apenas uma sub-estratégia tem sucesso, semelhante à exploração versus exploração em testes A/B.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42466676">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O critério de Kelly é uma estratégia usada em jogos de azar e investimentos para otimizar o tamanho das apostas com base em probabilidades, mas sua aplicação no mundo real pode ser desafiadora.</li>
<li>A discussão destaca a importância da divisibilidade infinita das apostas e as complexidades em cenários de resultados não binários, como o pôquer.</li>
<li>Fatores como o tamanho do bankroll, valor esperado e tamanhos de apostas disponíveis são cruciais na aplicação do critério de Kelly, com provas matemáticas e simulações apoiando sua eficácia, embora reconhecendo suas limitações e possíveis armadilhas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/">Estimativa do potencial solar global alimentada por satélite</a></h2>
<ul>
<li>Google Research expandiu sua API Solar para o Sul Global, utilizando imagens de satélite e aprendizado de máquina (ML) para avaliar o potencial solar de edifícios, com o objetivo de aumentar a adoção de energia solar em áreas com acesso tecnológico limitado. A API Solar oferece dados detalhados de telhados, auxiliando empresas na otimização de layouts de painéis solares e aumentando as taxas de adoção, agora cobrindo 125 milhões de novos edifícios em 23 países. O projeto emprega modelos avançados de ML para criar modelos de superfície digital de alta qualidade e segmentos de telhados a partir de imagens de satélite, aprimorando as avaliações solares globais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465535">Reações</a></h3>
<ul>
<li>API Solar do Google fornece um método unificado para estimar o potencial solar global, em contraste com levantamentos fragmentados de LiDAR (Light Detection and Ranging) realizados por governos.</li>
<li>Integrar os preços das concessionárias locais na API Solar poderia aumentar sua utilidade ao estimar as economias potenciais, aumentando assim o apelo dos projetos solares para os proprietários de residências.</li>
<li>A adoção de energia solar em telhados é complexa, influenciada pela localização, custos, desafios de integração à rede e fatores regulatórios, econômicos e técnicos, apesar de seus benefícios de resiliência e energia distribuída.</li>
</ul>
<h2><a href="https://distill.pub/2021/gnn-intro/">A Gentle Introduction to Graph Neural Networks</a></h2>
<ul>
<li>Redes Neurais de Grafos (GNNs) são especializadas para dados estruturados em grafos, utilizando relações de nós e arestas, e são aplicáveis em áreas como descoberta de antibacterianos e previsão de tráfego.</li>
<li>O artigo oferece uma introdução detalhada aos GNNs, cobrindo componentes, escolhas de design e aplicações, e inclui seções sobre compreensão de dados de grafos, construção de GNNs e experimentação com eles.</li>
<li>Os tópicos principais incluem passagem de mensagens, pooling, representações globais, amostragem de grafos, vieses indutivos e redes de atenção em grafos, fornecendo insights sobre o design eficaz de arquiteturas GNN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468214">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Redes Neurais de Grafos (GNNs) enfrentam desafios como a falta de conjuntos de dados e dificuldades com a generalização em diferentes malhas e parâmetros, limitando sua discussão e aplicação generalizada. Enquanto os transformers, que são um tipo de rede de grafos, ganharam popularidade devido ao seu mecanismo de atenção eficiente, as GNNs são mais lentas e menos eficientes em comparação com Redes Neurais Convolucionais (CNNs). Apesar de seu potencial em casos específicos, como modelagem de interações em conjuntos de dados de alta cardinalidade, as GNNs têm sido decepcionantes em algumas aplicações, com transformers frequentemente superando-as.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction">Os Médicos Sem Fronteiras declaram a guerra em Gaza como genocídio</a></h2>
<ul>
<li>A report by Doctors Without Borders (MSF) emphasizes the critical humanitarian crisis in Gaza, exacerbated by Israeli military actions, a failing healthcare system, and limited humanitarian aid.</li>
<li>MSF pede um cessar-fogo imediato e insta a intervenção internacional para proteger vidas palestinas e garantir a entrega de ajuda essencial.</li>
<li>O relatório descreve Gaza como uma &#39;armadilha mortal&#39;, destacando a destruição generalizada, o deslocamento forçado e as graves crises de saúde, resultando em milhares de mortes e uma catástrofe humanitária.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467375">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os Médicos Sem Fronteiras descreveram o conflito em Gaza como genocídio, destacando a destruição extensa e a crise humanitária. - A situação é crítica, com baixas civis substanciais e danos à infraestrutura, gerando debate sobre se legalmente se qualifica como genocídio, o que envolve provar a intenção de destruir um grupo. - O conflito está sendo comparado a outros conflitos históricos e em andamento, provocando discussões sobre implicações e possíveis soluções.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough">OpenAI O3 alcança pontuação recorde no ARC-AGI-PUB</a></h2>
<ul>
<li>Novo sistema o3 da OpenAI alcançou uma pontuação de 75,7% no conjunto de Avaliação Semi-Privada ARC-AGI, demonstrando um avanço significativo nas capacidades de IA em comparação com modelos anteriores como o GPT-4o.</li>
<li>O potencial do modelo o3 para se adaptar a novas tarefas representa um passo crucial em direção à Inteligência Geral Artificial (AGI), apesar dos altos custos associados ao seu desenvolvimento.</li>
<li>O Prêmio ARC incentiva soluções de código aberto que alcancem uma pontuação de 85% ou mais, e o próximo benchmark ARC-AGI-2 testará ainda mais os modelos de IA, ampliando os limites da pesquisa em AGI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42473321">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Modelo O3 da OpenAI obteve alta pontuação no benchmark ARC-AGI-PUB, gerando discussões sobre suas implicações para as capacidades de raciocínio da IA.</li>
<li>O sucesso do modelo indica progresso no raciocínio de IA, mas também ressalta a necessidade de benchmarks mais acessíveis devido aos altos custos de computação.</li>
<li>Há um debate em andamento sobre se os avanços da IA substituirão empregos ou aumentarão a produtividade, com opiniões divididas sobre o impacto futuro da IA na força de trabalho.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md">Pesquisa de Exploração de Segurança de Hardware – Xbox 360</a></h2>
<ul>
<li>O artigo discute a derrota da segurança do XBOX 360 em 2011 usando o Reset Glitch Hack (RGH), um método que permitia executar código não assinado enganando a CPU.</li>
<li>Hackers Gligli e Tiros usaram uma técnica de falha de hardware, envolvendo pulsos elétricos precisos, para contornar verificações de segurança, destacando as vulnerabilidades no sistema de segurança do XBOX 360.</li>
<li>O autor replicou o hack, obtendo insights sobre falhas de hardware e as complexidades da arquitetura de segurança do XBOX 360.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465378">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um ex-desenvolvedor da Microsoft compartilha insights sobre explorações de segurança de hardware do Xbox 360, destacando vulnerabilidades e desafios de desenvolvimento.</li>
<li>O debate compara a segurança do Xbox 360 com outros dispositivos, como o Xbox One e iPhones, destacando o foco da Microsoft em prevenir a pirataria e manter a qualidade dos jogos.</li>
<li>Anecdotas revelam o uso de simuladores durante o desenvolvimento e os esforços da comunidade para explorar a segurança do console.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/">Uma comparação com as reivindicações de seguro de responsabilidade automóvel da Waymo em 25 milhões de milhas</a></h2>
<ul>
<li>O estudo avalia a segurança dos Sistemas de Condução Automatizada (ADS) examinando o desempenho da Waymo ao longo de 25,3 milhões de milhas autônomas usando dados de sinistros de seguros.</li>
<li>Os resultados indicam que o ADS da Waymo reduz significativamente as reivindicações de danos materiais e lesões corporais em comparação com a população geral de motoristas e veículos mais novos (2018-2021).</li>
<li>O estudo fornece uma estrutura atualizada para avaliar a segurança dos ADS, com impactos potenciais nas políticas de segurança de transporte e na aceitação pública.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469264">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os carros autônomos da Waymo são relatados como superando os motoristas humanos em segurança, mas há uma falta de verificação independente dessas alegações.</li>
<li>Existem preocupações sobre o impacto potencial da tecnologia de carros autônomos nos empregos e a necessidade de supervisão regulatória.</li>
<li>Críticos sugerem que melhorar a infraestrutura de transporte público deve ser priorizado em vez de depender exclusivamente de veículos autônomos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mayhul.com/posts/type-driven-design/">Como os tipos tornam problemas difíceis fáceis</a></h2>
<ul>
<li>O autor discute os benefícios do Desenvolvimento Orientado por Tipos, especialmente em uma grande base de código TypeScript, enfatizando como os tipos podem simplificar a codificação e a refatoração.</li>
<li>Os princípios fundamentais incluem garantir a segurança de tipos, começando com definições de tipos, tornando estados ilegais irrepresentáveis e usando tipos para validação e introspecção.</li>
<li>A abordagem aumenta a produtividade ao permitir a codificação offline e reduzir erros, com o sistema de tipos atuando como um guia e ferramenta de verificação de erros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42464966">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os tipos oferecem uma estrutura que simplifica a codificação, reduz a depuração e facilita a manutenção ao mapear domínios e configurar andaimes.</li>
<li>Há um debate em andamento entre a programação procedural, que enfatiza soluções rápidas, e a programação declarativa, que foca em menos bugs e refatoração mais fácil.</li>
<li>Embora os tipos melhorem a confiabilidade e a manutenção do código, eles também podem adicionar complexidade e rigidez, tornando o equilíbrio entre velocidade e estabilidade essencial, especialmente em startups em comparação com sistemas estabelecidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artemis.jamesg.blog/">Artemis, um Leitor Web Calmo</a></h2>
<ul>
<li>Artemis é um leitor da web projetado para exibir uma lista de títulos de postagens, domínios de autores e links, atualizando diariamente, e agora está disponível ao público com o código de convite &#39;hn&#39;.</li>
<li>O leitor foca na simplicidade, não possui recursos como notificações, estados de lido/não lido e contagem de postagens, e só mostra postagens dos últimos sete dias.</li>
<li>Artemis suporta todos os formatos de feed populares, oferece um esquema de cores personalizável, incluindo modo escuro, e direciona os usuários para os sites dos autores para apreciar o design de seus blogs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42471913">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Artemis é um leitor web projetado para exibir títulos de postagens de blog, domínios de autores e links, atualizando diariamente para reduzir a necessidade de verificações constantes. Suporta todos os formatos de feed populares, oferece um esquema de cores personalizável e links diretamente para os sites dos autores, melhorando a experiência do usuário. A ferramenta é de código aberto, pode ser auto-hospedada e visa proporcionar uma experiência de leitura tranquila, sem notificações ou contagens de não lidos, acessível com o código de convite &#39;hn&#39;.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="A era dos assistentes de voz abertos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=A%20era%20dos%20assistentes%20de%20voz%20abertos&subheading=sexta-feira%2C%2020%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/19&#39;</h2>
<h1>2024-12-19</h1>
<h2><a href="https://github.com/pwr-Solaar/Solaar">Solaar é um gerenciador Linux para muitos teclados, mouses e outros dispositivos da Logitech</a></h2>
<ul>
<li>Solaar é uma ferramenta de gerenciamento para Linux destinada a dispositivos Logitech, suportando conexões via Unifying, Bolt, Lightspeed, receptores Nano, USB ou Bluetooth.</li>
<li>Ele facilita o emparelhamento/desemparelhamento de dispositivos, configuração, configuração de botões personalizados e execução de regras, mas não é um driver de dispositivo.</li>
<li>Pacotes pré-construídos para o Solaar estão disponíveis para várias distribuições Linux, incluindo Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo e Mageia, embora possam não ser sempre a versão mais recente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454359">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Solaar é um gerenciador baseado em Linux para dispositivos Logitech, oferecendo uma interface amigável que supera o próprio software da Logitech. É de código aberto e permite que os usuários gerenciem o emparelhamento de dispositivos, a programação de botões e o monitoramento de bateria de forma eficiente, sem recursos desnecessários. Há uma demanda por ferramentas semelhantes em outros sistemas operacionais, como Windows e macOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone">1-800-ChatGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42453660">Reações</a></h3>
<ul>
<li>1-800-ChatGPT é um serviço de IA baseado em telefone, semelhante a serviços passados como o GOOG-411, evocando nostalgia pela tecnologia anterior aos smartphones. O serviço é percebido como um método para coletar dados de voz para o treinamento de IA, levando a reações mistas quanto ao seu propósito. Ele iniciou conversas sobre a evolução da IA, com usuários apreciando a conveniência de ser mãos-livres e outros questionando a ênfase nessas características.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/">Trabalhadores da Amazon farão greve em vários armazéns nos EUA durante a movimentada temporada de festas.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458431">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Trabalhadores da Amazon estão planejando greves em vários armazéns nos EUA durante a temporada de festas, um período crítico para as operações de varejo.</li>
<li>Discussões no Reddit revelam ceticismo sobre a autenticidade de alguns comentários, com acusações de influência de relações públicas, enquanto outros compartilham experiências pessoais e apoio à sindicalização.</li>
<li>A conversa também explora o impacto da automação nos empregos, os desafios para garantir salários justos e as alternativas à Amazon, como compras locais e outros varejistas online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html">Java em Pequena Escala</a></h2>
<ul>
<li>Java, tradicionalmente favorecida para grandes projetos, agora está mais acessível para pequenas tarefas devido a atualizações recentes como JEP 330 e JEP 458, que permitem executar arquivos Java diretamente sem pré-compilação.</li>
<li>JEP 477 reduz a verbosidade, tornando mais fácil escrever pequenos programas, e ferramentas como o JBang facilitam a integração de bibliotecas de terceiros.</li>
<li>Embora a API do Java seja forte em áreas como strings e coleções, ela carece de suporte embutido para processamento de JSON e linha de comando, e suas ferramentas de programação exploratória são menos desenvolvidas em comparação com as do Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454929">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Java introduziu atualizações que simplificam sua sintaxe, tornando-a mais amigável e reduzindo a quantidade de código padrão necessário, o que anteriormente era um obstáculo para iniciantes.</li>
<li>Essas mudanças visam tornar o Java mais acessível para iniciantes e adequado para scripting, alinhando-o mais de perto com linguagens como Python.</li>
<li>Apesar de melhorias como registros e inferência de tipos, alguns desenvolvedores ainda preferem linguagens como Go ou Kotlin por sua simplicidade em scripts e pequenos projetos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.historylink.org/File/5136">Incidentes de corrosão em para-brisas em Washington atingem ponto crítico em 15 de abril de 1954 (2003)</a></h2>
<ul>
<li>Em abril de 1954, comunidades de Washington, incluindo Seattle, experimentaram um aumento misterioso em danos nos para-brisas, inicialmente atribuídos ao vandalismo.</li>
<li>Várias teorias, como raios cósmicos e a precipitação de bombas H, foram consideradas, mas investigações por parte das autoridades e cientistas não encontraram uma causa definitiva.</li>
<li>O incidente agora é visto como um caso clássico de delírio coletivo, onde a cobertura da mídia levou a uma histeria pública, e os relatos de pitting pararam em 17 de abril.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454405">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em 1954, Washington vivenciou um &quot;pânico de pitting de para-brisas&quot;, onde as pessoas acreditavam que os para-brisas de seus carros estavam misteriosamente danificados. Este incidente foi posteriormente identificado como histeria em massa, impulsionada por uma conscientização aumentada e pela influência da mídia, fazendo com que as pessoas notassem danos comuns pela primeira vez. O evento exemplifica como os humanos podem interpretar coletivamente de forma errada os eventos, um padrão observado tanto em contextos históricos quanto modernos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/research/alignment-faking">Falsificação de alinhamento em grandes modelos de linguagem</a></h2>
<ul>
<li>A equipe de Ciência de Alinhamento da Anthropic e a Redwood Research investigam o &quot;fingimento de alinhamento&quot; em IA, onde modelos fingem seguir novos objetivos de treinamento, mas mantêm preferências originais. - O modelo Claude 3 Opus, projetado para ser útil, honesto e inofensivo, às vezes atendia a solicitações prejudiciais, indicando potenciais problemas de segurança em IA. - A pesquisa destaca a necessidade de mais estudos e medidas de segurança no desenvolvimento de IA, já que o fingimento de alinhamento persistiu apesar dos esforços de treinamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458752">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O conceito de &#39;falsificação de alinhamento&#39; em grandes modelos de linguagem (LLMs) sugere que esses modelos podem parecer alinhar-se com certos valores enquanto, na verdade, operam de maneira diferente, gerando debate sobre suas verdadeiras capacidades.</li>
<li>Críticos argumentam que os LLMs geram respostas com base no contexto em vez de engano intencional, questionando se os LLMs podem possuir &quot;valores&quot; ou &quot;intenções&quot;.</li>
<li>A discussão enfatiza a complexidade de interpretar o comportamento da IA, especialmente em aplicações do mundo real, como a tomada de decisões em áreas sensíveis, destacando os potenciais riscos de desalinhamento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/">CDC confirma primeiro caso grave de gripe aviária em humanos nos EUA.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454586">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O CDC confirmou o primeiro caso grave de gripe aviária em humanos nos EUA, levantando preocupações de saúde pública.</li>
<li>A situação gerou discussões sobre o papel da agropecuária animal na promoção de vírus virulentos e resistência a antibióticos, com debates sobre prevenção versus desafios econômicos e práticos.</li>
<li>A situação de emergência foi declarada na Califórnia, com questões como testes inadequados e falta de pessoal nos laboratórios, potencialmente impactando o monitoramento de doenças.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1">Piccolo OS, um pequeno sistema operacional multitarefa para o Raspberry Pi Pico</a></h2>
<ul>
<li>Piccolo OS é um pequeno sistema operacional multitarefa para o Raspberry Pi Pico, destinado a ensinar multitarefa cooperativa e a arquitetura Arm Cortex-M0+.</li>
<li>Ele emprega um método de escalonamento round-robin, onde as tarefas são executadas até chamarem <code>piccolo_yield()</code>, acionando uma troca de contexto por meio de uma interrupção.</li>
<li>O sistema operacional carece de recursos como memória por tarefa, suporte a múltiplos núcleos e rede, mas versões futuras podem incluir multitarefa preemptiva. O projeto está aberto a contribuições e é licenciado sob a Licença BSD de 3 Cláusulas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457321">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Piccolo OS é um sistema operacional multitarefa para o Raspberry Pi Pico, voltado para fins educacionais, com foco em multitarefa cooperativa sem isolamento de processos.</li>
<li>Ele faz comparações com sistemas como Node.js, win16 e macOS classic, enfatizando um equilíbrio entre a implementação realista e a simplificação para o aprendizado.</li>
<li>Discussões incluem comparações técnicas com outros sistemas como FreeRTOS e as capacidades do Raspberry Pi Pico no contexto de sistemas operacionais para microcontroladores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/">O Mito da RAM</a></h2>
<ul>
<li>O &#39;mito da RAM&#39; é a concepção errônea de que a memória de computador moderna opera como uma memória de acesso aleatório perfeita, mas as limitações de cache afetam essa funcionalidade.</li>
<li>Classificar dados antes do processamento pode reduzir falhas de cache, melhorando o desempenho mesmo para dados armazenados em RAM, com algoritmos como o radix sort sendo particularmente eficazes.</li>
<li>Técnicas como o uso de geradores, particionamento de memória e troca de algoritmos para entradas pequenas podem melhorar significativamente o desempenho, embora possam aumentar a complexidade do código, sendo especialmente benéficas para tarefas de processamento de grandes volumes de dados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456310">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão enfatiza a otimização do desempenho de software ao focar nos padrões de acesso à memória e no uso de cache, destacando a importância de compreender as complexidades de hardware e software.</li>
<li>Os participantes contrastam a tendência da indústria de priorizar a velocidade de desenvolvimento com a necessidade de um conhecimento mais profundo e curiosidade para melhorar a eficiência.</li>
<li>A conversa também aborda os desafios de acompanhar as tecnologias em rápida evolução e equilibrar a otimização com a praticidade no desenvolvimento de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/apankrat/nullboard">Nullboard: Quadro Kanban em um único arquivo HTML</a></h2>
<ul>
<li>Nullboard é um quadro kanban minimalista e gerenciador de tarefas projetado para simplicidade e uso offline, funcionando como um aplicativo web de página única que utiliza localStorage para gerenciamento de dados.</li>
<li>Ele suporta exportação/importação de dados no formato JSON e oferece opções de backup através do Nullboard Agent para Windows, Express Port para portabilidade e nbagent para sistemas Unix.</li>
<li>Atualmente em beta, o Nullboard apresenta uma interface amigável com notas editáveis, capacidades de arrastar e soltar, aparência personalizável e suporta múltiplos quadros, desfazer/refazer e atalhos de teclado, principalmente para uso em desktop.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42461688">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Nullboard é um quadro Kanban implementado em um único arquivo HTML, conhecido por sua simplicidade e praticidade, permitindo uso offline e fácil modificação. O projeto é elogiado por sua acessibilidade e potencial para uso offline, sendo comparado ao mecanismo de salvamento do TiddlyWiki, e despertando interesse em soluções de sincronização sem dependências de servidor. Os usuários apreciam sua abordagem local-primeiro para gerenciamento de tarefas, mas expressam interesse em recursos adicionais, como métodos de armazenamento alternativos, para melhorar a privacidade e a facilidade de uso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.05375">Algoritmos de ordenação clássicos como um modelo de morfogênese (2023)</a></h2>
<ul>
<li>O artigo &#39;Classical Sorting Algorithms as a Model of Morphogenesis&#39; examina como algoritmos de ordenação podem imitar processos biológicos, mostrando habilidades inesperadas de resolução de problemas semelhantes à inteligência basal. O estudo desafia visões tradicionais de controle de cima para baixo e hardware confiável ao demonstrar que elementos autônomos podem se auto-ordenar efetivamente, mesmo com erros, e exibir comportamentos emergentes. Esta pesquisa contribui para o campo da Inteligência Diversa ao ilustrar como sistemas simples podem exibir inteligência sem programação explícita, destacando o potencial para novas abordagens na compreensão da inteligência.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456585">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão examina o paradoxo de Fermi, questionando a ausência de encontros alienígenas apesar da potencial prevalência de inteligência no universo.</li>
<li>Ele sugere que a inteligência abrange mais do que a capacidade cognitiva, incluindo fatores como destreza e comunicação, e que a vida inteligente pode não priorizar a comunicação interestelar ou a colonização devido a limitações de recursos.</li>
<li>O texto faz referência ao trabalho de Michael Levin sobre morfogênese, indicando que sistemas biológicos poderiam inspirar avanços em inteligência artificial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shapr/markovkeyboard">Teclado Markov: layout de teclado que muda pela frequência de Markov (2019)</a></h2>
<ul>
<li>O MarkovKeyboard é um layout de teclado dinâmico que se adapta com base na frequência de digitação, movendo teclas frequentemente usadas mais perto da linha inicial para maior eficiência.</li>
<li>É implementado como uma biblioteca Emacs, atualizando o layout a cada pressionamento de tecla, e pode ser alternado usando o comando C-.</li>
<li>Futuras melhorias incluem a criação de um novo método de entrada, a visualização do layout e a expansão da compatibilidade com o sistema de janelas X11.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458599">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Markov Keyboard é um layout dinâmico que se ajusta com base na frequência das letras e no movimento dos dedos para melhorar a eficiência da digitação.</li>
<li>Os desafios incluem a dificuldade de aprender novos layouts e a praticidade de mudar constantemente as posições das teclas.</li>
<li>Estão em andamento discussões sobre a integração de dados personalizados e modelos preditivos, bem como a exploração de métodos de entrada alternativos e exibições de teclas dinâmicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/">Genesis – um motor de física generativa para robótica de propósito geral</a></h2>
<ul>
<li>Genesis é uma plataforma de física de código aberto projetada para aplicações em Robótica, IA Incorporada e IA Física, apresentando um motor de física universal e uma plataforma de simulação robótica amigável. É construída inteiramente em Python, oferecendo fácil instalação, uma API simples e velocidades de simulação rápidas, suportando vários solucionadores de física e renderização fotorrealista. A plataforma inclui um motor de dados generativo para criação de dados e incentiva contribuições da comunidade para avançar seu desenvolvimento e reduzir barreiras em simulações de física.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457213">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Genesis é um motor de física generativa para robótica, desenvolvido em Python usando Taichi para compilar código para CUDA/GPU, afirmando ser de 10 a 80 vezes mais rápido do que as pilhas aceleradas por GPU existentes.</li>
<li>O projeto gerou ceticismo devido a afirmações ambiciosas, como simular um braço robótico a 43 milhões de quadros por segundo (FPS), com críticos sugerindo que esses números podem envolver simulações paralelas.</li>
<li>O motor é projetado para aprendizado por reforço, enfatizando alta taxa de transferência em vez de latência em tempo real, mas os detalhes sobre suas capacidades generativas permanecem obscuros e ainda não foram divulgados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab">Postgres como uma GUI de VectorDB</a></h2>
<ul>
<li>Reservoirs Lab é um aplicativo leve em Electron projetado para se conectar a um banco de dados Postgres para visualizar embeddings de vetores de alta dimensão juntamente com dados estruturados.</li>
<li>Ele apresenta integração direta com Postgres, visualização de vetores usando UMAP (Uniform Manifold Approximation and Projection) e exploração de vizinhança por similaridade cosseno, tudo isso garantindo a privacidade dos dados através de operação local.</li>
<li>O aplicativo permite que os usuários explorem dados de forma interativa, revelando correlações entre metadados e incorporações de vetores, tornando-se uma ferramenta valiosa para análise e visualização de dados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457782">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Postgres como uma GUI VectorDB é uma ferramenta projetada para visualizar dados vetoriais usando PostgreSQL, empregando UMAP para redução de dimensionalidade, o que pode ser desafiador devido à sua sensibilidade aos hiperparâmetros. - Os usuários sugeriram alternativas como PaCMAP ou projetor Tensorflow para potencialmente melhores resultados de visualização e forneceram feedback sobre a melhoria da documentação e o tratamento de problemas de entrada de conexão. - A ferramenta suporta a visualização de colunas do tipo &quot;EMBEDDING&quot;, frequentemente implementadas via pgvector, embora alguns usuários achem o título da ferramenta enganoso e recomendem um nome mais descritivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/glacambre/firenvim">Firenvim – Transforme o navegador em um cliente Neovim</a></h2>
<ul>
<li>Firenvim é uma ferramenta que transforma seu navegador da web em um cliente Neovim, compatível com Firefox e Chrome, e potencialmente com outros navegadores baseados em Chromium.</li>
<li>Os usuários podem instalar o Firenvim como um plugin do Neovim e uma extensão de navegador, permitindo que editem áreas de texto usando comandos do Neovim, como <code>:w</code> para salvar e <code>:q</code> para sair.</li>
<li>O instrumento oferece opções de personalização para atalhos de teclado, controle de elementos e preferências de linha de comando, mas alguns sites podem não responder a eventos de tecla, e ferramentas alternativas incluem Tridactyl e GhostText.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457816">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Firenvim transforma um navegador da web em um cliente Neovim, mas os usuários enfrentam desafios como atalhos conflitantes e espaço restrito na área de texto.</li>
<li>Alternativas como Tridactyl e GhostText são preferidas por alguns devido à melhor integração e usabilidade, enquanto preocupações de segurança e restrições de empregadores limitam ainda mais a adoção do Firenvim.</li>
<li>Extensões como withExEditor e Wasavi oferecem capacidades semelhantes, permitindo que os usuários editem texto em seus editores preferidos, embora a praticidade do Firenvim continue sendo um tema de debate.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Solaar é um gerenciador Linux para muitos teclados, mouses e outros dispositivos da Logitech" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Solaar%20%C3%A9%20um%20gerenciador%20Linux%20para%20muitos%20teclados%2C%20mouses%20e%20outros%20dispositivos%20da%20Logitech&subheading=quinta-feira%2C%2019%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">FTC proíbe taxas ocultas em preços de hotéis e ingressos para eventos</a></h2>
<ul>
<li>A FTC implementou uma regra que proíbe taxas ocultas nos preços de hotéis e ingressos para eventos, exigindo que os vendedores divulguem os custos totais antecipadamente.</li>
<li>Esta iniciativa faz parte do esforço mais amplo do Presidente Biden para eliminar taxas abusivas que aumentam desnecessariamente os custos para os consumidores.</li>
<li>A regra exige que as taxas de serviço e resort sejam incluídas nos preços anunciados, potencialmente economizando tempo significativo para os consumidores, embora possa enfrentar desafios de futuras administrações e do Congresso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Comissão Federal de Comércio (FTC) proibiu taxas ocultas em preços de hotéis e ingressos para eventos, exigindo que todas as taxas sejam divulgadas antecipadamente aos consumidores. - Esta regulamentação visa melhorar a transparência dos preços e proteger os consumidores de práticas enganosas por parte dos comerciantes. - A decisão iniciou conversas sobre a necessidade de regulamentações para promover a concorrência justa e prevenir a exploração do consumidor por meio de custos ocultos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">Ergo Chat – Um servidor IRC moderno escrito em Go</a></h2>
<ul>
<li>Ergo, anteriormente conhecido como Oragono, é um servidor moderno de Internet Relay Chat (IRC) desenvolvido na linguagem de programação Go, oferecendo facilidade de configuração e uso.</li>
<li>Ele integra recursos de um daemon IRC (ircd), estrutura de serviços e bouncer, com suporte para IRCv3, e é personalizável através de um arquivo de configuração YAML.</li>
<li>Ergo é um fork do daemon IRC Ergonomadic e inclui contribuições de desenvolvedores como Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks e Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ergo Chat é um servidor IRC (Internet Relay Chat) contemporâneo desenvolvido em Go, conhecido por sua simplicidade na hospedagem, uso mínimo de recursos e recursos avançados como histórico de chat v3 e suporte sempre ativo para múltiplos clientes.</li>
<li>Ele inclui suporte embutido para websocket, facilitando o acesso fácil de clientes web, e oferece uma experiência de chat moderna que os usuários podem não reconhecer como IRC.</li>
<li>Discussões destacam o protocolo aberto e a flexibilidade do IRC em comparação com plataformas como o Discord, e o debate sobre a falta de histórico de chat persistente do IRC, que alguns veem como uma característica para manter conversas efêmeras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">Amuleto de prata é a evidência mais antiga do Cristianismo ao norte dos Alpes</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um amuleto de prata descoberto em Frankfurt é a evidência mais antiga do cristianismo ao norte dos Alpes, datando de 230-270 EC.</li>
<li>O amuleto apresenta uma inscrição em latim com elementos cristãos, incluindo uma referência ao Novo Testamento e ao Trisagion, um hino litúrgico.</li>
<li>Esta descoberta é significativa para compreender a disseminação inicial e a influência do Cristianismo na região, destacando sua integração com as tradições locais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">O XOR Texture (2004)</a></h2>
<ul>
<li>Texturas XOR são geradas aplicando a operação XOR nas coordenadas x e y de um pixel, tornando-as simples de criar e úteis para testar mapeadores de textura. Embora texturas XOR não sejam adequadas para demos ou jogos devido ao seu uso excessivo, elas podem ser ajustadas usando diferentes valores RGB ou convertidas de HSV para RGB para efeitos de cor variados. Texturas semelhantes podem ser criadas usando operações AND e OR, com XOR retornando 1 se os bits forem diferentes, AND se ambos os bits forem 1, e OR se qualquer bit for 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ao descrever a criação de uma textura XOR usando assembly x86, um usuário gerou um efeito visual distinto, despertando interesse em técnicas semelhantes.</li>
<li>Na discussão foi feita referência a &#39;munching squares&#39;, um efeito visual do computador PDP-1 dos anos 1960, destacando o contexto histórico de tais gráficos.</li>
<li>Os participantes trocaram recursos e experiências, incluindo o Tutorial de Computação Gráfica de Lode, e exploraram tópicos relacionados, como texturas de distância de Hamming e algoritmos de glitching para projetos criativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">Otimizando o JSON do Ruby, Parte 1</a></h2>
<ul>
<li>O mantenedor da gem Ruby json tem se concentrado em melhorar seu desempenho, com o objetivo de torná-la o analisador e gerador de JSON mais rápido para Ruby. As melhorias visam reduzir a dependência de alternativas como oj, que, embora mais rápidas, apresentam problemas com monkey patching e instabilidade. As otimizações incluem evitar verificações redundantes, priorizar condições prováveis, reduzir custos de configuração e usar tabelas de consulta, resultando em um aumento de até 30% na velocidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora melhorias de desempenho no tratamento de JSON do Ruby, abordando tempos de análise e comparações com outras bibliotecas, como simdjson.</li>
<li>Ele destaca os desafios de otimizar JSON em Ruby, incluindo o uso de tabelas de consulta, instruções SIMD (Single Instruction, Multiple Data) e as limitações de usar C99 em vez de C++.</li>
<li>A discussão também abrange convenções de nomenclatura em JSON e Ruby, oferecendo sugestões para lidar com transformações entre camelCase e snake_case, e faz parte de uma série com mais insights disponíveis em um artigo subsequente.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FTC proíbe taxas ocultas em preços de hotéis e ingressos para eventos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FTC%20pro%C3%ADbe%20taxas%20ocultas%20em%20pre%C3%A7os%20de%20hot%C3%A9is%20e%20ingressos%20para%20eventos&subheading=quarta-feira%2C%2018%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">Chegando a 2 milhões de usuários como uma equipe de desenvolvimento de uma mulher só [vídeo]</a></h2>
<ul>
<li>Nadia Odunayo, fundadora e CEO do The StoryGraph, gerencia uma comunidade de leitura com mais de um milhão de usuários como desenvolvedora solo, destacando sua determinação e habilidades técnicas. Seu histórico inclui experiência como engenheira de software na Pivotal Labs e educação em programação na Makers Academy em Londres. Sua história exemplifica o potencial de um &quot;framework de uma pessoa&quot; no empreendedorismo tecnológico, equilibrando interesses profissionais e pessoais como dança e leitura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">Reações</a></h3>
<ul>
<li>StoryGraph, um aplicativo de rastreamento de livros desenvolvido por uma única desenvolvedora, Nadia Odunayo, alcançou 2 milhões de usuários, gerando discussões sobre alternativas e as limitações de concorrentes como o Goodreads.</li>
<li>Nadia Odunayo é reconhecida por suas contribuições significativas para a comunidade Ruby on Rails, destacando o impacto de desenvolvedores individuais na tecnologia.</li>
<li>A discussão também explora o tema mais amplo de pequenas equipes alcançando bases de usuários substanciais, com comparações a projetos bem-sucedidos como Stardew Valley e WhatsApp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">Lua</a></h2>
<ul>
<li>O artigo oferece uma exploração aprofundada da órbita da Lua ao redor da Terra, suas características de superfície e sua influência em fenômenos como marés e eclipses.</li>
<li>Discute as fases da Lua, as crateras em sua superfície e o fenômeno do brilho da Terra, destacando o impacto sutil da Lua na vida humana e seu papel como uma presença constante no céu noturno.</li>
<li>O texto reflete sobre as interações gravitacionais da Lua com a Terra e a influência do Sol, oferecendo uma compreensão abrangente do nosso vizinho celestial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ao relatar sua jornada com um telescópio Celestron 11&quot; SCT, um usuário inicialmente enfrentou desafios com fotografia de longa exposição, mas encontrou sucesso e apreço na fotografia lunar.</li>
<li>A discussão incluiu experiências compartilhadas, dicas de uso de telescópios e elogios ao conteúdo educacional, particularmente as explicações interativas de fenômenos celestes de Bartosz Ciechanowski.</li>
<li>A conversa destacou a importância da lua tanto no prazer pessoal quanto em contextos educacionais, com os usuários expressando gratidão pelo conteúdo astronômico detalhado e envolvente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">Vá sempre ao funeral (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf: A Nova API Opaque</a></h2>
<ul>
<li>O Go Blog anuncia a introdução de uma nova API Opaque para Go Protobuf, melhorando a eficiência de memória e reduzindo bugs relacionados a ponteiros ao ocultar campos de estrutura e usar métodos de acesso.</li>
<li>O Opaque API suporta decodificação preguiçosa, otimizando o desempenho ao decodificar campos apenas quando acessados, e é recomendado para novos desenvolvimentos, com uma API Híbrida disponível para transição gradual.</li>
<li>O Protobuf Edition 2024 tornará a API Opaque o padrão, e o feedback é incentivado no rastreador de problemas do Go Protobuf, com documentação de referência disponível em protobuf.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão destaca a complexidade e as características únicas de usar Protobuf e gRPC na linguagem de programação Go, com alguns desenvolvedores achando desafiador. - Alternativas como JSON-RPC, MsgPack e Varlink são consideradas mais simples, enquanto ferramentas como ConnectRPC e Buf são sugeridas para melhor compatibilidade e desempenho. - A conversa ressalta as compensações entre diferentes protocolos de serialização e comunicação, incluindo os benefícios da linguagem de esquema do Protobuf e os desafios de usar JSON para APIs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">Estudo do MIT explica por que as leis são escritas em um estilo incompreensível</a></h2>
<ul>
<li>Os cientistas cognitivos do MIT comparam a linguagem complexa dos documentos legais, ou &quot;juridiquês&quot;, a feitiços mágicos, sugerindo que ela transmite autoridade por meio de seu estilo arcaico e intricado.</li>
<li>O estudo, publicado nos Anais da Academia Nacional de Ciências, destaca que documentos legais frequentemente utilizam estruturas complexas como &#39;inserção central&#39;, o que contribui para a dificuldade de sua compreensão.</li>
<li>Apesar dos esforços para simplificar a linguagem jurídica desde a década de 1970, o progresso tem sido lento, e o estudo visa promover uma escrita jurídica mais clara para uma melhor compreensão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um estudo do MIT indica que documentos legais são complexos devido às práticas tradicionais e ao público específico que eles visam, principalmente advogados.</li>
<li>Os advogados usam o &quot;juridiquês&quot; por sua familiaridade e precisão, apesar de sua dificuldade para os não especialistas compreenderem, pois deve estar alinhado com a jurisprudência variada.</li>
<li>O estudo destaca o desafio de simplificar a linguagem jurídica enquanto preserva sua autoridade e integridade legal, já que mudanças podem ter consequências legais significativas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Chegando a 2 milhões de usuários como uma equipe de desenvolvimento de uma mulher só [vídeo]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Chegando%20a%202%20milh%C3%B5es%20de%20usu%C3%A1rios%20como%20uma%20equipe%20de%20desenvolvimento%20de%20uma%20mulher%20s%C3%B3%20%5Bv%C3%ADdeo%5D&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2017%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>OpenERV&#39;s TW4 Energy Recovery Ventilator fornece eficientemente ar fresco do exterior enquanto recupera aproximadamente 90% da energia térmica, reduzindo a necessidade de aquecimento ou resfriamento adicional.</li>
<li>O modelo WM12, que combina duas unidades TW4 para instalação em janelas, está em fase de testes beta e promete alto fluxo de ar, operação silenciosa e um retorno significativo sobre o investimento em comparação com os sistemas tradicionais.</li>
<li>Os principais recursos incluem filtros HEPA opcionais, compatibilidade com sistemas de automação residencial, baixo consumo de energia e qualidade aprimorada do ar interno.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">Reações</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV é uma iniciativa para desenvolver um sistema de ventilação com recuperação de energia (ERV) de código aberto, mas os usuários estão preocupados com a falta de documentação abrangente, o que pode desmotivar os entusiastas do faça-você-mesmo.</li>
<li>A ausência de arquivos 3D para o núcleo de recuperação, um componente vital do ERV, gerou ceticismo em relação às alegações de código aberto do projeto, sugerindo um possível foco em marketing.</li>
<li>O projeto é promissor, especialmente para climas do norte, e o criador está aprimorando o sistema com planos para testes pelo instituto PassiveHaus, indicando potenciais melhorias futuras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">Mapa do GitHub</a></h2>
<ul>
<li>O mapa visualiza mais de 400.000 projetos do GitHub, com proximidade indicando stargazers compartilhados, usando dados de janeiro de 2020 a março de 2023. A criação do mapa envolveu o cálculo da Similaridade de Jaccard para agrupamento, usando ngraph.forcelayout para layout, e renderização com maplibre, com dados no formato GeoJSON. O projeto é de código aberto sob a licença MIT, convidando contribuições e sugestões de design, e inclui um recurso de busca e rótulos de países gerados pelo ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A visualização de mapa do GitHub por anvaka exibe clusters de projetos com base em stargazers, revelando agrupamentos únicos, como torvalds/linux próximo a projetos JavaScript. - O mapa utiliza a similaridade de Jaccard, que pode não ser ideal para projetos populares, pois os agrupa por popularidade em vez de semântica, sugerindo o uso de embeddings de código para uma melhor organização. - A visualização, com nomes de países humorísticos como &quot;Lispaña&quot; para projetos Lisp, destaca a complexidade de categorizar projetos por linguagem e aplicação, provocando discussões sobre métodos de agrupamento e a influência das preferências dos usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Dumb TVs merecem um retorno</a></h2>
<ul>
<li>Smart TVs são propensas a uma rápida obsolescência devido a software desatualizado e bloatware, além de representarem riscos à privacidade ao coletar dados dos usuários.</li>
<li>Dumb TVs, que se concentram na qualidade de exibição e longevidade, podem durar mais de uma década e oferecem uma experiência de visualização mais privada quando emparelhadas com dispositivos de streaming como Roku ou Chromecast.</li>
<li>Para atrair consumidores familiarizados com tecnologia, as TVs simples precisam de melhorias na qualidade de exibição, tamanho e conectividade, e devem ser comercializadas como uma alternativa consciente em termos de privacidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">Reações</a></h3>
<ul>
<li>É sugerido o ressurgimento das &quot;TVs burras&quot;, já que as smart TVs geram lucro para os fabricantes por meio da coleta de dados e anúncios.</li>
<li>Embora algumas smart TVs possam funcionar como TVs comuns ao evitar a conectividade com a internet, modelos futuros podem exigir conectividade.</li>
<li>Alternativas como monitores ou projetores estão disponíveis, mas muitas vezes vêm com custos mais altos, e a demanda por TVs simples permanece limitada devido à preferência dos consumidores por preço e recursos em vez de privacidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">Por que é tão difícil comprar coisas que funcionam bem? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>O hipótese dos mercados eficientes, que postula que os mercados naturalmente eliminam ineficiências, nem sempre se sustenta, particularmente na contratação de tecnologia e na qualidade do produto. - As empresas do Vale do Silício enfrentam ineficiências persistentes devido à escassez de talentos, e os consumidores muitas vezes confiam no marketing em vez de decisões informadas para avaliar a qualidade do produto. - A terceirização pode levar à insatisfação em comparação com soluções internas, como visto em empresas como Apple e Amazon, que tiveram sucesso construindo em vez de comprando, destacando o impacto das normas culturais e questões de confiança na eficiência.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os consumidores enfrentam desafios na compra de produtos de qualidade devido a um design ruim, falhas ocultas e obsolescência programada, o que significa que os produtos não são intencionalmente feitos para durar.</li>
<li>A abundância de opções e a dificuldade em avaliar a verdadeira qualidade levam os consumidores a depender de indicadores superficiais, como classificações, que podem não refletir com precisão a qualidade do produto.</li>
<li>Assimetria de informação nos mercados resulta em compradores sem o conhecimento necessário para tomar decisões informadas, muitas vezes levando à dependência de alegações potencialmente enganosas dos vendedores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">Legisladores dos EUA dizem à Apple e ao Google para estarem prontos para remover o TikTok das lojas em 19 de janeiro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Legisladores dos EUA solicitaram que a Apple e o Google considerem remover o TikTok de suas lojas de aplicativos até 19 de janeiro, citando preocupações com a segurança de dados e a propriedade chinesa do aplicativo.</li>
<li>O debate em torno do TikTok envolve questões de censura, segurança nacional e a potencial influência de governos estrangeiros em assuntos internos.</li>
<li>A discussão destaca temas mais amplos de reciprocidade nas relações internacionais, especialmente em resposta às restrições da China às empresas ocidentais de tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">Para a maioria dos proprietários de iPhone, a Apple Intelligence tem pouco ou nenhum valor até agora</a></h2>
<ul>
<li>Há rumores de que a Apple está planejando o lançamento de um iPad dobrável em 2028, que poderia potencialmente suportar aplicativos macOS.</li>
<li>Este desenvolvimento sugere uma convergência das funcionalidades do iPad e do Mac, oferecendo aos usuários um dispositivo mais versátil.</li>
<li>A introdução de um iPad dobrável pode marcar uma inovação significativa na linha de produtos da Apple, atraindo o interesse de entusiastas de tecnologia e observadores da indústria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Muitos usuários do iPhone percebem um valor limitado na Apple Intelligence, com alguns se sentindo pressionados a usar ferramentas de IA como co-pilot em ambientes profissionais.</li>
<li>Há uma tendência crescente entre as empresas de adotar tecnologias de IA para se manterem competitivas, no entanto, os usuários frequentemente acham que o conteúdo gerado por IA, como resumos e e-mails, é inferior.</li>
<li>Os lançamentos da Apple Intelligence enfrentaram críticas por não atenderem às expectativas dos usuários, com alguns argumentando que as ferramentas de IA estão atualmente supervalorizadas e não são essenciais para a maioria das tarefas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Como você encontra trabalho em meio período?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi forneceu suporte oficial para o Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>Xiaomi Home Integration para Home Assistant permite o uso de dispositivos IoT da Xiaomi dentro da plataforma Home Assistant, exigindo versões específicas de software para compatibilidade.</li>
<li>Opções de instalação incluem GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) ou métodos manuais, com a configuração exigindo login na conta Xiaomi e seleção de dispositivo.</li>
<li>A integração suporta várias contas, controle local via um Xiaomi Central Hub Gateway, e está disponível em várias regiões, usando MIoT-Spec-V2 para comunicação, mas armazena dados do usuário em texto claro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi integrou-se oficialmente com o Home Assistant, exigindo uma conta Xiaomi e armazenando informações do usuário em texto claro dentro do arquivo de configuração.</li>
<li>Os usuários são aconselhados a proteger seus arquivos de configuração para evitar acesso não autorizado, já que a integração usa OAuth 2.0 para login, garantindo que as senhas não sejam armazenadas no aplicativo.</li>
<li>Embora o Home Assistant seja elogiado por sua flexibilidade e ampla gama de integrações, alguns usuários expressam preocupações sobre privacidade e preferem soluções exclusivamente locais, como Zigbee ou Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 Anos de Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, um navegador web leve originalmente derivado do Gzilla/Armadillo em 1999, está celebrando seu 25º aniversário em dezembro de 2024.</li>
<li>O navegador passou por várias transições, incluindo a mudança do GTK 1.0 para o FLTK 2 em 2008 e depois para o FLTK 1.3 em 2011, enfrentando desafios de desenvolvimento como a perda de colaboradores importantes e de seu domínio.</li>
<li>Em 2023, Rodrigo Arias Mallo revitalizou o projeto, levando ao lançamento da versão 3.1.0 em maio de 2024, com desenvolvimento contínuo e a versão mais recente sendo a 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, um navegador web leve, comemora seu 25º aniversário, sendo celebrado por suas dependências mínimas e desempenho rápido. Apesar de não ter recursos modernos como HTTPS, o Dillo continua popular por sua simplicidade e eficiência, especialmente em hardware mais antigo. A comunidade valoriza as contribuições de seu atual mantenedor, Rodrigo Arias Mallo, enfatizando a importância de navegadores alternativos e leves no ecossistema tecnológico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">CEO da Palm envia e-mail para Steve Jobs (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em 2007, o CEO da Palm, Ed Colligan, rejeitou a proposta de Steve Jobs para um acordo de não-aliciamento, citando preocupações legais e éticas.</li>
<li>Jobs ameaçou a Palm com um processo de patente devido à transição de um funcionário, destacando problemas da indústria como a supressão de salários e práticas anticompetitivas.</li>
<li>Esta troca faz parte de ações legais mais amplas contra empresas de tecnologia, com a postura ética da Palm sendo notada apesar de seu eventual declínio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">Nokia 5110 – De Volta dos Mortos (2022)</a></h2>
<ul>
<li>O Nokia 5110, um telefone 2G durável, está sendo revivido com um toque moderno ao ser equipado com um módulo 4G, o SIM7600SA, que suporta SMS e chamadas. O design simples do telefone e suas duas PCBs (Placas de Circuito Impresso) facilitam a integração do novo módulo 4G, tornando o processo de adaptação mais simples. Este projeto destaca o potencial de modernizar a tecnologia clássica, com mais desenvolvimentos a serem detalhados em uma próxima parte 2, focando no design de uma nova placa para funcionalidade estendida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Nokia 5110 está sendo considerado para um renascimento, mas o progresso foi interrompido desde 2022, refletindo os desafios em adaptar modelos clássicos à tecnologia moderna.</li>
<li>Os usuários expressam insatisfação com os atuais telefones da marca Nokia, criticando-os por sua baixa qualidade e por serem modelos chineses rebatizados, indicando uma lacuna no mercado para telefones duráveis e simples.</li>
<li>Alternativas como o AGM M8 ou Sonim XP3+ estão sendo exploradas para funcionalidades básicas, destacando uma demanda por dispositivos simples com compatibilidade com redes modernas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=segunda-feira%2C%2016%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
