<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 19:10:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Não use a similaridade cosseno de forma descuidada</a></h2>
<ul>
<li>Semelhança cosseno, um método para comparar vetores, pode ser enganosa se usada sem entender o contexto, pois pode não capturar com precisão semelhanças semânticas. - Embeddings, como os do word2vec ou embeddings de sentenças de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), requerem uso cuidadoso e intencional para garantir que reflitam os relacionamentos desejados. - Para melhorar os resultados de similaridade de vetores, considere usar LLMs diretamente, criar embeddings específicos para tarefas através de ajuste fino e garantir que o texto esteja limpo e os prompts sejam bem elaborados antes da incorporação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em aplicações de Geração Aumentada por Recuperação (RAG), o uso de um &quot;re-ranker semântico&quot; pode melhorar a correspondência de consultas de usuários ao empregar similaridade cosseno. - Evite armazenar embeddings vetoriais de conteúdo vazio, pois podem levar a correspondências falsas; alguns projetos usam codificações especiais para representar &quot;nada&quot; para evitar esse problema. - Explorar alternativas como Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), cross-encoders, modelos de re-ranqueamento L2 ou métodos baseados em grafos pode fornecer resultados de recuperação mais precisos do que confiar apenas na similaridade cosseno.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Tribunal de Nevada Interrompe Uso de Brecha Federal pela Polícia para Confisco Civil</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A corte de Nevada decidiu contra o uso, pela polícia, de uma brecha federal para confisco civil, onde bens são apreendidos sem acusar o proprietário de um crime.</li>
<li>Esta decisão destaca o debate sobre as leis de confisco civil, criticadas por presumir culpa e potencialmente levar à corrupção.</li>
<li>A questão envolveu as economias de uma vida de um homem apreendidas durante uma parada de trânsito, destacando a necessidade de ação legal e atenção da mídia para proteger os direitos dos cidadãos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok se prepara para desligamento nos EUA no domingo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reações</a></h3>
<ul>
<li>TikTok está enfrentando uma possível suspensão nos EUA, levando os usuários a explorar alternativas como Xiaohongshu, YouTube Shorts e Instagram Reels. - Xiaohongshu, popular na China, não é adaptado para o público ocidental, levantando preocupações sobre interações diretas entre usuários chineses e americanos. - O governo dos EUA cita preocupações de segurança nacional, incluindo temores de influência estrangeira e propaganda, como razões para considerar uma proibição do TikTok.</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Gerar audiolivros a partir de e-books com Kokoro-82M</a></h2>
<ul>
<li>Kokoro v0.19 é um novo modelo de conversão de texto em fala com 82 milhões de parâmetros, oferecendo saída de áudio de alta qualidade em vários idiomas, incluindo inglês americano e britânico, francês, coreano, japonês e mandarim.</li>
<li>Claudio Santini desenvolveu o Audiblez, uma ferramenta que converte e-books em audiolivros usando o Kokoro, processando arquivos .epub e gerando arquivos de áudio, com um tempo de conversão de cerca de 2 horas para um livro de 100.000 palavras em um MacBook Pro M2.</li>
<li>Audiblez requer instalação via pip, suporta vários idiomas e vozes, e necessita do ffmpeg para a criação de arquivos .m4b, com a ferramenta disponível no GitHub para desenvolvimento e melhorias adicionais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Kokoro-82M é uma ferramenta de IA projetada para converter e-books em audiolivros, oferecendo conveniência, especialmente para obras de não-ficção.</li>
<li>Embora os audiolivros gerados por IA possam preencher lacunas onde não existem versões narradas por humanos, eles atualmente carecem da profundidade emocional e do caráter fornecidos por narradores humanos.</li>
<li>O instrumento provoca debate sobre o impacto da IA nas profissões criativas, traçando paralelos com mudanças tecnológicas históricas e levantando preocupações sobre a diminuição de oportunidades para treinamento e experiência nesses campos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Placas de sinalização para ajudar as pessoas a limitar a exposição à radiação em áreas contaminadas</a></h2>
<ul>
<li>O Manual sobre Dispositivos de Controle de Tráfego Uniformes (MUTCD) contém sinais da era da Guerra Fria, como &#39;MANTENHA A VELOCIDADE MÁXIMA SEGURA&#39;, destinados a zonas de contaminação radiológica.</li>
<li>Esses sinais faziam parte das estratégias de Defesa Civil para proteger os cidadãos durante um possível apocalipse nuclear, embora nunca tenham sido utilizados.</li>
<li>Alguns desses sinais ainda estão incluídos no MUTCD como sinais de Gestão de Emergências, destacando medos históricos e esforços de preparação daquele período.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As autoridades estão considerando sinais de trânsito para aconselhar viagens em alta velocidade através de áreas contaminadas, a fim de reduzir a exposição à radiação minimizando o tempo gasto nessas zonas. - A discussão traça paralelos com Chernobyl e Fukushima, enfatizando preocupações sobre inalação e contaminação por poeira radioativa. - Questões geopolíticas mais amplas, incluindo nacionalismo e dissuasão nuclear, também fazem parte da conversa, refletindo sobre tensões globais históricas e atuais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">Que Diabos Aconteceu em 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O site &#39;WTF Happened in 1971?&#39; examina mudanças econômicas e sociais significativas que começaram em 1971, frequentemente associadas ao fim do padrão ouro.</li>
<li>A discussão inclui diversos pontos de vista sobre as causas dessas mudanças, como o aumento da remuneração dos executivos, a crise do petróleo e as mudanças nas políticas econômicas.</li>
<li>O debate também considera os efeitos do Choque Nixon, o papel do crédito e da moeda fiduciária, e fatores mais amplos como urbanização e preços de energia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Como o rqlite é testado</a></h2>
<ul>
<li>rqlite é um banco de dados distribuído leve que combina SQLite e Raft, focando na confiabilidade e qualidade através de uma estratégia de teste estruturada. - A estratégia de teste segue a pirâmide de testes, enfatizando testes unitários para componentes isolados, testes de integração para validação em nível de sistema e testes de ponta a ponta mínimos para verificações básicas de operação. - Lições importantes da abordagem de teste do rqlite incluem começar a testar cedo, simplificar o código de teste e garantir o determinismo, o que ajuda a manter alta qualidade com mínimo esforço.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão foca em estratégias de teste para o rqlite, um banco de dados distribuído baseado no SQLite, enfatizando testes iniciais, a pirâmide de testes, e testes parametrizados e de propriedades.</li>
<li>Os desafios com testes de ponta a ponta (E2E) em sistemas complexos são destacados, juntamente com a escolha da linguagem de programação Go para rqlite e preocupações de segurança.</li>
<li>Os testes de simulação determinística são mencionados como um padrão elevado para a confiabilidade de bancos de dados, com referências a outros bancos de dados como o FoundationDB, mostrando perspectivas diversas sobre práticas eficazes de teste.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Reescrevendo meu site em HTML e CSS puro</a></h2>
<ul>
<li>O autor reconstruiu seu site usando HTML e CSS puros, afastando-se do SvelteKit, para simplificar o site e hospedá-lo no Cloudflare Pages. - Eles usaram Pandoc para converter Markdown em HTML e Python para scripts, resultando em um site menor, reduzindo o tamanho dos ativos de ~356kb para ~88kb. - O projeto destacou desafios como duplicação de código e falta de recarregamento ao vivo, com planos de explorar componentes web e FastAPI para resolver essas questões, potencialmente servindo como um modelo para outros que buscam um site sem framework com postagens em Markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor mantém um site pessoal usando HTML e CSS simples, apreciando o compromisso mínimo de tempo e o aprimoramento de habilidades que isso proporciona.</li>
<li>O site é hospedado no GitHub Pages, e o conteúdo é elaborado no MS Word antes de ser atualizado manualmente.</li>
<li>Apesar das sugestões para usar inclusões do lado do servidor ou geradores de sites estáticos como Jekyll ou Hugo, o autor valoriza o controle e a simplicidade de seu método atual.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Não use a similaridade cosseno de forma descuidada" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=N%C3%A3o%20use%20a%20similaridade%20cosseno%20de%20forma%20descuidada&subheading=quarta-feira%2C%2015%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Pesquisador de segurança da Snyk implanta pacotes NPM maliciosos visando cursor.com</a></h2>
<ul>
<li>A Snyk, uma pesquisadora de segurança, lançou pacotes NPM maliciosos visando a Cursor.com, uma empresa de codificação de IA, para coletar dados do sistema e enviá-los para um serviço controlado por um atacante.</li>
<li>As pacotes, identificados como &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; e &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, foram sinalizados pelo scanner de análise de pacotes OpenSSF, resultando nos avisos MAL-2025-27, MAL-2025-28 e MAL-2025-29.</li>
<li>Este incidente destaca a importância de examinar os pacotes NPM antes da instalação para evitar potenciais ameaças à segurança.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Snyk, um pesquisador de segurança, lançou pacotes NPM (Node Package Manager) maliciosos direcionados ao cursor.com, destacando vulnerabilidades de confusão de dependência. - O incidente gerou um debate sobre a ética da pesquisa em segurança, especialmente no que diz respeito à exposição pública de variáveis de ambiente. - A Cursor.com esclareceu que não autorizou a ação, e a Snyk pediu desculpas, ressaltando os desafios de equilibrar a pesquisa de segurança ofensiva com os padrões éticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">I Switched to Firefox and Never Looked Back</a></h2>
<ul>
<li>Firefox é elogiado por seu gerenciamento superior de abas, recurso Pocket integrado para salvar links e um serviço de e-mail focado em privacidade, tornando-o uma forte alternativa ao Chrome. - Recursos adicionais como uma ferramenta de captura de tela fácil de usar, um botão ChatGPT, modo Picture-in-Picture, opções de pesquisa personalizáveis e rolagem suave melhoram a experiência de navegação. - Embora o Firefox não tenha o recurso de aplicativos da web do Chrome, seu design cuidadoso e menor demanda de recursos o tornam a escolha preferida para alguns usuários.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários do Firefox enfrentam desafios de plataformas como o YouTube, que podem intencionalmente degradar a experiência para navegadores não-Google ou usuários que utilizam bloqueadores de anúncios. - Essa tendência levanta preocupações sobre a autonomia do usuário, pois penaliza aqueles que optam por uma experiência na web sem anúncios e sem vigilância. - O Firefox oferece recursos únicos, como abas de contêiner, que melhoram a privacidade e a usabilidade, tornando-o uma escolha preferida para usuários que buscam independência de navegadores controlados por grandes corporações.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">CEO da Sonos renuncia após fiasco de atualização de aplicativo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O CEO da Sonos renunciou após uma atualização controversa do aplicativo que exigia que os usuários substituíssem sistemas de som caros, causando insatisfação entre os clientes. - A atualização introduziu um sistema baseado em nuvem, afastando-se do confiável Universal Plug and Play (UPnP), o que levou a problemas de conectividade e aumento da complexidade. - Esta situação destaca o conflito entre estratégias de negócios e a manutenção da confiança do cliente, enquanto o CEO transita para um papel consultivo com um pacote de indenização.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">Na barriga do MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O ensaio examina como o algoritmo do YouTube influencia a criação de conteúdo, usando MrBeast como estudo de caso, destacando uma mudança em direção a um conteúdo impulsionado pelo engajamento em vez de significativo. - Discute as implicações mais amplas para a alfabetização midiática e o impacto cultural de plataformas como YouTube e TikTok, sugerindo uma tendência para conteúdos superficiais e reacionários. - Diversas perspectivas são consideradas sobre o papel dos algoritmos na formação de conteúdo e a influência de criadores populares nas normas culturais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">Operações do Git no GitHub estão fora do ar</a></h2>
<ul>
<li>GitHub enfrentou uma interrupção nas operações do Git em 13 de janeiro de 2025, devido a uma alteração de configuração que afetou o balanceador de carga interno, durando das 23:35 às 00:24 UTC. - O problema foi resolvido revertendo a alteração de configuração, e o GitHub está trabalhando para melhorar os processos de monitoramento e implantação para evitar incidentes semelhantes. - A interrupção também afetou os serviços Actions e Pages do GitHub, destacando a natureza interconectada de seus serviços de plataforma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reações</a></h3>
<ul>
<li>GitHub enfrentou uma grande interrupção que impactou as operações de git, levando à confusão entre os desenvolvedores que inicialmente suspeitaram de problemas com suas chaves SSH ou configurações locais. - O incidente destacou os desafios de depender de serviços centralizados, provocando discussões sobre as vantagens de auto-hospedagem e sistemas descentralizados. - Embora o problema tenha sido resolvido, ele ressaltou preocupações sobre a confiabilidade do GitHub e os riscos de depender de plataformas de terceiros para tarefas essenciais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 lançado com expansão ZFS raidz</a></h2>
<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 foi lançado, introduzindo recursos significativos como Expansão RAIDZ, Desduplicação Rápida, Entrada/Saída Direta, saída em JSON e suporte para nomes de arquivos longos. - O lançamento inclui correções de bugs essenciais e melhorias de desempenho, compatível com kernels Linux 4.18 - 6.12 e versões FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - A atualização é um esforço colaborativo de 134 colaboradores, com documentação abrangente e um registro de alterações disponível para revisão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reações</a></h3>
<ul>
<li>ZFS 2.3 foi lançado, introduzindo recursos como expansão RAIDZ, desduplicação rápida, IO direto, saída JSON e suporte para nomes de arquivos longos. - A expansão RAIDZ é particularmente notável, pois permite que os usuários adicionem novos dispositivos a um pool RAIDZ existente sem tempo de inatividade, aumentando a capacidade de armazenamento. - O lançamento é considerado um avanço significativo para os usuários de ZFS, sendo comparado a outros sistemas de arquivos como Btrfs e Windows Storage Spaces, apesar de algumas limitações, como a incapacidade de reduzir pools.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Contêineres Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch contendo ambientes de desktop completos</a></h2>
<ul>
<li>Linuxserver/webtop fornece contêineres baseados em Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch com ambientes de desktop completos acessíveis através de navegadores web, suportando as arquiteturas x86-64 e arm64.</li>
<li>Os usuários podem selecionar entre vários ambientes de desktop, como XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox e IceWM, usando tags de imagem específicas e acessar o Webtop por meio de URLs designados.</li>
<li>Os recursos de segurança incluem a opção seccomp do Docker e a configuração de autenticação, com opções de personalização disponíveis através de variáveis de ambiente, além de suporte para aceleração de GPU com drivers de código aberto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Webtop fornece contêineres com ambientes de desktop completos para Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch, adequados para configurações rápidas por trás de uma VPN.</li>
<li>Os usuários elogiam o Webtop por sua velocidade e facilidade de uso, especialmente quando utilizado com o contêiner Gluetun para conexões seguras, mas alertam contra a exposição de contêineres à internet sem medidas de segurança devido à falta de autenticação padrão.</li>
<li>O projeto é valorizado por ser de código aberto e flexível, com usuários compartilhando configurações, e alternativas como Kasm e Selkies são destacadas para propósitos semelhantes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 em cada 5 anúncios de emprego online são falsos ou nunca são preenchidos, aponta estudo</a></h2>
<ul>
<li>A recent study indicates that 20% of online job postings are either fake or remain unfilled, adding to job seekers&#39; frustration. - This &quot;ghost job&quot; trend might be a tactic for companies to project an image of growth. - Job platforms such as Greenhouse and LinkedIn have introduced job verification services to assist users in identifying genuine job opportunities.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um estudo revela que 20% das vagas de emprego online são falsas ou permanecem não preenchidas, muitas vezes devido à necessidade das empresas de cumprir com as políticas de imigração dos EUA. - As empresas também podem manter as vagas abertas para encontrar candidatos ideais, alterar requisitos ou já terem candidatos internos pré-selecionados. - O mercado de trabalho é difícil para os candidatos, que frequentemente enfrentam o desaparecimento das empresas e rejeições automatizadas, o que leva a pedidos por intervenção regulatória.</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Transformar um cruzamento em um local inseguro para pedestres para economizar segundos para motoristas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate gira em torno de se os cruzamentos devem priorizar a segurança dos pedestres ou a eficiência dos motoristas, com alguns preferindo cruzamentos controlados por semáforos e travessias diagonais para pedestres em vez de paradas de 4 vias.</li>
<li>Opiniões variam sobre leis de trânsito e design de infraestrutura, com discussões sobre a segurança de atravessar fora da faixa e os riscos associados a conversões à direita no sinal vermelho.</li>
<li>Alguns defendem soluções alternativas, como rotatórias ou a adoção de padrões de engenharia de tráfego holandeses, para melhorar tanto a segurança quanto a eficiência.</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL é o Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados do Ano de 2024</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL foi premiado como DBMS do Ano 2024 pela DB-Engines, alcançando esse reconhecimento pela quinta vez, superando 423 outros sistemas de gerenciamento de banco de dados.</li>
<li>PostgreSQL, com uma história que se estende por quase 35 anos, continua a inovar, como visto nas melhorias recentes do PostgreSQL 17, lançado em setembro de 2024.</li>
<li>Snowflake e Microsoft garantiram o segundo e terceiro lugares, respectivamente, com a Snowflake sendo destacada por seu armazenamento de dados baseado em nuvem e suporte multi-nuvem, enquanto a Microsoft oferece bancos de dados relacionais gerenciados robustos através do Azure SQL Database e SQL Server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reações</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL foi premiado como Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados do Ano 2024 pelo db-engines.com, destacando sua crescente popularidade e reconhecimento na indústria.</li>
<li>Os usuários estão considerando mudar do Microsoft SQL Server para o PostgreSQL devido aos altos custos de licenciamento e limitações de recursos, apesar dos potenciais desafios de migração.</li>
<li>PostgreSQL é favorecido por seus recursos robustos e custo-benefício, tornando-o uma escolha preferida para projetos futuros, embora alguns usuários explorem alternativas como Babelfish para reduzir custos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Login OAuth do Google não protege contra a compra de um domínio de startup falida</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão destaca uma vulnerabilidade no sistema de login OAuth do Google quando o domínio de uma startup falida é adquirido por um novo proprietário, potencialmente permitindo acesso não autorizado a serviços.</li>
<li>Esse problema surge porque o Google pode não distinguir entre os proprietários originais e novos do domínio, afetando qualquer sistema que use autenticação baseada em domínio.</li>
<li>A solução proposta é usar identificadores únicos que permanecem constantes ao longo do tempo, embora a implementação dessa solução varie entre os provedores de identidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Usando habilidades de codificação para gerar renda passiva</a></h2>
<ul>
<li>O autor fez a transição de um cargo de CTO para solopreneur, conseguindo ganhar mais por meio de um portfólio de produtos de software.</li>
<li>Principais estratégias incluem focar em trabalho profundo, começar com pequenos projetos, iterar rapidamente e dedicar tempo aos esforços de marketing.</li>
<li>A jornada enfatiza a resiliência devido às incertezas, mas destaca a autonomia e liberdade incomparáveis deste caminho de carreira, encorajando aqueles com habilidades de codificação a considerá-lo para renda passiva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um usuário descreveu a geração de renda passiva por meio de sites de spam de SEO usando nomes de domínio expirantes, ganhando aproximadamente $30 mil anualmente, apesar das preocupações éticas e da eventual repressão do Google.</li>
<li>O post gerou um debate sobre renda passiva, com alguns usuários argumentando que é mais parecido com administrar um negócio do que realmente ganhos passivos.</li>
<li>Os participantes compartilharam experiências e desafios em projetos paralelos, destacando a importância do tempo, resiliência e planejamento estratégico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Proposta da Espanha: imposto de 100% sobre casas compradas por residentes fora da UE</a></h2>
<ul>
<li>Considerando a crise habitacional e a necessidade de conter a compra especulativa, a Espanha está avaliando a implementação de um imposto de 100% sobre aquisições de imóveis por residentes de fora da UE.</li>
<li>Proposta do Primeiro-Ministro Pedro Sánchez inclui a expansão da habitação social e a regulamentação dos aluguéis turísticos para enfrentar a disparidade entre os preços das habitações e os rendimentos.</li>
<li>A futura transformação da proposta em lei é incerta, com alguns analistas vendo-a como um impedimento para investidores estrangeiros, em vez de uma mudança legislativa garantida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Está sendo considerado na Espanha um imposto de 100% sobre casas compradas por residentes de fora da UE para enfrentar problemas de acessibilidade à moradia. - Críticos sugerem que compradores estrangeiros não são a principal causa dos altos preços das habitações, citando a burocracia lenta e as leis de zoneamento como fatores mais significativos. - A proposta gerou um debate sobre o papel da propriedade estrangeira nos mercados imobiliários e sua eficácia na resolução de questões de acessibilidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Em breve, a Apple receberá chips &#39;feitos na América&#39; da fábrica da TSMC no Arizona</a></h2>
<ul>
<li>Apple está testando processadores da instalação da TSMC no Arizona, com planos para produção em massa até o primeiro trimestre, potencialmente se tornando o primeiro cliente dos EUA da TSMC para chips fabricados localmente. - Esta iniciativa visa fortalecer a independência de silício dos EUA, reduzindo a dependência de Taiwan, que é vulnerável a riscos geopolíticos e naturais. - A fábrica da TSMC no Arizona está programada para produzir chips avançados de 3nm e 2nm, com esforços contínuos para melhorar o recrutamento local e parcerias com universidades dos EUA, embora a embalagem ocorra inicialmente em Taiwan até que a instalação de Peoria esteja operacional.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Apple receberá chips da fábrica da TSMC no Arizona, mas eles precisam ser enviados de volta para Taiwan para embalagem devido à insuficiência de instalações nos EUA. - Mais de 50% da força de trabalho na fábrica do Arizona é de Taiwan, indicando uma lacuna no campo de STEM (Ciência, Tecnologia, Engenharia e Matemática) nos EUA. - A iniciativa do CHIPS Act, destinada a melhorar a fabricação de semicondutores nos EUA, enfrenta desafios, pois o rótulo &quot;Feito na América&quot; é questionado devido ao processo de embalagem ocorrer em Taiwan, com planos para capacidades de embalagem nos EUA até 2027.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43 mil motoristas a menos nas estradas de Manhattan após a ativação da precificação de congestionamento</a></h2>
<ul>
<li>Após a implementação da precificação de congestionamento, houve uma redução de 7,5% no número de motoristas entrando em Manhattan abaixo da 60th Street, o que equivale a 43.000 motoristas a menos a cada dia útil.</li>
<li>A redução no tráfego melhorou o fluxo de trânsito e aumentou a velocidade dos ônibus, com alguns ônibus expressos experimentando um aumento no número de passageiros.</li>
<li>O Metropolitan Transportation Authority (MTA) utiliza a receita de pedágio, estimada em $500 milhões anualmente, para melhorias no transporte, apesar de alguma oposição política.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A implementação da precificação de congestionamento em Manhattan resultou em 43.000 motoristas a menos, levando a um aumento na velocidade dos ônibus e, potencialmente, a melhores tempos de resposta em emergências.</li>
<li>A política é projetada para reduzir a congestão do tráfego e melhorar a qualidade do ar, embora tenha gerado debate sobre seu impacto em indivíduos de baixa renda.</li>
<li>Os defensores argumentam que os benefícios incluem um transporte público mais eficiente e ar mais limpo, enquanto as discussões continuam sobre como equilibrar essas vantagens com as necessidades dos motoristas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Pesquisador de segurança da Snyk implanta pacotes NPM maliciosos visando cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Pesquisador%20de%20seguran%C3%A7a%20da%20Snyk%20implanta%20pacotes%20NPM%20maliciosos%20visando%20cursor.com&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2014%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Um dos principais recursos do Uv é facilitar a criação de ambientes ad-hoc.</a></h2>
<ul>
<li>Uv oferece um recurso único que simplifica a criação de scripts ad-hoc em Python ao otimizar o gerenciamento de dependências e ambientes. - Os usuários podem executar um único comando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, para rodar scripts sem alterar o ambiente global. - Essa facilidade de uso e memorização torna o uv uma opção atraente para o gerenciamento de pacotes Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uv é um gerenciador de pacotes que simplifica o gerenciamento de dependências e versões do Python, oferecendo vantagens sobre ferramentas tradicionais como pip, pyenv e poetry. - Ele possui dependências de script inline, criação rápida de ambientes e binários Python pré-compilados, contribuindo para sua popularidade. - Apesar das preocupações sobre seu financiamento de capital de risco e dependência de binários não pertencentes à Python Software Foundation (PSF), os usuários valorizam sua velocidade e facilidade de uso para o gerenciamento de projetos em Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Eu deletei minhas contas de mídia social</a></h2>
<ul>
<li>O autor deletou suas contas de mídia social devido a preocupações sobre plataformas como Meta e Twitter priorizarem o lucro em detrimento de considerações éticas.</li>
<li>Questões destacadas incluem a decisão de Mark Zuckerberg de dispensar verificadores de fatos e colaborar com Trump, e as ações controversas de Elon Musk, contribuindo para um ambiente tóxico.</li>
<li>O autor enfatiza o impacto negativo das redes sociais na saúde mental, especialmente para adolescentes, e está explorando alternativas como blogs e novas plataformas com cautela.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Excluir contas de redes sociais pode resultar na perda de atualizações de vida de conhecidos, destacando o papel da plataforma na manutenção de conexões.</li>
<li>Embora alguns acreditem que relacionamentos importantes persistirão por meio da comunicação direta, as redes sociais muitas vezes facilitam conexões superficiais que podem ser perdidas ao se desligar delas.</li>
<li>A escolha de deixar as redes sociais é subjetiva, influenciada por prioridades pessoais e pelo valor atribuído a diferentes tipos de relacionamentos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Direito ao acesso root</a></h2>
<ul>
<li>Os consumidores devem ter o direito de instalar qualquer software em dispositivos que possuam, mas as empresas frequentemente bloqueiam bootloaders e restringem o acesso root, limitando o controle do usuário. - Embora a segurança seja uma preocupação válida, essas restrições são vistas como anti-consumidoras e anticompetitivas, contribuindo para o desperdício eletrônico e limitando as opções de reparo. - Defensores sugerem que um &quot;direito ao acesso root&quot; deve ser incluído nas discussões sobre o direito ao reparo, com exceções para sistemas críticos onde os riscos são muito altos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate sobre acesso root em dispositivos destaca o conflito entre a liberdade do consumidor e o controle do fornecedor, com muitos defendendo o direito de instalar qualquer software em dispositivos de sua propriedade. - Críticos argumentam que as restrições impostas pelos fornecedores priorizam o lucro em detrimento do controle e da privacidade do consumidor, limitando a capacidade dos usuários de modificar seus dispositivos. - A discussão se estende a temas mais amplos de direitos de propriedade e a autonomia para gerenciar seus próprios dispositivos, com visões divergentes sobre os benefícios de segurança de dispositivos bloqueados versus a escolha informada do consumidor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">Condenação (1993) em um PDF</a></h2>
<ul>
<li>A desenvolvedora criou uma porta de origem do Doom que opera dentro de um arquivo PDF, inspirada por um projeto similar de Tetris. - O projeto utiliza uma versão mais antiga do Emscripten para compilar código C para asm.js, permitindo que ele seja executado no runtime JavaScript do PDF. - A implementação inclui um display monocromático de 6 cores e é compatível apenas com navegadores baseados em Chromium que usam o motor PDFium.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A developer criou uma versão do Doom que opera dentro de um arquivo PDF, seguindo um projeto semelhante que executava Tetris em um PDF. - O projeto utiliza Emscripten para compilar C para asm.js, permitindo que ele seja executado no ambiente limitado de JavaScript do PDF, e emprega o fork doomgeneric do código-fonte original do Doom. - Esta inovação gerou discussões sobre o potencial e as implicações de segurança da execução de código dentro de PDFs, com o código-fonte disponível no GitHub e funcionalidade limitada a navegadores baseados em Chromium usando o motor PDFium.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Depuração: Regras indispensáveis para encontrar até os problemas mais elusivos (2004)</a></h2>
<ul>
<li>David A. Wheeler analisa &#39;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&#39; de David J. Agans, destacando-o como um recurso clássico para desenvolvedores.</li>
<li>O livro enfatiza princípios fundamentais de depuração aplicáveis tanto a desenvolvedores novatos quanto experientes, utilizando exemplos práticos e &#39;histórias de guerra&#39; da vida real para ilustrar suas nove regras principais.</li>
<li>Wheeler elogia o livro por seu foco na coleta de dados e no manejo de problemas intermitentes, embora observe o desejo de mais conselhos específicos sobre ferramentas, recomendando-o, em última análise, por suas percepções atemporais sobre depuração.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Depurar é essencial para resolver problemas complexos, enfatizando a importância de manter a calma, entender o sistema e verificar suposições. - Ferramentas como <code>git bisect</code> podem ajudar na resolução eficiente de problemas, identificando a mudança específica que introduziu um bug. - É importante verificar as correções e considerar escrever testes para prevenir regressões futuras, destacando a necessidade de uma abordagem sistemática e, às vezes, usando técnicas como a depuração com o pato de borracha.</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Como eles faziam os carros se desmontarem em filmes antigos (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em filmes mais antigos, efeitos práticos eram usados para fazer carros se desmontarem, como visto no filme francês de 1965 &#39;Le Corniaud&#39;, onde um carro foi desmontado e remontado com ganchos e parafusos explosivos para uma cena.</li>
<li>Essas acrobacias exigiam planejamento e engenharia detalhados, facilitados pela construção mais simples dos carros na época.</li>
<li>Filmes modernos provavelmente usariam CGI (Imagens Geradas por Computador) para cenas semelhantes devido à complexidade e aos padrões de segurança dos veículos contemporâneos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Modelos padrão em jogos baseados em escolhas (2015)</a></h2>
<ul>
<li>O post do blog de Sam Kabo Ashwell explora padrões de design recorrentes em jogos baseados em escolhas, incluindo Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, entre outros, que afetam a jogabilidade e a estrutura narrativa.</li>
<li>Esses padrões influenciam a experiência do jogador e a progressão da história, com exemplos de ficção interativa ilustrando sua aplicação.</li>
<li>Os padrões mencionados no post são flexíveis e podem se sobrepor, em vez de serem categorias rígidas no design de jogos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os jogos baseados em escolhas utilizam ramificações narrativas para aumentar a agência do jogador, mas isso pode levar a &quot;Cavernas do Tempo&quot;, onde alguns caminhos são excessivamente detalhados e outros são subdesenvolvidos, fazendo com que os jogadores percam conteúdos importantes.</li>
<li>Ferramentas podem ajudar na criação de um tronco principal da história com caminhos laterais que se reencontram, mas a ramificação continua complexa e intensiva em recursos, levando alguns a defender histórias lineares ou mecânicas de sandbox.</li>
<li>Jogos como Disco Elysium e Nier Automata são conhecidos por seu uso bem-sucedido de ramificações, e há discussões sobre o potencial da IA para gerar dinamicamente caminhos de história, embora a tecnologia atual ainda possa não alcançar narrativas coerentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">O Filme Grátis: Reprodução quadro a quadro, desenhada à mão, de &#39;O Filme da Abelha&#39; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MSCHF Interactive lançou &#39;The FREE Movie&#39;, um projeto colaborativo onde os usuários recriam o BEE Movie quadro a quadro, com 92% dos quadros já concluídos.</li>
<li>Os participantes podem se engajar ativamente desenhando, apagando e visualizando suas contribuições para o projeto.</li>
<li>A próxima ambiciosa empreitada planejada pela MSCHF Interactive é uma recriação quadro a quadro do filme DUNA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A versão feita por fãs, desenhada à mão quadro a quadro de &#39;The Bee Movie&#39;, foi criada, seguindo a tendência de projetos colaborativos como &#39;Shrek Retold&#39; e &#39;Star Wars Uncut&#39;.</li>
<li>Esses projetos envolvem vários criadores contribuindo com segmentos curtos, resultando em uma mistura de qualidade e resultados humorísticos, refletindo uma abordagem centrada em memes.</li>
<li>As opiniões sobre &#39;The Free Movie&#39; variam, com alguns espectadores achando os quadros de baixa qualidade desagradáveis, enquanto outros apreciam a natureza caótica e colaborativa do projeto.</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Explorador de Disco Elysium</a></h2>
<ul>
<li>O Projeto Disco Elysium Explorer permite que os usuários visualizem e ouçam diálogos do jogo Disco Elysium, com todos os direitos reservados pelo estúdio ZA/UM. - O projeto oferece recursos como busca de diálogos, construção de conversas e visualização delas, aprimorando a experiência interativa. - Ele suporta vários idiomas, incluindo chinês, alemão e coreano, tornando-o acessível a um público mais amplo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Disco Elysium utiliza o Articy:draft, uma ferramenta de middleware, para construir seus complexos gráficos de conversação, demonstrando uma conquista técnica apesar dos desafios de desempenho em grandes projetos.</li>
<li>O jogo é aclamado por sua narrativa e sistemas de diálogo intrincados, sendo comparado a outros jogos focados em narrativa como Pentiment e Alpha Protocol.</li>
<li>Notável por suas mecânicas de RPG únicas que enfatizam o diálogo e a história em vez do combate, Disco Elysium gera opiniões mistas sobre seus temas políticos, mas é reconhecido como uma realização significativa em jogos focados na narrativa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Se tivéssemos a melhor organização de engenharia de produtos, como ela seria?</a></h2>
<ul>
<li>A palestra principal no Regional Scrum Gathering Tokyo, realizada pelo VP de Engenharia, focou nos elementos-chave de uma organização de engenharia de produtos bem-sucedida: Pessoas, Qualidade Interna, Amabilidade, Visibilidade, Agilidade e Lucratividade.</li>
<li>Enfatizou a importância de atrair talentos de ponta, manter a qualidade interna reduzindo o desperdício e garantir a atratividade do produto compreendendo as necessidades das partes interessadas.</li>
<li>Destacou o uso de Programação Extrema (XP) e Tecnologia de Escalonamento Fluido (FaST) para aumentar a agilidade e adaptabilidade, enquanto alinha os produtos com os objetivos de negócios para lucratividade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão explora as características de uma organização ideal de engenharia de produtos, com foco em estilos de gestão, processos de tomada de decisão e produtividade. - As opiniões variam, com alguns defendendo a tomada de decisão distribuída em vez de estruturas hierárquicas, enquanto outros enfatizam a importância dos CEOs em fazer escolhas decisivas. - A conversa também aborda os desafios de medir a produtividade e a influência da cultura organizacional na inovação e satisfação dos funcionários, referenciando empresas como Meta e Amazon como exemplos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Mapas ao vivo do metrô/ônibus de Londres retirados por reclamação de marca registrada da TfL</a></h2>
<ul>
<li>Em junho de 2010, um mapa ao vivo do metrô de Londres foi criado usando a API de dados abertos da Transport for London (TfL), ganhando popularidade e atenção da mídia.</li>
<li>Em 7 de janeiro de 2025, a TfL solicitou a remoção do mapa devido a preocupações com a marca registrada, levando à sua descontinuação, apesar de possíveis ajustes.</li>
<li>O site do criador, traintimes.org.uk, permanece ativo, e informações ao vivo sobre ônibus estão disponíveis em bustimes.org.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Transport for London (TfL) removeu mapas ao vivo do metrô de Londres e de ônibus do site traintimes.org.uk após uma reclamação de marca registrada. - O e-mail de reclamação da TfL foi criticado por sua falta de clareza e por fazer referência à lei dos EUA, apesar de o site estar baseado no Reino Unido. - O incidente destaca as tensões contínuas entre desenvolvedores amadores e a aplicação de marcas registradas, com debates sobre se a TfL deveria fornecer licenças gratuitas para uso não comercial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Um sistema operacional razoavelmente seguro</a></h2>
<ul>
<li>Qubes OS é um sistema operacional altamente seguro, endossado por especialistas, incluindo Edward Snowden, por suas fortes capacidades de isolamento, tornando-o adequado para tarefas sensíveis. - Ele suporta a execução de múltiplos sistemas operacionais e integra-se com o Whonix para aumentar a privacidade do usuário, atraindo jornalistas e organizações como a Freedom of the Press Foundation. - A comunidade Qubes é acolhedora para os novatos, oferecendo suporte, recursos e oportunidades para contribuir ou doar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Qubes OS é um sistema operacional focado em segurança que utiliza virtualização para compartimentalizar tarefas, aumentando a segurança ao isolar aplicativos e tarefas. - Usuários relataram problemas com o desempenho gráfico e a vida útil da bateria devido à sua dependência de renderização por software, afetando a reprodução de vídeo e o desempenho geral do sistema. - Embora elogiado por seus recursos de segurança, o Qubes OS pode não ser adequado para usuários com altas demandas gráficas ou de bateria, embora seja recomendado para aqueles que necessitam de alta segurança, como jornalistas ou profissionais de segurança de TI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">A queda do Canva: mais um conto de saturação e resiliência</a></h2>
<ul>
<li>A interrupção do Canva foi causada pela implantação de uma nova versão da página do editor, levando a um efeito de &quot;manada trovejante&quot; com 1,5 milhão de solicitações por segundo sobrecarregando o API Gateway. - Uma regra de tráfego desatualizada direcionou o tráfego de usuários pela internet pública, causando alta latência e um acúmulo, enquanto um problema de desempenho conhecido no API Gateway piorou a situação. - Os engenheiros do Canva intervieram manualmente aumentando a capacidade e usando o firewall do Cloudflare para bloquear temporariamente o tráfego, destacando a importância da intervenção humana na gestão de problemas de desempenho do sistema durante crises.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O apagão do Canva destaca os desafios com a saturação e resiliência da Rede de Distribuição de Conteúdo (CDN), comuns quando muitos usuários acessam servidores simultaneamente, levando a sobrecargas. - Soluções propostas como distribuição em camadas e pré-aquecimento muitas vezes falham, enquanto protocolos P2P (Peer-to-Peer) como BitTorrent enfrentam preocupações de pirataria e controle, levando empresas como Spotify e Blizzard a abandoná-los. - Estratégias eficazes de gerenciamento de carga, como limitar conexões e usar retrocesso exponencial, são cruciais para mitigar esses problemas, destacando a importância de uma infraestrutura robusta e planejamento estratégico para lidar com tráfego intenso de forma eficiente.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Um dos principais recursos do Uv é facilitar a criação de ambientes ad-hoc." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Um%20dos%20principais%20recursos%20do%20Uv%20%C3%A9%20facilitar%20a%20cria%C3%A7%C3%A3o%20de%20ambientes%20ad-hoc.&subheading=segunda-feira%2C%2013%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Pare de tentar agendar uma ligação comigo</a></h2>
<ul>
<li>Novos testes de serviço muitas vezes resultam em acompanhamentos persistentes e e-mails de marketing, transformando o contato inicial em propostas de vendas incessantes.</li>
<li>O processo de vendas é frequentemente tedioso e demorado, especialmente em grandes empresas, com produtos que frequentemente não atendem às expectativas e oferecem suporte limitado.</li>
<li>Os clientes frequentemente mudam para alternativas de código aberto melhores, levando a uma saída silenciosa do serviço original, apesar dos esforços de retenção.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os proprietários de pequenas startups enfrentam desafios ao lidar com grandes empresas, como demonstrações desnecessárias, comparações de preços e processos de aquisição demorados, levando a cobranças aumentadas para grandes empresas. - O processo de vendas é frequentemente ineficiente, envolvendo reuniões desnecessárias e táticas frustrantes, destacando a necessidade de transparência, comunicação direta e opções flexíveis. - Uma abordagem bem-sucedida envolve criar um serviço que seja fácil de integrar, encante os clientes e ofereça um modelo de preços simples, apesar dos problemas comuns de documentação não lida e táticas de vendas antiéticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Recursos Gratuitos para Jogos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl é renomado por fornecer ativos de jogos de alta qualidade e gratuitos, que são particularmente úteis para o desenvolvimento de jogos e prototipagem rápida.</li>
<li>O plataforma ganhou um forte seguimento, rendendo a Kenney o apelido de &#39;Asset Jesus&#39; por suas contribuições à comunidade de desenvolvimento de jogos.</li>
<li>Recursos adicionais para ativos de jogos gratuitos incluem OpenGameArt.org e Itch.io, enquanto músicas livres de royalties podem ser encontradas com artistas como Kevin MacLeod e Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">O Guia Ilustrado para um Doutorado</a></h2>
<ul>
<li>Um guia ilustrado é usado para explicar aos novos estudantes de doutorado como um doutorado expande a fronteira do conhecimento humano, simbolizado como uma pequena mossa.</li>
<li>Os rendimentos do guia impresso apoiam a pesquisa sobre distúrbios genéticos, motivados pela conexão pessoal do autor com a rara condição de seu filho.</li>
<li>O guia está licenciado sob Creative Commons, permitindo o compartilhamento com atribuição, e está disponível em vários idiomas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Guia Ilustrado para um PhD por Matt Might enfatiza a importância de perseguir um problema que você ama e a busca contínua por conhecimento na jornada do PhD.</li>
<li>A discussão aborda desafios na academia, como a pressão para publicar e o risco de priorizar a quantidade em detrimento da qualidade na pesquisa.</li>
<li>O guia destaca o valor da experiência de doutorado para o crescimento pessoal e oportunidades de carreira, enfatizando a importância de escolher o orientador certo e explorar o trabalho interdisciplinar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Por que escolhi Common Lisp</a></h2>
<ul>
<li>O autor fez a transição de Clojure para Common Lisp devido a frustrações com os tempos de inicialização lentos do Clojure para aplicativos de interface de linha de comando (CLI) e a percepção de falta de preocupação da comunidade.</li>
<li>Common Lisp foi escolhido por sua capacidade de criar executáveis autônomos de inicialização rápida, compatibilidade com o editor de texto Vim, suporte em Windows, Mac e Linux, e por sua forte comunidade e ecossistema.</li>
<li>O autor compartilha sua experiência para ajudar os novatos a entender os benefícios do Common Lisp e como eles se adaptaram a usá-lo de forma eficaz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor destaca o sistema dinâmico do Common Lisp, que permite a resolução de problemas mesmo sem o código-fonte original, demonstrando sua flexibilidade e robustez.</li>
<li>SBCL, uma implementação de Common Lisp, é elogiada por permitir a rápida resolução de problemas, mesmo em cenários onde o código-fonte não está disponível.</li>
<li>A discussão também abrange a importância e as limitações do controle de versão, especialmente quando o repositório é perdido, e inclui comparações de Lisp com linguagens como Clojure e Julia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">Os fundadores de IA aprenderão a lição amarga</a></h2>
<ul>
<li>Historicamente, abordagens de IA geral superaram as especializadas, como visto em campos como reconhecimento de fala e visão computacional. - &quot;The Bitter Lesson&quot; de Richard Sutton enfatiza que métodos gerais usando computação são mais eficazes do que aqueles que dependem do conhecimento humano do domínio. - O post sugere que fundadores de IA devem focar em criar produtos que aproveitem as melhorias dos modelos em vez de compensar as limitações atuais dos modelos, pois esta é uma estratégia mais sustentável.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Startups de IA enfrentam um desafio fundamental em fornecer contexto, pois os sistemas de IA exigem informações e etapas específicas para funcionar de forma eficaz. - Startups de IA bem-sucedidas provavelmente se concentrarão em processos ETL (Extrair, Transformar, Carregar) para fornecer o contexto necessário, enfatizando a importância dos dados de treinamento e das capacidades de busca. - A indústria de IA pode evoluir de forma semelhante ao setor de smartphones, com grandes empresas dominando devido à posse de dados, mas startups podem ter sucesso desenvolvendo modelos específicos de domínio e gerenciando a integração de sistemas complexos e o gerenciamento de dados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz e Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Aaron Swartz foi um renomado gênio técnico e ativista, contribuindo para projetos como RSS, Markdown e Creative Commons, mas enfrentou desafios legais por baixar artigos acadêmicos do JSTOR.</li>
<li>O post contrasta o ativismo de Swartz com o sucesso corporativo de Sam Altman na OpenAI, levantando questões sobre legalidade e ética na indústria de tecnologia.</li>
<li>A discussão destaca perspectivas divergentes sobre as contribuições positivas de ambos os indivíduos para a cultura tecnológica e a disparidade no tratamento legal entre indivíduos e corporações.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Coisas óbvias que C deveria fazer</a></h2>
<ul>
<li>A comunidade Dlang integrou um compilador C dentro do compilador D, conhecido como ImportC, para resolver questões não resolvidas no C Padrão, agora no C23. - O ImportC permite que funções sejam executadas em tempo de compilação, facilitando testes unitários em tempo de compilação sem a necessidade de compilações separadas. - Ele também suporta referência antecipada e importação de declarações sem arquivos .h, simplificando o processo de desenvolvimento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os arquivos de cabeçalho em C distinguem entre interfaces públicas e privadas, apreciados por alguns desenvolvedores pela simplicidade e facilidade de uso. - Ferramentas modernas como o <code>cargo doc</code> do Rust oferecem gerenciamento eficiente de documentação e interfaces sem duplicação de código, atraindo outros. - A escolha entre esses métodos geralmente depende da preferência pessoal, das necessidades do projeto e do fluxo de trabalho da equipe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Os céus mais escuros e claros do mundo estão em risco devido a megaprojeto industrial</a></h2>
<ul>
<li>O Observatório Europeu do Sul (ESO) está preocupado com um complexo industrial proposto pela AES Andes próximo ao seu Observatório Paranal no Chile, que pode causar poluição luminosa afetando a pesquisa astronômica. - O Observatório Paranal é vital para projetos como o Telescópio Extremamente Grande (ELT), enfatizando a importância de preservar os céus escuros. - O ESO está defendendo a realocação do projeto industrial para proteger o ambiente do observatório.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um megaprojeto industrial no Chile, liderado pela AES Andes, visa produzir hidrogênio, eletricidade e amônia usando energia eólica e solar, potencialmente impactando os céus mais escuros e claros do mundo.</li>
<li>Críticos expressam preocupação de que o projeto, situado próximo a um importante local de telescópio, possa prejudicar as observações astronômicas, gerando um debate sobre a possibilidade de realocar o projeto.</li>
<li>A situação destaca o conflito entre o desenvolvimento industrial e a preservação de recursos naturais únicos, com alguns defendendo os benefícios econômicos enquanto outros priorizam a conservação ambiental.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple, mas são 6.500 regexes que eu procuro no Vim</a></h2>
<ul>
<li>A recriação do vídeo &quot;Bad Apple&quot; foi feita no editor de texto Vim usando consultas de busca, com cada um dos 6.500 quadros representados como uma grade de 120x90 de dígitos binários.</li>
<li>Python foi utilizado para processar os quadros, e vários algoritmos foram testados para otimizar as strings de busca para um melhor desempenho no Vim.</li>
<li>O projeto foi um experimento criativo realizado no The Recurse Center, demonstrando o uso de macros do Vim para reproduzir o vídeo ao alternar entre padrões de busca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um projeto utilizando 6.500 expressões regulares (regexes) no Vim para animar &quot;Bad Apple&quot; iniciou uma discussão animada, demonstrando criatividade e habilidade técnica.</li>
<li>Os participantes compartilharam projetos semelhantes, como rodar &quot;Bad Apple&quot; em um Nintendo Entertainment System (NES) e utilizar macros do Vim, destacando desafios algorítmicos e demonstrações tecnológicas.</li>
<li>A conversa também explorou o impacto cultural de &#39;Bad Apple&#39; e incluiu debates sobre o conteúdo dos jogos Touhou, refletindo opiniões e interesses diversos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Recurso de remoção de IA do Adobe Lightroom adicionou um Bitcoin a uma foto de pássaro em voo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um recurso de remoção de IA do Adobe Lightroom inseriu erroneamente uma imagem de Bitcoin em uma foto de pássaro, provocando discussões sobre a influência da IA na fotografia. - Usuários criticaram o efeito de &quot;brilho&quot; da IA, preferindo a foto original, o que ressalta os desafios na fotografia digital, como o gerenciamento de destaques recortados e as limitações das ferramentas de IA. - Este incidente destaca preocupações mais amplas sobre o papel da IA em ferramentas criativas e a qualidade do conteúdo gerado por IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg encerra equipe de sustentabilidade do WordPress, provocando reação negativa</a></h2>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, cofundador do WordPress, dissolveu a Equipe de Sustentabilidade do WordPress, levando a uma reação significativa da comunidade.</li>
<li>O time foi dissolvido após a renúncia do representante da equipe, Thijs Buijs, que citou problemas de liderança, e a alegação de Mullenweg de que a equipe não estava atingindo seus objetivos.</li>
<li>Críticos acusaram Mullenweg de hipocrisia, já que ele inicialmente apoiou a formação da equipe, e a dissolução levantou preocupações sobre o futuro das iniciativas de sustentabilidade dentro do WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg dissolveu a Equipe de Sustentabilidade do WordPress, levando a críticas e preocupações sobre o impacto na marca e na comunidade do WordPress.</li>
<li>Críticos destacam o controle significativo de Mullenweg sobre o WordPress como problemático, sugerindo uma possível necessidade de mudanças na governança.</li>
<li>O time dissolvido estava trabalhando em iniciativas como um plugin de pegada de carbono, levantando questões sobre o compromisso do WordPress com a sustentabilidade e a estabilidade da liderança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">Endereços IP até 2024</a></h2>
<ul>
<li>O artigo de Geoff Huston fornece uma atualização anual sobre endereços IP, concentrando-se na lenta transição do IPv4 para o IPv6, apesar da necessidade prevista de um espaço de endereçamento maior.</li>
<li>Discute o esgotamento dos endereços IPv4, o papel das transferências de endereços e os desafios na adoção do IPv6, destacando a fragmentação e as dinâmicas de mercado dos endereços IPv4.</li>
<li>A peça examina as tendências de alocação do IPv6, observando diferenças regionais e o impacto de grandes alocações, e reflete sobre implicações mais amplas para o futuro da Internet, incluindo a neutralidade da rede e a consolidação do mercado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão destaca a vastidão do espaço de endereços IPv6 em comparação com o IPv4, observando que o IPv6 fornece significativamente mais endereços. - Preocupações são levantadas sobre práticas de alocação ineficientes, com grandes corporações recebendo blocos IPv6 excessivamente grandes, o que poderia levar a futuras escassezes. - Desafios na adoção do IPv6 são discutidos, incluindo limitações técnicas e a relutância das empresas em permitir conexões diretas de dispositivos, juntamente com problemas contínuos com a escassez de IPv4 e dinâmicas de precificação de mercado.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Pare de tentar agendar uma ligação comigo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Pare%20de%20tentar%20agendar%20uma%20liga%C3%A7%C3%A3o%20comigo&subheading=domingo%2C%2012%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Esteja ciente do Efeito Makefile</a></h2>
<ul>
<li>O &#39;efeito Makefile&#39; descreve a prática de engenheiros copiarem e modificarem configurações complexas existentes, como Makefiles, em vez de criarem novas do zero. - Essa abordagem é prevalente em vários sistemas, como configurações de Integração Contínua/Implantação Contínua (CI/CD) e sistemas de build, e pode indicar ferramentas excessivamente complexas ou mal projetadas. - Embora não seja inerentemente negativo, o efeito Makefile pode impedir o aprendizado, complicar a segurança e levar a uma depuração ineficiente, destacando a necessidade de um design de ferramentas cuidadoso que considere a configurabilidade e a facilidade de uso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O &#39;Efeito Makefile&#39; descreve a tendência dos desenvolvedores de copiar e modificar código ou configurações sem compreendê-los completamente, muitas vezes devido à complexidade das ferramentas ou ao uso infrequente.</li>
<li>Esse fenômeno é amplamente difundido em tarefas de programação e configuração, onde os desenvolvedores usam soluções conhecidas para economizar tempo e esforço, o que pode levar a um código difícil de manter.</li>
<li>A discussão enfatiza a necessidade de equilibrar o uso de modelos e soluções existentes com a obtenção de uma compreensão mais profunda das ferramentas e sistemas envolvidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portais e Quake</a></h2>
<ul>
<li>O artigo é o primeiro da série &quot;Desmistificando o PVS&quot;, focando no sistema de visibilidade pré-computada do Quake para abordar o overdraw, onde pixels são renderizados várias vezes. - O Quake utiliza o culling de portais e conjuntos potencialmente visíveis (PVS) dividindo o mundo em células e portais, pré-computando a visibilidade para otimizar a renderização. - O artigo introduz as classes Portal e Leaf no vis.py, uma reimplementação em Python do algoritmo de visibilidade do Quake, destacando o uso de uma matriz de visibilidade folha-a-folha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os designers de níveis de Quake utilizaram pincéis de &quot;dica&quot; e &quot;portais de área&quot; para otimizar o desempenho do jogo, uma técnica que tem sido fundamental nos gráficos 3D. - Jogos como Prey e Portal trouxeram os portais para o centro das atenções nas mecânicas de jogo, embora o conceito tenha sido usado na renderização desde os primeiros gráficos 3D. - O Unreal Engine 1 empregou zonas para otimização, e motores contemporâneos como o Unreal Engine 5 continuam a usar métodos semelhantes para melhorar a eficiência da renderização.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Correções de Bugs Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Hanchen descobriu e corrigiu bugs no Modelo de Linguagem de Grande Escala (LLM) Phi-4 da Microsoft, como problemas de finalização de frases e prompts de modelo de chat. - Ele converteu o Phi-4 para a arquitetura Llama, melhorando o desempenho, e compartilhou as correções no Hugging Face, uma plataforma para modelos de aprendizado de máquina. - Um notebook Colab para ajuste fino do Phi-4 está disponível, e embora as correções tenham melhorado o desempenho em alguns benchmarks, elas o diminuíram em outros; a equipe do Phi-4 está trabalhando para integrar essas melhorias no modelo original.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Matemática Muito Errada</a></h2>
<ul>
<li>A empresa de design e construção cometeu um erro matemático no Facebook, calculando incorretamente o raio da Terra como 4.333 pés, levando a uma circunferência subestimada de pouco mais de 5 milhas.</li>
<li>O erro originou-se do cálculo de comprimentos de arco sem usar o raio real da Terra, que é de aproximadamente 3.959 milhas.</li>
<li>O post destacou que o arco externo era menos de 1% mais longo que o arco interno, sugerindo uma potencial redução no tempo de voo devido à diminuição da resistência do ar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A YouTube builder incorretamente afirmou que linhas de prumo seriam paralelas em uma Terra plana, não compreendendo a curvatura da Terra, que é insignificante em tais medições. - A discussão destacou a falha da intuição em entender conceitos em grande escala e abordou teorias da Terra plana, equívocos sobre a gravidade e os efeitos da rotação da Terra no voo. - A conversa examinou humoristicamente a persistência de crenças incorretas e a dificuldade de explicar conceitos científicos para aqueles que rejeitam a ciência estabelecida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Construindo Enfeite</a></h2>
<ul>
<li>Bauble é uma ferramenta de modelagem e renderização 3D que utiliza funções de distância assinada (SDFs) para criar formas e animações complexas. - Inicialmente um sistema básico para gerar shaders GLSL, Bauble foi reescrito para incluir recursos como exportação de modelos 3D, edição interativa e iluminação personalizada. - A ferramenta agora suporta incorporação na web, edição vetorial interativa e oferece documentação abrangente, tornando-a acessível para projetos criativos e usuários interessados em design 3D.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Building Bauble, um projeto apresentado no ianthehenry.com, gerou entusiasmo ao mostrar a magia e o prazer da programação, especialmente em codificação e gráficos.</li>
<li>O projeto é elogiado por sua criatividade e escrita detalhada, inspirando os leitores a revisitar projetos inacabados e explorar novas tecnologias, como Janet (uma linguagem de programação) e GLSL (OpenGL Shading Language).</li>
<li>Apesar de alguns problemas técnicos no Safari, o projeto é celebrado por sua execução impressionante e história de desenvolvimento envolvente, gerando discussões sobre projetos pessoais e o uso de leitores de RSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Quase todas as buscas binárias e mergesorts estão quebradas (2006)</a></h2>
<ul>
<li>Em 2006, Joshua Bloch identificou um bug no algoritmo de busca binária, inicialmente observado em &quot;Programming Pearls&quot; de Jon Bentley, onde ocorre um overflow quando &#39;low&#39; e &#39;high&#39; excedem o valor máximo de int.</li>
<li>Esse bug, que afeta arrays com comprimentos de 2^30 ou mais, era raro na década de 1980, mas é mais comum hoje em dia, impactando também o mergesort e outros algoritmos de divisão e conquista.</li>
<li>Bloch recomenda resolver o problema calculando o ponto médio como <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, destacando os desafios de escrever código sem erros e a necessidade de testes minuciosos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Várias buscas binárias e mergesorts são propensas a problemas de estouro de inteiros, especialmente em implementações mais antigas, conforme destacado em um artigo de 2006.</li>
<li>O artigo enfatiza a importância de considerar casos extremos e limitações de hardware na programação, o que continua sendo relevante hoje.</li>
<li>Os desenvolvedores são aconselhados a usar funções embutidas ou tipos de inteiros maiores para prevenir tais bugs, ressaltando a necessidade de cautela com tipos de dados e tamanhos de entrada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Rastreie seus dispositivos via a rede Apple FindMy em Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack permite o rastreamento de dispositivos Bluetooth pessoais através da rede &quot;Find My&quot; da Apple sem a necessidade de hardware da Apple, utilizando OpenHaystack e Macless-Haystack com ferramentas Go/TinyGo.</li>
<li>Os usuários podem criar seus próprios beacons usando o firmware TinyGo em hardwares como as placas Adafruit Bluefruit e BBC Microbit, sendo necessário um ID Apple com autenticação de dois fatores (2FA) para a configuração.</li>
<li>O processo envolve a instalação da ferramenta go-haystack, o uso de comandos como <code>haystack scan</code> para localizar dispositivos, a geração de chaves, a gravação do dispositivo e o upload de um arquivo JSON para o macless-haystack para visibilidade do dispositivo na interface web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Apple FindMy network pode ser utilizado com Go/TinyGo para rastrear dispositivos, oferecendo uma maneira de expandir a rede sem precisar de uma conta Apple.</li>
<li>Preocupações com a privacidade são mitigadas pelo design da Apple, e a empresa tem uma forte reputação por manter a privacidade dos usuários, embora alguns usuários permaneçam cautelosos em relação à potencial vigilância.</li>
<li>O FindMy network opera em duas partes: dispositivos Apple localizando itens e dispositivos de usuários enviando dados de localização para a Apple, com uma opção para os usuários desativarem o recurso, se desejarem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">O Estado do Vim</a></h2>
<ul>
<li>Após o falecimento do fundador do Vim, Bram Moolenaar, em 2023, a comunidade Vim se reorganizou para garantir o desenvolvimento contínuo do projeto, com Christian Brabandt como o mantenedor atual. - Na VimConf 2024, foi discutido que a equipe se expandiu, focando na atualização do site do Vim, gerenciamento de segurança e aprimoramento dos canais de comunicação. - O Vim permanece em modo de manutenção, priorizando as necessidades da comunidade e integrando novas funcionalidades com cuidado, enquanto continua a apoiar a ICCF Holland, uma instituição de caridade estabelecida por Moolenaar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Usuários de longa data do Vim estão refletindo sobre o futuro do editor após o falecimento de seu criador, Bram Moolenaar, com alguns satisfeitos com sua estabilidade atual e outros explorando alternativas como o Neovim para recursos modernos.</li>
<li>Neovim está ganhando atenção por seu suporte à script em Lua e melhorias modernas, enquanto alguns usuários estão considerando o Emacs devido à percepção de fragmentação entre o Vim e o Neovim.</li>
<li>Discussões entre os usuários incluem tópicos como o desempenho do Treesitter, suporte ao Protocolo de Servidor de Linguagem (LSP) e comparações com o Visual Studio Code (VSCode), destacando a flexibilidade e estabilidade desses editores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Achatar ASTs e outras estruturas de dados de compiladores (2023)</a></h2>
<ul>
<li>A postagem discute o achatamento de estruturas de dados, uma técnica para compiladores que otimiza árvores de sintaxe abstrata (ASTs) usando um único array com índices em vez de ponteiros. - Este método melhora o desempenho ao aprimorar a localidade de memória, reduzir o tamanho das referências e simplificar o gerenciamento de memória, resultando em um aumento de velocidade de 2,4× em um microbenchmark. - A técnica é notavelmente utilizada em projetos Rust e oferece benefícios ergonômicos, como um gerenciamento de memória mais fácil, sendo comparada a intérpretes de bytecode para melhorias adicionais de desempenho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão foca em otimizar Árvores de Sintaxe Abstrata (ASTs) armazenando-as em arrays planos e contíguos para melhorar o desempenho e a eficiência de memória.</li>
<li>Este método melhora a localidade de cache e simplifica o gerenciamento de memória, fazendo comparações com técnicas em linguagens como Lisp e o compilador Zig.</li>
<li>Também é feita referência a métodos históricos e técnicas semelhantes em outras linguagens de programação, enfatizando os benefícios das estruturas de dados planas para a composabilidade e facilidade de manipulação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">Desinteligência do alto-falante Bluetooth Marshall Uxbridge</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão foca em modificar o alto-falante Bluetooth Marshall Uxbridge para eliminar suas funcionalidades &quot;inteligentes&quot;, envolvendo aspectos técnicos como o design de uma Placa de Circuito Impresso (PCB) para entrada digital I2S.</li>
<li>Os usuários debatem o papel do Processamento Digital de Sinais (DSP) na obtenção de uma boa qualidade de som, com alguns enfatizando sua necessidade para compensar as limitações de hardware.</li>
<li>A conversa também aborda os desafios de modificar dispositivos inteligentes e a acessibilidade da produção moderna de PCB e componentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">Bot da OpenAI esmagou o site desta empresa de sete pessoas &#39;como um ataque DDoS&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Site de e-commerce da Triplegangers sofreu um ataque semelhante a DDoS devido ao bot da OpenAI, que fez dezenas de milhares de solicitações para raspar mais de 65.000 páginas de produtos. - O site não tinha um arquivo robots.txt configurado corretamente para bloquear tais bots, resultando em custos aumentados na AWS e preocupações com a segurança dos dados. - Este incidente destaca a importância de as empresas de IA obterem permissão antes de realizar a raspagem de dados e serve como um alerta para pequenas empresas monitorarem a atividade de bots de IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Bot da OpenAI causou tráfego excessivo no site de uma pequena empresa, semelhante a um ataque de Negação de Serviço Distribuída (DDoS), destacando problemas com bots de IA sobrecarregando sites.</li>
<li>Empresas como a Read the Docs enfrentaram desafios semelhantes com bots de IA gerando tráfego massivo, apesar de usarem o &quot;robots.txt&quot; para gerenciar rastreadores da web.</li>
<li>O incidente destaca o debate contínuo sobre o equilíbrio entre a acessibilidade na web e a proteção contra a extração agressiva de dados por empresas de IA, já que alguns bots ignoram o &#39;robots.txt&#39;, levando a potenciais problemas legais e financeiros para pequenos proprietários de sites.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Esteja ciente do Efeito Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Esteja%20ciente%20do%20Efeito%20Makefile&subheading=s%C3%A1bado%2C%2011%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Adquiri um Novo Superpoder</a></h2>
<ul>
<li>Um usuário do Reddit descobriu uma técnica para identificar facilmente as diferenças em quebra-cabeças de &quot;encontre as diferenças&quot; cruzando os olhos para criar uma terceira imagem cintilante.</li>
<li>Este método permite que as diferenças se tornem mais aparentes, e o usuário sentiu que era como adquirir uma nova habilidade ou &#39;superpoder&#39; após praticar.</li>
<li>O usuário compartilhou essa técnica com outras pessoas, incentivando-as a experimentá-la focando na imagem do meio criada ao cruzar os olhos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A técnica de identificar diferenças entre duas imagens cruzando os olhos, semelhante à visualização de estereogramas, foi usada para ganhar uma pontuação alta em uma máquina de jogos e uma rodada grátis no bar.</li>
<li>Este método destaca diferenças como áreas cintilantes ou instáveis, provocando discussões sobre suas aplicações e desafios, incluindo fadiga ocular e dificuldades de visão.</li>
<li>A conversa se expandiu para tópicos relacionados, como visão estereoscópica e o uso de técnicas semelhantes em diferentes campos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Visualizando Todos os ISBNs</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, a maior biblioteca aberta, visualizou todos os ISBNs para acompanhar o progresso dos backups de livros, revelando que apenas 16% dos livros foram copiados até agora.</li>
<li>A recompensa de $10.000 é oferecida para melhorar a capacidade de zoom, interatividade e usabilidade da visualização, com prêmios para as três melhores submissões, e todo o código deve ser de código aberto.</li>
<li>Esta iniciativa é crucial para a preservação de livros raros, já que o Anna&#39;s Archive possui a maior coleção aberta de metadados de livros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão no Hacker News gira em torno da visualização de ISBNs (Números Padrão Internacionais de Livros) do Anna&#39;s Archive, com sugestões como usar uma Curva de Hilbert para melhorar a representação dos dados.</li>
<li>Usuários debatem a eficácia dos ISBNs para visualização de dados hierárquicos, propondo alternativas como o sistema da Biblioteca do Congresso.</li>
<li>A conversa também aborda a legalidade e a ética do Anna&#39;s Archive, que hospeda material protegido por direitos autorais, e o uso da criptomoeda Monero para recompensas devido a preocupações com a privacidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Placar de Previsões, 01 de janeiro de 2025</a></h2>
<ul>
<li>O autor fornece uma atualização anual sobre as previsões feitas em 2018 sobre carros autônomos, robótica, IA, aprendizado de máquina e viagens espaciais humanas, com planos de fazer novas previsões para 2026-2036.</li>
<li>Apesar de desenvolvimentos significativos em IA e carros autônomos em 2024, a autonomia total e a substituição de empregos humanos por IA ainda estão distantes, sendo necessário o monitoramento humano remoto para carros autônomos.</li>
<li>Os avanços nos voos espaciais tripulados são lentos, com o Starship da SpaceX e o Artemis da NASA enfrentando atrasos, enquanto o New Glenn da Blue Origin está se aproximando do lançamento, e o turismo suborbital mostra progresso limitado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo examina as previsões de Rodney Brooks sobre IA e robótica, com foco particular em carros autônomos e avanços em IA. - Críticos afirmam que as previsões de Brooks são vagas e autocomplacentes, especialmente no que diz respeito à tecnologia de direção autônoma da Waymo, que alguns argumentam não ser totalmente autônoma devido a intervenções humanas. - Brooks busca moderar o entusiasmo em torno da IA e da robótica, destacando cronogramas realistas e desafios, enquanto a discussão também considera a viabilidade econômica da tecnologia de direção autônoma e seu impacto nos empregos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Adquiri um Novo Superpoder" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Adquiri%20um%20Novo%20Superpoder&subheading=sexta-feira%2C%2010%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">Eu tive que tirar do ar meu site de troca de cursos ou seria expulso</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim, um estudante de ciência da computação, desenvolveu o HuskySwap, um aplicativo projetado para facilitar a troca de vagas em aulas entre estudantes da Universidade de Washington. - Apesar de seu propósito inicial como um projeto de classe, Kaim enfrentou um &quot;Aviso de Violação&quot; da universidade ao tentar integrar o aplicativo com o sistema oficial de registro. - A situação gerou reações mistas, com alguns criticando as ações da universidade e outros oferecendo apoio e conselhos a Kaim, que permanece otimista sobre empreendimentos futuros e perspectivas de emprego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O criador de um site de troca de cursos foi forçado a fechá-lo após receber um ultimato de sua universidade, a Universidade de Washington (UW), ameaçando expulsão. - Apesar de ter cumprido as exigências, a universidade colocou uma restrição na conta do estudante, bloqueando a inscrição para seu último trimestre, a menos que ele desenvolva uma solução semelhante para a universidade sem compensação. - O estudante considera a situação desmoralizante e está buscando uma resolução justa com a liderança da UW, enquanto também considera aconselhamento jurídico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Conta de Luigi Mangione foi renomeada no Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Evan Carroll destaca a eliminação da identidade de Luigi Mangione no Stack Overflow, onde sua conta foi renomeada para &#39;user4616250&#39; sem justificativa clara, levantando preocupações sobre atribuição sob a licença Creative Commons.</li>
<li>Uma investigação de Carroll sobre essa questão resultou em uma proibição de um ano do Stack Exchange, que ele percebe como retaliatória, em contraste com outras plataformas como GitHub e LinkedIn que não apagaram Mangione.</li>
<li>A situação destaca uma posição única do Stack Exchange e exige um tratamento justo para Mangione, que não foi condenado por nenhum crime.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Conta de Luigi Mangione no Stack Overflow foi renomeada, levando a discussões sobre moderação e direitos de atribuição na plataforma.</li>
<li>Críticos argumentam que remover seu nome pode violar a licença Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA), que exige a devida atribuição.</li>
<li>O debate se estende a preocupações mais amplas sobre o controle corporativo sobre o conteúdo dos usuários e as implicações das práticas de moderação nos direitos individuais e na justiça social.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Você não precisa pagar o aumento de preço do Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 aumentou seus preços de assinatura em aproximadamente 40%, citando a integração de sua ferramenta de IA, Copilot, embora o acesso completo ao Copilot exija uma assinatura adicional. - Os clientes podem evitar o aumento de preço selecionando um plano oculto &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, que mantém os preços antigos, mas não é abertamente anunciado. - Esta situação destaca o uso de &quot;padrões obscuros&quot;, onde interfaces de usuário são projetadas para manipular as escolhas dos consumidores, levantando preocupações éticas sobre transparência e direitos do consumidor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os aumentos de preço do Microsoft 365 levaram os usuários a explorar alternativas, como versões mais antigas, como o Office 2010, ou serviços gratuitos como o Google Docs, devido a preocupações com o pagamento mensal por software com custos recorrentes mínimos. - As empresas muitas vezes se sentem compelidas a permanecer com Software como Serviço (SaaS), como o Microsoft 365, para integração e continuidade, apesar dos altos custos, enquanto algumas consideram a auto-hospedagem, que pode ser cara e arriscada. - A Microsoft oferece uma opção de compra única para o Office 2024, limitada a um PC, atraindo aqueles que preferem não se comprometer com um modelo de assinatura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">Incêndios florestais em Los Angeles forçam milhares a evacuar, NASA JPL fechado</a></h2>
<ul>
<li>Incêndios florestais no Condado de Los Angeles levaram à evacuação de 70.000 pessoas e a cortes de energia que afetam 400.000 residentes, com mais de 1.000 estruturas destruídas e duas fatalidades relatadas. - O governador da Califórnia, Gavin Newsom, declarou estado de emergência, mobilizando a Guarda Nacional e bombeiros, incluindo prisioneiros, para enfrentar a crise. - O Laboratório de Propulsão a Jato (JPL) da NASA está sob ameaça, com medidas de emergência em vigor e planos de contingência para transferir o controle da missão a Marte, se necessário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Incêndios florestais em Los Angeles levaram a evacuações em massa e ao fechamento do Laboratório de Propulsão a Jato (JPL) da NASA, destacando a gravidade da situação.</li>
<li>Ventos fortes estão complicando os esforços de combate a incêndios, e há preocupações sobre cortes no orçamento do corpo de bombeiros, o que pode impactar as capacidades de resposta.</li>
<li>A comunidade está ativamente apoiando aqueles afetados pelos incêndios por meio de doações e assistência, demonstrando solidariedade diante do desastre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Um jogo jogável de Tetris dentro de um PDF</a></h2>
<ul>
<li>Os mecanismos de PDF dos navegadores de desktop modernos, como PDFium e PDF.js, podem suportar JavaScript com capacidades de entrada/saída suficientes para criar jogos simples como Tetris.</li>
<li>O projeto demonstra a versatilidade da criação de scripts em PDF ao usar campos de anotação para pixels monocromáticos e uma caixa de entrada de texto para entrada de teclado, apesar de algumas limitações.</li>
<li>O PDF está disponível em formato ASCII, permitindo que os usuários o abram em um editor de texto ou visualizem o código-fonte no GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Tetris foi desenvolvida dentro de um PDF usando JavaScript, demonstrando as capacidades dos motores modernos de PDF, como PDFium e PDF.js. - O jogo utiliza campos de anotação para exibição de pixels e entrada de texto para controles, mas não é funcional quando impresso ou em certos visualizadores de PDF como o Evince. - Este projeto demonstra a flexibilidade da criação de scripts em PDF, ao mesmo tempo que levanta preocupações de segurança sobre a execução de código dentro de PDFs; o código-fonte está acessível no GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce não contratará mais engenheiros de software em 2025, diz Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Salesforce planeja interromper a contratação de mais engenheiros de software em 2025, atribuindo um aumento de 30% na produtividade aos avanços da IA, conforme declarado pelo CEO Marc Benioff. - A empresa se concentrará em seu produto de IA, Agentforce, e aumentará a contratação de vendedores para comunicar o valor da IA aos clientes. - Apesar das recentes demissões devido ao excesso de contratações durante a pandemia, Benioff antecipa o crescimento da empresa nos próximos cinco anos, com eventos futuros como o Japan Dreamin&#39; e o Architect Dreamin&#39; no horizonte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Reações</a></h3>
<ul>
<li>CEO da Salesforce, Marc Benioff, anunciou um congelamento de contratações para engenheiros de software em 2025, com foco na produtividade impulsionada por IA e controle de custos.</li>
<li>Esta decisão segue uma suspensão anterior de contratações e demissões no início de 2023, influenciada pela pressão dos acionistas, e é percebida como uma estratégia de marketing para os produtos de IA da Salesforce.</li>
<li>Apesar das alegações de um aumento de 30% na produtividade devido à IA, o ceticismo persiste, e a Salesforce planeja expandir sua equipe de vendas para promover ofertas de IA, levantando questões sobre o papel da IA na substituição de empregos humanos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Steve Langasek, uma das principais figuras do Ubuntu Linux, faleceu.</a></h2>
<ul>
<li>Steve Langasek, um contribuinte proeminente da comunidade Linux, particularmente Debian e Ubuntu, faleceu em 1º de janeiro de 2025, aos 45 anos. - Langasek era conhecido por suas contribuições significativas para administração de sistemas, desenvolvimento de software e manutenção de pacotes, impactando projetos como Linux-PAM, Samba e OpenLDAP. - Sua liderança, mentoria e dedicação aos princípios de código aberto eram altamente respeitadas, com figuras notáveis como Mark Shuttleworth e Dustin Kirkland elogiando sua perspicácia técnica e espírito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Steve Langasek, um colaborador proeminente do Ubuntu Linux e Debian, faleceu aos 45 anos devido a um câncer de cólon em estágio 4. - Sua morte iniciou conversas sobre a importância crítica de exames médicos precoces e as dificuldades em acessá-los. - A comunidade tecnológica o lembra por seu extenso conhecimento e natureza solidária.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Visualizador de Blueprint do Factorio</a></h2>
<ul>
<li>A new website has been developed to visualize Factorio blueprints using vector graphics (SVG), allowing users to import and modify blueprints artfully. - The tool supports Factorio 2.0 and Factorio: Space Age, with improved performance after being ported from Python to JavaScript. - Users can adjust drawing settings and utilize the tool for text-to-image generation or pen plotting, with contributions and feedback encouraged.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Visualizador de Blueprints do Factorio, um site criado por fãs, foi atualizado para suportar o Factorio 2.0 e o DLC Space Age, permitindo que os usuários modifiquem estilos de desenho.</li>
<li>O projeto foi reescrito de Python para JavaScript para melhorar o desempenho, e o criador está aberto a feedback sobre bugs e ideias de funcionalidades.</li>
<li>Embora o visualizador não suporte mods nativamente, ele pode ser personalizado adicionando edifícios de mods, e a comunidade continua ativamente engajada com o jogo.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Eu tive que tirar do ar meu site de troca de cursos ou seria expulso" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Eu%20tive%20que%20tirar%20do%20ar%20meu%20site%20de%20troca%20de%20cursos%20ou%20seria%20expulso&subheading=quinta-feira%2C%209%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Mistakes engineers make in large established codebases</a></h2>
<ul>
<li>Trabalhar em bases de código grandes e estabelecidas, muitas vezes com milhões de linhas de código e envolvendo centenas de engenheiros, apresenta desafios significativos para os engenheiros de software. - Um erro comum é a inconsistência, onde os engenheiros ignoram os padrões de código existentes e implementam funcionalidades de forma isolada, o que pode levar a problemas de manutenção e dificultar melhorias futuras. - Para trabalhar efetivamente em grandes bases de código, os engenheiros devem pesquisar padrões existentes, entender o impacto da base de código na produção, ser cautelosos com dependências e remover cuidadosamente o código desnecessário para manter a qualidade e o valor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Engenheiros em grandes bases de código estabelecidas frequentemente enfrentam desafios com inconsistências e práticas não documentadas, necessitando de um foco na qualidade pessoal do código e na documentação. - Equilibrar melhorias com a manutenção da consistência local é fundamental, especialmente quando a base de código existente é inconsistente, enquanto o envolvimento com a equipe mais ampla pode ajudar a alinhar práticas. - O objetivo final é aprimorar a funcionalidade e a manutenibilidade da base de código, exigindo pragmatismo e adaptação aos padrões existentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Links de e-mail mágicos/trágicos: não os faça a única opção</a></h2>
<ul>
<li>Os Magic Links oferecem um método de login sem senha através de links de e-mail, proporcionando maior segurança, mas podem ser inconvenientes devido a atrasos no e-mail e ao uso em vários dispositivos.</li>
<li>Elas podem representar riscos de segurança ao incentivar os usuários a acessarem e-mails pessoais em dispositivos de trabalho, destacando a necessidade de alternativas como Senhas de Uso Único (OTPs).</li>
<li>Para uma experiência do usuário aprimorada, especialmente para usuários familiarizados com tecnologia, recomenda-se o uso de chaves de acesso como uma opção mais flexível e segura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Links mágicos, usados para autenticação, enfrentam problemas de confiabilidade devido a problemas de e-mail e podem levar os usuários a biometria, que pode ser legalmente exigida ao contrário das senhas. - As chaves de acesso são propostas como uma alternativa mais segura e amigável aos links mágicos, mas sua adoção ainda está em andamento, com muitos serviços ainda por implementá-las. - A discussão sobre o equilíbrio entre segurança e usabilidade nos métodos de autenticação permanece ativa, destacando os desafios em encontrar uma solução ideal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Sistema Operacional em 1.000 Linhas – Introdução</a></h2>
<ul>
<li>O livro guia os leitores na construção de um pequeno sistema operacional do zero, abordando funções essenciais como troca de contexto, paginação e operações de arquivo em C, tudo em aproximadamente 1.000 linhas de código.</li>
<li>Enfatiza o aprendizado de novas técnicas de depuração, particularmente para desafios como o processo de inicialização e paginação, e fornece exemplos para download no GitHub.</li>
<li>O livro está licenciado sob CC BY 4.0, com código sob a licença MIT, e requer familiaridade com C e um ambiente semelhante ao UNIX como pré-requisitos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reações</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Operating System em 1.000 Linhas&quot; é um livro que orienta os leitores na criação de um sistema operacional do zero usando qualquer linguagem de programação, não se limitando ao C.</li>
<li>O livro enfatiza componentes essenciais de um sistema operacional, evitando uma estrutura tradicional semelhante ao UNIX, e tem como objetivo ser um projeto envolvente e criativo.</li>
<li>Ele convida contribuições e feedback, oferece conteúdo em formato Markdown e serve como um recurso valioso para aprender e experimentar com o desenvolvimento de sistemas operacionais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Quebrando uma chave DKIM de 512 bits por menos de $8 na nuvem</a></h2>
<ul>
<li>Um estudo dos registros SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) e DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) dos 1 milhão de sites mais acessados revelou mais de 1.700 chaves DKIM públicas com menos de 1.024 bits, consideradas inseguras. - Pesquisadores conseguiram quebrar uma chave DKIM de 512 bits do redfin.com usando Python e CADO-NFS por menos de 8 dólares em um servidor na nuvem, demonstrando a vulnerabilidade de chaves curtas. - O estudo enfatiza a necessidade de provedores de e-mail rejeitarem assinaturas DKIM com chaves menores que 1.024 bits, já que alguns provedores como Yahoo Mail, Mailfence e Tuta aceitaram a assinatura comprometida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Quebrar uma chave DKIM (DomainKeys Identified Mail) de 512 bits agora é acessível, custando menos de $8 usando serviços de nuvem, destacando a vulnerabilidade de métodos de criptografia desatualizados.</li>
<li>A discussão enfatiza a necessidade de chaves DKIM mais fortes e os desafios em equilibrar segurança com usabilidade, já que muitos sistemas ainda dependem de chaves desatualizadas, representando riscos significativos à segurança.</li>
<li>A conversa destaca as implicações mais amplas para a segurança de e-mails e a necessidade urgente de padrões atualizados para proteger contra ameaças em evolução.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft disfarça o Bing como Google para enganar pesquisadores desatentos</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft está supostamente alterando a aparência do Bing para se assemelhar à interface do Google, potencialmente induzindo os usuários a usarem o Bing sem querer. - Esta estratégia destaca os desafios da Microsoft em competir com a significativa participação de mercado do Google na indústria de motores de busca. - Críticos sugerem que essa tática pode priorizar os objetivos comerciais da Microsoft em detrimento de proporcionar uma experiência genuína ao usuário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft está alterando a aparência do Bing para se assemelhar ao Google quando os usuários pesquisam por &#39;Google&#39; no Bing, aproveitando o reconhecimento da marca Google.</li>
<li>Essa tática é controversa, com alguns a vendo como enganosa e outros como um movimento estratégico para reter usuários que podem não perceber a diferença.</li>
<li>Especialistas jurídicos indicam que, embora o Google possa potencialmente processar, provar engano sem uma clara violação de marca registrada seria difícil, destacando a estratégia competitiva da Microsoft no mercado de motores de busca.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Demissão pela primeira vez na minha carreira, e duas vezes em um ano</a></h2>
<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência de ter sido demitido duas vezes em um ano, enfatizando a importância de manter boas relações com ex-empregadores e estar preparado para buscas de emprego. - Sinais chave de potenciais demissões incluem falta de visão da empresa, distrações, baixo uso de produtos e reuniões repentinas na empresa, sugerindo que os funcionários devem permanecer atentos. - Conselhos para aqueles que foram demitidos incluem atualizar currículos, solicitar seguro-desemprego, aproveitar o LinkedIn e o networking, entender modelos de negócios e manter a autoestima além do emprego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor, tendo passado por duas demissões em um ano, enfatiza a importância de usar um formato de currículo simples e linear para melhorar as taxas de resposta dos Sistemas de Rastreamento de Candidatos (ATS). - Os ATS frequentemente interpretam mal formatos modernos de currículo, o que pode impactar negativamente os resultados das candidaturas; simplificar currículos e focar nas responsabilidades dos cargos pode mitigar esse problema. - Networking, manter bons relacionamentos e construir um conjunto diversificado de habilidades são estratégias cruciais para estabilidade e segurança na carreira em um mercado de trabalho desafiador.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Agitar</a></h2>
<ul>
<li>Fidget é uma biblioteca baseada em Rust, projetada para lidar com expressões matemáticas em grande escala, particularmente para superfícies implícitas, que são compactas e suportam operações como união e interseção. - A biblioteca é estruturada em três camadas: frontend (converte scripts em bytecode), backend (avalia expressões de forma eficiente) e demos, com suporte para SIMD (Single Instruction, Multiple Data) e diferenciação automática. - Fidget está agora disponível publicamente no GitHub sob a licença MPL 2.0, com planos futuros para integração com GPU e melhoria de malhas, incentivando a exploração e desenvolvimento por parte dos usuários.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, um projeto de Matt Keeter, explora diversas áreas da ciência da computação, incluindo estruturas de dados, algoritmos, compiladores e gráficos, gerando interesse por suas potenciais aplicações em campos como impressão 3D e CAD (Desenho Assistido por Computador).</li>
<li>Embora não suporte a exportação STEP (Padrão para a Troca de Dados de Modelo de Produto) devido a diferentes representações de dados, o Fidget oferece outras funcionalidades e inclui vinculações para Rhai, uma linguagem de script para Rust.</li>
<li>O projeto inspirou iniciativas de codificação criativa e discussões, destacando sua versatilidade e potencial inovador na comunidade tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Revival Servo: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia revitalizou o projeto Servo, um motor de navegador experimental inicialmente criado pela Mozilla, ao assumir sua manutenção em janeiro de 2023. - O progresso significativo inclui a atualização de dependências, o aprimoramento da integração contínua (CI) e das ferramentas, a expansão do suporte à comunidade e a adição de suporte para Android e OpenHarmony. - O projeto arrecadou mais de $24.500 em doações, com metas futuras de se tornar um motor web padrão para aplicações Rust e desenvolver um navegador web completo, apesar de desafios como competição e financiamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Servo, um motor de navegador, está passando por um renascimento com atualizações e agora aceita doações através do Open Collective e patrocinadores do GitHub. - A Igalia, uma importante colaboradora do Servo, também está envolvida no desenvolvimento do Chromium, enfatizando a importância de motores de navegador diversos. - Apesar de contratempos anteriores, como a interrupção de seu desenvolvimento pela Mozilla, o Servo permanece ativo, com discussões sobre os benefícios de reescrever em Rust e esperanças de financiamento futuro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">A day in the life of a prolific voice phishing crew</a></h2>
<ul>
<li>Apple e Google emitiram alertas sobre golpes telefônicos, no entanto, um grupo chamado &#39;Crypto Chameleon&#39; explora seus serviços para realizar ataques de phishing, resultando em perdas financeiras significativas para vítimas como o investidor de criptomoedas Tony, que perdeu $4,7 milhões.</li>
<li>O grupo de phishing utiliza métodos sofisticados, incluindo kits de phishing que imitam páginas de autenticação e chamadas falsas de suporte da Apple, com funções como Chamador, Operador, Drenador e Proprietário para executar seus golpes.</li>
<li>Apesar das traições internas, esses grupos de cibercriminosos continuam a prosperar em plataformas como Telegram e Discord, com foco em alvos de indivíduos ricos, particularmente aqueles com ativos em criptomoedas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A estação de gasolina rural em Ohio foi vítima de um golpe de phishing por voz, onde golpistas se passaram pela estação para solicitar pagamentos com cartão de crédito por telefone usando identificação de chamada falsa. - O incidente destaca o potencial aumento de tais golpes com o uso de ferramentas de automação, enfatizando a necessidade de medidas de segurança aprimoradas. - O jornalista de cibersegurança Brian Krebs, conhecido por descobrir golpes online, enfrentou dificuldades quando a Akamai cessou a proteção contra DDoS para seu site, levando o Google a fornecer suporte, destacando os desafios contínuos de cibersegurança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL é um projeto 3D do OpenStreetMap que permite aos usuários explorar mapas 3D detalhados, embora alguns usuários tenham notado que os dados do OSM estão desatualizados e certos recursos, como pontes, apresentam problemas.</li>
<li>Os usuários sugeriram melhorias, incluindo o uso do Cloudflare para carregamento mais rápido, a atualização dos dados de construção e a integração de dados de elevação para aprimorar a experiência visual.</li>
<li>O projeto suporta uploads de arquivos GPX e FIT para trilhas de GPS, permitindo a interação com o mapa através de controles de teclado e mouse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Bye-bye jogos no Windows? SteamOS expande oficialmente além do Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Lenovo&#39;s Legion Go S será o primeiro dispositivo não-Valve oficialmente &quot;Powered by SteamOS&quot;, indicando uma mudança significativa do Windows para PCs de jogos.</li>
<li>O modelo do dispositivo com SteamOS será mais acessível, começando em $500, em comparação com a versão Windows, que custa $730.</li>
<li>O plano da Valve de lançar uma versão beta do SteamOS para instalações pessoais pode desafiar o domínio do Windows nos jogos para PC, promovendo uma mudança mais ampla em direção aos jogos baseados em Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reações</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS está expandindo seu alcance além do Steam Deck, apresentando-se como uma alternativa credível ao Windows para entusiastas de jogos.</li>
<li>O uso do Proton, uma camada de compatibilidade, permite que a maioria dos jogos funcione de forma eficiente no Linux, embora alguns jogos multiplayer com sistemas de anti-cheat em nível de kernel possam enfrentar problemas.</li>
<li>Com ferramentas como Heroic e Lutris simplificando o acesso a jogos de diferentes plataformas, o SteamOS oferece uma experiência simplificada, semelhante a um console, desafiando potencialmente o domínio do Windows no setor de jogos à medida que mais dispositivos o adotam.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mistakes engineers make in large established codebases" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mistakes%20engineers%20make%20in%20large%20established%20codebases&subheading=quarta-feira%2C%208%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Como eu programo com LLMs</a></h2>
<ul>
<li>O autor integrou Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) em seu fluxo de trabalho de programação, considerando-os benéficos para tarefas como autocompletar, pesquisa e programação orientada por chat.</li>
<li>Estão desenvolvendo uma ferramenta chamada sketch.dev, um Ambiente de Desenvolvimento Integrado (IDE) para programação em Go, projetado para aumentar a produtividade automatizando tarefas repetitivas e melhorando a eficiência da programação.</li>
<li>Os LLMs são eficazes na geração de rascunhos de código e no tratamento de questões em estilo de exame, embora possam ocasionalmente cometer erros, e eles alteram as compensações na programação ao permitir códigos mais especializados e testes abrangentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) são reconhecidos por alguns engenheiros de software por aumentar a produtividade, especialmente na elaboração de novas ideias e na execução de tarefas como autocompletar e programação orientada por chat. - Enquanto alguns desenvolvedores apreciam a eficiência que os LLMs proporcionam, outros permanecem céticos quanto à sua eficácia, especialmente para problemas complexos ou novos. - A discussão destaca uma divisão entre os desenvolvedores em relação à adoção dos LLMs, com alguns os adotando para tarefas iterativas e outros preferindo métodos tradicionais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Nvidia&#39;s Project Digits é um &#39;supercomputador pessoal de IA&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia revelou o Project Digits na CES 2025, um &quot;supercomputador pessoal de IA&quot; compacto construído na plataforma de hardware Grace Blackwell, apresentando o Superchip GB10 Grace Blackwell.</li>
<li>O dispositivo oferece até um petaflop de desempenho, adequado para pesquisadores de IA, cientistas de dados e estudantes, e pode lidar com modelos de até 200 bilhões de parâmetros.</li>
<li>Com preço de $3.000, o Project Digits estará disponível em maio e poderá se conectar a PCs com Windows ou Mac, rodando no DGX OS da Nvidia, baseado em Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia&#39;s Project Digits é um &#39;supercomputador pessoal de IA&#39; com preço de $3.000, apresentando uma GPU Blackwell com 1 PFLOP (PetaFLOP) de computação FP4, 128GB de memória unificada DDR5X, 20 núcleos ARM e ConnectX para empilhamento. - Ele é voltado para startups e entusiastas, oferecendo uma alternativa local às soluções de IA em nuvem, com foco na capacidade de memória e eficiência para tarefas de desenvolvimento e inferência de IA. - O dispositivo opera no sistema operacional DGX da Nvidia, baseado no Ubuntu, e é considerado um potencial divisor de águas para a computação de IA local.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">Um motor de xadrez minimax em expressões regulares</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini desenvolveu um motor de xadrez chamado Regex Chess, utilizando 84.688 expressões regulares para executar movimentos válidos de xadrez, demonstrando o potencial das regex em aplicações não convencionais. - O motor funciona como uma CPU de expressão regular, apresentando um conjunto de instruções único para operações de pilha, manipulação de variáveis e execução condicional, além de suportar a geração paralela de movimentos. - Regex Chess emprega uma busca minimax simplificada para avaliar e pontuar movimentos pseudo-legais, destacando uma exploração criativa das capacidades das regex, com o código acessível no GitHub para visualização pública.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini desenvolveu um motor de xadrez minimax usando expressões regulares, demonstrando a capacidade do regex em lidar com tarefas complexas como o xadrez. - O projeto, apesar de ter bugs como problemas com a promoção de peões e movimentos na coluna a, demonstra os aspectos educacionais e divertidos de desafios de programação não convencionais. - A busca de 2 camadas do motor ocasionalmente falha em evitar ameaças de mate em 1, destacando suas limitações, mas também sua abordagem inovadora.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Comptime do Zig é incrivelmente bom</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig explora o recurso &#39;comptime&#39; do Zig, que aumenta a produtividade ao permitir metaprogramação, possibilitando a execução de código durante o tempo de compilação. - Ele fornece seis perspectivas sobre o &#39;comptime&#39;, destacando sua capacidade de simplificar a leitura e depuração de código, e o compara a genéricos, avaliação parcial e geração de código. - Redig conclui que o &#39;comptime&#39; do Zig é tanto poderoso quanto simples, recomendando uma exploração mais aprofundada através dos recursos oficiais do Zig e da biblioteca padrão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Zig&#39;s compile-time programming (comptime) é reconhecido por sua eficiência, permitindo recursos como genéricos, inicialização complexa de dados e geração de código específica para o alvo. - Críticos destacam possíveis problemas, como uso indevido semelhante aos macros do Lisp, quebra de parametricidade e desafios com tipos genéricos recursivos e verificação de tipos durante a computação em tempo de compilação. - Apesar dessas preocupações, a simplicidade e a execução em tempo de compilação do Zig são consideradas grandes vantagens, com algum interesse em integrar suas capacidades de metaprogramação com o ecossistema do Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidia anuncia GPUs RTX 5090 e RTX 5080 de próxima geração</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia revelou suas GPUs de próxima geração da série RTX 50 na CES, apresentando as de alto desempenho RTX 5090 e RTX 5080, com preços de $1.999 e $999, respectivamente. - A RTX 5090 inclui 32GB de memória GDDR7 e 21.760 núcleos CUDA, oferecendo o dobro da velocidade de sua antecessora, a RTX 4090, enquanto a RTX 5080 fornece 16GB de memória e é duas vezes mais rápida que a RTX 4080. - A série introduz a nova tecnologia DLSS 4, melhorando o desempenho e a qualidade de imagem, e estará disponível para laptops a partir de março.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia revelou as GPUs RTX 5090 e RTX 5080, com a RTX 5090 apresentando 32GB de memória GDDR7 e um TDP (Thermal Design Power) de 575W, voltada para cargas de trabalho de IA para consumidores.</li>
<li>O RTX 5080 é projetado para jogos de alto desempenho, oferecendo uma opção mais acessível com menos memória em comparação com o RTX 5090.</li>
<li>A alta demanda por essas GPUs, especialmente para aplicações de IA, pode levar a problemas de disponibilidade, lembrando as escassez anteriores impulsionadas pela mineração de criptomoedas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Usei o Meta AI, agora o Instagram está usando meu rosto em anúncios direcionados a mim</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um usuário do Reddit experimentou anúncios no Instagram apresentando seu próprio rosto após usar o recurso &quot;imagine me&quot; da Meta AI, levantando preocupações sobre publicidade personalizada. - O incidente gerou um debate comparando esse nível de personalização de anúncios ao filme &quot;Minority Report&quot;, com opiniões divididas entre vê-lo como inovador ou invasivo. - A discussão destaca preocupações com a privacidade e as implicações éticas da IA na publicidade, com apelos por regulamentações mais rigorosas para proteger os dados pessoais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">Rastreador de Preços de Congestionamento de NYC</a></h2>
<ul>
<li>O Congestion Pricing Tracker é um projeto de Benjamin e Joshua Moshes, sob a supervisão da professora Emily Oster da Universidade Brown, focado na precificação de congestionamento em Nova York. - O projeto inclui scripts web e folhas de estilo, indicando uma abordagem digital abrangente para a apresentação de informações. - A página da web é otimizada para motores de busca (SEO) e inclui uma página de erro 404 para lidar com conteúdo não encontrado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Política de precificação de congestionamento de NYC é projetada para reduzir o congestionamento de tráfego e gerar receita para melhorias no transporte público.</li>
<li>Enquanto alguns observam benefícios imediatos, outros argumentam que é prematuro avaliar sua eficácia devido a variáveis como clima e viagens de férias.</li>
<li>Críticos apontam que as tarifas de táxi e de compartilhamento de viagens inalteradas e a necessidade de melhorar o transporte público continuam sendo preocupações significativas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Primeira vez que uma produção feita com Blender ganha o Globo de Ouro</a></h2>
<ul>
<li>Animação independente &quot;Flow&quot;, do diretor letão Gints Zilbalodis, ganhou o Globo de Ouro de melhor filme de animação, destacando uma conquista significativa para filmes independentes. - &quot;Flow&quot;, criado com um modesto orçamento de $3,7 milhões usando Blender, um software gratuito, competiu contra produções de grandes estúdios, mostrando a democratização da animação. - A vitória do filme reflete a crescente inclusividade dos Globos de Ouro em relação a títulos internacionais e pode impactar a corrida ao Oscar de melhor animação, desafiando o domínio tradicional da Disney.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A produção feita com Blender ganhou um Globo de Ouro, marcando um marco para o software de código aberto e desafiando percepções sobre sua prontidão para uso profissional. - O filme, conhecido por sua narrativa e visuais, ganhou popularidade na Letônia e se destaca por seu baixo orçamento em comparação com outros vencedores de animação. - O sucesso do filme, utilizando o motor EEVEE do Blender, gerou discussões sobre o potencial impacto do Blender na indústria de animação e suas capacidades em diversos cenários de produção.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Eu vivo minha vida um quarto de século de cada vez</a></h2>
<ul>
<li>Em 5 de janeiro de 2000, Steve Jobs apresentou a interface de usuário Aqua do Mac OS X, incluindo o Dock, na Macworld Expo, com contribuições significativas de um engenheiro baseado na Apple Cork, Irlanda.</li>
<li>O engenheiro, que anteriormente havia trabalhado no DragThing, foi fundamental na transformação dos protótipos de Bas Ording em código funcional para o Dock, mas acabou se demitindo devido a pressões de relocação.</li>
<li>Após deixar a Apple, o engenheiro reviveu o DragThing e o PCalc, que continuam a ser populares, e descobriu um Acordo de Confidencialidade (NDA) não assinado em sua posse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute o desenvolvimento do Dock da Apple, enfatizando a excentricidade e a natureza secreta de Steve Jobs, incluindo o fato de ele ter feito um funcionário voar entre a Irlanda e os EUA para manter uma fachada.</li>
<li>Apesar de esforços significativos, o projeto foi cancelado devido a problemas relacionados à localização do escritório.</li>
<li>O texto também explora as decisões controversas de Jobs, seu legado em comparação com os líderes tecnológicos atuais, e temas mais amplos como trajetórias de carreira e etarismo na indústria tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Propostas de Tríptico</a></h2>
<ul>
<li>Propostas de Tríptico por Alexander Petros e Carson Gross visam melhorar a capacidade do HTML de lidar com solicitações de rede, suportando métodos HTTP adicionais como PUT, PATCH e DELETE em formulários.</li>
<li>As propostas também incluem a habilitação de botões para fazer solicitações HTTP sem formulários e permitir substituições parciais de páginas, alinhando o HTML mais de perto com os princípios REST.</li>
<li>Essas propostas foram apresentadas na Big Sky Dev Con e estão detalhadas no Triptych Polyfill no GitHub, com atualizações contínuas nas especificações de fetch e navegação para suportar esses aprimoramentos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Alex Petros&#39; Propostas de Tríptico buscam incorporar conceitos de HTMX na especificação HTML, permitindo que o HTML lide com métodos HTTP como PUT e DELETE.</li>
<li>A proposta está recebendo feedback positivo do Grupo de Trabalho de Tecnologia de Aplicações de Hipertexto para a Web (WHATWG), mas sua adoção por navegadores principais como Chrome e Safari ainda é incerta.</li>
<li>A iniciativa visa reduzir a dependência do JavaScript ao aprimorar as capacidades do HTML, contribuindo para a discussão mais ampla sobre APIs RESTful e uma web orientada por hipermídia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – A União Profana Entre os Motores de Half-Life e Morrowind</a></h2>
<ul>
<li>A criação de um novo motor de jogo gratuito e de código aberto está em andamento, semelhante a motores populares como Unreal e Source, com suporte para streaming de mundo aberto. - O motor é otimizado para hardware moderno, oferecendo alto desempenho, mas ainda não está pronto para uso em produção. - O desenvolvedor pretende concluir vários grandes projetos usando este motor, embora o nome atual provavelmente seja temporário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK é um projeto que combina os motores de jogo Half-Life e Morrowind para criar um motor de jogo de mundo aberto e de baixo custo, que é gratuito e de código aberto. - Embora otimizado para hardware moderno, o Tramway SDK ainda não está pronto para uso em produção, mas visa reduzir o inchaço de software e o impacto ambiental ao suportar hardware mais antigo. - O projeto, licenciado sob MIT, é apreciado por sua estética retrô e potencial para o desenvolvimento de jogos indie, com o criador acolhendo feedback e atualizações de progresso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Uso de chumbo pelo Império Romano reduziu níveis de QI em toda a Europa, aponta estudo</a></h2>
<ul>
<li>A study indicates that the Roman Empire&#39;s use of lead in metalworking caused a 2- to 3-point drop in IQ across Europe during the Pax Romana.</li>
<li>Pesquisadores usaram núcleos de gelo do Ártico para rastrear a poluição por chumbo de 500 a.C. a 600 d.C., mostrando um aumento significativo durante o auge do Império Romano.</li>
<li>O estudo sugere que a exposição generalizada ao chumbo pode ter contribuído para o declínio do Império Romano, com os níveis de poluição diminuindo após a era romana, mas aumentando novamente durante a Revolução Industrial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A pesquisa indica que o uso de chumbo pelo Império Romano pode ter reduzido os níveis de QI na Europa, embora isso se baseie em níveis históricos de chumbo e modelos modernos, em vez de medições diretas de QI antigas.</li>
<li>Há um debate sobre se as vantagens da infraestrutura romana podem ter superado os efeitos prejudiciais da exposição ao chumbo.</li>
<li>O estudo também explora os potenciais efeitos de substâncias contemporâneas, como flúor e plásticos, no QI, enfatizando a complexidade de avaliar impactos históricos na saúde a partir de evidências indiretas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Banco da Reserva Federal de NY &quot;Livro do Juízo Final&quot; 2022 via FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O &#39;Doomsday Book&#39; do Federal Reserve Bank de Nova York é um guia jurídico projetado para ajudar advogados a gerenciar incertezas legais durante crises financeiras, garantindo respostas rápidas e eficazes. - Inicialmente destinado a advogados selecionados, o guia agora está disponível para todos os advogados do FRBNY, servindo como um manual de crise semelhante aos planos de resposta a incidentes tecnológicos. - O documento não é compartilhado fora da Função Jurídica, e seu nome significa preparação para graves perturbações financeiras, com o Fed mantendo independência da Lei de Liberdade de Informação (FOIA) devido ao seu papel único, embora ainda seja responsável perante o Congresso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Encerrando nosso programa de verificação de fatos por terceiros e mudando para o modelo de Notas da Comunidade</a></h2>
<ul>
<li>Meta está priorizando a liberdade de expressão ao simplificar seus sistemas de moderação de conteúdo, que foram criticados por serem excessivamente complexos e restritivos. - A empresa está encerrando seu programa de verificação de fatos por terceiros nos EUA e introduzindo um sistema de Notas da Comunidade, semelhante ao X, para fornecer contexto a postagens potencialmente enganosas por meio de contribuições dos usuários. - A Meta está reduzindo as restrições sobre conteúdo político, simplificando os processos de aplicação para se concentrar em violações graves e personalizando a visibilidade do conteúdo político com base nas preferências dos usuários, alinhando-se à visão de Mark Zuckerberg de liberdade de expressão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Meta está fazendo a transição de seu programa de verificação de fatos por terceiros para um modelo de Notas da Comunidade, semelhante à estratégia do Twitter, para potencialmente se alinhar com mudanças políticas e reduzir despesas de moderação.</li>
<li>Críticos expressam preocupações de que essa mudança possa resultar em mais desinformação e conteúdo prejudicial, enquanto os apoiadores argumentam que isso poderia fortalecer a liberdade de expressão.</li>
<li>Esta decisão destaca discussões em andamento sobre moderação de conteúdo, liberdade de expressão e a influência das plataformas de mídia social na formação do discurso público.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Como eu programo com LLMs" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Como%20eu%20programo%20com%20LLMs&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%207%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Doom, a Experiência na Galeria</a></h2>
<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; é um jogo de paródia de arte criado por bobatealee, ambientado em uma versão reimaginada do nível clássico E1M1 de DOOM (1993), onde os jogadores exploram um cenário de galeria. - O jogo é compatível com HTML5, Windows, dispositivos móveis e gamepads, e foi criado usando a plataforma de desenvolvimento de jogos Construct. - Recebeu uma classificação de 5 estrelas e é elogiado por sua sátira cultural e design, com contribuições de Filippo Meozzi e Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reações</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Doom, the Gallery Experience&quot; é um jogo de museu virtual que permite aos jogadores explorar obras de arte, semelhante a uma visita a um museu real, criado usando o Construct 3.</li>
<li>O jogo está disponível em várias plataformas, embora alguns usuários relatem problemas técnicos em dispositivos móveis.</li>
<li>Combina exploração cultural com nostalgia, inspirando-se em jogos clássicos como Doom, e tem gerado discussões sobre possíveis modificações humorísticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">Vídeo do YouTube sobre Bitcoin do 3blue1brown removido por violação de direitos autorais</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, conhecido por seu conteúdo educacional, relatou que seu vídeo de 2017 sobre Bitcoin foi removido, e seu canal recebeu um aviso de violação de direitos autorais.</li>
<li>A reivindicação de direitos autorais foi feita pela Chainpatrol em nome da Arbitrum, apesar de o vídeo ser inteiramente conteúdo original de Sanderson.</li>
<li>Este incidente destaca problemas contínuos com a aplicação de direitos autorais em plataformas digitais, onde criadores podem enfrentar penalidades mesmo por seu próprio trabalho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A remoção de um vídeo do YouTube do canal 3blue1brown sobre Bitcoin foi feita erroneamente devido a uma reivindicação de direitos autorais pela ChainPatrol, que posteriormente reconheceu como um falso positivo.</li>
<li>Este incidente destacou falhas no sistema de direitos autorais do YouTube, provocando discussões sobre o potencial de abuso e a falta de responsabilidade por reivindicações falsas.</li>
<li>Os usuários sugeriram penalidades mais rigorosas para empresas que emitem solicitações de remoção falsas e discutiram questões mais amplas de moderação de conteúdo e desafios de liberdade de expressão online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Cumprir OKRs vs. Fazer Seu Trabalho</a></h2>
<ul>
<li>Em Engenharia, os Objetivos e Resultados-Chave (OKRs) trimestrais muitas vezes parecem redundantes, pois tendem a espelhar os roteiros de produtos, levando a potenciais conflitos se forem diferentes.</li>
<li>Marketing considera os OKRs benéficos para definir o foco trimestral, alinhar com cronogramas de projetos e destacar novas campanhas ou públicos, enquanto as tarefas em andamento são acompanhadas por Indicadores-Chave de Desempenho (KPIs).</li>
<li>OKRs eficazes devem enfatizar prioridades únicas ou em mudança a cada trimestre, em vez de tarefas rotineiras, para evitar estagnação e garantir que proporcionem valor além do roteiro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reações</a></h3>
<ul>
<li>OKRs (Objetivos e Resultados-Chave) podem, às vezes, estar desalinhados com o trabalho real, enfatizando métricas em detrimento de contribuições significativas e potencialmente levando a manipulações do sistema em vez de abordar questões reais.</li>
<li>Implementação eficaz de OKRs requer alinhamento com as necessidades dos clientes e objetivos da empresa, mas esse alinhamento é frequentemente difícil de alcançar, levando a processos burocráticos e à falta de confiança na motivação intrínseca dos funcionários.</li>
<li>Em grandes organizações, os OKRs podem fomentar a competição em vez da colaboração, concentrando-se em trabalhos visíveis em vez de valiosos, falhando assim em capturar a complexidade das tarefas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Detecção de Anomalias em Séries Temporais: Uma Revisão de Década</a></h2>
<ul>
<li>O artigo &#39;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&#39; destaca a importância da detecção de anomalias em dados de séries temporais devido aos avanços na coleta de dados e ao aumento de dados em streaming. - Ele introduz uma taxonomia centrada em processos para categorizar os métodos existentes de detecção de anomalias e oferece uma meta-análise das tendências de pesquisa neste domínio. - A pesquisa é relevante para várias áreas, incluindo cibersegurança, finanças, aplicação da lei e saúde, e está acessível no arXiv na categoria de Aprendizado de Máquina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Detecção de anomalias em séries temporais utiliza previsão e dados históricos para identificar desvios de padrão, com ferramentas como Prometheus e Grafana auxiliando em aplicações práticas. - Essas ferramentas permitem a definição de limites dinâmicos com base em ciclos semanais e hora do dia, mas os desafios incluem o gerenciamento de feriados e a definição de anomalias. - O campo é promissor para desenvolvimento em diversos setores, mas atualmente carece de soluções abrangentes prontas para uso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Clicker de Estimulação</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker no neal.fun é um jogo de clique popular que gerou discussões entre os usuários, com comparações a outros jogos como Cookie Clicker e comentários sobre hábitos modernos na web. - Os usuários compartilharam estratégias para um progresso mais rápido, como automatizar cliques ou redimensionar janelas, e notaram tanto a diversão viciante quanto problemas como bugs ou superestimulação. - O jogo inspirou criatividade, incluindo speedruns, com jogadores apreciando sua curta duração e elementos envolventes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple desperdiçou o Santo Graal</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, destinada a aprimorar as capacidades dos smartphones, não atendeu às expectativas, com alguns recursos como Math Notes sendo elogiados, mas outros criticados por serem decepcionantes.</li>
<li>Apesar de prometer privacidade e segurança através do processamento no dispositivo e do Private Cloud Compute, o produto parecia mais um demo tecnológico do que uma ferramenta revolucionária.</li>
<li>O movimento de código aberto frequentemente supera os esforços corporativos como a Apple Intelligence, que deixou os usuários com apenas melhorias marginais em vez de avanços transformadores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Apple concentra sua estratégia de inovação no aprimoramento de tecnologias existentes, o que às vezes decepciona os fãs que esperam invenções revolucionárias. - Os recursos de IA da Apple, como a Apple Intelligence, enfrentaram críticas por serem menos impressionantes em comparação com os concorrentes, apesar do histórico da Apple de melhoria de produtos. - A forte ênfase da Apple em sistemas seguros e privados oferece otimismo para futuros aprimoramentos em suas ofertas de IA, embora persista o debate sobre se eles atenderão às expectativas dos usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Engenheiro se alimenta de forma eficiente por $2,50 ao dia (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Um engenheiro embarca em um desafio de 46 dias para gastar menos de $2,50 por dia em comida, documentando refeições, custos e experimentos culinários. - Inspirado por programas de culinária, ele estabelece regras para garantir diversão, nutrição e compartilhamento, explorando receitas como rolinhos de repolho e ramen enquanto gerencia custos e minimiza desperdícios. - O experimento envolve cozinhar de forma criativa com ingredientes limitados, utilizando técnicas como salmoura e sous vide, e experimentando emulsificantes, compartilhando, por fim, insights sobre culinária econômica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um engenheiro conseguiu reduzir suas despesas diárias com alimentação para $2,50 em 2016, comprando alimentos básicos a granel, como arroz, feijão e aveia, e gerenciando cuidadosamente os produtos frescos para evitar o desperdício.</li>
<li>A estratégia incluía diluir alimentos embalados com alto teor de sódio e fazer compras em lojas econômicas, embora possa não ser sustentável ou nutricionalmente adequada ao longo do tempo.</li>
<li>Alternativas como comprar produtos com desconto em feiras de agricultores ou usar vegetais congelados podem oferecer conveniência e manter o valor nutricional, mas garantir a ingestão suficiente de calorias e proteínas é crucial para a saúde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Mortos por LLM</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; é um projeto que documenta benchmarks de IA que foram superados por avanços em IA, mostrando progresso em áreas como raciocínio, matemática e codificação. - O site, inspirado no &quot;Killed by Google&quot;, fornece detalhes sobre as pontuações originais e finais dos benchmarks e os modelos de IA que os superaram, destacando a rápida evolução das capacidades da IA. - O termo &quot;Saturação&quot; é usado para descrever benchmarks que não podem mais medir efetivamente as capacidades de ponta da IA, e o projeto convida contribuições para garantir a precisão dos dados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão foca no Teste de Turing e suas interpretações modernas, especialmente no que diz respeito à IA e aos Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs).</li>
<li>Versões modernas do Teste de Turing frequentemente simplificam o desafio para identificar se um parceiro de conversa é humano, o que LLMs às vezes conseguem passar imitando falantes não nativos.</li>
<li>A conversa destaca as limitações dos atuais benchmarks de IA e o potencial para que a IA seja mal utilizada ou mal interpretada, questionando a verdadeira medida de inteligência nos sistemas de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau renuncia</a></h2>
<ul>
<li>O Partido Liberal do Canadá está iniciando o processo para selecionar um novo líder, conforme anunciado pelo presidente do partido, Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, elogiado por sua liderança de uma década e esforços na reconstrução e na inclusão do partido, permanecerá em seu cargo até que um sucessor seja escolhido.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau anunciou seu plano de renunciar ao cargo de Primeiro-Ministro do Canadá, permanecendo no cargo até que o Partido Liberal escolha um novo líder.</li>
<li>Sua decisão segue-se a baixas classificações de aprovação e pressão interna do partido, com controvérsias em torno de sua gestão do protesto dos caminhoneiros e outras questões.</li>
<li>Demissão de Trudeau é vista como um esforço estratégico para permitir que o Partido Liberal se reorganize antes de uma eleição potencialmente desafiadora, com a possibilidade de uma vitória conservadora.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Blog favorito em 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Blog de Simon Willison é destacado por seu conteúdo perspicaz sobre inteligência artificial (IA) em 2024.</li>
<li>Outros blogs recomendados incluem Julia Evans, Fabien Sanglard e &quot;One Useful Thing&quot; de Ethan Mollick, oferecendo perspectivas únicas e tópicos diversos.</li>
<li>Para aqueles interessados em economia, Noah Smith e Paul Krugman são sugeridos, enquanto Dynomight e Not Boring oferecem uma mistura de conteúdo de tecnologia e estilo de vida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Republicando meu site de fãs dos Simpsons, vinte anos depois</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A reativação de um site de fãs dos Simpsons após 20 anos evocou nostalgia pela era inicial da internet, caracterizada por sites pessoais de fãs e liberdade criativa. - Muitas pessoas lembram dos anos 90 e 2000 como uma época de internet não regulamentada e não comercializada, contrastando com o cenário mais regulamentado e comercial de hoje. - Alguns sites de fãs originais ainda existem, servindo como um lembrete da alegria e criatividade de criar conteúdo para diversão em vez de ganho financeiro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: Código Aberto 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>O conjunto de software srsRAN é uma coleção de aplicativos de rádio 4G e 5G de código aberto desenvolvida pela SRS, implementada em C++ com dependências mínimas, e funciona no Linux com hardware padrão.</li>
<li>É licenciado sob AGPLv3, que é uma licença de software livre garantindo que o software permaneça de código aberto.</li>
<li>A suíte inclui uma RAN (Rede de Acesso por Rádio) 5G CU+DU (Unidade Central e Unidade Distribuída) com uma pilha totalmente nativa ORAN, e uma suíte 4G que fornece implementação completa de rede para Equipamento de Usuário (UE), eNodeB (nó B evoluído) e EPC (Núcleo de Pacotes Evoluído).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reações</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN é uma iniciativa de código aberto que permite aos usuários criar suas próprias redes 4G/5G usando software e hardware, como Rádios Definidos por Software (SDRs) e cartões SIM em branco.</li>
<li>O projeto oferece uma alternativa às soluções proprietárias de Rede de Acesso por Rádio (RAN), direcionando-se a empresas de telecomunicações e oferecendo flexibilidade para testes, conectividade de emergência e fins educacionais.</li>
<li>Os usuários devem estar cientes dos potenciais desafios legais e técnicos, especialmente no que diz respeito ao licenciamento de espectro, já que a legalidade de configurar redes pessoais varia de acordo com a região.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Regulamentações que Permitem Wi-Fi de 6 GHz</a></h2>
<ul>
<li>Vários países, incluindo Argentina, Brasil, Canadá e Estados Unidos, adotaram a faixa completa de espectro de 5925-7125 MHz para uso.</li>
<li>A União Europeia adotou uma parte dessa faixa, especificamente 5925-6425 MHz, com foco em 5945-6425 MHz.</li>
<li>Outros países, como Andorra, Áustria e Bélgica, estão considerando adotar porções específicas do espectro, enquanto países como Egito, Omã e Tunísia ainda estão avaliando suas opções.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno de se a faixa de 6 GHz deve ser licenciada para 5G por empresas de telecomunicações ou permanecer não licenciada para uso de Wi-Fi, com implicações significativas para a alocação do espectro. - A faixa de 6 GHz é vista como uma solução para a congestão nas faixas de Wi-Fi existentes, mas há hesitação em alocar mais largura de banda ISM (Industrial, Científica e Médica). - As discussões também abrangem aspectos técnicos do Wi-Fi 7, como disponibilidade de hardware e compatibilidade, destacando o impacto mais amplo no desenvolvimento futuro da tecnologia sem fio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Moeda não cortada</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Folhas de moeda não cortadas foram uma vez mal utilizadas ao serem cortadas em pedaços fora do centro e vendidas como notas com erro, o que levou o Tesouro a tornar os números de série reconhecíveis para evitar isso.</li>
<li>Para notas de $1, os números de série em folhas não cortadas começam com 99, permitindo que os colecionadores verifiquem a autenticidade ao comprar &#39;erros de dólar cortados incorretamente&#39;.</li>
<li>O US Mint vende folhas de moeda não cortadas a um preço premium, e elas são populares entre os colecionadores por sua novidade, muitas vezes sendo emolduradas ou dadas como presentes, apesar de serem moeda legal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">O desenvolvimento de um editor de código estrutural</a></h2>
<ul>
<li>O post descreve o desenvolvimento de um editor estrutural para a linguagem de programação eyg, que trata o código como uma árvore estruturada para evitar erros de sintaxe e melhorar a compreensão do código.</li>
<li>Inicialmente construído com Gleam e Svelte, o editor agora usa Gleam e Lustre, com uma versão de terminal em Go, e evoluiu para simplificar a Árvore de Sintaxe Abstrata (AST) para melhor navegação.</li>
<li>A versão mais recente apresenta uma interface de usuário baseada em menu e ícones, melhorando a usabilidade em diversos dispositivos, e incentiva o feedback dos usuários para aprimorar a experiência de codificação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os debates se concentram em editores de código estruturais, que veem o código como uma árvore estruturada, oferecendo benefícios potenciais como a eliminação de erros de sintaxe e a melhoria das informações de tipo.</li>
<li>Os desafios para editores estruturais incluem a compatibilidade com ferramentas existentes como o Git e o gerenciamento de estados de código inválidos durante a edição.</li>
<li>Há interesse em como editores estruturais poderiam melhorar a acessibilidade e a eficiência da programação, particularmente em ambientes não tradicionais como dispositivos móveis, embora preocupações sobre praticidade e integração permaneçam.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Doom, a Experiência na Galeria" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Doom%2C%20a%20Experi%C3%AAncia%20na%20Galeria&subheading=segunda-feira%2C%206%20de%20janeiro%20de%202025%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
