<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 19:08:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>OpenERV&#39;s TW4 Energy Recovery Ventilator fornece eficientemente ar fresco do exterior enquanto recupera aproximadamente 90% da energia térmica, reduzindo a necessidade de aquecimento ou resfriamento adicional.</li>
<li>O modelo WM12, que combina duas unidades TW4 para instalação em janelas, está em fase de testes beta e promete alto fluxo de ar, operação silenciosa e um retorno significativo sobre o investimento em comparação com os sistemas tradicionais.</li>
<li>Os principais recursos incluem filtros HEPA opcionais, compatibilidade com sistemas de automação residencial, baixo consumo de energia e qualidade aprimorada do ar interno.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">Reações</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV é uma iniciativa para desenvolver um sistema de ventilação com recuperação de energia (ERV) de código aberto, mas os usuários estão preocupados com a falta de documentação abrangente, o que pode desmotivar os entusiastas do faça-você-mesmo.</li>
<li>A ausência de arquivos 3D para o núcleo de recuperação, um componente vital do ERV, gerou ceticismo em relação às alegações de código aberto do projeto, sugerindo um possível foco em marketing.</li>
<li>O projeto é promissor, especialmente para climas do norte, e o criador está aprimorando o sistema com planos para testes pelo instituto PassiveHaus, indicando potenciais melhorias futuras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">Mapa do GitHub</a></h2>
<ul>
<li>O mapa visualiza mais de 400.000 projetos do GitHub, com proximidade indicando stargazers compartilhados, usando dados de janeiro de 2020 a março de 2023. A criação do mapa envolveu o cálculo da Similaridade de Jaccard para agrupamento, usando ngraph.forcelayout para layout, e renderização com maplibre, com dados no formato GeoJSON. O projeto é de código aberto sob a licença MIT, convidando contribuições e sugestões de design, e inclui um recurso de busca e rótulos de países gerados pelo ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A visualização de mapa do GitHub por anvaka exibe clusters de projetos com base em stargazers, revelando agrupamentos únicos, como torvalds/linux próximo a projetos JavaScript. - O mapa utiliza a similaridade de Jaccard, que pode não ser ideal para projetos populares, pois os agrupa por popularidade em vez de semântica, sugerindo o uso de embeddings de código para uma melhor organização. - A visualização, com nomes de países humorísticos como &quot;Lispaña&quot; para projetos Lisp, destaca a complexidade de categorizar projetos por linguagem e aplicação, provocando discussões sobre métodos de agrupamento e a influência das preferências dos usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Dumb TVs merecem um retorno</a></h2>
<ul>
<li>Smart TVs são propensas a uma rápida obsolescência devido a software desatualizado e bloatware, além de representarem riscos à privacidade ao coletar dados dos usuários.</li>
<li>Dumb TVs, que se concentram na qualidade de exibição e longevidade, podem durar mais de uma década e oferecem uma experiência de visualização mais privada quando emparelhadas com dispositivos de streaming como Roku ou Chromecast.</li>
<li>Para atrair consumidores familiarizados com tecnologia, as TVs simples precisam de melhorias na qualidade de exibição, tamanho e conectividade, e devem ser comercializadas como uma alternativa consciente em termos de privacidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">Reações</a></h3>
<ul>
<li>É sugerido o ressurgimento das &quot;TVs burras&quot;, já que as smart TVs geram lucro para os fabricantes por meio da coleta de dados e anúncios.</li>
<li>Embora algumas smart TVs possam funcionar como TVs comuns ao evitar a conectividade com a internet, modelos futuros podem exigir conectividade.</li>
<li>Alternativas como monitores ou projetores estão disponíveis, mas muitas vezes vêm com custos mais altos, e a demanda por TVs simples permanece limitada devido à preferência dos consumidores por preço e recursos em vez de privacidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">Por que é tão difícil comprar coisas que funcionam bem? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>O hipótese dos mercados eficientes, que postula que os mercados naturalmente eliminam ineficiências, nem sempre se sustenta, particularmente na contratação de tecnologia e na qualidade do produto. - As empresas do Vale do Silício enfrentam ineficiências persistentes devido à escassez de talentos, e os consumidores muitas vezes confiam no marketing em vez de decisões informadas para avaliar a qualidade do produto. - A terceirização pode levar à insatisfação em comparação com soluções internas, como visto em empresas como Apple e Amazon, que tiveram sucesso construindo em vez de comprando, destacando o impacto das normas culturais e questões de confiança na eficiência.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os consumidores enfrentam desafios na compra de produtos de qualidade devido a um design ruim, falhas ocultas e obsolescência programada, o que significa que os produtos não são intencionalmente feitos para durar.</li>
<li>A abundância de opções e a dificuldade em avaliar a verdadeira qualidade levam os consumidores a depender de indicadores superficiais, como classificações, que podem não refletir com precisão a qualidade do produto.</li>
<li>Assimetria de informação nos mercados resulta em compradores sem o conhecimento necessário para tomar decisões informadas, muitas vezes levando à dependência de alegações potencialmente enganosas dos vendedores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">Legisladores dos EUA dizem à Apple e ao Google para estarem prontos para remover o TikTok das lojas em 19 de janeiro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Legisladores dos EUA solicitaram que a Apple e o Google considerem remover o TikTok de suas lojas de aplicativos até 19 de janeiro, citando preocupações com a segurança de dados e a propriedade chinesa do aplicativo.</li>
<li>O debate em torno do TikTok envolve questões de censura, segurança nacional e a potencial influência de governos estrangeiros em assuntos internos.</li>
<li>A discussão destaca temas mais amplos de reciprocidade nas relações internacionais, especialmente em resposta às restrições da China às empresas ocidentais de tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">Para a maioria dos proprietários de iPhone, a Apple Intelligence tem pouco ou nenhum valor até agora</a></h2>
<ul>
<li>Há rumores de que a Apple está planejando o lançamento de um iPad dobrável em 2028, que poderia potencialmente suportar aplicativos macOS.</li>
<li>Este desenvolvimento sugere uma convergência das funcionalidades do iPad e do Mac, oferecendo aos usuários um dispositivo mais versátil.</li>
<li>A introdução de um iPad dobrável pode marcar uma inovação significativa na linha de produtos da Apple, atraindo o interesse de entusiastas de tecnologia e observadores da indústria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Muitos usuários do iPhone percebem um valor limitado na Apple Intelligence, com alguns se sentindo pressionados a usar ferramentas de IA como co-pilot em ambientes profissionais.</li>
<li>Há uma tendência crescente entre as empresas de adotar tecnologias de IA para se manterem competitivas, no entanto, os usuários frequentemente acham que o conteúdo gerado por IA, como resumos e e-mails, é inferior.</li>
<li>Os lançamentos da Apple Intelligence enfrentaram críticas por não atenderem às expectativas dos usuários, com alguns argumentando que as ferramentas de IA estão atualmente supervalorizadas e não são essenciais para a maioria das tarefas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Como você encontra trabalho em meio período?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi forneceu suporte oficial para o Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>Xiaomi Home Integration para Home Assistant permite o uso de dispositivos IoT da Xiaomi dentro da plataforma Home Assistant, exigindo versões específicas de software para compatibilidade.</li>
<li>Opções de instalação incluem GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) ou métodos manuais, com a configuração exigindo login na conta Xiaomi e seleção de dispositivo.</li>
<li>A integração suporta várias contas, controle local via um Xiaomi Central Hub Gateway, e está disponível em várias regiões, usando MIoT-Spec-V2 para comunicação, mas armazena dados do usuário em texto claro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi integrou-se oficialmente com o Home Assistant, exigindo uma conta Xiaomi e armazenando informações do usuário em texto claro dentro do arquivo de configuração.</li>
<li>Os usuários são aconselhados a proteger seus arquivos de configuração para evitar acesso não autorizado, já que a integração usa OAuth 2.0 para login, garantindo que as senhas não sejam armazenadas no aplicativo.</li>
<li>Embora o Home Assistant seja elogiado por sua flexibilidade e ampla gama de integrações, alguns usuários expressam preocupações sobre privacidade e preferem soluções exclusivamente locais, como Zigbee ou Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 Anos de Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, um navegador web leve originalmente derivado do Gzilla/Armadillo em 1999, está celebrando seu 25º aniversário em dezembro de 2024.</li>
<li>O navegador passou por várias transições, incluindo a mudança do GTK 1.0 para o FLTK 2 em 2008 e depois para o FLTK 1.3 em 2011, enfrentando desafios de desenvolvimento como a perda de colaboradores importantes e de seu domínio.</li>
<li>Em 2023, Rodrigo Arias Mallo revitalizou o projeto, levando ao lançamento da versão 3.1.0 em maio de 2024, com desenvolvimento contínuo e a versão mais recente sendo a 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, um navegador web leve, comemora seu 25º aniversário, sendo celebrado por suas dependências mínimas e desempenho rápido. Apesar de não ter recursos modernos como HTTPS, o Dillo continua popular por sua simplicidade e eficiência, especialmente em hardware mais antigo. A comunidade valoriza as contribuições de seu atual mantenedor, Rodrigo Arias Mallo, enfatizando a importância de navegadores alternativos e leves no ecossistema tecnológico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">CEO da Palm envia e-mail para Steve Jobs (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em 2007, o CEO da Palm, Ed Colligan, rejeitou a proposta de Steve Jobs para um acordo de não-aliciamento, citando preocupações legais e éticas.</li>
<li>Jobs ameaçou a Palm com um processo de patente devido à transição de um funcionário, destacando problemas da indústria como a supressão de salários e práticas anticompetitivas.</li>
<li>Esta troca faz parte de ações legais mais amplas contra empresas de tecnologia, com a postura ética da Palm sendo notada apesar de seu eventual declínio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">Nokia 5110 – De Volta dos Mortos (2022)</a></h2>
<ul>
<li>O Nokia 5110, um telefone 2G durável, está sendo revivido com um toque moderno ao ser equipado com um módulo 4G, o SIM7600SA, que suporta SMS e chamadas. O design simples do telefone e suas duas PCBs (Placas de Circuito Impresso) facilitam a integração do novo módulo 4G, tornando o processo de adaptação mais simples. Este projeto destaca o potencial de modernizar a tecnologia clássica, com mais desenvolvimentos a serem detalhados em uma próxima parte 2, focando no design de uma nova placa para funcionalidade estendida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Nokia 5110 está sendo considerado para um renascimento, mas o progresso foi interrompido desde 2022, refletindo os desafios em adaptar modelos clássicos à tecnologia moderna.</li>
<li>Os usuários expressam insatisfação com os atuais telefones da marca Nokia, criticando-os por sua baixa qualidade e por serem modelos chineses rebatizados, indicando uma lacuna no mercado para telefones duráveis e simples.</li>
<li>Alternativas como o AGM M8 ou Sonim XP3+ estão sendo exploradas para funcionalidades básicas, destacando uma demanda por dispositivos simples com compatibilidade com redes modernas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=segunda-feira%2C%2016%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">Proibição de smartphones na escola resulta em melhor sono e humor aprimorado: estudo</a></h2>
<ul>
<li>A pesquisa realizada por psicólogos da Universidade de York descobriu que proibir smartphones nas escolas melhorou o sono e o humor entre as crianças. Alunos do 8º ano da The Stanway School em Colchester participaram de uma proibição de smartphones por 21 dias, resultando em um início de sono mais rápido e uma hora extra de descanso por noite. O estudo relatou uma redução de 17% na depressão e uma redução de 18% na ansiedade, destacando os potenciais benefícios das proibições de smartphones enquanto os governos avaliam seu impacto sobre os jovens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A pesquisa revelou que a proibição de smartphones nas escolas resultou em melhor sono e humor entre os alunos do 8º ano, que ganharam uma hora extra de sono ao longo de 21 dias. - O estudo destaca um debate sobre se o problema está nos aplicativos viciantes ou nos próprios telefones, já que a proibição ofereceu uma pausa sem telas vista como benéfica por pais e educadores. - A discussão continua sobre se deve-se restringir o uso de telefones nas escolas ou focar na regulamentação do design de aplicativos para mitigar o vício.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">Elas veem suas fotos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">Reações</a></h3>
<ul>
<li>ElasVeemSuasFotos.com explora os riscos de privacidade associados ao compartilhamento de fotos online e fornece orientações sobre como remover metadados usando ferramentas de linha de comando. - A discussão inclui as capacidades da IA em detectar modificações em imagens, desafios na remoção de marcas d&#39;água e a eficácia da hash perceptual. - Preocupações de privacidade em relação a serviços de fotos na nuvem e a importância de entender como as empresas utilizam dados pessoais também são abordadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">Uma prova visual de que a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>A prova visual demonstra a identidade algébrica (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), que é um conceito fundamental em álgebra.</li>
<li>A declaração de Sophie Germain destaca a interconexão entre álgebra e geometria, sugerindo que a álgebra pode ser representada visualmente por meio de diagramas geométricos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A prova visual para a identidade matemática (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) iniciou um debate sobre a confiabilidade das provas visuais.</li>
<li>Críticos argumentam que provas visuais podem ser enganosas, como exemplificado por um vídeo que falsamente &quot;prova&quot; que (\pi) é igual a 4, enfatizando a necessidade de suposições cuidadosas.</li>
<li>Na discussão, destaca-se que, embora as provas visuais possam aprimorar a intuição, elas frequentemente carecem do rigor abrangente das provas algébricas e podem não abordar todos os casos possíveis, especialmente com números negativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: Uma Comunidade para Entusiastas de Retrocomputação</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE é uma plataforma comunitária para entusiastas de retrocomputação, utilizando um sistema baseado no PLATO conhecido por suas capacidades gráficas, interativas e multiusuário. Ela suporta uma variedade de plataformas de computação clássicas, como Atari, Commodore e Apple, permitindo que os usuários se conectem via terminais web ou software específico como o PLATOTERM. A plataforma oferece jogos multijogador, recursos sociais e um ambiente de desenvolvimento usando a linguagem de programação TUTOR, atendendo tanto a interesses de jogos quanto de desenvolvimento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">Reações</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE é uma comunidade focada em retro-computação, utilizando o sistema PLATO para mensagens, jogos e aplicativos. A comunidade revive o ambiente de aprendizagem em rede PLATO, com discussões sobre sua história e projetos relacionados. O acesso é possível através de vários softwares clientes, incluindo o emulador microM8 Apple IIe, com notícias compartilhadas no Facebook e sugestões para plataformas alternativas de anúncios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent e o Estado das Startups de Hardware de IA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent e outras startups de hardware de IA estão explorando o potencial do IP de CPU RISC-V à medida que os custos de licenciamento da ARM aumentam, destacando uma mudança no cenário da arquitetura de CPU.</li>
<li>O litígio em andamento entre Qualcomm e ARM sobre acordos de licença de arquitetura (ALAs) permanece sem resolução, com ambas as empresas afirmando conformidade com os termos do contrato, adicionando incerteza ao mercado.</li>
<li>Nvidia continua a dominar o mercado de hardware de IA, colocando desafios para concorrentes como a Tenstorrent, enquanto as discussões também consideram o duplo impacto dos grandes modelos de linguagem (LLMs) no aprendizado e compreensão de engenheiros juniores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">Quando uma Bola de Cristal Não é Suficiente para te Enriquecer</a></h2>
<ul>
<li>Na &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; de 2023, 118 jovens adultos treinados em finanças receberam $50 para negociar o S&amp;P 500 e títulos do Tesouro dos EUA de 30 anos usando notícias com um dia de antecedência, mas sem dados de preços.</li>
<li>Apesar de terem notícias antecipadas, metade dos participantes perdeu dinheiro, e um em cada seis faliu, com um ganho médio de apenas 3,2%, devido a previsões de mercado incorretas e dimensionamento inadequado das negociações.</li>
<li>O experimento destacou que, mesmo com previsão, o sucesso no comércio requer habilidade e estratégia, como demonstrado por cinco traders experientes que obtiveram melhores resultados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora a dificuldade de usar notícias financeiras para prever movimentos do mercado de ações, enfatizando a complexidade e a imprevisibilidade das reações do mercado.</li>
<li>Um estudo mostrou que traders experientes tiveram um desempenho melhor, provavelmente devido à sua memória de eventos passados, mas, no geral, as notícias financeiras são consideradas principalmente ruído.</li>
<li>Isso sugere que as tendências de longo prazo são mais confiáveis para decisões de investimento do que as notícias de curto prazo, observando um declínio na qualidade das fontes de notícias e a influência do trading de alta frequência.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Proibição de smartphones na escola resulta em melhor sono e humor aprimorado: estudo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Proibi%C3%A7%C3%A3o%20de%20smartphones%20na%20escola%20resulta%20em%20melhor%20sono%20e%20humor%20aprimorado%3A%20estudo&subheading=domingo%2C%2015%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">Denunciante da OpenAI encontrado morto em apartamento de São Francisco</a></h2>
<ul>
<li>Ex-funcionário da OpenAI e denunciante, Suchir Balaji foi encontrado morto em seu apartamento em São Francisco, com as autoridades classificando o caso como suicídio.</li>
<li>Balaji acusou a OpenAI de violações de direitos autorais no treinamento de seu programa ChatGPT, levando a múltiplos processos judiciais contra a empresa.</li>
<li>OpenAI nega as alegações, afirmando que suas práticas são legais sob as leis de &#39;uso justo&#39;, enquanto Balaji foi uma figura chave nas batalhas legais em andamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Suchir Balaji, um ex-funcionário da OpenAI conhecido por suas opiniões críticas sobre o uso de dados protegidos por direitos autorais pela empresa, foi encontrado morto em seu apartamento em São Francisco.</li>
<li>Seu falecimento, considerado suicídio, gerou especulação pública e discussões, especialmente devido ao seu papel esperado em fornecer informações chave em processos judiciais contra a OpenAI.</li>
<li>As circunstâncias em torno de sua morte levaram a uma maior atenção e debate dentro da comunidade tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Elon Musk queria uma OpenAI com fins lucrativos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk inicialmente imaginou a OpenAI como uma entidade com fins lucrativos, mas há ceticismo em relação ao seu progresso e impacto.</li>
<li>Críticos questionam as ambiciosas alegações da OpenAI, como determinar o destino do mundo e resolver a robótica até 2020, destacando debates sobre o ajuste do produto ao mercado e sua rentabilidade.</li>
<li>A discussão inclui o potencial disruptivo de ferramentas de IA como o ChatGPT, a influência dos líderes de tecnologia e os desafios de equilibrar inovação com responsabilidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">McKinsey and Company pagará $650 milhões por seu papel na crise dos opioides</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company concordou com um acordo de $650 milhões para resolver investigações federais sobre seu envolvimento na promoção de vendas de opioides para a Purdue Pharma, abrangendo tanto acusações civis quanto criminais.</li>
<li>Este acordo segue quase $900 milhões previamente acordados com governos estaduais e locais, e a McKinsey se comprometeu a evitar trabalhos futuros com substâncias controladas e estará sujeita a uma supervisão federal aumentada.</li>
<li>Ex-parceiro da McKinsey, Martin Elling se declarará culpado por obstrução da justiça devido à exclusão de documentos, destacando a crítica contínua de que líderes corporativos frequentemente evitam a prisão, apesar de multas significativas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">Reações</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company pagará US$ 650 milhões para resolver acusações civis e criminais federais relacionadas ao seu envolvimento na crise dos opioides, incluindo um acordo de acusação diferida.</li>
<li>Críticos argumentam que o valor do acordo é inadequado considerando a gravidade da crise, que levou a centenas de milhares de mortes, e pedem penalidades mais severas, incluindo acusações criminais para executivos.</li>
<li>O caso destaca as discussões em andamento sobre a responsabilidade corporativa e se as penalidades financeiras efetivamente desencorajam práticas empresariais antiéticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 quebra a capacidade de copiar o sistema operacional para outro drive</a></h2>
<ul>
<li>Um problema significativo com o macOS 15.2 interrompe o replicador, causando um erro de Recurso Ocupado durante a replicação de dados, afetando a cópia do sistema operacional de terceiros.</li>
<li>Os usuários são aconselhados a usar &quot;Backup - todos os arquivos&quot; com &quot;Atualização Inteligente&quot; para fazer backup dos dados, excluindo o sistema operacional, até que a Apple forneça uma correção.</li>
<li>O bug, identificado como FB16090831, provavelmente não será resolvido em breve devido à temporada de férias, conforme relatado por Dave Nanian da Shirt Pocket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">Reações</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 interrompeu a funcionalidade de criação de backups inicializáveis usando ferramentas como SuperDuper e, potencialmente, Carbon Copy Cloner, causando frustração nos usuários.</li>
<li>O problema surge das restrições da Apple sobre ferramentas de terceiros, limitando sua capacidade de manipular o sistema operacional e tornando a utilidade embutida ineficaz.</li>
<li>Os usuários estão preocupados com o controle crescente da Apple sobre seus dispositivos, comparando-o a uma abordagem de &quot;jardim murado&quot;, e alguns estão considerando mudar para alternativas como o Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">Compartilhando novas pesquisas, modelos e conjuntos de dados do Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR lançou novos artefatos de pesquisa de código aberto para avançar a inteligência de máquinas, incluindo Meta Motivo e Meta Video Seal. - Meta Motivo emprega aprendizado por reforço não supervisionado para permitir comportamentos semelhantes aos humanos em agentes virtuais, enquanto Meta Video Seal oferece capacidades robustas de marca d&#39;água em vídeos. - Lançamentos adicionais incluem Flow Matching para IA generativa, Meta Explore Theory-of-Mind para inteligência social e Meta Large Concept Models para raciocínio linguístico hierárquico, destacando o compromisso da Meta com o desenvolvimento responsável de IA e a colaboração com a comunidade de pesquisa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR está introduzindo novas pesquisas, modelos e conjuntos de dados, destacando inovações como grandes modelos de conceito, transformadores latentes de bytes dinâmicos e camadas de memória esparsas para melhorar a qualidade e a eficiência da IA.</li>
<li>Há especulações sobre esses avanços serem integrados em modelos futuros como o Llama 4, indicando o investimento estratégico da Meta em IA para manter a competitividade e reduzir a dependência de fornecedores externos.</li>
<li>O debate enfatiza a importância das contribuições de código aberto e a potencial influência da IA na geração de conteúdo e direcionamento de anúncios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Byte Latent Transformer: Patches Escalam Melhor do que Tokens</a></h2>
<ul>
<li>O Byte Latent Transformer (BLT) é uma nova arquitetura de modelo de linguagem grande (LLM) em nível de byte que alcança um desempenho comparável aos LLMs baseados em tokenização, com eficiência e robustez aprimoradas.</li>
<li>BLT utiliza patches de tamanho dinâmico como unidades de computação, que se ajustam com base na complexidade dos dados, levando a uma eficiência aprimorada de treinamento e inferência.</li>
<li>O estudo demonstra que o BLT pode ser escalado para até 8 bilhões de parâmetros com 4 trilhões de bytes de treinamento, superando modelos baseados em tokenização ao escalar efetivamente tanto o tamanho do patch quanto o do modelo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O modelo Byte Latent Transformer (BLT) da Meta introduz uma abordagem inovadora ao usar patches em vez de tokens tradicionais, abordando ineficiências no tratamento de palavras fora do dicionário. O BLT consiste em três componentes: um codificador para agrupamentos de bytes, um transformador para processamento e um decodificador para saída, utilizando limiares de entropia para agrupamento dinâmico de bytes. Este modelo visa melhorar a eficiência e o desempenho em várias línguas, superando limitações de modelos anteriores, e destaca os desafios contínuos e o potencial no processamento de linguagem por IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">Ilya Sutskever NeurIPS talk [vídeo]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ilya Sutskever, em sua palestra no NeurIPS, destacou as limitações dos dados atuais da internet para o treinamento de modelos de IA, comparando-os à natureza finita dos combustíveis fósseis, sugerindo a necessidade de novos métodos de treinamento. A palestra iniciou discussões sobre a imprevisibilidade do raciocínio, o uso de conjuntos de dados sintéticos e o desenvolvimento de modelos de IA específicos para domínios. Os participantes notaram a importância de reconhecer as limitações dos dados e discutiram a potencial evolução da IA com novas arquiteturas e considerações éticas para futuros líderes em IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Luon linguagem de programação</a></h2>
<ul>
<li>Luon é uma linguagem de programação de alto nível que combina elementos de Oberon e Lua, projetada especificamente para a Máquina Virtual (VM) LuaJIT.</li>
<li>Ele introduz tipagem estática ao Lua, permitindo uma integração perfeita com bibliotecas Lua e C, e inclui recursos como semântica de referência, um tipo HASHMAP e tipos de dados STRING imutáveis.</li>
<li>O projeto oferece um compilador, Ambiente de Desenvolvimento Integrado (IDE) e versões pré-compiladas para Linux e Windows, e é de código aberto sob as licenças GPL 2 ou 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Luon é uma nova linguagem de programação inspirada em Lua e Oberon, desenvolvida por Rochus Keller, com foco em segurança de tipos e tipos de dados estruturados.</li>
<li>Ele possui um sistema de tipagem estática e compila para bytecode LuaJIT, visando simplicidade e eficiência, especialmente em hardware mais antigo.</li>
<li>Luon faz parte dos projetos mais amplos de design de linguagem de Keller, incluindo Oberon+ e Micron, oferecendo uma abordagem moderna à simplicidade da programação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">Htmx 2.0.4 Lançado</a></h2>
<ul>
<li>A atualização mais recente, versão 2.0.4, introduz mudanças significativas, como definir o alvo padrão para htmx.ajax para o corpo, corrigir problemas de raiz de sombra aninhada e melhorar o manuseio de eventos e o comportamento de tags.</li>
<li>Esta atualização também inclui atualizações de compatibilidade e correções de bugs para extensões, destacando melhorias contínuas na biblioteca htmx, que é usada para aprimorar o HTML com AJAX, Transições CSS, WebSockets e Eventos Enviados pelo Servidor (SSE).</li>
<li>O changelog reflete um esforço consistente para aprimorar recursos e corrigir problemas, com atualizações notáveis como suporte aprimorado ao shadow DOM e a adição de novas funcionalidades ao longo do tempo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Htmx 2.0.4 foi lançado, provocando discussões sobre sua aplicação na melhoria da interatividade da web ao substituir o JavaScript para tarefas mais simples.</li>
<li>A atualização introduz uma mudança no comportamento padrão do <code>htmx.ajax</code>, que alguns usuários consideram uma alteração significativa, afetando implementações existentes.</li>
<li>Htmx é reconhecido por melhorar a renderização do lado do servidor sem a necessidade de frameworks extensivos de frontend, embora possa não ser adequado para interações complexas do lado do cliente em comparação com frameworks como React ou Alpine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, um gerenciador de pacotes e projetos Python rápido</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; é um gerenciador de pacotes e projetos Python rápido, escrito em Rust, projetado para substituir várias ferramentas como pip, poetry e virtualenv, oferecendo um aumento significativo de velocidade de 10 a 100 vezes em relação ao pip.</li>
<li>Ele oferece gerenciamento abrangente de projetos com recursos como um arquivo de bloqueio universal, gerenciamento de versões do Python e suporte para espaços de trabalho no estilo Cargo, podendo ser instalado sem Rust ou Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; é apoiado pela Astral e suporta múltiplos sistemas operacionais, incluindo macOS, Linux e Windows, oferecendo recursos avançados e eficiência para gerenciar dependências e ambientes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uv é um gerenciador de pacotes e projetos Python em rápido crescimento, conhecido por sua velocidade e gestão abrangente de versões e dependências do Python.</li>
<li>O instrumento ganhou atenção após o anúncio do Protocolo de Contexto do Modelo da Anthropic, destacando seu potencial impacto no desenvolvimento em Python.</li>
<li>Embora alguns usuários apreciem suas vantagens em relação a ferramentas existentes como pip e poetry, preocupações sobre seu financiamento de capital de risco, uso de Rust e builds não oficiais de Python levantam questões sobre sua sustentabilidade a longo prazo e potencial fragmentação do ecossistema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">Qual é a Entropia? Uma Medida de Quão Pouco Sabemos</a></h2>
<ul>
<li>Entropia, inicialmente introduzida por Sadi Carnot, mede a desordem e é crucial para a compreensão da segunda lei da termodinâmica, que afirma que a entropia sempre aumenta. O conceito de entropia se expandiu além da termodinâmica para incluir a teoria da informação, onde representa incerteza e é vista como subjetiva, dependendo do conhecimento de um observador. Pesquisadores estão explorando o uso da informação como um recurso, com experimentos em motores de informação e termodinâmica quântica, oferecendo novas oportunidades para inovação científica e compreensão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Entropia é uma medida de incerteza ou desordem em um sistema, relevante em campos como a física e a teoria da informação, indicando quanto é desconhecido sobre os estados detalhados de um sistema.</li>
<li>O conceito de entropia é às vezes considerado subjetivo, pois pode variar com base na perspectiva do observador e nas medições disponíveis para ele.</li>
<li>Entropia é crucial em discussões sobre termodinâmica, teoria da informação e até mesmo consciência, pois descreve como os sistemas evoluem para estados mais prováveis e menos ordenados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">Eu criei uma biblioteca gratuita no Figma repleta de componentes para prototipagem rápida</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Veryfront, cofundada por Koji, lançou uma biblioteca gratuita de Figma com componentes para prototipagem rápida, a fim de auxiliar no desenvolvimento de aplicativos web.</li>
<li>A biblioteca inclui componentes e modelos de código aberto compatíveis com Figma e React, integrando-se com o Veryfront Studio para um desenvolvimento e implantação eficientes.</li>
<li>Os usuários podem acessar ferramentas como Veryfront Studio, Componentes, Modelos e um Kit Figma gratuitamente, com a opção de fazer um upgrade posteriormente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, uma biblioteca JavaScript para trabalhar com publicações EPUB</a></h2>
<ul>
<li>A nova biblioteca EPUB para Node.js foi desenvolvida e lançada como um pacote NPM, com o objetivo de fornecer uma solução bem mantida para a criação de livros EPUB.</li>
<li>A biblioteca foi inicialmente criada durante o desenvolvimento de um projeto chamado Storyteller e agora está disponível para a comunidade mais ampla do Node.js.</li>
<li>O lançamento foi motivado por um pedido de aconselhamento sobre a criação de livros EPUB, destacando a demanda por tal ferramenta na comunidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">Reações</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub é uma biblioteca JavaScript projetada para manipular arquivos EPUB, desenvolvida como parte do projeto Storyteller e lançada como um pacote NPM independente.</li>
<li>A biblioteca atende à necessidade de ferramentas de criação e modificação de EPUB na comunidade Node.js, complementando o Readium, que é usado para leitura de EPUBs.</li>
<li>O projeto suporta recursos como hospedagem de livros e sincronização do progresso de leitura entre dispositivos, com discussões em andamento sobre o compartilhamento de sobreposições de mídia para otimizar o processamento.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Denunciante da OpenAI encontrado morto em apartamento de São Francisco" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Denunciante%20da%20OpenAI%20encontrado%20morto%20em%20apartamento%20de%20S%C3%A3o%20Francisco&subheading=s%C3%A1bado%2C%2014%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">Eu projetei uma máquina de espresso e um moedor de café</a></h2>
<ul>
<li>O projeto solo envolve o design de uma máquina de espresso inovadora com uma bomba única e pressão ajustável, visando melhorar a tecnologia desatualizada como as bombas vibratórias de 1977. A máquina é minimalista, fácil de usar e também pode preparar café filtrado, abordando problemas comuns como a necessidade de balanças e bandejas de gotejamento. O projeto inclui um kit de atualização de bomba de engrenagem para outras máquinas e apresenta um moedor com mós cilíndricas, embora enfrente desafios com torrefações oleosas. Ambas as máquinas requerem uma fonte de energia DC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A realização de um projeto solo levou ao design de uma máquina de espresso e um moedor de café, destacando componentes internos avançados e estética minimalista. A máquina de espresso inclui uma bomba única para pressão ajustável, adequada tanto para espresso quanto para café filtrado, enquanto o moedor utiliza mós cilíndricas para melhorar a moagem. Ambos os dispositivos operam com energia DC, necessitando de um adaptador de energia, e um kit de atualização de bomba de engrenagem está disponível para outras máquinas; o feedback sugere a adição de imagens e vídeos práticos para uma melhor apresentação do produto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">Um novo vídeo captura uma demonstração de 1968 do Terminal Executivo da IBM</a></h2>
<ul>
<li>Em 1968, a IBM demonstrou seu Terminal Executivo, uma tentativa inicial de integrar computadores, vídeo e informações digitais para melhorar a tomada de decisões executivas.</li>
<li>A demonstração destacou a abordagem inovadora da IBM ao usar a tecnologia para fins estratégicos de negócios, marcando um momento significativo na história da tecnologia.</li>
<li>Este evento é notável por demonstrar o potencial das ferramentas digitais em ambientes corporativos, abrindo caminho para futuros avanços em soluções tecnológicas executivas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A recém-lançada gravação apresenta uma demonstração de 1968 do Terminal Executivo da IBM, com um display IBM 3270 e um fone de ouvido para operações remotas de planilhas. O sistema foi inspirado pelo Controle da Missão Apollo da NASA, destacando os primeiros esforços para integrar a computação nos fluxos de trabalho executivos, semelhante às ferramentas de colaboração remota de hoje. A demonstração oferece insights sobre práticas históricas de computação e a evolução da tecnologia em ambientes de negócios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">A era da média (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nos anos 1990, os artistas russos Komar e Melamid usaram pesquisas de mercado para revelar que pessoas de diferentes países preferiam paisagens azuis semelhantes, indicando uma falta de individualidade nas preferências artísticas.</li>
<li>Essa tendência de homogeneidade é observada em vários campos, como design de interiores, arquitetura, automóveis, aparência pessoal, mídia e branding, sugerindo um domínio da convenção e do clichê.</li>
<li>A matéria sugere que esta &#39;era da média&#39; oferece uma oportunidade para marcas ousadas se diferenciarem ao abraçar a criatividade e a originalidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora a uniformidade na arquitetura, design e cultura modernos, atribuindo-a a fatores econômicos, globalização e práticas focadas na eficiência. - Críticos argumentam que essa homogeneidade é impulsionada por motivos de lucro e pelo desejo de atrair um público amplo, resultando em uma perda de diversidade regional e criatividade. - A discussão destaca que, embora as tendências não sejam novas, o nível atual de homogeneização é sem precedentes, com alguns vendo-o como um resultado natural da comunicação global e das forças de mercado, enquanto outros lamentam a perda de singularidade e identidade cultural.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">Em meio a cortes na pesquisa básica, a Nova Zelândia elimina todo o apoio às ciências sociais</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Nova Zelândia reduziu o financiamento para as ciências sociais, provocando um debate sobre o valor e as metodologias desses campos.</li>
<li>Críticos afirmam que certas ciências sociais se afastaram dos métodos científicos, enquanto apoiadores enfatizam seu papel na abordagem de questões sociais.</li>
<li>Este corte de financiamento é visto como parte de uma tendência maior que favorece pesquisas com benefícios econômicos imediatos, gerando preocupações sobre os potenciais efeitos a longo prazo na sociedade e na academia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">Carta está tornando muito difícil cancelar assinaturas, dizem alguns fundadores</a></h2>
<ul>
<li>Os fundadores de startups criticaram a Carta, um software de gestão de tabelas de capital, por dificultar o cancelamento de assinaturas, frequentemente exigindo reuniões agendadas após as datas de renovação.</li>
<li>Carta atribui os problemas de cancelamento a um &#39;desafio único de pessoal&#39; e pretende esclarecer o processo para os clientes.</li>
<li>Concorrentes como AngelList e Pulley oferecem métodos de cancelamento mais simples e, apesar das críticas, alguns usuários ainda elogiam o produto da Carta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Alguns fundadores alegam que a Carta complica o cancelamento de assinaturas ao exigir reuniões difíceis de agendar antes das renovações automáticas. Críticos rotulam essa prática como um &quot;padrão obscuro&quot;, uma escolha de design que manipula os usuários a tomarem ações que de outra forma não tomariam, enquanto outros consideram isso um simples descuido. A situação gerou discussões sobre possíveis regulamentações para exigir processos de cancelamento mais diretos, com concorrentes enfatizando suas abordagens mais amigáveis ao usuário.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">Elixir/Erlang Troca a Quente de Código (2016)</a></h2>
<ul>
<li>O guia explora a troca de código em execução em Elixir/Erlang, permitindo atualizações de código sem interromper o sistema, uma característica significativa para manter o tempo de atividade. Explica conceitos essenciais, incluindo aplicações Erlang, arquivos .app e .rel, e ferramentas como Relups e Distillery para gerenciar atualizações e lançamentos. O guia destaca a complexidade do gerenciamento de lançamentos em Elixir e a evolução contínua das ferramentas para apoiar esse processo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/Elixir&#39;s hot code swapping permite atualizações sem tempo de inatividade, sendo benéfico para sistemas de alta disponibilidade, como drones e telefonia.</li>
<li>Apesar de suas vantagens, a complexidade de gerenciar mudanças de estado e garantir estabilidade torna a troca de código em tempo real menos comum em aplicações web, que frequentemente preferem implantações blue-green.</li>
<li>Embora alguns desenvolvedores usem a troca a quente para necessidades específicas, ela continua sendo um recurso de nicho e não é essencial para a maioria das aplicações.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">Teste</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um modelo de documento do governo em Quebec contém o título de espaço reservado &#39;sdf fdsfdsfg&#39; em seus metadados, resultando em muitos documentos oficiais compartilhando este título.</li>
<li>A discussão humorística no Hacker News especula sobre as implicações, com piadas sobre agentes adormecidos, acrônimos militares e postagens acidentais.</li>
<li>O ID numérico da postagem, 4000004, também despertou interesse e especulação entre os usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">Matemáticos descobrem uma nova maneira de contar números primos</a></h2>
<ul>
<li>Os matemáticos Ben Green e Mehtaab Sawhney desenvolveram um novo método para contar um tipo específico de números primos, aprimorando nossa compreensão desses elementos matemáticos essenciais.</li>
<li>Seu trabalho se baseia em uma conjectura de Friedlander e Iwaniec, provando que existem infinitos primos da forma p² + 4q², onde tanto p quanto q são primos.</li>
<li>Esta descoberta destaca o potencial para novas aplicações das normas de Gowers, uma ferramenta matemática, no campo da teoria dos números.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Matemáticos desenvolveram um método inovador para contar números primos, mostrando que infinitos primos podem ser expressos como a soma dos quadrados de dois números inteiros.</li>
<li>Esta descoberta é crucial para a teoria dos números e pode impactar campos como criptografia e computação, demonstrando o valor das abordagens interdisciplinares na matemática.</li>
<li>Embora as aplicações práticas imediatas sejam debatidas, pesquisas fundamentais como esta frequentemente levam a avanços tecnológicos e científicos imprevistos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">Taming LLMs – Um Guia Prático para Armadilhas de LLM com Software de Código Aberto</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; é um guia prático que aborda os desafios e armadilhas do uso de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) em aplicações, oferecendo soluções para lidar com saídas não estruturadas e gerenciar janelas de contexto.</li>
<li>O livro oferece exemplos práticos de Python e soluções de código aberto, cobrindo tópicos como saída estruturada, limites de tokens, lacunas de avaliação, alucinação, preocupações de segurança, fatores de custo e como evitar o bloqueio de fornecedor.</li>
<li>Ele visa equipar engenheiros e gerentes de produto com o conhecimento para aproveitar efetivamente os LLMs, evitando armadilhas comuns, tornando-se um recurso valioso para aqueles que trabalham com esses modelos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O guia aborda a gestão de armadilhas em Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) usando software de código aberto, com alguns usuários suspeitando que possa ser gerado por IA.</li>
<li>Preocupações foram expressas sobre o rápido desenvolvimento e a potencial instabilidade do LangChain, levando alguns desenvolvedores a preferirem usar Python diretamente para tarefas de LLM devido ao alto nível de abstração do LangChain.</li>
<li>Alternativas como magentic e pydantic-ai foram sugeridas, enfatizando a necessidade de entender os padrões de LLM e manter o controle sobre entradas e saídas para uma utilização eficaz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">O que todo programador de sistemas deve saber sobre concorrência (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A revisão de 2020 enfatiza a complexidade e o potencial de erros nas mudanças do modelo de memória de linguagens de programação desde o início dos anos 2010, o que pode resultar em bugs custosos. Russ Cox recomenda o uso de atômicos sequencialmente consistentes na programação de sistemas para mitigar esses problemas. A discussão abrange o foco em C++ do documento, desafios na multithread e o papel em evolução dos programadores de sistemas, com várias opiniões sobre concorrência e modelos de memória.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">Feds ajudam seguradoras de saúde a esconder seu segredo sujo: negações em alta</a></h2>
<ul>
<li>Os seguradores de saúde aumentaram significativamente as taxas de negação de sinistros de 1-2% em 2013 para uma média de 15% até 2022, com algumas empresas negando quase metade de todos os sinistros.</li>
<li>A Lei de Assistência Acessível exige transparência nas taxas de negação, mas a falta de fiscalização permitiu que as seguradoras se beneficiassem dessas negações, com os pacientes raramente recorrendo, apesar das altas taxas de sucesso.</li>
<li>Betsy McCaughey defende a intervenção federal para garantir transparência e responsabilidade nos mercados de seguros, revelando as taxas de negação dos seguradores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Negativas de reivindicações de seguro de saúde aumentaram significativamente na última década, levantando preocupações sobre justiça e transparência.</li>
<li>O Affordable Care Act exige a divulgação das taxas de negação aos consumidores, mas essa informação é frequentemente inacessível, destacando uma falta de transparência.</li>
<li>O artigo defende auditorias regulares e responsabilidade no setor de seguros, já que 41% das recusas apeladas são revertidas, sugerindo que muitas recusas iniciais podem ser injustificadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">A bateria de lítio-ar baseada em Li2O à temperatura ambiente possibilitada por um eletrólito sólido</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A nova bateria de lítio-ar em temperatura ambiente usando Li2O foi desenvolvida, oferecendo potencialmente uma densidade de energia comparável à da gasolina.</li>
<li>A bateria possui um eletrólito sólido e uma camada de difusão de gás com nanopartículas de fosfeto de trimolibdênio, alcançando uma densidade de corrente de 0,1 mA/cm².</li>
<li>Com uma energia específica de 685 Wh/kg e uma densidade de energia volumétrica de 614 Wh/L, essa tecnologia poderia melhorar a eficiência de veículos elétricos e aeronaves, embora desafios na reação de redução de oxigênio permaneçam.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Eu projetei uma máquina de espresso e um moedor de café" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Eu%20projetei%20uma%20m%C3%A1quina%20de%20espresso%20e%20um%20moedor%20de%20caf%C3%A9&subheading=sexta-feira%2C%2013%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Gukesh se torna o mais jovem campeão mundial de xadrez da história</a></h2>
<ul>
<li>GM Gukesh D se tornou o campeão mundial mais jovem no Campeonato Mundial de Xadrez de 2024 ao derrotar o GM Ding Liren na Rodada 14.</li>
<li>O jogo foi notável pela jogada estratégica de Gukesh e sua profunda preparação, aproveitando o erro de Ding em um final de rei e peões.</li>
<li>Lichess forneceu cobertura ao vivo com comentários do GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk e do convidado GM Ivan Cheparinov, destacando a importância do evento e momentos emocionantes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh, aos 18 anos, tornou-se o mais jovem campeão mundial de xadrez ao derrotar Ding Liren, demonstrando sua determinação e habilidade.</li>
<li>O jogo foi intenso, com Ding inicialmente favorecido devido às suas habilidades em partidas rápidas e blitz, mas a pressão de Gukesh levou a um erro crítico de Ding.</li>
<li>A comunidade de xadrez está especulando sobre futuras partidas, especialmente à luz da ausência de Magnus Carlsen do circuito de campeonatos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Mapa Interativo da História</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">Reações</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org é um projeto de mapa histórico interativo recém-lançado, destacado no Product Hunt, desenvolvido por Klokan usando Linked Data e OpenHistoricalMaps para visualizar a história. O projeto colabora com instituições de prestígio, como a Universidade de Stanford e a Biblioteca Britânica, com o objetivo de melhorar a compreensão histórica por meio do feedback dos usuários e contribuições da comunidade. Os usuários podem explorar mapas históricos, sugerir ajustes na linha do tempo e solicitar melhorias na precisão dos dados, aprimorando o desenvolvimento e a precisão do projeto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">Misteriosos avistamentos de drones em Nova Jersey levam a pedido de &#39;estado de emergência&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Mais de 3.000 avistamentos de drones em Nova Jersey e no nordeste dos EUA levaram a pedidos de um &quot;estado de emergência limitado&quot; e uma proibição temporária de drones pelo senador estadual Jon Bramnick.</li>
<li>Preocupações aumentam devido a drones serem avistados perto de locais sensíveis, como o campo de golfe do Presidente eleito Trump e infraestrutura crítica.</li>
<li>Apesar do grande número de avistamentos, o FBI não forneceu uma explicação, e o Pentágono descartou alegações de envolvimento estrangeiro, incluindo de uma &#39;nave-mãe iraniana&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Misteriosos avistamentos de drones em Nova Jersey levantaram preocupações, semelhantes ao incidente no aeroporto de Gatwick em 2018, onde relatos de drones causaram um fechamento sem que nenhum drone fosse capturado em câmera ou radar.</li>
<li>Autoridades, incluindo o FBI, o Pentágono e a Casa Branca, negaram qualquer envolvimento estrangeiro ou militar, levando a especulações sobre uma operação governamental secreta ou aeronaves mal identificadas.</li>
<li>A falta de evidências concretas ou resolução resultou em ansiedade pública e debate contínuo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">Um clone do ChatGPT, em 3000 bytes de C, apoiado pelo GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini desenvolveu um clone do ChatGPT usando uma implementação mínima em C do GPT-2, que tem apenas cerca de 3000 bytes de tamanho. O projeto é livre de dependências e otimizado para rodar o GPT-2 Small em máquinas modernas, embora produza saídas de baixa qualidade. Esta iniciativa destaca a simplicidade das redes neurais e a capacidade de condensar modelos complexos de aprendizado de máquina em código compacto, com o código-fonte disponível no GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A implementação de um clone do ChatGPT em apenas 3000 bytes de C, utilizando o GPT-2, ilustra a simplicidade e o código mínimo necessário para executar um modelo de linguagem. Embora não seja altamente funcional, este projeto desperta discussões sobre a natureza da IA, o papel dos dados de treinamento e o potencial para implementações pequenas e eficientes. Ele serve como uma ferramenta educacional, demonstrando conceitos centrais de transformadores e a viabilidade de soluções de IA compactas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gukesh se torna o mais jovem campeão mundial de xadrez da história" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gukesh%20se%20torna%20o%20mais%20jovem%20campe%C3%A3o%20mundial%20de%20xadrez%20da%20hist%C3%B3ria&subheading=quinta-feira%2C%2012%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">Juiz de falências rejeita venda da Infowars para The Onion</a></h2>
<ul>
<li>A venda do Infowars para The Onion, que pretendia transformá-lo em uma plataforma satírica, foi interrompida por um juiz.</li>
<li>A decisão foi tomada apesar do apoio das famílias das vítimas de Sandy Hook, deixando o futuro do Infowars em suspenso.</li>
<li>A responsabilidade agora é de um administrador nomeado pelo tribunal para determinar um novo curso de ação, enquanto The Onion continua interessado na aquisição.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A juíza de falências rejeitou a venda da Infowars para The Onion, afirmando que o processo de leilão não maximizou os retornos para os credores, incluindo as famílias de Sandy Hook. - A juíza criticou o processo de licitação selada por não promover lances competitivos, o que é essencial para práticas de leilão justas. - A oferta de The Onion envolvia US$ 1,75 milhão em dinheiro, com fundos adicionais provenientes dos potenciais ganhos de julgamento por difamação das famílias de Sandy Hook, levantando questões sobre a justiça e legalidade do leilão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: nosso novo modelo de IA para a era agente</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind lançou o Gemini 2.0, um modelo de IA avançado projetado para a &quot;era agentic&quot;, com capacidades como saída nativa de imagem e áudio e uso de ferramentas. - O Gemini 2.0 Flash está atualmente acessível a desenvolvedores e testadores de confiança, com um lançamento mais amplo esperado para o início do próximo ano, indicando uma estratégia de lançamento em fases. - O Google está focando no desenvolvimento responsável de IA, enfatizando segurança e proteção, com aplicações potenciais em busca, jogos e robótica, destacando a versatilidade do modelo e o compromisso com práticas éticas de IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Modelo de IA Gemini 2.0 do Google é projetado para a &quot;era agentic&quot;, capaz de escrever e executar código Python, mas não pode fazer chamadas de rede. - O modelo é proficiente em tarefas de visão e está acessível a desenvolvedores e testadores via AI Studio, embora ainda enfrente problemas como alucinações e verbosidade. - A comunidade de IA está discutindo a terminologia usada, como &quot;agentic&quot; e &quot;raciocínio&quot;, com alguns considerando esses termos como jargão de marketing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM sai do mercado de robotáxis, trará operações da Cruise para dentro da empresa</a></h2>
<ul>
<li>General Motors (GM) está descontinuando seu financiamento para a divisão de robotáxis Cruise, optando por integrá-la à sua equipe de tecnologia para se concentrar em sistemas autônomos para veículos pessoais.</li>
<li>GM pretende adquirir as ações restantes da Cruise até 2025, reduzindo significativamente sua despesa anual com a divisão em mais da metade.</li>
<li>Cruise enfrentou desafios, como uma multa de $1,5 milhão por não relatar um acidente, enquanto concorrentes como Waymo e Tesla continuam a progredir no mercado de robotáxis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">Reações</a></h3>
<ul>
<li>General Motors (GM) está se retirando do mercado de robotáxis e integrando as operações da Cruise internamente devido à concorrência acirrada.</li>
<li>Apesar de possuir tecnologia autônoma avançada, a estratégia da GM é questionada, com questões como a indisponibilidade do Super Cruise para test drives.</li>
<li>O mercado de veículos autônomos é incerto, com o interesse diminuindo e empresas como a Ford reduzindo custos para recursos semelhantes, enquanto o Full Self-Driving (FSD) da Tesla ainda enfrenta desafios em certos cenários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Versão beta do Electric (motor de sincronização Postgres)</a></h2>
<ul>
<li>Electric&#39;s sync engine, agora em BETA com a versão 1.0.0-beta.1, facilita a replicação parcial em tempo real de dados do Postgres em aplicativos locais, permitindo acesso instantâneo aos dados locais sem alterar as pilhas de tecnologia existentes. O motor inclui o PGlite, uma versão leve do WebAssembly (WASM) do Postgres para navegadores, e está pronto para produção após uma reescrita de seis meses, já utilizado por empresas como Google e Supabase. Electric suporta cargas de trabalho de alta taxa de transferência com baixa latência, é fácil de adotar com APIs simples e pode ser integrado de forma incremental, com o Electric Cloud, um serviço de hospedagem gerenciado, em desenvolvimento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">Reações</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL lançou uma versão beta de seu mecanismo de sincronização Postgres, gerando interesse devido à qualidade de engenharia e considerações sobre o modelo de negócios. O mecanismo sincroniza dados do Postgres para aplicativos locais como réplicas somente leitura, adequado para serviços de alta leitura e baixa escrita, mas não suporta sincronização de caminho de escrita. Os usuários estão discutindo seu potencial em comparação com alternativas como PowerSync e Triplit, e o projeto visa simplificar o desenvolvimento de aplicativos locais/offline-primeiro, apesar dos desafios na sincronização de múltiplas tabelas e mudanças de esquema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">WPEngine, Inc. vs. Automattic– Ordem sobre Moção para Injunção Preliminar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O caso judicial entre WPEngine, Inc. e Automattic envolve uma liminar devido a ações de Matt Mullenweg que supostamente prejudicaram a WPEngine. O tribunal decidiu a favor da WPEngine, obrigando a Automattic a restaurar o acesso à conta, devolver o plugin ACF e remover uma caixa de seleção controversa sem exigir uma fiança. Este caso destaca tensões na comunidade WordPress e provoca discussões sobre governança de código aberto e a influência de private equity em empresas de tecnologia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Juiz de falências rejeita venda da Infowars para The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Juiz%20de%20fal%C3%AAncias%20rejeita%20venda%20da%20Infowars%20para%20The%20Onion&subheading=quarta-feira%2C%2011%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">O que sabemos sobre o suspeito do tiroteio do CEO</a></h2>
<ul>
<li>Luigi Mangione, um jovem de 26 anos de uma família notável de Baltimore, foi acusado do assassinato do CEO da UnitedHealthcare, Brian Thompson, na cidade de Nova York.</li>
<li>Mangione foi preso na Pensilvânia com uma arma fantasma e um documento que sugeria um motivo relacionado à raiva contra as corporações americanas.</li>
<li>Apesar de suas conquistas acadêmicas e carreira como engenheiro de dados, as redes sociais de Mangione sugerem um recente isolamento da família e dos amigos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O caso do suspeito de atirar no CEO gerou inúmeras teorias, que vão desde um plano deliberado para espalhar uma mensagem até mera incompetência e sorte. - O comportamento do suspeito, incluindo carregar evidências e aparecer em público durante uma caçada, intensificou a especulação pública. - O incidente provocou discussões sobre questões sociais, particularmente a frustração pública com o sistema de saúde e as disparidades no tratamento de crimes com base no status da vítima.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Isso não é uma piada, a Funko acabou de ligar para minha mãe</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Funko emitiu um pedido de remoção direcionado a uma página específica no itch.io, mas isso resultou na remoção temporária de todo o site, levando a uma reação pública negativa.</li>
<li>Funko esclareceu que sua intenção era direcionar apenas uma página específica, não toda a plataforma itch.io.</li>
<li>O incidente gerou discussões sobre a responsabilidade das empresas e seus parceiros em gerenciar solicitações de remoção de forma eficaz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Tree Calculus</a></h2>
<ul>
<li>Tree Calculus é um modelo computacional Turing-completo com um único operador, permitindo a análise de programas, verificação de tipos, compilação e otimização diretamente no código. Ele suporta sistemas de tipos arbitrários e tipagem gradual, possibilitando poderosos loops de leitura-avaliação-impressão (REPLs) e implantação de programas sem ferramentas externas. Sua sintaxe e semântica mínimas o tornam portátil e fácil de implementar intérpretes em qualquer plataforma, adequado para modelagem, especificações formais e fins educacionais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus é uma linguagem de programação desenvolvida pelo Prof. Barry Jay, focada em árvores não rotuladas e permitindo introspecção e manipulação de funções.</li>
<li>É Turing completo, o que significa que pode realizar qualquer computação, dado tempo e recursos suficientes, e oferece características únicas como a inversão de funções, diferenciando-se de linguagens como Lisp ou Forth.</li>
<li>A comunidade está discutindo ativamente suas implicações e aplicações potenciais, embora haja alguma confusão em relação à sua apresentação e propósito no site treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Trellis – modelo generativo de malha 3D</a></h2>
<ul>
<li>O post apresenta um novo método de geração 3D usando uma representação unificada de LATente Estruturada (SLAT), aprimorando a criação de ativos 3D versáteis e de alta qualidade.</li>
<li>O modelo, chamado TRELLIS, utiliza transformadores de fluxo retificado e é treinado em um grande conjunto de dados, superando os métodos existentes na geração 3D.</li>
<li>O método suporta formatos de saída flexíveis e edição 3D local, com planos de liberar o código, modelo e dados para o público.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, um modelo generativo de malha 3D, gerou reações mistas devido à sua capacidade de produzir ativos de alta qualidade, potencialmente mudando o foco do desenvolvimento de jogos de gráficos para narrativa.</li>
<li>Enquanto alguns expressam preocupação com o papel cada vez menor da arte feita à mão, outros veem potencial para que os artistas se adaptem e usem a IA para aprimorar seu trabalho.</li>
<li>Trellis é reconhecido por seu potencial em prototipagem e democratização da modelagem 3D, apesar das limitações atuais, como a baixa qualidade de wireframe e desafios com certas formas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Salve a Música, Salve o Arquivo</a></h2>
<ul>
<li>Mais de 500 músicos estão defendendo que grandes gravadoras retirem um processo de 621 milhões de dólares contra o Internet Archive, uma instituição cultural sem fins lucrativos.</li>
<li>As músicas enfatizam a necessidade de uma compensação justa, proteção dos legados musicais e investimento em artistas vivos, em vez de apoiar práticas monopolistas.</li>
<li>Argumentam que a sobrevivência da indústria musical depende de priorizar o futuro dos artistas e preservar suas obras, instando o apoio público através de uma carta aberta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Projetos de código aberto, como o Relisten, utilizam o Internet Archive para armazenar concertos gravados legalmente, ajudando fãs de música e preservando a história cultural.</li>
<li>O Internet Archive está enfrentando desafios legais de grandes gravadoras, particularmente em relação a projetos como o Great 78 Project, que busca preservar gravações históricas.</li>
<li>Há um debate em andamento na indústria da música sobre a compensação justa dos artistas, com discussões sobre direitos autorais, receitas de streaming e modelos de receita alternativos, como vendas diretas e plataformas como o Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">De onde eu parei</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A controvérsia gira em torno da mudança da licença de código aberto do Redis, causando descontentamento entre os colaboradores que se sentem traídos pela medida. A nova licença é vista por alguns como uma complicação para o uso legal, enquanto outros a consideram essencial para prevenir a exploração por grandes corporações. O surgimento do Valkey, um fork do Redis apoiado por grandes empresas de tecnologia, e o retorno do fundador do Redis, Salvatore Sanfilippo, são desenvolvimentos significativos no debate contínuo sobre licenciamento de código aberto e influência corporativa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Desenvolvedor escreveu 25 mil linhas de código de plugin Neovim usando telefone e tela sensível ao toque</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um desenvolvedor em Bangladesh escreveu 25.000 linhas de código de plugin Neovim usando apenas um telefone e tela sensível ao toque, demonstrando notável dedicação e adaptabilidade.</li>
<li>A arrecadação de fundos está sendo organizada para fornecer a ele um laptop, já que os laptops são caros em Bangladesh, destacando as barreiras financeiras enfrentadas por desenvolvedores em países em desenvolvimento.</li>
<li>O desenvolvedor utiliza ferramentas como Termius, tmux e Vim em seu telefone, e seus esforços geraram discussões sobre os desafios de programar em um telefone.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Desbancar (e Desmascarar?)</a></h2>
<ul>
<li>Desbancarização, o fechamento involuntário de contas bancárias, é uma questão controversa, afetando particularmente empresas de criptomoedas, com preocupações de que possa ser usada como uma ferramenta política.</li>
<li>O debate envolve interações complexas entre atores privados e estatais, com alguns vendo o encerramento de contas bancárias como necessário para a gestão de riscos, enquanto outros o consideram injusto e sem o devido processo.</li>
<li>Críticos citam ações regulatórias históricas como a Operação Choke Point, que pressionou bancos a cortar laços com certas indústrias, como semelhantes às ações atuais contra empresas de criptomoedas, denominadas &#39;Choke Point 2.0&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Debanking envolve bancos fechando contas ou negando serviços, muitas vezes devido a pressões regulatórias, como as leis de Combate à Lavagem de Dinheiro (AML), que visam prevenir atividades financeiras ilegais.</li>
<li>Críticos destacam a falta de transparência e devido processo no desbancarização, o que pode impactar injustamente indivíduos e empresas, limitando sua participação econômica.</li>
<li>O debate gira em torno de se os bancos deveriam ser obrigados a oferecer serviços básicos a todos, independentemente dos riscos percebidos, e como essa questão se cruza com preocupações políticas e sociais mais amplas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Duplo (YC W24) – Investimento em Índice com Taxas de Despesa de 0%</a></h2>
<ul>
<li>Double é uma plataforma financeira que permite o investimento em mais de 50 índices do mercado de ações sem taxas de despesas, cobrando uma taxa fixa de $1/mês para gestão, reequilíbrio e colheita de prejuízos fiscais.</li>
<li>A plataforma oferece indexação direta ao comprar ações individuais de índices populares, proporcionando personalização e otimização diária de portfólio, diferenciando-se de outros consultores-robô.</li>
<li>Double alcançou $10 milhões em ativos sob gestão (AUM) e pretende revolucionar o mercado de ETFs e fundos mútuos de $100 bilhões por ano, oferecendo estratégias de investimento com baixas taxas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Double é uma plataforma de investimento que oferece investimento em índices com uma taxa fixa de $1/mês e taxas de despesa de 0%, visando revolucionar os mercados tradicionais de ETF e fundos mútuos. Fundada por JJ e Mark, a plataforma gerencia mais de 50 índices do mercado de ações e lida com tarefas como rebalanceamento e colheita de prejuízos fiscais, com $10 milhões em ativos sob gestão. Apesar de sua estrutura de taxas inovadora, há preocupações sobre a sustentabilidade, segurança e como a Double se compara a instituições financeiras estabelecidas como Vanguard e Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="O que sabemos sobre o suspeito do tiroteio do CEO" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=O%20que%20sabemos%20sobre%20o%20suspeito%20do%20tiroteio%20do%20CEO&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2010%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Funko removeu Itch.io</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Itch.io&#39;s domain foi desativado devido a um falso relatório de fraude e phishing pela BrandShield, referente a uma página de fãs de um jogo Funko Pop. - O incidente destaca problemas com a aplicação automatizada de marcas registradas e a falta de supervisão humana, bem como a resposta lenta do registrador, iwantmyname. - A situação gerou apoio dos usuários ao itch.io e críticas às partes envolvidas na remoção.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Comprometendo a Cadeia de Suprimentos do OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>A engenheira de segurança identificou vulnerabilidades no processo de atualização de firmware do OpenWrt, incluindo injeção de comandos e problemas de colisão de hash SHA-256. - As vulnerabilidades permitiam que potenciais atacantes injetassem comandos e criassem colisões de hash, levando à instalação de firmware malicioso. - A equipe do OpenWrt prontamente abordou e corrigiu essas vulnerabilidades, enfatizando a necessidade de uma forte segurança nas cadeias de suprimento de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A vulnerabilidade na cadeia de suprimentos do OpenWrt permitiu a execução de código direcionado sem validação, representando um risco de compilações com backdoors. - O incidente ressalta a importância da reprodutibilidade e transparência nas compilações de software, semelhante às práticas no repositório ebuild do Gentoo. - A resposta rápida do OpenWrt destaca a eficiência dos projetos de código aberto em lidar com questões de segurança em comparação com alternativas de código fechado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger estava errado para a Intel</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, apesar de sua expertise técnica e habilidades gerenciais, foi considerado inadequado como CEO da Intel devido à sua incapacidade de enfrentar os desafios culturais e estratégicos da empresa.</li>
<li>Suas decisões de liderança, como a manutenção de dividendos e a publicidade agressiva, foram criticadas por refletirem uma abordagem de tempos de paz em vez da liderança necessária em tempos de guerra.</li>
<li>Gelsinger&#39;s management of Intel&#39;s Foundry Services e a terminação do projeto Tofino, um promissor silício de switch programável, foram vistos como erros significativos, deixando as questões culturais da Intel não resolvidas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO da Intel, enfrentou desafios, incluindo atrasos na produção de 10nm e concorrência da TSMC, levando a quedas significativas nas ações, apesar de investimentos estratégicos em instalações de fabricação.</li>
<li>Críticos sugerem que o conselho da Intel, composto principalmente por membros não técnicos, pode ser um problema central, questionando se a expertise técnica de Gelsinger ou de um forasteiro é necessária para resolver os problemas da Intel.</li>
<li>O debate em andamento gira em torno de saber se as estratégias de Gelsinger foram apropriadas ou se a composição e as decisões do conselho estão impedindo o progresso da Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON para Humanos</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, uma extensão do JSON, é projetado para facilitar a edição manual, tornando-o ideal para arquivos de configuração, mas não adequado para comunicação entre máquinas.</li>
<li>Desde seu lançamento em 2012, o JSON5 ganhou popularidade significativa, com mais de 65 milhões de downloads semanais, e é utilizado por grandes projetos como Chromium e Next.js.</li>
<li>JSON5 é um superconjunto do JSON, incorporando recursos do ECMAScript 5.1, permitindo uma sintaxe flexível, e é compatível com ES5, com uma biblioteca JavaScript disponível para análise e serialização.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Reações</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 é uma extensão do JSON projetada para ser mais amigável ao ser humano, permitindo recursos como comentários e vírgulas finais.</li>
<li>Há um debate sobre se o JSON deve permanecer simples ou evoluir com recursos adicionais, como visto com o JSON5, que não é uma atualização oficial, mas um formato alternativo.</li>
<li>Alguns sugerem usar outros formatos como TOML ou HJSON para configurações mais legíveis por humanos, destacando a discussão contínua sobre a evolução do JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Reino Unido proíbe anúncios de TV diurnos para cereais, muffins e hambúrgueres</a></h2>
<ul>
<li>O governo do Reino Unido está implementando uma proibição de anúncios de TV durante o dia para alimentos açucarados e &#39;menos saudáveis&#39;, como cereais, muffins e hambúrgueres, para combater a obesidade infantil.</li>
<li>Começando no próximo mês de outubro, esses anúncios só serão permitidos após as 21h, com o objetivo de prevenir 20.000 casos de obesidade infantil a cada ano.</li>
<li>Secretário de Saúde Wes Streeting destacou a importância de parar de direcionar anúncios de junk food para crianças.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Reino Unido implementou uma proibição de anúncios de TV durante o dia para alimentos não saudáveis, incluindo cereais, muffins e hambúrgueres, como uma medida para combater a obesidade infantil.</li>
<li>Críticos argumentam que a proibição é insuficiente, já que as crianças são mais influenciadas por anúncios online em plataformas como YouTube e TikTok, que não estão incluídas na proibição.</li>
<li>O debate persiste sobre se o governo deve aplicar as leis existentes e regular os anúncios online direcionados a crianças ou se os pais devem assumir mais responsabilidade em proteger as crianças de publicidade prejudicial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner decidiu cancelar nossa conta e encerrar todos os servidores.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os cancelamentos de contas e a rescisão de servidores da Hetzner provocaram discussões sobre a necessidade de backups e planos de recuperação de desastres.</li>
<li>Usuários compartilharam experiências sobre a rigorosa aplicação dos Termos de Serviço (ToS) da Hetzner, incluindo desligamentos imediatos de servidores por violações, levantando preocupações sobre a confiabilidade do provedor de nuvem.</li>
<li>O debate enfatizou os riscos de depender de um único provedor e a importância de usar múltiplos provedores para backups a fim de garantir a segurança dos dados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, Nosso Chip Quântico</a></h2>
<ul>
<li>Google apresentou o Willow, um chip quântico que representa um avanço significativo na correção de erros quânticos e na velocidade de computação. O Willow demonstrou sua capacidade ao realizar um cálculo em menos de cinco minutos, uma tarefa que levaria um supercomputador 10 septilhões de anos, indicando seu potencial para enfrentar problemas complexos além dos computadores clássicos. Este desenvolvimento é crucial para o futuro dos computadores quânticos comercialmente viáveis, com implicações para revolucionar indústrias como medicina, energia e inteligência artificial (IA).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Anúncio do Google sobre o chip quântico, Willow, com mais de 100 qubits e estabilidade, marca um marco significativo na computação quântica. Este desenvolvimento pode influenciar a IA e a segurança de dados, já que a computação quântica representa desafios para os métodos tradicionais de criptografia. Apesar da conquista, aplicações práticas como o algoritmo de Shor exigem um número muito maior de qubits, levando a reações mistas quanto ao impacto imediato do chip.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ferramenta de geração de vídeo Sora da OpenAI está recebendo críticas mistas devido a desafios na criação de conteúdo preciso, já que a tecnologia de IA atual enfrenta dificuldades com comandos detalhados e precisão de movimento.</li>
<li>O recurso ainda não está disponível na UE, e seu lançamento enfrentou problemas de servidor, afetando a experiência do usuário.</li>
<li>Embora alguns usuários apreciem a novidade e o potencial do conteúdo gerado por IA, há preocupações sobre a qualidade e a estrutura de preços, com alguns observando que fica atrás dos concorrentes.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Funko removeu Itch.io" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Funko%20removeu%20Itch.io&subheading=segunda-feira%2C%209%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: O Navegador dos Hackers</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt é um navegador projetado para usuários avançados, enfatizando a navegação por teclado e a eficiência na análise e extração de informações online.</li>
<li>Ele possui ferramentas poderosas como sugestão de links, Jump Headings para navegação em documentos e pesquisa difusa para fácil gerenciamento de abas e execução de comandos.</li>
<li>Funcionalidades adicionais incluem um REPL (Read-Eval-Print Loop) embutido para programabilidade, busca inteligente de favoritos, preenchimentos automáticos personalizáveis, histórico da área de transferência e um histórico baseado em árvore para rastrear páginas visitadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt é um navegador que integra ferramentas de IA e semântica, com o objetivo de melhorar a experiência do usuário ao funcionar como um &#39;segundo cérebro&#39;, embora alguns usuários sejam céticos quanto às suas capacidades de IA e ao impacto no desempenho.</li>
<li>Escrito em Common Lisp, o Nyxt é projetado para ser altamente extensível como o Emacs, mas não suporta WebExtensions, limitando a compatibilidade com extensões populares como o uBlock Origin.</li>
<li>Apesar de características únicas, como um histórico baseado em árvore e fluxos de trabalho orientados por teclado, sua praticidade é debatida em comparação com navegadores como qutebrowser e Firefox; está disponível no Linux, com suporte não oficial para BSD, macOS e Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Queda do governo sírio põe fim a 50 anos de governo da família Assad</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A regra de 50 anos da família Assad na Síria chegou ao fim, indicando um estado enfraquecido de seus principais apoiadores, Rússia e Irã, que estão envolvidos em outros conflitos.</li>
<li>O vácuo de poder na Síria levou a uma situação complexa com múltiplas facções competindo pelo controle, criando incerteza sobre o futuro do país.</li>
<li>A queda de Assad pode contribuir para a instabilidade regional e ter implicações mais amplas para a política global, incluindo o conflito na Ucrânia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Engenharia reversa do formato de arquivo de imagem de jogo do Sega Channel</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel foi um serviço pioneiro de jogos sob demanda para o Sega Genesis, ativo de 1994 a 1998, oferecendo cerca de 50 jogos mensalmente. Em 2024, um usuário descobriu um CD de imagem de jogo do Sega Channel de 1996, levando a esforços de engenharia reversa para extrair e preservar seus dados. O projeto decodificou com sucesso jogos exclusivos, enfatizando o papel dos esforços comunitários e da engenharia reversa na preservação da história dos jogos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Sega Channel foi um serviço inovador dos anos 1990 que permitia aos usuários baixar jogos via TV a cabo, funcionando de maneira semelhante ao Teletexto com um loop contínuo de dados.</li>
<li>Foi um precursor da distribuição moderna de jogos digitais, oferecendo uma seleção rotativa de jogos por uma taxa de assinatura, apesar dos desafios técnicos e do alcance limitado.</li>
<li>O serviço exigia hardware especial e usava transmissão via satélite para cabeçalhos de cabo, mas era conhecido por sua falta de confiabilidade em certas áreas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Reabertura da Catedral de Notre Dame</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Notre Dame Cathedral foi reaberta, restaurada à sua aparência medieval original com atualizações modernas, como uma nova torre.</li>
<li>A restauração concentrou-se em refletir o design inicial da catedral em vez de seu estado antes do incêndio de 2018, recebendo elogios pelo artesanato e técnicas tradicionais.</li>
<li>O projeto gerou discussões sobre o equilíbrio entre a autenticidade histórica e os elementos modernos, atraindo atenção significativa para a importância cultural e histórica de Notre Dame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs investiga os hackers mais cruéis da internet – de um local secreto</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, um renomado jornalista de cibersegurança, é conhecido por suas investigações sobre atividades de hacking, incluindo a exposição de uma falha significativa no rastreamento de celulares em 2018.</li>
<li>O artigo discute a facilidade com que jovens hackers podem aprender habilidades através de comunidades online, destacando a acessibilidade do conhecimento sobre hacking.</li>
<li>Também aborda os riscos que os hackers enfrentam, muitas vezes por uma recompensa financeira mínima, enfatizando a importância e os desafios do campo da cibersegurança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Informante de companhia aérea recebeu milhares de apreensões de dinheiro de passageiros</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um informante de uma companhia aérea recebeu incentivos financeiros provenientes de apreensões de dinheiro de passageiros, levantando preocupações sobre possíveis violações de direitos civis.</li>
<li>A suspensão das buscas &#39;consensuais&#39; da DEA em aeroportos, frequentemente criticadas por serem baseadas em critérios fracos, ocorreu após um relatório do Inspetor Geral do Departamento de Justiça.</li>
<li>Críticos argumentam que a apreensão de bens civis é inconstitucional e defendem reformas sistêmicas para prevenir abusos por parte das autoridades policiais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Explorar conteúdo negativo online piora as dificuldades de saúde mental: Estudo</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores do MIT criaram um plug-in para a web chamado &#39;Dieta Digital&#39; para ajudar os usuários a fazer escolhas informadas sobre o conteúdo online a fim de proteger sua saúde mental.</li>
<li>O instrumento emprega processamento de linguagem natural (NLP) para avaliar páginas da web com base em emoção, conhecimento e capacidade de ação, direcionando os usuários para conteúdos mais positivos.</li>
<li>A pesquisa destaca a relação bidirecional entre o comportamento online e a saúde mental, com descobertas publicadas na Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A pesquisa indica que a exposição a conteúdos negativos online pode agravar problemas de saúde mental, contribuindo para sentimentos de ansiedade e desamparo. Gerenciar o consumo online é crucial, pois a exposição constante a informações negativas pode impactar significativamente pensamentos e emoções. Embora se manter informado seja importante para a mudança social, muitos acham que reduzir a exposição a notícias negativas e focar no bem-estar pessoal pode proporcionar alívio.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: O Navegador dos Hackers" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20O%20Navegador%20dos%20Hackers&subheading=domingo%2C%208%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Meu segundo ano sem emprego</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Elemento de Diálogo</a></h2>
<ul>
<li>O elemento HTML `` é usado para criar caixas de diálogo, que podem ser modais (pausando a interação com a página) ou não modais (permitindo a interação).</li>
<li>Os métodos JavaScript <code>.showModal()</code> e <code>.show()</code> são usados para exibir diálogos modais e não modais, respectivamente, enquanto <code>.close()</code> é usado para fechá-los.</li>
<li>É crucial garantir a acessibilidade; certifique-se de que o foco esteja configurado corretamente e forneça um mecanismo de fechamento, como um botão, ao usar CSS <code>::backdrop</code> para estilizar os fundos de modais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O elemento de diálogo no developer.mozilla.org iniciou um debate sobre o uso de elementos HTML interativos, como seletores de arquivos e reprodutores de mídia, com opiniões divergentes sobre sua consistência e previsibilidade entre os navegadores.</li>
<li>Enquanto alguns desenvolvedores criticam o elemento de diálogo por ser sem estilo e não funcionar como pop-ups nativos, outros valorizam seus benefícios semânticos e de acessibilidade.</li>
<li>A discussão destaca desafios na manutenção da consistência do design e preocupações sobre o uso indevido potencial por anunciantes, indicando que o elemento de diálogo é um passo progressivo, mas ainda requer melhorias.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Co-fundador do Maps.me tenta encerrar o fork de código aberto Organic Maps</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps lançou o código-fonte de seu &#39;metaserver&#39;, que otimiza a velocidade de download de mapas direcionando os usuários para os melhores servidores de Rede de Distribuição de Conteúdo (CDN) com base em sua localização.</li>
<li>O código, inicialmente fechado para prevenir forks não autorizados, agora está aberto sob a licença MIT, promovendo transparência e envolvimento da comunidade.</li>
<li>A equipe está reconsiderando o uso do Cloudflare Workers para evitar a dependência de fornecedores e reverteu alterações não autorizadas feitas por um colaborador, enfatizando seu compromisso com a privacidade e transparência.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, cofundador do Maps.me, tentou fechar o fork de código aberto do Organic Maps alterando sua licença MIT e adicionando registros a um repositório privado. Roman Tsisyk, outro mantenedor do projeto, reverteu essas mudanças e tornou o repositório público, levando a um conflito e à revogação de suas permissões. O incidente destaca desacordos internos sobre a natureza de código aberto do projeto, mas o Organic Maps continua a ser um aplicativo de mapas offline amplamente utilizado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Como usar Postgres para tudo</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Postgres para Tudo&quot; é um repositório que promove o uso do PostgreSQL, um popular banco de dados relacional de código aberto, para uma ampla gama de aplicações além das tarefas tradicionais de banco de dados. O repositório convida contribuições e acompanha vários usos inovadores do PostgreSQL, incluindo tarefas cron, filas de mensagens, análises e mais, destacando sua versatilidade. A iniciativa inclui 11 itens relacionados ao Supabase, uma plataforma que fornece serviços de backend usando PostgreSQL, mostrando sua integração e utilidade no desenvolvimento moderno de aplicações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão enfatiza a versatilidade do Postgres em várias aplicações, mas também aponta limitações, como o tratamento de caracteres nulos em strings e a necessidade de SQL personalizado para varreduras de índice de salto. - As opiniões variam sobre o uso do Postgres para todos os fins, com alguns alertando contra a dependência excessiva de um único banco de dados para grandes equipes e outros elogiando sua simplicidade e redução de complexidade. - Alternativas como Redis são mencionadas, juntamente com desafios na escalabilidade e a importância de evitar a superengenharia nas fases iniciais de um projeto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Lendas que me contaram sobre edição colaborativa, Parte 1: Algoritmos para edição offline</a></h2>
<ul>
<li>Em início de 2024, a pesquisa sobre sistemas de edição colaborativa para o editor de texto do Moment destacou desafios com a edição offline, onde algoritmos populares como CRDTs (Tipos de Dados Replicados Sem Conflito) e OT (Transformação Operacional) frequentemente falham. A edição offline aumenta conflitos diretos, com 20-30% desses conflitos resultando em resultados inaceitáveis, sugerindo que a questão é mais um desafio de interface/experiência do usuário (UI/UX) do que algorítmica. Pesquisadores estão agora focando em melhorar a experiência do usuário na edição offline, traçando paralelos com a forma como o git lida com a fusão de documentos, o que é um desenvolvimento promissor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo aborda os desafios da edição colaborativa, especialmente offline, e critica algoritmos atuais como Tipos de Dados Replicados Sem Conflito (CRDTs) e Transformação Operacional (OT) por nem sempre produzirem resultados semanticamente significativos. Há um consenso sobre a necessidade de melhorar a resolução de conflitos, potencialmente através de input do usuário ou ferramentas avançadas como Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), para lidar eficazmente com conflitos semânticos. A discussão também considera o papel das soluções de Interface do Usuário/Experiência do Usuário (UI/UX) em melhorar a experiência de edição colaborativa, destacando que a questão vai além dos algoritmos para compreender a intenção do usuário.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Saídas Estruturadas com Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Ollama introduziu suporte para saídas estruturadas, permitindo que modelos gerem saídas em um formato específico usando um esquema JSON.</li>
<li>Este recurso agora está disponível nas bibliotecas atualizadas Ollama Python e JavaScript, útil para tarefas como análise de dados de documentos e imagens.</li>
<li>Os usuários devem atualizar para a versão mais recente do Ollama e usar o parâmetro de formato em solicitações cURL ou bibliotecas, com futuras atualizações prometendo melhorias de desempenho e mais opções de formato.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ollama fornece um método para gerar dados estruturados, como JSON, a partir de modelos de linguagem, com discussões sobre o uso de gramáticas GBNF para formatos de saída mais versáteis, como XML ou SQL. - Usuários debatem a confiabilidade das saídas JSON em comparação com a linguagem natural, com insights sobre como os modelos de linguagem (LLMs) geram texto e o papel dos prompts estruturados. - A integração do Ollama com o llama.cpp é destacada por simplificar o uso do modelo, embora alguns a vejam apenas como um invólucro, e o recurso suporta vários modelos com diferentes níveis de precisão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon foi o último de sua espécie [vídeo]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reações</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, desenvolvido principalmente em linguagem assembly por uma pequena equipe, tornou-se um best-seller em 1999, exibindo um estilo de desenvolvimento raro.</li>
<li>Os fãs sugerem o OpenRCT2 para recursos aprimorados e compatibilidade, e o Roller Coaster Tycoon Classic para dispositivos modernos, enquanto alternativas como Parkitect e Planet Coaster oferecem experiências variadas.</li>
<li>O vídeo destaca a evolução do desenvolvimento de jogos e os desafios que pequenas equipes enfrentam ao competir com estúdios maiores, com sucessos independentes como Minecraft ilustrando o potencial para conquistas de pequenas equipes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Frutose na dieta aumenta o crescimento de tumores: pesquisa</a></h2>
<ul>
<li>Nos últimos 50 anos, o consumo de frutose aumentou significativamente, principalmente devido ao xarope de milho com alto teor de frutose em bebidas e alimentos processados.</li>
<li>Pesquisas da Universidade de Washington em St. Louis indicam que, embora a frutose não alimente diretamente os tumores, o fígado a converte em nutrientes que apoiam o crescimento tumoral em cânceres como melanoma, mama e colo do útero.</li>
<li>O estudo sugere potenciais novos tratamentos para o câncer ao explorar métodos para impedir que a frutose auxilie no crescimento de tumores, possivelmente por meio de mudanças na dieta ou de produtos farmacêuticos, com financiamento parcial dos Institutos Nacionais de Saúde (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Pesquisas da Universidade de Washington indicam que o consumo elevado de frutose pode promover o crescimento de tumores ao aumentar os lipídios circulantes, que são utilizados pelas células cancerígenas para crescer. - Enquanto a frutose em frutas é tipicamente segura devido aos nutrientes adicionais, a ingestão excessiva de fontes como xarope de milho com alto teor de frutose pode ser arriscada. - O estudo destaca a complexidade do metabolismo do câncer e a potencial influência da dieta na progressão do câncer, embora mais pesquisas sejam necessárias para compreender completamente esses mecanismos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Maiores programas de shell</a></h2>
<ul>
<li>O texto destaca programas significativos em shell, focando em scripts substanciais escritos à mão, em vez daqueles gerados por ferramentas como autoconf. - Entradas notáveis incluem akinomyoga/ble.sh, um Editor de Linha Bash com 61 mil linhas de código (LoC), e kalua, um addon OpenWRT com 56 mil linhas de código fonte (SLoC). - A lista oferece insights sobre a complexidade e diversidade da programação em shell, apresentando programas que utilizam estruturas de dados e algoritmos, tipicamente excedendo 5.000 linhas de código.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate se concentra nas complexidades e desafios do uso de grandes scripts shell, como problemas de legibilidade, tratamento de erros e portabilidade. - Os usuários sugerem considerar alternativas como Python ou AWK para tarefas complexas devido à melhor manutenção, enquanto ferramentas como ShellCheck podem ajudar a melhorar a qualidade dos scripts shell. - A conversa destaca o equilíbrio entre usar scripts shell para tarefas rápidas e optar por linguagens de programação mais robustas para projetos maiores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Programação–não prompting–LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy é uma estrutura projetada para construir sistemas de IA modulares usando código Python composicional, com foco em melhorar as saídas de modelos de linguagem (LM) sem depender apenas de prompts. - Ele suporta vários provedores de modelos de linguagem grandes (LLM) como OpenAI, Anthropic e Databricks, permitindo que os usuários descrevam o comportamento da IA como código, facilitando a iteração e otimização. - Originado do Stanford NLP, o DSPy tem uma forte presença comunitária no GitHub e Discord, contribuindo para a pesquisa de IA de código aberto e avançando arquiteturas de programas e otimizadores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reações</a></h3>
<ul>
<li>DSPy é uma estrutura projetada para otimizar prompts para modelos de linguagem (LMs) automatizando a seleção de subconjuntos de dados de treinamento, melhorando assim o desempenho e minimizando ajustes manuais.</li>
<li>Ele suporta o treinamento de ponta a ponta de programas de modelos de linguagem grande (LLM), prevenindo o uso de prompts desatualizados no código, e é particularmente útil para tarefas como extração e sumarização de dados.</li>
<li>Embora alguns usuários considerem a complexidade do DSPy desafiadora, ele é valorizado por sua abordagem estruturada e por recursos como asserções e sugestões que impõem restrições de saída.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Meu segundo ano sem emprego" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Meu%20segundo%20ano%20sem%20emprego&subheading=s%C3%A1bado%2C%207%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
