<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 19:07:43 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – Uma abordagem sistemática para a criação de documentação técnica</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis é uma abordagem sistemática para documentação técnica que foca nas necessidades do usuário, categorizando o conteúdo em quatro tipos: tutoriais, guias de instruções, referência técnica e explicação.</li>
<li>Este método aborda questões relacionadas ao conteúdo, estilo e organização, beneficiando tanto os usuários quanto os criadores ao melhorar a qualidade e a acessibilidade da documentação.</li>
<li>Diátaxis foi implementado com sucesso em projetos como Gatsby e Cloudflare, demonstrando sua eficácia prática em melhorar a clareza e a acessibilidade para o usuário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis é uma estrutura projetada para aprimorar a documentação técnica, categorizando o conteúdo em tutoriais, guias de instruções, materiais de referência e explicações, cada um atendendo a necessidades distintas dos usuários.</li>
<li>Essa abordagem está ganhando popularidade na redação técnica, pois visa melhorar a qualidade da documentação ao evitar a armadilha de criar documentos que servem para todos.</li>
<li>Embora a estrutura seja benéfica, alguns especialistas aconselham manter a flexibilidade para se adaptar a diferentes requisitos de documentação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Levando a quantização de contexto K/V para Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A integração da quantização de contexto K/V (Chave/Valor) no Ollama foi um esforço colaborativo entre a equipe do Ollama e a comunidade, levando aproximadamente cinco meses para ser concluída.</li>
<li>Desafios foram enfrentados na incorporação do recurso ao projeto, destacando as complexidades de contribuir para projetos de grande escala.</li>
<li>O projeto destaca a dedicação dos entusiastas no desenvolvimento de IA e inclui discussões sobre vários métodos de uso, como opções de GUI (Interface Gráfica do Usuário) e compatibilidade móvel, com ferramentas como OpenWebUI e LibreChat sendo recomendadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Próxima parada: Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One está programado para expandir seu serviço de transporte autônomo totalmente elétrico para Miami em 2026, utilizando Jaguar I-PACEs.</li>
<li>A expansão é em parceria com a Moove e segue testes bem-sucedidos nas desafiadoras condições climáticas de Miami.</li>
<li>Esta medida está alinhada com a ênfase de Miami em transporte sustentável e de energia limpa, e o serviço estará acessível através do aplicativo Waymo One.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Waymo está expandindo seu serviço de carros autônomos para Miami, uma cidade com condições de direção desafiadoras, como parte de sua estratégia para ampliar operações em várias cidades. A expansão levanta questões sobre a capacidade da Waymo de lidar com os desafios únicos de Miami, incluindo inundações frequentes e comportamentos agressivos de direção. A Waymo faz parcerias com empresas locais para gerenciar operações, focando em sua tecnologia de direção autônoma para abordar os altos custos e questões de segurança dos táxis dirigidos por humanos, visando uma solução de transporte urbano mais eficiente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Tribunal Federal Diz que Desmontar um Telefone para Instalar Firmware Não é uma &#39;Busca&#39;</a></h2>
<ul>
<li>O iPhone 6 é suscetível ao exploit checkm8, que é uma vulnerabilidade de segurança conhecida.</li>
<li>Dispositivos como o iPhone XS e modelos mais novos atualmente não são afetados por essa exploração, indicando medidas de segurança aprimoradas nos modelos mais recentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A corte federal decidiu que desmontar um telefone para instalar firmware não se qualifica como uma &quot;busca&quot; se o acesso aos dados for realizado com um mandado válido. O governo enfrentou desafios para acessar um dispositivo, levando-o a enviá-lo para reparo e atualização de firmware, com um novo mandado obtido antes da busca real de dados. Este caso destaca as complexidades nas interpretações legais e as dificuldades em criar manchetes claras para questões legais técnicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: Armazene 400 mil Vetores por $1 no PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord é uma nova extensão do PostgreSQL projetada para busca vetorial eficiente, capaz de armazenar 400.000 vetores por apenas $1, tornando-se mais econômica do que os concorrentes. Utiliza técnicas de IVF (Arquivo Invertido) e RaBitQ (Quantização Aleatória de Bits) para melhorar a velocidade de busca e a eficiência de memória, tornando-a adequada para lidar com grandes conjuntos de dados. VectorChord supera alternativas como Pinecone e pgvector em termos de preço e desempenho, oferecendo busca vetorial escalável com velocidade e precisão aprimoradas para aplicações que necessitam de respostas rápidas e precisas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Reações</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord introduziu uma extensão para PostgreSQL que permite armazenar 400.000 vetores por um custo de $1, destacando uma solução econômica para armazenamento de vetores.</li>
<li>Comparações com o AstraDB da Datastax revelam diferenças nas estratégias de replicação e nos custos associados, provocando discussões sobre desempenho e gerenciamento de atualizações.</li>
<li>O projeto planeja integrar recursos do pgvecto.rs e, eventualmente, descontinuar o suporte para ele, com os usuários explorando o potencial e as limitações do VectorChord na gestão de banco de dados vetorial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Bitcoin está acima de $100 mil</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Recentemente, o aumento do Bitcoin para mais de $100k reacendeu debates sobre seu valor, com discussões focando em seu papel como um ativo especulativo versus uma reserva de valor.</li>
<li>A ascensão gerou conversas sobre a desigualdade de riqueza, o impacto ambiental das criptomoedas e seu potencial como uma ferramenta financeira descentralizada.</li>
<li>Apesar das opiniões divergentes, o crescimento do Bitcoin continua a atrair atenção, com previsões de novos aumentos e alertas sobre sua volatilidade inerente.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – Uma abordagem sistemática para a criação de documentação técnica" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20Uma%20abordagem%20sistem%C3%A1tica%20para%20a%20cria%C3%A7%C3%A3o%20de%20documenta%C3%A7%C3%A3o%20t%C3%A9cnica&subheading=quinta-feira%2C%205%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Entre 2009 e 2012, os iPhones apresentavam um botão &quot;Enviar para o YouTube&quot; no aplicativo Fotos, resultando em inúmeros uploads com nomes de arquivo padrão IMG_XXXX. - Um bot foi desenvolvido, inspirado por Ben Wallace, para localizar 5 milhões desses vídeos, exibindo momentos brutos e não editados. - A coleção de vídeos está disponível para visualização, apresentada em ordem aleatória, oferecendo um vislumbre de conteúdo não filtrado daquela época.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno de um recurso de interface de usuário (UI) minimalista que exibe contagens de visualizações em vídeos, evocando nostalgia pelo conteúdo mais pessoal e autêntico da internet primitiva. - Os usuários expressam emoções mistas, com alguns vendo vídeos pessoais como uma invasão de privacidade, apesar de sua disponibilidade pública, destacando preocupações contínuas com a privacidade na cultura da internet. - A conversa reflete sobre a evolução da cultura da internet, contrastando a autenticidade bruta das experiências online passadas com a natureza mais sanitizada e potencialmente invasiva da privacidade da web atual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Meu filho (9 anos) usou JavaScript puro para criar um jogo e quer seu feedback.</a></h2>
<ul>
<li>Aos 9 anos, ele tem aprendido a programar, dominando HTML e CSS, e recentemente usou o Google Gemini para aprimorar suas habilidades. Ele criou um jogo codificando em HTML, CSS e JavaScript no VSCode e usou o Piskel para gráficos animados, com orientação de seus pais e do Google Gemini. A criança documentou sua experiência em um post de blog, discutindo o processo e recebendo feedback de seus pais programadores para refinar sua escrita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ao criar um jogo usando JavaScript, uma criança de 9 anos demonstrou habilidades em HTML, CSS e design de jogos com ferramentas como VSCode e Piskel. O jovem desenvolvedor recebeu orientação de seus pais programadores e utilizou o Google Gemini para aprimorar suas habilidades de codificação. O feedback da comunidade tem sido positivo, com sugestões de melhorias, indicando um ambiente de apoio para sua jornada na programação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Egoless Engineering</a></h2>
<ul>
<li>A palestra enfatiza a importância de fomentar melhores ambientes de trabalho ao desmantelar divisões de funções desnecessárias e incentivar a colaboração entre papéis. Destaca as ineficiências causadas pela divisão excessiva de funções e a concepção errônea de práticas &quot;devops&quot; que criam barreiras em vez de promover a colaboração. O palestrante defende a valorização da cooperação, curiosidade e responsabilidade compartilhada, sugerindo que a miséria não deve ser equiparada à produtividade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Egoless Engineering foca na colaboração, propriedade e minimização de processos desnecessários para aumentar a eficiência da equipe.</li>
<li>Destaca a importância de criar ambientes de alta confiança para aumentar a produtividade e alerta contra as ineficiências causadas pela política nas estruturas de equipe modernas.</li>
<li>Equilibrar autonomia com a supervisão necessária é crucial, especialmente em grandes projetos, para fomentar uma cultura de confiança e colaboração enquanto se gerenciam traços humanos como o ego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 está aqui</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 foi lançado, oferecendo uma grande atualização que simplifica aplicações dinâmicas renderizadas no servidor ao reduzir a necessidade de JavaScript e melhorar as capacidades em tempo real. - As principais características desta versão incluem um mecanismo de diferenciação para atualizações eficientes, componentes HEEx para melhor composições de HTML e uploads interativos, todos aproveitando Elixir e a VM Erlang para latência e escalabilidade superiores. - A atualização também introduz novos recursos como streams e operações assíncronas, com planos futuros para integrar hooks JavaScript e Web Components, incentivando os desenvolvedores a explorar sua configuração fácil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 foi lançado, apresentando um novo instalador para configuração mais fácil e funcionalidades aprimoradas.</li>
<li>A liberação é considerada um marco importante para os projetos Elixir e Phoenix, com os usuários elogiando sua produtividade e facilidade de uso em comparação com outros frameworks.</li>
<li>Apesar de alguns desafios, como gerenciar conexões não confiáveis, a comunidade está ativamente buscando soluções, e o criador, Chris McCord, está aberto a feedback.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: Um modelo de mundo de fundação em larga escala</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, lançado em 4 de dezembro de 2024, é um modelo mundial de base em larga escala projetado para gerar ambientes 3D diversos para treinamento de agentes de IA. Desenvolvido pela equipe de Jack Parker-Holder, o Genie 2 pode criar mundos jogáveis e controláveis por ação a partir de um único prompt de imagem, apoiando a prototipagem rápida e experiências interativas. O Genie 2 avança a pesquisa em IA ao modelar interações de objetos, animações de personagens e física ambiental, enfrentando o desafio de criar ambientes de treinamento ricos para agentes incorporados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, desenvolvido pela DeepMind, é um novo modelo de mundo que demonstra potencial em navegar por ambientes usando fotos e texto, mas carece de detalhes técnicos, código e acesso aberto.</li>
<li>É considerado mais um protótipo para pesquisa e desenvolvimento do que um produto acabado, levando a críticas sobre sua inacessibilidade e aplicação prática limitada.</li>
<li>A discussão em torno do Genie 2 destaca os desafios do conteúdo gerado por IA, o potencial para aplicações futuras e a natureza competitiva do desenvolvimento de IA, com sua utilidade e impacto no mundo real ainda incertos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD é um jogo de simulação de código aberto baseado no Transport Tycoon Deluxe</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 foi lançado em 3 de maio de 2024, com foco na correção de bugs desde o lançamento inicial. - As principais atualizações incluem a resolução de um bug de dessincronização no modo multijogador e melhorias no localizador de caminhos de navios e na funcionalidade de desagrupamento. - Os jogadores demonstraram um envolvimento significativo, registrando 34.700 horas em 17.219 jogos na semana passada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Reações</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD é um jogo de simulação de código aberto inspirado no Transport Tycoon Deluxe, notável por ser jogável sem a necessidade de ativos adicionais, ao contrário de muitos outros remakes de código aberto. Lançado em 2004, o OpenTTD substituiu os gráficos do jogo original até 2009, permitindo sua distribuição em plataformas como Steam, mantendo o estilo original sem copiar ativos. O jogo suporta multijogador e tem aplicações educacionais, como no desenvolvimento de IA, e continua a ser popular por seu apelo nostálgico e jogabilidade envolvente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Meu compilador C se compilou</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um usuário detalhou sua jornada no desenvolvimento de um compilador C autocompilável, destacando os desafios e recompensas do processo.</li>
<li>Feedback focado em aderir aos princípios DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) e evitar conversões de tipo desnecessárias com malloc(), uma função de alocação de memória em C.</li>
<li>A discussão se expandiu para incluir tópicos como compatibilidade de compiladores, estilo de codificação, bootstrapping e os prós e contras de usar Makefiles versus scripts Python para builds de projetos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Como cultivar relacionamentos profissionais</a></h2>
<ul>
<li>O Modelo de Colaboração TJS (The Journey to Synergy) descreve sete estados de relacionamentos profissionais, que vão desde competitivo até identidade compartilhada, para aprimorar a colaboração.</li>
<li>O modelo enfatiza a transição de uma mentalidade de soma zero para uma sinergia de alta qualidade, incentivando uma mentalidade de abundância e alinhamento com objetivos e valores pessoais.</li>
<li>Os estágios principais incluem Competição, Coexistência, Comunicação, Cooperação, Coordenação, Colaboração e &quot;Somos os mesmos&quot;, com o objetivo final de alcançar mais coletivamente do que individualmente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">A course de física de partículas para estudantes do ensino médio</a></h2>
<ul>
<li>CERN&#39;s Physics Education Research team desenvolveu um curso piloto de física de partículas para estudantes do ensino médio, composto por 16 capítulos com vídeos e questionários. O curso, com duração de aproximadamente 4 horas, abrange tópicos fundamentais como &quot;O que é uma partícula?&quot; e &quot;O que é um acelerador de partículas?&quot; e inclui experimentos faça-você-mesmo. Os participantes podem completar os capítulos em qualquer ordem e ganhar um certificado digital ao concluir todos os questionários, com feedback incentivado para aprimorar futuras iterações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A disciplina de física de partículas para estudantes do ensino médio no Reino Unido envolveu 54 adolescentes de 36 escolas, realizada online ao longo de oito semanas. Apesar de desafios como interação limitada e questões de autoestima, mais de 80% dos estudantes passaram em um teste com perguntas de um exame de física quântica de pós-graduação de Oxford, com metade alcançando distinções. O sucesso do curso sem matemática complexa levou a discussões sobre a obrigatoriedade do uso de câmeras em aulas online, engajamento dos estudantes e acessibilidade linguística para falantes não nativos de inglês.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">No NAT November: Meu mês sem IPv4</a></h2>
<ul>
<li>O desafio &#39;No NAT November&#39; envolveu desativar o IPv4 e usar apenas o IPv6, destacando o potencial e os desafios da transição para redes exclusivamente IPv6. O autor sugere uma abordagem &#39;principalmente IPv6&#39;, que prioriza o IPv6 enquanto mantém redes de pilha dupla, reduzindo a manutenção e preparando para um futuro sem IPv4. Tecnologias de transição como NAT64 e DNS64 ajudaram a resolver problemas de compatibilidade, com dispositivos Apple se adaptando bem, enquanto Windows e Linux mostraram resultados mistos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os desafios na transição do IPv4 para o IPv6 são destacados na discussão, incluindo problemas de suporte de ISP, limitações de hardware e obstáculos comerciais e técnicos.</li>
<li>Os usuários observam os benefícios do IPv6, como a melhoria na latência e a simplificação do gerenciamento de rede ao evitar as complexidades do NAT (Tradução de Endereços de Rede).</li>
<li>A conversa inclui ceticismo sobre a adoção do IPv6 e explora soluções técnicas, configurações e seu impacto na segurança e gestão de redes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Formaldeído causa mais câncer do que qualquer outro poluente tóxico do ar</a></h2>
<ul>
<li>Formaldeído, um poluente atmosférico prevalente proveniente de fontes como escapamento de carros e fábricas, apresenta riscos significativos de câncer, particularmente ligado à leucemia mieloide. Esforços para regular o formaldeído têm sido obstruídos pela influência da indústria e mudanças políticas, com retrocessos notáveis durante a administração Trump. A investigação da ProPublica destaca os riscos subestimados da exposição ao formaldeído e os desafios contínuos na implementação de regulamentações eficazes, apesar de algum progresso sob a administração Biden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Formaldeído é reconhecido como um importante poluente do ar cancerígeno, com debates em andamento sobre sua regulamentação e os riscos à saúde associados, particularmente a leucemia mieloide.</li>
<li>A Agência de Proteção Ambiental (EPA) enfrenta críticas de alguns cientistas em relação à sua avaliação dos riscos do formaldeído, destacando a tensão entre a segurança pública e os interesses econômicos.</li>
<li>Formaldeído é comumente encontrado em produtos como materiais de construção e tratamentos capilares, levantando preocupações sobre a exposição, enquanto discussões mais amplas incluem a poluição de pneus de veículos e a redução da dependência de carros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 está programada para ser realizada online nos dias 7 e 8 de dezembro, com palestras, oportunidades de voluntariado e discussões centradas em GNU Emacs e Emacs Lisp.</li>
<li>O evento utilizará software gratuito para streaming e incluirá um evento satélite em Lucerna, Suíça, oferecendo uma experiência híbrida.</li>
<li>Os participantes podem se engajar em discussões através da lista de discussão emacsconf-discuss, organizar-se pelo emacsconf-org e conectar-se no IRC em #emacsconf em irc.libera.chat, com conteúdo licenciado sob CC BY-SA 4.0 e GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Reações</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 enfatiza a dedicação duradoura da comunidade Emacs, destacando suas características únicas, apesar de não ser tão popular quanto editores como o VS Code. - As discussões principais focam no apelo de nicho do Emacs, na relação entre popularidade e sustentabilidade de software, e em apresentações inovadoras na conferência. - Tópicos notáveis incluem a integração do Emacs com IA e modos únicos como o gptel, destacando sua adaptabilidade e relevância contínua.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">CEO da UnitedHealthcare é fatalmente baleado no centro de Manhattan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O CEO da UnitedHealthcare foi tragicamente baleado em Manhattan, levando a uma ampla especulação sobre o motivo por trás do incidente.</li>
<li>Alguns sugerem que o motivo pode estar ligado às práticas controversas da UnitedHealthcare, incluindo a negação de reivindicações para doenças terminais.</li>
<li>O evento gerou conversas sobre a segurança de indivíduos de alto perfil e o impacto das ações corporativas no sentimento público.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King fechará suas 3 estações de rádio no Maine</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King está fechando suas três estações de rádio em Bangor, Maine, após mais de 40 anos de propriedade, devido a perdas financeiras e sua idade.</li>
<li>As estações, que refletem a paixão de King pela música rock e pela mídia local, encerrarão as operações na véspera de Ano Novo.</li>
<li>Esta decisão marca uma mudança significativa nos negócios de King, à medida que ele reorganiza seus empreendimentos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King está fechando suas três estações de rádio no Maine devido aos desafios impostos pelo aumento da radiodifusão corporativa, o que torna difícil para pequenas estações competirem.</li>
<li>A indústria de rádio está enfrentando dificuldades à medida que plataformas digitais como podcasts e YouTube se tornam mais populares, atraindo o público para longe do rádio tradicional.</li>
<li>Ao fechamento das estações King&#39;s destaca as dificuldades mais amplas que as empresas de rádio independentes enfrentam para se adaptar a um ambiente de mídia em rápida evolução.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">O Porsche Macan EV está sendo recolhido porque seus faróis são muito brilhantes</a></h2>
<ul>
<li>Porsche está fazendo o recall de 2.941 modelos Macan Electric nos EUA devido a faróis que são muito brilhantes, exigindo uma visita ao centro de serviço para uma atualização de software.</li>
<li>O problema não pode ser resolvido por meio de uma atualização remota, exigindo uma visita física a um centro de serviço para o reparo gratuito.</li>
<li>O recall afeta veículos fabricados entre 15 de março e 4 de novembro de 2024, com concessionárias e proprietários sendo notificados em dezembro de 2024 e janeiro de 2025, respectivamente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Porsche Macan EV está sendo recolhido devido a faróis que são excessivamente brilhantes, causando desconforto e preocupações de segurança para os motoristas.</li>
<li>A retirada destaca as diferenças nas regulamentações de faróis entre os EUA e a Europa, com os EUA tendo limites de brilho mais rigorosos, mas menos fiscalização sobre o ajuste adequado.</li>
<li>O problema destaca uma frustração mais ampla entre os motoristas em relação ao aumento do brilho dos faróis modernos de carros, especialmente em veículos maiores como SUVs e caminhões.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=quarta-feira%2C%204%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Pequeno Livro Vermelho do Facebook</a></h2>
<ul>
<li>Em 2012, o Facebook criou um &#39;Pequeno Livro Vermelho&#39; para manter sua identidade e foco enquanto se expandia para um bilhão de usuários, enfatizando princípios como quebrar coisas, pensar grande e mover-se rapidamente.</li>
<li>O livro, projetado por Ben Barry, serviu como um manifesto para preservar o ethos do Facebook durante o rápido crescimento, destacando a importância da narrativa na ampliação da cultura da empresa.</li>
<li>A versão digital de alta qualidade deste livro raro foi criada para ilustrar como empresas bem-sucedidas mantêm sua identidade e cultura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reações</a></h3>
<ul>
<li>‘Little Red Book’ do Facebook era um guia para funcionários de 2012, projetado para inspirar um senso de missão e otimismo tecnológico.</li>
<li>O guia enfrentou críticas por sua ingenuidade e falta de autoconsciência, especialmente à luz das controvérsias posteriores do Facebook envolvendo privacidade de dados e desinformação.</li>
<li>O livro é visto como uma relíquia de uma era mais esperançosa na tecnologia, contrastando com as realidades complexas atuais das mídias sociais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Presidente sul-coreano declara lei marcial de emergência</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Presidente sul-coreano Yoon Suk Yeol declarou lei marcial de emergência, mas a Assembleia Nacional votou para exigir sua revogação, tornando a declaração nula.</li>
<li>A liderança militar insiste que a lei marcial continuará até que o presidente a encerre oficialmente, levando a debates sobre obrigações constitucionais e um possível impeachment.</li>
<li>A declaração é comparada a uma tentativa de golpe, levantando preocupações sobre o papel dos militares e os motivos do presidente, incluindo evitar investigações de escândalos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Lições que aprendi trabalhando em uma galeria de arte</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O texto enfatiza a natureza subjetiva da avaliação da arte e a importância do networking para o sucesso na carreira de um artista. - Discute os desafios em prever exposições de arte bem-sucedidas e o papel das conexões profissionais iniciais. - A conversa se estende às complexidades de definir &quot;grande arte&quot;, a influência do sucesso comercial e a importância da comunicação em ambientes profissionais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator e Poder no Vale do Silício</a></h2>
<ul>
<li>Em 2010, a AdGrok, uma pequena startup, enfrentou um processo de seu ex-empregador, Adchemy, que ameaçou sua estabilidade financeira. O Y Combinator, um acelerador de startups que apoiava a AdGrok, desempenhou um papel crucial na resolução do processo ao usar sua influência com os investidores da Adchemy e potenciais parceiros de negócios. Apesar de vencer o processo, a provação levou à venda da AdGrok para o Twitter em 2011, enquanto a Adchemy foi posteriormente vendida para o Walmart Labs em uma aquisição de liquidação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) é um grande influenciador no Vale do Silício, determinando quais startups ganham tração após o acelerador. - Críticos sugerem que o YC adotou uma estratégia de &quot;spray and pray&quot;, priorizando o número de startups em detrimento da seletividade e qualidade. - O debate gira em torno de se o YC deve expandir suas operações ou concentrar-se em menos startups de alta qualidade, refletindo complexidades mais amplas na cultura de startups e nas estratégias de investimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 meses de OCaml após 8 anos de Haskell em produção (2023)</a></h2>
<ul>
<li>O autor compara Haskell e OCaml com base em sua experiência, destacando que Haskell possui mais recursos e pacotes, mas a simplicidade do OCaml aumenta a produtividade. As ferramentas do Haskell são poderosas, mas inconsistentes, enquanto as ferramentas do OCaml são diretas e confiáveis, com mensagens de compilador sucintas. Ambas as linguagens são adequadas para uso industrial, mas o autor prefere OCaml por seu foco no desenvolvimento em vez de pensar demais, apesar da documentação mais abrangente do Haskell.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor compara suas experiências com Haskell e OCaml, destacando a sintaxe elegante, mas complexa de Haskell e as ferramentas inconsistentes, especialmente com versões específicas do GHC (Glasgow Haskell Compiler). OCaml é elogiado por sua simplicidade, sistema de módulos mais simples, compilador mais rápido e praticidade em produção, com menos extensões de linguagem e uma curva de aprendizado mais gerenciável. O autor enfatiza a importância de uma biblioteca padrão robusta para o sucesso de uma linguagem de programação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Vacina semestral contra HIV mostra 100% de eficácia em mulheres</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A nova injeção semestral contra o HIV demonstrou 100% de eficácia em mulheres, oferecendo uma alternativa promissora às pílulas diárias ou injeções mensais.</li>
<li>Este desenvolvimento é crucial para indivíduos que acham desafiador aderir a regimes de medicação diários, potencialmente simplificando os esforços de prevenção do HIV.</li>
<li>Apesar de sua promessa, o custo da forma injetável é uma preocupação, embora a Gilead planeje oferecer versões genéricas mais acessíveis em 120 países de baixa renda, o que pode impactar a saúde pública em regiões de alta prevalência de HIV.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Retirada de Warcraft I e II pela Blizzard testa o novo Programa de Preservação da GOG</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard solicitou à GOG que removesse o pacote sem DRM de Warcraft I &amp; II de sua loja devido ao lançamento das versões remasterizadas.</li>
<li>GOG está oferecendo o pacote com desconto antes da remoção, garantindo que os compradores ainda terão acesso e receberão atualizações para compatibilidade com sistemas modernos.</li>
<li>Esta situação destaca a tensão contínua entre as versões remasterizadas e originais dos jogos, com a GOG se esforçando para preservar jogos clássicos, apesar das decisões dos editores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Remoção de Warcraft I e II pela Blizzard do GOG gerou críticas, especialmente à luz do feedback negativo sobre o remaster de Warcraft 3.</li>
<li>Os fãs expressam preocupação de que a Blizzard, após a fusão com a Activision, esteja focando mais em lucros de curto prazo do que em manter a qualidade dos jogos.</li>
<li>Esta situação ressalta as dificuldades em preservar a história dos jogos, conforme destacado pelo Programa de Preservação da GOG, e reflete a tendência da indústria em direção a modelos orientados para o lucro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi aumenta o desempenho do Pi 5 com ajuste de SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>Os engenheiros do Raspberry Pi otimizaram os tempos de SDRAM (Memória de Acesso Aleatório Dinâmico Síncrono), resultando em um aumento de desempenho de 10-20% para o Pi 5 e Pi 4 a 2,4 GHz.</li>
<li>Overclocking, que envolve aumentar a velocidade do clock além das especificações do fabricante, pode alcançar até 32% de aumento de velocidade, com a maioria dos Pi 5 atingindo 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Esses aprimoramentos de desempenho, incluindo a emulação NUMA (Acesso Não Uniforme à Memória) para melhor gerenciamento de cargas de trabalho em múltiplos núcleos, podem em breve estar disponíveis por meio de atualizações de firmware, potencialmente se tornando recursos padrão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Raspberry Pi 5 teve um desempenho melhorado devido ao ajuste do SDRAM, levando a discussões sobre o uso de Intel N100s como uma alternativa. - O aumento dos preços dos Raspberry Pis torna os Intel N100s mais atraentes para aqueles que priorizam o desempenho por dólar, apesar das vantagens do Pi em GPIO (Entrada/Saída de Propósito Geral) e tamanho compacto. - O debate se concentra nos melhores casos de uso, com alguns favorecendo os Raspberry Pis pela simplicidade e outros escolhendo os N100s por seu poder e versatilidade superiores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Não precisa me enviar e-mail sobre o Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>O nome e o e-mail do autor estão incluídos no cliente VPN AnyConnect da Cisco devido ao uso da biblioteca curl, levando à confusão entre os usuários que buscam suporte. O autor esclarece que é o desenvolvedor principal do curl, um componente usado no aplicativo, mas não é afiliado à Cisco ou ao AnyConnect. Usuários que precisam de suporte para o AnyConnect devem entrar em contato diretamente com a Cisco pelo e-mail <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, o criador do curl, frequentemente recebe pedidos de suporte mal direcionados para o Cisco AnyConnect, ilustrando problemas com empresas que obscurecem seus canais de suporte. - Os usuários muitas vezes ignoram seus departamentos de TI, possivelmente devido a interações negativas anteriores, levando-os a buscar ajuda de partes não relacionadas. - A conversa também destaca as dificuldades de contatar diretamente indivíduos online, principalmente devido a preocupações com spam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">DuckDuckGo doa $25 mil para a Fundação Perl e Raku</a></h2>
<ul>
<li>DuckDuckGo doou $25.000 para a The Perl and Raku Foundation (TPRF) no &#39;Giving Tuesday&#39;, contribuindo para a missão deles de promover as linguagens de programação Perl e Raku.</li>
<li>Desde 2011, a DuckDuckGo doou mais de 6 milhões de dólares para organizações que apoiam a confiança online, destacando seu compromisso em promover ambientes online seguros e confiáveis.</li>
<li>A doação ajudará no financiamento do desenvolvimento central do Perl e de projetos comunitários, com a TPRF expressando gratidão pelo apoio do DuckDuckGo e confiança em sua missão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uma doação de $25 mil da DuckDuckGo para a Perl and Raku Foundation gerou discussões sobre a sustentabilidade de projetos de código aberto.</li>
<li>O declínio no uso do Perl e a falta de contribuições de empresas que dependem dele destacam preocupações sobre seu financiamento futuro e questões de dívida técnica.</li>
<li>O debate sobre a dependência do modelo de código aberto em doações e trabalho voluntário sugere a exploração de métodos alternativos de financiamento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Empresa afirma que aumento de preço de 1.000% a levou do VMware para rival de código aberto</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, um operador de nuvem do Reino Unido, transferiu 20.000 máquinas virtuais (VMs) do VMware para o OpenNebula após um aumento de preço de 1.000% depois que a Broadcom adquiriu o VMware.</li>
<li>Essa migração aumentou a eficiência das VMs em 200% e permitiu que a Beeks alocasse mais recursos para as cargas de trabalho dos clientes.</li>
<li>Com a aquisição da VMware pela Broadcom, houve um aumento nos custos e uma redução no suporte, levando muitas empresas, incluindo a AT&amp;T, a buscar alternativas devido à insatisfação dos clientes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Aumento significativo de preços levou uma empresa a fazer a transição do VMware para uma alternativa de código aberto, refletindo uma tendência mais ampla na indústria.</li>
<li>A aquisição da VMware pela Broadcom e as mudanças subsequentes nos preços estão levando as empresas a explorar outras opções, com a Red Hat ganhando novos clientes como resultado.</li>
<li>O deslocamento da indústria em direção à conteinerização e ao Kubernetes está reduzindo o apelo das máquinas virtuais tradicionais, enfatizando a necessidade de considerar o bloqueio de fornecedor e explorar alternativas como Proxmox ou OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Pequeno Livro Vermelho do Facebook" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Pequeno%20Livro%20Vermelho%20do%20Facebook&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%203%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel anuncia aposentadoria de Pat Gelsinger</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO da Intel, anunciou sua aposentadoria após mais de 40 anos, com efeito a partir de 1º de dezembro de 2024, com David Zinsner e Michelle Johnston Holthaus atuando como co-CEOs interinos.</li>
<li>O conselho está comprometido em manter a liderança de produto e eficiência, com Frank Yeary como presidente executivo interino durante a busca por um novo CEO.</li>
<li>Intel continua a ser líder em tecnologia de semicondutores, inspirada pela Lei de Moore, com foco em inovação e continuidade de liderança.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Com a aposentadoria do CEO da Intel, Pat Gelsinger, surgiram especulações sobre o futuro da empresa, com opiniões divididas sobre se sua estratégia agressiva foi benéfica ou indicativa de problemas subjacentes.</li>
<li>Discutiram-se potenciais fusões, incluindo uma sugestão controversa de fusão com a AMD, o que levanta preocupações sobre a criação de um monopólio.</li>
<li>A declaração provocou reações mistas, com alguns vendo-a como um erro e outros considerando-a uma mudança necessária para o progresso da Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Quais Obras Entrarão em Domínio Público em 2025?</a></h2>
<ul>
<li>Em 1º de janeiro de 2025, novas obras entrarão em domínio público, incluindo aquelas de criadores que morreram em 1954 e 1974, e filmes/livros dos EUA de 1929.</li>
<li>O Public Domain Review, uma Community Interest Company do Reino Unido, utiliza os lucros para benefício da comunidade e depende de doações dos leitores.</li>
<li>Os leitores são incentivados a explorar recursos como o “Public Domain Day Countdown” de John Mark Ockerbloom e o Manifesto da Communia para mais informações sobre o domínio público.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em 2025, a expiração das últimas patentes do codec de vídeo h.264 (AVC) o tornará livremente disponível, potencialmente aumentando a acessibilidade e reduzindo os custos para os usuários.</li>
<li>O codec HEVC continua enredado em complexidades de patentes, destacando os desafios contínuos na acessibilidade de codecs de vídeo.</li>
<li>Discussões sobre a reforma dos direitos autorais estão em andamento, com propostas para prazos mais curtos e mais licenças obrigatórias para equilibrar os direitos dos criadores com o acesso público, abordando preocupações de que os prazos longos atuais beneficiam principalmente as corporações.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Como Estudar Matemática (2017)</a></h2>
<ul>
<li>O ensaio de Lawrence Neff Stout fornece estratégias para estudar matemática em nível universitário, enfatizando a necessidade de uma compreensão mais profunda da teoria, definições e provas em comparação com a matemática do ensino médio. - As principais estratégias incluem entender definições precisas, memorizar e compreender teoremas e provas, e usar técnicas como trabalhar de trás para frente para ver como os conceitos se interconectam. - O ensaio destaca a importância de praticar problemas para desenvolver técnicas e julgamento, e ressalta que a compreensão é mais crucial do que a memorização na matemática universitária.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Desfrutar do estudo da matemática pode melhorar a compreensão e levar ao sucesso, já que muitos estudantes enfrentam dificuldades com a matéria devido a métodos de ensino pouco envolventes. Ter um mentor para revelar os aspectos agradáveis da matemática e construir confiança desde cedo pode evitar que os alunos desistam prematuramente. Estratégias eficazes incluem envolver-se profundamente com o material, resolver problemas e entender definições e provas, equilibrando intuição com estudo rigoroso para alcançar a maestria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Gene responsável pela pelagem laranja em gatos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Estudos recentes indicam que o gene Arhgap36, que influencia os níveis de GTP e a atividade do receptor MC1R, pode ser responsável pela pelagem laranja em gatos, em vez do gene Mc1r associado ao cabelo ruivo em humanos.</li>
<li>Esta descoberta destaca a complexidade da genética, onde um único gene pode impactar múltiplas características, e faz parte de esforços de pesquisa mais amplos para entender os mecanismos genéticos.</li>
<li>Compreender esses fatores genéticos tem implicações potenciais para a reprodução e saúde, contribuindo para a popularidade dos gatos laranja, frequentemente notados por seu comportamento brincalhão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">‘Brain rot’ é nomeada a Palavra do Ano de 2024 pela Oxford</a></h2>
<ul>
<li>O Oxford Word of the Year para 2024 é &quot;brain rot&quot;, selecionado através de uma votação pública com mais de 37.000 participantes, destacando sua crescente relevância. &quot;Brain rot&quot; descreve o declínio mental decorrente do consumo de conteúdo trivial online, com um aumento de 230% no uso de 2023 para 2024, refletindo preocupações sobre o impacto do consumo digital na saúde mental. Originalmente cunhado por Henry David Thoreau em 1854, o termo ganhou popularidade em plataformas como o TikTok, gerando discussões sobre os efeitos do excesso de conteúdo online, especialmente entre a Geração Z e a Geração Alpha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reações</a></h3>
<ul>
<li>“Brain rot” foi selecionada como a Palavra do Ano de 2024 pela Oxford, referindo-se ao declínio do estado mental devido ao consumo excessivo de conteúdo trivial online. O termo destaca preocupações sobre a diminuição da capacidade de atenção e as qualidades viciantes da mídia digital, como redes sociais, TV e videogames. As conversas em torno de “brain rot” enfatizam a necessidade de moderação para equilibrar o relaxamento e evitar a superestimulação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Programando o C64 com o Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>O VS64 extension permite programar o Commodore 64 usando o Visual Studio Code no Mac, Windows e Linux, oferecendo uma alternativa moderna e multiplataforma ao CBM PRG Studio, que é exclusivo para Windows.</li>
<li>VS64 suporta programação em BASIC, Assembly e C com destaque de sintaxe, ferramentas e recursos como numeração automática e uso de rótulos, aprimorando a experiência de desenvolvimento.</li>
<li>Ele se integra com os montadores ACME e Kick, os compiladores C/C++ CC65 e LLVM-MOS, e o emulador VICE C64 para depuração, tornando-se uma ferramenta abrangente para o desenvolvimento no C64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão enfatiza a nostalgia e o interesse contínuo na computação retrô, particularmente na programação do Commodore 64 (C64) usando o Visual Studio Code.</li>
<li>Os participantes compartilham experiências com sistemas vintage, creditando-os por inspirar suas carreiras em desenvolvimento de software, e discutem ferramentas como &#39;retro debugger&#39; e tutoriais no YouTube para aprender sobre jogos e demos antigos.</li>
<li>A conversa destaca os desafios e as alegrias de programar em linguagem assembly e BASIC, e menciona ferramentas e extensões modernas que aprimoram a experiência de codificação retrô.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel anuncia aposentadoria de Pat Gelsinger" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20anuncia%20aposentadoria%20de%20Pat%20Gelsinger&subheading=segunda-feira%2C%202%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Advento do Código 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, criado por Eric Wastl, é um calendário do Advento com quebra-cabeças de programação adequados para todos os níveis de habilidade, que podem ser resolvidos em qualquer linguagem de programação.</li>
<li>As charadas são projetadas para rodar eficientemente em hardware mais antigo e são destinadas para prática, entrevistas ou entretenimento, sem exigir um conhecimento em ciência da computação.</li>
<li>Os participantes são incentivados a compartilhar suas experiências, testar soluções com exemplos e buscar ajuda, se necessário, enquanto aderem a diretrizes como não usar IA para resolver quebra-cabeças e respeitar as regras de marcas registradas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 começou, com participantes se engajando em resolução de problemas criativos e compartilhando suas experiências. Alguns participantes estão experimentando abordagens únicas, como usar C sem bibliotecas padrão ou explorar novas linguagens de programação como Swift ou Ada. Embora haja preocupações sobre o impacto da IA na tabela de classificação, o evento promove principalmente o prazer pessoal, aprendizado e interação comunitária.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Apenas uma Autoridade Certificadora brasileira confiada pela Microsoft emitiu um certificado para google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Autoridade Certificadora (CA) brasileira, confiável apenas pela Microsoft, emitiu um certificado para google.com, violando as regras de Autorização de Autoridade Certificadora (CAA) do Google.</li>
<li>Este incidente levanta preocupações sobre a confiabilidade da CA e a decisão da Microsoft de confiar nela, já que outros navegadores importantes não o fazem.</li>
<li>O certificado poderia facilitar ataques man-in-the-middle, permitindo que atacantes se passassem pelo Google e distribuíssem malware, destacando a necessidade de uma supervisão mais rigorosa e transparência nas decisões de confiança das Autoridades Certificadoras (CA).</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Sistema de câmeras de segurança doméstica privado de código aberto (criptografia de ponta a ponta)</a></h2>
<ul>
<li>O autor desenvolveu um sistema de câmeras de segurança doméstica chamado Privastead, focando na privacidade ao usar criptografia de ponta a ponta com OpenMLS e implementando-o principalmente em Rust. - O Privastead é de código aberto para aqueles com preocupações de privacidade, exigindo uma câmera IP compatível, uma máquina local, um servidor e um smartphone Android para a configuração. - Atualmente, o sistema suporta apenas uma câmera IP e Android, mas o autor busca feedback da comunidade e contribuições para aprimorar suas capacidades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Privastead é um sistema de câmeras de segurança doméstica de código aberto desenvolvido para abordar preocupações de privacidade com soluções existentes, utilizando criptografia de ponta a ponta via OpenMLS. O sistema é implementado principalmente em Rust e requer uma câmera IP compatível, uma máquina local, um servidor e um smartphone Android para operação. O projeto está disponível no GitHub, convidando feedback e contribuições da comunidade para aprimorar sua funcionalidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs faz a conversão in-place do sistema de arquivos NTFS para o Btrfs de código aberto</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs é uma ferramenta projetada para converter sistemas de arquivos NTFS para Btrfs no local, preservando a imagem original como uma cópia reflink para possível recuperação de espaço.</li>
<li>O ferramenta está disponível tanto para Windows quanto para Linux, com instruções específicas de instalação e dependências para cada plataforma, e inclui recursos como suporte a compressão e reversão para NTFS.</li>
<li>Limitações incluem a falta de suporte para atributos estendidos mais antigos, grandes fluxos de dados alternativos (ADS) e arquivos criptografados, com condições específicas necessárias para inicializar o Windows a partir de um sistema de arquivos Btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs é uma ferramenta que permite a conversão in-loco de NTFS (New Technology File System) para Btrfs (B-tree File System), gerando discussões sobre sua utilidade e o momento adequado para transferências de grandes volumes de dados.</li>
<li>Os usuários compartilham experiências mistas com o Btrfs, apreciando recursos como snapshots, mas lembrando de problemas de estabilidade no passado, enquanto também discutem outros sistemas de arquivos como ZFS e bcachefs.</li>
<li>A conversa destaca as complexidades e riscos da gestão de sistemas de arquivos, com alguns usuários defendendo backups e formatações novas em vez de ferramentas de conversão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD desativa o buffer de loop do Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>AMD desativou o buffer de loop em seus CPUs Zen 4, uma característica destinada à otimização de energia em vez de melhoria de desempenho. - Testes de desempenho indicam diferenças negligenciáveis com o buffer de loop desativado, já que o cache de operações compensa com largura de banda suficiente. - A decisão de desativar o buffer de loop, possivelmente devido a um bug de hardware, é improvável que impacte significativamente o desempenho ou o consumo de energia, e a característica não foi amplamente documentada pela AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reações</a></h3>
<ul>
<li>AMD desativou o buffer de loop em suas CPUs Zen 4, provavelmente devido a vulnerabilidades de hardware não divulgadas, resultando em uma leve diminuição de desempenho em certas situações. O buffer de loop foi projetado para melhorar a eficiência energética e o desempenho, mas sua remoção indica que pode não ter oferecido vantagens substanciais. A decisão silenciosa de desativar o buffer de loop gerou preocupações sobre transparência e a gestão de vulnerabilidades de hardware.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One Lançado: Primeiro Roteador Projetado Especificamente para OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>O Software Freedom Conservancy (SFC) e o OpenWrt lançaram o OpenWrt One, um roteador sem fio projetado para promover a liberdade de software e o direito de reparo, com preço de $89 com um estojo ou $68,42 para a placa.</li>
<li>O roteador é inquebrável, totalmente compatível com copyleft, e possui um SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, 1 GiB de RAM DDR4, suportando Power over Ethernet (PoE) e alimentação USB-C, com uma interface serial USB para usuários avançados.</li>
<li>O dispositivo está em conformidade com a FCC, demonstrando que o direito de reparo de software pode estar alinhado com os requisitos regulatórios, e cada compra inclui uma doação de $10 para o OpenWrt na Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reações</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, o primeiro roteador especificamente projetado para o firmware de código aberto OpenWrt, foi lançado, com preço de $89. Ele visa equilibrar a conformidade com copyleft com as regulamentações da FCC, embora ainda inclua alguns blobs binários proprietários para funcionalidade Wi-Fi. O lançamento gerou discussões sobre os benefícios de separar as funções de roteador e Wi-Fi para maior flexibilidade no hardware de rede.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean responde à indústria de EDA sobre AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean abordou as críticas em relação ao AlphaChip do Google, observando que os críticos não seguiram etapas essenciais de replicação, como o pré-treinamento. O debate questiona se o desempenho do AlphaChip está no mesmo nível das ferramentas existentes, com alguns sugerindo que as alegações do Google podem ser exageradas. Esta discussão destaca tensões entre o Google e a indústria de Automação de Design Eletrônico (EDA), envolvendo acusações de parcialidade e preocupações sobre a replicabilidade da pesquisa do Google.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Advento do Código 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Advento%20do%20C%C3%B3digo%202024&subheading=domingo%2C%201%20de%20dezembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Para que serve este botão? – Meu carro novo tem um interruptor misterioso e não documentado</a></h2>
<ul>
<li>A proprietária de um Opel Corsa 2020 descobriu um interruptor misterioso ligado a um sistema de rastreamento de frota, provavelmente instalado pelo proprietário anterior, uma grande empresa.</li>
<li>O sistema funciona como um rastreador GPS e possivelmente um imobilizador, rastreando os movimentos do motorista e enviando dados para um gestor de frota.</li>
<li>O proprietário planeja remover o sistema devido a preocupações com a privacidade, destacando a questão de dirigir sem saber com dispositivos de rastreamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A nova modelo de carro possui um interruptor ligado à tecnologia GPS e eSIM, levantando preocupações de privacidade, já que essas funcionalidades não podem ser desativadas, potencialmente permitindo a coleta de dados e a vigilância governamental.</li>
<li>Alguns consumidores preferem carros mais antigos para evitar problemas de privacidade, já que os veículos modernos são frequentemente comparados a &#39;smartphones sobre rodas&#39; devido às suas características de conectividade.</li>
<li>Estudos sobre privacidade destacam preocupações significativas com carros novos, embora algumas marcas ofereçam opções para optar por não compartilhar dados, provocando debates contínuos sobre o equilíbrio entre avanços tecnológicos e direitos de privacidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">Quebrando o CAPTCHA do 4Chan</a></h2>
<ul>
<li>O projeto visava desenvolver um modelo de aprendizado de máquina usando TensorFlow para resolver CAPTCHAs do 4Chan com mais de 80% de precisão, alcançando, em última análise, mais de 90% de precisão.</li>
<li>O modelo utilizou uma arquitetura LSTM CNN com codificação CTC, treinado em 500 imagens resolvidas manualmente e 50.000 imagens sintéticas, e foi convertido para uso em navegador com TensorFlow.js.</li>
<li>O projeto forneceu insights valiosos sobre aprendizado de máquina e visão computacional, superando desafios como coleta de dados, geração de dados sintéticos e problemas de compatibilidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O sistema CAPTCHA do 4Chan foi comprometido, destacando as limitações dos CAPTCHAs baseados em texto, já que os computadores agora superam as capacidades humanas em resolvê-los.</li>
<li>Apesar de suas vulnerabilidades, os CAPTCHAs ainda desempenham um papel em aumentar o custo do envio de spam, assim desencorajando alguns potenciais spammers.</li>
<li>Os impactos éticos da quebra de CAPTCHA são debatidos, pois isso facilita mais spam e conteúdo gerado por IA, afetando proprietários de sites e usuários, destacando a necessidade de soluções anti-spam mais eficazes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Arte linear geométrica de Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Arte linear geométrica de Wacław Szpakowski está ganhando reconhecimento por seus designs complexos, sendo comparada à Op Art e a artistas como Bridget Riley e Bernard Cohen. A arte, que se assemelha a padrões matemáticos, está inspirando criadores de arte digital e generativa, destacando seu potencial em plataformas digitais modernas. As discussões enfatizam a importância histórica do trabalho de Szpakowski e sua fusão de matemática e arte, com links para arte relacionada e exposições sendo compartilhados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Engenharia do Sono</a></h2>
<ul>
<li>Sonolência Natural Curta Familiar (FNSS) é uma condição em que indivíduos podem dormir menos sem efeitos adversos devido a uma mutação genética, notavelmente no gene DEC2 que afeta os níveis de orexina. A orexina desempenha um papel crucial na regulação do sono, com desequilíbrios levando à sonolência ou insônia, e a pesquisa está explorando a replicação do FNSS através de agonistas de orexina ou terapia genética. Apesar de seu potencial, o FNSS permanece pouco pesquisado, indicando a necessidade de mais estudos para desenvolver métodos aprimorados de engenharia do sono.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Sonolência Natural Curta Familiar (FNSS) é uma mutação genética que permite que indivíduos durmam menos sem efeitos adversos, despertando interesse em seus potenciais benefícios e riscos.</li>
<li>Preocupações são levantadas sobre os impactos na saúde a longo prazo da redução do sono, incluindo um possível aumento do risco de demência, apesar de alguns relatos pessoais de sucesso na otimização do sono.</li>
<li>A discussão também considera o papel evolutivo do sono, o potencial para biohacking do sono e as implicações sociais, questionando se a redução das necessidades de sono é, em última análise, benéfica ou prejudicial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">O Deterioração do Google</a></h2>
<ul>
<li>Ao fechamento do Giant Freakin Robot destaca os desafios enfrentados por editores independentes, já que muitos sites estão fechando devido à diminuição do tráfego de grandes plataformas como Google e Facebook. - O sistema de aprendizado de máquina do Google, projetado para melhorar os resultados de busca, deslistou involuntariamente inúmeros sites pequenos, levando a dificuldades financeiras para criadores de conteúdo. - A complexidade do algoritmo e a posição dominante do Google no mercado contribuem para o problema contínuo, deixando os criadores com alternativas e soluções limitadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O declínio do Google está ligado ao seu foco na receita de publicidade em detrimento da qualidade de busca, resultando em redução de inovação e visão.</li>
<li>Os usuários relatam uma queda na qualidade de serviços como Google Maps e Google Docs, sem conquistas significativas do Google nos últimos anos.</li>
<li>Com o aumento da Otimização para Motores de Busca (SEO) e do conteúdo gerado por IA, os resultados de busca se tornaram mais complexos, levando os usuários a explorar alternativas como Kagi e DuckDuckGo para uma melhor experiência de busca.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Fabricante Sol-Ark desativa supostamente todos os inversores Deye nos EUA</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark desativou todos os inversores Deye nos EUA, perturbando os proprietários ao intencionalmente inutilizá-los com uma mensagem sobre restrições regionais.</li>
<li>Sol-Ark, detentora dos direitos exclusivos de vendas nos EUA, ofereceu um programa de substituição com desconto para clientes afetados, levantando preocupações sobre o controle e a segurança de inversores solares conectados à internet.</li>
<li>O incidente enfatiza a importância de selecionar inversores com suporte confiável e rede segura para evitar interrupções semelhantes, especialmente com produtos fabricados na China.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark supostamente desativou todos os inversores Deye nos EUA, gerando frustração sobre a dependência de dispositivos conectados à internet e serviços em nuvem. - Usuários expressam preocupações sobre a dependência de serviços em nuvem para dispositivos locais, temendo possíveis interrupções futuras e defendendo o controle local. - O incidente destaca os riscos associados à tecnologia dependente da nuvem, levando a pedidos por melhor proteção ao consumidor e soluções alternativas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Para que serve este botão? – Meu carro novo tem um interruptor misterioso e não documentado" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Para%20que%20serve%20este%20bot%C3%A3o%3F%20%E2%80%93%20Meu%20carro%20novo%20tem%20um%20interruptor%20misterioso%20e%20n%C3%A3o%20documentado&subheading=s%C3%A1bado%2C%2030%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Envie a alguém que você aprecia uma carta oficial de &#39;Continue e Persista&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Os engenheiros não podem cometer erros de startup quando constroem livros-razão</a></h2>
<ul>
<li>O Manual do Engenheiro de Pagamentos destaca o papel crucial dos livros contábeis precisos em startups de fintech, ressaltando os perigos de negligenciar sistemas de contabilidade de dupla entrada.</li>
<li>Alvaro Duran compartilha uma história de advertência de sua experiência em startups, onde a ausência de um sistema de dupla entrada levou a discrepâncias financeiras e insatisfação dos clientes.</li>
<li>Duran está pensando em escrever um livro sobre a criação de registros escaláveis e à prova de futuro, buscando feedback sobre seu potencial interesse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os engenheiros em sistemas financeiros devem evitar erros, como visto no caso da Synapse, onde seu livro-razão mostrou incorretamente mais saldos de clientes do que fundos reais, resultando em milhões desaparecidos. - As empresas de fintech frequentemente prometem seguro FDIC, mas ele só se aplica se o banco falir, não se a fintech gerenciar mal os fundos, destacando a importância do rastreamento financeiro preciso. - A contabilidade de dupla entrada é vital para a precisão, garantindo que cada transação seja equilibrada e rastreável, o que ajuda a prevenir erros e fraudes potenciais em sistemas financeiros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Não Mexa com o Scroll</a></h2>
<ul>
<li>Os plugins de rolagem com momentum são criticados por interromper a experiência natural de navegação na web ao degradar a usabilidade, acessibilidade e desempenho. - Os principais problemas incluem violar as expectativas dos usuários, causar enjoo por movimento, reduzir a acessibilidade e apresentar desempenho inconsistente, especialmente em dispositivos mais antigos. - Esses plugins também aumentam o tempo de carregamento das páginas, quebram recursos nativos do navegador e adicionam sobrecarga de manutenção, levando à frustração dos usuários e à complexidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão enfatiza frustrações com Aplicações de Página Única (SPAs) que afetam a navegação na web, particularmente no que diz respeito a URLs, navegação do navegador e o botão de voltar. - Críticos argumentam que SPAs implementadas de forma inadequada comprometem fundamentos da web como a possibilidade de adicionar aos favoritos e a navegação, priorizando o desempenho em detrimento da experiência do usuário. - A conversa também aborda questões como o sequestro de funções padrão do navegador e a importância de respeitar a autonomia do usuário no design da web, defendendo a manutenção das funcionalidades tradicionais da web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner aumenta os preços enquanto reduz significativamente a largura de banda (EUA)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner está aumentando os preços nos EUA em até 27,52% para servidores CPX21, enquanto reduz a largura de banda em uma média de 88,19%. As mudanças, anunciadas no Dia de Ação de Graças, têm como objetivo alinhar os custos com o uso de recursos, já que usuários mais leves estavam subsidiando usuários mais pesados. Os novos preços e limites de largura de banda entrarão em vigor a partir de dezembro de 2024 para novos servidores e fevereiro de 2025 para os existentes, com a Hetzner mantendo que oferece a melhor relação custo-desempenho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, uma empresa de hospedagem na web, aumentou seus preços e reduziu as ofertas de largura de banda nos Estados Unidos.</li>
<li>O tópico gerou discussões significativas, levando a múltiplas postagens duplicadas no Hacker News, uma popular plataforma de notícias de tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Os pneus de carro liberam um quarto de todos os microplásticos no meio ambiente</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os pneus de carro são uma fonte significativa de poluição por microplásticos, contribuindo com um quarto de todos os microplásticos no ambiente. Há um debate sobre a possibilidade de taxar os pneus com base em seus compostos para combater a poluição, em vez de taxar os veículos pelo peso. A discussão inclui preocupações sobre privacidade e praticidade em relação à taxação baseada no peso e na distância percorrida, com exemplos do Reino Unido e dos Países Baixos considerando diferentes métodos para implementação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">Sucesso e fracasso de Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Ninja, um sistema de build criado como um projeto paralelo, ganhou popularidade significativa e agora é usado por grandes projetos como Chrome, Android e Meson.</li>
<li>O sistema é projetado para velocidade e eficiência, utilizando um grafo bipartido para uma melhor estrutura de construção e focando em construções incrementais rápidas.</li>
<li>O criador reflete sobre os desafios de ser um mantenedor de código aberto, observando as altas demandas e a gratidão limitada, apesar do sucesso do Ninja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão foca no papel do sistema de build Ninja no AOSP (Projeto de Código Aberto do Android) do Android e nas complexidades da transição de makefiles para o Ninja.</li>
<li>Usuários debatem as vantagens do Ninja sobre Makefiles, considerando arquitetura, questões sociais e o impacto do tempo de iteração na satisfação do programador.</li>
<li>Também é mencionada na conversa outros sistemas de build como o Samurai e os desafios de manter sistemas de build feitos à mão, destacando o papel das dinâmicas sociais em ambientes tecnológicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">Quanta memória você precisa em 2024 para executar 1M de tarefas simultâneas?</a></h2>
<ul>
<li>A referência de 2024 testou o consumo de memória para executar 1 milhão de tarefas simultâneas usando corrotinas em várias linguagens de programação, incluindo Rust, C#, Go e Java. - O C# com NativeAOT demonstrou a melhor eficiência de memória, superando outras linguagens, enquanto o Go consumiu mais memória do que o esperado, até mais do que o Java com GraalVM. - O estudo destaca que algumas linguagens, como .NET com NativeAOT e GraalVM do Java, melhoraram a escalabilidade, enquanto as goroutines do Go foram menos eficientes, e o uso de memória do Rust foi otimizado ajustando o manuseio de tarefas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em 2024, a memória necessária para executar 1 milhão de tarefas simultâneas varia conforme a linguagem de programação e o modelo de concorrência, com Rust e C# usando cerca de 0,12 KiB por tarefa, enquanto Go usa cerca de 2,64 KiB por tarefa.</li>
<li>Node.js, apesar de parecer eficiente com promessas, não executa tarefas em paralelo, destacando diferenças no tratamento de concorrência entre as linguagens.</li>
<li>O benchmark destaca que aplicações do mundo real envolvem operações mais complexas do que tarefas simples, impactando o uso de memória e o desempenho.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Adeus, Rust. Desejo-lhe sucesso, mas estou de volta ao C++ (desculpe, é um desabafo)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um usuário do Reddit criticou o Rust por sua complexidade e oportunidades de emprego limitadas, comparando-o ao Betamax e ao Esperanto, que são tecnicamente superiores, mas não amplamente adotados.</li>
<li>Enquanto alguns usuários apreciam a rigidez e os recursos de segurança do Rust, outros observam sua taxa de adoção mais lenta em comparação com linguagens como Go.</li>
<li>Apesar desses desafios, o Rust está ganhando força em grandes empresas como AWS e Microsoft, com alguns o vendo como um potencial substituto futuro para o C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 está a caminho</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0 é esperado para ser lançado em breve, marcando a primeira grande atualização desde 2018, apresentando uma interface GTK 3 modernizada e desempenho aprimorado. - As principais atualizações incluem edição não destrutiva, gerenciamento de cores aprimorado, fluxos de trabalho de camadas melhorados e um novo sistema de extensões para facilitar o gerenciamento de plugins. - Embora a data exata de lançamento seja desconhecida, versões de desenvolvimento estão disponíveis, indicando um avanço significativo para o editor de imagens de código aberto, com atualizações futuras mais frequentes esperadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reações</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 está em desenvolvimento, adicionando suporte para paletas de cores além do sRGB, como CMYK e CIELAB, que são importantes para impressão e publicação.</li>
<li>A atualização busca melhorar a precisão das cores convertendo para outros espaços de cor apenas quando necessário, minimizando a perda de dados.</li>
<li>Apesar de avanços como a edição não destrutiva, alguns usuários estão preocupados com a interface e a funcionalidade do GIMP em comparação com o Photoshop, citando o desenvolvimento lento devido a uma pequena equipe de voluntários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – Uma alternativa auto-hospedada ao Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Vince é uma versão em Golang do painel do Plausible Analytics, projetada como um sistema de usuário único e binário único para múltiplos sites sem dependências em tempo de execução. Inclui recursos como TLS automático (Segurança da Camada de Transporte), rastreamento de links de saída, rastreamento de downloads de arquivos, rastreamento de páginas 404 e rastreamento de eventos personalizados, tornando-o quase equivalente ao painel do Plausible. Vince visa tornar o painel do Plausible acessível para auto-hospedagem, servindo como um substituto direto para sites pessoais, com uma demonstração disponível em uma instância de $6 da Vultr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Vince é uma alternativa auto-hospedada ao Google Analytics, desenvolvida como uma versão em Golang do painel do Plausible Analytics, com foco em recursos relacionados ao painel.</li>
<li>Ele oferece recursos como TLS automático (Segurança da Camada de Transporte), rastreamento de links de saída e rastreamento de eventos personalizados, sem dependências de tempo de execução, tornando-o adequado para sites pessoais.</li>
<li>Vince está em conformidade com o GDPR (Regulamento Geral sobre a Proteção de Dados), utiliza o Pebble para armazenamento de dados e está disponível como um projeto de código aberto no GitHub, oferecendo uma opção acessível de auto-hospedagem sem a complexidade de configuração do Plausible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Parlamento australiano proíbe redes sociais para menores de 16 anos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Austrália implementou uma proibição do uso de redes sociais para indivíduos menores de 16 anos, provocando discussões sobre a proteção infantil versus os direitos dos pais. - A lei exige verificação de idade, o que levantou preocupações sobre privacidade e temores de aumento da vigilância. - A legislação foi acelerada com mínima participação pública, deixando sua eficácia e aplicabilidade em questão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Compartilhamento de Tela no Navegador</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new é uma ferramenta que permite aos usuários criar rapidamente aplicações web, demonstrada pela construção de um aplicativo de compartilhamento de tela em apenas 30 minutos. O aplicativo funciona gerando um código único para uma sala, que outros podem usar para entrar e visualizar a tela que está sendo compartilhada. O projeto foi desenvolvido ainda mais usando o Cursor e está disponível para visualização no GitHub, com uma demonstração ao vivo hospedada no Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A aplicação de compartilhamento de tela baseada em navegador foi desenvolvida usando Bolt.new em apenas 30 minutos, permitindo que os usuários criem e entrem em salas com códigos únicos para compartilhamento de tela. - A aplicação está disponível no GitHub, com uma demonstração fornecida, e recebeu feedback sobre problemas de interrupção de compartilhamento de tela e compatibilidade móvel. - A aplicação não utiliza um servidor TURN, que é tipicamente usado para retransmitir mídia em aplicações WebRTC quando conexões diretas ponto a ponto falham.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Prometheus 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, o primeiro grande lançamento em 7 anos, introduz uma interface modernizada, Remote Write 2.0, suporte a UTF-8, suporte a OTLP e histogramas nativos. - As principais características incluem eficiência de protocolo aprimorada com Remote Write 2.0, interoperabilidade melhorada com OpenTelemetry através da ingestão OTLP, e métricas mais eficientes com histogramas nativos. - Os usuários devem estar cientes de algumas mudanças significativas e consultar o guia de migração, mas o lançamento mantém a compatibilidade retroativa e incentiva o feedback dos usuários.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 foi lançado, introduzindo recursos como uso reduzido de memória e suporte para ingestão de OTLP (OpenTelemetry Protocol). - O lançamento gerou discussões sobre sua escalabilidade em comparação com alternativas como Mimir, Victoria e Cortex, com alguns usuários optando por essas soluções para desempenho aprimorado. - Há preocupações sobre a clareza das notas de lançamento, indicando a necessidade de uma comunicação melhorada por parte dos desenvolvedores.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Envie a alguém que você aprecia uma carta oficial de 'Continue e Persista'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Envie%20a%20algu%C3%A9m%20que%20voc%C3%AA%20aprecia%20uma%20carta%20oficial%20de%20'Continue%20e%20Persista'&subheading=sexta-feira%2C%2029%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Malware pode desligar o LED da webcam e gravar vídeo, demonstrado no ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>O repositório oferece ferramentas para manipular o LED da webcam em um ThinkPad X230, ilustrando como malware poderia potencialmente gravar vídeo sem notificação do LED. O processo envolve regravar o firmware da webcam via USB, uma técnica que poderia ser aplicada a vários laptops, usando scripts para manipulação de firmware e controle do LED. A webcam usa um controlador Ricoh R5U8710, e é aconselhável ter cautela, pois regravar pode danificar a webcam; mais informações estão disponíveis na palestra &#39;Lights Out&#39; na POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Malware tem a capacidade de desativar os LEDs da webcam e gravar vídeo sem o conhecimento do usuário, como demonstrado em um ThinkPad X230. - Ao contrário dos MacBooks, que possuem LEDs conectados diretamente para sinalizar o uso da câmera, muitos outros laptops não têm esse recurso, o que levanta preocupações de privacidade. - Para aumentar a segurança, especialistas recomendam o uso de coberturas físicas ou interruptores para webcams e microfones para prevenir o acesso não autorizado e proteger informações sensíveis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner reduz tráfego em VPSs nos EUA</a></h2>
<ul>
<li>A estrutura tarifária para servidores Cloud (linhas CCX e CPX) e balanceadores de carga em Ashburn e Hillsboro, EUA, está sendo atualizada. - Novos preços e quantidades de tráfego serão aplicados a servidores recém-criados e redimensionados a partir de 1º de dezembro de 2024, com servidores existentes vendo mudanças a partir de 1º de fevereiro de 2025. - A atualização visa fornecer preços mais justos com base nas condições locais, enquanto os preços de excesso de tráfego permanecem inalterados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner está revisando seu modelo de preços para servidores em nuvem e balanceadores de carga nos EUA, reduzindo o tráfego incluído de 20TB para até 1TB e aumentando os preços.</li>
<li>As mudanças entrarão em vigor em dezembro de 2024 para novos servidores e em fevereiro de 2025 para os já existentes, com o objetivo de equilibrar os custos entre usuários de recursos baixos e altos.</li>
<li>A decisão levou a debates sobre justiça e estratégias de negócios, com alguns usuários insatisfeitos com a drástica redução no tráfego incluído.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Austrália: Crianças menores de 16 anos serão proibidas de usar redes sociais após Senado aprovar leis</a></h2>
<ul>
<li>A Austrália aprovou uma nova legislação que proíbe crianças menores de 16 anos de usarem redes sociais, com o objetivo de proteger a saúde mental.</li>
<li>Empresas de mídia social têm um ano para cumprir, enfrentando multas de até $50 milhões por não conformidade, enquanto usuários e pais não enfrentam penalidades.</li>
<li>O texto da lei não se aplica a aplicativos de mensagens, jogos online ou serviços educacionais, e recebeu reações mistas de especialistas em saúde mental, políticos e empresas de tecnologia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Austrália está prestes a proibir crianças menores de 16 anos de usarem redes sociais, exigindo verificação de identidade para confirmar a idade, o que gerou preocupações com a privacidade.</li>
<li>Críticos temem que isso possa conceder ao governo acesso aos dados das redes sociais e diminuir o anonimato dos usuários, com alguns sugerindo que a mídia tradicional apoia a lei para limitar a concorrência das redes sociais.</li>
<li>A eficácia e a aplicação da lei são incertas, com potenciais lacunas e desafios em sua implementação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: O LLM de Raciocínio O1 da Alibaba</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen com Questões) é um modelo de IA projetado para explorar problemas com curiosidade e investigação filosófica, questionando constantemente suas suposições.</li>
<li>Apesar de limitações como a mistura de idiomas e loops de raciocínio recursivo, o QwQ se destaca em domínios técnicos, alcançando altas pontuações em benchmarks como GPQA, AIME, MATH-500 e LiveCodeBench.</li>
<li>O modelo demonstra fortes habilidades de resolução de problemas em matemática e programação, contribuindo para a jornada contínua de compreensão do raciocínio de IA e da inteligência das máquinas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reações</a></h3>
<ul>
<li>QwQ da Alibaba, um modelo de linguagem grande de raciocínio (LLM), está ganhando atenção por seu desempenho impressionante em diversos hardwares, incluindo MacBooks, e sua capacidade de resolver tarefas complexas com explicações detalhadas.</li>
<li>Discussões em torno do QwQ incluem seus requisitos de hardware, potenciais questões de censura em tópicos sensíveis e suas capacidades de abertura e raciocínio, apesar de algumas limitações observadas.</li>
<li>A conversa destaca as implicações mais amplas dos LLMs de código aberto e as dinâmicas competitivas no campo do desenvolvimento de inteligência artificial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">Em Louvor ao Impresso: Ler é Essencial em uma Era de Colapso Epistemológico</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon enfatiza a duradoura importância da leitura impressa, referenciando &#39;The Gutenberg Elegies&#39; de Sven Birkerts para destacar preocupações sobre o impacto da mídia digital na leitura profunda e na desinformação.</li>
<li>Simon argumenta que os livros impressos oferecem uma experiência única e imersiva que a mídia digital não consegue replicar, promovendo a introspecção e a privacidade longe do ruído constante da internet.</li>
<li>Ele conclui que preservar a alfabetização e a leitura profunda é essencial para manter o pensamento individual e resistir à influência pervasiva da tecnologia digital.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão entre leitura impressa e digital gira em torno das preocupações sobre o impacto da mídia digital no engajamento profundo com o conteúdo. Os defensores da leitura digital citam conveniência e acessibilidade, enquanto os críticos se preocupam com seus efeitos no pensamento crítico e na capacidade de atenção. Esta discussão reflete questões mais amplas sobre a influência da tecnologia no consumo de informação e o equilíbrio entre o progresso tecnológico e a aquisição tradicional de conhecimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – Magia de Clonagem de Voz por IA: Transforme Qualquer Voz em 15 Segundos</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro é uma interface WebUI Gradio de código aberto projetada para manipulação avançada de áudio, incluindo clonagem de voz sem amostra e um modificador de voz com mais de 50 vozes de celebridades.</li>
<li>Ele oferece recursos como download de áudio do YouTube, isolamento vocal, conversão de texto em fala em vários idiomas e tradução, utilizando motores Whisper.</li>
<li>Voice-Pro é particularmente benéfico para criadores de conteúdo, desenvolvedores e entusiastas de áudio, com recursos disponíveis no GitHub e tutoriais em vídeo no YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro é uma ferramenta de IA de código aberto que permite a clonagem de voz em 15 segundos, apresentando clonagem de voz zero-shot e um modificador de voz com mais de 50 vozes de celebridades. Inclui funcionalidades como download de áudio do YouTube, isolamento vocal e conversão de texto em fala e tradução em vários idiomas, alimentado por motores Whisper, e está disponível no GitHub. Apesar de seu potencial criativo, há preocupações sobre uso indevido para roubo de identidade e golpes, e atualmente não oferece suporte para Linux ou MacOS, com questões sobre instalação e custos ocultos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">Mercados de alimentos de 850 anos de Londres serão fechados</a></h2>
<ul>
<li>Os históricos mercados de Smithfield e Billingsgate em Londres, significativos por sua história de 850 anos, fecharão até 2028, já que a City of London Corporation retirará seu apoio. Os mercados, conhecidos como os maiores mercados atacadistas de carne e peixe de água doce do Reino Unido, serão substituídos por novos desenvolvimentos, com os comerciantes recebendo compensação e assistência para realocação. Os planos para mover os mercados para Dagenham foram abandonados devido aos altos custos, levantando preocupações sobre o futuro do fornecimento de peixe em Londres e marcando uma perda de tradição.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Londres planeja fechar seus históricos mercados de alimentos, como Smithfield e Billingsgate, com a City of London Corporation promovendo isso como um &quot;novo capítulo positivo&quot; para os comerciantes. Críticos sugerem que os fechamentos têm a intenção de facilitar o desenvolvimento imobiliário, transformando a área em um centro comercial, levantando preocupações sobre a perda do patrimônio cultural. A decisão aguarda aprovação parlamentar, com preocupações sobre o potencial impacto negativo nos negócios locais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – um modelador minúsculo para modelos minúsculos</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, uma ferramenta de modelagem 3D para criar modelos em estilo retrô, foi lançada em 27 de novembro de 2024 pela Apskeppet, atendendo tanto iniciantes quanto especialistas. A ferramenta está disponível para Windows e macOS, com um preço introdutório de $5,09 até 4 de dezembro de 2024. Os usuários são incentivados a se juntar à comunidade e explorar tutoriais para aprimorar sua criatividade com o picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reações</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD é uma ferramenta de modelagem 3D simples, apreciada por sua simplicidade e facilidade de uso, especialmente para criar modelos de baixa poligonal, em comparação com softwares mais complexos como o Blender. Desenvolvido por Johan Peitz, o picoCAD permite exportação para formatos obj/mtl, embora não possua exportação binária nativa no Picotron. Os usuários apreciam sua estética única e simplicidade, frequentemente comparando-o a outras ferramentas como Crocotile e Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Autoetiquetagem Flutuante</a></h2>
<ul>
<li>O artigo apresenta o &#39;self-tagging&#39;, um método para codificar informações de tipo dentro de objetos de 64 bits, otimizando a disposição da memória para linguagens dinâmicas sem sacrificar o espaço de dados.</li>
<li>Autoetiquetagem melhora o tempo de execução em benchmarks pesados em ponto flutuante em 2,3 vezes no Scheme e 2,7 vezes no JavaScript, oferecendo uma alternativa mais eficiente aos métodos existentes, como ponteiros etiquetados e etiquetagem NaN.</li>
<li>Essa abordagem permite uma codificação eficiente tanto de dados quanto de tipo, melhorando o desempenho sem afetar outras operações, tornando-se uma solução promissora para lidar com floats de dupla precisão IEEE754 de 64 bits em linguagens dinâmicas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo apresenta o &#39;Float Self-Tagging&#39;, uma técnica destinada a otimizar o armazenamento de floats em linguagens de programação dinâmicas, utilizando bits altos para marcação, permitindo que a maioria dos floats permaneça não encaixotada e melhorando o desempenho.</li>
<li>Críticos do artigo argumentam que suas comparações são falhas e recomendam testes contra métodos estabelecidos, como o NaN-tagging, que é uma técnica para codificar informações adicionais nos valores NaN (Not-a-Number) de números de ponto flutuante.</li>
<li>A técnica é conhecida por sua simplicidade e potencial, com métodos semelhantes já implementados em linguagens como Koka e CRuby, e otimizações relacionadas vistas em sistemas como o Objective-C da Apple e a Máquina Virtual Java (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Desenvolver um medicamento contra o câncer sem a Big Pharma: este hospital mostra que é possível</a></h2>
<ul>
<li>Os crescentes custos de saúde nos Países Baixos são atribuídos à burocracia, desperdício e cuidados desnecessários, destacando ineficiências sistêmicas.</li>
<li>A hospital holandês desenvolveu um medicamento contra o câncer de forma independente das grandes empresas farmacêuticas, oferecendo um tratamento cinco vezes mais barato do que uma terapia americana comparável, demonstrando o potencial dos hospitais sem fins lucrativos para reduzir os custos de saúde.</li>
<li>Apesar da inovação, o caro e complexo processo de registro da Agência Europeia de Medicamentos (EMA) desencoraja os hospitais; no entanto, o hospital AVL financiou um estudo de fase 3 por meio de doações, visando a aprovação da EMA para manter sua terapia acessível contra a concorrência farmacêutica dispendiosa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A hospital desenvolveu com sucesso um medicamento contra o câncer de forma independente, demonstrando que o desenvolvimento de medicamentos pode ocorrer sem a participação de grandes empresas farmacêuticas. O processo tradicional de desenvolvimento de medicamentos é criticado por ser caro e influenciado por fatores não científicos, como ego e política. A discussão enfatiza as complexidades no desenvolvimento de medicamentos, incluindo desafios regulatórios e a alta taxa de falha de medicamentos durante os ensaios clínicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">Projeto de Bicicleta de Alumínio do MIT 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Em 1974, o M.I.T. sediou um curso onde os participantes, incluindo Marc Rosenbaum e Harriet Fell, construíram quadros de bicicleta de alumínio, com o design de Rosenbaum sendo a bicicleta de pista mais leve da época. A bicicleta de Rosenbaum, feita de alumínio 6061-T6 e titânio, apresentava tubos de diâmetro maior e rolamentos de precisão, pesando 12 lbs. 5 oz., e agora está exposta no Museu do M.I.T. O quadro de Harriet Fell esteve envolvido em uma disputa de patentes entre a Cannondale e a Klein, com a Cannondale usando-o para argumentar contra a patente da Klein, alegando arte pré-existente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em 1974, o MIT considerou o alumínio para quadros de bicicleta, rejeitando o magnésio devido à sua fragilidade e problemas de corrosão, embora ligas modernas de magnésio como LPSO mostrem potencial. - Tentativas históricas com quadros de magnésio, como os de Kirk, muitas vezes falharam devido a fraquezas do material, enquanto a fibra de carbono e o titânio são preferidos por sua resistência e flexibilidade. - Apesar dos avanços nos materiais, o peso continua sendo um foco no design de bicicletas, com ênfase crescente na aerodinâmica e no conforto do ciclista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Dell está publicando atualizações não assinadas em seu site que não conseguem ser instaladas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Dell tem lançado atualizações não assinadas em seu site, levando a falhas de instalação e levantando preocupações de segurança sobre a potencial exploração por hackers.</li>
<li>Os usuários relataram discrepâncias entre catálogos de atualização e assinaturas, com alguns problemas resolvidos após reclamações, mas as críticas permanecem em relação à gestão de atualizações da Dell.</li>
<li>A situação destaca a necessidade crítica de verificar atualizações de software para garantir segurança e confiabilidade em várias plataformas, incluindo Apple e Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">A História Esquecida de Como a IBM Inventou a Fábrica Automatizada</a></h2>
<ul>
<li>In 1970, Bill Harding da IBM iniciou o Projeto SWIFT, com o objetivo de automatizar a fabricação de wafers para produzir circuitos integrados (ICs) em menos de um dia, uma redução significativa em relação ao processo típico que durava um mês. O SWIFT alcançou um tempo de resposta de 5 horas por camada, um feito ainda inigualável, e introduziu inovações como processamento automatizado e controle em tempo real, fundamentais para a fabricação moderna de semicondutores. Apesar de sua breve existência, os avanços do Projeto SWIFT e a liderança visionária de Harding influenciaram significativamente a evolução das técnicas de produção de semicondutores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reações</a></h3>
<ul>
<li>IBM já liderou a corrida na fabricação automatizada, visando uma integração vertical completa desde matérias-primas até software, tornando os chips personalizados mais viáveis do que as opções padrão. Devido aos altos custos de avanço tecnológico, muitas empresas, incluindo a IBM, terceirizaram a produção ou desmembraram suas instalações de fabricação. Os esforços atuais, como o Atomic Semi de Jim Keller, concentram-se em tornar econômicas as pequenas séries de fabricação, explorando inovações como ASICs estruturados (Circuitos Integrados de Aplicação Específica) e litografia sem máscara para reduzir custos e melhorar a acessibilidade ao silício personalizado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">A agência de direitos autorais dos EUA derrubou um grande esforço para a preservação de jogos</a></h2>
<ul>
<li>A Biblioteca de Direitos Autorais dos EUA rejeitou um pedido de isenção do DMCA que visava permitir que bibliotecas compartilhassem remotamente acesso digital a videogames preservados, concluindo uma campanha de três anos da Video Game History Foundation (VGHF) e da Software Preservation Network.</li>
<li>A isenção proposta teria facilitado uma biblioteca digital para historiadores e pesquisadores acessarem jogos fora de catálogo, mas foi negada devido a preocupações sobre o uso recreativo potencial e danos ao mercado, conforme argumentado por grupos da indústria.</li>
<li>O VGHF expressou decepção, criticando a decisão como sendo fortemente influenciada pelo lobby da indústria, que priorizou os interesses da indústria em detrimento do acesso público a jogos históricos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Biblioteca do Congresso dos EUA rejeitou uma proposta destinada a preservar videogames, devido a preocupações de que esses jogos possam ser usados para fins recreativos em vez de preservação.</li>
<li>Esta decisão gerou discussões entre os entusiastas de jogos retrô, que argumentam que os jogos mais antigos proporcionam mais diversão e nostalgia em comparação com os jogos modernos.</li>
<li>Críticos da decisão acreditam que as leis de direitos autorais atuais são excessivamente restritivas, impedindo a preservação de mídias culturais e históricas, e sugerem encurtar os prazos de direitos autorais para promover a inovação e permitir que obras mais antigas entrem no domínio público mais cedo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Inferindo a atividade neural antes da plasticidade para aprendizado além da retropropagação</a></h2>
<ul>
<li>O artigo apresenta a &#39;configuração prospectiva&#39;, um novo princípio de atribuição de crédito na aprendizagem, como uma alternativa ao método tradicional de retropropagação.</li>
<li>Configuração prospectiva envolve redes neurais prevendo padrões de atividade neural desejados antes de ajustar os pesos sinápticos, aumentando a eficiência e a eficácia na aprendizagem.</li>
<li>Este método se alinha mais de perto com a atividade neural observada em estudos humanos e animais e pode oferecer vantagens em sistemas de aprendizagem biológicos e artificiais em relação à retropropagação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A nova teoria, &quot;configuração prospectiva&quot;, é proposta para explicar como o cérebro aborda o problema de atribuição de crédito, diferindo do método de retropropagação usado em redes neurais artificiais (ANNs).</li>
<li>A teoria sugere que as mudanças na atividade neural precedem as modificações no peso sináptico, contrastando com a retropropagação, onde as alterações no peso levam a uma atividade neural alterada.</li>
<li>Essa abordagem pode estar mais alinhada com processos biológicos e pode fornecer insights para o desenvolvimento de algoritmos de aprendizado mais eficientes, contribuindo para debates sobre semelhanças e diferenças entre o aprendizado de IA e do cérebro humano.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Malware pode desligar o LED da webcam e gravar vídeo, demonstrado no ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Malware%20pode%20desligar%20o%20LED%20da%20webcam%20e%20gravar%20v%C3%ADdeo%2C%20demonstrado%20no%20ThinkPad%20X230&subheading=quinta-feira%2C%2028%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">Aplicativo que pergunta &#39;por quê?&#39; toda vez que você desbloqueia seu telefone</a></h2>
<ul>
<li>Intenty é um aplicativo que incentiva os usuários a desenvolverem hábitos mais saudáveis com o celular por meio de alertas de conscientização ao desbloquear seus dispositivos. O aplicativo enfatiza a privacidade ao operar totalmente de forma local, sem anúncios ou rastreamento, e utiliza permissões do Android apenas para funcionalidade, sem coleta de dados. Com um design minimalista e personalização inteligente, o Intenty possui uma classificação de 4,4 estrelas e mais de 10.000 downloads, atraindo usuários que buscam reduzir o uso inconsciente do celular.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um aplicativo que pergunta aos usuários &quot;por quê?&quot; ao desbloquear o telefone está ganhando atenção no Hacker News por seu potencial em reduzir distrações.</li>
<li>Os usuários acham o aplicativo útil, mas às vezes inconveniente para tarefas rápidas, levando a sugestões de melhorias, como a randomização de prompts ou a permissão de desvios específicos do aplicativo.</li>
<li>O desenvolvedor está considerando o feedback dos usuários para atualizações, incluindo uma opção de compra única em vez de um modelo de assinatura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">O capacitor que a Apple soldou incorretamente na fábrica</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown destaca um erro de fabricação no Macintosh LC III da Apple, onde um capacitor foi instalado ao contrário, o que pode causar problemas.</li>
<li>O Macintosh LC III, produzido entre 1993 e 1994 para o mercado educacional, não passou por um grande recall apesar desse erro.</li>
<li>Brown aconselha cautela ao substituir capacitores, especialmente com capacitores de tântalo modernos, e recomenda instalá-los corretamente, ao contrário das instruções da serigrafia da PCB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Apple instalou erroneamente um capacitor invertido em um computador de 34 anos, destacando a importância da orientação correta dos capacitores, especialmente para capacitores eletrolíticos, que possuem polaridade e podem falhar se instalados incorretamente.</li>
<li>Este incidente gerou discussões sobre a longevidade dos produtos e a obsolescência programada, com alguns sugerindo que os eletrônicos modernos são intencionalmente projetados para ter uma vida útil mais curta para aumentar as vendas.</li>
<li>A situação é reminiscentes de erros de fabricação passados por outras empresas, como a Commodore, indicando um problema recorrente na indústria de tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">Eu não precisava do Kubernetes, e você provavelmente também não.</a></h2>
<ul>
<li>O autor fez a transição do Kubernetes para o Google Cloud Run, citando a complexidade, custo e escalonamento automático lento do Kubernetes como desvantagens. O Google Cloud Run é destacado como uma alternativa mais simples e econômica, cobrando apenas pelo uso real de CPU e memória, e oferecendo escalonamento rápido sem a sobrecarga de gerenciamento do Kubernetes. O autor utiliza o GitHub Actions para integração contínua/desdobramento contínuo (CI/CD), bancos de dados gerenciados e mensagens pub-sub, enfatizando a adequação do Cloud Run para projetos que precisam de simplicidade e eficiência em vez dos recursos extensos do Kubernetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo critica o Kubernetes por ser excessivamente complexo e muitas vezes desnecessário para projetos menores, sugerindo que soluções mais simples, como uma única máquina virtual (VM) ou servidor, podem ser mais eficientes.</li>
<li>Destaca os desafios de gerenciar o Kubernetes, incluindo a complexidade adicional de vários complementos e a tendência de alguns engenheiros de complicar os sistemas.</li>
<li>O consenso é que, embora o Kubernetes seja valioso, ele nem sempre é a melhor escolha para operações de menor escala, onde a simplicidade pode ser mais benéfica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">Hacker em extorsões da Snowflake pode ser um soldado dos EUA</a></h2>
<ul>
<li>Dois indivíduos foram presos por roubo de dados de empresas que utilizam Snowflake, enquanto um terceiro suspeito, conhecido como &#39;Kiberphant0m&#39;, ainda está foragido e acredita-se que seja um soldado do Exército dos EUA na Coreia do Sul.</li>
<li>O grupo esteve envolvido na venda de dados roubados e extorsão de empresas, com a AT&amp;T supostamente pagando $370.000 para que os registros roubados fossem deletados.</li>
<li>Autoridades canadenses prenderam Alexander Moucka, e John Erin Binns está preso na Turquia, ambos ligados às violações, enquanto Kiberphant0m continua ativo em fóruns de crimes cibernéticos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um hacker envolvido na extorsão da Snowflake, identificado como Kiberphant0m, está sob investigação, com especulações sobre possíveis ligações com o exército dos EUA.</li>
<li>Kiberphant0m nega qualquer conexão militar, sugerindo que foi uma tática enganosa, embora analistas duvidem que isso seria eficaz em enganar os investigadores.</li>
<li>O comportamento descuidado do hacker, como postar uma foto em trajes militares, destaca as dificuldades em manter a segurança operacional e evitar rastros digitais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice no Navegador</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web introduz o LibreOffice aos navegadores web, permitindo o acesso a partir de qualquer dispositivo com opções para auto-hospedagem ou uso de uma Rede de Distribuição de Conteúdo (CDN) para controle de dados. - A suíte inclui Writer, Calc e Impress para processamento de texto, planilhas e apresentações, e está disponível tanto para web quanto para desktop em Linux e Windows, garantindo compatibilidade de documentos. - O ZetaOffice oferece software de código aberto com opções pagas para uso de CDN e suporte, e integra-se com sistemas existentes via a API UNO do LibreOffice, funcionando eficientemente em navegadores modernos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reações</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, uma versão baseada em navegador do LibreOffice, enfrenta críticas por problemas de desempenho e usabilidade, incluindo falhas na entrada e renderização de texto.</li>
<li>Há um debate em andamento sobre se usar um canvas ou direcionar o DOM (Modelo de Objeto de Documento) é melhor para renderizar layouts de documentos em suítes de escritório baseadas na web.</li>
<li>Apesar dos desafios, o ZetaOffice visa oferecer uma experiência consistente em várias plataformas e também está disponível como um aplicativo nativo para desktop.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link diz que não corrigirá 60 mil modems mais antigos</a></h2>
<ul>
<li>D-Link anunciou que não fornecerá patches de segurança para 60.000 modems mais antigos que atingiram o status de fim de vida, instando os usuários a atualizarem para modelos mais novos.</li>
<li>As vulnerabilidades de segurança não corrigidas podem potencialmente permitir que hackers assumam o controle desses dispositivos, representando um risco significativo.</li>
<li>Na maioria dos casos, os modems afetados estão localizados em Taiwan, e para os usuários que não conseguem atualizar, a D-Link recomenda restringir o acesso remoto e usar senhas seguras como medidas de precaução.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reações</a></h3>
<ul>
<li>D-Link decidiu não corrigir vulnerabilidades em 60.000 modems mais antigos, expondo-os a riscos de segurança, o que levanta preocupações sobre a segurança dos dispositivos e a responsabilidade do fabricante.</li>
<li>A divulgação gerou discussões sobre a importância do suporte a longo prazo e os potenciais benefícios de soluções de código aberto como o OpenWRT para a manutenção da segurança dos dispositivos.</li>
<li>Existem sugestões para mandatos legais que exigem que os fabricantes forneçam atualizações de segurança ou liberem o firmware para o público quando os dispositivos atingem o fim de sua vida útil, destacando um problema mais amplo da indústria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain morreu horas após alegar retaliação na NC State</a></h2>
<ul>
<li>Professor da NC State, Marshall Brain, fundador do HowStuffWorks.com, foi encontrado morto em seu escritório em 20 de novembro, após alegar retaliação por parte de funcionários da universidade.</li>
<li>Brain afirmou que foi forçado a se aposentar após queixas éticas, mas a universidade não comentou sobre essas alegações ou sobre sua morte.</li>
<li>Ex-alunos e colegas expressaram decepção com o silêncio da universidade, destacando a natureza contínua desta história em desenvolvimento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, um ex-professor da NC State, faleceu após alegar retaliação por parte dos administradores da universidade devido às suas queixas éticas.</li>
<li>Seu caso destaca a tensão entre idealismo e realidade, ilustrando os potenciais perigos de responsabilizar aqueles no poder.</li>
<li>O incidente provoca discussões sobre a eficácia dos sistemas internos de denúncia e as dinâmicas de poder mais amplas dentro das instituições acadêmicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet para Mortais (2023)</a></h2>
<ul>
<li>O autor lançou um livro online gratuito intitulado &#39;Janet for Mortals&#39;, focado na linguagem de programação Janet, que levou 20 semanas para ser escrito. O livro inclui 44.000 palavras e é acompanhado por um site com um REPL (Read-Eval-Print Loop) para aprendizado interativo. O livro e projetos relacionados, como vinculações de bibliotecas C++ e uma estrutura de teste, ganharam atenção positiva em plataformas como o Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reações</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Janet for Mortals&quot; é um livro que oferece um REPL (Read-Eval-Print Loop) interativo acessível através da tecla de escape, permitindo que os usuários experimentem a linguagem de programação Janet diretamente em seu navegador sem instalação.</li>
<li>Janet é reconhecida por sua facilidade de incorporação e criação de Linguagens Específicas de Domínio (DSLs), embora alguns usuários notem que sua documentação poderia ser melhorada.</li>
<li>O estilo envolvente do livro e as características únicas da linguagem geraram interesse e feedback positivo, apesar de algum debate sobre o título do livro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 é uma atualização mais rápida e fácil de instalar</a></h2>
<ul>
<li>O Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) é uma atualização significativa em relação ao CM4, oferecendo desempenho 2-3 vezes mais rápido, USB 3 e compatibilidade com PCIe Gen 3, mantendo o mesmo formato.</li>
<li>O CM5 tem um preço semelhante ao CM4, com o modelo de 8GB começando em $75, e inclui um CPU mais rápido, RAM e gráficos melhorados, embora use mais energia em plena capacidade.</li>
<li>Uma placa IO atualizada também foi lançada por $20, apresentando alimentação USB-C e outras melhorias, destacando o suporte e a modularidade do CM5, apesar da concorrência de outros computadores de placa única (SBCs).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Raspberry Pi CM5 oferece um aumento significativo de desempenho em relação ao CM4, com 2-3 vezes a velocidade, e inclui uma atualização para USB 3.</li>
<li>Enquanto a versão de 8GB mantém seu preço, outras versões são mais caras, e alguns usuários observam que outras placas podem ter especificações melhores.</li>
<li>Apesar das melhorias de hardware, o CM5 não possui suporte para codificação de hardware, mas pode decodificar H.265, e a forte comunidade e suporte do Raspberry Pi continuam sendo vantagens importantes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">Os provedores de internet dizem que seu &#39;excelente atendimento ao cliente&#39; é a razão pela qual os usuários não trocam de fornecedor</a></h2>
<ul>
<li>Grupos de lobby de ISPs argumentam que a concorrência garante altos padrões de atendimento ao cliente, tornando desnecessárias regulamentações adicionais, já que um serviço ruim levaria os clientes a trocar de provedores.</li>
<li>Reguladores na Califórnia e Oregon relatam uma insatisfação generalizada dos clientes, destacando problemas como longos tempos de espera e problemas de faturamento, contradizendo as alegações dos provedores de serviços de internet.</li>
<li>A FCC está revisando as práticas de atendimento ao cliente, mas com a liderança de Brendan Carr, nomeado pelo presidente eleito Trump, novas regulamentações são improváveis, já que o foco se desloca para a redução de encargos regulatórios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os provedores de serviços de internet atribuem a retenção de clientes ao seu &#39;excelente atendimento ao cliente&#39;, mas muitos acreditam que isso se deve à falta de concorrência em certas áreas.</li>
<li>Em regiões com opções limitadas de provedores de internet, os usuários frequentemente permanecem com seu provedor atual, apesar da insatisfação com a qualidade do serviço.</li>
<li>Esforços em países como Austrália e Canadá para regular o mercado e aumentar a concorrência enfrentam desafios contínuos, com usuários clamando por uma concorrência genuína e uma regulamentação aprimorada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Recomendação para um engenheiro de software que deseja se atualizar com o que há de mais recente em IA</a></h2>
<ul>
<li>O usuário está ativamente buscando fontes confiáveis para as últimas atualizações em Inteligência Artificial (IA), particularmente através de blogs de tecnologia semelhantes ao Hacker News (HN).</li>
<li>Eles têm experiência no uso do ChatGPT e da API da OpenAI, especificamente na versão 3.5, indicando um interesse prático em ferramentas de IA.</li>
<li>O usuário encontrou o blog de Simon Willison, mas sente que falta coesão, sugerindo a necessidade de fontes de informação de IA mais estruturadas e abrangentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os engenheiros de software podem aprimorar suas habilidades em IA participando de competições no Kaggle, que oferecem experiências de aprendizado práticas e interativas.</li>
<li>Manter-se informado através de blogs de tecnologia, newsletters e canais do YouTube como os de Simon Willison, AI Supremacy e 3Blue1Brown pode fornecer conhecimento fundamental e atual sobre IA.</li>
<li>Participar de comunidades de IA em plataformas como Reddit e Twitter, assim como explorar recursos educacionais como livros e cursos online do MIT xPRO, pode aprofundar o entendimento e manter os engenheiros atualizados sobre as últimas tendências em IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI pausa modelo de vídeo Sora após artistas vazarem acesso em protesto</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reações</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI pausou seu modelo de vídeo Sora depois que artistas vazaram o acesso em protesto contra a participação não remunerada, apesar de não haver promessa de compensação. - O protesto levanta preocupações sobre a IA potencialmente substituir artistas e destaca questões éticas relacionadas ao trabalho não remunerado no desenvolvimento de IA. - Alguns veem o protesto como um esforço estratégico para chamar a atenção para essas questões mais amplas dentro da indústria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Sim, ele &#39;parece um pato&#39;, mas transportadoras como o novo caminhão de correio do USPS</a></h2>
<ul>
<li>A U.S. Postal Service está introduzindo novos caminhões de correio elétricos como parte de um plano de modernização de $9,6 bilhões, oferecendo recursos como ar-condicionado, espaço de carga aumentado e segurança aprimorada.</li>
<li>Originalmente planejada para ser majoritariamente movida a gás, 75% da frota agora será elétrica devido a desafios legais, marcando uma mudança significativa em direção à sustentabilidade.</li>
<li>Apesar de seu design não convencional, os caminhões foram bem recebidos por seu conforto e eficiência, incorporando sugestões de carteiros e incluindo características como superfícies antiderrapantes, airbags e um sistema de prevenção de colisões.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O novo design do caminhão de correio do USPS enfatiza a visibilidade e a segurança, apresentando um capô baixo e grandes para-choques para melhorar a segurança dos pedestres e o conforto do motorista, especialmente em ambientes urbanos.</li>
<li>Embora sua aparência não convencional tenha gerado debate, o caminhão é projetado para durabilidade, semelhante ao duradouro Grumman LLV.</li>
<li>O design também se concentra em melhorar as condições dos trabalhadores dos correios e inclui opções para veículos elétricos a fim de atender às demandas modernas de entrega.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – Motor de renderização assíncrono, em Python puro</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; é um mecanismo de renderização em Python puro que suporta componentes de função assíncronos e síncronos, gerenciamento de contexto semelhante ao React e tags HTML embutidas, tornando-o versátil para várias necessidades de desenvolvimento web. - Ele oferece recursos como suporte a Markdown, internacionalização baseada em JSON e fácil integração com qualquer framework de backend ou frontend, aumentando sua adaptabilidade e personalização. - A biblioteca é de código aberto sob a licença MIT, incentivando contribuições da comunidade, e pode ser instalada via PyPI usando <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reações</a></h3>
<ul>
<li>HTMY é um mecanismo de renderização HTML assíncrono, escrito em Python puro, que gera debate sobre sua verbosidade em comparação com Jinja e a necessidade de assíncrono na renderização de HTML.</li>
<li>O debate destaca os potenciais benefícios do uso de async para a busca dinâmica de dados em designs baseados em componentes, embora as opiniões variem sobre se isso complica o código.</li>
<li>Htmy visa fornecer uma solução de renderização flexível, mas suas vantagens sobre ferramentas estabelecidas como Jinja ainda estão em discussão.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Aplicativo que pergunta 'por quê?' toda vez que você desbloqueia seu telefone" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Aplicativo%20que%20pergunta%20'por%20qu%C3%AA%3F'%20toda%20vez%20que%20voc%C3%AA%20desbloqueia%20seu%20telefone&subheading=quarta-feira%2C%2027%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 adiciona Put-If-Match (Compare-and-Swap)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 introduz gravações condicionais, permitindo atualizações apenas se um objeto permanecer não modificado, prevenindo sobrescritas concorrentes ao verificar o ETag do objeto. - Este recurso, semelhante ao cabeçalho HTTP if-none-match, permite que os clientes usem o cabeçalho if-match para garantir a consistência do ETag antes de gravar, aumentando a eficiência para aplicações distribuídas. - Disponível sem custo adicional em todas as Regiões da AWS, a implementação pode ser feita usando o AWS SDK, API ou CLI, com mais detalhes no Guia do Usuário do S3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 lançou um novo recurso chamado Put-If-Match, que funciona como uma operação de comparação e troca, permitindo a gravação condicional de objetos com base na correspondência de versão. Este recurso melhora a sincronização e o controle de concorrência, permitindo que os desenvolvedores realizem operações mais complexas, como a construção de bancos de dados no S3 sem infraestrutura adicional. A atualização alinha o Amazon S3 com recursos semelhantes oferecidos por outros serviços de armazenamento em nuvem, como o Google Cloud Storage e o Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">Lamentações que contamos a nós mesmos para continuar usando Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>O artigo critica o Golang, observando que, embora tenha características atraentes como um runtime assíncrono e coletor de lixo, também possui desvantagens significativas, como a ausência de tipos somatórios e tratamento inadequado de erros. Argumenta que a simplicidade percebida do Go pode ser enganosa, levando a complexidades ocultas e desafios em ambientes de produção, e enfatiza a importância de reconhecer esses problemas em vez de adotar o Go apenas por sua facilidade de uso. O artigo contrasta o Go com o Rust, sugerindo que, apesar dos desafios do Rust, ele oferece soluções mais robustas para gerenciar a complexidade e garantir a correção do código.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo critica o tratamento de erros do Go, contrastando-o com a abordagem mais sofisticada do Rust, que alguns consideram mais elegante.</li>
<li>Há uma divisão de opiniões: alguns apreciam a simplicidade do Go e o tratamento explícito de erros, enquanto outros o consideram tedioso e propenso a erros.</li>
<li>Apesar das críticas, Go continua popular devido à sua simplicidade e adoção generalizada por grandes empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Os Muitos Recalls do Cybertruck</a></h2>
<ul>
<li>A Tesla Cybertruck passou por múltiplos recalls desde seu lançamento, com o mais recente envolvendo inversores de tração defeituosos que afetam mais de 2.400 unidades, levantando preocupações sobre sua confiabilidade.</li>
<li>Apesar dos problemas de qualidade, o design único do Cybertruck continua a atrair compradores, embora sua incapacidade de atender aos padrões de segurança europeus limite seu alcance de mercado.</li>
<li>Os recalls, embora demonstrem a eficácia regulatória, podem prejudicar a reputação da marca Tesla, especialmente considerando a influência significativa de Elon Musk sobre as regulamentações nos EUA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator frequentemente apoia startups que duplicam outras empresas do YC, mostram os dados</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), um acelerador de startups proeminente, é conhecido por lançar empresas de sucesso como Airbnb e Stripe, mas muitas de suas startups criam produtos semelhantes ou idênticos aos de empresas anteriores do YC.</li>
<li>O escândalo da PearAI destacou essa tendência, onde a PearAI foi acusada de clonar outro produto da YC, mas o CEO da YC, Garry Tan, defendeu a prática, citando a importância da escolha e da inovação.</li>
<li>Análise da Deckmatch sobre tendências do YC mostra que categorias populares de startups incluem editores de código de IA, sistemas de PoS para restaurantes e ferramentas de finanças empresariais, com algumas áreas como negociação de criptomoedas vendo um interesse reduzido.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator frequentemente investe em startups que replicam outras empresas apoiadas pela YC, priorizando o potencial dos fundadores em vez de ideias únicas. - Esta estratégia é vista como uma forma de proteger apostas em conceitos semelhantes, já que o sucesso muitas vezes depende da execução e do timing, em vez da originalidade da ideia. - Embora alguns vejam isso como um potencial conflito de interesses, é uma prática comum de capital de risco financiar várias empresas no mesmo setor para validar mercados e aumentar a probabilidade de sucesso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Interrupção do Fly.io – resolvida</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io experimentou uma interrupção temporária, que foi resolvida, mas levantou preocupações dos usuários sobre a confiabilidade da plataforma devido a incidentes passados. - Os usuários compararam o Fly.io a alternativas como Railway e Cloudflare, destacando diferenças em confiabilidade, recursos e experiências do usuário. - Apesar dos desafios, alguns usuários valorizam o Fly.io por sua facilidade de uso e preços competitivos, enquanto as discussões enfatizaram a importância de alta disponibilidade e monitoramento de dependências.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">A Short Introduction to Automotive Lidar Technology</a></h2>
<ul>
<li>Vik&#39;s Newsletter explora a tecnologia lidar automotiva, que é vital para carros autônomos devido à sua capacidade de produzir imagens de alta resolução usando lasers infravermelhos. O boletim discute os princípios de operação do lidar, incluindo escolhas de comprimento de onda, fotodetectores e técnicas de medição como Time-of-Flight e Frequency Modulated Continuous Wave. Também examina vários sistemas lidar, como opções mecânicas e de estado sólido, com o objetivo de reduzir custos e aprimorar a tecnologia para uma adoção mais ampla em veículos autônomos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A tecnologia lidar automotiva está evoluindo, com scanners rotativos como os da Velodyne sendo usados apesar de seu alto custo, enquanto alternativas como o flash lidar e espelhos MEMS enfrentam desafios de mercado e técnicos.</li>
<li>Continuação do uso de lidars rotativos pela Waymo, mesmo nos cantos vulneráveis dos veículos, destaca a necessidade de soluções mais acessíveis e integradas, já que o lidar pulsado oferece interferência reduzida em comparação com sistemas contínuos.</li>
<li>Lidar fornece imagens de alta resolução e funciona bem em condições de pouca luz, mas enfrenta concorrência de sistemas baseados em câmeras, que algumas empresas, como a Tesla, preferem por razões de custo, alimentando debates contínuos sobre a melhor abordagem para a condução autônoma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Você precisa de identificação para ler as regras do REAL-ID?</a></h2>
<ul>
<li>Uma tentativa de acessar as novas regras de identificação digital da TSA revelou problemas com a Lei REAL-ID, já que as regras não são acessíveis publicamente e exigem identificação para acesso, levantando preocupações sobre leis secretas e devido processo legal.</li>
<li>Os padrões de ID digital da TSA, derivados de documentos privados, envolvem interações complexas entre aplicativos, dispositivos e agências governamentais, com preocupações de privacidade sobre o uso de ID registrado.</li>
<li>O autor argumenta que as práticas da TSA violam os direitos de acesso público e relatou o problema ao Escritório do Registro Federal, buscando a retirada da regra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno da necessidade de ter uma identificação para acessar as regras do REAL-ID, com alguns usuários questionando a eficácia das medidas de segurança da TSA. - Preocupações são levantadas sobre as implicações das carteiras de motorista móveis (mDLs) e as questões de privacidade que podem apresentar. - Usuários expressam ceticismo sobre a eficácia da TSA e o conceito de teatro de segurança, enquanto também questionam as implicações de longo prazo de identidades digitais como REAL-ID e mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">Uma solução para o problema da cebola de J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>O post aborda o &quot;Problema da Cebola&quot;, que envolve cortar cebolas para alcançar uma variação mínima nos volumes das fatias para uniformidade. - Uma exploração matemática usando cálculo determinou que o ponto de corte ideal é 55,73066% abaixo do centro da cebola, denominado &quot;constante verdadeira da cebola&quot;. - Esta descoberta refina uma sugestão anterior de cortar em direção a um ponto 60% abaixo do centro, proporcionando um método mais preciso para fatias de cebola uniformes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão explora um modelo matemático para cortar cebolas de maneira uniforme, inspirado por J. Kenji Lopez-Alt, usando uma representação de meia-disco para simplificar a geometria e minimizar a variação no tamanho das fatias. Os usuários debatem a praticidade e precisão do modelo, considerando a estrutura 3D da cebola e suas camadas não uniformes, e sugerem métodos ou ferramentas alternativas de corte. A conversa também considera o equilíbrio entre uniformidade e preferências culinárias, referenciando personalidades gastronômicas como Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis está tentando assumir o controle de todas as bibliotecas OSS Redis</a></h2>
<ul>
<li>Redis está supostamente assumindo o controle de todas as bibliotecas de software de código aberto (OSS) Redis, que incluem as populares como Jedis, Lettuce e redis-py.</li>
<li>Essas bibliotecas estão atualmente fora de serviço, e outra biblioteca, redis-rs, também está enfrentando potencial controle ou encerramento.</li>
<li>Esta situação é significativa, pois afeta os desenvolvedores que dependem dessas bibliotecas para a integração do Redis em suas aplicações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. está assumindo o controle das bibliotecas Redis de código aberto, gerando controvérsia e levando alguns desenvolvedores a removerem dependências do Redis devido a questões de aplicação de marca registrada.</li>
<li>Bibliotecas como redis-py, Lettuce e Jedis foram movidas para a organização oficial da Redis Inc., vista como uma estratégia defensiva contra concorrentes como Valkey.</li>
<li>A comunidade está preocupada com reivindicações de marcas registradas e o potencial de aprisionamento de fornecedores, o que está levando a discussões sobre alternativas como Valkey e Kvrocks, e destacando os desafios da aplicação de marcas registradas em projetos de código aberto.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Quando os finlandeses cortaram seu dinheiro ao meio para conter a inflação</a></h2>
<ul>
<li>Em 1945, a Finlândia implementou o &quot;setelinleikkaus&quot;, uma política que exigia que os cidadãos cortassem notas grandes ao meio para combater a inflação pós-Segunda Guerra Mundial, com uma metade mantendo valor e a outra se tornando um título do governo. A política foi ineficaz, pois apenas visava o dinheiro físico, uma parte menor da oferta monetária, ao contrário de reformas mais bem-sucedidas em outros países europeus como a Bélgica. O artigo especula que o controle da inflação no futuro pode envolver congelamentos de contas digitais, um método mais preciso, mas potencialmente controverso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em 1945, a Finlândia abordou de forma única a inflação cortando fisicamente as notas bancárias ao meio, em contraste com os métodos modernos, como o ajuste das taxas de juros.</li>
<li>Esta abordagem histórica gerou discussões sobre a política monetária atual, onde os bancos centrais gerenciam a inflação por meio de taxas de juros e operações de mercado aberto.</li>
<li>O potencial controle futuro do dinheiro digital, possivelmente através de moedas digitais de bancos centrais, levanta preocupações sobre o aumento da supervisão governamental das finanças pessoais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Prece, Colocação e Absolvição: Peter Hristoff sobre Tapetes de Oração Islâmicos (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Os trabalhos de Peter Hristoff exploram a interseção entre arte e espiritualidade, particularmente através do meio dos tapetes de oração, a partir de 1997. Suas criações, incluindo desenhos e serigrafias, evoluem para peças maiores de &quot;tapete&quot; em papel de arroz, inspiradas por tapetes e kilims turcos, que ele vê como diários pessoais com significados simbólicos. O trabalho de Hristoff incorpora uma &quot;tristeza brilhante&quot;, uma mistura de alegria e tristeza, influenciada pelos escritos do Patriarca Bartolomeu, e continua a explorar os aspectos espirituais e físicos da natureza humana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Peter Hristoff&#39;s article explora a importância dos tapetes de oração islâmicos, enfatizando seus designs intrincados, como as tesselações, que simbolizam a infinitude de Deus. O artigo discute a proibição islâmica da arte representacional, levando ao uso de caligrafia e padrões geométricos em artefatos islâmicos. Destaca o contexto histórico e cultural dos tapetes de oração, observando seu uso em várias tradições religiosas, incluindo o cristianismo, e seus papéis práticos e espirituais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Deno vs. Oracle: Cancelando a Marca Registrada do JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Deno entrou com uma petição junto ao Escritório de Patentes e Marcas dos Estados Unidos (USPTO) para cancelar a marca registrada da Oracle sobre &quot;JavaScript&quot;, com o objetivo de torná-la um bem público e remover barreiras legais ao seu uso.</li>
<li>O pedido argumenta que &#39;JavaScript&#39; é um termo genérico, a Oracle cometeu fraude ao renovar a marca registrada, e a Oracle abandonou a marca registrada por não uso.</li>
<li>Mais de 14.000 desenvolvedores apoiam a iniciativa do Deno, e a Oracle tem até 4 de janeiro de 2025 para responder, com o Deno pronto para compartilhar todos os procedimentos com a comunidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Deno entrou com uma petição junto ao Escritório de Patentes e Marcas dos Estados Unidos (USPTO) para cancelar a marca registrada da Oracle sobre JavaScript, provocando um debate sobre ética de marcas e benefícios para a comunidade.</li>
<li>A discussão envolve a compatibilidade do Deno com o Node Package Manager (NPM) e seu impacto no ecossistema mais amplo do JavaScript, refletindo opiniões divergentes sobre o futuro do JavaScript e dos ambientes de execução.</li>
<li>Opiniões estão divididas, com alguns vendo o uso da marca registrada pela Oracle como antiético, enquanto outros questionam as intenções do Deno, sugerindo que pode ser uma estratégia de relações públicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">Plugin SQLite para Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>O autor desenvolveu um plugin Jekyll SQLite para aprimorar as capacidades de manipulação de dados dentro do Jekyll, um gerador de sites estáticos popular.</li>
<li>Este plugin permite que os usuários realizem consultas SQL para manipulação de dados, abordando as limitações do Liquid, a linguagem de template do Jekyll, no tratamento de operações de dados complexas.</li>
<li>O plugin foi utilizado com sucesso em produção por um ano, demonstrado com o conjunto de dados Northwind, e o autor convida feedback e sugestões para melhorias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Jekyll SQLite plugin permite o uso do SQLite como uma fonte de dados no Jekyll, aprimorando as capacidades de manipulação de dados com SQL. - Ele integra os recursos de gerador de Datafiles e Data Pages do Jekyll, permitindo um manuseio de dados mais complexo além dos formatos tradicionais CSV/JSON/YAML. - O plugin está em produção há um ano, recebendo feedback positivo por tornar a geração de sites estáticos mais dinâmica e flexível.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Grisalhamento Prematuro do Cabelo: Revisão com Atualizações</a></h2>
<ul>
<li>Grisalhamento prematuro do cabelo (GPC) é definido como o aparecimento de cabelos grisalhos antes dos 20 anos em caucasianos e antes dos 30 em afro-americanos, impactando a autoestima. As causas do GPC não são totalmente compreendidas, mas estão associadas a distúrbios do envelhecimento, doenças autoimunes e estresse oxidativo, com fatores como tabagismo e deficiências nutricionais contribuindo. Os tratamentos comuns para GPC incluem tinturas de cabelo e suplementos nutricionais, com estudos indicando ligações entre GPC e fatores emocionais, predisposições genéticas e influências ambientais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Grisalhamento prematuro do cabelo está associado à deficiência de vitamina B12, particularmente em indivíduos com anemia perniciosa, uma condição em que o corpo não consegue absorver B12 adequadamente. Diagnosticar a deficiência de B12 pode ser desafiador, pois a suplementação pode aumentar artificialmente os níveis de B12, e alguns indivíduos não conseguem converter certas formas de B12 em formas ativas, levando à &quot;deficiência paradoxal de B12&quot;. Fatores como estresse, genética e condições de saúde como tireoidite autoimune também contribuem para o grisalhamento, e embora alguns suplementos possam ajudar, não há método comprovado para reverter o cabelo grisalho.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">Desvirtualização impulsionada por LLVM</a></h2>
<ul>
<li>O estágio na Thalium focou na desofuscação de binários virtualizados usando LLVM, uma estrutura de compilador, para tornar o código mais compreensível, especialmente no contexto de malware. - A virtualização, uma técnica forte de ofuscação usada por ferramentas como Tigress e VMProtect, codifica programas em instruções virtuais, tornando a engenharia reversa complexa. - O projeto utilizou com sucesso a análise de taint dinâmica para reconstruir o gráfico de fluxo de controle de binários ofuscados pelo Tigress, embora estivesse limitado a funções puras e caminhos de execução únicos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Desvirtualização impulsionada por LLVM melhora o desempenho otimizando chamadas de funções virtuais, que são tipicamente mais lentas devido à sua natureza dinâmica.</li>
<li>Bochs, um emulador de CPU, pode emular eficientemente um processador Pentium 4 em um i7, até mesmo contornando detectores de máquinas virtuais.</li>
<li>O depurador Bochs é particularmente eficaz na análise e combate a malware e ofuscadores de código, tornando-o uma ferramenta valiosa para a pesquisa de segurança.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 adiciona Put-If-Match (Compare-and-Swap)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20adiciona%20Put-If-Match%20(Compare-and-Swap)&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2026%20de%20novembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
