<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 19:07:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">Судья по делам о банкротстве отклонил продажу Infowars изданию The Onion</a></h2>
<ul>
<li>Судья приостановил продажу Infowars компании The Onion, которая намеревалась превратить его в сатирическую платформу.</li>
<li>Решение было принято, несмотря на поддержку со стороны семей жертв Сэнди Хук, оставив будущее Infowars в подвешенном состоянии.</li>
<li>Назначенный судом управляющий теперь отвечает за определение нового курса действий, в то время как The Onion по-прежнему заинтересован в приобретении.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Судья по делам о банкротстве отклонил продажу Infowars изданию The Onion, заявив, что процесс аукциона не обеспечил максимальную отдачу для кредиторов, включая семьи из Сэнди Хук. - Судья раскритиковал процесс закрытых торгов за то, что он не способствовал конкурентным торгам, что является необходимым для справедливой аукционной практики. - Предложение The Onion включало $1,75 миллиона наличными, с дополнительными средствами от потенциальных доходов по искам о клевете семей из Сэнди Хук, что вызвало вопросы о справедливости и законности аукциона.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: наша новая модель ИИ для эпохи агентности</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind выпустила Gemini 2.0, продвинутую модель ИИ, разработанную для &quot;агентской эры&quot;, с такими возможностями, как нативный вывод изображений и аудио, а также использование инструментов. - Gemini 2.0 Flash в настоящее время доступен разработчикам и проверенным тестировщикам, с более широким выпуском, ожидаемым в начале следующего года, что указывает на стратегию поэтапного развертывания. - Google сосредоточена на ответственном развитии ИИ, подчеркивая безопасность и защиту, с потенциальными приложениями в поиске, играх и робототехнике, что подчеркивает универсальность модели и приверженность этическим практикам в области ИИ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Модель искусственного интеллекта Google&#39;s Gemini 2.0 разработана для &quot;агентской эры&quot;, способна писать и выполнять код на Python, но не может совершать сетевые вызовы. Модель хорошо справляется с задачами в области зрения и доступна разработчикам и тестировщикам через AI Studio, хотя она все еще сталкивается с такими проблемами, как галлюцинации и многословие. Сообщество ИИ обсуждает используемую терминологию, такую как &quot;агентская&quot; и &quot;рассуждение&quot;, некоторые считают эти термины маркетинговыми уловками.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM выходит с рынка роботакси, интегрирует операции Cruise в свою структуру</a></h2>
<ul>
<li>General Motors (GM) прекращает финансирование своего подразделения роботакси Cruise, решив интегрировать его в свою технологическую команду, чтобы сосредоточиться на автономных системах для личных автомобилей.</li>
<li>GM планирует приобрести оставшиеся акции Cruise к 2025 году, значительно сократив свои ежегодные расходы на это подразделение более чем наполовину.</li>
<li>Компания Cruise столкнулась с трудностями, такими как штраф в размере 1,5 миллиона долларов за неотчетность о ДТП, в то время как конкуренты, такие как Waymo и Tesla, продолжают развиваться на рынке роботакси.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>General Motors (GM) выходит с рынка роботакси и интегрирует операции Cruise внутрь компании из-за усиленной конкуренции.</li>
<li>Несмотря на наличие передовых автономных технологий, стратегия GM ставится под сомнение из-за таких проблем, как недоступность Super Cruise для тест-драйвов.</li>
<li>Рынок автономных транспортных средств остается неопределенным: интерес к ним снижается, и такие компании, как Ford, сокращают расходы на аналогичные функции, в то время как система полного автопилота Tesla (FSD) все еще сталкивается с трудностями в определенных ситуациях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Бета-релиз Electric (движок синхронизации Postgres)</a></h2>
<ul>
<li>Синхронизационный движок Electric, теперь в БЕТА-версии 1.0.0-beta.1, облегчает частичную репликацию данных Postgres в локальные приложения в реальном времени, обеспечивая мгновенный доступ к локальным данным без изменения существующих технологических стеков. Движок включает PGlite, легковесную версию Postgres на WebAssembly (WASM) для браузеров, и готов к производственному использованию после шестимесячной переработки, уже используется такими компаниями, как Google и Supabase. Electric поддерживает высокопроизводительные рабочие нагрузки с низкой задержкой, легко внедряется с помощью простых API и может быть интегрирован поэтапно, при этом в разработке находится Electric Cloud, управляемый хостинговый сервис.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL выпустила бета-версию своего движка синхронизации Postgres, вызывая интерес благодаря качеству инженерии и бизнес-модельным соображениям. Движок синхронизирует данные из Postgres в локальные приложения в виде реплик только для чтения, что подходит для сервисов с высокой частотой чтения и низкой частотой записи, но не поддерживает синхронизацию пути записи. Пользователи обсуждают его потенциал по сравнению с альтернативами, такими как PowerSync и Triplit, и проект нацелен на упрощение разработки локальных/офлайн-приложений, несмотря на трудности в синхронизации нескольких таблиц и изменениях схемы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">Компания WPEngine, Inc. против Automattic – Постановление по ходатайству о предварительном судебном запрете</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Судебное дело между WPEngine, Inc. и Automattic связано с предварительным судебным запретом из-за действий Мэтта Малленвега, которые, как утверждается, нанесли ущерб WPEngine. Суд вынес решение в пользу WPEngine, обязав Automattic восстановить доступ к аккаунту, вернуть плагин ACF и удалить спорный флажок без требования залога. Это дело подчеркивает напряженность в сообществе WordPress и вызывает обсуждения по вопросам управления с открытым исходным кодом и влияния частного капитала на технологические компании.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Судья по делам о банкротстве отклонил продажу Infowars изданию The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%A1%D1%83%D0%B4%D1%8C%D1%8F%20%D0%BF%D0%BE%20%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BC%20%D0%BE%20%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%80%D0%BE%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%20%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BB%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%B6%D1%83%20Infowars%20%D0%B8%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8E%20The%20Onion&subheading=%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%2C%2011%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">Что мы знаем о подозреваемом в стрельбе в генерального директора</a></h2>
<ul>
<li>Луиджи Маньоне, 26-летний представитель известной семьи из Балтимора, был обвинен в убийстве генерального директора UnitedHealthcare Брайана Томпсона в Нью-Йорке.</li>
<li>Манджионе был арестован в Пенсильвании с призрачным оружием и документом, намекающим на мотив, связанный с гневом по отношению к корпоративной Америке.</li>
<li>Несмотря на его академические достижения и карьеру в качестве инженера по данным, социальные сети Маньоне указывают на недавнюю изоляцию от семьи и друзей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дело подозреваемого в стрельбе в генерального директора породило множество теорий, начиная от преднамеренного плана распространения сообщения и заканчивая простой некомпетентностью и удачей. Поведение подозреваемого, включая ношение улик и появление на публике во время розыска, усилило общественные спекуляции. Инцидент вызвал обсуждения общественных проблем, в частности, общественного недовольства системой здравоохранения и различий в отношении к преступлениям в зависимости от статуса жертвы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Это не шутка, Funko только что позвонили моей маме</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Funko подала запрос на удаление, нацеленный на конкретную страницу на itch.io, но это привело к временному удалению всего сайта, что вызвало общественное недовольство.</li>
<li>Funko уточнили, что их намерение заключалось в том, чтобы нацелиться только на конкретную страницу, а не на всю платформу itch.io.</li>
<li>Инцидент вызвал обсуждения о ответственности компаний и их партнеров в эффективном управлении запросами на удаление.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Древесное исчисление</a></h2>
<ul>
<li>Древовидное исчисление — это вычислительная модель, обладающая полнотой по Тьюрингу, с единственным оператором, позволяющая проводить анализ программ, проверку типов, компиляцию и оптимизацию непосредственно в коде. Оно поддерживает произвольные системы типов и постепенную типизацию, что позволяет создавать мощные циклы Read-Eval-Print Loops (REPL) и развертывать программы без использования внешних инструментов. Его минимальный синтаксис и семантика делают его портативным и легким для реализации интерпретаторов на любой платформе, что подходит для моделирования, формальных спецификаций и образовательных целей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus — это язык программирования, разработанный профессором Барри Джеем, который фокусируется на немаркированных деревьях и позволяет проводить интроспекцию и манипуляцию функциями.</li>
<li>Он является Тьюринг-полным, что означает, что он может выполнять любые вычисления при наличии достаточного времени и ресурсов, и предлагает уникальные функции, такие как инверсия функций, что отличает его от таких языков, как Lisp или Forth.</li>
<li>Сообщество активно обсуждает его последствия и потенциальные применения, хотя существует некоторая путаница в отношении его представления и цели на сайте treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Треллис – генеративная модель 3D-сетки</a></h2>
<ul>
<li>Пост представляет новый метод генерации 3D с использованием унифицированного структурированного латентного (SLAT) представления, что улучшает создание универсальных и высококачественных 3D-объектов.</li>
<li>Модель, названная TRELLIS, использует выпрямленные поточные трансформеры и обучена на большом наборе данных, превосходя существующие методы в 3D-генерации.</li>
<li>Подход поддерживает гибкие форматы вывода и локальное 3D-редактирование, с планами выпустить код, модель и данные в открытый доступ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Треллис, генеративная модель 3D-сеток, вызвала смешанные реакции из-за своей способности создавать высококачественные активы, что может сместить фокус разработки игр с графики на повествование.</li>
<li>В то время как некоторые выражают обеспокоенность по поводу уменьшающейся роли ручного искусства, другие видят потенциал для художников адаптироваться и использовать ИИ для улучшения своей работы.</li>
<li>Треллис признан за его потенциал в прототипировании и демократизации 3D-моделирования, несмотря на текущие ограничения, такие как низкое качество каркаса и трудности с некоторыми формами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Сохраните музыку, сохраните архив</a></h2>
<ul>
<li>Более 500 музыкантов выступают за то, чтобы крупные лейблы отозвали иск на 621 миллион долларов против Internet Archive, некоммерческого культурного учреждения.</li>
<li>Музыканты подчеркивают необходимость справедливой компенсации, защиты музыкального наследия и инвестиций в живых артистов, а не поддержки монополистических практик.</li>
<li>Они утверждают, что выживание музыкальной индустрии зависит от приоритизации будущего артистов и сохранения их произведений, призывая общественность поддержать это через открытое письмо.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Открытые проекты, такие как Relisten, используют Интернет-архив для хранения легально записанных концертов, помогая музыкальным фанатам и сохраняя культурную историю.</li>
<li>Интернет-архив сталкивается с юридическими вызовами со стороны крупных лейблов, особенно в отношении таких проектов, как Great 78 Project, который стремится сохранить исторические записи.</li>
<li>В музыкальной индустрии продолжаются дебаты о справедливом вознаграждении артистов, обсуждаются вопросы авторского права, доходов от стриминга и альтернативных моделей дохода, таких как прямые продажи и платформы, такие как Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">С того места, где я остановился</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Спор разгорелся вокруг изменения Redis своей лицензии с открытым исходным кодом, что вызвало недовольство среди участников, которые чувствуют себя преданными из-за этого шага. Новая лицензия некоторыми рассматривается как усложняющая легальное использование, в то время как другие считают её необходимой для предотвращения эксплуатации крупными корпорациями. Появление Valkey, форка Redis, поддерживаемого крупными технологическими компаниями, и возвращение основателя Redis Сальваторе Санфилиппо являются значительными событиями в продолжающейся дискуссии о лицензировании с открытым исходным кодом и корпоративном влиянии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Разработчик написал 25 тысяч строк кода плагина для Neovim, используя телефон и сенсорный экран.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Разработчик из Бангладеш написал 25,000 строк кода плагина для Neovim, используя только телефон и сенсорный экран, демонстрируя выдающуюся преданность делу и адаптивность.</li>
<li>Организуется сбор средств, чтобы обеспечить его ноутбуком, так как ноутбуки стоят дорого в Бангладеш, что подчеркивает финансовые барьеры, с которыми сталкиваются разработчики в развивающихся странах.</li>
<li>Разработчик использует такие инструменты, как Termius, tmux и Vim на своем телефоне, и его усилия вызвали обсуждения о сложностях программирования на телефоне.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Дебанкинг (и развенчание мифов?)</a></h2>
<ul>
<li>Дебанкинг, принудительное закрытие банковских счетов, является спорным вопросом, особенно затрагивающим криптовалютные компании, с опасениями, что он может использоваться как политический инструмент.</li>
<li>Дебаты включают сложные взаимодействия между частными и государственными акторами, при этом некоторые рассматривают отказ от банковских услуг как необходимый для управления рисками, в то время как другие считают его несправедливым и лишенным должной правовой процедуры.</li>
<li>Исторические регуляторные действия, такие как Операция «Choke Point», которая оказывала давление на банки, чтобы они разрывали связи с определенными отраслями, критики называют аналогичными текущим действиям против криптовалютных компаний, называемым «Choke Point 2.0».</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дебанкинг включает в себя закрытие банками счетов или отказ в предоставлении услуг, часто из-за регуляторного давления, такого как законы о противодействии отмыванию денег (AML), которые направлены на предотвращение незаконной финансовой деятельности.</li>
<li>Критики подчеркивают отсутствие прозрачности и должного процесса в практике закрытия банковских счетов, что может несправедливо повлиять на отдельных лиц и компании, ограничивая их экономическое участие.</li>
<li>Дебаты сосредоточены на том, должны ли банки быть обязаны предоставлять базовые услуги всем, независимо от предполагаемых рисков, и как этот вопрос пересекается с более широкими политическими и социальными проблемами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Двойной (YC W24) – Индексное инвестирование с 0% коэффициентом расходов</a></h2>
<ul>
<li>Double — это финансовая платформа, которая позволяет инвестировать в более чем 50 фондовых индексов без коэффициентов расходов, взимая фиксированную плату в размере $1 в месяц за управление, ребалансировку и налоговую оптимизацию.</li>
<li>Платформа предлагает прямое индексирование, покупая отдельные акции из популярных индексов, предоставляя возможность настройки и ежедневной оптимизации портфеля, что отличает её от других робо-советников.</li>
<li>«Double достигла $10 миллионов в активах под управлением (AUM) и стремится изменить рынок ETF и паевых инвестиционных фондов объемом $100 миллиардов в год, предлагая инвестиционные стратегии с низкими комиссиями.»</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«Double — это инвестиционная платформа, предлагающая индексное инвестирование с фиксированной платой в $1 в месяц и нулевыми коэффициентами расходов, стремясь нарушить традиционные рынки ETF и паевых инвестиционных фондов. Основанная Джей Джей и Марком, платформа управляет более чем 50 индексами фондового рынка и выполняет такие задачи, как ребалансировка и сбор налоговых убытков, с активами под управлением в размере $10 млн. Несмотря на инновационную структуру комиссий, существуют опасения по поводу устойчивости, безопасности Double и того, как она сравнивается с такими признанными финансовыми учреждениями, как Vanguard и Fidelity.»</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Что мы знаем о подозреваемом в стрельбе в генерального директора" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%A7%D1%82%D0%BE%20%D0%BC%D1%8B%20%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D0%BC%20%D0%BE%20%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BC%20%D0%B2%20%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D0%B5%20%D0%B2%20%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0&subheading=%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%2010%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Сайт Itch.io был удалён компанией Funko</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Домен Itch.io был отключен из-за ложного сообщения о мошенничестве и фишинге от BrandShield, касающегося фан-страницы игры Funko Pop. Этот инцидент подчеркивает проблемы с автоматизированным обеспечением соблюдения товарных знаков и отсутствием человеческого контроля, а также медленной реакцией регистратора iwantmyname. Ситуация вызвала поддержку пользователей Itch.io и критику в адрес сторон, участвовавших в отключении.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Компрометация цепочки поставок OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Инженер по безопасности выявил уязвимости в процессе обновления прошивки OpenWrt, включая проблемы с внедрением команд и коллизией хешей SHA-256. Эти уязвимости позволяли потенциальным злоумышленникам внедрять команды и создавать коллизии хешей, что могло привести к установке вредоносной прошивки. Команда OpenWrt оперативно устранила эти уязвимости, подчеркнув необходимость обеспечения надежной безопасности в цепочках поставок программного обеспечения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Уязвимость в цепочке поставок OpenWrt позволила выполнить целенаправленный код без проверки, создавая риск сборок с закладками. Этот инцидент подчеркивает важность воспроизводимости и прозрачности в сборках программного обеспечения, аналогично практикам в репозитории ebuild Gentoo. Быстрая реакция OpenWrt подчеркивает эффективность проектов с открытым исходным кодом в решении проблем безопасности по сравнению с закрытыми альтернативами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Пэт Гелсингер был неправильным выбором для Intel</a></h2>
<ul>
<li>Пэт Гелсингер, несмотря на его техническую экспертизу и управленческие навыки, был признан неподходящим для должности генерального директора Intel из-за его неспособности справиться с культурными и стратегическими вызовами компании.</li>
<li>Его решения в области руководства, такие как поддержание дивидендов и агрессивная реклама, подвергались критике за отражение мирного подхода, а не необходимого военного руководства.</li>
<li>Управление Гелсингером услугами литейного производства Intel и прекращение проекта Tofino, перспективного программируемого кремниевого коммутатора, были восприняты как значительные ошибки, оставившие культурные проблемы Intel нерешенными.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пэт Гелсингер, генеральный директор Intel, столкнулся с проблемами, включая задержки в производстве 10-нм технологий и конкуренцию со стороны TSMC, что привело к значительному падению акций, несмотря на стратегические инвестиции в производственные мощности.</li>
<li>Критики предполагают, что совет директоров Intel, состоящий в основном из нетехнических членов, может быть основной проблемой, ставя под сомнение, необходимы ли технические знания Гелсингера или постороннего специалиста для решения проблем Intel.</li>
<li>Продолжающиеся дебаты сосредоточены на том, были ли стратегии Гелсингера уместными или же состав и решения совета директоров препятствуют прогрессу Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON для людей</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, расширение JSON, разработано для упрощения ручного редактирования, что делает его идеальным для файлов конфигурации, но не подходящим для машинной коммуникации.</li>
<li>С момента своего запуска в 2012 году JSON5 приобрел значительную популярность, с более чем 65 миллионами загрузок еженедельно, и используется в крупных проектах, таких как Chromium и Next.js.</li>
<li>JSON5 является надмножеством JSON, включающим в себя функции ECMAScript 5.1, что позволяет использовать гибкий синтаксис, и совместим с ES5, с доступной библиотекой JavaScript для разбора и сериализации.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 — это расширение JSON, разработанное для того, чтобы быть более удобным для человека, позволяя использовать такие функции, как комментарии и завершающие запятые.</li>
<li>Существует дискуссия о том, должен ли JSON оставаться простым или развиваться с дополнительными функциями, как это видно на примере JSON5, который не является официальным обновлением, а альтернативным форматом.</li>
<li>Некоторые предлагают использовать другие форматы, такие как TOML или HJSON, для более удобочитаемых конфигураций, подчеркивая продолжающуюся дискуссию о развитии JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Великобритания запрещает дневные телевизионные рекламы для хлопьев, маффинов и бургеров</a></h2>
<ul>
<li>Правительство Великобритании вводит запрет на дневные телевизионные рекламные ролики сладких и «менее здоровых» продуктов, таких как хлопья, маффины и бургеры, чтобы бороться с детским ожирением.</li>
<li>Начиная с октября следующего года, эти рекламные ролики будут разрешены к показу только после 21:00, с целью предотвращения 20,000 случаев детского ожирения ежегодно.</li>
<li>Министр здравоохранения Уэс Стритинг подчеркнул важность прекращения нацеливания рекламы нездоровой пищи на детей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В Великобритании введен запрет на дневные телевизионные рекламные ролики нездоровой пищи, включая хлопья, маффины и бургеры, как мера борьбы с детским ожирением.</li>
<li>Критики утверждают, что запрет недостаточен, так как дети больше подвержены влиянию онлайн-рекламы на таких платформах, как YouTube и TikTok, которые не включены в запрет.</li>
<li>Дебаты продолжаются о том, должно ли правительство обеспечивать соблюдение существующих законов и регулировать онлайн-рекламу, нацеленную на детей, или родители должны взять на себя больше ответственности за защиту детей от вредной рекламы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner решил отменить наш аккаунт и прекратить работу всех серверов.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Отмена учетной записи и прекращение работы серверов Hetzner вызвали обсуждения о необходимости резервного копирования и планов восстановления после сбоев.</li>
<li>Пользователи поделились опытом строгого соблюдения условий предоставления услуг (ToS) компанией Hetzner, включая немедленное отключение серверов за нарушения, что вызывает обеспокоенность по поводу надежности облачного провайдера.</li>
<li>Дебаты подчеркнули риски зависимости от одного поставщика и важность использования нескольких поставщиков для резервного копирования, чтобы обеспечить безопасность данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, наш квантовый чип</a></h2>
<ul>
<li>Google представила Willow, квантовый чип, который знаменует собой значительный прогресс в квантовой коррекции ошибок и скорости вычислений. Willow продемонстрировала свои возможности, выполнив вычисление менее чем за пять минут, задачу, на которую суперкомпьютеру потребовалось бы 10 септиллионов лет, что указывает на ее потенциал для решения сложных задач, выходящих за рамки классических компьютеров. Это развитие является ключевым для будущего коммерчески жизнеспособных квантовых компьютеров, с последствиями для революционизации таких отраслей, как медицина, энергетика и искусственный интеллект (ИИ).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Объявление Google о квантовом чипе Willow, содержащем более 100 кубитов со стабильностью, знаменует собой значительный этап в квантовых вычислениях. Это развитие может повлиять на ИИ и безопасность данных, так как квантовые вычисления представляют вызовы для традиционных методов шифрования. Несмотря на достижение, практические приложения, такие как алгоритм Шора, требуют гораздо большего количества кубитов, что приводит к смешанным реакциям относительно немедленного влияния чипа.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Сора</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Инструмент для генерации видео Sora от OpenAI получает смешанные отзывы из-за трудностей в создании точного контента, поскольку текущие технологии ИИ испытывают проблемы с детализированными запросами и точностью движения.</li>
<li>Инструмент еще не доступен в ЕС, и его выпуск столкнулся с проблемами сервера, что повлияло на пользовательский опыт.</li>
<li>Хотя некоторые пользователи ценят новизну и потенциал контента, созданного ИИ, существуют опасения по поводу качества и структуры ценообразования, и некоторые отмечают, что он отстает от конкурентов.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Сайт Itch.io был удалён компанией Funko" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%A1%D0%B0%D0%B9%D1%82%20Itch.io%20%D0%B1%D1%8B%D0%BB%20%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%91%D0%BD%20%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%B9%20Funko&subheading=%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%209%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: Браузер для хакеров</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt — это браузер, разработанный для продвинутых пользователей, с акцентом на навигацию с помощью клавиатуры и эффективность в анализе и извлечении информации из интернета.</li>
<li>Он включает в себя мощные инструменты, такие как подсказки ссылок, Jump Headings для навигации по документу и нечеткий поиск для легкого управления вкладками и выполнения команд.</li>
<li>Дополнительные функции включают встроенный REPL (цикл чтения-оценки-печати) для программируемости, умный поиск закладок, настраиваемые автозаполнения, историю буфера обмена и древовидную историю для отслеживания посещенных страниц.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt — это браузер, который интегрирует ИИ и семантические инструменты, стремясь улучшить пользовательский опыт, функционируя как «второй мозг», хотя некоторые пользователи скептически относятся к его возможностям ИИ и влиянию на производительность.</li>
<li>Написанный на Common Lisp, Nyxt разработан для высокой расширяемости, как Emacs, но не поддерживает WebExtensions, что ограничивает совместимость с популярными расширениями, такими как uBlock Origin.</li>
<li>Несмотря на уникальные особенности, такие как древовидная история и управление с помощью клавиатуры, его практичность обсуждается по сравнению с браузерами, такими как qutebrowser и Firefox; он доступен на Linux с неофициальной поддержкой для BSD, macOS и Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Падение сирийского правительства положило конец 50-летнему правлению семьи Асадов.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>50-летнее правление семьи Асадов в Сирии закончилось, что указывает на ослабление их основных сторонников, России и Ирана, которые вовлечены в другие конфликты.</li>
<li>Вакуум власти в Сирии привел к сложной ситуации, в которой множество фракций борются за контроль, создавая неопределенность относительно будущего страны.</li>
<li>Падение Асада может способствовать региональной нестабильности и иметь более широкие последствия для глобальной политики, включая конфликт в Украине.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Реверс-инжиниринг формата файлов образов игр Sega Channel</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel был новаторским сервисом игр по запросу для Sega Genesis, действовавшим с 1994 по 1998 год, предлагая около 50 игр ежемесячно. В 2024 году пользователь обнаружил CD с изображением игры Sega Channel 1996 года, что привело к усилиям по обратной разработке для извлечения и сохранения его данных. Проект успешно декодировал эксклюзивные игры, подчеркивая роль усилий сообщества и обратной разработки в сохранении истории игр.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сервис Sega Channel был инновационным проектом 1990-х годов, который позволял пользователям загружать игры через кабельное телевидение, функционируя аналогично Телетексту с непрерывной петлей данных.</li>
<li>Это было предшественником современной цифровой дистрибуции игр, предлагая вращающийся выбор игр за абонентскую плату, несмотря на технические трудности и ограниченный охват.</li>
<li>Услуга требовала специального оборудования и использовала спутниковую передачу на кабельные головные станции, но была известна своей ненадежностью в некоторых районах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Собор Парижской Богоматери вновь открывается</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Собор Парижской Богоматери вновь открылся, восстановленный до своего первоначального средневекового облика с современными обновлениями, такими как новый шпиль.</li>
<li>Реставрация была сосредоточена на отражении первоначального дизайна собора, а не его состояния до пожара 2018 года, что заслужило похвалу за мастерство и традиционные техники.</li>
<li>Проект вызвал обсуждения о балансе между исторической аутентичностью и современными элементами, привлекая значительное внимание к культурной и исторической значимости Нотр-Дама.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Брайан Кребс расследует деятельность самых жестоких хакеров Интернета из секретного места</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Брайан Кребс, известный журналист в области кибербезопасности, известен своими расследованиями хакерской деятельности, включая разоблачение значительного недостатка в отслеживании мобильных телефонов в 2018 году.</li>
<li>Статья обсуждает, с какой легкостью молодые хакеры могут обучаться навыкам через онлайн-сообщества, подчеркивая доступность знаний в области хакерства.</li>
<li>Он также рассматривает риски, с которыми сталкиваются хакеры, часто за минимальное финансовое вознаграждение, подчеркивая важность и сложности в области кибербезопасности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Информатор авиакомпании получил тысячи от изъятий наличных у пассажиров</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Информатор авиакомпании получал финансовые стимулы от изъятия наличных у пассажиров, что вызывает обеспокоенность по поводу возможных нарушений гражданских прав.</li>
<li>«Консенсуальные» обыски DEA в аэропортах, часто критикуемые за слабые критерии, были приостановлены после отчета Генерального инспектора Министерства юстиции.</li>
<li>Критики утверждают, что гражданская конфискация имущества противоречит конституции, и выступают за системные реформы для предотвращения злоупотреблений со стороны правоохранительных органов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Просмотр негативного контента в интернете усугубляет проблемы с психическим здоровьем: исследование</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи из MIT создали веб-плагин под названием «Цифровая диета», чтобы помочь пользователям принимать обоснованные решения о контенте в Интернете для защиты их психического здоровья.</li>
<li>Инструмент использует обработку естественного языка (NLP) для оценки веб-страниц на основе эмоций, знаний и действенности, направляя пользователей к более позитивному контенту.</li>
<li>Исследование подчеркивает двустороннюю связь между онлайн-поведением и психическим здоровьем, результаты которого опубликованы в журнале Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследование показывает, что воздействие негативного контента в интернете может усугублять проблемы с психическим здоровьем, способствуя возникновению чувства тревоги и беспомощности. Управление потреблением онлайн-контента имеет решающее значение, так как постоянное воздействие негативной информации может значительно влиять на мысли и эмоции. Хотя быть в курсе событий важно для общественных изменений, многие считают, что сокращение воздействия негативных новостей и сосредоточение на личном благополучии может принести облегчение.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: Браузер для хакеров" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%B7%D0%B5%D1%80%20%D0%B4%D0%BB%D1%8F%20%D1%85%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2&subheading=%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%2C%208%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Мой второй год без работы</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Элемент диалога</a></h2>
<ul>
<li>Элемент HTML `` используется для создания диалоговых окон, которые могут быть модальными (приостанавливающими взаимодействие со страницей) или немодальными (позволяющими взаимодействие).</li>
<li>Методы JavaScript <code>.showModal()</code> и <code>.show()</code> используются для отображения модальных и немодальных диалогов соответственно, в то время как <code>.close()</code> используется для их закрытия.</li>
<li>Доступность имеет решающее значение; убедитесь, что фокус установлен правильно, и предоставьте механизм закрытия, например, кнопку, при использовании CSS <code>::backdrop</code> для стилизации фонов модальных окон.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Элемент диалога на developer.mozilla.org инициировал дебаты о использовании интерактивных HTML-элементов, таких как выборщики файлов и медиаплееры, с различными мнениями о их согласованности и предсказуемости в разных браузерах.</li>
<li>Хотя некоторые разработчики критикуют элемент диалога за отсутствие стиля и несоответствие работе с нативными всплывающими окнами, другие ценят его семантические и доступные преимущества.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает трудности в поддержании согласованности дизайна и опасения по поводу возможного злоупотребления со стороны рекламодателей, указывая на то, что элемент диалога является прогрессивным шагом, но все еще требует улучшений.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Сооснователь Maps.me пытается закрыть форк с открытым исходным кодом Organic Maps</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps выпустила исходный код для своего «метасервера», который оптимизирует скорость загрузки карт, направляя пользователей к лучшим серверам сети доставки контента (CDN) в зависимости от их местоположения.</li>
<li>Код, изначально закрытый для предотвращения несанкционированных форков, теперь открыт под лицензией MIT, что способствует прозрачности и вовлечению сообщества.</li>
<li>Команда пересматривает использование Cloudflare Workers, чтобы предотвратить зависимость от поставщика, и отменила несанкционированные изменения, внесенные участником, подчеркивая свою приверженность конфиденциальности и прозрачности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Александр Борсук, сооснователь Maps.me, попытался закрыть форк с открытым исходным кодом Organic Maps, изменив его лицензию MIT и добавив ведение журнала в частный репозиторий. Роман Цисык, другой поддерживающий проект, отменил эти изменения и сделал репозиторий публичным, что привело к конфликту и отзыву его полномочий. Инцидент подчеркивает внутренние разногласия по поводу открытого характера проекта, однако Organic Maps продолжает оставаться широко используемым приложением для офлайн-карт.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Как использовать Postgres для всего</a></h2>
<ul>
<li>«Postgres для всего» — это репозиторий, который продвигает использование PostgreSQL, популярной открытой реляционной базы данных, для широкого спектра приложений за пределами традиционных задач баз данных. Репозиторий приглашает к участию и отслеживает различные инновационные использования PostgreSQL, включая cron-задачи, очереди сообщений, аналитику и многое другое, подчеркивая его универсальность. Инициатива включает 11 элементов, связанных с Supabase, платформой, предоставляющей бэкенд-сервисы с использованием PostgreSQL, демонстрируя его интеграцию и полезность в современном разработке приложений.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает универсальность Postgres в различных приложениях, но также указывает на ограничения, такие как обработка нулевых символов в строках и необходимость использования пользовательского SQL для пропуска индекса при сканировании. Мнения о применении Postgres для всех целей разнятся: некоторые предостерегают от чрезмерной зависимости от одной базы данных для больших команд, в то время как другие хвалят его за простоту и снижение сложности. Упоминаются альтернативы, такие как Redis, а также обсуждаются проблемы масштабирования и важность избегания чрезмерной инженерии на ранних этапах проекта.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Ложь, которую мне говорили о совместном редактировании, Часть 1: Алгоритмы для оффлайн-редактирования</a></h2>
<ul>
<li>В начале 2024 года исследования в области систем совместного редактирования для текстового редактора Moment выявили проблемы с офлайн-редактированием, где популярные алгоритмы, такие как CRDT (Конфликтно-свободные реплицируемые типы данных) и OT (Операционное преобразование), часто не справляются. Офлайн-редактирование увеличивает количество прямых конфликтов, при этом 20-30% из них приводят к неприемлемым результатам, что предполагает, что проблема больше связана с пользовательским интерфейсом/опытом (UI/UX), чем с алгоритмами. Исследователи теперь сосредоточены на улучшении пользовательского опыта в офлайн-редактировании, проводя параллели с тем, как git обрабатывает слияние документов, что является многообещающим развитием.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья рассматривает проблемы совместного редактирования, особенно в оффлайн-режиме, и критикует текущие алгоритмы, такие как Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) и Operational Transformation (OT), за то, что они не всегда дают семантически значимые результаты. Существует консенсус о необходимости улучшения разрешения конфликтов, возможно, через ввод пользователя или использование продвинутых инструментов, таких как большие языковые модели (LLMs), для эффективного управления семантическими конфликтами. В обсуждении также рассматривается роль решений в области пользовательского интерфейса/пользовательского опыта (UI/UX) в улучшении опыта совместного редактирования, подчеркивая, что проблема выходит за рамки алгоритмов и касается понимания намерений пользователя.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Структурированные выводы с Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Компания Ollama внедрила поддержку структурированных выводов, позволяя моделям генерировать выводы в определенном формате с использованием схемы JSON.</li>
<li>Эта функция теперь доступна в обновленных библиотеках Ollama для Python и JavaScript, полезных для задач, таких как разбор данных из документов и изображений.</li>
<li>Пользователям следует обновить Ollama до последней версии и использовать параметр формата в запросах cURL или библиотеках, при этом будущие обновления обещают улучшение производительности и больше вариантов форматов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Оллама предоставляет метод для генерации структурированных данных, таких как JSON, из языковых моделей, с обсуждениями использования грамматик GBNF для более универсальных форматов вывода, таких как XML или SQL. Пользователи обсуждают надежность вывода JSON по сравнению с естественным языком, с инсайтами о том, как языковые модели (LLM) генерируют текст и о роли структурированных подсказок. Интеграция Оллама с llama.cpp отмечена за упрощение использования моделей, хотя некоторые считают её просто оболочкой, и эта функция поддерживает различные модели с разными уровнями точности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon был последним в своем роде [видео]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, разработанный в основном на языке ассемблера небольшой командой, стал бестселлером в 1999 году, демонстрируя редкий стиль разработки.</li>
<li>Поклонники предлагают OpenRCT2 для расширенных функций и совместимости, а Roller Coaster Tycoon Classic для современных устройств, в то время как альтернативы, такие как Parkitect и Planet Coaster, предоставляют разнообразные впечатления.</li>
<li>Видео подчеркивает эволюцию разработки игр и трудности, с которыми сталкиваются небольшие команды при конкуренции с крупными студиями, при этом успехи инди-игр, таких как Minecraft, иллюстрируют потенциал достижений небольших команд.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Фруктоза в рационе способствует росту опухолей: исследование</a></h2>
<ul>
<li>Потребление фруктозы значительно увеличилось за последние 50 лет, главным образом из-за кукурузного сиропа с высоким содержанием фруктозы в напитках и переработанных продуктах.</li>
<li>Исследование Вашингтонского университета в Сент-Луисе показывает, что хотя фруктоза не питает опухоли напрямую, печень преобразует её в питательные вещества, которые поддерживают рост опухолей при таких видах рака, как меланома, рак груди и шейки матки.</li>
<li>Исследование предлагает потенциальные новые методы лечения рака, изучая способы предотвращения помощи фруктозы в росте опухолей, возможно, через изменения в питании или фармацевтические средства, при частичном финансировании Национальными институтами здравоохранения (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследования Вашингтонского университета показывают, что высокое потребление фруктозы может способствовать росту опухолей за счет увеличения циркулирующих липидов, которые используются раковыми клетками для роста. Хотя фруктоза в фруктах обычно безопасна благодаря дополнительным питательным веществам, чрезмерное потребление из таких источников, как кукурузный сироп с высоким содержанием фруктозы, может быть рискованным. Исследование подчеркивает сложность метаболизма рака и потенциальное влияние диеты на прогрессирование рака, хотя для полного понимания этих механизмов необходимы дальнейшие исследования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Крупнейшие программы оболочки</a></h2>
<ul>
<li>Страница выделяет значительные программы на shell, сосредотачиваясь на существенных скриптах, написанных вручную, а не на тех, которые сгенерированы инструментами, такими как autoconf. - Примечательные записи включают akinomyoga/ble.sh, редактор командной строки Bash с 61 тыс. строк кода (LoC), и kalua, дополнение для OpenWRT с 56 тыс. строк исходного кода (SLoC). - Список предоставляет представление о сложности и разнообразии скриптов на shell, включая программы, которые используют структуры данных и алгоритмы, обычно превышающие 5,000 строк кода.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на сложностях и проблемах использования больших shell-скриптов, таких как проблемы с читаемостью, обработкой ошибок и переносимостью. Пользователи предлагают рассмотреть альтернативы, такие как Python или AWK, для сложных задач из-за лучшей поддерживаемости, в то время как такие инструменты, как ShellCheck, могут помочь улучшить качество shell-скриптов. В разговоре подчеркивается баланс между использованием shell-скриптов для быстрых задач и выбором более надежных языков программирования для крупных проектов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Программирование, а не подсказки для языковых моделей</a></h2>
<ul>
<li>DSPy — это фреймворк, предназначенный для создания модульных AI-систем с использованием композиционного кода на Python, с акцентом на улучшение выходных данных языковых моделей (LM) без полагания исключительно на подсказки. Он поддерживает нескольких поставщиков крупных языковых моделей (LLM), таких как OpenAI, Anthropic и Databricks, позволяя пользователям описывать поведение AI в виде кода, что облегчает итерацию и оптимизацию. Происходя из Stanford NLP, DSPy имеет сильное сообщество на GitHub и Discord, вносящее вклад в исследования с открытым исходным кодом и продвижение архитектур программ и оптимизаторов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>DSPy — это фреймворк, предназначенный для оптимизации подсказок для языковых моделей (LMs) путем автоматизации выбора подмножеств обучающих данных, что повышает производительность и минимизирует ручные настройки.</li>
<li>Он поддерживает обучение программ больших языковых моделей (LLM) от начала до конца, предотвращая использование устаревших подсказок в коде, и особенно полезен для задач, таких как извлечение данных и суммаризация.</li>
<li>Хотя некоторые пользователи считают сложность DSPy сложной, он ценится за структурированный подход и такие функции, как утверждения и предложения, которые обеспечивают соблюдение ограничений на вывод.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Мой второй год без работы" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9C%D0%BE%D0%B9%20%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9%20%D0%B3%D0%BE%D0%B4%20%D0%B1%D0%B5%D0%B7%20%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B&subheading=%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%2C%207%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Правильное количество рекламы - ноль</a></h2>
<ul>
<li>Издание The Verge ввело модель подписки с платной версией, предлагая такие преимущества, как полные текстовые RSS-ленты для подписчиков.</li>
<li>Подписка направлена на уменьшение воздействия рекламы, но существует критика, что платные подписчики вообще не должны видеть рекламу.</li>
<li>Выражены опасения по поводу возможной продажи данных рекламодателям, что предполагает, что подписчики не должны подвергаться как рекламе, так и монетизации данных.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дебаты о рекламе в медиа сосредоточены вокруг их необходимости: одни считают их важными для диверсификации доходов и снижения затрат, в то время как другие выступают за отсутствие рекламы для платных подписчиков.</li>
<li>Критики подчеркивают проблемы конфиденциальности и навязчивый характер онлайн-рекламы по сравнению с традиционной печатной рекламой, вызывая обеспокоенность по поводу потребительского опыта и целостности медиа.</li>
<li>Обсуждение включает в себя устойчивость моделей, поддерживаемых рекламой, и исследует альтернативные методы финансирования, такие как подписки или прямая поддержка через платформы, такие как Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">Проблема 70%: Горькие истины о кодировании с помощью ИИ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Инструменты кодирования с поддержкой ИИ могут быстро генерировать код, подобно младшим разработчикам, но часто требуют тщательной проверки опытными разработчиками из-за частых ошибок.</li>
<li>Хотя инструменты ИИ превосходно справляются с выполнением повторяющихся задач и предоставлением начальных черновиков кода, они испытывают трудности с решением сложных проблем и проявлением креативности, что ограничивает их способность полностью заменить человеческих программистов.</li>
<li>Интеграция инструментов ИИ в рабочие процессы разработки представляет собой задачу: повышение обучения и продуктивности без препятствования развитию необходимых навыков решения проблем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Портлендский аэропорт расширяется с помощью обширного навеса из массивной древесины.</a></h2>
<ul>
<li>Портлендский аэропорт (PDX) расширил свой главный терминал, добавив устойчивый навес из массивной деревянной крыши, спроектированный ZGF, с использованием местного клееного бруса из дугласовой пихты.</li>
<li>Девятиакровый навес направлен на увеличение пропускной способности аэропорта и улучшение впечатлений пассажиров, одновременно снижая углеродный след, включая биофильные элементы для создания гостеприимной атмосферы.</li>
<li>Этот проект устанавливает новый стандарт для устойчивого дизайна аэропортов, завершение которого ожидается в 2026 году.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Портлендский аэропорт представил новый навес из массивной древесины, который улучшает естественное освещение и поднимает потолок, в рамках многоэтапного проекта реконструкции.</li>
<li>Дизайн ценится за эстетику и улучшенную акустику, но некоторые пользователи сообщают о путанице с навигацией.</li>
<li>Использование древесины считается устойчивым выбором для строительства, хотя ведутся обсуждения о ее влиянии на выбросы углерода, проводя сравнения с другими современными аэропортами с природными темами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Совет директоров Intel и пример того, когда советы и краткосрочность терпят неудачу</a></h2>
<ul>
<li>Уход Пэта Гелсингера из Intel представлен как увольнение, а не выход на пенсию, подчеркивая неудачи совета директоров и их краткосрочную направленность в ущерб долгосрочной стратегии. - Критике подверглись недостаток опыта в полупроводниковой отрасли у совета директоров и их акцент на немедленную ценность для акционеров, что может нанести ущерб долгосрочным перспективам Intel и полупроводниковой индустрии США. - Неспособность совета директоров поддержать стратегию IDM 2.0 Гелсингера указывает на сдвиг в сторону продажи частей компании, что может принести краткосрочную выгоду акционерам, но повредить будущему Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Совет директоров Intel подвергся критике за недостаток технической экспертизы и приоритизацию краткосрочных выгод, что, по мнению некоторых, способствовало недавним трудностям компании.</li>
<li>Пэт Гелсингер, нынешний генеральный директор, считается способным, но, по сообщениям, ему не хватает достаточной поддержки со стороны совета директоров, который исторически больше сосредоточен на дивидендах и интересах акционеров, чем на инновациях.</li>
<li>Существуют призывы к культурным изменениям внутри Intel, подчеркивающие необходимость лучшего согласования с долгосрочными целями для обеспечения будущего компании.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Быстрый, однофайловый, открытый сервер приложений, созданный с использованием Rust и SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase — это сервер приложений с открытым исходным кодом, разработанный для быстрых, типобезопасных API, использующий Rust, SQLite и V8, и подходящий для мобильных, веб- или настольных приложений.</li>
<li>Он предлагает задержки менее миллисекунды, устраняя необходимость в выделенных кэшах, и поддерживает различные платформы с готовыми бинарными файлами и клиентскими пакетами, доступными для Linux, MacOS и множества языков программирования.</li>
<li>TrailBase лицензирован под OSL-3.0, что позволяет использовать его в качестве фреймворка без дополнительных лицензионных требований, и поощряются вклады от сообщества.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase — это быстрый, однофайловый, открытый сервер приложений, разработанный с использованием Rust и SQLite, который вызвал обсуждения о его безопасности, особенно в отношении рисков SQL-инъекций. Пользователи предложили улучшения, такие как использование подготовленных выражений или тегированных строк шаблонов для повышения безопасности SQL-запросов, и сравнили Trailbase с аналогичными проектами, такими как Pocketbase и Supabase. Несмотря на некоторые опасения по поводу ясности документации и споров о лицензировании, Trailbase был положительно воспринят за его потенциал и уважительные сравнения с другими проектами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab назначает Билла Стейплса новым генеральным директором</a></h2>
<ul>
<li>GitLab назначил Билла Стейплса новым генеральным директором, в то время как соучредитель Сид Сийбрандий переходит на должность исполнительного председателя совета директоров по состоянию здоровья.</li>
<li>Стейплс, ранее занимавший должность генерального директора в New Relic, приносит обширный опыт в области платформ для разработчиков в GitLab, ведущую платформу DevSecOps с поддержкой искусственного интеллекта.</li>
<li>GitLab обслуживает более 10,000 клиентов, генерирует более $750 миллионов дохода и пользуется доверием более 40 миллионов пользователей, включая более половины компаний из списка Fortune 100.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>GitLab назначил Билла Стейплса новым генеральным директором, сменив Сида Сийбранди, который уходит с должности, чтобы сосредоточиться на лечении рака.</li>
<li>Смена руководства указывает на стратегический сдвиг GitLab от подхода, ориентированного на разработчиков, к нацеливанию на корпоративные продажи, при этом у Staples есть опыт подготовки компаний к поглощению.</li>
<li>Назначение вызвало обсуждения о будущем GitLab, возможной продаже и конкуренции с GitHub, а также о беспокойствах пользователей по поводу ценообразования и фокуса на продукте.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Три атомные электростанции Украины восстановили производство электроэнергии</a></h2>
<ul>
<li>Украинские атомные электростанции возобновили производство электроэнергии после недавних атак на энергосистему, что подчеркивает важность стабильного электроснабжения для ядерной безопасности.</li>
<li>Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ) активно следит за ситуацией в Украине, подчеркивая свою приверженность ядерной безопасности и защите.</li>
<li>Оборудование стоимостью более 14 миллионов евро было предоставлено Украине для укрепления мер ядерной безопасности и защиты.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Украинские атомные электростанции возобновили производство электроэнергии, демонстрируя устойчивость, несмотря на продолжающийся конфликт.</li>
<li>Отключения электроэнергии обычно устраняются в течение 48 часов, что демонстрирует эффективность управления и ремонтных возможностей энергосистемы Украины.</li>
<li>Использование альтернативных решений, таких как солнечные инверторные батареи, жителями и предприятиями подчеркивает адаптивность в поддержании работы во время перебоев с электроэнергией.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">Предполагаемая кампания ExxonMobil по взлому на заказ, нацеленная на активистов по вопросам климата</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil обвиняется в организации кампании по взлому на заказ под названием «Лисья охота», нацеленной на более чем 500 активистов по вопросам климата и журналистов с использованием передовых киберспособностей.</li>
<li>Операция якобы включала фишинговые атаки и утечку электронных писем с целью подорвать деятельность защитников окружающей среды и поддержать юридические стратегии Exxon, несмотря на отрицание компанией своего участия.</li>
<li>Этот случай подчеркивает растущую тенденцию цифровой войны в корпоративных спорах, что побуждает ФБР проводить расследования и призывает к усилению правовых мер для борьбы с такими кибероперациями.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil обвиняется в организации кампании по взлому на заказ, нацеленной на активистов в области климата и организацию Fight for the Future, которая выступает за сетевой нейтралитет.</li>
<li>Изначально воспринятая как случайная, атака позже была идентифицирована как попытка получить доступ к внутренним коммуникациям, что побудило организацию принять политику хранения электронной почты на 3 месяца для защиты.</li>
<li>Инцидент подчеркивает необходимость ответственности и более строгих регуляций в отношении корпоративных проступков, с возможными связями с крупным американским интернет-провайдером или его лоббистской группой.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Команды Kagi</a></h2>
<ul>
<li>Запуск Kagi for Teams, запланированный на 5 декабря 2024 года, предоставляет бизнесу инструмент для поиска и ИИ с акцентом на конфиденциальность, без рекламы, отслеживания или сбора данных.</li>
<li>Услуга включает в себя премиум-поисковую систему и универсальный доступ к ИИ, с гибкой ценой, основанной на активных пользователях, предлагая профессиональные и максимальные планы.</li>
<li>Каги обещает быструю настройку, доступную поддержку и значительную отдачу от инвестиций (ROI) за счет ускорения времени исследований, обеспечивая конфиденциальность данных для бизнеса.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Команда Kagi — это поисковая система, которая получила похвалу за свои результаты поиска без рекламы и высокого качества, предлагая более чистый опыт по сравнению с Google.</li>
<li>Некоторые пользователи готовы платить $120 в год за Kagi, ценя его способность фильтровать рекламу и мошенничество, но существуют опасения по поводу его использования Yandex, российской поисковой системы с связями с Кремлем.</li>
<li>Каги также предоставляет интеграции с ИИ и командный план для бизнеса, хотя ассоциация с Яндексом остается значительной проблемой для некоторых пользователей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Я потратил год на создание курса по Android для пожилых людей</a></h2>
<ul>
<li>Автор разработал видеокурс, чтобы обучить пожилых людей использованию смартфонов на базе Android, решая общие проблемы, такие как страх перед интерфейсами и отсутствие базовых навыков, таких как прокрутка или свайп.</li>
<li>Курс включает в себя 400-страничный сценарий, видеозаписи и приложение для Android с упражнениями, изначально размещенные на Udemy, а затем перенесенные на специальный сайт «Smartphone How-To».</li>
<li>Маркетинг курса является сложной задачей из-за трудностей целевой аудитории с онлайн-регистрацией и оплатой, и автор ищет отзывы для улучшения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Курс по Android был разработан специально для пожилых людей, чтобы помочь с базовым использованием смартфонов, и получил положительные отзывы на Udemy, несмотря на некоторые трудности. Обратная связь указала на такие проблемы, как предупреждения о файлах cookie и путаница с подписками, с предложениями упростить контент и включить популярные приложения, такие как WhatsApp. Будущие улучшения могут включать переводы и решение вопросов доступности, чтобы лучше поддерживать пожилых людей в навигации по смартфонам и онлайн-ресурсам.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">Подразделение McKinsey выплатит $123 млн для урегулирования претензий о подкупе южноафриканских чиновников.</a></h2>
<ul>
<li>Дочерняя компания McKinsey &amp; Company согласилась выплатить 123 миллиона долларов для урегулирования обвинений в подкупе южноафриканских чиновников, как сообщило Министерство юстиции США.</li>
<li>Схема взяточничества, в которую была вовлечена McKinsey Africa, принесла $85 миллионов прибыли через контракты с государственными энергетическими компаниями.</li>
<li>Бывший партнер McKinsey Викас Сагар признал вину по обвинениям в сговоре в соответствии с Законом о коррупционной практике за рубежом, и McKinsey Africa согласилась на трехлетнее отложенное судебное преследование, обязуясь усилить меры по соблюдению законодательства.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey согласилась выплатить 123 миллиона долларов для урегулирования обвинений в подкупе южноафриканских чиновников, что подчеркивает обеспокоенность по поводу коррупции в консалтинговых фирмах.</li>
<li>Урегулирование вызывает обсуждения об эффективности финансовых штрафов как сдерживающего фактора и об ответственности крупных корпораций.</li>
<li>Дело подчеркивает более широкие проблемы коррупции в бизнесе и правительстве, с возможными последствиями для международной торговли и регулирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Лама-3.3-70B-Инструкт</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Meta открыла исходный код Llama-3.3-70B-Instruct, чтобы сделать ИИ более доступным и улучшить свои социальные платформы.</li>
<li>Модель конкурентоспособна с Llama 3.2 405B и более экономична, чем GPT-4o, предлагая разработчикам мощные инструменты для настройки.</li>
<li>Хотя модели Llama являются открытыми, они имеют коммерческие ограничения, что указывает на стратегическую попытку бросить вызов доминированию OpenAI и принести пользу сообществу ИИ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Установите postmarketOS на Android-телефон и используйте Docker в качестве домашнего сервера</a></h2>
<ul>
<li>Руководство описывает установку Docker на OnePlus 6T с использованием postmarketOS, эффективно превращая его в домашний сервер, но при этом стираются все данные телефона.</li>
<li>Ключевые требования включают наличие OnePlus 6 или 6T, Fastboot на ПК и файлы postmarketOS, с шагами, включающими активацию режима разработчика, прошивку postmarketOS и настройку SSH.</li>
<li>Хотя эта установка предлагает альтернативу Raspberry Pi с интегрированным экраном и батареей, она не поддерживает Ethernet и ограничена внутренним хранилищем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья исследует использование postmarketOS, операционной системы на базе Linux, на Android-телефонах для их перепрофилирования в домашние серверы с Docker, предлагая более стабильную среду, чем Android. Она подчеркивает преимущества postmarketOS или Mobian для улучшенной безопасности ядра и поддержки старых устройств, таких как OnePlus 6/6T, одновременно рассматривая проблемы с временем работы от батареи и непрерывной эксплуатацией. Обсуждение включает ограничения использования musl (легковесной стандартной библиотеки C) вместо glibc (GNU C Library) и инновационную идею использования старых телефонов в качестве серверов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Хакер Геральд – как HN, но с краудсорсинговыми фотографиями и субтитрами</a></h2>
<ul>
<li>Автор, вместе с бывшим инструктором Арнавом и студентом Арчисом, запустил проект под названием Hacker Herald, который является интерфейсом для Hacker News. Проект был разработан во время онлайн-курса по программированию на JavaScript и направлен на предоставление визуально привлекательного макета, похожего на популярные новостные сайты. Включение визуальных элементов, таких как изображения, предназначено для улучшения восприятия истории, предоставляя немедленный контекст без необходимости перехода по статьям.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Хакер Геральд — это новый проект, вдохновленный Hacker News, предлагающий макет в стиле газеты с краудсорсинговыми изображениями и подзаголовками для новостей о технологиях.</li>
<li>Проект получил смешанные отзывы: некоторые пользователи оценили визуальную привлекательность, в то время как другие предпочитают простоту оригинального формата Hacker News.</li>
<li>Были высказаны опасения по поводу подлинности изображений и проблем конфиденциальности, связанных с горячими ссылками, с предложениями по улучшению, такими как добавление поиска, категорий и постоянных ссылок.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Правительство Конго заявляет, что находится &#39;в состоянии повышенной готовности&#39; из-за загадочного заболевания, похожего на грипп, которое унесло жизни десятков людей.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Правительство Конго находится в состоянии повышенной готовности из-за загадочного заболевания, похожего на грипп, которое привело к десяткам смертей, вызывая обеспокоенность по поводу его природы и происхождения.</li>
<li>Эксперты рассматривают различные возможности, включая то, что это может быть эндемическое заболевание, новая инфекционная болезнь или новый патоген, и в настоящее время проводятся тесты для выявления причины.</li>
<li>Пострадавший район известен недоеданием, что может усугубить воздействие, но в настоящее время нет доказательств быстрого или широкомасштабного распространения.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Правильное количество рекламы - ноль" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5%20%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%20%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D1%8B%20-%20%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D1%8C&subheading=%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%2C%206%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Диатаксис – систематический подход к созданию технической документации</a></h2>
<ul>
<li>Диатаксис — это систематический подход к технической документации, который фокусируется на потребностях пользователей, классифицируя контент на четыре типа: учебные пособия, руководства, технические справочники и объяснения.</li>
<li>Этот метод решает проблемы, связанные с содержанием, стилем и организацией, принося пользу как пользователям, так и создателям, улучшая качество и доступность документации.</li>
<li>Диатаксис успешно реализован в проектах, таких как Gatsby и Cloudflare, демонстрируя его практическую эффективность в улучшении ясности и доступности для пользователей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Диатаксис — это структура, разработанная для улучшения технической документации путем категоризации контента на учебные пособия, руководства, справочные материалы и объяснения, каждое из которых служит различным потребностям пользователей.</li>
<li>Этот подход набирает популярность в техническом письме, так как он направлен на улучшение качества документации, избегая ловушки создания универсальных документов.</li>
<li>Хотя эта структура полезна, некоторые эксперты советуют сохранять гибкость для адаптации к различным требованиям документации.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Внедрение квантования контекста K/V в Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Интеграция квантования контекста K/V (Ключ/Значение) в Ollama была совместной работой команды Ollama и сообщества, занявшей около пяти месяцев.</li>
<li>Возникли трудности при интеграции функции в проект, что подчеркнуло сложность участия в крупных проектах.</li>
<li>Проект подчеркивает преданность энтузиастов в разработке ИИ и включает обсуждения различных методов использования, таких как варианты GUI (графический пользовательский интерфейс) и совместимость с мобильными устройствами, при этом рекомендуются такие инструменты, как OpenWebUI и LibreChat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Следующая остановка: Майами</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One планирует расширить свой автономный, полностью электрический сервис такси в Майами в 2026 году, используя Jaguar I-PACE.</li>
<li>Расширение осуществляется в партнерстве с Moove и следует за успешными испытаниями в сложных погодных условиях Майами.</li>
<li>Этот шаг соответствует акценту Майами на устойчивом и чистом энергетическом транспорте, и услуга будет доступна через приложение Waymo One.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Waymo расширяет свой сервис беспилотных автомобилей в Майами, город с сложными условиями вождения, в рамках своей стратегии по масштабированию операций в различных городах. Это расширение вызывает вопросы о способности Waymo справляться с уникальными вызовами Майами, включая частые наводнения и агрессивное поведение водителей. Waymo сотрудничает с местными компаниями для управления операциями, сосредотачиваясь на своей технологии автономного вождения, чтобы решить проблемы высоких затрат и безопасности, связанные с такси, управляемыми людьми, стремясь к более эффективному решению для городского транспорта.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Федеральный суд постановил, что разборка телефона для установки прошивки не является &#39;обыском&#39;</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 6 подвержен уязвимости checkm8, которая является известной проблемой безопасности.</li>
<li>Устройства, такие как iPhone XS и более новые модели, в настоящее время не подвержены этому эксплойту, что указывает на улучшенные меры безопасности в более поздних моделях.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Федеральный суд постановил, что разборка телефона для установки прошивки не квалифицируется как «обыск», если доступ к данным осуществляется на основании действующего ордера. Правительство столкнулось с трудностями в доступе к устройству, что привело к его отправке на ремонт и обновление прошивки, при этом новый ордер был получен до фактического поиска данных. Этот случай подчеркивает сложности в юридических интерпретациях и трудности в создании четких заголовков для технических юридических вопросов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: храните 400 тысяч векторов за $1 в PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord — это новое расширение для PostgreSQL, разработанное для эффективного векторного поиска, способное хранить 400,000 векторов всего за $1, что делает его более экономичным по сравнению с конкурентами. Оно использует техники IVF (Inverted File) и RaBitQ (Random Bit Quantization) для повышения скорости поиска и эффективности использования памяти, что делает его подходящим для работы с большими наборами данных. VectorChord превосходит такие альтернативы, как Pinecone и pgvector, как по цене, так и по производительности, предлагая масштабируемый векторный поиск с улучшенной скоростью и точностью для приложений, требующих быстрых и точных ответов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord представила расширение для PostgreSQL, которое позволяет хранить 400 000 векторов за стоимость в $1, подчеркивая экономически эффективное решение для хранения векторов.</li>
<li>Сравнения с AstraDB от Datastax выявляют различия в стратегиях репликации и связанных с ними затратах, вызывая обсуждения о производительности и обработке обновлений.</li>
<li>Проект планирует интегрировать функции из pgvecto.rs и в конечном итоге прекратить его поддержку, при этом пользователи будут исследовать потенциал и ограничения VectorChord в управлении векторными базами данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Биткойн стоит более $100k</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Недавний скачок биткоина выше $100k вновь разжег дебаты о его ценности, с обсуждениями, сосредоточенными на его роли как спекулятивного актива по сравнению с хранилищем стоимости.</li>
<li>Рост вызвал разговоры о неравенстве в богатстве, экологическом воздействии криптовалюты и её потенциале как децентрализованного финансового инструмента.</li>
<li>Несмотря на смешанные мнения, рост Биткойна продолжает привлекать внимание, с прогнозами дальнейшего увеличения и предупреждениями о его присущей волатильности.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Диатаксис – систематический подход к созданию технической документации" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%94%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%81%20%E2%80%93%20%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9%20%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%85%D0%BE%D0%B4%20%D0%BA%20%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8E%20%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9%20%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8&subheading=%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3%2C%205%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Между 2009 и 2012 годами в iPhone была функция «Отправить на YouTube» в приложении «Фото», что привело к многочисленным загрузкам с именами файлов по умолчанию IMG_XXXX. Был разработан бот, вдохновленный Беном Уоллесом, для поиска 5 миллионов таких видео, демонстрирующих сырые и неотредактированные моменты. Коллекция видео доступна для просмотра, представлена в случайном порядке, предлагая взгляд на нефильтрованный контент того времени.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено вокруг минималистичной функции пользовательского интерфейса (UI), которая отображает количество просмотров на видео, вызывая ностальгию по более личному и аутентичному контенту раннего интернета. Пользователи выражают смешанные эмоции: некоторые считают личные видео вторжением в частную жизнь, несмотря на их публичную доступность, что подчеркивает продолжающиеся проблемы конфиденциальности в интернет-культуре. Разговор отражает эволюцию интернет-культуры, противопоставляя сырую аутентичность прошлых онлайн-опытов более стерильной и потенциально угрожающей конфиденциальности природе современного веба.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Мой сын (9 лет) использовал чистый JavaScript, чтобы создать игру, и хочет получить ваш отзыв.</a></h2>
<ul>
<li>9-летний ребенок изучает программирование, осваивает HTML и CSS, и недавно использовал Google Gemini для улучшения своих навыков. Он создал игру, написав код на HTML, CSS и JavaScript в VSCode и использовал Piskel для анимированной графики, с помощью родителей и Google Gemini. Ребенок задокументировал свой опыт в блоге, обсуждая процесс и получая отзывы от своих родителей-программистов для улучшения своего письма.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>9-летний ребенок создал игру с использованием JavaScript, демонстрируя навыки в HTML, CSS и дизайне игр с помощью таких инструментов, как VSCode и Piskel. - Юный разработчик получил наставления от своих родителей-программистов и использовал Google Gemini для улучшения своих навыков программирования. - Обратная связь от сообщества была положительной, с предложениями по улучшению, что указывает на поддерживающую среду для его пути в программировании.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Инженерия без эго</a></h2>
<ul>
<li>Доклад подчеркивает важность создания лучших рабочих условий путем устранения ненужных разделений ролей и поощрения сотрудничества между ролями. Он акцентирует внимание на неэффективности, вызванной чрезмерным разделением ролей, и неправильном понимании практик &quot;devops&quot;, которые создают барьеры, а не способствуют сотрудничеству. Докладчик выступает за ценность сотрудничества, любопытства и общей ответственности, предлагая не приравнивать страдания к продуктивности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Бескорыстная инженерия сосредоточена на сотрудничестве, ответственности и минимизации ненужных процессов для повышения эффективности команды.</li>
<li>Он подчеркивает важность создания среды с высоким уровнем доверия для повышения производительности и предупреждает о неэффективности, вызванной политикой в современных структурах команд.</li>
<li>Балансирование автономии с необходимым надзором является ключевым, особенно в крупных проектах, для содействия культуре доверия и сотрудничества, одновременно управляя человеческими чертами, такими как эго.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 здесь</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 был выпущен, предлагая крупное обновление, которое упрощает создание динамических серверных приложений, уменьшая необходимость в JavaScript и улучшая возможности работы в реальном времени. Ключевые особенности этого выпуска включают механизм дифференцирования для эффективных обновлений, компоненты HEEx для улучшенной компоновки HTML и интерактивные загрузки, все это использует Elixir и виртуальную машину Erlang для превосходной задержки и масштабируемости. Обновление также вводит новые функции, такие как потоки и асинхронные операции, с планами на будущее по интеграции JavaScript-хуков и веб-компонентов, побуждая разработчиков исследовать его простую настройку.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 был выпущен, предлагая новый установщик для более простого настройки и расширенные функциональные возможности.</li>
<li>Выпуск считается важной вехой для проектов Elixir и Phoenix, пользователи хвалят его за продуктивность и простоту использования по сравнению с другими фреймворками.</li>
<li>Несмотря на некоторые трудности, такие как управление ненадежными соединениями, сообщество активно ищет решения, а создатель, Крис МакКорд, открыт для обратной связи.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: крупномасштабная базовая модель мира</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, выпущенный 4 декабря 2024 года, является крупномасштабной базовой моделью мира, предназначенной для генерации разнообразных 3D-сред для обучения агентов ИИ. Разработанная командой Джека Паркера-Холдера, Genie 2 может создавать управляемые действиями, играбельные миры из одного изображения, поддерживая быстрое прототипирование и интерактивные впечатления. Genie 2 продвигает исследования ИИ, моделируя взаимодействия объектов, анимации персонажей и физику окружающей среды, решая задачу создания богатых обучающих сред для воплощенных агентов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, разработанная DeepMind, представляет собой новую мировую модель, которая демонстрирует потенциал в навигации по средам с использованием фотографий и текста, но ей не хватает технических деталей, кода и открытого доступа.</li>
<li>Это считается скорее прототипом для исследований и разработок, чем готовым продуктом, что приводит к критике из-за его недоступности и ограниченной практической применимости.</li>
<li>Обсуждение вокруг Genie 2 подчеркивает проблемы, связанные с контентом, созданным ИИ, потенциальные возможности для будущих приложений и конкурентный характер развития ИИ, при этом его практическая полезность и влияние в реальном мире остаются неопределенными.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD — это игра-симулятор с открытым исходным кодом, основанная на Transport Tycoon Deluxe.</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 был выпущен 3 мая 2024 года, сосредоточив внимание на исправлении ошибок с момента первоначального выпуска. - Основные обновления включают решение проблемы десинхронизации в многопользовательском режиме и улучшения в системе поиска пути для кораблей и функции разъединения. - Игроки проявили значительную активность, проведя 34,700 часов в 17,219 играх за последнюю неделю.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD — это игра-симулятор с открытым исходным кодом, вдохновленная Transport Tycoon Deluxe, примечательная тем, что в нее можно играть без необходимости в дополнительных ресурсах, в отличие от многих других ремейков с открытым исходным кодом. Выпущенная в 2004 году, OpenTTD заменила оригинальную графику игры к 2009 году, что позволило распространять ее на таких платформах, как Steam, сохраняя оригинальный стиль без копирования ресурсов. Игра поддерживает многопользовательский режим и имеет образовательные приложения, такие как разработка искусственного интеллекта, и продолжает оставаться популярной благодаря ностальгической привлекательности и увлекательному игровому процессу.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Мой C компилятор скомпилировал сам себя</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователь подробно описал свой путь в разработке самокомпилирующегося компилятора C, выделив трудности и награды этого процесса.</li>
<li>Обратная связь сосредоточена на соблюдении принципов DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) и избегании ненужного приведения типов с помощью malloc(), функции выделения памяти в C.</li>
<li>Обсуждение расширилось, включив в себя такие темы, как совместимость компиляторов, стиль кодирования, начальная загрузка и плюсы и минусы использования Makefiles по сравнению с Python-скриптами для сборки проектов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Как развивать профессиональные отношения</a></h2>
<ul>
<li>Модель сотрудничества TJS (Путешествие к синергии) описывает семь состояний профессиональных отношений, начиная от конкурентных до общей идентичности, для улучшения сотрудничества.</li>
<li>Модель подчеркивает переход от мышления с нулевой суммой к высококачественной синергии, поощряя мышление изобилия и согласование с личными целями и ценностями.</li>
<li>Ключевые этапы включают Конкуренцию, Сосуществование, Общение, Сотрудничество, Координацию, Совместную работу и «Мы одно целое», с конечной целью достижения большего коллективно, чем индивидуально.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Курс по физике элементарных частиц для старшеклассников</a></h2>
<ul>
<li>Команда по исследованию физического образования CERN разработала пилотный курс по физике частиц для старшеклассников, состоящий из 16 глав с видео и викторинами. Курс, длительностью около 4 часов, охватывает основные темы, такие как «Что такое частица?» и «Что такое ускоритель частиц?», и включает эксперименты, которые можно провести самостоятельно. Участники могут проходить главы в любом порядке и получить цифровой сертификат после завершения всех викторин, при этом поощряется предоставление обратной связи для улучшения будущих версий.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Курс по физике элементарных частиц для старшеклассников в Великобритании включал 54 подростка из 36 школ и проводился онлайн в течение восьми недель. Несмотря на такие трудности, как ограниченное взаимодействие и проблемы с самооценкой, более 80% студентов сдали тест с вопросами из экзамена по квантовой физике для аспирантов Оксфорда, причем половина получила отличия. Успех курса без сложной математики привел к обсуждениям о необходимости использования камер в онлайн-классах, вовлечении студентов и доступности языка для не говорящих на английском.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Ноябрь без NAT: Мой месяц без IPv4</a></h2>
<ul>
<li>Вызов «No NAT November» заключался в отключении IPv4 и использовании только IPv6, подчеркивая потенциал и проблемы перехода на сети, работающие исключительно на IPv6. Автор предлагает подход «в основном IPv6», который отдает приоритет IPv6, сохраняя при этом сети с двойным стеком, снижая затраты на обслуживание и подготавливаясь к будущему без IPv4. Переходные технологии, такие как NAT64 и DNS64, помогли решить проблемы совместимости, при этом устройства Apple адаптировались хорошо, а результаты для Windows и Linux были неоднозначными.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает проблемы при переходе с IPv4 на IPv6, включая вопросы поддержки со стороны интернет-провайдеров, ограничения оборудования, а также бизнес и технические препятствия.</li>
<li>Пользователи отмечают преимущества IPv6, такие как улучшенная задержка и упрощенное управление сетью за счет избегания сложностей NAT (преобразования сетевых адресов).</li>
<li>Разговор включает скептицизм по поводу внедрения IPv6 и исследует технические решения, конфигурации и их влияние на безопасность и управление сетью.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Формальдегид вызывает больше раковых заболеваний, чем любой другой токсичный загрязнитель воздуха.</a></h2>
<ul>
<li>Формальдегид, распространённый загрязнитель воздуха из таких источников, как выхлопы автомобилей и заводы, представляет значительные риски рака, особенно связанные с миелоидным лейкозом. Усилия по регулированию формальдегида были затруднены влиянием промышленности и политическими изменениями, с заметными неудачами в период администрации Трампа. Расследование ProPublica подчёркивает недооцененные риски воздействия формальдегида и продолжающиеся трудности в реализации эффективных регуляций, несмотря на некоторый прогресс при администрации Байдена.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Формальдегид признан основным канцерогенным загрязнителем воздуха, вокруг которого продолжаются дебаты о его регулировании и связанных с ним рисках для здоровья, в частности, миелоидного лейкоза.</li>
<li>Управление по охране окружающей среды (EPA) сталкивается с критикой со стороны некоторых ученых в отношении его оценки рисков формальдегида, что подчеркивает напряженность между общественной безопасностью и экономическими интересами.</li>
<li>Формальдегид часто встречается в таких продуктах, как строительные материалы и средства для ухода за волосами, вызывая обеспокоенность по поводу воздействия, в то время как более широкие обсуждения включают загрязнение от автомобильных шин и сокращение зависимости от автомобилей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 запланирована на 7-8 декабря и пройдет в онлайн-формате, включая доклады, волонтерские возможности и обсуждения, посвященные GNU Emacs и Emacs Lisp.</li>
<li>Мероприятие будет использовать бесплатное программное обеспечение для потоковой передачи и включает в себя спутниковое событие в Люцерне, Швейцария, предлагая гибридный опыт.</li>
<li>Участники могут участвовать в обсуждениях через список рассылки emacsconf-discuss, организовываться через emacsconf-org и общаться в IRC на канале #emacsconf на irc.libera.chat, с контентом, лицензированным под CC BY-SA 4.0 и GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 подчеркивает неизменную преданность сообщества Emacs, демонстрируя его уникальные особенности, несмотря на то, что он не так популярен, как редакторы вроде VS Code. Основные обсуждения сосредоточены на нишевой привлекательности Emacs, взаимосвязи между популярностью и устойчивостью программного обеспечения, а также на инновационных презентациях на конференции. Значимые темы включают интеграцию Emacs с ИИ и уникальные режимы, такие как gptel, подчеркивающие его адаптивность и продолжающуюся актуальность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">Генеральный директор UnitedHealthcare смертельно ранен в центре Манхэттена</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Генеральный директор UnitedHealthcare был трагически застрелен в Манхэттене, что вызвало широкие спекуляции о мотивах этого инцидента.</li>
<li>Некоторые предполагают, что мотив может быть связан с противоречивыми практиками UnitedHealthcare, включая отказ в удовлетворении претензий по поводу терминальных заболеваний.</li>
<li>Событие вызвало обсуждения о безопасности известных личностей и влиянии корпоративных действий на общественное мнение.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Стивен Кинг закроет свои 3 радиостанции в Мэне</a></h2>
<ul>
<li>Стивен Кинг закрывает свои три радиостанции в Бангоре, штат Мэн, после более чем 40 лет владения, из-за финансовых потерь и своего возраста.</li>
<li>Станции, которые отражают страсть Кинга к рок-музыке и местным СМИ, прекратят свою работу в канун Нового года.</li>
<li>Это решение знаменует собой значительное изменение в деловых делах Кинга, поскольку он реорганизует свои предприятия.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Стивен Кинг закрывает свои три радиостанции в Мэне из-за трудностей, вызванных ростом корпоративного радиовещания, что затрудняет конкуренцию для небольших станций.</li>
<li>Радиоиндустрия сталкивается с трудностями, так как цифровые платформы, такие как подкасты и YouTube, становятся более популярными, отвлекая аудиторию от традиционного радио.</li>
<li>Закрытие станций King&#39;s подчеркивает более широкие трудности независимых радиокомпаний в адаптации к быстро меняющейся медийной среде.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Электромобиль Porsche Macan отзывается из-за того, что его фары слишком яркие.</a></h2>
<ul>
<li>Компания Porsche отзывает 2,941 электромобилей Macan в США из-за слишком ярких фар, что требует посещения сервисного центра для обновления программного обеспечения.</li>
<li>Проблему нельзя решить с помощью обновления по воздуху, поэтому необходимо физически посетить сервисный центр для бесплатного исправления.</li>
<li>Отзыв касается транспортных средств, произведенных в период с 15 марта по 4 ноября 2024 года, при этом дилеры и владельцы будут уведомлены в декабре 2024 года и январе 2025 года соответственно.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Электромобиль Porsche Macan отзывается из-за слишком ярких фар, вызывающих дискомфорт и опасения за безопасность водителей.</li>
<li>Отзыв подчеркивает различия в регулировании фар между США и Европой: в США более строгие ограничения по яркости, но меньше контроля за правильной настройкой.</li>
<li>Проблема подчеркивает более широкое недовольство среди водителей по поводу увеличивающейся яркости современных автомобильных фар, особенно на более крупных транспортных средствах, таких как внедорожники и грузовики.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%2C%204%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Маленькая красная книга Facebook</a></h2>
<ul>
<li>В 2012 году Facebook создал «Маленькую Красную Книгу», чтобы сохранить свою идентичность и сосредоточенность по мере расширения до миллиарда пользователей, подчеркивая такие принципы, как ломать вещи, мыслить масштабно и двигаться быстро.</li>
<li>Книга, разработанная Беном Барри, служила манифестом для сохранения духа Facebook в период быстрого роста, демонстрируя важность повествования в масштабировании корпоративной культуры.</li>
<li>Создана высококачественная цифровая версия этой редкой книги, чтобы показать, как успешные компании сохраняют свою идентичность и культуру.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«Маленькая красная книга» Facebook была руководством для сотрудников 2012 года, созданным для вдохновения чувства миссии и технологического оптимизма.</li>
<li>Руководство подверглось критике за свою наивность и недостаток самосознания, особенно в свете последующих скандалов Facebook, связанных с конфиденциальностью данных и дезинформацией.</li>
<li>Книга рассматривается как реликт из более надежной эпохи в технологиях, контрастирующий с нынешними сложными реалиями социальных медиа.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Президент Южной Кореи объявляет чрезвычайное военное положение</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Президент Южной Кореи Юн Сок Ёль объявил чрезвычайное военное положение, но Национальная ассамблея проголосовала за его отмену, что сделало объявление недействительным.</li>
<li>Военные настаивают на том, что военное положение будет продолжаться до тех пор, пока президент официально не прекратит его, что приводит к дебатам о конституционных обязательствах и возможном импичменте.</li>
<li>Декларация сравнивается с попыткой переворота, вызывая обеспокоенность по поводу роли военных и мотивов президента, включая избегание расследований скандалов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Уроки, которые я извлек, работая в художественной галерее</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Текст подчеркивает субъективный характер оценки искусства и значимость сетевого взаимодействия для успеха карьеры художника. Обсуждаются трудности в прогнозировании успешных художественных выставок и роль ранних профессиональных связей. Разговор затрагивает сложности в определении «великого искусства», влияние коммерческого успеха и важность коммуникации в профессиональной среде.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator и власть в Кремниевой долине</a></h2>
<ul>
<li>В 2010 году AdGrok, небольшой стартап, столкнулся с иском от своего бывшего работодателя, Adchemy, что угрожало их финансовой стабильности. - Y Combinator, акселератор стартапов, поддерживающий AdGrok, сыграл ключевую роль в разрешении иска, используя свое влияние на инвесторов и потенциальных деловых партнеров Adchemy. - Несмотря на выигрыш в суде, это испытание привело к продаже AdGrok компании Twitter в 2011 году, в то время как Adchemy позже была продана Walmart Labs в рамках вынужденной продажи.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) является важным игроком в Кремниевой долине, влияя на то, какие стартапы получают развитие после акселератора. Критики утверждают, что YC принял стратегию &quot;разбрызгивания и молитвы&quot;, отдавая приоритет количеству стартапов над избирательностью и качеством. Дискуссия сосредоточена на том, следует ли YC расширять свои операции или сосредоточиться на меньшем количестве высококачественных стартапов, что отражает более широкие сложности в культуре стартапов и инвестиционных стратегиях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 месяцев OCaml после 8 лет использования Haskell в производстве (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Автор сравнивает Haskell и OCaml на основе своего опыта, подчеркивая, что Haskell имеет больше функций и пакетов, но простота OCaml повышает продуктивность. Инструментарий Haskell мощный, но непоследовательный, в то время как инструментарий OCaml прост и надежен, с лаконичными сообщениями компилятора. Обе языки подходят для промышленного использования, но автор предпочитает OCaml за его ориентацию на разработку, а не на излишние размышления, несмотря на более полную документацию Haskell.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Автор сравнивает свой опыт работы с Haskell и OCaml, подчеркивая элегантный, но сложный синтаксис Haskell и непоследовательные инструменты, особенно с определенными версиями GHC (Glasgow Haskell Compiler). OCaml хвалят за его простоту, более простую систему модулей, более быстрый компилятор и практичность в производстве, с меньшим количеством расширений языка и более управляемой кривой обучения. Автор подчеркивает значимость надежной стандартной библиотеки для успеха языка программирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Дважды в год инъекция от ВИЧ показала 100% эффективность у женщин</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Новый двухразовый в год укол от ВИЧ продемонстрировал 100% эффективность у женщин, предлагая многообещающую альтернативу ежедневным таблеткам или ежемесячным уколам.</li>
<li>Это развитие имеет решающее значение для людей, которым сложно придерживаться ежедневных схем приема лекарств, что потенциально упрощает усилия по профилактике ВИЧ.</li>
<li>Несмотря на его перспективность, стоимость инъекционной формы вызывает беспокойство, хотя Gilead планирует предложить более доступные, дженериковые версии в 120 странах с низким уровнем дохода, что может повлиять на общественное здоровье в регионах с высокой распространенностью ВИЧ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Удаление Blizzard игр Warcraft I и II проверяет новую программу сохранения GOG.</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard попросила GOG удалить из своего магазина набор Warcraft I &amp; II без DRM-защиты в связи с выпуском ремастированных версий.</li>
<li>Компания GOG предлагает комплект со скидкой перед его удалением, гарантируя, что покупатели по-прежнему будут иметь доступ и получать обновления для совместимости с современными системами.</li>
<li>Эта ситуация подчеркивает продолжающееся напряжение между ремастированными и оригинальными версиями игр, при этом GOG стремится сохранить классические игры, несмотря на решения издателей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Удаление Blizzard игр Warcraft I и II с GOG вызвало критику, особенно на фоне негативных отзывов о ремастере Warcraft 3.</li>
<li>Поклонники выражают обеспокоенность тем, что после слияния с Activision компания Blizzard больше сосредоточена на краткосрочной прибыли, чем на поддержании качества игр.</li>
<li>Эта ситуация подчеркивает трудности в сохранении истории игр, как это отмечено Программой сохранения GOG, и отражает тенденцию индустрии к моделям, ориентированным на получение прибыли.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi увеличивает производительность Pi 5 с помощью настройки SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>Инженеры Raspberry Pi оптимизировали тайминги SDRAM (синхронной динамической оперативной памяти), что привело к увеличению производительности на 10-20% для Pi 5 и Pi 4 на частоте 2,4 ГГц.</li>
<li>Разгон, который включает в себя увеличение тактовой частоты сверх спецификаций производителя, может обеспечить ускорение до 32%, при этом большинство Pi 5 достигают 2.6-3.0 ГГц.</li>
<li>Эти улучшения производительности, включая эмуляцию NUMA (неоднородный доступ к памяти) для более эффективной обработки многопоточных задач, могут вскоре стать доступными через обновления прошивки, возможно, став стандартными функциями.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 имеет улучшенную производительность благодаря настройке SDRAM, что приводит к обсуждениям о возможности использования Intel N100s в качестве альтернативы. Растущие цены на Raspberry Pi делают Intel N100s более привлекательными для тех, кто ставит в приоритет производительность за доллар, несмотря на преимущества Pi в GPIO (общего назначения вход/выход) и компактных размерах. Дебаты сосредоточены на лучших вариантах использования, где одни предпочитают Raspberry Pi за простоту, а другие выбирают N100s за их превосходную мощность и универсальность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Нет необходимости отправлять мне электронное письмо о Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>Имя и электронная почта автора включены в клиент VPN Cisco AnyConnect из-за использования библиотеки curl, что приводит к путанице среди пользователей, ищущих поддержку. Автор поясняет, что он является ведущим разработчиком curl, компонента, используемого в приложении, но не связан с Cisco или AnyConnect. Пользователи, нуждающиеся в поддержке AnyConnect, должны обращаться непосредственно в Cisco по адресу <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Даниэль Стенберг, создатель curl, часто получает ошибочные запросы на поддержку для Cisco AnyConnect, что иллюстрирует проблемы с компаниями, скрывающими свои каналы поддержки. Пользователи часто обходят свои IT-отделы, возможно, из-за предыдущих негативных взаимодействий, что приводит их к поиску помощи у несвязанных сторон. Разговор также подчеркивает трудности прямого контакта с людьми в интернете, главным образом из-за опасений по поводу спама.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">Компания DuckDuckGo пожертвовала $25,000 Фонду Perl и Raku.</a></h2>
<ul>
<li>Компания DuckDuckGo пожертвовала 25 000 долларов Фонду Perl и Raku (TPRF) в рамках акции «Щедрый вторник», поддерживая их миссию по развитию языков программирования Perl и Raku.</li>
<li>С 2011 года DuckDuckGo пожертвовал более 6 миллионов долларов организациям, поддерживающим доверие в интернете, подчеркивая свою приверженность созданию безопасных и надежных онлайн-сред.</li>
<li>Пожертвование поможет финансировать основную разработку Perl и проекты сообщества, при этом TPRF выражает благодарность DuckDuckGo за поддержку и уверенность в их миссии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пожертвование в размере $25,000 от DuckDuckGo в пользу Фонда Perl и Raku вызвало обсуждения о устойчивости проектов с открытым исходным кодом.</li>
<li>Снижение использования Perl и отсутствие вкладов от компаний, которые на него полагаются, подчеркивают обеспокоенность по поводу его будущего финансирования и проблем с техническим долгом.</li>
<li>Дискуссия о зависимости модели с открытым исходным кодом от пожертвований и волонтерской работы предполагает изучение альтернативных методов финансирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Компания утверждает, что повышение цен на 1000% заставило её перейти от VMware к открытому исходному коду конкурента</a></h2>
<ul>
<li>Компания Beeks Group, британский оператор облачных технологий, перевела 20,000 виртуальных машин (VM) с VMware на OpenNebula после увеличения цен на 1,000% после приобретения VMware компанией Broadcom.</li>
<li>Эта миграция повысила эффективность виртуальных машин на 200% и позволила Beeks выделить больше ресурсов для рабочих нагрузок клиентов.</li>
<li>Поглощение VMware компанией Broadcom привело к увеличению затрат и снижению уровня поддержки, что побудило многие компании, включая AT&amp;T, искать альтернативы из-за недовольства клиентов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Значительное повышение цен побудило компанию перейти с VMware на альтернативное решение с открытым исходным кодом, что отражает более широкую тенденцию в отрасли.</li>
<li>Приобретение VMware компанией Broadcom и последующие изменения в ценообразовании побуждают компании искать другие варианты, в результате чего Red Hat приобретает новых клиентов.</li>
<li>Переход отрасли к контейнеризации и Kubernetes снижает привлекательность традиционных виртуальных машин, подчеркивая необходимость учитывать зависимость от поставщика и исследовать альтернативы, такие как Proxmox или OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Маленькая красная книга Facebook" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B0%D1%8F%20%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F%20%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0%20Facebook&subheading=%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%203%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel объявляет об уходе Пэта Гелсингера на пенсию</a></h2>
<ul>
<li>Генеральный директор Intel Пэт Гелсингер объявил о своем уходе на пенсию после более чем 40 лет работы, начиная с 1 декабря 2024 года, с Дэвидом Зинснером и Мишель Джонстон Холтхаус в качестве временных со-генеральных директоров.</li>
<li>Совет стремится поддерживать лидерство в области продукции и эффективность, с Фрэнком Йери в качестве временного исполнительного председателя на период поиска нового генерального директора.</li>
<li>Intel остается лидером в области полупроводниковых технологий, вдохновляясь законом Мура, с акцентом на инновации и преемственность лидерства.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Отставка генерального директора Intel Пэта Гелсингера вызвала спекуляции о будущем компании, при этом мнения разделились относительно того, была ли его агрессивная стратегия полезной или свидетельствовала о скрытых проблемах.</li>
<li>Появились обсуждения о возможных слияниях, включая спорное предложение о слиянии с AMD, что вызывает опасения по поводу создания монополии.</li>
<li>Объявление вызвало смешанные реакции: некоторые считают его ошибкой, в то время как другие рассматривают это как необходимое изменение для прогресса Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Что войдет в общественное достояние в 2025 году?</a></h2>
<ul>
<li>1 января 2025 года новые произведения войдут в общественное достояние, включая работы создателей, умерших в 1954 и 1974 годах, а также американские фильмы/книги 1929 года.</li>
<li>Обзор общественного достояния, британская компания, ориентированная на интересы сообщества, использует прибыль для общественной пользы и полагается на пожертвования читателей.</li>
<li>Читателям рекомендуется изучить такие ресурсы, как «Обратный отсчет до Дня общественного достояния» Джона Марка Окерблума и Манифест Communia для получения дополнительной информации об общественном достоянии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В 2025 году истечение срока действия последних патентов на видеокодек h.264 (AVC) сделает его свободно доступным, что потенциально увеличит доступность и снизит затраты для пользователей.</li>
<li>Кодек HEVC остается запутанным в патентных сложностях, подчеркивая продолжающиеся проблемы с доступностью видеокодеков.</li>
<li>Обсуждения реформы авторского права продолжаются, с предложениями о сокращении сроков и увеличении количества обязательных лицензий для балансирования прав создателей с доступом общественности, что решает опасения, что текущие длительные сроки в основном приносят пользу корпорациям.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Как изучать математику (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Эссе Лоуренса Неффа Стаута предлагает стратегии для изучения математики на уровне колледжа, подчеркивая необходимость более глубокого понимания теории, определений и доказательств по сравнению с математикой в школе. Ключевые стратегии включают понимание точных определений, запоминание и осмысление теорем и доказательств, а также использование таких техник, как работа в обратном направлении, чтобы увидеть, как концепции взаимосвязаны. Эссе подчеркивает важность практики задач для развития техник и суждений и акцентирует внимание на том, что понимание более важно, чем запоминание в математике на уровне колледжа.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Удовольствие от изучения математики может улучшить понимание и привести к успеху, так как многие студенты испытывают трудности с этим предметом из-за неинтересных методов преподавания. Наличие наставника, который может показать увлекательные аспекты математики и развить уверенность на раннем этапе, может предотвратить преждевременный отказ студентов. Эффективные стратегии включают глубокое погружение в материал, решение задач и понимание определений и доказательств, балансируя интуицию с тщательным изучением для достижения мастерства.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Ген, ответственный за оранжевую шерсть у кошек</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Недавние исследования показывают, что ген Arhgap36, который влияет на уровни GTP и активность рецептора MC1R, может быть ответственен за оранжевую шерсть у кошек, а не ген Mc1r, связанный с рыжими волосами у людей.</li>
<li>Это открытие подчеркивает сложность генетики, где один ген может влиять на множество признаков, и является частью более широких исследований, направленных на понимание генетических механизмов.</li>
<li>Понимание этих генетических факторов имеет потенциальные последствия для разведения и здоровья, что способствует популярности рыжих котов, часто отмечаемых за их игривое поведение.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">«Brain rot» назван словом года 2024 по версии Оксфордского словаря</a></h2>
<ul>
<li>Слово года по версии Оксфорда на 2024 год — «brain rot», выбранное путем общественного голосования с участием более 37 000 человек, что подчеркивает его растущую актуальность. «Brain rot» описывает умственное ухудшение от потребления тривиального онлайн-контента, с увеличением использования на 230% с 2023 по 2024 год, отражая обеспокоенность влиянием цифрового потребления на психическое здоровье. Первоначально введенный Генри Дэвидом Торо в 1854 году, этот термин приобрел популярность на таких платформах, как TikTok, вызывая обсуждения о влиянии чрезмерного онлайн-контента, особенно среди поколений Z и Альфа.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«Мозговая гниль» была выбрана словом года Оксфордского словаря 2024 года, обозначая ухудшение психического состояния из-за чрезмерного потребления тривиального онлайн-контента. Этот термин подчеркивает опасения по поводу сокращения продолжительности внимания и аддиктивных качеств цифровых медиа, таких как социальные сети, телевидение и видеоигры. Разговоры о «мозговой гнили» подчеркивают необходимость умеренности для поддержания баланса между отдыхом и избежанием чрезмерной стимуляции.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Программирование C64 с помощью Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>Расширение VS64 позволяет программировать Commodore 64 с использованием Visual Studio Code на Mac, Windows и Linux, предоставляя современную, кроссплатформенную альтернативу CBM PRG Studio, доступной только для Windows.</li>
<li>VS64 поддерживает программирование на языках BASIC, Assembly и C с подсветкой синтаксиса, инструментами и функциями, такими как авто-нумерация и использование меток, улучшая процесс разработки.</li>
<li>Он интегрируется с ассемблерами ACME и Kick, компиляторами CC65 и LLVM-MOS C/C++, а также с эмулятором VICE C64 для отладки, что делает его универсальным инструментом для разработки на C64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает ностальгию и продолжающийся интерес к ретро-компьютерам, в частности, программированию на Commodore 64 (C64) с использованием Visual Studio Code.</li>
<li>Участники делятся опытом работы с винтажными системами, отмечая их как источник вдохновения для карьеры в разработке программного обеспечения, и обсуждают такие инструменты, как «ретро-отладчик» и обучающие видео на YouTube для изучения старых игр и демо.</li>
<li>Разговор подчеркивает трудности и радости программирования на ассемблере и BASIC, а также упоминает современные инструменты и расширения, которые улучшают опыт ретро-кодирования.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel объявляет об уходе Пэта Гелсингера на пенсию" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D1%82%20%D0%BE%D0%B1%20%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B5%20%D0%9F%D1%8D%D1%82%D0%B0%20%D0%93%D0%B5%D0%BB%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%B0%20%D0%BD%D0%B0%20%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%8E&subheading=%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%202%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
