<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 19:06:32 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: Браузер для хакеров</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt — это браузер, разработанный для продвинутых пользователей, с акцентом на навигацию с помощью клавиатуры и эффективность в анализе и извлечении информации из интернета.</li>
<li>Он включает в себя мощные инструменты, такие как подсказки ссылок, Jump Headings для навигации по документу и нечеткий поиск для легкого управления вкладками и выполнения команд.</li>
<li>Дополнительные функции включают встроенный REPL (цикл чтения-оценки-печати) для программируемости, умный поиск закладок, настраиваемые автозаполнения, историю буфера обмена и древовидную историю для отслеживания посещенных страниц.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt — это браузер, который интегрирует ИИ и семантические инструменты, стремясь улучшить пользовательский опыт, функционируя как «второй мозг», хотя некоторые пользователи скептически относятся к его возможностям ИИ и влиянию на производительность.</li>
<li>Написанный на Common Lisp, Nyxt разработан для высокой расширяемости, как Emacs, но не поддерживает WebExtensions, что ограничивает совместимость с популярными расширениями, такими как uBlock Origin.</li>
<li>Несмотря на уникальные особенности, такие как древовидная история и управление с помощью клавиатуры, его практичность обсуждается по сравнению с браузерами, такими как qutebrowser и Firefox; он доступен на Linux с неофициальной поддержкой для BSD, macOS и Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Падение сирийского правительства положило конец 50-летнему правлению семьи Асадов.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>50-летнее правление семьи Асадов в Сирии закончилось, что указывает на ослабление их основных сторонников, России и Ирана, которые вовлечены в другие конфликты.</li>
<li>Вакуум власти в Сирии привел к сложной ситуации, в которой множество фракций борются за контроль, создавая неопределенность относительно будущего страны.</li>
<li>Падение Асада может способствовать региональной нестабильности и иметь более широкие последствия для глобальной политики, включая конфликт в Украине.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Реверс-инжиниринг формата файлов образов игр Sega Channel</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel был новаторским сервисом игр по запросу для Sega Genesis, действовавшим с 1994 по 1998 год, предлагая около 50 игр ежемесячно. В 2024 году пользователь обнаружил CD с изображением игры Sega Channel 1996 года, что привело к усилиям по обратной разработке для извлечения и сохранения его данных. Проект успешно декодировал эксклюзивные игры, подчеркивая роль усилий сообщества и обратной разработки в сохранении истории игр.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сервис Sega Channel был инновационным проектом 1990-х годов, который позволял пользователям загружать игры через кабельное телевидение, функционируя аналогично Телетексту с непрерывной петлей данных.</li>
<li>Это было предшественником современной цифровой дистрибуции игр, предлагая вращающийся выбор игр за абонентскую плату, несмотря на технические трудности и ограниченный охват.</li>
<li>Услуга требовала специального оборудования и использовала спутниковую передачу на кабельные головные станции, но была известна своей ненадежностью в некоторых районах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Собор Парижской Богоматери вновь открывается</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Собор Парижской Богоматери вновь открылся, восстановленный до своего первоначального средневекового облика с современными обновлениями, такими как новый шпиль.</li>
<li>Реставрация была сосредоточена на отражении первоначального дизайна собора, а не его состояния до пожара 2018 года, что заслужило похвалу за мастерство и традиционные техники.</li>
<li>Проект вызвал обсуждения о балансе между исторической аутентичностью и современными элементами, привлекая значительное внимание к культурной и исторической значимости Нотр-Дама.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Брайан Кребс расследует деятельность самых жестоких хакеров Интернета из секретного места</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Брайан Кребс, известный журналист в области кибербезопасности, известен своими расследованиями хакерской деятельности, включая разоблачение значительного недостатка в отслеживании мобильных телефонов в 2018 году.</li>
<li>Статья обсуждает, с какой легкостью молодые хакеры могут обучаться навыкам через онлайн-сообщества, подчеркивая доступность знаний в области хакерства.</li>
<li>Он также рассматривает риски, с которыми сталкиваются хакеры, часто за минимальное финансовое вознаграждение, подчеркивая важность и сложности в области кибербезопасности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Информатор авиакомпании получил тысячи от изъятий наличных у пассажиров</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Информатор авиакомпании получал финансовые стимулы от изъятия наличных у пассажиров, что вызывает обеспокоенность по поводу возможных нарушений гражданских прав.</li>
<li>«Консенсуальные» обыски DEA в аэропортах, часто критикуемые за слабые критерии, были приостановлены после отчета Генерального инспектора Министерства юстиции.</li>
<li>Критики утверждают, что гражданская конфискация имущества противоречит конституции, и выступают за системные реформы для предотвращения злоупотреблений со стороны правоохранительных органов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Просмотр негативного контента в интернете усугубляет проблемы с психическим здоровьем: исследование</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи из MIT создали веб-плагин под названием «Цифровая диета», чтобы помочь пользователям принимать обоснованные решения о контенте в Интернете для защиты их психического здоровья.</li>
<li>Инструмент использует обработку естественного языка (NLP) для оценки веб-страниц на основе эмоций, знаний и действенности, направляя пользователей к более позитивному контенту.</li>
<li>Исследование подчеркивает двустороннюю связь между онлайн-поведением и психическим здоровьем, результаты которого опубликованы в журнале Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследование показывает, что воздействие негативного контента в интернете может усугублять проблемы с психическим здоровьем, способствуя возникновению чувства тревоги и беспомощности. Управление потреблением онлайн-контента имеет решающее значение, так как постоянное воздействие негативной информации может значительно влиять на мысли и эмоции. Хотя быть в курсе событий важно для общественных изменений, многие считают, что сокращение воздействия негативных новостей и сосредоточение на личном благополучии может принести облегчение.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: Браузер для хакеров" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%B7%D0%B5%D1%80%20%D0%B4%D0%BB%D1%8F%20%D1%85%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2&subheading=%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%2C%208%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Мой второй год без работы</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Элемент диалога</a></h2>
<ul>
<li>Элемент HTML `` используется для создания диалоговых окон, которые могут быть модальными (приостанавливающими взаимодействие со страницей) или немодальными (позволяющими взаимодействие).</li>
<li>Методы JavaScript <code>.showModal()</code> и <code>.show()</code> используются для отображения модальных и немодальных диалогов соответственно, в то время как <code>.close()</code> используется для их закрытия.</li>
<li>Доступность имеет решающее значение; убедитесь, что фокус установлен правильно, и предоставьте механизм закрытия, например, кнопку, при использовании CSS <code>::backdrop</code> для стилизации фонов модальных окон.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Элемент диалога на developer.mozilla.org инициировал дебаты о использовании интерактивных HTML-элементов, таких как выборщики файлов и медиаплееры, с различными мнениями о их согласованности и предсказуемости в разных браузерах.</li>
<li>Хотя некоторые разработчики критикуют элемент диалога за отсутствие стиля и несоответствие работе с нативными всплывающими окнами, другие ценят его семантические и доступные преимущества.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает трудности в поддержании согласованности дизайна и опасения по поводу возможного злоупотребления со стороны рекламодателей, указывая на то, что элемент диалога является прогрессивным шагом, но все еще требует улучшений.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Сооснователь Maps.me пытается закрыть форк с открытым исходным кодом Organic Maps</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps выпустила исходный код для своего «метасервера», который оптимизирует скорость загрузки карт, направляя пользователей к лучшим серверам сети доставки контента (CDN) в зависимости от их местоположения.</li>
<li>Код, изначально закрытый для предотвращения несанкционированных форков, теперь открыт под лицензией MIT, что способствует прозрачности и вовлечению сообщества.</li>
<li>Команда пересматривает использование Cloudflare Workers, чтобы предотвратить зависимость от поставщика, и отменила несанкционированные изменения, внесенные участником, подчеркивая свою приверженность конфиденциальности и прозрачности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Александр Борсук, сооснователь Maps.me, попытался закрыть форк с открытым исходным кодом Organic Maps, изменив его лицензию MIT и добавив ведение журнала в частный репозиторий. Роман Цисык, другой поддерживающий проект, отменил эти изменения и сделал репозиторий публичным, что привело к конфликту и отзыву его полномочий. Инцидент подчеркивает внутренние разногласия по поводу открытого характера проекта, однако Organic Maps продолжает оставаться широко используемым приложением для офлайн-карт.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Как использовать Postgres для всего</a></h2>
<ul>
<li>«Postgres для всего» — это репозиторий, который продвигает использование PostgreSQL, популярной открытой реляционной базы данных, для широкого спектра приложений за пределами традиционных задач баз данных. Репозиторий приглашает к участию и отслеживает различные инновационные использования PostgreSQL, включая cron-задачи, очереди сообщений, аналитику и многое другое, подчеркивая его универсальность. Инициатива включает 11 элементов, связанных с Supabase, платформой, предоставляющей бэкенд-сервисы с использованием PostgreSQL, демонстрируя его интеграцию и полезность в современном разработке приложений.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает универсальность Postgres в различных приложениях, но также указывает на ограничения, такие как обработка нулевых символов в строках и необходимость использования пользовательского SQL для пропуска индекса при сканировании. Мнения о применении Postgres для всех целей разнятся: некоторые предостерегают от чрезмерной зависимости от одной базы данных для больших команд, в то время как другие хвалят его за простоту и снижение сложности. Упоминаются альтернативы, такие как Redis, а также обсуждаются проблемы масштабирования и важность избегания чрезмерной инженерии на ранних этапах проекта.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Ложь, которую мне говорили о совместном редактировании, Часть 1: Алгоритмы для оффлайн-редактирования</a></h2>
<ul>
<li>В начале 2024 года исследования в области систем совместного редактирования для текстового редактора Moment выявили проблемы с офлайн-редактированием, где популярные алгоритмы, такие как CRDT (Конфликтно-свободные реплицируемые типы данных) и OT (Операционное преобразование), часто не справляются. Офлайн-редактирование увеличивает количество прямых конфликтов, при этом 20-30% из них приводят к неприемлемым результатам, что предполагает, что проблема больше связана с пользовательским интерфейсом/опытом (UI/UX), чем с алгоритмами. Исследователи теперь сосредоточены на улучшении пользовательского опыта в офлайн-редактировании, проводя параллели с тем, как git обрабатывает слияние документов, что является многообещающим развитием.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья рассматривает проблемы совместного редактирования, особенно в оффлайн-режиме, и критикует текущие алгоритмы, такие как Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) и Operational Transformation (OT), за то, что они не всегда дают семантически значимые результаты. Существует консенсус о необходимости улучшения разрешения конфликтов, возможно, через ввод пользователя или использование продвинутых инструментов, таких как большие языковые модели (LLMs), для эффективного управления семантическими конфликтами. В обсуждении также рассматривается роль решений в области пользовательского интерфейса/пользовательского опыта (UI/UX) в улучшении опыта совместного редактирования, подчеркивая, что проблема выходит за рамки алгоритмов и касается понимания намерений пользователя.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Структурированные выводы с Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Компания Ollama внедрила поддержку структурированных выводов, позволяя моделям генерировать выводы в определенном формате с использованием схемы JSON.</li>
<li>Эта функция теперь доступна в обновленных библиотеках Ollama для Python и JavaScript, полезных для задач, таких как разбор данных из документов и изображений.</li>
<li>Пользователям следует обновить Ollama до последней версии и использовать параметр формата в запросах cURL или библиотеках, при этом будущие обновления обещают улучшение производительности и больше вариантов форматов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Оллама предоставляет метод для генерации структурированных данных, таких как JSON, из языковых моделей, с обсуждениями использования грамматик GBNF для более универсальных форматов вывода, таких как XML или SQL. Пользователи обсуждают надежность вывода JSON по сравнению с естественным языком, с инсайтами о том, как языковые модели (LLM) генерируют текст и о роли структурированных подсказок. Интеграция Оллама с llama.cpp отмечена за упрощение использования моделей, хотя некоторые считают её просто оболочкой, и эта функция поддерживает различные модели с разными уровнями точности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon был последним в своем роде [видео]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, разработанный в основном на языке ассемблера небольшой командой, стал бестселлером в 1999 году, демонстрируя редкий стиль разработки.</li>
<li>Поклонники предлагают OpenRCT2 для расширенных функций и совместимости, а Roller Coaster Tycoon Classic для современных устройств, в то время как альтернативы, такие как Parkitect и Planet Coaster, предоставляют разнообразные впечатления.</li>
<li>Видео подчеркивает эволюцию разработки игр и трудности, с которыми сталкиваются небольшие команды при конкуренции с крупными студиями, при этом успехи инди-игр, таких как Minecraft, иллюстрируют потенциал достижений небольших команд.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Фруктоза в рационе способствует росту опухолей: исследование</a></h2>
<ul>
<li>Потребление фруктозы значительно увеличилось за последние 50 лет, главным образом из-за кукурузного сиропа с высоким содержанием фруктозы в напитках и переработанных продуктах.</li>
<li>Исследование Вашингтонского университета в Сент-Луисе показывает, что хотя фруктоза не питает опухоли напрямую, печень преобразует её в питательные вещества, которые поддерживают рост опухолей при таких видах рака, как меланома, рак груди и шейки матки.</li>
<li>Исследование предлагает потенциальные новые методы лечения рака, изучая способы предотвращения помощи фруктозы в росте опухолей, возможно, через изменения в питании или фармацевтические средства, при частичном финансировании Национальными институтами здравоохранения (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследования Вашингтонского университета показывают, что высокое потребление фруктозы может способствовать росту опухолей за счет увеличения циркулирующих липидов, которые используются раковыми клетками для роста. Хотя фруктоза в фруктах обычно безопасна благодаря дополнительным питательным веществам, чрезмерное потребление из таких источников, как кукурузный сироп с высоким содержанием фруктозы, может быть рискованным. Исследование подчеркивает сложность метаболизма рака и потенциальное влияние диеты на прогрессирование рака, хотя для полного понимания этих механизмов необходимы дальнейшие исследования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Крупнейшие программы оболочки</a></h2>
<ul>
<li>Страница выделяет значительные программы на shell, сосредотачиваясь на существенных скриптах, написанных вручную, а не на тех, которые сгенерированы инструментами, такими как autoconf. - Примечательные записи включают akinomyoga/ble.sh, редактор командной строки Bash с 61 тыс. строк кода (LoC), и kalua, дополнение для OpenWRT с 56 тыс. строк исходного кода (SLoC). - Список предоставляет представление о сложности и разнообразии скриптов на shell, включая программы, которые используют структуры данных и алгоритмы, обычно превышающие 5,000 строк кода.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на сложностях и проблемах использования больших shell-скриптов, таких как проблемы с читаемостью, обработкой ошибок и переносимостью. Пользователи предлагают рассмотреть альтернативы, такие как Python или AWK, для сложных задач из-за лучшей поддерживаемости, в то время как такие инструменты, как ShellCheck, могут помочь улучшить качество shell-скриптов. В разговоре подчеркивается баланс между использованием shell-скриптов для быстрых задач и выбором более надежных языков программирования для крупных проектов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Программирование, а не подсказки для языковых моделей</a></h2>
<ul>
<li>DSPy — это фреймворк, предназначенный для создания модульных AI-систем с использованием композиционного кода на Python, с акцентом на улучшение выходных данных языковых моделей (LM) без полагания исключительно на подсказки. Он поддерживает нескольких поставщиков крупных языковых моделей (LLM), таких как OpenAI, Anthropic и Databricks, позволяя пользователям описывать поведение AI в виде кода, что облегчает итерацию и оптимизацию. Происходя из Stanford NLP, DSPy имеет сильное сообщество на GitHub и Discord, вносящее вклад в исследования с открытым исходным кодом и продвижение архитектур программ и оптимизаторов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>DSPy — это фреймворк, предназначенный для оптимизации подсказок для языковых моделей (LMs) путем автоматизации выбора подмножеств обучающих данных, что повышает производительность и минимизирует ручные настройки.</li>
<li>Он поддерживает обучение программ больших языковых моделей (LLM) от начала до конца, предотвращая использование устаревших подсказок в коде, и особенно полезен для задач, таких как извлечение данных и суммаризация.</li>
<li>Хотя некоторые пользователи считают сложность DSPy сложной, он ценится за структурированный подход и такие функции, как утверждения и предложения, которые обеспечивают соблюдение ограничений на вывод.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Мой второй год без работы" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9C%D0%BE%D0%B9%20%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9%20%D0%B3%D0%BE%D0%B4%20%D0%B1%D0%B5%D0%B7%20%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B&subheading=%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%2C%207%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Правильное количество рекламы - ноль</a></h2>
<ul>
<li>Издание The Verge ввело модель подписки с платной версией, предлагая такие преимущества, как полные текстовые RSS-ленты для подписчиков.</li>
<li>Подписка направлена на уменьшение воздействия рекламы, но существует критика, что платные подписчики вообще не должны видеть рекламу.</li>
<li>Выражены опасения по поводу возможной продажи данных рекламодателям, что предполагает, что подписчики не должны подвергаться как рекламе, так и монетизации данных.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дебаты о рекламе в медиа сосредоточены вокруг их необходимости: одни считают их важными для диверсификации доходов и снижения затрат, в то время как другие выступают за отсутствие рекламы для платных подписчиков.</li>
<li>Критики подчеркивают проблемы конфиденциальности и навязчивый характер онлайн-рекламы по сравнению с традиционной печатной рекламой, вызывая обеспокоенность по поводу потребительского опыта и целостности медиа.</li>
<li>Обсуждение включает в себя устойчивость моделей, поддерживаемых рекламой, и исследует альтернативные методы финансирования, такие как подписки или прямая поддержка через платформы, такие как Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">Проблема 70%: Горькие истины о кодировании с помощью ИИ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Инструменты кодирования с поддержкой ИИ могут быстро генерировать код, подобно младшим разработчикам, но часто требуют тщательной проверки опытными разработчиками из-за частых ошибок.</li>
<li>Хотя инструменты ИИ превосходно справляются с выполнением повторяющихся задач и предоставлением начальных черновиков кода, они испытывают трудности с решением сложных проблем и проявлением креативности, что ограничивает их способность полностью заменить человеческих программистов.</li>
<li>Интеграция инструментов ИИ в рабочие процессы разработки представляет собой задачу: повышение обучения и продуктивности без препятствования развитию необходимых навыков решения проблем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Портлендский аэропорт расширяется с помощью обширного навеса из массивной древесины.</a></h2>
<ul>
<li>Портлендский аэропорт (PDX) расширил свой главный терминал, добавив устойчивый навес из массивной деревянной крыши, спроектированный ZGF, с использованием местного клееного бруса из дугласовой пихты.</li>
<li>Девятиакровый навес направлен на увеличение пропускной способности аэропорта и улучшение впечатлений пассажиров, одновременно снижая углеродный след, включая биофильные элементы для создания гостеприимной атмосферы.</li>
<li>Этот проект устанавливает новый стандарт для устойчивого дизайна аэропортов, завершение которого ожидается в 2026 году.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Портлендский аэропорт представил новый навес из массивной древесины, который улучшает естественное освещение и поднимает потолок, в рамках многоэтапного проекта реконструкции.</li>
<li>Дизайн ценится за эстетику и улучшенную акустику, но некоторые пользователи сообщают о путанице с навигацией.</li>
<li>Использование древесины считается устойчивым выбором для строительства, хотя ведутся обсуждения о ее влиянии на выбросы углерода, проводя сравнения с другими современными аэропортами с природными темами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Совет директоров Intel и пример того, когда советы и краткосрочность терпят неудачу</a></h2>
<ul>
<li>Уход Пэта Гелсингера из Intel представлен как увольнение, а не выход на пенсию, подчеркивая неудачи совета директоров и их краткосрочную направленность в ущерб долгосрочной стратегии. - Критике подверглись недостаток опыта в полупроводниковой отрасли у совета директоров и их акцент на немедленную ценность для акционеров, что может нанести ущерб долгосрочным перспективам Intel и полупроводниковой индустрии США. - Неспособность совета директоров поддержать стратегию IDM 2.0 Гелсингера указывает на сдвиг в сторону продажи частей компании, что может принести краткосрочную выгоду акционерам, но повредить будущему Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Совет директоров Intel подвергся критике за недостаток технической экспертизы и приоритизацию краткосрочных выгод, что, по мнению некоторых, способствовало недавним трудностям компании.</li>
<li>Пэт Гелсингер, нынешний генеральный директор, считается способным, но, по сообщениям, ему не хватает достаточной поддержки со стороны совета директоров, который исторически больше сосредоточен на дивидендах и интересах акционеров, чем на инновациях.</li>
<li>Существуют призывы к культурным изменениям внутри Intel, подчеркивающие необходимость лучшего согласования с долгосрочными целями для обеспечения будущего компании.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Быстрый, однофайловый, открытый сервер приложений, созданный с использованием Rust и SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase — это сервер приложений с открытым исходным кодом, разработанный для быстрых, типобезопасных API, использующий Rust, SQLite и V8, и подходящий для мобильных, веб- или настольных приложений.</li>
<li>Он предлагает задержки менее миллисекунды, устраняя необходимость в выделенных кэшах, и поддерживает различные платформы с готовыми бинарными файлами и клиентскими пакетами, доступными для Linux, MacOS и множества языков программирования.</li>
<li>TrailBase лицензирован под OSL-3.0, что позволяет использовать его в качестве фреймворка без дополнительных лицензионных требований, и поощряются вклады от сообщества.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase — это быстрый, однофайловый, открытый сервер приложений, разработанный с использованием Rust и SQLite, который вызвал обсуждения о его безопасности, особенно в отношении рисков SQL-инъекций. Пользователи предложили улучшения, такие как использование подготовленных выражений или тегированных строк шаблонов для повышения безопасности SQL-запросов, и сравнили Trailbase с аналогичными проектами, такими как Pocketbase и Supabase. Несмотря на некоторые опасения по поводу ясности документации и споров о лицензировании, Trailbase был положительно воспринят за его потенциал и уважительные сравнения с другими проектами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab назначает Билла Стейплса новым генеральным директором</a></h2>
<ul>
<li>GitLab назначил Билла Стейплса новым генеральным директором, в то время как соучредитель Сид Сийбрандий переходит на должность исполнительного председателя совета директоров по состоянию здоровья.</li>
<li>Стейплс, ранее занимавший должность генерального директора в New Relic, приносит обширный опыт в области платформ для разработчиков в GitLab, ведущую платформу DevSecOps с поддержкой искусственного интеллекта.</li>
<li>GitLab обслуживает более 10,000 клиентов, генерирует более $750 миллионов дохода и пользуется доверием более 40 миллионов пользователей, включая более половины компаний из списка Fortune 100.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>GitLab назначил Билла Стейплса новым генеральным директором, сменив Сида Сийбранди, который уходит с должности, чтобы сосредоточиться на лечении рака.</li>
<li>Смена руководства указывает на стратегический сдвиг GitLab от подхода, ориентированного на разработчиков, к нацеливанию на корпоративные продажи, при этом у Staples есть опыт подготовки компаний к поглощению.</li>
<li>Назначение вызвало обсуждения о будущем GitLab, возможной продаже и конкуренции с GitHub, а также о беспокойствах пользователей по поводу ценообразования и фокуса на продукте.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Три атомные электростанции Украины восстановили производство электроэнергии</a></h2>
<ul>
<li>Украинские атомные электростанции возобновили производство электроэнергии после недавних атак на энергосистему, что подчеркивает важность стабильного электроснабжения для ядерной безопасности.</li>
<li>Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ) активно следит за ситуацией в Украине, подчеркивая свою приверженность ядерной безопасности и защите.</li>
<li>Оборудование стоимостью более 14 миллионов евро было предоставлено Украине для укрепления мер ядерной безопасности и защиты.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Украинские атомные электростанции возобновили производство электроэнергии, демонстрируя устойчивость, несмотря на продолжающийся конфликт.</li>
<li>Отключения электроэнергии обычно устраняются в течение 48 часов, что демонстрирует эффективность управления и ремонтных возможностей энергосистемы Украины.</li>
<li>Использование альтернативных решений, таких как солнечные инверторные батареи, жителями и предприятиями подчеркивает адаптивность в поддержании работы во время перебоев с электроэнергией.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">Предполагаемая кампания ExxonMobil по взлому на заказ, нацеленная на активистов по вопросам климата</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil обвиняется в организации кампании по взлому на заказ под названием «Лисья охота», нацеленной на более чем 500 активистов по вопросам климата и журналистов с использованием передовых киберспособностей.</li>
<li>Операция якобы включала фишинговые атаки и утечку электронных писем с целью подорвать деятельность защитников окружающей среды и поддержать юридические стратегии Exxon, несмотря на отрицание компанией своего участия.</li>
<li>Этот случай подчеркивает растущую тенденцию цифровой войны в корпоративных спорах, что побуждает ФБР проводить расследования и призывает к усилению правовых мер для борьбы с такими кибероперациями.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil обвиняется в организации кампании по взлому на заказ, нацеленной на активистов в области климата и организацию Fight for the Future, которая выступает за сетевой нейтралитет.</li>
<li>Изначально воспринятая как случайная, атака позже была идентифицирована как попытка получить доступ к внутренним коммуникациям, что побудило организацию принять политику хранения электронной почты на 3 месяца для защиты.</li>
<li>Инцидент подчеркивает необходимость ответственности и более строгих регуляций в отношении корпоративных проступков, с возможными связями с крупным американским интернет-провайдером или его лоббистской группой.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Команды Kagi</a></h2>
<ul>
<li>Запуск Kagi for Teams, запланированный на 5 декабря 2024 года, предоставляет бизнесу инструмент для поиска и ИИ с акцентом на конфиденциальность, без рекламы, отслеживания или сбора данных.</li>
<li>Услуга включает в себя премиум-поисковую систему и универсальный доступ к ИИ, с гибкой ценой, основанной на активных пользователях, предлагая профессиональные и максимальные планы.</li>
<li>Каги обещает быструю настройку, доступную поддержку и значительную отдачу от инвестиций (ROI) за счет ускорения времени исследований, обеспечивая конфиденциальность данных для бизнеса.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Команда Kagi — это поисковая система, которая получила похвалу за свои результаты поиска без рекламы и высокого качества, предлагая более чистый опыт по сравнению с Google.</li>
<li>Некоторые пользователи готовы платить $120 в год за Kagi, ценя его способность фильтровать рекламу и мошенничество, но существуют опасения по поводу его использования Yandex, российской поисковой системы с связями с Кремлем.</li>
<li>Каги также предоставляет интеграции с ИИ и командный план для бизнеса, хотя ассоциация с Яндексом остается значительной проблемой для некоторых пользователей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Я потратил год на создание курса по Android для пожилых людей</a></h2>
<ul>
<li>Автор разработал видеокурс, чтобы обучить пожилых людей использованию смартфонов на базе Android, решая общие проблемы, такие как страх перед интерфейсами и отсутствие базовых навыков, таких как прокрутка или свайп.</li>
<li>Курс включает в себя 400-страничный сценарий, видеозаписи и приложение для Android с упражнениями, изначально размещенные на Udemy, а затем перенесенные на специальный сайт «Smartphone How-To».</li>
<li>Маркетинг курса является сложной задачей из-за трудностей целевой аудитории с онлайн-регистрацией и оплатой, и автор ищет отзывы для улучшения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Курс по Android был разработан специально для пожилых людей, чтобы помочь с базовым использованием смартфонов, и получил положительные отзывы на Udemy, несмотря на некоторые трудности. Обратная связь указала на такие проблемы, как предупреждения о файлах cookie и путаница с подписками, с предложениями упростить контент и включить популярные приложения, такие как WhatsApp. Будущие улучшения могут включать переводы и решение вопросов доступности, чтобы лучше поддерживать пожилых людей в навигации по смартфонам и онлайн-ресурсам.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">Подразделение McKinsey выплатит $123 млн для урегулирования претензий о подкупе южноафриканских чиновников.</a></h2>
<ul>
<li>Дочерняя компания McKinsey &amp; Company согласилась выплатить 123 миллиона долларов для урегулирования обвинений в подкупе южноафриканских чиновников, как сообщило Министерство юстиции США.</li>
<li>Схема взяточничества, в которую была вовлечена McKinsey Africa, принесла $85 миллионов прибыли через контракты с государственными энергетическими компаниями.</li>
<li>Бывший партнер McKinsey Викас Сагар признал вину по обвинениям в сговоре в соответствии с Законом о коррупционной практике за рубежом, и McKinsey Africa согласилась на трехлетнее отложенное судебное преследование, обязуясь усилить меры по соблюдению законодательства.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey согласилась выплатить 123 миллиона долларов для урегулирования обвинений в подкупе южноафриканских чиновников, что подчеркивает обеспокоенность по поводу коррупции в консалтинговых фирмах.</li>
<li>Урегулирование вызывает обсуждения об эффективности финансовых штрафов как сдерживающего фактора и об ответственности крупных корпораций.</li>
<li>Дело подчеркивает более широкие проблемы коррупции в бизнесе и правительстве, с возможными последствиями для международной торговли и регулирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Лама-3.3-70B-Инструкт</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Meta открыла исходный код Llama-3.3-70B-Instruct, чтобы сделать ИИ более доступным и улучшить свои социальные платформы.</li>
<li>Модель конкурентоспособна с Llama 3.2 405B и более экономична, чем GPT-4o, предлагая разработчикам мощные инструменты для настройки.</li>
<li>Хотя модели Llama являются открытыми, они имеют коммерческие ограничения, что указывает на стратегическую попытку бросить вызов доминированию OpenAI и принести пользу сообществу ИИ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Установите postmarketOS на Android-телефон и используйте Docker в качестве домашнего сервера</a></h2>
<ul>
<li>Руководство описывает установку Docker на OnePlus 6T с использованием postmarketOS, эффективно превращая его в домашний сервер, но при этом стираются все данные телефона.</li>
<li>Ключевые требования включают наличие OnePlus 6 или 6T, Fastboot на ПК и файлы postmarketOS, с шагами, включающими активацию режима разработчика, прошивку postmarketOS и настройку SSH.</li>
<li>Хотя эта установка предлагает альтернативу Raspberry Pi с интегрированным экраном и батареей, она не поддерживает Ethernet и ограничена внутренним хранилищем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья исследует использование postmarketOS, операционной системы на базе Linux, на Android-телефонах для их перепрофилирования в домашние серверы с Docker, предлагая более стабильную среду, чем Android. Она подчеркивает преимущества postmarketOS или Mobian для улучшенной безопасности ядра и поддержки старых устройств, таких как OnePlus 6/6T, одновременно рассматривая проблемы с временем работы от батареи и непрерывной эксплуатацией. Обсуждение включает ограничения использования musl (легковесной стандартной библиотеки C) вместо glibc (GNU C Library) и инновационную идею использования старых телефонов в качестве серверов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Хакер Геральд – как HN, но с краудсорсинговыми фотографиями и субтитрами</a></h2>
<ul>
<li>Автор, вместе с бывшим инструктором Арнавом и студентом Арчисом, запустил проект под названием Hacker Herald, который является интерфейсом для Hacker News. Проект был разработан во время онлайн-курса по программированию на JavaScript и направлен на предоставление визуально привлекательного макета, похожего на популярные новостные сайты. Включение визуальных элементов, таких как изображения, предназначено для улучшения восприятия истории, предоставляя немедленный контекст без необходимости перехода по статьям.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Хакер Геральд — это новый проект, вдохновленный Hacker News, предлагающий макет в стиле газеты с краудсорсинговыми изображениями и подзаголовками для новостей о технологиях.</li>
<li>Проект получил смешанные отзывы: некоторые пользователи оценили визуальную привлекательность, в то время как другие предпочитают простоту оригинального формата Hacker News.</li>
<li>Были высказаны опасения по поводу подлинности изображений и проблем конфиденциальности, связанных с горячими ссылками, с предложениями по улучшению, такими как добавление поиска, категорий и постоянных ссылок.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Правительство Конго заявляет, что находится &#39;в состоянии повышенной готовности&#39; из-за загадочного заболевания, похожего на грипп, которое унесло жизни десятков людей.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Правительство Конго находится в состоянии повышенной готовности из-за загадочного заболевания, похожего на грипп, которое привело к десяткам смертей, вызывая обеспокоенность по поводу его природы и происхождения.</li>
<li>Эксперты рассматривают различные возможности, включая то, что это может быть эндемическое заболевание, новая инфекционная болезнь или новый патоген, и в настоящее время проводятся тесты для выявления причины.</li>
<li>Пострадавший район известен недоеданием, что может усугубить воздействие, но в настоящее время нет доказательств быстрого или широкомасштабного распространения.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Правильное количество рекламы - ноль" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5%20%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%20%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D1%8B%20-%20%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D1%8C&subheading=%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%2C%206%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Диатаксис – систематический подход к созданию технической документации</a></h2>
<ul>
<li>Диатаксис — это систематический подход к технической документации, который фокусируется на потребностях пользователей, классифицируя контент на четыре типа: учебные пособия, руководства, технические справочники и объяснения.</li>
<li>Этот метод решает проблемы, связанные с содержанием, стилем и организацией, принося пользу как пользователям, так и создателям, улучшая качество и доступность документации.</li>
<li>Диатаксис успешно реализован в проектах, таких как Gatsby и Cloudflare, демонстрируя его практическую эффективность в улучшении ясности и доступности для пользователей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Диатаксис — это структура, разработанная для улучшения технической документации путем категоризации контента на учебные пособия, руководства, справочные материалы и объяснения, каждое из которых служит различным потребностям пользователей.</li>
<li>Этот подход набирает популярность в техническом письме, так как он направлен на улучшение качества документации, избегая ловушки создания универсальных документов.</li>
<li>Хотя эта структура полезна, некоторые эксперты советуют сохранять гибкость для адаптации к различным требованиям документации.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Внедрение квантования контекста K/V в Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Интеграция квантования контекста K/V (Ключ/Значение) в Ollama была совместной работой команды Ollama и сообщества, занявшей около пяти месяцев.</li>
<li>Возникли трудности при интеграции функции в проект, что подчеркнуло сложность участия в крупных проектах.</li>
<li>Проект подчеркивает преданность энтузиастов в разработке ИИ и включает обсуждения различных методов использования, таких как варианты GUI (графический пользовательский интерфейс) и совместимость с мобильными устройствами, при этом рекомендуются такие инструменты, как OpenWebUI и LibreChat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Следующая остановка: Майами</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One планирует расширить свой автономный, полностью электрический сервис такси в Майами в 2026 году, используя Jaguar I-PACE.</li>
<li>Расширение осуществляется в партнерстве с Moove и следует за успешными испытаниями в сложных погодных условиях Майами.</li>
<li>Этот шаг соответствует акценту Майами на устойчивом и чистом энергетическом транспорте, и услуга будет доступна через приложение Waymo One.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Waymo расширяет свой сервис беспилотных автомобилей в Майами, город с сложными условиями вождения, в рамках своей стратегии по масштабированию операций в различных городах. Это расширение вызывает вопросы о способности Waymo справляться с уникальными вызовами Майами, включая частые наводнения и агрессивное поведение водителей. Waymo сотрудничает с местными компаниями для управления операциями, сосредотачиваясь на своей технологии автономного вождения, чтобы решить проблемы высоких затрат и безопасности, связанные с такси, управляемыми людьми, стремясь к более эффективному решению для городского транспорта.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Федеральный суд постановил, что разборка телефона для установки прошивки не является &#39;обыском&#39;</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 6 подвержен уязвимости checkm8, которая является известной проблемой безопасности.</li>
<li>Устройства, такие как iPhone XS и более новые модели, в настоящее время не подвержены этому эксплойту, что указывает на улучшенные меры безопасности в более поздних моделях.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Федеральный суд постановил, что разборка телефона для установки прошивки не квалифицируется как «обыск», если доступ к данным осуществляется на основании действующего ордера. Правительство столкнулось с трудностями в доступе к устройству, что привело к его отправке на ремонт и обновление прошивки, при этом новый ордер был получен до фактического поиска данных. Этот случай подчеркивает сложности в юридических интерпретациях и трудности в создании четких заголовков для технических юридических вопросов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: храните 400 тысяч векторов за $1 в PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord — это новое расширение для PostgreSQL, разработанное для эффективного векторного поиска, способное хранить 400,000 векторов всего за $1, что делает его более экономичным по сравнению с конкурентами. Оно использует техники IVF (Inverted File) и RaBitQ (Random Bit Quantization) для повышения скорости поиска и эффективности использования памяти, что делает его подходящим для работы с большими наборами данных. VectorChord превосходит такие альтернативы, как Pinecone и pgvector, как по цене, так и по производительности, предлагая масштабируемый векторный поиск с улучшенной скоростью и точностью для приложений, требующих быстрых и точных ответов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord представила расширение для PostgreSQL, которое позволяет хранить 400 000 векторов за стоимость в $1, подчеркивая экономически эффективное решение для хранения векторов.</li>
<li>Сравнения с AstraDB от Datastax выявляют различия в стратегиях репликации и связанных с ними затратах, вызывая обсуждения о производительности и обработке обновлений.</li>
<li>Проект планирует интегрировать функции из pgvecto.rs и в конечном итоге прекратить его поддержку, при этом пользователи будут исследовать потенциал и ограничения VectorChord в управлении векторными базами данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Биткойн стоит более $100k</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Недавний скачок биткоина выше $100k вновь разжег дебаты о его ценности, с обсуждениями, сосредоточенными на его роли как спекулятивного актива по сравнению с хранилищем стоимости.</li>
<li>Рост вызвал разговоры о неравенстве в богатстве, экологическом воздействии криптовалюты и её потенциале как децентрализованного финансового инструмента.</li>
<li>Несмотря на смешанные мнения, рост Биткойна продолжает привлекать внимание, с прогнозами дальнейшего увеличения и предупреждениями о его присущей волатильности.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Диатаксис – систематический подход к созданию технической документации" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%94%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%81%20%E2%80%93%20%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9%20%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%85%D0%BE%D0%B4%20%D0%BA%20%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8E%20%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9%20%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8&subheading=%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3%2C%205%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Между 2009 и 2012 годами в iPhone была функция «Отправить на YouTube» в приложении «Фото», что привело к многочисленным загрузкам с именами файлов по умолчанию IMG_XXXX. Был разработан бот, вдохновленный Беном Уоллесом, для поиска 5 миллионов таких видео, демонстрирующих сырые и неотредактированные моменты. Коллекция видео доступна для просмотра, представлена в случайном порядке, предлагая взгляд на нефильтрованный контент того времени.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено вокруг минималистичной функции пользовательского интерфейса (UI), которая отображает количество просмотров на видео, вызывая ностальгию по более личному и аутентичному контенту раннего интернета. Пользователи выражают смешанные эмоции: некоторые считают личные видео вторжением в частную жизнь, несмотря на их публичную доступность, что подчеркивает продолжающиеся проблемы конфиденциальности в интернет-культуре. Разговор отражает эволюцию интернет-культуры, противопоставляя сырую аутентичность прошлых онлайн-опытов более стерильной и потенциально угрожающей конфиденциальности природе современного веба.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Мой сын (9 лет) использовал чистый JavaScript, чтобы создать игру, и хочет получить ваш отзыв.</a></h2>
<ul>
<li>9-летний ребенок изучает программирование, осваивает HTML и CSS, и недавно использовал Google Gemini для улучшения своих навыков. Он создал игру, написав код на HTML, CSS и JavaScript в VSCode и использовал Piskel для анимированной графики, с помощью родителей и Google Gemini. Ребенок задокументировал свой опыт в блоге, обсуждая процесс и получая отзывы от своих родителей-программистов для улучшения своего письма.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>9-летний ребенок создал игру с использованием JavaScript, демонстрируя навыки в HTML, CSS и дизайне игр с помощью таких инструментов, как VSCode и Piskel. - Юный разработчик получил наставления от своих родителей-программистов и использовал Google Gemini для улучшения своих навыков программирования. - Обратная связь от сообщества была положительной, с предложениями по улучшению, что указывает на поддерживающую среду для его пути в программировании.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Инженерия без эго</a></h2>
<ul>
<li>Доклад подчеркивает важность создания лучших рабочих условий путем устранения ненужных разделений ролей и поощрения сотрудничества между ролями. Он акцентирует внимание на неэффективности, вызванной чрезмерным разделением ролей, и неправильном понимании практик &quot;devops&quot;, которые создают барьеры, а не способствуют сотрудничеству. Докладчик выступает за ценность сотрудничества, любопытства и общей ответственности, предлагая не приравнивать страдания к продуктивности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Бескорыстная инженерия сосредоточена на сотрудничестве, ответственности и минимизации ненужных процессов для повышения эффективности команды.</li>
<li>Он подчеркивает важность создания среды с высоким уровнем доверия для повышения производительности и предупреждает о неэффективности, вызванной политикой в современных структурах команд.</li>
<li>Балансирование автономии с необходимым надзором является ключевым, особенно в крупных проектах, для содействия культуре доверия и сотрудничества, одновременно управляя человеческими чертами, такими как эго.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 здесь</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 был выпущен, предлагая крупное обновление, которое упрощает создание динамических серверных приложений, уменьшая необходимость в JavaScript и улучшая возможности работы в реальном времени. Ключевые особенности этого выпуска включают механизм дифференцирования для эффективных обновлений, компоненты HEEx для улучшенной компоновки HTML и интерактивные загрузки, все это использует Elixir и виртуальную машину Erlang для превосходной задержки и масштабируемости. Обновление также вводит новые функции, такие как потоки и асинхронные операции, с планами на будущее по интеграции JavaScript-хуков и веб-компонентов, побуждая разработчиков исследовать его простую настройку.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 был выпущен, предлагая новый установщик для более простого настройки и расширенные функциональные возможности.</li>
<li>Выпуск считается важной вехой для проектов Elixir и Phoenix, пользователи хвалят его за продуктивность и простоту использования по сравнению с другими фреймворками.</li>
<li>Несмотря на некоторые трудности, такие как управление ненадежными соединениями, сообщество активно ищет решения, а создатель, Крис МакКорд, открыт для обратной связи.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: крупномасштабная базовая модель мира</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, выпущенный 4 декабря 2024 года, является крупномасштабной базовой моделью мира, предназначенной для генерации разнообразных 3D-сред для обучения агентов ИИ. Разработанная командой Джека Паркера-Холдера, Genie 2 может создавать управляемые действиями, играбельные миры из одного изображения, поддерживая быстрое прототипирование и интерактивные впечатления. Genie 2 продвигает исследования ИИ, моделируя взаимодействия объектов, анимации персонажей и физику окружающей среды, решая задачу создания богатых обучающих сред для воплощенных агентов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, разработанная DeepMind, представляет собой новую мировую модель, которая демонстрирует потенциал в навигации по средам с использованием фотографий и текста, но ей не хватает технических деталей, кода и открытого доступа.</li>
<li>Это считается скорее прототипом для исследований и разработок, чем готовым продуктом, что приводит к критике из-за его недоступности и ограниченной практической применимости.</li>
<li>Обсуждение вокруг Genie 2 подчеркивает проблемы, связанные с контентом, созданным ИИ, потенциальные возможности для будущих приложений и конкурентный характер развития ИИ, при этом его практическая полезность и влияние в реальном мире остаются неопределенными.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD — это игра-симулятор с открытым исходным кодом, основанная на Transport Tycoon Deluxe.</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 был выпущен 3 мая 2024 года, сосредоточив внимание на исправлении ошибок с момента первоначального выпуска. - Основные обновления включают решение проблемы десинхронизации в многопользовательском режиме и улучшения в системе поиска пути для кораблей и функции разъединения. - Игроки проявили значительную активность, проведя 34,700 часов в 17,219 играх за последнюю неделю.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD — это игра-симулятор с открытым исходным кодом, вдохновленная Transport Tycoon Deluxe, примечательная тем, что в нее можно играть без необходимости в дополнительных ресурсах, в отличие от многих других ремейков с открытым исходным кодом. Выпущенная в 2004 году, OpenTTD заменила оригинальную графику игры к 2009 году, что позволило распространять ее на таких платформах, как Steam, сохраняя оригинальный стиль без копирования ресурсов. Игра поддерживает многопользовательский режим и имеет образовательные приложения, такие как разработка искусственного интеллекта, и продолжает оставаться популярной благодаря ностальгической привлекательности и увлекательному игровому процессу.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Мой C компилятор скомпилировал сам себя</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователь подробно описал свой путь в разработке самокомпилирующегося компилятора C, выделив трудности и награды этого процесса.</li>
<li>Обратная связь сосредоточена на соблюдении принципов DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) и избегании ненужного приведения типов с помощью malloc(), функции выделения памяти в C.</li>
<li>Обсуждение расширилось, включив в себя такие темы, как совместимость компиляторов, стиль кодирования, начальная загрузка и плюсы и минусы использования Makefiles по сравнению с Python-скриптами для сборки проектов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Как развивать профессиональные отношения</a></h2>
<ul>
<li>Модель сотрудничества TJS (Путешествие к синергии) описывает семь состояний профессиональных отношений, начиная от конкурентных до общей идентичности, для улучшения сотрудничества.</li>
<li>Модель подчеркивает переход от мышления с нулевой суммой к высококачественной синергии, поощряя мышление изобилия и согласование с личными целями и ценностями.</li>
<li>Ключевые этапы включают Конкуренцию, Сосуществование, Общение, Сотрудничество, Координацию, Совместную работу и «Мы одно целое», с конечной целью достижения большего коллективно, чем индивидуально.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Курс по физике элементарных частиц для старшеклассников</a></h2>
<ul>
<li>Команда по исследованию физического образования CERN разработала пилотный курс по физике частиц для старшеклассников, состоящий из 16 глав с видео и викторинами. Курс, длительностью около 4 часов, охватывает основные темы, такие как «Что такое частица?» и «Что такое ускоритель частиц?», и включает эксперименты, которые можно провести самостоятельно. Участники могут проходить главы в любом порядке и получить цифровой сертификат после завершения всех викторин, при этом поощряется предоставление обратной связи для улучшения будущих версий.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Курс по физике элементарных частиц для старшеклассников в Великобритании включал 54 подростка из 36 школ и проводился онлайн в течение восьми недель. Несмотря на такие трудности, как ограниченное взаимодействие и проблемы с самооценкой, более 80% студентов сдали тест с вопросами из экзамена по квантовой физике для аспирантов Оксфорда, причем половина получила отличия. Успех курса без сложной математики привел к обсуждениям о необходимости использования камер в онлайн-классах, вовлечении студентов и доступности языка для не говорящих на английском.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Ноябрь без NAT: Мой месяц без IPv4</a></h2>
<ul>
<li>Вызов «No NAT November» заключался в отключении IPv4 и использовании только IPv6, подчеркивая потенциал и проблемы перехода на сети, работающие исключительно на IPv6. Автор предлагает подход «в основном IPv6», который отдает приоритет IPv6, сохраняя при этом сети с двойным стеком, снижая затраты на обслуживание и подготавливаясь к будущему без IPv4. Переходные технологии, такие как NAT64 и DNS64, помогли решить проблемы совместимости, при этом устройства Apple адаптировались хорошо, а результаты для Windows и Linux были неоднозначными.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает проблемы при переходе с IPv4 на IPv6, включая вопросы поддержки со стороны интернет-провайдеров, ограничения оборудования, а также бизнес и технические препятствия.</li>
<li>Пользователи отмечают преимущества IPv6, такие как улучшенная задержка и упрощенное управление сетью за счет избегания сложностей NAT (преобразования сетевых адресов).</li>
<li>Разговор включает скептицизм по поводу внедрения IPv6 и исследует технические решения, конфигурации и их влияние на безопасность и управление сетью.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Формальдегид вызывает больше раковых заболеваний, чем любой другой токсичный загрязнитель воздуха.</a></h2>
<ul>
<li>Формальдегид, распространённый загрязнитель воздуха из таких источников, как выхлопы автомобилей и заводы, представляет значительные риски рака, особенно связанные с миелоидным лейкозом. Усилия по регулированию формальдегида были затруднены влиянием промышленности и политическими изменениями, с заметными неудачами в период администрации Трампа. Расследование ProPublica подчёркивает недооцененные риски воздействия формальдегида и продолжающиеся трудности в реализации эффективных регуляций, несмотря на некоторый прогресс при администрации Байдена.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Формальдегид признан основным канцерогенным загрязнителем воздуха, вокруг которого продолжаются дебаты о его регулировании и связанных с ним рисках для здоровья, в частности, миелоидного лейкоза.</li>
<li>Управление по охране окружающей среды (EPA) сталкивается с критикой со стороны некоторых ученых в отношении его оценки рисков формальдегида, что подчеркивает напряженность между общественной безопасностью и экономическими интересами.</li>
<li>Формальдегид часто встречается в таких продуктах, как строительные материалы и средства для ухода за волосами, вызывая обеспокоенность по поводу воздействия, в то время как более широкие обсуждения включают загрязнение от автомобильных шин и сокращение зависимости от автомобилей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 запланирована на 7-8 декабря и пройдет в онлайн-формате, включая доклады, волонтерские возможности и обсуждения, посвященные GNU Emacs и Emacs Lisp.</li>
<li>Мероприятие будет использовать бесплатное программное обеспечение для потоковой передачи и включает в себя спутниковое событие в Люцерне, Швейцария, предлагая гибридный опыт.</li>
<li>Участники могут участвовать в обсуждениях через список рассылки emacsconf-discuss, организовываться через emacsconf-org и общаться в IRC на канале #emacsconf на irc.libera.chat, с контентом, лицензированным под CC BY-SA 4.0 и GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 подчеркивает неизменную преданность сообщества Emacs, демонстрируя его уникальные особенности, несмотря на то, что он не так популярен, как редакторы вроде VS Code. Основные обсуждения сосредоточены на нишевой привлекательности Emacs, взаимосвязи между популярностью и устойчивостью программного обеспечения, а также на инновационных презентациях на конференции. Значимые темы включают интеграцию Emacs с ИИ и уникальные режимы, такие как gptel, подчеркивающие его адаптивность и продолжающуюся актуальность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">Генеральный директор UnitedHealthcare смертельно ранен в центре Манхэттена</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Генеральный директор UnitedHealthcare был трагически застрелен в Манхэттене, что вызвало широкие спекуляции о мотивах этого инцидента.</li>
<li>Некоторые предполагают, что мотив может быть связан с противоречивыми практиками UnitedHealthcare, включая отказ в удовлетворении претензий по поводу терминальных заболеваний.</li>
<li>Событие вызвало обсуждения о безопасности известных личностей и влиянии корпоративных действий на общественное мнение.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Стивен Кинг закроет свои 3 радиостанции в Мэне</a></h2>
<ul>
<li>Стивен Кинг закрывает свои три радиостанции в Бангоре, штат Мэн, после более чем 40 лет владения, из-за финансовых потерь и своего возраста.</li>
<li>Станции, которые отражают страсть Кинга к рок-музыке и местным СМИ, прекратят свою работу в канун Нового года.</li>
<li>Это решение знаменует собой значительное изменение в деловых делах Кинга, поскольку он реорганизует свои предприятия.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Стивен Кинг закрывает свои три радиостанции в Мэне из-за трудностей, вызванных ростом корпоративного радиовещания, что затрудняет конкуренцию для небольших станций.</li>
<li>Радиоиндустрия сталкивается с трудностями, так как цифровые платформы, такие как подкасты и YouTube, становятся более популярными, отвлекая аудиторию от традиционного радио.</li>
<li>Закрытие станций King&#39;s подчеркивает более широкие трудности независимых радиокомпаний в адаптации к быстро меняющейся медийной среде.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Электромобиль Porsche Macan отзывается из-за того, что его фары слишком яркие.</a></h2>
<ul>
<li>Компания Porsche отзывает 2,941 электромобилей Macan в США из-за слишком ярких фар, что требует посещения сервисного центра для обновления программного обеспечения.</li>
<li>Проблему нельзя решить с помощью обновления по воздуху, поэтому необходимо физически посетить сервисный центр для бесплатного исправления.</li>
<li>Отзыв касается транспортных средств, произведенных в период с 15 марта по 4 ноября 2024 года, при этом дилеры и владельцы будут уведомлены в декабре 2024 года и январе 2025 года соответственно.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Электромобиль Porsche Macan отзывается из-за слишком ярких фар, вызывающих дискомфорт и опасения за безопасность водителей.</li>
<li>Отзыв подчеркивает различия в регулировании фар между США и Европой: в США более строгие ограничения по яркости, но меньше контроля за правильной настройкой.</li>
<li>Проблема подчеркивает более широкое недовольство среди водителей по поводу увеличивающейся яркости современных автомобильных фар, особенно на более крупных транспортных средствах, таких как внедорожники и грузовики.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%2C%204%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Маленькая красная книга Facebook</a></h2>
<ul>
<li>В 2012 году Facebook создал «Маленькую Красную Книгу», чтобы сохранить свою идентичность и сосредоточенность по мере расширения до миллиарда пользователей, подчеркивая такие принципы, как ломать вещи, мыслить масштабно и двигаться быстро.</li>
<li>Книга, разработанная Беном Барри, служила манифестом для сохранения духа Facebook в период быстрого роста, демонстрируя важность повествования в масштабировании корпоративной культуры.</li>
<li>Создана высококачественная цифровая версия этой редкой книги, чтобы показать, как успешные компании сохраняют свою идентичность и культуру.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«Маленькая красная книга» Facebook была руководством для сотрудников 2012 года, созданным для вдохновения чувства миссии и технологического оптимизма.</li>
<li>Руководство подверглось критике за свою наивность и недостаток самосознания, особенно в свете последующих скандалов Facebook, связанных с конфиденциальностью данных и дезинформацией.</li>
<li>Книга рассматривается как реликт из более надежной эпохи в технологиях, контрастирующий с нынешними сложными реалиями социальных медиа.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Президент Южной Кореи объявляет чрезвычайное военное положение</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Президент Южной Кореи Юн Сок Ёль объявил чрезвычайное военное положение, но Национальная ассамблея проголосовала за его отмену, что сделало объявление недействительным.</li>
<li>Военные настаивают на том, что военное положение будет продолжаться до тех пор, пока президент официально не прекратит его, что приводит к дебатам о конституционных обязательствах и возможном импичменте.</li>
<li>Декларация сравнивается с попыткой переворота, вызывая обеспокоенность по поводу роли военных и мотивов президента, включая избегание расследований скандалов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Уроки, которые я извлек, работая в художественной галерее</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Текст подчеркивает субъективный характер оценки искусства и значимость сетевого взаимодействия для успеха карьеры художника. Обсуждаются трудности в прогнозировании успешных художественных выставок и роль ранних профессиональных связей. Разговор затрагивает сложности в определении «великого искусства», влияние коммерческого успеха и важность коммуникации в профессиональной среде.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator и власть в Кремниевой долине</a></h2>
<ul>
<li>В 2010 году AdGrok, небольшой стартап, столкнулся с иском от своего бывшего работодателя, Adchemy, что угрожало их финансовой стабильности. - Y Combinator, акселератор стартапов, поддерживающий AdGrok, сыграл ключевую роль в разрешении иска, используя свое влияние на инвесторов и потенциальных деловых партнеров Adchemy. - Несмотря на выигрыш в суде, это испытание привело к продаже AdGrok компании Twitter в 2011 году, в то время как Adchemy позже была продана Walmart Labs в рамках вынужденной продажи.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) является важным игроком в Кремниевой долине, влияя на то, какие стартапы получают развитие после акселератора. Критики утверждают, что YC принял стратегию &quot;разбрызгивания и молитвы&quot;, отдавая приоритет количеству стартапов над избирательностью и качеством. Дискуссия сосредоточена на том, следует ли YC расширять свои операции или сосредоточиться на меньшем количестве высококачественных стартапов, что отражает более широкие сложности в культуре стартапов и инвестиционных стратегиях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 месяцев OCaml после 8 лет использования Haskell в производстве (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Автор сравнивает Haskell и OCaml на основе своего опыта, подчеркивая, что Haskell имеет больше функций и пакетов, но простота OCaml повышает продуктивность. Инструментарий Haskell мощный, но непоследовательный, в то время как инструментарий OCaml прост и надежен, с лаконичными сообщениями компилятора. Обе языки подходят для промышленного использования, но автор предпочитает OCaml за его ориентацию на разработку, а не на излишние размышления, несмотря на более полную документацию Haskell.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Автор сравнивает свой опыт работы с Haskell и OCaml, подчеркивая элегантный, но сложный синтаксис Haskell и непоследовательные инструменты, особенно с определенными версиями GHC (Glasgow Haskell Compiler). OCaml хвалят за его простоту, более простую систему модулей, более быстрый компилятор и практичность в производстве, с меньшим количеством расширений языка и более управляемой кривой обучения. Автор подчеркивает значимость надежной стандартной библиотеки для успеха языка программирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Дважды в год инъекция от ВИЧ показала 100% эффективность у женщин</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Новый двухразовый в год укол от ВИЧ продемонстрировал 100% эффективность у женщин, предлагая многообещающую альтернативу ежедневным таблеткам или ежемесячным уколам.</li>
<li>Это развитие имеет решающее значение для людей, которым сложно придерживаться ежедневных схем приема лекарств, что потенциально упрощает усилия по профилактике ВИЧ.</li>
<li>Несмотря на его перспективность, стоимость инъекционной формы вызывает беспокойство, хотя Gilead планирует предложить более доступные, дженериковые версии в 120 странах с низким уровнем дохода, что может повлиять на общественное здоровье в регионах с высокой распространенностью ВИЧ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Удаление Blizzard игр Warcraft I и II проверяет новую программу сохранения GOG.</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard попросила GOG удалить из своего магазина набор Warcraft I &amp; II без DRM-защиты в связи с выпуском ремастированных версий.</li>
<li>Компания GOG предлагает комплект со скидкой перед его удалением, гарантируя, что покупатели по-прежнему будут иметь доступ и получать обновления для совместимости с современными системами.</li>
<li>Эта ситуация подчеркивает продолжающееся напряжение между ремастированными и оригинальными версиями игр, при этом GOG стремится сохранить классические игры, несмотря на решения издателей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Удаление Blizzard игр Warcraft I и II с GOG вызвало критику, особенно на фоне негативных отзывов о ремастере Warcraft 3.</li>
<li>Поклонники выражают обеспокоенность тем, что после слияния с Activision компания Blizzard больше сосредоточена на краткосрочной прибыли, чем на поддержании качества игр.</li>
<li>Эта ситуация подчеркивает трудности в сохранении истории игр, как это отмечено Программой сохранения GOG, и отражает тенденцию индустрии к моделям, ориентированным на получение прибыли.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi увеличивает производительность Pi 5 с помощью настройки SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>Инженеры Raspberry Pi оптимизировали тайминги SDRAM (синхронной динамической оперативной памяти), что привело к увеличению производительности на 10-20% для Pi 5 и Pi 4 на частоте 2,4 ГГц.</li>
<li>Разгон, который включает в себя увеличение тактовой частоты сверх спецификаций производителя, может обеспечить ускорение до 32%, при этом большинство Pi 5 достигают 2.6-3.0 ГГц.</li>
<li>Эти улучшения производительности, включая эмуляцию NUMA (неоднородный доступ к памяти) для более эффективной обработки многопоточных задач, могут вскоре стать доступными через обновления прошивки, возможно, став стандартными функциями.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 имеет улучшенную производительность благодаря настройке SDRAM, что приводит к обсуждениям о возможности использования Intel N100s в качестве альтернативы. Растущие цены на Raspberry Pi делают Intel N100s более привлекательными для тех, кто ставит в приоритет производительность за доллар, несмотря на преимущества Pi в GPIO (общего назначения вход/выход) и компактных размерах. Дебаты сосредоточены на лучших вариантах использования, где одни предпочитают Raspberry Pi за простоту, а другие выбирают N100s за их превосходную мощность и универсальность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Нет необходимости отправлять мне электронное письмо о Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>Имя и электронная почта автора включены в клиент VPN Cisco AnyConnect из-за использования библиотеки curl, что приводит к путанице среди пользователей, ищущих поддержку. Автор поясняет, что он является ведущим разработчиком curl, компонента, используемого в приложении, но не связан с Cisco или AnyConnect. Пользователи, нуждающиеся в поддержке AnyConnect, должны обращаться непосредственно в Cisco по адресу <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Даниэль Стенберг, создатель curl, часто получает ошибочные запросы на поддержку для Cisco AnyConnect, что иллюстрирует проблемы с компаниями, скрывающими свои каналы поддержки. Пользователи часто обходят свои IT-отделы, возможно, из-за предыдущих негативных взаимодействий, что приводит их к поиску помощи у несвязанных сторон. Разговор также подчеркивает трудности прямого контакта с людьми в интернете, главным образом из-за опасений по поводу спама.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">Компания DuckDuckGo пожертвовала $25,000 Фонду Perl и Raku.</a></h2>
<ul>
<li>Компания DuckDuckGo пожертвовала 25 000 долларов Фонду Perl и Raku (TPRF) в рамках акции «Щедрый вторник», поддерживая их миссию по развитию языков программирования Perl и Raku.</li>
<li>С 2011 года DuckDuckGo пожертвовал более 6 миллионов долларов организациям, поддерживающим доверие в интернете, подчеркивая свою приверженность созданию безопасных и надежных онлайн-сред.</li>
<li>Пожертвование поможет финансировать основную разработку Perl и проекты сообщества, при этом TPRF выражает благодарность DuckDuckGo за поддержку и уверенность в их миссии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пожертвование в размере $25,000 от DuckDuckGo в пользу Фонда Perl и Raku вызвало обсуждения о устойчивости проектов с открытым исходным кодом.</li>
<li>Снижение использования Perl и отсутствие вкладов от компаний, которые на него полагаются, подчеркивают обеспокоенность по поводу его будущего финансирования и проблем с техническим долгом.</li>
<li>Дискуссия о зависимости модели с открытым исходным кодом от пожертвований и волонтерской работы предполагает изучение альтернативных методов финансирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Компания утверждает, что повышение цен на 1000% заставило её перейти от VMware к открытому исходному коду конкурента</a></h2>
<ul>
<li>Компания Beeks Group, британский оператор облачных технологий, перевела 20,000 виртуальных машин (VM) с VMware на OpenNebula после увеличения цен на 1,000% после приобретения VMware компанией Broadcom.</li>
<li>Эта миграция повысила эффективность виртуальных машин на 200% и позволила Beeks выделить больше ресурсов для рабочих нагрузок клиентов.</li>
<li>Поглощение VMware компанией Broadcom привело к увеличению затрат и снижению уровня поддержки, что побудило многие компании, включая AT&amp;T, искать альтернативы из-за недовольства клиентов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Значительное повышение цен побудило компанию перейти с VMware на альтернативное решение с открытым исходным кодом, что отражает более широкую тенденцию в отрасли.</li>
<li>Приобретение VMware компанией Broadcom и последующие изменения в ценообразовании побуждают компании искать другие варианты, в результате чего Red Hat приобретает новых клиентов.</li>
<li>Переход отрасли к контейнеризации и Kubernetes снижает привлекательность традиционных виртуальных машин, подчеркивая необходимость учитывать зависимость от поставщика и исследовать альтернативы, такие как Proxmox или OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Маленькая красная книга Facebook" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B0%D1%8F%20%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F%20%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0%20Facebook&subheading=%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%203%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel объявляет об уходе Пэта Гелсингера на пенсию</a></h2>
<ul>
<li>Генеральный директор Intel Пэт Гелсингер объявил о своем уходе на пенсию после более чем 40 лет работы, начиная с 1 декабря 2024 года, с Дэвидом Зинснером и Мишель Джонстон Холтхаус в качестве временных со-генеральных директоров.</li>
<li>Совет стремится поддерживать лидерство в области продукции и эффективность, с Фрэнком Йери в качестве временного исполнительного председателя на период поиска нового генерального директора.</li>
<li>Intel остается лидером в области полупроводниковых технологий, вдохновляясь законом Мура, с акцентом на инновации и преемственность лидерства.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Отставка генерального директора Intel Пэта Гелсингера вызвала спекуляции о будущем компании, при этом мнения разделились относительно того, была ли его агрессивная стратегия полезной или свидетельствовала о скрытых проблемах.</li>
<li>Появились обсуждения о возможных слияниях, включая спорное предложение о слиянии с AMD, что вызывает опасения по поводу создания монополии.</li>
<li>Объявление вызвало смешанные реакции: некоторые считают его ошибкой, в то время как другие рассматривают это как необходимое изменение для прогресса Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Что войдет в общественное достояние в 2025 году?</a></h2>
<ul>
<li>1 января 2025 года новые произведения войдут в общественное достояние, включая работы создателей, умерших в 1954 и 1974 годах, а также американские фильмы/книги 1929 года.</li>
<li>Обзор общественного достояния, британская компания, ориентированная на интересы сообщества, использует прибыль для общественной пользы и полагается на пожертвования читателей.</li>
<li>Читателям рекомендуется изучить такие ресурсы, как «Обратный отсчет до Дня общественного достояния» Джона Марка Окерблума и Манифест Communia для получения дополнительной информации об общественном достоянии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В 2025 году истечение срока действия последних патентов на видеокодек h.264 (AVC) сделает его свободно доступным, что потенциально увеличит доступность и снизит затраты для пользователей.</li>
<li>Кодек HEVC остается запутанным в патентных сложностях, подчеркивая продолжающиеся проблемы с доступностью видеокодеков.</li>
<li>Обсуждения реформы авторского права продолжаются, с предложениями о сокращении сроков и увеличении количества обязательных лицензий для балансирования прав создателей с доступом общественности, что решает опасения, что текущие длительные сроки в основном приносят пользу корпорациям.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Как изучать математику (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Эссе Лоуренса Неффа Стаута предлагает стратегии для изучения математики на уровне колледжа, подчеркивая необходимость более глубокого понимания теории, определений и доказательств по сравнению с математикой в школе. Ключевые стратегии включают понимание точных определений, запоминание и осмысление теорем и доказательств, а также использование таких техник, как работа в обратном направлении, чтобы увидеть, как концепции взаимосвязаны. Эссе подчеркивает важность практики задач для развития техник и суждений и акцентирует внимание на том, что понимание более важно, чем запоминание в математике на уровне колледжа.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Удовольствие от изучения математики может улучшить понимание и привести к успеху, так как многие студенты испытывают трудности с этим предметом из-за неинтересных методов преподавания. Наличие наставника, который может показать увлекательные аспекты математики и развить уверенность на раннем этапе, может предотвратить преждевременный отказ студентов. Эффективные стратегии включают глубокое погружение в материал, решение задач и понимание определений и доказательств, балансируя интуицию с тщательным изучением для достижения мастерства.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Ген, ответственный за оранжевую шерсть у кошек</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Недавние исследования показывают, что ген Arhgap36, который влияет на уровни GTP и активность рецептора MC1R, может быть ответственен за оранжевую шерсть у кошек, а не ген Mc1r, связанный с рыжими волосами у людей.</li>
<li>Это открытие подчеркивает сложность генетики, где один ген может влиять на множество признаков, и является частью более широких исследований, направленных на понимание генетических механизмов.</li>
<li>Понимание этих генетических факторов имеет потенциальные последствия для разведения и здоровья, что способствует популярности рыжих котов, часто отмечаемых за их игривое поведение.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">«Brain rot» назван словом года 2024 по версии Оксфордского словаря</a></h2>
<ul>
<li>Слово года по версии Оксфорда на 2024 год — «brain rot», выбранное путем общественного голосования с участием более 37 000 человек, что подчеркивает его растущую актуальность. «Brain rot» описывает умственное ухудшение от потребления тривиального онлайн-контента, с увеличением использования на 230% с 2023 по 2024 год, отражая обеспокоенность влиянием цифрового потребления на психическое здоровье. Первоначально введенный Генри Дэвидом Торо в 1854 году, этот термин приобрел популярность на таких платформах, как TikTok, вызывая обсуждения о влиянии чрезмерного онлайн-контента, особенно среди поколений Z и Альфа.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«Мозговая гниль» была выбрана словом года Оксфордского словаря 2024 года, обозначая ухудшение психического состояния из-за чрезмерного потребления тривиального онлайн-контента. Этот термин подчеркивает опасения по поводу сокращения продолжительности внимания и аддиктивных качеств цифровых медиа, таких как социальные сети, телевидение и видеоигры. Разговоры о «мозговой гнили» подчеркивают необходимость умеренности для поддержания баланса между отдыхом и избежанием чрезмерной стимуляции.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Программирование C64 с помощью Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>Расширение VS64 позволяет программировать Commodore 64 с использованием Visual Studio Code на Mac, Windows и Linux, предоставляя современную, кроссплатформенную альтернативу CBM PRG Studio, доступной только для Windows.</li>
<li>VS64 поддерживает программирование на языках BASIC, Assembly и C с подсветкой синтаксиса, инструментами и функциями, такими как авто-нумерация и использование меток, улучшая процесс разработки.</li>
<li>Он интегрируется с ассемблерами ACME и Kick, компиляторами CC65 и LLVM-MOS C/C++, а также с эмулятором VICE C64 для отладки, что делает его универсальным инструментом для разработки на C64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает ностальгию и продолжающийся интерес к ретро-компьютерам, в частности, программированию на Commodore 64 (C64) с использованием Visual Studio Code.</li>
<li>Участники делятся опытом работы с винтажными системами, отмечая их как источник вдохновения для карьеры в разработке программного обеспечения, и обсуждают такие инструменты, как «ретро-отладчик» и обучающие видео на YouTube для изучения старых игр и демо.</li>
<li>Разговор подчеркивает трудности и радости программирования на ассемблере и BASIC, а также упоминает современные инструменты и расширения, которые улучшают опыт ретро-кодирования.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel объявляет об уходе Пэта Гелсингера на пенсию" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D1%82%20%D0%BE%D0%B1%20%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B5%20%D0%9F%D1%8D%D1%82%D0%B0%20%D0%93%D0%B5%D0%BB%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%B0%20%D0%BD%D0%B0%20%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%8E&subheading=%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%202%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Пришествие кода 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, созданный Эриком Вастлом, представляет собой адвент-календарь с задачами по программированию, подходящими для всех уровней навыков, которые можно решать на любом языке программирования.</li>
<li>Головоломки разработаны так, чтобы эффективно работать на старом оборудовании и предназначены для практики, собеседований или развлечения, не требуя знаний в области компьютерных наук.</li>
<li>Участников призывают делиться своим опытом, проверять решения на примерах и обращаться за помощью при необходимости, соблюдая такие правила, как не использовать ИИ для решения головоломок и уважать правила товарных знаков.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Начался Advent of Code 2024, и участники занимаются творческим решением задач и делятся своими впечатлениями. Некоторые участники экспериментируют с уникальными подходами, такими как использование C без стандартных библиотек или изучение новых языков программирования, таких как Swift или Ada. Хотя существуют опасения по поводу влияния ИИ на таблицу лидеров, мероприятие в первую очередь способствует личному удовольствию, обучению и взаимодействию в сообществе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Бразильский центр сертификации, которому доверяет только Microsoft, выдал сертификат для google.com.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Бразильский центр сертификации (CA), которому доверяет исключительно Microsoft, выдал сертификат для google.com, нарушив правила авторизации центра сертификации Google (CAA).</li>
<li>Этот инцидент вызывает опасения по поводу надежности удостоверяющего центра (CA) и решения Microsoft доверять ему, в то время как другие крупные браузеры этого не делают.</li>
<li>Сертификат может облегчить атаки типа «человек посередине», позволяя злоумышленникам выдавать себя за Google и распространять вредоносное ПО, что подчеркивает необходимость более строгого контроля и прозрачности в решениях о доверии к центрам сертификации.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Открытая система частных домашних камер видеонаблюдения (сквозное шифрование)</a></h2>
<ul>
<li>Автор разработал систему домашнего видеонаблюдения под названием Privastead, сосредоточив внимание на конфиденциальности с использованием сквозного шифрования с OpenMLS и реализовав её в основном на языке Rust. Privastead является проектом с открытым исходным кодом для тех, кто обеспокоен вопросами конфиденциальности, и требует совместимую IP-камеру, локальный компьютер, сервер и смартфон на базе Android для настройки. В настоящее время система поддерживает только одну IP-камеру и Android, но автор ищет отзывы и вклад сообщества для улучшения её возможностей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Privastead — это система домашнего видеонаблюдения с открытым исходным кодом, разработанная для решения проблем конфиденциальности, связанных с существующими решениями, с использованием сквозного шифрования через OpenMLS. Система в основном реализована на языке Rust и требует поддерживаемую IP-камеру, локальный компьютер, сервер и смартфон на базе Android для работы. Проект доступен на GitHub, приглашая сообщество оставлять отзывы и вносить вклад в улучшение его функциональности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs выполняет конвертацию файловой системы NTFS в открытую файловую систему Btrfs на месте.</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs — это инструмент, предназначенный для преобразования файловых систем NTFS в Btrfs на месте, сохраняя оригинальное изображение в виде копии reflink для возможного восстановления пространства.</li>
<li>Инструмент доступен как для Windows, так и для Linux, с конкретными инструкциями по установке и зависимостями для каждой платформы, и включает такие функции, как поддержка сжатия и откат к NTFS.</li>
<li>Ограничения включают отсутствие поддержки для старых расширенных атрибутов, больших альтернативных потоков данных (ADS) и зашифрованных файлов, с особыми условиями, необходимыми для загрузки Windows с файловой системы Btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs — это инструмент, который позволяет выполнять конвертацию файловой системы NTFS (New Technology File System) в Btrfs (B-tree File System) на месте, вызывая обсуждения о его полезности и времени для передачи больших объемов данных.</li>
<li>Пользователи делятся смешанными впечатлениями от Btrfs, ценя такие функции, как снимки, но вспоминая прошлые проблемы со стабильностью, а также обсуждая другие файловые системы, такие как ZFS и bcachefs.</li>
<li>Разговор подчеркивает сложность и риски управления файловой системой, при этом некоторые пользователи выступают за резервное копирование и свежие форматы вместо инструментов конверсии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD отключает буфер цикла Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>AMD отключила буфер цикла в своих процессорах Zen 4, функция, предназначенная для оптимизации энергопотребления, а не для повышения производительности. Тесты производительности показывают незначительные различия с отключенным буфером цикла, так как кэш операций компенсирует это достаточной пропускной способностью. Решение отключить буфер цикла, возможно, из-за аппаратной ошибки, вряд ли существенно повлияет на производительность или энергопотребление, и эта функция не была широко задокументирована AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«AMD отключила буфер цикла в своих процессорах Zen 4, вероятно, из-за нераскрытых уязвимостей оборудования, что привело к незначительному снижению производительности в определенных ситуациях. Буфер цикла был разработан для повышения энергоэффективности и производительности, но его удаление указывает на то, что он мог не предоставлять значительных преимуществ. Тихое решение отключить буфер цикла вызвало обеспокоенность по поводу прозрачности и управления уязвимостями оборудования.»</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">Выпущен OpenWRT One: первый маршрутизатор, разработанный специально для OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Фонд Software Freedom Conservancy (SFC) и проект OpenWrt выпустили OpenWrt One, беспроводной маршрутизатор, разработанный для продвижения свободы программного обеспечения и права на ремонт, стоимостью $89 с корпусом или $68.42 за плату.</li>
<li>Маршрутизатор не подлежит блокировке, полностью соответствует требованиям копилефта и оснащен SoC MediaTek MT7981B, Wi-Fi MT7976C, 1 ГиБ оперативной памяти DDR4, поддерживает питание через Ethernet (PoE) и питание через USB-C, а также имеет USB-серийный интерфейс для продвинутых пользователей.</li>
<li>Устройство соответствует требованиям FCC, что демонстрирует, что право на ремонт программного обеспечения может соответствовать нормативным требованиям, и каждая покупка включает пожертвование в размере 10 долларов США в пользу OpenWrt в Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, первый маршрутизатор, специально разработанный для прошивки с открытым исходным кодом OpenWrt, был выпущен по цене $89. Он стремится сбалансировать соблюдение копилефта с нормативами FCC, хотя все еще включает некоторые проприетарные бинарные блобы для функциональности Wi-Fi. Выпуск вызвал обсуждения о преимуществах разделения функций маршрутизатора и Wi-Fi для большей гибкости в сетевом оборудовании.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Джефф Дин отвечает индустрии EDA о AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Джефф Дин ответил на критику в адрес AlphaChip от Google, отметив, что критики не придерживались необходимых шагов репликации, таких как предварительное обучение. - Дискуссия ставит под вопрос, соответствует ли производительность AlphaChip существующим инструментам, и некоторые предполагают, что заявления Google могут быть преувеличены. - Это обсуждение подчеркивает напряженность между Google и индустрией автоматизации проектирования электроники (EDA), включая обвинения в предвзятости и обеспокоенность по поводу воспроизводимости исследований Google.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Пришествие кода 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9F%D1%80%D0%B8%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5%20%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%B0%202024&subheading=%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%2C%201%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Что делает эта кнопка? – У моей новой машины есть загадочный и недокументированный переключатель.</a></h2>
<ul>
<li>Владелец Opel Corsa 2020 года обнаружил загадочный переключатель, связанный с системой отслеживания автопарка, вероятно, установленной предыдущим владельцем, крупной компанией.</li>
<li>Система функционирует как GPS-трекер и, возможно, как иммобилайзер, отслеживая перемещения водителя и отправляя данные менеджеру автопарка.</li>
<li>Владелец планирует удалить систему из-за опасений по поводу конфиденциальности, подчеркивая проблему неосознанного вождения с устройствами слежения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Новая модель автомобиля оснащена переключателем, связанным с GPS и eSIM технологиями, что вызывает опасения по поводу конфиденциальности, так как эти функции нельзя отключить, что потенциально позволяет собирать данные и осуществлять правительственное наблюдение.</li>
<li>Некоторые потребители предпочитают старые автомобили, чтобы избежать проблем с конфиденциальностью, так как современные транспортные средства часто сравнивают с «смартфонами на колесах» из-за их функций подключения.</li>
<li>Исследования в области конфиденциальности подчеркивают значительные опасения, связанные с новыми автомобилями, хотя некоторые бренды предлагают возможность отказаться от обмена данными, что вызывает продолжающиеся дебаты о балансе между технологическими достижениями и правами на конфиденциальность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">Взлом CAPTCHA на 4Chan</a></h2>
<ul>
<li>Проект был направлен на разработку модели машинного обучения с использованием TensorFlow для решения CAPTCHA с 4Chan с точностью более 80%, в конечном итоге достигнув точности более 90%.</li>
<li>Модель использовала архитектуру LSTM CNN с кодированием CTC, обученную на 500 изображениях, решенных вручную, и 50 000 синтетических изображениях, и была преобразована для использования в браузере с помощью TensorFlow.js.</li>
<li>Проект предоставил ценные сведения в области машинного обучения и компьютерного зрения, преодолев такие трудности, как сбор данных, генерация синтетических данных и проблемы совместимости.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Система CAPTCHA на 4Chan была скомпрометирована, демонстрируя ограничения текстовых CAPTCHA, поскольку компьютеры теперь превосходят человеческие возможности в их решении.</li>
<li>Несмотря на их уязвимости, CAPTCHA все же играют роль в увеличении стоимости спама, тем самым отпугивая некоторых потенциальных спамеров.</li>
<li>Этические последствия взлома CAPTCHA обсуждаются, так как это способствует увеличению спама и контента, созданного ИИ, что влияет на владельцев сайтов и пользователей, подчеркивая необходимость более эффективных решений против спама.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Геометрическое линейное искусство Вацлава Шпаковского (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Геометрическое линейное искусство Вацлава Шпаковского приобретает признание за свои сложные дизайны, вызывая сравнения с оп-артом и такими художниками, как Бриджет Райли и Бернард Коэн. Это искусство, напоминающее математические узоры, вдохновляет создателей цифрового и генеративного искусства, подчеркивая его потенциал на современных цифровых платформах. Обсуждения подчеркивают историческую значимость работ Шпаковского и их сочетание математики и искусства, с ссылками на связанные произведения искусства и выставки, которые делятся.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Инженерия сна</a></h2>
<ul>
<li>Семейный естественный короткий сон (FNSS) — это состояние, при котором люди могут спать меньше без негативных последствий из-за генетической мутации, особенно в гене DEC2, влияющем на уровни орексина. Орексин играет ключевую роль в регуляции сна, и его дисбаланс может привести к сонливости или бессоннице. Исследования изучают возможность воспроизведения FNSS с помощью агонистов орексина или генной терапии. Несмотря на свой потенциал, FNSS остается недостаточно изученным, что указывает на необходимость дальнейших исследований для разработки улучшенных методов управления сном.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Семейный естественный короткий сон (FNSS) — это генетическая мутация, позволяющая людям спать меньше без негативных последствий, что вызывает интерес к её потенциальным преимуществам и рискам.</li>
<li>Вызывают беспокойство долгосрочные последствия для здоровья, связанные с уменьшением сна, включая возможное повышение риска деменции, несмотря на некоторые личные истории успешной оптимизации сна.</li>
<li>Обсуждение также рассматривает эволюционную роль сна, потенциал для биохакинга сна и общественные последствия, ставя под вопрос, является ли уменьшенная потребность во сне в конечном итоге полезной или вредной.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Ухудшение Google</a></h2>
<ul>
<li>Закрытие Giant Freakin Robot подчеркивает трудности, с которыми сталкиваются независимые издатели, так как многие сайты закрываются из-за снижения трафика с крупных платформ, таких как Google и Facebook. Машинное обучение Google, разработанное для улучшения результатов поиска, непреднамеренно исключило множество небольших сайтов, что привело к финансовым трудностям для создателей контента. Сложность алгоритма и доминирующее положение Google на рынке способствуют продолжающейся проблеме, оставляя создателей с ограниченными альтернативами и решениями.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Упадок Google связан с его акцентом на доходах от рекламы в ущерб качеству поиска, что приводит к снижению инноваций и видения.</li>
<li>Пользователи сообщают о снижении качества таких сервисов, как Google Maps и Google Docs, без значительных достижений от Google в последние годы.</li>
<li>Рост поисковой оптимизации (SEO) и контента, созданного с помощью ИИ, усложнил результаты поиска, побуждая пользователей искать альтернативы, такие как Kagi и DuckDuckGo, для улучшения поискового опыта.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Производитель Sol-Ark, как сообщается, отключает все инверторы Deye в США</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark отключил все инверторы Deye в США, нарушив работу домовладельцев, намеренно выводя их из строя с сообщением о региональных ограничениях.</li>
<li>Компания Sol-Ark, обладающая эксклюзивными правами на продажу в США, предложила программу замены со скидкой для пострадавших клиентов, что вызвало обеспокоенность по поводу контроля и безопасности интернет-подключенных солнечных инверторов.</li>
<li>Инцидент подчеркивает важность выбора инверторов с надежной поддержкой и безопасной сетевой связью, чтобы избежать подобных сбоев, особенно с продукцией китайского производства.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark якобы отключил все инверторы Deye в США, вызвав недовольство из-за зависимости от устройств, подключенных к интернету, и облачных сервисов. Пользователи выражают обеспокоенность по поводу зависимости от облачных сервисов для локальных устройств, опасаясь возможных будущих сбоев и выступая за локальный контроль. Инцидент подчеркивает риски, связанные с технологией, зависящей от облака, вызывая призывы к улучшению защиты потребителей и поиску альтернативных решений.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Что делает эта кнопка? – У моей новой машины есть загадочный и недокументированный переключатель." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%A7%D1%82%D0%BE%20%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D1%82%20%D1%8D%D1%82%D0%B0%20%D0%BA%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BA%D0%B0%3F%20%E2%80%93%20%D0%A3%20%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9%20%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%8B%20%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C%20%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9%20%D0%B8%20%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9%20%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C.&subheading=%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%2C%2030%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Отправьте кому-нибудь, кого вы цените, официальное письмо «Продолжай и упорствуй».</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Инженеры не могут допускать ошибок стартапа, когда они создают бухгалтерские книги.</a></h2>
<ul>
<li>Плейбук инженера по платежам подчеркивает критическую роль точных бухгалтерских книг в финтех-стартапах, выделяя опасности пренебрежения системами двойной записи.</li>
<li>Альваро Дуран делится предостерегающей историей из своего опыта работы в стартапе, где отсутствие системы двойной записи привело к финансовым несоответствиям и недовольству клиентов.</li>
<li>Дуран размышляет о написании книги о создании масштабируемых и защищенных от устаревания реестров, и ищет отзывы о потенциальном интересе к ней.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Инженеры в финансовых системах должны избегать ошибок, как это видно на примере Synapse, где их бухгалтерская книга неточно показывала больше балансов клиентов, чем фактические средства, что привело к потере миллионов. Финтех-компании часто обещают страхование FDIC, но оно применяется только в случае банкротства банка, а не если финтех неправильно управляет средствами, что подчеркивает важность точного финансового учета. Двойная бухгалтерия жизненно важна для точности, обеспечивая баланс и отслеживаемость каждой транзакции, что помогает предотвратить ошибки и потенциальное мошенничество в финансовых системах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Не связывайся со свитком</a></h2>
<ul>
<li>Плагины для инерционной прокрутки критикуются за нарушение естественного опыта веб-серфинга, ухудшая удобство использования, доступность и производительность. Основные проблемы включают нарушение ожиданий пользователей, вызов укачивания, снижение доступности и непоследовательную производительность, особенно на старых устройствах. Эти плагины также увеличивают время загрузки страниц, нарушают работу встроенных функций браузера и добавляют нагрузку на обслуживание, что приводит к разочарованию пользователей и усложнению.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает разочарования, связанные с одностраничными приложениями (SPA), влияющими на навигацию в интернете, особенно в отношении URL-адресов, навигации в браузере и кнопки &quot;назад&quot;. Критики утверждают, что неправильно реализованные SPA компрометируют основные принципы веба, такие как возможность добавления в закладки и навигация, отдавая приоритет производительности в ущерб пользовательскому опыту. В разговоре также поднимаются вопросы, такие как перехват стандартных функций браузера и важность уважения автономии пользователя в веб-дизайне, выступая за сохранение традиционных веб-функциональностей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner повышает цены, значительно снижая пропускную способность (США)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner увеличивает цены в США до 27,52% для серверов CPX21, одновременно снижая пропускную способность в среднем на 88,19%. Изменения, объявленные в День благодарения, направлены на приведение затрат в соответствие с использованием ресурсов, так как более легкие пользователи субсидировали более тяжелых. Новые цены и ограничения по пропускной способности вступят в силу с декабря 2024 года для новых серверов и с февраля 2025 года для существующих, при этом Hetzner утверждает, что предлагает лучшее соотношение цены и производительности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, компания, предоставляющая услуги веб-хостинга, повысила цены и сократила предложения по пропускной способности в Соединенных Штатах.</li>
<li>Эта тема вызвала значительные обсуждения, что привело к множеству дублирующих постов на Hacker News, популярной платформе новостей о технологиях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Автомобильные шины выделяют четверть всех микропластиков в окружающую среду</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Автомобильные шины являются основным источником микропластикового загрязнения, составляя четверть всех микропластиков в окружающей среде. Существует дебаты о том, следует ли облагать шины налогом на основе их составов для борьбы с загрязнением, в отличие от налогообложения транспортных средств по весу. Обсуждение включает в себя вопросы конфиденциальности и практичности налогообложения на основе веса и пройденного расстояния, с примерами из Великобритании и Нидерландов, рассматривающих различные методы реализации.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">Успех и неудача Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Система сборки Ninja, созданная как побочный проект, приобрела значительную популярность и теперь используется в крупных проектах, таких как Chrome, Android и Meson.</li>
<li>Система разработана для скорости и эффективности, используя двудольный граф для улучшения структуры сборки и сосредотачиваясь на быстрых инкрементальных сборках.</li>
<li>Создатель размышляет о трудностях, связанных с поддержкой проектов с открытым исходным кодом, отмечая высокие требования и ограниченную благодарность, несмотря на успех Ninja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на роли системы сборки Ninja в AOSP (Android Open Source Project) и сложностях перехода от makefile к Ninja.</li>
<li>Пользователи обсуждают преимущества Ninja по сравнению с Makefiles, учитывая архитектуру, социальные вопросы и влияние времени итерации на удовлетворенность программистов.</li>
<li>В разговоре также упоминаются другие системы сборки, такие как Samurai, и трудности поддержания самодельных систем сборки, подчеркивая роль социальных динамик в технических средах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">Сколько памяти вам нужно в 2024 году, чтобы запустить 1 миллион параллельных задач?</a></h2>
<ul>
<li>Тест 2024 года оценивал потребление памяти при выполнении 1 миллиона параллельных задач с использованием корутин в различных языках программирования, включая Rust, C#, Go и Java. C# с NativeAOT продемонстрировал наилучшую эффективность использования памяти, превосходя другие языки, в то время как Go потреблял больше памяти, чем ожидалось, даже больше, чем Java с GraalVM. Исследование подчеркивает, что некоторые языки, такие как .NET с NativeAOT и GraalVM для Java, улучшили масштабируемость, тогда как горутины Go оказались менее эффективными, а использование памяти в Rust было оптимизировано за счет настройки обработки задач.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В 2024 году объем памяти, необходимый для выполнения 1 миллиона параллельных задач, варьируется в зависимости от языка программирования и модели параллелизма: Rust и C# используют около 0,12 КиБ на задачу, в то время как Go использует около 2,64 КиБ на задачу.</li>
<li>Node.js, несмотря на кажущуюся эффективность с обещаниями, не выполняет задачи параллельно, что подчеркивает различия в обработке параллелизма между языками.</li>
<li>Эталон подчеркивает, что реальные приложения включают более сложные операции, чем простые задачи, что влияет на использование памяти и производительность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Прощай, Rust. Желаю тебе успехов, но я возвращаюсь к C++ (извините, это просто жалоба)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователь Reddit раскритиковал Rust за его сложность и ограниченные возможности трудоустройства, сравнив его с Betamax и эсперанто, которые технически превосходны, но не получили широкого распространения.</li>
<li>Хотя некоторые пользователи ценят строгость и функции безопасности Rust, другие отмечают его более медленные темпы принятия по сравнению с такими языками, как Go.</li>
<li>Несмотря на эти трудности, Rust набирает популярность в крупных компаниях, таких как AWS и Microsoft, и некоторые рассматривают его как потенциальную замену C++ в будущем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 уже в пути</a></h2>
<ul>
<li>Ожидается, что GIMP 3.0 скоро выйдет, став первым крупным обновлением с 2018 года, с обновленным интерфейсом GTK 3 и улучшенной производительностью. Ключевые обновления включают недеструктивное редактирование, улучшенное управление цветом, усовершенствованные рабочие процессы с слоями и новую систему расширений для более простого управления плагинами. Хотя точная дата выпуска неизвестна, доступны сборки для разработчиков, что указывает на значительный прогресс для этого редактора изображений с открытым исходным кодом, с ожидаемыми более частыми обновлениями в будущем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Разработка GIMP 3.0 продолжается, добавляя поддержку цветовых палитр за пределами sRGB, таких как CMYK и CIELAB, которые важны для печати и издательского дела.</li>
<li>Обновление направлено на улучшение точности цветопередачи путем преобразования в другие цветовые пространства только при необходимости, минимизируя потерю данных.</li>
<li>Несмотря на такие достижения, как недеструктивное редактирование, некоторые пользователи обеспокоены пользовательским интерфейсом и функциональностью GIMP по сравнению с Photoshop, указывая на медленное развитие из-за небольшой команды волонтеров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – это самостоятельная альтернатива Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Vince — это порт Plausible Analytics на основе Golang, разработанный как однофайловая, однопользовательская система для нескольких веб-сайтов без зависимостей во время выполнения. Он включает в себя такие функции, как автоматический TLS (Transport Layer Security), отслеживание исходящих ссылок, отслеживание загрузок файлов, отслеживание страниц 404 и отслеживание пользовательских событий, что делает его почти эквивалентным панели Plausible. Vince стремится сделать панель Plausible доступной для самостоятельного размещения, служа в качестве замены для личных веб-сайтов, с демонстрацией, доступной на экземпляре Vultr за $6.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Vince — это самохостируемая альтернатива Google Analytics, разработанная как порт Plausible Analytics на языке Golang, с акцентом на функции, связанные с панелью управления.</li>
<li>Он предлагает такие функции, как автоматический TLS (Transport Layer Security), отслеживание исходящих ссылок и отслеживание пользовательских событий, без зависимостей во время выполнения, что делает его подходящим для персональных веб-сайтов.</li>
<li>Винс соответствует требованиям GDPR (Общего регламента по защите данных), использует Pebble для хранения данных и доступен как проект с открытым исходным кодом на GitHub, предоставляя доступный вариант для самостоятельного размещения без сложности настройки Plausible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Австралийский парламент запрещает социальные сети для лиц младше 16 лет</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Австралия ввела запрет на использование социальных сетей для лиц младше 16 лет, что вызвало дискуссии о защите детей против родительских прав. Закон требует проверки возраста, что вызвало опасения по поводу конфиденциальности и увеличения слежки. Законодательство было принято в ускоренном порядке с минимальным участием общественности, что ставит под сомнение его эффективность и возможность исполнения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Демонстрация экрана в браузере</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new — это инструмент, который позволяет пользователям быстро создавать веб-приложения, что демонстрируется созданием приложения для совместного использования экрана всего за 30 минут. Приложение функционирует, генерируя уникальный код для комнаты, который другие могут использовать, чтобы присоединиться и просматривать общий экран. Проект был дополнительно разработан с использованием Cursor и доступен для просмотра на GitHub, а живая демонстрация размещена на Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Браузерное приложение для совместного использования экрана было разработано с использованием Bolt.new всего за 30 минут, позволяя пользователям создавать и присоединяться к комнатам с уникальными кодами для совместного использования экрана. Приложение доступно на GitHub, с предоставленной демонстрацией, и получило отзывы о проблемах с остановкой совместного использования экрана и совместимостью с мобильными устройствами. Приложение не использует сервер TURN, который обычно используется для ретрансляции медиа в приложениях WebRTC, когда прямые одноранговые соединения не удаются.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Прометей 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, первый крупный выпуск за 7 лет, представляет обновленный интерфейс, Remote Write 2.0, поддержку UTF-8, поддержку OTLP и нативные гистограммы. - Ключевые особенности включают улучшенную эффективность протокола с Remote Write 2.0, улучшенную совместимость с OpenTelemetry через поглощение OTLP и более эффективные метрики с нативными гистограммами. - Пользователи должны быть осведомлены о некоторых изменениях, нарушающих совместимость, и обратиться к руководству по миграции, но выпуск сохраняет обратную совместимость и поощряет отзывы пользователей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 был выпущен, представив такие функции, как уменьшенное использование памяти и поддержка приема OTLP (OpenTelemetry Protocol). Выпуск вызвал обсуждения его масштабируемости по сравнению с альтернативами, такими как Mimir, Victoria и Cortex, причем некоторые пользователи выбирают эти решения для повышения производительности. Существуют опасения по поводу ясности заметок о выпуске, что указывает на необходимость улучшения коммуникации со стороны разработчиков.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Отправьте кому-нибудь, кого вы цените, официальное письмо «Продолжай и упорствуй»." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9E%D1%82%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8C%D1%82%D0%B5%20%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BD%D0%B8%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C%2C%20%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D0%B2%D1%8B%20%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%2C%20%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5%20%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE%20%C2%AB%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%B0%D0%B9%20%D0%B8%20%D1%83%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B9%C2%BB.&subheading=%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%2C%2029%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
