<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 19:14:17 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Исследователь безопасности Snyk разворачивает вредоносные пакеты NPM, нацеленные на cursor.com</a></h2>
<ul>
<li>Исследователь безопасности из Snyk выпустил вредоносные пакеты NPM, нацеленные на Cursor.com, компанию, занимающуюся AI-кодированием, чтобы собирать системные данные и отправлять их на сервис, контролируемый злоумышленником.</li>
<li>Пакеты, идентифицированные как &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; и &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, были отмечены сканером анализа пакетов OpenSSF, что привело к предупреждениям MAL-2025-27, MAL-2025-28 и MAL-2025-29.</li>
<li>Этот инцидент подчеркивает важность тщательной проверки пакетов NPM перед установкой, чтобы избежать потенциальных угроз безопасности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследователь безопасности из Snyk выпустил вредоносные пакеты NPM (Node Package Manager), нацеленные на cursor.com, подчеркивая уязвимости путаницы зависимостей. - Инцидент вызвал дебаты об этике исследований безопасности, особенно в отношении публичного раскрытия переменных окружения. - Cursor.com уточнили, что они не санкционировали это действие, и Snyk с тех пор извинились, подчеркивая трудности в балансировании наступательных исследований безопасности с этическими стандартами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Я перешел на Firefox и никогда не оглядывался назад</a></h2>
<ul>
<li>Firefox хвалят за превосходное управление вкладками, встроенную функцию Pocket для сохранения ссылок и ориентированную на конфиденциальность функцию пересылки электронной почты, что делает его сильной альтернативой Chrome. - Дополнительные функции, такие как удобный инструмент для создания скриншотов, кнопка ChatGPT, режим &quot;картинка в картинке&quot;, настраиваемые параметры поиска и плавная прокрутка, улучшают впечатления от просмотра. - Хотя Firefox не имеет функции веб-приложений, как у Chrome, его продуманный дизайн и сниженные требования к ресурсам делают его предпочтительным выбором для некоторых пользователей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи Firefox сталкиваются с трудностями на платформах, таких как YouTube, которые могут намеренно ухудшать опыт для пользователей не-Google браузеров или тех, кто использует блокировщики рекламы. - Эта тенденция вызывает обеспокоенность по поводу автономии пользователей, так как она наказывает тех, кто выбирает веб-опыт без рекламы и слежки. - Firefox предлагает уникальные функции, такие как контейнерные вкладки, которые улучшают конфиденциальность и удобство использования, делая его предпочтительным выбором для пользователей, стремящихся к независимости от браузеров, контролируемых крупными корпорациями.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">Генеральный директор Sonos уходит в отставку после неудачного обновления приложения</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Генеральный директор Sonos ушел в отставку после спорного обновления приложения, которое требовало от пользователей замены дорогостоящих звуковых систем, что вызвало недовольство клиентов. - Обновление ввело облачную систему, отказавшись от надежной технологии Universal Plug and Play (UPnP), что привело к проблемам с подключением и увеличению сложности. - Эта ситуация подчеркивает конфликт между бизнес-стратегиями и поддержанием доверия клиентов, так как генеральный директор переходит на консультативную роль с выходным пособием.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">В чреве MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Эссе исследует, как алгоритм YouTube влияет на создание контента, используя MrBeast в качестве примера, подчеркивая сдвиг в сторону контента, ориентированного на вовлеченность, а не на значимость. - Обсуждаются более широкие последствия для медиаграмотности и культурное влияние таких платформ, как YouTube и TikTok, предполагая тенденцию к поверхностному и реакционному контенту. - Рассматриваются различные точки зрения на роль алгоритмов в формировании контента и влияние популярных создателей на культурные нормы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">Операции Git на GitHub не работают</a></h2>
<ul>
<li>GitHub столкнулся с сбоем операций Git 13 января 2025 года из-за изменения конфигурации, повлиявшего на внутренний балансировщик нагрузки, который длился с 23:35 до 00:24 по UTC. - Проблема была решена путем отмены изменения конфигурации, и GitHub работает над улучшением процессов мониторинга и развертывания, чтобы предотвратить подобные инциденты. - Сбой также затронул сервисы GitHub Actions и Pages, что подчеркивает взаимосвязанную природу их платформенных сервисов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>GitHub столкнулся с серьезным сбоем, который повлиял на операции с git, вызвав замешательство среди разработчиков, которые первоначально подозревали проблемы с их SSH-ключами или локальными конфигурациями. - Инцидент подчеркнул трудности, связанные с зависимостью от централизованных сервисов, вызвав обсуждения о преимуществах самохостинга и децентрализованных систем. - Хотя проблема была решена, она подчеркнула обеспокоенность по поводу надежности GitHub и рисков, связанных с зависимостью от сторонних платформ для выполнения важных задач.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">Выпущен ZFS 2.3 с расширением ZFS raidz</a></h2>
<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 выпущен, представляя значительные функции, такие как расширение RAIDZ, быстрая дедупликация, прямой ввод/вывод, вывод в формате JSON и поддержка длинных имен файлов. - Выпуск включает в себя важные исправления ошибок и улучшения производительности, совместимые с ядрами Linux 4.18 - 6.12 и версиями FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Обновление является совместной работой 134 участников, с доступной для ознакомления полной документацией и журналом изменений.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>ZFS 2.3 был выпущен, представив такие функции, как расширение RAIDZ, быстрая дедупликация, прямой ввод-вывод, вывод в формате JSON и поддержка длинных имен файлов. - Расширение RAIDZ особенно примечательно, так как позволяет пользователям добавлять новые устройства в существующий пул RAIDZ без простоя, увеличивая емкость хранилища. - Выпуск считается значительным достижением для пользователей ZFS, вызывая сравнения с другими файловыми системами, такими как Btrfs и Windows Storage Spaces, несмотря на некоторые ограничения, такие как невозможность уменьшения пулов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – контейнеры Alpine, Ubuntu, Fedora и Arch, содержащие полные настольные среды</a></h2>
<ul>
<li>Linuxserver/webtop предоставляет контейнеры на основе Alpine, Ubuntu, Fedora и Arch с полными настольными окружениями, доступными через веб-браузеры, поддерживая архитектуры x86-64 и arm64.</li>
<li>Пользователи могут выбирать из различных настольных сред, таких как XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox и IceWM, используя определенные теги изображений, и получать доступ к Webtop через указанные URL-адреса.</li>
<li>Функции безопасности включают в себя опцию seccomp Docker и настройку аутентификации, с возможностью настройки через переменные окружения, а также поддержку ускорения GPU с использованием драйверов с открытым исходным кодом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Webtop предоставляет контейнеры с полными рабочими столами для Alpine, Ubuntu, Fedora и Arch, подходящие для быстрой настройки за VPN.</li>
<li>Пользователи хвалят Webtop за его скорость и простоту использования, особенно при использовании с контейнером Gluetun для безопасных подключений, но предостерегают от вывода контейнеров в интернет без мер безопасности из-за отсутствия аутентификации по умолчанию.</li>
<li>Проект ценится за то, что он является открытым и гибким, пользователи делятся конфигурациями, а такие альтернативы, как Kasm и Selkies, отмечены для схожих целей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 из 5 онлайн-вакансий либо фальшивые, либо никогда не заполняются, как показало исследование.</a></h2>
<ul>
<li>Недавнее исследование показывает, что 20% онлайн-вакансий либо фальшивые, либо остаются незаполненными, что добавляет разочарования соискателям. - Эта тенденция &quot;призрачных вакансий&quot; может быть тактикой компаний для создания образа роста. - Платформы для поиска работы, такие как Greenhouse и LinkedIn, внедрили услуги проверки вакансий, чтобы помочь пользователям в идентификации подлинных возможностей трудоустройства.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследование показывает, что 20% онлайн-вакансий либо фальшивые, либо остаются незаполненными, часто из-за необходимости компаний соблюдать иммиграционные политики США. - Компании также могут оставлять вакансии открытыми, чтобы найти идеальных кандидатов, изменить требования или иметь заранее выбранных внутренних кандидатов. - Рынок труда сложен для соискателей, которые часто сталкиваются с игнорированием и автоматическими отказами, что вызывает призывы к регуляторному вмешательству.</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Делать перекресток небезопасным для пешеходов, чтобы сэкономить секунды для водителей</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дебаты сосредоточены на том, должны ли перекрестки отдавать приоритет безопасности пешеходов или эффективности водителей, причем некоторые предпочитают перекрестки с светофорами и пешеходные переходы вместо перекрестков с четырьмя стопами.</li>
<li>Мнения расходятся по поводу законов о дорожном движении и проектирования инфраструктуры, обсуждаются вопросы безопасности перехода улицы в неположенном месте и риски, связанные с поворотом направо на красный свет.</li>
<li>Некоторые выступают за альтернативные решения, такие как круговые перекрестки или принятие голландских стандартов дорожного проектирования для повышения как безопасности, так и эффективности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL - это система управления базами данных года 2024</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL был удостоен звания СУБД года 2024 по версии DB-Engines, получив это признание в пятый раз, обойдя 423 другие системы управления базами данных.</li>
<li>PostgreSQL, с историей, охватывающей почти 35 лет, продолжает внедрять инновации, что видно на примере последних улучшений PostgreSQL 17, выпущенного в сентябре 2024 года.</li>
<li>Snowflake и Microsoft заняли второе и третье места соответственно, при этом Snowflake отмечен за свои облачные хранилища данных и поддержку мультиоблачности, в то время как Microsoft предлагает надежные управляемые реляционные базы данных через Azure SQL Database и SQL Server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL был удостоен звания Система управления базами данных года 2024 по версии db-engines.com, что подчеркивает его растущую популярность и признание в отрасли.</li>
<li>Пользователи рассматривают возможность перехода с Microsoft SQL Server на PostgreSQL из-за высоких затрат на лицензирование и ограничений ресурсов, несмотря на возможные трудности с миграцией.</li>
<li>PostgreSQL пользуется популярностью благодаря своим надежным функциям и экономической эффективности, что делает его предпочтительным выбором для будущих проектов, хотя некоторые пользователи рассматривают альтернативы, такие как Babelfish, чтобы снизить затраты.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">OAuth-авторизация Google не защищает от покупки домена неудавшегося стартапа.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает уязвимость в системе входа Google OAuth, когда домен неудавшегося стартапа приобретает новый владелец, что потенциально позволяет несанкционированный доступ к сервисам.</li>
<li>Эта проблема возникает, потому что Google может не различать оригинальных и новых владельцев домена, что влияет на любую систему, использующую аутентификацию на основе домена.</li>
<li>Предлагаемое решение заключается в использовании уникальных идентификаторов, которые остаются постоянными с течением времени, хотя реализация этого решения варьируется среди поставщиков идентификационных услуг.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Использование навыков программирования для получения пассивного дохода</a></h2>
<ul>
<li>Автор перешел с должности технического директора на путь солопредпринимателя, успешно зарабатывая больше благодаря портфелю программных продуктов.</li>
<li>Ключевые стратегии включают в себя сосредоточение на глубокой работе, начало с небольших проектов, быструю итерацию и выделение времени на маркетинговые усилия.</li>
<li>Путешествие подчеркивает стойкость перед лицом неопределенностей, но выделяет несравненную автономию и свободу этого карьерного пути, побуждая тех, кто обладает навыками программирования, рассмотреть его для получения пассивного дохода.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователь описал создание пассивного дохода через SEO-спам-сайты, используя истекающие доменные имена, зарабатывая примерно $30k в год, несмотря на этические проблемы и последующее вмешательство Google.</li>
<li>Публикация вызвала дебаты о пассивном доходе, при этом некоторые пользователи утверждают, что это больше похоже на ведение бизнеса, чем на действительно пассивный заработок.</li>
<li>Участники поделились опытом и трудностями в побочных проектах, подчеркнув важность времени, устойчивости и стратегического планирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Испания предлагает 100% налог на дома, купленные резидентами, не входящими в ЕС</a></h2>
<ul>
<li>Испания рассматривает возможность введения 100% налога на покупку недвижимости для нерезидентов ЕС, стремясь решить жилищный кризис и ограничить спекулятивные покупки.</li>
<li>Предложение премьер-министра Педро Санчеса включает расширение социального жилья и регулирование туристической аренды для решения проблемы несоответствия между ценами на жилье и доходами.</li>
<li>Будущее предложения как закона остается неопределенным, и некоторые аналитики рассматривают его скорее как сдерживающий фактор для иностранных инвесторов, чем как гарантированное законодательное изменение.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Испания рассматривает возможность введения 100% налога на дома, приобретаемые резидентами, не входящими в ЕС, чтобы решить проблемы доступности жилья. - Критики утверждают, что иностранные покупатели не являются основной причиной высоких цен на жилье, указывая на медлительность бюрократии и законы о зонировании как на более значительные факторы. - Это предложение вызвало дебаты о роли иностранной собственности на рынке жилья и ее эффективности в решении проблем доступности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple вскоре получит чипы &#39;сделано в Америке&#39; с фабрики TSMC в Аризоне.</a></h2>
<ul>
<li>Apple тестирует процессоры из аризонского завода TSMC, планируя массовое производство к первому кварталу, что потенциально делает её первым клиентом TSMC в США для локально произведённых чипов. - Эта инициатива направлена на укрепление независимости США в области кремния, снижая зависимость от Тайваня, который уязвим к геополитическим и природным рискам. - Аризонский завод TSMC будет производить передовые чипы 3нм и 2нм, с продолжающимися усилиями по улучшению местного набора сотрудников и партнёрств с американскими университетами, хотя упаковка изначально будет происходить на Тайване, пока объект в Пеории не станет операционным.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Apple будет получать чипы с завода TSMC в Аризоне, но их необходимо отправлять обратно на Тайвань для упаковки из-за недостатка соответствующих мощностей в США. - Более 50% рабочей силы на заводе в Аризоне составляют сотрудники из Тайваня, что указывает на пробел в области STEM (наука, технологии, инженерия и математика) в США. - Инициатива CHIPS Act, направленная на усиление производства полупроводников в США, сталкивается с трудностями, так как маркировка &quot;Сделано в Америке&quot; ставится под сомнение из-за процесса упаковки, происходящего на Тайване, с планами по созданию возможностей для упаковки в США к 2027 году.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">На дорогах Манхэттена стало на 43 тысячи водителей меньше после введения платы за въезд в зону с высокой загруженностью.</a></h2>
<ul>
<li>После внедрения системы платного въезда количество водителей, въезжающих в Манхэттен ниже 60-й улицы, сократилось на 7,5%, что эквивалентно 43 000 водителей меньше каждый будний день.</li>
<li>Снижение трафика улучшило поток движения и увеличило скорость автобусов, при этом некоторые экспресс-автобусы испытывают рост числа пассажиров.</li>
<li>Метрополитенское транспортное управление (MTA) использует доходы от сборов, оцениваемые в 500 миллионов долларов в год, для улучшения транспорта, несмотря на некоторое политическое сопротивление.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Введение платы за въезд в Манхэттен привело к сокращению числа водителей на 43 000, что способствовало увеличению скорости движения автобусов и, возможно, улучшению времени реагирования экстренных служб.</li>
<li>Политика направлена на снижение заторов на дорогах и улучшение качества воздуха, хотя она вызвала дебаты по поводу ее влияния на людей с низким доходом.</li>
<li>Сторонники утверждают, что преимущества включают более эффективный общественный транспорт и более чистый воздух, в то время как продолжаются обсуждения о том, как сбалансировать эти преимущества с потребностями водителей.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Исследователь безопасности Snyk разворачивает вредоносные пакеты NPM, нацеленные на cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%98%D1%81%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%20%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%20Snyk%20%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%20%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D0%BF%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D1%8B%20NPM%2C%20%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D0%BD%D0%B0%20cursor.com&subheading=%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%2014%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Убийственная функция Uv заключается в том, что она упрощает создание временных сред.</a></h2>
<ul>
<li>Uv предлагает уникальную функцию, которая упрощает создание временных скриптов на Python, оптимизируя управление зависимостями и окружением. - Пользователи могут выполнить одну команду, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, чтобы запускать скрипты без изменения глобального окружения. - Эта простота использования и запоминаемость делают uv привлекательным вариантом для управления пакетами Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Uv — это менеджер пакетов, который упрощает управление зависимостями и версиями Python, предлагая преимущества по сравнению с традиционными инструментами, такими как pip, pyenv и poetry. - Он включает зависимости для встроенных скриптов, быстрое создание окружений и предварительно скомпилированные бинарные файлы Python, что способствует его популярности. - Несмотря на опасения по поводу его венчурного финансирования и зависимости от бинарных файлов, не связанных с Python Software Foundation (PSF), пользователи ценят его скорость и удобство в управлении проектами на Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Я удалил свои аккаунты в социальных сетях</a></h2>
<ul>
<li>Автор удалил свои аккаунты в социальных сетях из-за опасений, что такие платформы, как Meta и Twitter, ставят прибыль выше этических соображений.</li>
<li>Выделенные проблемы включают решение Марка Цукерберга отказаться от проверки фактов и сотрудничать с Трампом, а также спорные действия Илона Маска, способствующие токсичной среде.</li>
<li>Автор подчеркивает негативное влияние социальных сетей на психическое здоровье, особенно у подростков, и осторожно исследует альтернативы, такие как ведение блогов и новые платформы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Удаление аккаунтов в социальных сетях может привести к пропуску обновлений из жизни знакомых, что подчеркивает роль платформы в поддержании связей.</li>
<li>Хотя некоторые считают, что важные отношения будут сохраняться через прямое общение, социальные сети часто способствуют поверхностным связям, которые могут быть утрачены при отказе от них.</li>
<li>Решение покинуть социальные сети является субъективным, оно зависит от личных приоритетов и ценности, придаваемой различным типам отношений.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Право на доступ к корневым правам</a></h2>
<ul>
<li>Потребители должны иметь право устанавливать любое программное обеспечение на устройства, которыми они владеют, но компании часто блокируют загрузчики и ограничивают доступ к root, ограничивая контроль пользователя. - Хотя безопасность является обоснованной проблемой, эти ограничения рассматриваются как антипотребительские и антиконкурентные, способствующие образованию электронных отходов и ограничивающие возможности ремонта. - Сторонники предлагают, чтобы &quot;право на доступ к root&quot; было включено в обсуждения права на ремонт, с исключениями для критических систем, где риски слишком высоки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дебаты о доступе к корневым правам на устройствах подчеркивают конфликт между свободой потребителей и контролем со стороны производителей, при этом многие выступают за право устанавливать любое программное обеспечение на принадлежащие им устройства. - Критики утверждают, что ограничения, налагаемые производителями, ставят прибыль выше контроля и конфиденциальности потребителей, ограничивая возможность пользователей модифицировать свои устройства. - Обсуждение затрагивает более широкие темы прав собственности и автономии в управлении собственными устройствами, с различными взглядами на преимущества безопасности заблокированных устройств по сравнению с информированным выбором потребителей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">DOOM (1993) в формате PDF</a></h2>
<ul>
<li>Разработчик создал порт исходного кода Doom, который работает внутри PDF-файла, вдохновленный аналогичным проектом Tetris. - Проект использует более старую версию Emscripten для компиляции C-кода в asm.js, что позволяет ему работать в среде выполнения JavaScript в PDF. - Реализация включает 6-цветный монохромный дисплей и совместима только с браузерами на основе Chromium, использующими движок PDFium.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«Разработчик создал порт исходного кода Doom, который работает внутри PDF-файла, следуя аналогичному проекту, который запускал Tetris в PDF. - Проект использует Emscripten для компиляции C в asm.js, что позволяет ему работать в ограниченной среде выполнения JavaScript в PDF, и использует форк doomgeneric оригинального исходного кода Doom. - Это нововведение вызвало обсуждения о потенциальных возможностях и проблемах безопасности выполнения кода внутри PDF, при этом исходный код доступен на GitHub, а функциональность ограничена браузерами на основе Chromium, использующими движок PDFium.»</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Отладка: Незаменимые правила для поиска даже самых неуловимых проблем (2004)</a></h2>
<ul>
<li>Дэвид А. Уилер рецензирует книгу «Отладка: 9 незаменимых правил для поиска даже самых неуловимых проблем в программном и аппаратном обеспечении» Дэвида Дж. Аганса, отмечая её как классический ресурс для разработчиков.</li>
<li>Книга подчеркивает основные принципы отладки, применимые как к начинающим, так и к опытным разработчикам, используя практические примеры и реальные «военные истории» для иллюстрации своих девяти ключевых правил.</li>
<li>Уилер хвалит книгу за её акцент на сборе данных и решении прерывистых проблем, хотя отмечает желание получить более конкретные советы по инструментам, в конечном итоге рекомендуя её за вечные инсайты в отладке.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Отладка необходима для решения сложных проблем, подчеркивая важность сохранять спокойствие, понимать систему и проверять предположения. - Инструменты, такие как <code>git bisect</code>, могут помочь в эффективном решении проблем, выявляя конкретное изменение, которое привело к ошибке. - Важно проверять исправления и рассматривать возможность написания тестов для предотвращения будущих регрессий, подчеркивая необходимость систематического подхода и иногда используя такие техники, как отладка с резиновым утенком.</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Как в старых фильмах заставляли машины разваливаться (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В старых фильмах использовались практические эффекты, чтобы машины разваливались, как это видно в французском фильме 1965 года «Большая прогулка», где автомобиль был разобран и собран заново с помощью крючков и взрывных болтов для сцены.</li>
<li>Эти трюки требовали детального планирования и инженерии, что облегчалось более простой конструкцией автомобилей того времени.</li>
<li>Современные фильмы, вероятно, использовали бы CGI (компьютерную графику) для подобных сцен из-за сложности и стандартов безопасности современных транспортных средств.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Стандартные шаблоны в играх на основе выбора (2015)</a></h2>
<ul>
<li>В блоге Сэма Кабо Эшвелла исследуются повторяющиеся шаблоны дизайна в играх с выбором, включая Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck и другие, которые влияют на игровой процесс и структуру повествования.</li>
<li>Эти шаблоны влияют на опыт игрока и развитие сюжета, с примерами из интерактивной литературы, иллюстрирующими их применение.</li>
<li>В сообщении отмечается, что эти шаблоны гибкие и могут пересекаться, а не быть строгими категориями в дизайне игр.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Игры с выбором используют разветвление повествования для усиления агентности игрока, но это может привести к «временным пещерам», где некоторые пути чрезмерно детализированы, а другие недостаточно развиты, из-за чего игроки могут пропустить ключевой контент.</li>
<li>Инструменты могут помочь в создании основного ствола истории с боковыми путями, которые снова соединяются, но разветвление остается сложным и ресурсоемким, что побуждает некоторых выступать за линейные истории или механики песочницы.</li>
<li>Такие игры, как Disco Elysium и Nier Automata, известны своим успешным использованием разветвленных сюжетов, и ведутся обсуждения о потенциале ИИ для динамического создания сюжетных путей, хотя текущие технологии могут еще не достигать создания связных повествований.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Свободный фильм: покадровая, нарисованная вручную репродукция «Би Муви» (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MSCHF Interactive запустила проект «БЕСПЛАТНЫЙ Фильм», в рамках которого пользователи воссоздают фильм «Би Муви» покадрово, и уже завершено 92% кадров.</li>
<li>Участники могут активно участвовать, рисуя, стирая и предварительно просматривая свои вклады в проект.</li>
<li>Следующим амбициозным проектом, запланированным MSCHF Interactive, является покадровое воссоздание фильма «Дюна».</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Фанатская, покадрово нарисованная версия «Би Муви» была создана, следуя тренду совместных проектов, таких как «Шрек Пересказанный» и «Звездные войны Без Купюр».</li>
<li>Эти проекты включают в себя участие нескольких создателей, которые вносят короткие сегменты, что приводит к смешанным результатам по качеству и юмору, отражая мемоцентричный подход.</li>
<li>Мнения о «Бесплатном фильме» разнятся: некоторые зрители считают низкое качество кадров отталкивающим, в то время как другие наслаждаются хаотичной и коллективной природой проекта.</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Исследователь Disco Elysium</a></h2>
<ul>
<li>Проект Disco Elysium Explorer позволяет пользователям визуализировать и прослушивать диалоги из игры Disco Elysium, при этом все права защищены студией ZA/UM. - Проект предлагает такие функции, как поиск диалогов, построение разговоров и их визуализация, что улучшает интерактивный опыт. - Он поддерживает несколько языков, включая китайский, немецкий и корейский, что делает его доступным для широкой аудитории.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Disco Elysium использует Articy:draft, инструмент промежуточного программного обеспечения, для создания сложных графов разговоров, демонстрируя техническое достижение, несмотря на проблемы с производительностью в крупных проектах.</li>
<li>Игра получила признание за свой сюжет и сложные системы диалогов, вызывая сравнения с другими играми, ориентированными на повествование, такими как Pentiment и Alpha Protocol.</li>
<li>Известная своими уникальными механиками RPG, которые делают акцент на диалогах и сюжете, а не на сражениях, игра Disco Elysium вызывает смешанные мнения по поводу своих политических тем, но признается значительным достижением в сюжетно-ориентированных играх.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Если бы у нас была лучшая организация по разработке продуктов, как бы она выглядела?</a></h2>
<ul>
<li>Основной доклад на Региональном собрании Scrum в Токио, представленный вице-президентом по инженерным вопросам, был сосредоточен на ключевых элементах успешной организации продуктового инжиниринга: людях, внутреннем качестве, привлекательности, видимости, гибкости и прибыльности.</li>
<li>Подчеркнул важность привлечения лучших специалистов, поддержания внутреннего качества за счет сокращения отходов и обеспечения привлекательности продукта путем понимания потребностей заинтересованных сторон.</li>
<li>Подчеркнуто использование Экстремального Программирования (XP) и Технологии Гибкого Масштабирования (FaST) для повышения гибкости и адаптивности, при этом согласовывая продукты с бизнес-целями для обеспечения прибыльности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение исследует характеристики идеальной организации по разработке продуктов, сосредотачиваясь на стилях управления, процессах принятия решений и продуктивности. - Мнения разнятся: одни выступают за распределенное принятие решений вместо иерархических структур, в то время как другие подчеркивают важность решительных действий со стороны генеральных директоров. - В разговоре также рассматриваются трудности измерения продуктивности и влияние организационной культуры на инновации и удовлетворенность сотрудников, ссылаясь на такие компании, как Meta и Amazon, в качестве примеров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Живые карты Лондонского метро / автобусов удалены по жалобе на товарный знак TfL</a></h2>
<ul>
<li>В июне 2010 года была создана живая карта Лондонского метрополитена с использованием открытого API данных Transport for London (TfL), что привлекло популярность и внимание СМИ.</li>
<li>7 января 2025 года TfL запросила удаление карты из-за проблем с товарным знаком, что привело к ее прекращению, несмотря на возможные корректировки.</li>
<li>Сайт создателя, traintimes.org.uk, остается активным, а информация о движении автобусов в реальном времени доступна на bustimes.org.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Транспорт для Лондона (TfL) удалил живые карты Лондонского метро и автобусов с веб-сайта traintimes.org.uk после жалобы на нарушение товарного знака. - Электронное письмо с жалобой от TfL подверглось критике за отсутствие ясности и за ссылку на законодательство США, несмотря на то, что сайт базируется в Великобритании. - Этот инцидент подчеркивает продолжающееся напряжение между разработчиками-любителями и защитой товарных знаков, с дебатами о том, должен ли TfL предоставлять бесплатные лицензии для некоммерческого использования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Достаточно безопасная операционная система</a></h2>
<ul>
<li>Qubes OS — это высокозащищенная операционная система, рекомендованная экспертами, включая Эдварда Сноудена, за ее сильные изоляционные возможности, что делает ее подходящей для выполнения чувствительных задач. - Она поддерживает работу нескольких операционных систем и интегрируется с Whonix для повышения конфиденциальности пользователей, что привлекает журналистов и организации, такие как Freedom of the Press Foundation. - Сообщество Qubes приветствует новичков, предоставляя поддержку, ресурсы и возможности для участия или пожертвований.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Qubes OS — это операционная система, ориентированная на безопасность, которая использует виртуализацию для разделения задач, повышая безопасность за счет изоляции приложений и задач. - Пользователи сообщают о проблемах с производительностью графики и временем работы от батареи из-за зависимости от программной отрисовки, что влияет на воспроизведение видео и общую производительность системы. - Несмотря на похвалы за свои функции безопасности, Qubes OS может не подходить для пользователей с высокими требованиями к графике или батарее, хотя рекомендуется для тех, кому нужна высокая безопасность, таких как журналисты или специалисты по ИТ-безопасности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Сбой в работе Canva: еще одна история о насыщенности и устойчивости</a></h2>
<ul>
<li>«Перебои в работе Canva были вызваны развертыванием новой версии страницы редактора, что привело к эффекту &quot;громового стада&quot; с 1,5 миллионами запросов в секунду, перегрузившими API Gateway. - Устаревшее правило маршрутизации направило пользовательский трафик через публичный интернет, что вызвало высокую задержку и накопление запросов, в то время как известная проблема производительности в API Gateway усугубила ситуацию. - Инженеры Canva вручную вмешались, увеличив мощность и временно заблокировав трафик с помощью брандмауэра Cloudflare, что подчеркнуло важность человеческого вмешательства в управлении проблемами производительности системы во время кризисов.»</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Перебои в работе Canva подчеркивают проблемы с насыщением и устойчивостью сетей доставки контента (CDN), которые часто возникают, когда множество пользователей одновременно обращаются к серверам, что приводит к перегрузкам. - Предлагаемые решения, такие как распределение по уровням и предварительный прогрев, часто оказываются недостаточными, в то время как протоколы P2P (Peer-to-Peer), такие как BitTorrent, сталкиваются с проблемами пиратства и контроля, что приводит к отказу от них таких компаний, как Spotify и Blizzard. - Эффективные стратегии управления нагрузкой, такие как ограничение подключений и использование экспоненциального отката, имеют решающее значение для смягчения этих проблем, подчеркивая важность надежной инфраструктуры и стратегического планирования для эффективного управления высоким трафиком.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Убийственная функция Uv заключается в том, что она упрощает создание временных сред." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%A3%D0%B1%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F%20%D1%84%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F%20Uv%20%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F%20%D0%B2%20%D1%82%D0%BE%D0%BC%2C%20%D1%87%D1%82%D0%BE%20%D0%BE%D0%BD%D0%B0%20%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B5%D1%82%20%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4.&subheading=%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%2013%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Перестаньте пытаться назначить со мной звонок</a></h2>
<ul>
<li>Новые испытания услуг часто приводят к постоянным последующим действиям и маркетинговым электронным письмам, превращая первоначальное обращение в неустанные коммерческие предложения.</li>
<li>Процесс продаж часто бывает утомительным и отнимающим много времени, особенно в крупных компаниях, где продукты часто не соответствуют ожиданиям и предлагают ограниченную поддержку.</li>
<li>Клиенты часто переходят на более качественные альтернативы с открытым исходным кодом, что приводит к тихому уходу от первоначальной услуги, несмотря на усилия по удержанию.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Владельцы небольших стартапов сталкиваются с трудностями при взаимодействии с крупными компаниями, такими как ненужные демонстрации, сравнения цен и длительные процессы закупок, что приводит к увеличению затрат для крупных компаний. - Процесс продаж часто неэффективен, включает ненужные встречи и раздражающие тактики, подчеркивая необходимость прозрачности, прямого общения и гибких вариантов. - Успешный подход включает создание сервиса, который легко интегрируется, радует клиентов и предлагает простую модель ценообразования, несмотря на общие проблемы с непрочитанной документацией и неэтичными методами продаж.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Бесплатные игровые ресурсы</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl известен предоставлением высококачественных, бесплатных игровых ресурсов, которые особенно полезны для разработки игр и быстрого прототипирования.</li>
<li>Платформа приобрела значительное количество поклонников, благодаря чему Кенни получил прозвище «Иисус Ассетов» за его вклад в сообщество разработчиков игр.</li>
<li>Дополнительные ресурсы для бесплатных игровых активов включают OpenGameArt.org и Itch.io, в то время как безрояльтная музыка может быть найдена у таких артистов, как Кевин МакЛеод и Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">Иллюстрированное руководство к получению степени PhD</a></h2>
<ul>
<li>Иллюстрированное руководство используется для объяснения новым аспирантам, как докторская степень расширяет границы человеческих знаний, символизируемые как небольшая вмятина.</li>
<li>Доходы от продажи печатного руководства поддерживают исследования генетических заболеваний, что мотивировано личной связью автора с редким заболеванием его сына.</li>
<li>Руководство лицензировано по лицензии Creative Commons, что позволяет делиться им с указанием авторства, и оно доступно на нескольких языках.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Иллюстрированное руководство по получению степени PhD от Мэтта Майта подчеркивает важность поиска проблемы, которую вы любите, и непрерывного стремления к знаниям на пути к получению степени PhD.</li>
<li>Обсуждение касается проблем в академической среде, таких как давление на публикацию и риск приоритета количества над качеством в исследованиях.</li>
<li>Руководство подчеркивает ценность опыта получения степени PhD для личностного роста и карьерных возможностей, акцентируя внимание на важности выбора правильного научного руководителя и изучения междисциплинарной работы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Почему я выбрал Common Lisp</a></h2>
<ul>
<li>Автор перешел с Clojure на Common Lisp из-за разочарования медленным временем запуска Clojure для приложений командной строки (CLI) и воспринимаемого отсутствия интереса со стороны сообщества.</li>
<li>Common Lisp был выбран за его способность создавать быстро запускаемые автономные исполняемые файлы, совместимость с текстовым редактором Vim, поддержку на Windows, Mac и Linux, а также за сильное сообщество и экосистему.</li>
<li>Автор делится своим опытом, чтобы помочь новичкам понять преимущества Common Lisp и как они адаптировались к его эффективному использованию.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Автор подчеркивает динамическую систему Common Lisp, которая позволяет решать проблемы даже без исходного кода, демонстрируя ее гибкость и надежность.</li>
<li>SBCL, реализация Common Lisp, славится возможностью быстрого решения проблем, даже в ситуациях, когда исходный код недоступен.</li>
<li>Обсуждение также охватывает важность и ограничения системы контроля версий, особенно когда репозиторий утерян, и включает сравнения Lisp с такими языками, как Clojure и Julia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">Основатели ИИ усвоят горький урок</a></h2>
<ul>
<li>Исторически сложилось так, что общие подходы в области искусственного интеллекта превосходили специализированные, как это видно в таких областях, как распознавание речи и компьютерное зрение. - В &quot;Горьком уроке&quot; Ричарда Саттона подчеркивается, что общие методы, использующие вычисления, более эффективны, чем те, которые полагаются на человеческие знания в конкретной области. - В посте предлагается, чтобы основатели ИИ сосредоточились на создании продуктов, которые используют улучшения моделей, а не компенсируют текущие ограничения моделей, так как это более устойчивая стратегия.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Стартапы в области ИИ сталкиваются с фундаментальной проблемой предоставления контекста, так как системы ИИ требуют конкретной информации и шагов для эффективного функционирования. - Успешные стартапы в области ИИ, вероятно, будут сосредоточены на процессах ETL (извлечение, преобразование, загрузка) для предоставления необходимого контекста, подчеркивая важность обучающих данных и возможностей поиска. - Индустрия ИИ может развиваться аналогично сектору смартфонов, где крупные компании доминируют благодаря владению данными, но стартапы могут добиться успеха, разрабатывая модели, специфичные для определенных областей, и управляя сложной интеграцией систем и управлением данными.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Аарон Шварц и Сэм Альтман</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Аарон Шварц был известным техническим гением и активистом, внесшим вклад в такие проекты, как RSS, Markdown и Creative Commons, но столкнулся с юридическими проблемами за скачивание академических статей из JSTOR.</li>
<li>Пост противопоставляет активизм Суортца корпоративному успеху Сэма Альтмана в OpenAI, поднимая вопросы о законности и этике в технологической индустрии.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает различные точки зрения на положительный вклад обоих лиц в технологическую культуру и несоответствие в правовом отношении между физическими лицами и корпорациями.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Очевидные вещи, которые C должен сделать</a></h2>
<ul>
<li>Сообщество Dlang интегрировало компилятор C в компилятор D, известный как ImportC, чтобы решить нерешенные проблемы в стандартном C, который теперь на уровне C23. - ImportC позволяет выполнять функции во время компиляции, облегчая тестирование единиц во время компиляции без необходимости в отдельных сборках. - Он также поддерживает прямую ссылку и импорт объявлений без файлов .h, упрощая процесс разработки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Заголовочные файлы в C различают публичные и приватные интерфейсы, что ценится некоторыми разработчиками за простоту и удобство использования. - Современные инструменты, такие как <code>cargo doc</code> в Rust, обеспечивают эффективное управление документацией и интерфейсами без дублирования кода, что привлекает других. - Выбор между этими методами часто зависит от личных предпочтений, потребностей проекта и рабочего процесса команды.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Самые тёмные и ясные небо в мире под угрозой из-за промышленного мегапроекта</a></h2>
<ul>
<li>Европейская южная обсерватория (ESO) обеспокоена предложенным промышленным комплексом компании AES Andes рядом с обсерваторией Паранал в Чили, который может вызвать световое загрязнение, влияющее на астрономические исследования. - Обсерватория Паранал жизненно важна для таких проектов, как Экстремально большой телескоп (ELT), что подчеркивает важность сохранения темного неба. - ESO выступает за перенос промышленного проекта, чтобы защитить окружающую среду обсерватории.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Индустриальный мегапроект в Чили, возглавляемый AES Andes, нацелен на производство водорода, электроэнергии и аммиака с использованием ветровой и солнечной энергии, что может повлиять на самые темные и ясные небеса в мире.</li>
<li>Критики выражают обеспокоенность тем, что проект, расположенный рядом с ключевым местом для телескопа, может помешать астрономическим наблюдениям, вызывая дебаты о том, следует ли переместить проект.</li>
<li>Ситуация подчеркивает конфликт между промышленным развитием и сохранением уникальных природных ресурсов, где одни выступают за экономические выгоды, а другие отдают приоритет охране окружающей среды.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Плохое яблоко, но это 6,500 регулярных выражений, которые я ищу в Vim</a></h2>
<ul>
<li>Видео «Bad Apple» было воссоздано в текстовом редакторе Vim с использованием поисковых запросов, при этом каждый из 6500 кадров представлен в виде сетки 120x90 из двоичных цифр.</li>
<li>Python использовался для обработки кадров, и различные алгоритмы были протестированы для оптимизации строк поиска для улучшения производительности в Vim.</li>
<li>Проект был творческим экспериментом, проведенным в The Recurse Center, демонстрирующим использование макросов Vim для воспроизведения видео путем циклического перебора поисковых шаблонов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Проект, использующий 6,500 регулярных выражений (regexes) в Vim для анимации &quot;Bad Apple&quot;, инициировал оживленную дискуссию, демонстрируя творческие и технические способности.</li>
<li>Участники поделились схожими проектами, такими как запуск &quot;Bad Apple&quot; на Nintendo Entertainment System (NES) и использование макросов Vim, подчеркивая алгоритмические задачи и технические демонстрации.</li>
<li>Разговор также исследовал культурное влияние «Bad Apple» и включал дебаты о содержании игр Touhou, отражая разнообразные мнения и интересы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Функция AI Remove в Adobe Lightroom добавила биткойн к фотографии птицы в полете.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Функция AI Remove в Adobe Lightroom ошибочно вставила изображение биткойна в фотографию птицы, что вызвало обсуждения о влиянии ИИ на фотографию. - Пользователи критиковали эффект &quot;мерцания&quot; ИИ, предпочитая оригинальную фотографию, что подчеркивает проблемы в цифровой фотографии, такие как управление обрезанными светами и ограничения инструментов ИИ. - Этот инцидент подчеркивает более широкие опасения по поводу роли ИИ в творческих инструментах и качества контента, созданного ИИ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Мулленвег закрывает команду устойчивого развития WordPress, вызывая негативную реакцию</a></h2>
<ul>
<li>Мэтт Мулленвег, соучредитель WordPress, распустил команду по устойчивому развитию WordPress, что вызвало значительное недовольство в сообществе.</li>
<li>Команда была распущена после отставки представителя команды Тийса Бёйса, который сослался на проблемы с руководством, и заявления Малленвега о том, что команда не достигала своих целей.</li>
<li>Критики обвинили Малленвега в лицемерии, так как он изначально поддерживал формирование команды, а её роспуск вызвал обеспокоенность по поводу будущего инициатив по устойчивому развитию в рамках WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Мэтт Мулленвег распустил команду по устойчивому развитию WordPress, что вызвало критику и обеспокоенность по поводу влияния на бренд и сообщество WordPress.</li>
<li>Критики подчеркивают значительный контроль Малленвега над WordPress как проблематичный, предлагая потенциальную необходимость изменений в управлении.</li>
<li>Расформированная команда работала над такими инициативами, как плагин для расчета углеродного следа, что вызывает вопросы о приверженности WordPress устойчивому развитию и стабильности руководства.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">IP-адреса до 2024 года</a></h2>
<ul>
<li>Статья Джеффа Хьюстона предоставляет ежегодное обновление по IP-адресам, сосредотачиваясь на медленном переходе от IPv4 к IPv6, несмотря на прогнозируемую необходимость в большем адресном пространстве.</li>
<li>Обсуждается истощение адресов IPv4, роль передачи адресов и проблемы при внедрении IPv6, подчеркивая фрагментацию и динамику рынка адресов IPv4.</li>
<li>Статья рассматривает тенденции распределения IPv6, отмечая региональные различия и влияние крупных распределений, и размышляет о более широких последствиях для будущего Интернета, включая сетевой нейтралитет и консолидацию рынка.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает обширность адресного пространства IPv6 по сравнению с IPv4, отмечая, что IPv6 предоставляет значительно больше адресов. - Выражаются опасения по поводу неэффективных практик распределения, когда крупные корпорации получают чрезмерно большие блоки IPv6, что может привести к будущим дефицитам. - Обсуждаются проблемы внедрения IPv6, включая технические ограничения и нежелание компаний разрешать прямые подключения устройств, наряду с продолжающимися проблемами дефицита IPv4 и динамикой ценообразования на рынке.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Перестаньте пытаться назначить со мной звонок" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D1%82%D0%B5%20%D0%BF%D1%8B%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F%20%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C%20%D1%81%D0%BE%20%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B9%20%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BA&subheading=%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%2C%2012%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Будьте внимательны к эффекту Makefile</a></h2>
<ul>
<li>Эффект Makefile&quot; описывает практику, когда инженеры копируют и модифицируют существующие сложные конфигурации, такие как Makefile, вместо того чтобы создавать новые с нуля. - Этот подход распространен в различных системах, таких как конфигурации для непрерывной интеграции/непрерывного развертывания (CI/CD) и системы сборки, и может указывать на чрезмерно сложные или плохо спроектированные инструменты. - Хотя это не является по своей сути негативным, эффект Makefile может препятствовать обучению, усложнять безопасность и приводить к неэффективной отладке, подчеркивая необходимость продуманного проектирования инструментов, которое учитывает возможность настройки и простоту использования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«Эффект Makefile» описывает склонность разработчиков копировать и изменять код или конфигурации, не полностью их понимая, часто из-за сложности инструментов или их редкого использования.</li>
<li>Это явление широко распространено в задачах программирования и конфигурации, где разработчики используют известные решения для экономии времени и усилий, что может привести к коду, который трудно поддерживать.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает необходимость балансировать между использованием шаблонов и существующих решений и более глубоким пониманием задействованных инструментов и систем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Порталы и Quake</a></h2>
<ul>
<li>Статья является первой в серии «Демистификация PVS», сосредоточенной на предварительно вычисленной системе видимости Quake для решения проблемы избыточного рендеринга, когда пиксели отрисовываются несколько раз. - Quake использует отсечение порталов и потенциально видимые наборы (PVS), разделяя мир на ячейки и порталы, предварительно вычисляя видимость для оптимизации рендеринга. - В статье представлены классы Portal и Leaf в vis.py, реализации алгоритма видимости Quake на Python, подчеркивая использование матрицы видимости от листа к листу.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дизайнеры уровней Quake использовали «подсказочные» кисти и «порталы области» для оптимизации производительности игры, что стало основополагающей техникой в 3D-графике. - Игры, такие как Prey и Portal, вывели порталы на передний план в механике игрового процесса, хотя концепция использовалась в рендеринге с ранних времен 3D-графики. - Unreal Engine 1 использовал зоны для оптимизации, и современные движки, такие как Unreal Engine 5, продолжают использовать аналогичные методы для повышения эффективности рендеринга.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Исправления ошибок Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Даниэль Ханчен обнаружил и устранил ошибки в крупной языковой модели (LLM) Phi-4 от Microsoft, такие как проблемы с окончанием предложений и шаблонами чатов. - Он преобразовал Phi-4 в архитектуру Llama, улучшив производительность, и поделился исправлениями на Hugging Face, платформе для моделей машинного обучения. - Доступна записная книжка Colab для тонкой настройки Phi-4, и хотя исправления улучшили производительность на некоторых тестах, они снизили её на других; команда Phi-4 работает над интеграцией этих улучшений в оригинальную модель.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Очень неправильная математика</a></h2>
<ul>
<li>Компания по проектированию и строительству допустила математическую ошибку на Facebook, неправильно рассчитав радиус Земли как 4,333 фута, что привело к значительно заниженной длине окружности чуть более 5 миль.</li>
<li>Ошибка возникла из-за расчета длины дуг без использования фактического радиуса Земли, который составляет примерно 3959 миль.</li>
<li>В сообщении отмечалось, что внешняя дуга была менее чем на 1% длиннее внутренней дуги, что предполагает возможное сокращение времени полета за счет уменьшенного сопротивления воздуха.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Строитель на YouTube ошибочно утверждал, что отвесы будут параллельны на плоской Земле, неправильно понимая кривизну Земли, которая незначительна в таких измерениях. - Обсуждение подчеркнуло провал интуиции в понимании концепций большого масштаба и затронуло теории плоской Земли, заблуждения о гравитации и влияние вращения Земли на полеты. - Разговор с юмором исследовал настойчивость неправильных убеждений и сложность объяснения научных концепций тем, кто отвергает устоявшуюся науку.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Строительство украшения</a></h2>
<ul>
<li>Bauble — это инструмент для 3D-моделирования и рендеринга, который использует функции расстояния с знаком (SDF) для создания сложных форм и анимаций. - Изначально это была базовая система для генерации шейдеров GLSL, но Bauble был переписан, чтобы включать такие функции, как экспорт 3D-моделей, интерактивное редактирование и пользовательское освещение. - Теперь инструмент поддерживает встраивание в веб, интерактивное редактирование векторов и предлагает обширную документацию, что делает его доступным для творческих проектов и пользователей, интересующихся 3D-дизайном.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Проект Building Bauble, представленный на ianthehenry.com, вызвал ажиотаж, демонстрируя магию и удовольствие от программирования, особенно в области кодирования и графики.</li>
<li>Проект хвалят за его креативность и детализированное описание, вдохновляющее читателей вернуться к незавершённым проектам и исследовать новые технологии, такие как Janet (язык программирования) и GLSL (язык шейдеров OpenGL).</li>
<li>Несмотря на некоторые технические проблемы в Safari, проект отмечен за впечатляющее исполнение и увлекательную историю разработки, вызывая обсуждения о личных проектах и использовании RSS-ридеров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Почти все бинарные поиски и сортировки слиянием сломаны (2006)</a></h2>
<ul>
<li>В 2006 году Джошуа Блох выявил ошибку в алгоритме бинарного поиска, первоначально отмеченную в книге Джона Бентли «Programming Pearls», где происходит переполнение, когда значения &#39;low&#39; и &#39;high&#39; превышают максимальное значение int.</li>
<li>Эта ошибка, затрагивающая массивы длиной 2^30 или более, была редкой в 1980-х годах, но сегодня встречается чаще, также влияя на алгоритмы слияния и другие алгоритмы разделяй и властвуй.</li>
<li>Блох рекомендует исправить проблему, вычисляя среднюю точку как <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, подчеркивая трудности написания безошибочного кода и необходимость тщательного тестирования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Многие двоичные поиски и сортировки слиянием подвержены проблемам переполнения целых чисел, особенно в более старых реализациях, как было отмечено в статье 2006 года.</li>
<li>Статья подчеркивает важность учета крайних случаев и ограничений оборудования в программировании, что остается актуальным и сегодня.</li>
<li>Разработчикам рекомендуется использовать встроенные функции или более крупные типы целых чисел, чтобы предотвратить такие ошибки, подчеркивая необходимость осторожности с типами данных и размерами входных данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Отслеживайте свои устройства через сеть Apple FindMy в Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack позволяет отслеживать личные Bluetooth-устройства через сеть Apple &quot;Find My&quot; без необходимости использования оборудования Apple, используя OpenHaystack и Macless-Haystack с инструментами Go/TinyGo.</li>
<li>Пользователи могут создавать свои собственные маячки, используя прошивку TinyGo на оборудовании, таком как платы Adafruit Bluefruit и BBC Microbit, при этом настройка требует Apple ID с двухфакторной аутентификацией (2FA).</li>
<li>Процесс включает установку инструмента go-haystack, использование команд, таких как <code>haystack scan</code> для поиска устройств, генерацию ключей, прошивку устройства и загрузку JSON-файла в macless-haystack для отображения устройства в веб-интерфейсе.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сеть Apple FindMy может быть использована с Go/TinyGo для отслеживания устройств, предлагая способ расширения сети без необходимости иметь учетную запись Apple.</li>
<li>Проблемы конфиденциальности смягчаются дизайном Apple, и компания имеет сильную репутацию в поддержании конфиденциальности пользователей, хотя некоторые пользователи остаются настороженными из-за возможного наблюдения.</li>
<li>Сеть FindMy работает в двух частях: устройства Apple находят предметы, а устройства пользователей загружают данные о местоположении в Apple, с возможностью для пользователей отключить эту функцию, если они этого пожелают.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">Состояние Vim</a></h2>
<ul>
<li>После смерти основателя Vim Брама Муленаара в 2023 году сообщество Vim реорганизовалось, чтобы обеспечить продолжение развития проекта, с Кристианом Брабандтом в качестве текущего поддерживающего. - На VimConf 2024 обсуждалось, что команда расширилась, сосредоточившись на обновлении веб-сайта Vim, управлении безопасностью и улучшении каналов связи. - Vim остается в режиме поддержки, уделяя приоритетное внимание потребностям сообщества и осторожно интегрируя новые функции, продолжая при этом поддерживать ICCF Holland, благотворительную организацию, основанную Муленааром.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Долгосрочные пользователи Vim размышляют о будущем редактора после смерти его создателя, Брама Муленаара, при этом некоторые довольны его текущей стабильностью, а другие исследуют альтернативы, такие как Neovim, для современных функций.</li>
<li>Neovim привлекает внимание благодаря поддержке скриптов на Lua и современным улучшениям, в то время как некоторые пользователи рассматривают Emacs из-за предполагаемой фрагментации между Vim и Neovim.</li>
<li>Обсуждения среди пользователей включают такие темы, как производительность Treesitter, поддержка протокола Language Server Protocol (LSP) и сравнения с Visual Studio Code (VSCode), подчеркивая гибкость и стабильность этих редакторов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Уплощение AST и других структур данных компилятора (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Пост обсуждает выравнивание структуры данных, технику для компиляторов, которая оптимизирует абстрактные синтаксические деревья (AST) с использованием одного массива с индексами вместо указателей. - Этот метод повышает производительность за счет улучшения локальности памяти, уменьшения размера ссылок и упрощения управления памятью, что приводит к ускорению в 2,4 раза в микробенчмарке. - Техника особенно используется в проектах на Rust и предлагает эргономические преимущества, такие как более простое управление памятью, и сравнивается с интерпретаторами байт-кода для дальнейшего улучшения производительности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на оптимизации абстрактных синтаксических деревьев (AST) путем их хранения в плоских, смежных массивах для улучшения производительности и эффективности использования памяти.</li>
<li>Этот метод улучшает локальность кэша и упрощает управление памятью, вызывая сравнения с техниками в таких языках, как Lisp и компилятор Zig.</li>
<li>В разговоре также упоминаются исторические методы и аналогичные техники в других языках программирования, подчеркивая преимущества плоских структур данных для композиции и легкости манипуляции.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">Де-смартинг Bluetooth-колонки Marshall Uxbridge</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на модификации Bluetooth-колонки Marshall Uxbridge для устранения её «умных» функций, включая технические аспекты, такие как разработка печатной платы (PCB) для цифрового входа I2S.</li>
<li>Пользователи обсуждают роль цифровой обработки сигналов (DSP) в достижении хорошего качества звука, при этом некоторые подчеркивают ее необходимость для компенсации ограничений аппаратного обеспечения.</li>
<li>Разговор также охватывает проблемы модификации умных устройств и доступность современного производства печатных плат и компонентов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">Бот OpenAI обрушил веб-сайт этой семичленной компании &#39;как атака DDoS&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Интернет-магазин Triplegangers подвергся атаке, похожей на DDoS, из-за того, что бот OpenAI сделал десятки тысяч запросов для сбора данных с более чем 65,000 страниц продуктов. - На сайте отсутствовал правильно настроенный файл robots.txt для блокировки таких ботов, что привело к увеличению затрат на AWS и возникновению опасений по поводу безопасности данных. - Этот инцидент подчеркивает важность получения разрешения AI-компаниями перед сбором данных и служит предупреждением для малого бизнеса о необходимости мониторинга активности AI-ботов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Бот OpenAI вызвал чрезмерный трафик на сайте небольшой компании, что было похоже на атаку типа «отказ в обслуживании» (DDoS), подчеркивая проблемы с тем, как ИИ-боты могут перегружать веб-сайты.</li>
<li>Компании, такие как Read the Docs, столкнулись с аналогичными проблемами, когда ИИ-боты создают огромный трафик, несмотря на использование &quot;robots.txt&quot; для управления веб-краулерами.</li>
<li>Инцидент подчеркивает продолжающиеся дебаты о балансе между доступностью веб-ресурсов и защитой от агрессивного сбора данных компаниями, занимающимися искусственным интеллектом, поскольку некоторые боты игнорируют &quot;robots.txt&quot;, что приводит к потенциальным юридическим и финансовым проблемам для владельцев небольших сайтов.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Будьте внимательны к эффекту Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%91%D1%83%D0%B4%D1%8C%D1%82%D0%B5%20%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%20%D0%BA%20%D1%8D%D1%84%D1%84%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%83%20Makefile&subheading=%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%2C%2011%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Я приобрел новую суперспособность</a></h2>
<ul>
<li>Пользователь Reddit обнаружил технику, позволяющую легко находить различия в головоломках «найди отличия», скрещивая глаза, чтобы создать третье, мерцающее изображение.</li>
<li>Этот метод позволяет различиям стать более очевидными, и пользователь почувствовал, что это похоже на приобретение нового навыка или «суперспособности» после практики.</li>
<li>Пользователь поделился этой техникой с другими, призывая их попробовать, сосредоточившись на среднем изображении, создаваемом при скрещивании глаз.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Техника обнаружения различий между двумя изображениями путем скрещивания глаз, аналогичная просмотру стереограмм, была использована для достижения высокого результата в игровом автомате и получения бесплатного бара.</li>
<li>Этот метод подчеркивает различия как мерцающие или нестабильные области, вызывая обсуждения о его применении и проблемах, включая напряжение глаз и трудности с зрением.</li>
<li>Разговор расширился до связанных тем, таких как стереоскопическое зрение и использование аналогичных техник в различных областях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Визуализация всех ISBN</a></h2>
<ul>
<li>Архив Анны, крупнейшая открытая библиотека, визуализировал все ISBN для отслеживания прогресса резервного копирования книг, показав, что на данный момент резервное копирование выполнено только для 16% книг.</li>
<li>Предлагается вознаграждение в размере $10,000 за улучшение возможности масштабирования, интерактивности и удобства использования визуализации, с призами для трех лучших работ, и весь код должен быть с открытым исходным кодом.</li>
<li>Эта инициатива имеет решающее значение для сохранения редких книг, так как Архив Анны содержит крупнейшую открытую коллекцию метаданных книг.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение на Hacker News вращается вокруг визуализации ISBN (Международных стандартных книжных номеров) из архива Анны, с предложениями, такими как использование кривой Хильберта для улучшенного представления данных.</li>
<li>Пользователи обсуждают эффективность ISBN для иерархической визуализации данных, предлагая альтернативы, такие как система Библиотеки Конгресса.</li>
<li>Разговор также касается законности и этики Архива Анны, который размещает материалы, защищенные авторским правом, и использования криптовалюты Monero для вознаграждений из-за проблем с конфиденциальностью.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Таблица прогнозов, 1 января 2025 года</a></h2>
<ul>
<li>Автор предоставляет ежегодное обновление прогнозов, сделанных в 2018 году о беспилотных автомобилях, робототехнике, ИИ, машинном обучении и космических путешествиях человека, с планами сделать новые прогнозы на 2026-2036 годы.</li>
<li>Несмотря на значительные достижения в области ИИ и автономных автомобилей в 2024 году, полная автономия и замена человеческих рабочих мест ИИ остаются далекими перспективами, и для автономных автомобилей по-прежнему необходимо удаленное человеческое наблюдение.</li>
<li>Прогресс в области пилотируемых космических полетов идет медленно: Starship от SpaceX и Artemis от NASA сталкиваются с задержками, в то время как New Glenn от Blue Origin приближается к запуску, а суборбитальный туризм демонстрирует ограниченный прогресс.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья рассматривает прогнозы Родни Брукса относительно ИИ и робототехники, с особым акцентом на беспилотные автомобили и достижения в области ИИ. - Критики утверждают, что прогнозы Брукса расплывчаты и самодовольны, особенно в отношении технологии беспилотных автомобилей Waymo, которую некоторые считают не полностью автономной из-за вмешательства человека. - Брукс стремится умерить ажиотаж вокруг ИИ и робототехники, подчеркивая реалистичные сроки и вызовы, в то время как обсуждение также затрагивает экономическую целесообразность технологии беспилотных автомобилей и ее влияние на рабочие места.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Я приобрел новую суперспособность" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%AF%20%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BB%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%8E%20%D1%81%D1%83%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C&subheading=%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%2C%2010%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">Мне пришлось закрыть свой сайт по обмену курсами, иначе меня бы исключили.</a></h2>
<ul>
<li>Джей Ди Кайм, студент факультета компьютерных наук, разработал HuskySwap, приложение, предназначенное для облегчения обмена местами в классах среди студентов Вашингтонского университета. - Несмотря на его первоначальное предназначение как учебного проекта, Кайм столкнулся с &quot;Уведомлением о нарушении&quot; от университета при попытке интегрировать приложение с официальной системой регистрации. - Ситуация вызвала смешанные реакции: некоторые критикуют действия университета, в то время как другие оказывают поддержку и дают советы Кайму, который остается оптимистичным в отношении будущих начинаний и перспектив трудоустройства.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Создатель сайта для обмена курсами был вынужден закрыть его после получения ультиматума от своего университета, Университета Вашингтона (UW), угрожавшего отчислением. - Несмотря на соблюдение требований, университет наложил блокировку на учетную запись студента, препятствуя регистрации на последний семестр, если только он не разработает аналогичное решение для университета без компенсации. - Студент считает ситуацию деморализующей и ищет справедливое решение от руководства UW, одновременно рассматривая возможность получения юридической консультации.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Аккаунт Луиджи Маньоне был переименован на Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Эван Кэрролл подчеркивает стирание идентичности Луиджи Маньоне на Stack Overflow, где его аккаунт был переименован в «user4616250» без ясного обоснования, что вызывает обеспокоенность по поводу атрибуции в рамках лицензии Creative Commons.</li>
<li>Расследование Кэрролла по этому вопросу привело к годичному запрету на Stack Exchange, который он воспринимает как ответную меру, в отличие от других платформ, таких как GitHub и LinkedIn, которые не удалили Манджионе.</li>
<li>Ситуация подчеркивает уникальную позицию Stack Exchange и призывает к справедливому обращению с Манджионе, который не был осужден за какое-либо преступление.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Аккаунт Луиджи Маньоне на Stack Overflow был переименован, что привело к обсуждениям о модерации и правах на атрибуцию на платформе.</li>
<li>Критики утверждают, что удаление его имени может нарушить лицензию Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA), которая требует надлежащего указания авторства.</li>
<li>Дебаты распространяются на более широкие вопросы о корпоративном контроле над пользовательским контентом и последствиях практик модерации для индивидуальных прав и социальной справедливости.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Вам не нужно платить за повышение цен на Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 увеличила цены на подписку примерно на 40%, ссылаясь на интеграцию своего инструмента ИИ, Copilot, хотя полный доступ к Copilot требует дополнительной подписки. - Клиенты могут избежать повышения цен, выбрав скрытый план &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, который сохраняет старые цены, но не рекламируется открыто. - Эта ситуация подчеркивает использование &quot;темных паттернов&quot;, когда пользовательские интерфейсы разработаны для манипулирования выбором потребителей, вызывая этические вопросы о прозрачности и правах потребителей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Повышение цен на Microsoft 365 побудило пользователей искать альтернативы, такие как более старые версии, например, Office 2010, или бесплатные сервисы, такие как Google Docs, из-за опасений по поводу ежемесячной оплаты за программное обеспечение с минимальными повторяющимися затратами. - Бизнес часто чувствует себя вынужденным придерживаться модели программного обеспечения как услуги (SaaS), такой как Microsoft 365, для интеграции и непрерывности, несмотря на высокие затраты, в то время как некоторые рассматривают возможность самостоятельного хостинга, что может быть дорого и рискованно. - Microsoft предлагает вариант единовременной покупки для Office 2024, ограниченный одним ПК, что привлекательно для тех, кто предпочитает не связываться с моделью подписки.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">Лесные пожары в Лос-Анджелесе вынуждают тысячи людей эвакуироваться, лаборатория NASA JPL закрыта</a></h2>
<ul>
<li>Лесные пожары в округе Лос-Анджелес привели к эвакуации 70,000 человек и отключению электроэнергии, затронувшему 400,000 жителей, с более чем 1,000 разрушенными строениями и двумя зарегистрированными смертельными случаями. - Губернатор Калифорнии Гэвин Ньюсом объявил чрезвычайное положение, задействовав Национальную гвардию и пожарных, включая заключенных, для решения кризиса. - Лаборатория реактивного движения НАСА (JPL) находится под угрозой, приняты экстренные меры, и разработаны планы на случай необходимости переноса управления миссией на Марс.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Лесные пожары в Лос-Анджелесе привели к массовой эвакуации и закрытию Лаборатории реактивного движения (JPL) НАСА, что подчеркивает серьезность ситуации.</li>
<li>Сильные ветры усложняют усилия по тушению пожаров, и существуют опасения по поводу сокращения бюджета пожарной службы, что может повлиять на возможности реагирования.</li>
<li>Сообщество активно поддерживает пострадавших от пожаров через пожертвования и помощь, демонстрируя солидарность перед лицом бедствия.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Играбельная версия Тетриса внутри PDF</a></h2>
<ul>
<li>Современные PDF-движки настольных браузеров, такие как PDFium и PDF.js, могут поддерживать JavaScript с достаточными возможностями ввода/вывода для создания простых игр, таких как Тетрис.</li>
<li>Проект демонстрирует универсальность скриптинга PDF, используя поля аннотаций для монохромных пикселей и текстовое поле для ввода с клавиатуры, несмотря на некоторые ограничения.</li>
<li>PDF доступен в формате ASCII, что позволяет пользователям открывать его в текстовом редакторе или просматривать исходный код на GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Игра Тетрис была разработана в формате PDF с использованием JavaScript, демонстрируя возможности современных PDF-движков, таких как PDFium и PDF.js. - Игра использует поля аннотаций для отображения пикселей и текстовый ввод для управления, но она не функционирует при печати или в некоторых PDF-просмотрщиках, таких как Evince. - Этот проект демонстрирует гибкость скриптинга в PDF, одновременно вызывая опасения по поводу безопасности выполнения кода внутри PDF; исходный код доступен на GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce не будет нанимать больше инженеров-программистов в 2025 году, говорит Марк Бениофф</a></h2>
<ul>
<li>Компания Salesforce планирует прекратить наем новых инженеров-программистов в 2025 году, объясняя это 30%-ным увеличением производительности благодаря достижениям в области ИИ, как заявил генеральный директор Марк Бениофф. - Компания сосредоточится на своем ИИ-продукте Agentforce и увеличит наем сотрудников по продажам, чтобы донести ценность ИИ до клиентов. - Несмотря на недавние сокращения из-за чрезмерного найма в период пандемии, Бениофф ожидает роста компании в течение следующих пяти лет, с предстоящими событиями, такими как Japan Dreamin’ и Architect Dreamin’.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Генеральный директор Salesforce Марк Бениофф объявил о замораживании найма инженеров-программистов в 2025 году, сосредоточив внимание на продуктивности, управляемой ИИ, и контроле затрат.</li>
<li>Это решение следует за предыдущим замораживанием найма и сокращениями в начале 2023 года, вызванными давлением акционеров, и воспринимается как маркетинговая стратегия для продуктов Salesforce в области искусственного интеллекта.</li>
<li>Несмотря на заявления о 30%-ном увеличении производительности благодаря ИИ, скептицизм сохраняется, и Salesforce планирует расширить свою команду продаж для продвижения предложений ИИ, что вызывает вопросы о роли ИИ в замене человеческих рабочих мест.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Стив Лангасек, один из ведущих разработчиков Ubuntu Linux, скончался.</a></h2>
<ul>
<li>Стив Лангасек, видный участник сообщества Linux, особенно Debian и Ubuntu, скончался 1 января 2025 года в возрасте 45 лет. - Лангасек был известен своими значительными вкладами в системное администрирование, разработку программного обеспечения и поддержку пакетов, влияя на такие проекты, как Linux-PAM, Samba и OpenLDAP. - Его лидерские качества, наставничество и преданность принципам открытого исходного кода высоко ценились, а такие известные личности, как Марк Шаттлворт и Дастин Киркланд, хвалили его техническое понимание и дух.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Стив Лангасек, выдающийся участник проектов Ubuntu Linux и Debian, скончался в возрасте 45 лет из-за рака толстой кишки 4 стадии. - Его смерть вызвала обсуждения о критической важности ранних медицинских обследований и трудностях в их доступности. - Техническое сообщество помнит его за обширные знания и поддерживающий характер.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Визуализатор чертежей Factorio</a></h2>
<ul>
<li>Создан новый веб-сайт для визуализации чертежей Factorio с использованием векторной графики (SVG), позволяющий пользователям импортировать и искусно изменять чертежи. - Инструмент поддерживает Factorio 2.0 и Factorio: Space Age, с улучшенной производительностью после переноса с Python на JavaScript. - Пользователи могут настраивать параметры рисования и использовать инструмент для генерации изображений из текста или для рисования пером, при этом приветствуются вклады и отзывы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Визуализатор чертежей Factorio, созданный фанатами веб-сайт, был обновлен для поддержки Factorio 2.0 и DLC Space Age, позволяя пользователям изменять стили рисования.</li>
<li>Проект был переписан с Python на JavaScript для улучшения производительности, и создатель открыт для отзывов о багах и идеях для функций.</li>
<li>Хотя визуализатор не поддерживает моды изначально, его можно настроить, добавив модифицированные здания, и сообщество продолжает активно взаимодействовать с игрой.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Мне пришлось закрыть свой сайт по обмену курсами, иначе меня бы исключили." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9C%D0%BD%D0%B5%20%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%88%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C%20%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D1%8C%20%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B9%20%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82%20%D0%BF%D0%BE%20%D0%BE%D0%B1%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%83%20%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8%2C%20%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B5%20%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F%20%D0%B1%D1%8B%20%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8.&subheading=%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3%2C%209%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Ошибки, которые инженеры совершают в больших устоявшихся кодовых базах</a></h2>
<ul>
<li>Работа в крупных, устоявшихся кодовых базах, часто содержащих миллионы строк кода и вовлекающих сотни инженеров, представляет значительные вызовы для программистов. - Распространенной ошибкой является несогласованность, когда инженеры игнорируют существующие шаблоны кода и реализуют функции в изоляции, что может привести к проблемам с обслуживанием и затруднить будущие улучшения. - Чтобы эффективно работать в больших кодовых базах, инженеры должны изучать существующие шаблоны, понимать влияние кодовой базы на производство, быть осторожными с зависимостями и тщательно удалять ненужный код для поддержания качества и ценности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Инженеры в крупных, устоявшихся кодовых базах часто сталкиваются с проблемами несоответствия и недокументированных практик, что требует сосредоточенности на личном качестве кода и документации. - Балансирование улучшений с поддержанием локальной согласованности является ключевым, особенно когда существующая кодовая база непоследовательна, в то время как взаимодействие с более широкой командой может помочь согласовать практики. - Конечная цель заключается в улучшении функциональности и поддерживаемости кодовой базы, что требует прагматизма и адаптации к существующим шаблонам.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Магические/трагические ссылки в электронной почте: не делайте их единственным вариантом</a></h2>
<ul>
<li>Магические ссылки предоставляют метод входа без пароля через ссылки в электронной почте, предлагая повышенную безопасность, но могут быть неудобными из-за задержек в доставке электронной почты и использования на нескольких устройствах.</li>
<li>Они могут представлять угрозу безопасности, побуждая пользователей получать доступ к личной электронной почте на рабочих устройствах, что подчеркивает необходимость в альтернативах, таких как одноразовые пароли (OTP).</li>
<li>Для улучшения пользовательского опыта, особенно для технически подкованных пользователей, рекомендуется использовать ключи доступа как более гибкий и безопасный вариант.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Магические ссылки, используемые для аутентификации, сталкиваются с проблемами надежности из-за проблем с электронной почтой и могут подтолкнуть пользователей к биометрии, которая может быть принудительно использована в отличие от паролей. - Ключи доступа предлагаются как более безопасная и удобная для пользователя альтернатива магическим ссылкам, но их внедрение все еще продолжается, и многие сервисы еще не реализовали их. - Обсуждение баланса между безопасностью и удобством использования в методах аутентификации остается актуальным, подчеркивая трудности в поиске оптимального решения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Операционная система в 1,000 строк – Введение</a></h2>
<ul>
<li>Книга проводит читателей через процесс создания небольшой операционной системы с нуля, охватывая основные функции, такие как переключение контекста, страничная организация памяти и операции с файлами на языке C, все это в пределах примерно 1,000 строк кода.</li>
<li>Он акцентирует внимание на изучении новых методов отладки, особенно для таких задач, как процесс загрузки и страничная организация памяти, и предоставляет примеры для скачивания на GitHub.</li>
<li>Книга лицензирована под CC BY 4.0, код — под лицензией MIT, и требует знания C и среды, похожей на UNIX, в качестве предварительных условий.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«Операционная система в 1000 строк» — это книга, которая направляет читателей в создании операционной системы с нуля, используя любой язык программирования, не ограничиваясь C.</li>
<li>Книга подчеркивает важные компоненты операционной системы, избегая традиционной структуры, похожей на UNIX, и стремится быть увлекательным и креативным проектом.</li>
<li>Он приглашает к участию и обратной связи, предлагая контент в формате Markdown, и служит ценным ресурсом для изучения и экспериментов с разработкой операционных систем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Взлом 512-битного DKIM-ключа за менее чем $8 в облаке</a></h2>
<ul>
<li>Исследование записей SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) и DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) на миллионе ведущих веб-сайтов выявило более 1,700 публичных DKIM-ключей короче 1,024 бит, которые считаются небезопасными. - Исследователи успешно взломали 512-битный DKIM-ключ с redfin.com, используя Python и CADO-NFS, затратив менее $8 на облачном сервере, что демонстрирует уязвимость коротких ключей. - Исследование подчеркивает необходимость для поставщиков электронной почты отклонять DKIM-подписи с ключами короче 1,024 бит, так как некоторые провайдеры, такие как Yahoo Mail, Mailfence и Tuta, приняли скомпрометированную подпись.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Взлом 512-битного ключа DKIM (DomainKeys Identified Mail) теперь доступен по цене менее 8 долларов с использованием облачных сервисов, что подчеркивает уязвимость устаревших методов шифрования.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает необходимость более сильных DKIM-ключей и трудности в балансировании между безопасностью и удобством использования, так как многие системы все еще полагаются на устаревшие ключи, что представляет значительные риски для безопасности.</li>
<li>Разговор подчеркивает более широкие последствия для безопасности электронной почты и настоятельную необходимость обновленных стандартов для защиты от развивающихся угроз.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft маскирует Bing под Google, чтобы обмануть невнимательных пользователей поиска</a></h2>
<ul>
<li>Сообщается, что Microsoft изменяет внешний вид Bing, чтобы он напоминал интерфейс Google, что может ввести пользователей в заблуждение и заставить их использовать Bing непреднамеренно. - Эта стратегия подчеркивает трудности Microsoft в конкуренции с значительной долей рынка Google в индустрии поисковых систем. - Критики предполагают, что эта тактика может ставить бизнес-цели Microsoft выше предоставления подлинного пользовательского опыта.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft изменяет внешний вид Bing, чтобы он напоминал Google, когда пользователи ищут «Google» в Bing, используя узнаваемость бренда Google.</li>
<li>Эта тактика является спорной: некоторые считают её обманчивой, а другие - стратегическим ходом для удержания пользователей, которые могут не заметить разницы.</li>
<li>Юристы указывают, что, хотя Google потенциально может подать в суд, доказать обман без явного нарушения товарного знака будет сложно, что подчеркивает конкурентную стратегию Microsoft на рынке поисковых систем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Уволен впервые в своей карьере, и дважды за один год</a></h2>
<ul>
<li>Автор делится своим опытом увольнения дважды за один год, подчеркивая важность поддержания хороших отношений с бывшими работодателями и готовности к поиску работы. - Основные признаки возможных увольнений включают отсутствие видения компании, отвлекающие факторы, низкое использование продукта и внезапные собрания компании, что предполагает, что сотрудники должны оставаться бдительными. - Советы для уволенных включают обновление резюме, подачу заявления на пособие по безработице, использование LinkedIn и сетевого взаимодействия, понимание бизнес-моделей и поддержание самооценки вне зависимости от занятости.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Автор, переживший два увольнения за год, подчеркивает важность использования простого, линейного формата резюме для улучшения отклика от систем отслеживания заявок (ATS). - ATS часто неправильно интерпретируют современные форматы резюме, что может негативно сказаться на результатах подачи заявок на работу; упрощение резюме и акцент на обязанностях в роли могут смягчить эту проблему. - Нетворкинг, поддержание хороших отношений и развитие разнообразного набора навыков являются ключевыми стратегиями для стабильности и безопасности карьеры в сложных условиях рынка труда.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Вертеть</a></h2>
<ul>
<li>Fidget — это библиотека на языке Rust, предназначенная для обработки крупномасштабных математических выражений, особенно для неявных поверхностей, которые являются компактными и поддерживают операции, такие как объединение и пересечение. Библиотека структурирована на три уровня: фронтенд (преобразует скрипты в байткод), бэкенд (эффективно оценивает выражения) и демонстрации, с поддержкой SIMD (одна инструкция, множество данных) и автоматического дифференцирования. Fidget теперь доступен на GitHub под лицензией MPL 2.0, с планами на будущее по интеграции с GPU и улучшению сетки, что поощряет исследование и разработку пользователями.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, проект Мэтта Китера, исследует различные области компьютерных наук, включая структуры данных, алгоритмы, компиляторы и графику, вызывая интерес благодаря своим потенциальным приложениям в таких областях, как 3D-печать и САПР (системы автоматизированного проектирования).</li>
<li>Хотя он не поддерживает экспорт STEP (Стандарт для обмена данными модели продукта) из-за различий в представлениях данных, Fidget предлагает другие функциональности и включает привязки для Rhai, языка сценариев для Rust.</li>
<li>Проект вдохновил на создание инициатив в области креативного программирования и обсуждений, подчеркивая его универсальность и инновационный потенциал в технологическом сообществе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Возрождение Servo: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Компания Igalia оживила проект Servo, экспериментальный движок браузера, изначально созданный Mozilla, взяв на себя его поддержку в январе 2023 года. - Значительные достижения включают обновление зависимостей, улучшение непрерывной интеграции (CI) и инструментов, расширение поддержки сообщества и добавление поддержки для Android и OpenHarmony. - Проект собрал более $24,500 в виде пожертвований, с будущими целями стать стандартным веб-движком для приложений на Rust и разработать полнофункциональный веб-браузер, несмотря на такие вызовы, как конкуренция и финансирование.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Серво, движок браузера, переживает возрождение с обновлениями и теперь принимает пожертвования через Open Collective и спонсоров GitHub. - Igalia, значительный вкладчик в Servo, также участвует в разработке Chromium, подчеркивая важность разнообразных движков браузеров. - Несмотря на предыдущие неудачи, такие как прекращение его разработки Mozilla, Servo остается активным, с обсуждениями о преимуществах переписывания на Rust и надеждами на будущее финансирование.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">День из жизни плодовитой команды голосового фишинга</a></h2>
<ul>
<li>Apple и Google выпустили предупреждения о телефонных мошенничествах, однако группа под названием «Crypto Chameleon» использует их сервисы для проведения фишинговых атак, что приводит к значительным финансовым потерям для жертв, таких как инвестор в криптовалюту Тони, который потерял 4,7 миллиона долларов.</li>
<li>Фишинговая группа использует сложные методы, включая фишинговые наборы, которые имитируют страницы аутентификации, и поддельные звонки в службу поддержки Apple, с ролями, такими как Звонящий, Оператор, Сливщик и Владелец, для осуществления своих мошенничеств.</li>
<li>Несмотря на внутренние предательства, эти группы киберпреступников продолжают процветать на таких платформах, как Telegram и Discord, сосредотачиваясь на атаках на состоятельных людей, особенно тех, у кого есть криптовалютные активы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сельская заправочная станция в Огайо стала жертвой голосового фишинга, когда мошенники, выдавая себя за станцию, пытались получить платежи по кредитным картам по телефону, используя поддельный идентификатор звонящего. - Этот инцидент подчеркивает потенциальный рост таких мошенничеств с использованием автоматизированных инструментов, акцентируя внимание на необходимости улучшения мер безопасности. - Журналист по кибербезопасности Брайан Кребс, известный разоблачением онлайн-мошенничеств, столкнулся с трудностями, когда Akamai прекратила защиту его сайта от DDoS-атак, что побудило Google оказать поддержку, подчеркивая продолжающиеся вызовы в области кибербезопасности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL — это проект 3D OpenStreetMap, позволяющий пользователям исследовать детализированные 3D-карты, хотя некоторые пользователи отметили, что данные OSM устарели и некоторые функции, такие как мосты, имеют проблемы.</li>
<li>Пользователи предложили улучшения, включая использование Cloudflare для более быстрой загрузки, обновление данных о зданиях и интеграцию данных о высоте для улучшения визуального восприятия.</li>
<li>Проект поддерживает загрузку файлов GPX и FIT для GPS-треков, позволяя взаимодействовать с картой с помощью клавиатуры и мыши.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Прощай, игры на Windows? SteamOS официально выходит за пределы Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Lenovo Legion Go S станет первым устройством, не принадлежащим Valve, официально «работающим на SteamOS», что указывает на значительный отход от Windows для игровых ПК.</li>
<li>Версия устройства с SteamOS будет более доступной, начиная с $500, по сравнению с версией на Windows, цена которой составляет $730.</li>
<li>План компании Valve выпустить бета-версию SteamOS для личной установки может бросить вызов доминированию Windows в сфере ПК-гейминга, способствуя более широкому переходу к играм на базе Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS расширяет свое влияние за пределы Steam Deck, представляя себя как достойную альтернативу Windows для любителей игр.</li>
<li>Использование Proton, слоя совместимости, позволяет большинству игр эффективно работать на Linux, хотя некоторые многопользовательские игры с системами античита на уровне ядра могут сталкиваться с проблемами.</li>
<li>С помощью таких инструментов, как Heroic и Lutris, упрощающих доступ к играм с различных платформ, SteamOS предлагает упрощенный, консольный опыт, что потенциально бросает вызов доминированию Windows в игровом секторе по мере того, как все больше устройств начинают его использовать.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ошибки, которые инженеры совершают в больших устоявшихся кодовых базах" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9E%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B8%2C%20%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5%20%D0%B8%D0%BD%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%8B%20%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B0%D1%8E%D1%82%20%D0%B2%20%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B8%D1%85%20%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D0%B2%D1%88%D0%B8%D1%85%D1%81%D1%8F%20%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%85%20%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%85&subheading=%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%2C%208%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Как я программирую с LLM</a></h2>
<ul>
<li>Автор интегрировал большие языковые модели (LLM) в свой рабочий процесс программирования, находя их полезными для таких задач, как автозаполнение, поиск и программирование на основе чата.</li>
<li>Они разрабатывают инструмент под названием sketch.dev, интегрированную среду разработки (IDE) для программирования на Go, предназначенную для повышения производительности за счет автоматизации повторяющихся задач и улучшения эффективности программирования.</li>
<li>LLMs эффективны в создании черновиков кода и решении экзаменационных вопросов, хотя иногда могут допускать ошибки, и они изменяют компромиссы в программировании, позволяя создавать более специализированный код и проводить всесторонние тесты.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Большие языковые модели (LLMs) признаны некоторыми инженерами-программистами за повышение производительности, особенно в разработке новых идей и выполнении задач, таких как автозаполнение и программирование на основе чата. - В то время как некоторые разработчики ценят эффективность, которую предоставляют LLMs, другие остаются скептичными относительно их эффективности, особенно для сложных или новых проблем. - Обсуждение подчеркивает разногласия среди разработчиков в отношении принятия LLMs, где одни принимают их для итеративных задач, а другие предпочитают традиционные методы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Проект Digits от Nvidia — это &#39;персональный ИИ-суперкомпьютер&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia представила Project Digits на CES 2025, компактный «персональный ИИ-суперкомпьютер», построенный на аппаратной платформе Grace Blackwell, с использованием суперчипа GB10 Grace Blackwell.</li>
<li>Устройство предлагает производительность до петафлопа, что подходит для исследователей в области ИИ, ученых, работающих с данными, и студентов, и может обрабатывать модели с количеством параметров до 200 миллиардов.</li>
<li>По цене $3,000, Project Digits будет доступен в мае и сможет подключаться к ПК с Windows или Mac, работая на основанной на Linux операционной системе DGX от Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Проект Digits от Nvidia — это «персональный ИИ-суперкомпьютер» стоимостью $3,000, оснащенный графическим процессором Blackwell с производительностью 1 PFLOP (петафлоп) вычислений FP4, 128 ГБ унифицированной памяти DDR5X, 20 ядрами ARM и ConnectX для стекирования. - Он нацелен на стартапы и энтузиастов, предлагая локальную альтернативу облачным ИИ-решениям, с акцентом на емкость памяти и эффективность для задач разработки и вывода ИИ. - Устройство работает на операционной системе DGX от Nvidia, основанной на Ubuntu, и считается потенциальным прорывом в области локальных ИИ-вычислений.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">Минимаксный шахматный движок на регулярных выражениях</a></h2>
<ul>
<li>Николас Карлини разработал шахматный движок под названием Regex Chess, используя 84 688 регулярных выражений для выполнения допустимых шахматных ходов, демонстрируя потенциал регулярных выражений в нестандартных приложениях. - Движок функционирует как процессор регулярных выражений, имеющий уникальный набор инструкций для операций со стеком, обработки переменных и условного выполнения, и поддерживает параллельную генерацию ходов. - Regex Chess использует упрощенный поиск минимакс для оценки и оценки псевдозаконных ходов, подчеркивая творческое исследование возможностей регулярных выражений, с кодом, доступным на GitHub для публичного просмотра.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Николас Карлини разработал шахматный движок minimax, используя регулярные выражения, демонстрируя способность regex справляться с такими сложными задачами, как шахматы. - Проект, несмотря на наличие ошибок, таких как проблемы с превращением пешек и ходами по линии a, демонстрирует образовательные и развлекательные аспекты нестандартных программных задач. - Движок с поиском на 2 полухода иногда не может избежать угрозы мата в один ход, что подчеркивает его ограничения, но также и его инновационный подход.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Comptime в Zig невероятно хорош</a></h2>
<ul>
<li>Скотт Редиг исследует функцию &#39;comptime&#39; в Zig, которая повышает продуктивность, позволяя метапрограммирование и выполнение кода во время компиляции. - Он предлагает шесть точек зрения на &#39;comptime&#39;, подчеркивая его способность упрощать чтение и отладку кода, и сравнивает его с обобщениями, частичной оценкой и генерацией кода. - Редиг заключает, что &#39;comptime&#39; в Zig одновременно мощный и простой, рекомендуя дальнейшее изучение через официальные ресурсы и стандартную библиотеку Zig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компиляция во время выполнения (comptime) в Zig известна своей эффективностью, позволяя использовать такие функции, как обобщения, сложная инициализация данных и генерация кода, специфичного для целевой платформы. - Критики отмечают потенциальные проблемы, такие как неправильное использование, подобное макросам Lisp, нарушение параметричности и трудности с рекурсивными обобщенными типами и проверкой типов во время компиляции. - Несмотря на эти опасения, простота Zig и выполнение во время компиляции считаются его основными преимуществами, и существует интерес к интеграции его возможностей метапрограммирования с экосистемой Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Компания Nvidia анонсировала графические процессоры следующего поколения RTX 5090 и RTX 5080.</a></h2>
<ul>
<li>«Nvidia представила свои графические процессоры следующего поколения серии RTX 50 на выставке CES, включая высококлассные модели RTX 5090 и RTX 5080, стоимостью $1,999 и $999 соответственно. - RTX 5090 оснащен 32 ГБ памяти GDDR7 и 21,760 ядрами CUDA, предлагая вдвое большую скорость по сравнению с предшественником, RTX 4090, в то время как RTX 5080 предоставляет 16 ГБ памяти и вдвое быстрее RTX 4080. - Серия вводит новую технологию DLSS 4, улучшающую производительность и качество изображения, и будет доступна для ноутбуков начиная с марта.»</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia представила графические процессоры RTX 5090 и RTX 5080, при этом RTX 5090 оснащен 32 ГБ памяти GDDR7 и тепловой мощностью (TDP) 575 Вт, предназначенной для потребительских AI-нагрузок.</li>
<li>RTX 5080 предназначена для высококлассных игр, предлагая более доступный вариант с меньшим объемом памяти по сравнению с RTX 5090.</li>
<li>Высокий спрос на эти графические процессоры, особенно для приложений искусственного интеллекта, может привести к проблемам с доступностью, напоминающим предыдущие дефициты, вызванные майнингом криптовалют.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Использовал Meta AI, теперь Instagram использует мое лицо в рекламе, нацеленной на меня.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователь Reddit столкнулся с рекламой в Instagram, в которой использовалось его собственное лицо после использования функции Meta AI &quot;представь меня&quot;, что вызвало обеспокоенность по поводу персонализированной рекламы. - Этот инцидент вызвал дебаты, сравнивающие такой уровень персонализации рекламы с фильмом &quot;Особое мнение&quot;, с мнениями, разделившимися между восприятием этого как инновации или вторжения в личную жизнь. - Обсуждение подчеркивает проблемы конфиденциальности и этические последствия использования ИИ в рекламе, с призывами к ужесточению регулирования для защиты личных данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">Трекер ценообразования на заторы в Нью-Йорке</a></h2>
<ul>
<li>Трекер ценообразования на заторы — это проект Бенджамина и Джошуа Мошесов под руководством профессора Брауновского университета Эмили Остер, сосредоточенный на ценообразовании на заторы в Нью-Йорке. - Проект включает в себя веб-скрипты и таблицы стилей, что указывает на комплексный цифровой подход к представлению информации. - Веб-страница оптимизирована для поисковых систем (SEO) и включает страницу ошибки 404 для обработки не найденного контента.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Политика платного въезда в центр Нью-Йорка направлена на снижение дорожных заторов и получение доходов для улучшения общественного транспорта.</li>
<li>Хотя некоторые отмечают немедленные преимущества, другие утверждают, что оценивать его эффективность преждевременно из-за таких переменных, как погода и праздничные поездки.</li>
<li>Критики указывают на то, что неизменные тарифы на такси и услуги совместного использования автомобилей, а также необходимость улучшения общественного транспорта остаются значительными проблемами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Впервые производство, созданное с помощью Blender, выиграло Золотой глобус</a></h2>
<ul>
<li>Латвийский режиссер Гинтс Зилбалодис с инди-анимацией &quot;Flow&quot; выиграл &quot;Золотой глобус&quot; за лучший анимационный фильм, что подчеркивает значительное достижение для независимых фильмов. - &quot;Flow&quot;, созданный с скромным бюджетом в 3,7 миллиона долларов с использованием Blender, бесплатного программного обеспечения, конкурировал с крупными студийными проектами, демонстрируя демократизацию анимации. - Победа фильма отражает растущую инклюзивность &quot;Золотых глобусов&quot; в отношении международных названий и может повлиять на гонку за &quot;Оскар&quot; в категории анимационных фильмов, бросая вызов традиционному доминированию Disney.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Производство, созданное с помощью Blender, выиграло Золотой глобус, что стало важной вехой для этого программного обеспечения с открытым исходным кодом и бросило вызов представлениям о его готовности к профессиональному использованию. - Фильм, отмеченный за его повествование и визуальные эффекты, приобрел популярность в Латвии и выделяется своим низким бюджетом по сравнению с другими анимационными победителями. - Успех фильма, использующего движок EEVEE от Blender, вызвал обсуждения о потенциальном влиянии Blender на индустрию анимации и его возможностях в различных производственных условиях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Я живу свою жизнь четверть века за раз</a></h2>
<ul>
<li>5 января 2000 года Стив Джобс представил пользовательский интерфейс Aqua для Mac OS X, включая Dock, на выставке Macworld Expo, с значительным вкладом инженера из Apple в Корке, Ирландия.</li>
<li>Инженер, который ранее работал над DragThing, сыграл ключевую роль в преобразовании прототипов Бас Ординга в функциональный код для Dock, но в конечном итоге уволился из-за давления, связанного с переездом.</li>
<li>После ухода из Apple инженер возродил DragThing и PCalc, которые продолжают пользоваться популярностью, и обнаружил у себя неподписанное соглашение о неразглашении (NDA).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья обсуждает разработку Dock компании Apple, подчеркивая эксцентричность и скрытность Стива Джобса, включая случай, когда он отправил сотрудника летать между Ирландией и США, чтобы поддерживать видимость.</li>
<li>Несмотря на значительные усилия, проект в конечном итоге был отменен из-за проблем, связанных с расположением офиса.</li>
<li>Нарратив также углубляется в противоречивые решения Джобса, его наследие в сравнении с нынешними лидерами технологий, а также в более широкие темы, такие как карьерные пути и эйджизм в технологической индустрии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Предложения триптиха</a></h2>
<ul>
<li>Предложения Triptych от Александра Петроса и Карсона Гросса направлены на улучшение возможностей HTML в обработке сетевых запросов путем поддержки дополнительных HTTP-методов, таких как PUT, PATCH и DELETE, в формах.</li>
<li>Предложения также включают возможность использования кнопок для выполнения HTTP-запросов без форм и разрешение частичной замены страниц, что приближает HTML к принципам REST.</li>
<li>Эти предложения были представлены на конференции Big Sky Dev Con и подробно описаны в Triptych Polyfill на GitHub, с постоянными обновлениями спецификаций fetch и навигации для поддержки этих улучшений.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Предложения триптиха Алекса Петроса стремятся включить концепции HTMX в спецификацию HTML, позволяя HTML обрабатывать HTTP-методы, такие как PUT и DELETE.</li>
<li>Предложение получает положительные отзывы от Рабочей группы по технологиям гипертекстовых приложений для веба (WHATWG), но его принятие основными браузерами, такими как Chrome и Safari, все еще остается неопределенным.</li>
<li>Инициатива направлена на уменьшение зависимости от JavaScript путем расширения возможностей HTML, что способствует более широкому обсуждению RESTful API и гипермедиа-ориентированной сети.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – Нечестивый союз между движками Half-Life и Morrowind</a></h2>
<ul>
<li>Разрабатывается новый бесплатный движок с открытым исходным кодом, аналогичный популярным движкам, таким как Unreal и Source, с поддержкой потоковой передачи открытого мира. - Движок оптимизирован для современного оборудования, обеспечивая высокую производительность, но пока не готов к использованию в производстве. - Разработчик намерен завершить несколько крупных проектов с использованием этого движка, хотя текущее название, вероятно, временное.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK — это проект, который объединяет игровые движки Half-Life и Morrowind для создания недорогого, открытого игрового движка с потоковой передачей, который является бесплатным и с открытым исходным кодом. - Хотя он оптимизирован для современного оборудования, Tramway SDK еще не готов к использованию в производстве, но стремится уменьшить избыточность программного обеспечения и воздействие на окружающую среду, поддерживая более старое оборудование. - Проект, лицензированный под MIT, ценится за свою ретро-эстетику и потенциал для разработки инди-игр, а создатель приветствует отзывы и обновления о прогрессе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Исследование показывает, что использование свинца в Римской империи снизило уровень IQ по всей Европе.</a></h2>
<ul>
<li>Исследование показывает, что использование свинца в металлообработке Римской империей вызвало снижение IQ на 2-3 пункта по всей Европе во время Пакс Романа.</li>
<li>Исследователи использовали арктические ледяные керны для отслеживания загрязнения свинцом с 500 года до н.э. до 600 года н.э., что показало значительное увеличение во время расцвета Римской империи.</li>
<li>Исследование предполагает, что широкое воздействие свинца могло способствовать упадку Римской империи, при этом уровни загрязнения снизились после римской эпохи, но снова возросли во время промышленной революции.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследование указывает на то, что использование свинца в Римской империи могло снизить уровень IQ в Европе, хотя это основано на исторических уровнях свинца и современных моделях, а не на прямых измерениях IQ в древности.</li>
<li>Существует спор о том, могли ли преимущества римской инфраструктуры превзойти вредные последствия воздействия свинца.</li>
<li>Исследование также изучает потенциальные эффекты современных веществ, таких как фтор и пластмассы, на IQ, подчеркивая сложность оценки исторических последствий для здоровья на основе косвенных доказательств.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Федеральный резервный банк Нью-Йорка &quot;Книга Судного дня&quot; 2022 через FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«Книга Судного дня» Федерального резервного банка Нью-Йорка — это юридическое руководство, предназначенное для помощи юристам в управлении юридическими неопределенностями во время финансовых кризисов, обеспечивая своевременные и эффективные ответы. - Изначально предназначенное для избранных юристов, руководство теперь доступно всем юристам FRBNY, служа в качестве кризисного плана, аналогичного планам реагирования на инциденты в сфере технологий. - Документ не распространяется за пределы Юридической службы, и его название означает подготовку к серьезным финансовым потрясениям, при этом ФРС сохраняет независимость от Закона о свободе информации (FOIA) из-за своей уникальной роли, оставаясь при этом подотчетной Конгрессу.»</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Завершение нашей программы проверки фактов третьими сторонами и переход к модели Community Notes</a></h2>
<ul>
<li>Meta отдает приоритет свободе выражения, упрощая свои системы модерации контента, которые критиковали за чрезмерную сложность и ограничительность. - Компания прекращает свою программу проверки фактов третьими сторонами в США и вводит систему Community Notes, аналогичную X, чтобы предоставлять контекст к потенциально вводящим в заблуждение постам через вклад пользователей. - Meta снижает ограничения на политический контент, упрощает процессы обеспечения соблюдения, чтобы сосредоточиться на серьезных нарушениях, и персонализирует видимость политического контента на основе предпочтений пользователей, что соответствует видению Марка Цукерберга о свободе выражения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Meta переходит от программы проверки фактов третьими сторонами к модели Community Notes, аналогичной стратегии Twitter, чтобы, возможно, соответствовать политическим изменениям и сократить расходы на модерацию.</li>
<li>Критики выражают обеспокоенность тем, что этот сдвиг может привести к увеличению дезинформации и вредного контента, тогда как сторонники утверждают, что это может укрепить свободу слова.</li>
<li>Это решение подчеркивает продолжающиеся обсуждения о модерации контента, свободе слова и влиянии платформ социальных сетей на формирование общественного дискурса.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Как я программирую с LLM" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9A%D0%B0%D0%BA%20%D1%8F%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D1%83%D1%8E%20%D1%81%20LLM&subheading=%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%207%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">DOOM, галерейный опыт</a></h2>
<ul>
<li>«DOOM: The Gallery Experience» — это пародийная арт-игра от bobatealee, действие которой происходит в переосмысленной версии классического уровня DOOM (1993) E1M1, где игроки исследуют галерею. - Игра совместима с HTML5, Windows, мобильными устройствами и геймпадами, и была создана с использованием платформы разработки игр Construct. - Она получила 5-звездочный рейтинг и высоко оценена за культурную сатиру и дизайн, с участием Филиппо Меоцци и Лиама Стоуна.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«Doom, the Gallery Experience» — это виртуальная музейная игра, позволяющая игрокам исследовать произведения искусства, подобно посещению настоящего музея, созданная с использованием Construct 3.</li>
<li>Игра доступна на нескольких платформах, хотя некоторые пользователи сообщают о технических проблемах на мобильных устройствах.</li>
<li>Он сочетает в себе культурное исследование с ностальгией, черпая вдохновение из классических игр, таких как Doom, и вызвал обсуждения о возможных юмористических модификациях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">Видео 3blue1brown на YouTube о биткойне было удалено из-за нарушения авторских прав</a></h2>
<ul>
<li>Грант Сандерсон, известный своим образовательным контентом, сообщил, что его видео 2017 года о Биткойне было удалено, и его канал получил предупреждение о нарушении авторских прав.</li>
<li>Заявление о нарушении авторских прав было сделано Chainpatrol от имени Arbitrum, несмотря на то, что видео полностью является оригинальным контентом Сандерсона.</li>
<li>Этот инцидент подчеркивает продолжающиеся проблемы с соблюдением авторских прав на цифровых платформах, где создатели могут сталкиваться с предупреждениями даже за свою собственную работу.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Видео на YouTube канала 3blue1brown о Биткоине было ошибочно удалено из-за претензии о нарушении авторских прав от ChainPatrol, которая позже признала это ложным срабатыванием.</li>
<li>Этот инцидент выявил недостатки в системе авторских прав YouTube, вызвав обсуждения о возможности злоупотреблений и отсутствии ответственности за ложные претензии.</li>
<li>Пользователи предложили ужесточить наказания для компаний, подающих ложные запросы на удаление, и обсудили более широкие вопросы модерации контента и вызовы, связанные со свободой слова в интернете.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Выполнение OKR против выполнения своей работы</a></h2>
<ul>
<li>В инженерии квартальные цели и ключевые результаты (OKR) часто кажутся избыточными, так как они, как правило, отражают дорожные карты продукта, что может привести к потенциальным конфликтам, если они различаются.</li>
<li>Маркетинг считает OKR полезными для определения квартального фокуса, согласования с временными рамками проектов и выделения новых кампаний или аудиторий, в то время как текущие задачи отслеживаются с помощью ключевых показателей эффективности (KPI).</li>
<li>Эффективные OKR должны подчеркивать уникальные или изменяющиеся приоритеты каждый квартал, а не рутинные задачи, чтобы избежать застоя и обеспечить их ценность, выходящую за рамки дорожной карты.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>OKR (Цели и ключевые результаты) иногда могут не совпадать с фактической работой, акцентируя внимание на метриках вместо значимых вкладов и потенциально приводя к манипуляциям с системой, а не к решению реальных проблем.</li>
<li>Эффективная реализация OKR требует согласования с потребностями клиентов и целями компании, но это согласование часто трудно достичь, что приводит к бюрократическим процессам и недостатку доверия к внутренней мотивации сотрудников.</li>
<li>В крупных организациях OKR могут способствовать конкуренции вместо сотрудничества, сосредотачиваясь на заметной, а не ценной работе, тем самым не отражая сложность задач.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Обнаружение аномалий в временных рядах: Обзор десятилетия</a></h2>
<ul>
<li>Статья «Погружение в обнаружение аномалий в временных рядах: обзор десятилетия» подчеркивает значимость обнаружения аномалий в данных временных рядов в связи с развитием сбора данных и ростом потоковых данных. - Она вводит процессно-ориентированную таксономию для классификации существующих методов обнаружения аномалий и предлагает мета-анализ исследовательских тенденций в этой области. - Исследование актуально для различных областей, включая кибербезопасность, финансы, правоохранительные органы и здравоохранение, и доступно на arXiv в категории Машинное обучение.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обнаружение аномалий в временных рядах использует прогнозирование и исторические данные для выявления отклонений от шаблонов, при этом такие инструменты, как Prometheus и Grafana, помогают в практическом применении. - Эти инструменты позволяют устанавливать динамические пороги на основе недельных циклов и времени суток, но проблемы включают управление праздниками и определение аномалий. - Эта область перспективна для развития в различных отраслях, но в настоящее время не имеет комплексных готовых решений.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Стимуляция Кликер</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker на neal.fun — это популярная кликер-игра, которая вызвала обсуждения среди пользователей, с сравнениями с другими играми, такими как Cookie Clicker, и комментариями о современных веб-привычках. - Пользователи делятся стратегиями для более быстрого прогресса, такими как автоматизация кликов или изменение размера окон, и отмечают как захватывающее развлечение, так и проблемы, такие как баги или чрезмерная стимуляция. - Игра вдохновила на творчество, включая спидраны, и игроки ценят ее короткую продолжительность и увлекательные элементы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple упустила Святой Грааль</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, предназначенный для улучшения возможностей смартфонов, не оправдал ожиданий: некоторые функции, такие как Math Notes, были высоко оценены, но другие подверглись критике за недостаточную впечатляющую работу.</li>
<li>Несмотря на обещания конфиденциальности и безопасности благодаря обработке на устройстве и Private Cloud Compute, продукт больше походил на технологическую демонстрацию, чем на революционный инструмент.</li>
<li>Сообщество с открытым исходным кодом часто превосходит корпоративные усилия, такие как Apple Intelligence, которые оставили пользователей лишь с незначительными улучшениями вместо трансформационных достижений.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Стратегия инноваций Apple сосредоточена на совершенствовании существующих технологий, что иногда разочаровывает поклонников, ожидающих революционных изобретений. - AI-функции Apple, такие как Apple Intelligence, подверглись критике за то, что они менее впечатляющие по сравнению с конкурентами, несмотря на историю улучшения продуктов Apple. - Сильный акцент Apple на безопасные и приватные системы вселяет оптимизм в отношении будущих улучшений их AI-предложений, хотя продолжаются дебаты о том, смогут ли они удовлетворить ожидания пользователей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Инженер питается эффективно за $2.50 в день (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Инженер начинает 46-дневный вызов, чтобы тратить менее $2.50 в день на еду, документируя блюда, затраты и кулинарные эксперименты. - Вдохновленный кулинарными шоу, он устанавливает правила для обеспечения веселья, питания и обмена, исследуя рецепты, такие как голубцы и рамен, управляя затратами и минимизируя отходы. - Эксперимент включает в себя творческую готовку с ограниченными ингредиентами, используя такие техники, как засолка и су-вид, и экспериментируя с эмульгаторами, в конечном итоге делясь инсайтами о экономичной кулинарии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Инженеру удалось сократить свои ежедневные расходы на питание до $2.50 в 2016 году, покупая оптом основные продукты, такие как рис, бобы и овес, и тщательно управляя свежими продуктами, чтобы предотвратить их порчу.</li>
<li>Стратегия включала разбавление продуктов с высоким содержанием натрия и покупки в бюджетных магазинах, хотя она может быть несостоятельной или недостаточной с точки зрения питания в долгосрочной перспективе.</li>
<li>Такие альтернативы, как покупка уцененной продукции на фермерских рынках или использование замороженных овощей, могут предложить удобство и сохранить питательную ценность, но обеспечение достаточного потребления калорий и белка имеет решающее значение для здоровья.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Убито LLM</a></h2>
<ul>
<li>«Killed by LLM» — это проект, документирующий эталонные показатели ИИ, которые были превзойдены достижениями в области ИИ, демонстрируя прогресс в таких областях, как рассуждение, математика и программирование. — Сайт, вдохновленный «Killed by Google», предоставляет информацию о первоначальных и конечных оценках эталонов и моделях ИИ, которые их превзошли, подчеркивая быстрое развитие возможностей ИИ. — Термин «Насыщение» используется для описания эталонов, которые больше не могут эффективно измерять передовые возможности ИИ, и проект приглашает к сотрудничеству для обеспечения точности данных.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на тесте Тьюринга и его современных интерпретациях, особенно в отношении ИИ и больших языковых моделей (LLM).</li>
<li>Современные версии теста Тьюринга часто упрощают задачу до определения, является ли собеседник человеком, что большие языковые модели иногда могут пройти, имитируя носителей языка, для которых он не является родным.</li>
<li>Разговор подчеркивает ограничения текущих эталонов ИИ и возможность неправильного использования или недопонимания ИИ, ставя под сомнение истинную меру интеллекта в системах ИИ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Джастин Трюдо уходит в отставку</a></h2>
<ul>
<li>Либеральная партия Канады начинает процесс выбора нового лидера, как объявил президент партии Сачит Мехра.</li>
<li>Джастин Трюдо, которого хвалят за его десятилетнее лидерство и усилия по восстановлению и созданию более инклюзивной партии, останется на своей должности до тех пор, пока не будет выбран преемник.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Джастин Трюдо объявил о своем намерении уйти в отставку с поста премьер-министра Канады, оставаясь на должности до тех пор, пока Либеральная партия не выберет нового лидера.</li>
<li>Его решение последовало за низкими рейтингами одобрения и внутренним давлением в партии, на фоне споров вокруг его действий в отношении протестов дальнобойщиков и других вопросов.</li>
<li>Отставка Трюдо рассматривается как стратегическая попытка позволить Либеральной партии перегруппироваться перед потенциально сложными выборами, с возможностью победы консерваторов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Любимый блог в 2024 году?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Блог Саймона Уиллисона выделяется своим содержательным контентом об искусственном интеллекте (ИИ) в 2024 году.</li>
<li>Другие рекомендуемые блоги включают Джулию Эванс, Фабьена Санглара и блог Итана Моллика «One Useful Thing», предлагающие уникальные перспективы и разнообразные темы.</li>
<li>Для тех, кто интересуется экономикой, рекомендуются Ноа Смит и Пол Кругман, в то время как Dynomight и Not Boring предлагают сочетание технологий и контента о стиле жизни.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Переиздаю свой фан-сайт о Симпсонах, спустя двадцать лет</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Перезапуск фан-сайта Симпсонов спустя 20 лет вызвал ностальгию по ранней эпохе интернета, характеризующейся личными фан-сайтами и творческой свободой. Многие вспоминают 90-е и 2000-е как время нерегулируемого и некоммерциализированного интернета, что контрастирует с более регулируемым и коммерческим ландшафтом сегодняшнего дня. Некоторые оригинальные фан-сайты все еще существуют, служа напоминанием о радости и креативности создания контента для удовольствия, а не ради финансовой выгоды.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: Открытый исходный код 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>Программный пакет srsRAN представляет собой коллекцию открытых приложений для радиосвязи 4G и 5G, разработанных компанией SRS, реализованных на C++ с минимальными зависимостями и работающих на Linux с использованием стандартного оборудования.</li>
<li>Он лицензирован под AGPLv3, что является лицензией на свободное программное обеспечение, обеспечивающей, что программное обеспечение остается с открытым исходным кодом.</li>
<li>В комплект входит 5G RAN (радиодоступная сеть) CU+DU (центральный блок и распределенный блок) с полным стеком, совместимым с ORAN, а также комплект 4G, обеспечивающий полную реализацию сети для пользовательского оборудования (UE), eNodeB (усовершенствованного узла B) и EPC (усовершенствованного пакетного ядра).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN — это инициатива с открытым исходным кодом, которая позволяет пользователям создавать собственные сети 4G/5G с использованием программного обеспечения и оборудования, такого как программно-определяемые радиосистемы (SDR) и пустые SIM-карты.</li>
<li>Проект предлагает альтернативу проприетарным решениям для радиодоступа (RAN), ориентируясь на телекоммуникационные компании и предлагая гибкость для тестирования, аварийного подключения и образовательных целей.</li>
<li>Пользователи должны быть осведомлены о возможных юридических и технических проблемах, особенно касающихся лицензирования спектра, так как законность создания личных сетей варьируется в зависимости от региона.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Регулирование, позволяющее использовать Wi-Fi на частоте 6 ГГц</a></h2>
<ul>
<li>Несколько стран, включая Аргентину, Бразилию, Канаду и Соединенные Штаты, приняли полный диапазон спектра 5925-7125 МГц для использования.</li>
<li>Европейский Союз принял часть этого диапазона, а именно 5925-6425 МГц, с акцентом на 5945-6425 МГц.</li>
<li>Другие страны, такие как Андорра, Австрия и Бельгия, рассматривают возможность принятия определенных частей спектра, в то время как такие страны, как Египет, Оман и Тунис, все еще оценивают свои варианты.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дебаты сосредоточены на том, следует ли лицензировать диапазон 6 ГГц для 5G телекоммуникационными компаниями или оставить его нелицензированным для использования Wi-Fi, что имеет значительные последствия для распределения спектра. - Диапазон 6 ГГц рассматривается как решение проблемы перегрузки в существующих диапазонах Wi-Fi, но существует нерешительность в выделении большего количества полосы ISM (промышленного, научного и медицинского назначения). - Обсуждения также охватывают технические аспекты Wi-Fi 7, такие как доступность оборудования и совместимость, подчеркивая более широкое влияние на развитие будущих беспроводных технологий.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Неразрезанная валюта</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Некоторые люди злоупотребляли неразрезанными листами валюты, разрезая их на смещенные куски и продавая их как ошибочные банкноты, что побудило Казначейство сделать серийные номера узнаваемыми, чтобы предотвратить это.</li>
<li>Для купюр номиналом в 1 доллар серийные номера на неразрезанных листах начинаются с 99, что позволяет коллекционерам проверять подлинность при покупке «ошибок с неправильной обрезкой долларов».</li>
<li>Монетный двор США продает неразрезанные листы валюты с наценкой, и они популярны среди коллекционеров как новинка, часто оформляются в рамки или дарятся в качестве подарков, несмотря на то, что являются законным платежным средством.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Эволюция структурного редактора кода</a></h2>
<ul>
<li>Пост описывает разработку структурного редактора для языка программирования eyg, который рассматривает код как структурированное дерево, чтобы предотвратить синтаксические ошибки и улучшить понимание кода.</li>
<li>Изначально созданный с использованием Gleam и Svelte, редактор теперь использует Gleam и Lustre, с терминальной версией на Go, и эволюционировал для упрощения абстрактного синтаксического дерева (AST) для лучшей навигации.</li>
<li>Последняя версия включает в себя меню и интерфейс на основе значков, улучшая удобство использования на различных устройствах, и поощряет обратную связь от пользователей для улучшения опыта программирования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на структурных редакторах кода, которые рассматривают код как структурированное дерево, предлагая потенциальные преимущества, такие как устранение синтаксических ошибок и улучшение информации о типах.</li>
<li>Проблемы для структурных редакторов включают совместимость с существующими инструментами, такими как Git, и управление недопустимыми состояниями кода во время редактирования.</li>
<li>Существует интерес к тому, как структурные редакторы могут улучшить доступность и эффективность программирования, особенно в нетрадиционных средах, таких как мобильные устройства, хотя остаются опасения по поводу практичности и интеграции.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="DOOM, галерейный опыт" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=DOOM%2C%20%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B9%20%D0%BE%D0%BF%D1%8B%D1%82&subheading=%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%206%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Исследователи разрабатывают носимые технологии, которые могут более точно определять уровень глюкозы.</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи из Университета Ватерлоо создали носимое устройство, которое использует радарную технологию для неинвазивного мониторинга уровня глюкозы, устраняя необходимость в иглах.</li>
<li>Устройство, возглавляемое доктором Джорджем Шейкером, включает в себя радарный чип, мета-поверхность для повышения точности сигнала и алгоритмы ИИ для точных измерений уровня глюкозы.</li>
<li>В настоящее время устройство питается от USB, но планируется сделать его работающим на батареях для улучшенной портативности, и в будущем оно может начать отслеживать дополнительные показатели здоровья, прилагаются усилия для коммерциализации этой технологии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследователи создали носимую технологию для неинвазивного мониторинга уровня глюкозы, предлагая альтернативу прокалыванию пальцев и непрерывным мониторам глюкозы (CGM).</li>
<li>Технология направлена на предоставление точных показаний уровня глюкозы без прямого контакта с кровотоком, что может иметь значительное значение для клинических приложений.</li>
<li>Хотя это многообещающе, существует скептицизм относительно его точности по сравнению с существующими CGM, и необходимы дополнительные данные и клинические испытания, чтобы подтвердить его эффективность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">День, когда я научил ИИ читать код, как старший разработчик</a></h2>
<ul>
<li>Изначально ИИ сталкивался с трудностями при анализе кодовых баз React, подходя к ним как начинающий разработчик. - Имитируя стратегии старших разработчиков, такие как сосредоточение на основных файлах и группировка изменений по функциям, анализ кода ИИ значительно улучшился. - Основное внимание уделяется улучшению понимания кода, а не его генерации, с планами на будущее по выявлению технического долга и пониманию командных соглашений.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья исследует проблемы обучения ИИ чтению и анализу кода с уровнем мастерства старшего разработчика, отмечая трудности в достижении последовательных и точных результатов.</li>
<li>Это подчеркивает важность предоставления контекста и структурирования входных данных для повышения производительности ИИ в анализе кода, признавая при этом скептицизм относительно текущих возможностей ИИ.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает необходимость дальнейших экспериментов и оценки для подтверждения производительности ИИ, а также рассматривает более широкие последствия и потенциальные достижения ИИ в разработке программного обеспечения.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Раздражающие элементы веб-страниц, которые я не навязываю вам здесь</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Автор избегает использования определенных веб-функций, таких как липкие панели, принудительный SSL/TLS, всплывающие окна и ненужное отслеживание, чтобы улучшить пользовательский опыт.</li>
<li>Существует продолжающаяся дискуссия о необходимости HTTPS для безопасности по сравнению с его проблемами совместимости со старыми браузерами.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает сложность балансировки пользовательского опыта с современными веб-практиками.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Как работает NAT Traversal (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Технология обхода NAT позволяет устанавливать прямые соединения между устройствами, несмотря на наличие трансляторов сетевых адресов (NAT) и брандмауэров, используя протоколы на основе UDP и прямое управление сокетами.</li>
<li>Такие техники, как STUN (утилиты для обхода NAT), помогают в обнаружении публичных IP-адресов, в то время как реле, такие как TURN (обход с использованием реле вокруг NAT) или DERP от Tailscale, используются для более сложных NAT.</li>
<li>Протокол ICE (Interactive Connectivity Establishment) оптимизирует пути соединения, оценивая все возможные варианты и выбирая наиболее эффективный, обеспечивая надежное прохождение NAT с сквозным шифрованием и аутентификацией.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья исследует обход NAT (преобразование сетевых адресов), подчеркивая различия между пробиванием отверстий в TCP (протокол управления передачей) и UDP (протокол дейтаграмм пользователя), отмечая немного более высокую сложность TCP.</li>
<li>Это ставит под сомнение восприятие NAT как функции безопасности и обсуждает метод обхода NAT, используемый Tailscale, вызывая опасения по поводу зависимости исключительно от программных ACL (списков управления доступом) для обеспечения безопасности.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает важность защищенных конечных точек и критикует ограничения традиционных стратегий сетевой безопасности в контексте обхода NAT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Гутен: крошечный принтер для газет</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Гутен - это проект по печати газет в малом масштабе, разработанный для минимизации времени, проводимого за экраном, путем доставки новостей в печатной форме. - Обсуждения вокруг проекта включают в себя обеспокоенность содержанием BPA в термобумаге и предложения по использованию альтернатив без BPA или различных технологий печати, таких как ударные или матричные принтеры. - Проводятся сравнения с прекращенным проектом Little Printer, с рекомендациями по улучшению удобства для разработчиков и возможностей настройки Гутена, наряду с рассмотрением экологических и медицинских последствий использования термобумаги.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Исследователи разрабатывают носимые технологии, которые могут более точно определять уровень глюкозы." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%98%D1%81%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8%20%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82%20%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BC%D1%8B%D0%B5%20%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8%2C%20%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5%20%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%83%D1%82%20%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B5%20%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE%20%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8C%20%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%8C%20%D0%B3%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D1%8B.&subheading=%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%2C%205%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
