<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 19:20:17 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 добавляет функцию Put-If-Match (сравнение и замена)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 вводит условные записи, позволяя обновления только в том случае, если объект остается неизменным, предотвращая одновременные перезаписи путем проверки ETag объекта. Эта функция, аналогичная заголовку HTTP if-none-match, позволяет клиентам использовать заголовок if-match для обеспечения согласованности ETag перед записью, повышая эффективность для распределенных приложений. Доступно без дополнительной платы во всех регионах AWS, реализация может быть выполнена с использованием AWS SDK, API или CLI, с дополнительной информацией в Руководстве пользователя S3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 запустил новую функцию под названием Put-If-Match, которая действует как операция сравнения и замены, позволяя условную запись объектов на основе совпадения версий. Эта функция улучшает синхронизацию и контроль параллелизма, позволяя разработчикам выполнять более сложные операции, такие как создание баз данных на S3 без дополнительной инфраструктуры. Обновление приводит Amazon S3 в соответствие с аналогичными функциями, предлагаемыми другими облачными хранилищами, такими как Google Cloud Storage и Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">Ложь, которую мы рассказываем себе, чтобы продолжать использовать Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Статья критикует Golang, отмечая, что, несмотря на привлекательные особенности, такие как асинхронное выполнение и сборщик мусора, у него также есть значительные недостатки, такие как отсутствие суммированных типов и недостаточная обработка ошибок. В статье утверждается, что воспринимаемая простота Go может быть обманчивой, приводя к скрытым сложностям и проблемам в производственных средах, и подчеркивается важность признания этих проблем, а не принятия Go исключительно из-за его простоты использования. Статья противопоставляет Go и Rust, предполагая, что, несмотря на трудности с Rust, он предоставляет более надежные решения для управления сложностью и обеспечения корректности кода.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья критикует обработку ошибок в Go, противопоставляя её более изощрённому подходу в Rust, который некоторые считают более элегантным.</li>
<li>Существует разделение во мнениях: некоторые ценят простоту Go и явную обработку ошибок, в то время как другие считают это утомительным и склонным к ошибкам.</li>
<li>Несмотря на критику, Go остается популярным благодаря своей простоте и широкому применению крупными компаниями.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Многочисленные отзывы Cybertruck</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck пережил несколько отзывов с момента своего запуска, последний из которых связан с неисправными инверторами привода, затрагивающими более 2 400 единиц, что вызывает обеспокоенность по поводу его надежности.</li>
<li>Несмотря на проблемы с качеством, уникальный дизайн Cybertruck продолжает привлекать покупателей, хотя его неспособность соответствовать европейским стандартам безопасности ограничивает его рыночный охват.</li>
<li>Отзывы, хотя и демонстрируют эффективность регулирования, могут нанести ущерб репутации бренда Tesla, особенно учитывая значительное влияние Илона Маска на регулирование в США.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator часто поддерживает стартапы, которые дублируют другие компании YC, как показывают данные</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), известный стартап-акселератор, прославился запуском успешных компаний, таких как Airbnb и Stripe, но многие из его стартапов создают схожие или идентичные продукты с предыдущими компаниями YC.</li>
<li>Скандал вокруг PearAI подчеркнул эту тенденцию, когда PearAI обвинили в клонировании другого продукта YC, однако генеральный директор YC Гарри Тан защитил эту практику, ссылаясь на важность выбора и инноваций.</li>
<li>Анализ тенденций YC от Deckmatch показывает, что популярные категории стартапов включают редакторы кода с ИИ, системы PoS для ресторанов и инструменты для бизнес-финансов, в то время как в некоторых областях, таких как торговля криптовалютами, наблюдается снижение интереса.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator часто инвестирует в стартапы, которые повторяют другие компании, поддерживаемые YC, отдавая приоритет потенциалу основателей, а не уникальным идеям. Эта стратегия рассматривается как способ подстраховаться на схожих концепциях, так как успех часто зависит от исполнения и времени, а не от оригинальности идеи. Хотя некоторые рассматривают это как потенциальный конфликт интересов, это обычная практика венчурного капитала — финансировать несколько компаний в одном секторе для подтверждения рынков и повышения вероятности успеха.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Сбой Fly.io – устранен</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io испытал временный сбой, который был устранен, но это вызвало у пользователей обеспокоенность по поводу надежности платформы из-за прошлых инцидентов. Пользователи сравнивали Fly.io с альтернативами, такими как Railway и Cloudflare, подчеркивая различия в надежности, функциях и пользовательском опыте. Несмотря на трудности, некоторые пользователи ценят Fly.io за его простоту использования и конкурентоспособные цены, в то время как обсуждения подчеркивали важность высокой доступности и мониторинга зависимостей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">Краткое введение в технологию автомобильного лидарa</a></h2>
<ul>
<li>Информационный бюллетень Вика углубляется в технологию автомобильного лидар, которая жизненно важна для автономных автомобилей благодаря своей способности создавать изображения высокого разрешения с использованием инфракрасных лазеров. В бюллетене обсуждаются принципы работы лидара, включая выбор длины волны, фотодетекторы и методы измерения расстояния, такие как метод времени пролета и непрерывная волна с частотной модуляцией. Также рассматриваются различные системы лидара, такие как механические и твердотельные варианты, с целью снижения затрат и улучшения технологий для более широкого применения в автономных транспортных средствах.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Технология автомобильного лидара развивается: вращающиеся сканеры, такие как у Velodyne, используются, несмотря на их высокую стоимость, в то время как альтернативы, такие как флэш-лидар и зеркала MEMS, сталкиваются с рыночными и техническими проблемами.</li>
<li>Продолжение использования Waymo вращающихся лидаров, даже в уязвимых углах транспортных средств, подчеркивает необходимость более доступных и интегрированных решений, поскольку импульсный лидар предлагает уменьшенное вмешательство по сравнению с непрерывными системами.</li>
<li>Лидар обеспечивает высокое разрешение изображений и хорошо работает в условиях низкой освещенности, но сталкивается с конкуренцией со стороны систем на основе камер, которые некоторые компании, такие как Tesla, предпочитают по экономическим причинам, что подпитывает продолжающиеся дебаты о наилучшем подходе к автономному вождению.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Вам нужно удостоверение личности, чтобы прочитать правила REAL-ID?</a></h2>
<ul>
<li>Попытка получить доступ к новым правилам цифровой идентификации TSA выявила проблемы с Законом о REAL-ID, так как правила не являются общедоступными и требуют удостоверения личности для доступа, что вызывает обеспокоенность по поводу секретных законов и надлежащей правовой процедуры.</li>
<li>Цифровые стандарты удостоверений личности TSA, основанные на частных документах, включают сложные взаимодействия между приложениями, устройствами и государственными учреждениями, вызывая обеспокоенность по поводу конфиденциальности из-за регистрации использования удостоверений личности.</li>
<li>Автор утверждает, что практики TSA нарушают права общественного доступа и сообщил об этой проблеме в Управление федерального реестра, добиваясь отмены правила.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено вокруг необходимости наличия удостоверения личности для доступа к правилам REAL-ID, при этом некоторые пользователи ставят под сомнение эффективность мер безопасности TSA. - Выражаются опасения по поводу последствий использования мобильных водительских удостоверений (mDLs) и возможных проблем с конфиденциальностью, которые они могут вызвать. - Пользователи выражают скептицизм относительно эффективности TSA и концепции &quot;театра безопасности&quot;, а также задаются вопросами о долгосрочных последствиях цифровых удостоверений личности, таких как REAL-ID и mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">Решение проблемы The Onion от Дж. Кенджи Лопес-Альта (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Пост посвящен «проблеме лука», которая заключается в нарезке лука для достижения минимальной вариации в объемах ломтиков для равномерности. Математическое исследование с использованием исчисления определило оптимальную точку нарезки на 55,73066% ниже центра лука, названную «истинной луковой константой». Это открытие уточняет предыдущую рекомендацию нарезать к точке на 60% ниже центра, предоставляя более точный метод для равномерных ломтиков лука.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение исследует математическую модель для равномерной нарезки лука, вдохновленную Дж. Кенджи Лопес-Альтом, используя представление в виде полудиска для упрощения геометрии и минимизации вариации размера ломтиков. Пользователи обсуждают практичность и точность модели, учитывая 3D-структуру лука и неравномерные слои, и предлагают альтернативные методы или инструменты для нарезки. В разговоре также рассматривается баланс между равномерностью и кулинарными предпочтениями, ссылаясь на таких кулинарных личностей, как Адам Рагусеа.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis пытается взять под контроль все библиотеки OSS Redis.</a></h2>
<ul>
<li>Сообщается, что Redis берет под контроль все библиотеки с открытым исходным кодом (OSS) Redis, включая такие популярные, как Jedis, Lettuce и redis-py.</li>
<li>В настоящее время эти библиотеки не работают, и другая библиотека, redis-rs, также сталкивается с возможным контролем или закрытием.</li>
<li>Эта ситуация значима, так как она затрагивает разработчиков, которые полагаются на эти библиотеки для интеграции Redis в своих приложениях.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Redis Inc. берет под контроль библиотеки с открытым исходным кодом Redis, что вызывает споры и приводит к тому, что некоторые разработчики удаляют зависимости Redis из-за проблем с соблюдением товарных знаков.</li>
<li>Такие библиотеки, как redis-py, Lettuce и Jedis, были перемещены под официальную организацию Redis Inc., что рассматривается как оборонительная стратегия против конкурентов, таких как Valkey.</li>
<li>Сообщество обеспокоено претензиями на товарные знаки и потенциальной зависимостью от поставщиков, что побуждает к обсуждению альтернатив, таких как Valkey и Kvrocks, и подчеркивает трудности с обеспечением соблюдения товарных знаков в проектах с открытым исходным кодом.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Когда финны разрезали свои деньги пополам, чтобы обуздать инфляцию</a></h2>
<ul>
<li>В 1945 году Финляндия внедрила политику «сетелинлейкаус», требующую от граждан разрезать крупные банкноты пополам для борьбы с инфляцией после Второй мировой войны, при этом одна половина сохраняла свою стоимость, а другая становилась государственным облигацией. Эта политика оказалась неэффективной, так как она затрагивала только физические наличные деньги, которые составляли незначительную часть денежной массы, в отличие от более успешных реформ в других европейских странах, таких как Бельгия. В статье предполагается, что в будущем контроль над инфляцией может включать замораживание цифровых счетов, что является более точным, но потенциально спорным методом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В 1945 году Финляндия уникально справилась с инфляцией, физически разрезав банкноты пополам, что контрастирует с современными методами, такими как регулирование процентных ставок.</li>
<li>Этот исторический подход вызвал дискуссии о текущей денежно-кредитной политике, где центральные банки управляют инфляцией с помощью процентных ставок и операций на открытом рынке.</li>
<li>Потенциальный будущий контроль над цифровыми деньгами, возможно, через цифровые валюты центральных банков, вызывает опасения по поводу усиленного государственного надзора за личными финансами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Молитва, размещение и отпущение грехов: Питер Христофф о исламских молитвенных ковриках (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Работы Питера Христоффа исследуют пересечение искусства и духовности, особенно через призму молитвенных ковриков, начиная с 1997 года. Его творения, включая рисунки и сериграфические отпечатки, развиваются в более крупные &quot;ковровые&quot; произведения на рисовой бумаге, вдохновленные турецкими коврами и килимами, которые он рассматривает как личные дневники с символическим значением. Работы Христоффа воплощают &quot;яркую печаль&quot;, сочетание радости и грусти, под влиянием трудов Патриарха Варфоломея, и продолжают исследовать духовные и физические аспекты человеческой природы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья Питера Христоффа исследует значение исламских молитвенных ковриков, подчеркивая их сложные узоры, такие как мозаики, символизирующие бесконечность Бога. В статье обсуждается исламский запрет на изобразительное искусство, что приводит к использованию каллиграфии и геометрических узоров в исламских артефактах. Она подчеркивает исторический и культурный контекст молитвенных ковриков, отмечая их использование в различных религиозных традициях, включая христианство, а также их практическую и духовную роль.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Дено против Oracle: Отмена товарного знака JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Deno подал петицию в Управление по патентам и товарным знакам США (USPTO) с целью отмены товарного знака Oracle на &quot;JavaScript&quot;, стремясь сделать его общественным достоянием и устранить юридические барьеры для его использования.</li>
<li>Петиция утверждает, что «JavaScript» является общим термином, Oracle совершила мошенничество при продлении товарного знака, и Oracle отказалась от товарного знака из-за неиспользования.</li>
<li>Более 14 000 разработчиков поддерживают шаг Deno, и у Oracle есть время до 4 января 2025 года, чтобы ответить, при этом Deno готов поделиться всеми процессами с сообществом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дено подал петицию в Управление по патентам и товарным знакам США (USPTO) с просьбой аннулировать товарный знак Oracle на JavaScript, что вызвало дебаты о этике товарных знаков и выгодах для сообщества.</li>
<li>Обсуждение касается совместимости Deno с Node Package Manager (NPM) и его влияния на более широкую экосистему JavaScript, отражая различные мнения о будущем JavaScript и сред выполнения.</li>
<li>Мнения разделились: одни считают использование товарного знака Oracle неэтичным, в то время как другие ставят под сомнение намерения Deno, предполагая, что это может быть стратегией по связям с общественностью.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">Плагин SQLite для Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>Автор разработал плагин Jekyll SQLite для улучшения возможностей манипуляции данными в Jekyll, популярном генераторе статических сайтов.</li>
<li>Этот плагин позволяет пользователям выполнять SQL-запросы для обработки данных, устраняя ограничения Liquid, языка шаблонов Jekyll, в обработке сложных операций с данными.</li>
<li>Плагин успешно используется в производстве в течение года, продемонстрирован с использованием набора данных Northwind, и автор приглашает к обратной связи и предложениям по улучшению.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Плагин Jekyll SQLite позволяет использовать SQLite в качестве источника данных в Jekyll, улучшая возможности манипуляции данными с помощью SQL. Он интегрирует функции генератора Datafiles и Data Pages Jekyll, позволяя обрабатывать данные более сложным образом, чем традиционные форматы CSV/JSON/YAML. Плагин находится в эксплуатации уже год и получил положительные отзывы за то, что делает генерацию статических сайтов более динамичной и гибкой.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Преждевременное поседение волос: обзор с обновлениями</a></h2>
<ul>
<li>Преждевременное поседение волос (ППВ) определяется как поседение до 20 лет у представителей европеоидной расы и до 30 лет у афроамериканцев, что влияет на самооценку. Причины ППВ не полностью изучены, но связаны с возрастными расстройствами, аутоиммунными заболеваниями и окислительным стрессом, при этом такие факторы, как курение и дефицит питательных веществ, также вносят свой вклад. Обычные методы лечения ППВ включают использование красок для волос и пищевых добавок, при этом исследования указывают на связь между ППВ и эмоциональными факторами, генетической предрасположенностью и воздействием окружающей среды.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Преждевременное поседение волос связано с дефицитом витамина B12, особенно у людей с пернициозной анемией, состоянием, при котором организм не может правильно усваивать B12. Диагностика дефицита B12 может быть сложной, так как добавки могут искусственно повышать уровень B12, и некоторые люди не могут преобразовывать определенные формы B12 в активные формы, что приводит к &quot;парадоксальному дефициту B12&quot;. Факторы, такие как стресс, генетика и заболевания, такие как аутоиммунный тиреоидит, также способствуют поседению, и хотя некоторые добавки могут помочь, нет доказанного метода для обратного изменения седины.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">Девиртуализация на основе LLVM</a></h2>
<ul>
<li>Стажировка в Thalium была сосредоточена на деобфускации виртуализированных бинарных файлов с использованием LLVM, фреймворка компилятора, чтобы сделать код более понятным, особенно в контексте вредоносного ПО. Виртуализация, мощная техника обфускации, используемая такими инструментами, как Tigress и VMProtect, кодирует программы в виртуальные инструкции, усложняя обратную разработку. Проект успешно использовал динамический анализ загрязнения для реконструкции графа потока управления бинарных файлов, обфусцированных Tigress, хотя он был ограничен чистыми функциями и одиночными путями выполнения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Девиртуализация на основе LLVM улучшает производительность, оптимизируя вызовы виртуальных функций, которые обычно медленнее из-за своей динамической природы.</li>
<li>Bochs, эмулятор процессора, может эффективно эмулировать процессор Pentium 4 на i7, даже обходя детекторы виртуальных машин.</li>
<li>Отладчик Bochs особенно эффективен в анализе и противодействии вредоносным программам и обфускаторам кода, что делает его ценным инструментом для исследований в области безопасности.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 добавляет функцию Put-If-Match (сравнение и замена)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D1%82%20%D1%84%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8E%20Put-If-Match%20(%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D0%B8%20%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0)&subheading=%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%2026%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Не-Ударь (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 с юмором критикует устаревание HTTP-заголовка «Do-Not-Stab», который был заброшен после того, как настройка по умолчанию в браузере негативно повлияла на вымышленную индустрию нанесения ударов.</li>
<li>Введение заголовка «Общий контроль нападений», требующего явного отказа, сатирически изображает механизмы согласия пользователей и перенос ответственности с учреждений на отдельных лиц.</li>
<li>Сатира затрагивает более широкие общественные проблемы, включая конфиденциальность, отслеживание данных и трудности в обеспечении соблюдения нормативных актов против корпоративных интересов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direct to Cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell — это новая услуга от SpaceX, предлагающая глобальный доступ к текстовым сообщениям, голосовой связи и данным для телефонов LTE, обеспечивая подключение на суше, озерах и прибрежных водах.</li>
<li>Сервис начнется с текстовых услуг в 2024 году, за которыми последует поддержка голосовых, данных и IoT (Интернет вещей) в 2025 году, без необходимости изменения оборудования или специальных приложений.</li>
<li>Это развитие подчеркивает расширение SpaceX в области телекоммуникаций, обеспечивая бесперебойную связь без дополнительного оборудования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Вертикальная интеграция и экономически эффективные запуски Starlink делают его ведущей силой в индустрии спутникового интернета, сталкивающейся с минимальной конкуренцией.</li>
<li>Хотя некоторые рассматривают доминирование Starlink как монополистическое, другие считают, что инновации и поддержка иностранных военных могут способствовать будущей конкуренции.</li>
<li>Высокая стоимость запусков спутников является серьезным препятствием, но достижения в области технологии многоразовых ракет могут изменить конкурентную среду.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Этот веб-сайт размещен на Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>Протокол AT, используемый в Bluesky, поддерживает хостинг через персональные серверы данных (PDS), демонстрируя свою гибкость за пределами предполагаемых применений. Контент на Bluesky организован в записи и блобы, при этом блобы представляют собой более крупные данные, такие как медиа, которые должны быть загружены перед тем, как на них можно будет ссылаться в записях. Расширяемость протокола позволяет для креативных приложений, таких как хостинг веб-сайтов, что потенциально может привести к новым вариантам использования в будущем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Веб-сайт, размещенный на Bluesky, инициировал обсуждения о его потенциальных применениях, включая размещение RSS-лент и хранение данных, таких как DOOM WADs, а также о проблемах модерации контента и юридических вопросах.</li>
<li>Проводятся сравнения с прошлыми платформами, такими как MySpace, подчеркивая публичный характер AT Protocol и его потенциал для децентрализованного хранения данных.</li>
<li>Пользователи разделились: одни скептически относятся к возможностям модерации Bluesky, в то время как другие рассматривают его как многообещающую новую платформу.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Как я настраиваю свои идентификаторы Git</a></h2>
<ul>
<li>Пост обсуждает настройку идентификаций Git с использованием <code>includeIf</code> для условных конфигураций, что позволяет применять разные настройки в зависимости от путей к директориям или URL-адресов удаленных репозиториев.</li>
<li>Автор делится методом управления несколькими идентичностями Git и SSH-ключами, используя разные значения <code>Host</code> в <code>~/.ssh/config</code> и настраивая конфигурации Git с помощью <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Пост подчеркивает новый подход, использующий <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> для условных конфигураций Git на основе удаленных URL, что повышает гибкость в управлении идентификацией Git.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Директива <code>includeIf</code> в конфигурации Git позволяет автоматически применять различные настройки в зависимости от URL репозитория, упрощая управление идентификацией.</li>
<li>Этот метод позволяет пользователям устанавливать конкретные данные пользователя и SSH-ключи для рабочих репозиториев, что облегчает беспрепятственное переключение между личными и рабочими проектами.</li>
<li>Поддержание безопасности и конфиденциальности можно дополнительно улучшить, используя отдельные устройства или учетные записи пользователей для работы и личных проектов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Создавайте, редактируйте, просматривайте базы данных SQLite</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio выпустила версию 3.4.6, устраняющую проблему «черной строки кода SQL» из предыдущей версии 3.4.5 и решающую две дополнительные проблемы.</li>
<li>Это программное обеспечение является открытым исходным кодом, кроссплатформенным и портативным, доступно бесплатно по лицензии GPL и совместимо с Windows, Linux и MacOS X.</li>
<li>Примечательно, что SQLiteStudio не требует установки, что делает его удобным для пользователей, которые хотят создавать, редактировать и просматривать базы данных SQLite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio — это удобный инструмент, предназначенный для создания, редактирования и просмотра баз данных SQLite, который ценится за свою портативность и мощные функции.</li>
<li>Он включает поддержку диаграмм «сущность-связь» (ERD), что помогает в решении сложных задач с базами данных и предоставляет визуальную обратную связь, что полезно как для профессионалов, так и для студентов.</li>
<li>Хотя некоторые пользователи столкнулись с проблемами, специфичными для платформы, SQLiteStudio в целом считается надежным и эффективным инструментом управления SQLite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">Две фракции C++</a></h2>
<ul>
<li>Сообщество C++ разделено между современными технологическими компаниями, стремящимися к продвинутым функциям, и пользователями устаревших систем, что создает напряженность в эволюции языка. Фокус Рабочей группы по эволюции C++ на обратной совместимости конфликтует с требованием современных функций и безопасности, что приводит к недовольству среди некоторых крупных технологических игроков. В ответ на эти вызовы правительство США и такие компании, как Google, исследуют или разрабатывают альтернативные языки, такие как Rust, которые отдают приоритет безопасности и современным возможностям над обратной совместимостью.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сообщество C++ разделено между поддержанием устаревших кодовых баз и внедрением современных, более безопасных языковых функций, с акцентом на проблемы рефакторинга без автоматизированного тестирования.</li>
<li>Статья подчеркивает значительное влияние Google в комитете по стандартам C++ и сложность развития языка без нарушения существующего кода.</li>
<li>Подобные фракционные разделения и сложности в эволюции языка отмечаются и в других языках программирования, таких как Python и Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky находится на грани того, чтобы обойти Threads во всех важных аспектах.</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, децентрализованная платформа, изначально связанная с Джеком Дорси, набирает популярность и теперь имеет 3,5 миллиона активных пользователей в день, приближаясь к Meta&#39;s Threads.</li>
<li>Платформа испытала 300% увеличение числа пользователей с момента выборов 5 ноября, так как журналисты и академики мигрируют с платформы Илон Маска X в поисках более открытого общественного дискурса.</li>
<li>Рост Bluesky сталкивается с такими проблемами, как сбои и мошенничество, но его привлекательность усиливается решением генерального директора Meta Марка Цукерберга ограничить политический контент на Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky привлекает пользователей такими функциями, как пользовательские метки, выбор алгоритма и хронологическая лента, предлагая более управляемый пользователем опыт по сравнению с Threads.</li>
<li>Это рассматривается как потенциальная альтернатива X (ранее Twitter) из-за его ориентации на выбор пользователя и уменьшенного алгоритмического вмешательства.</li>
<li>Несмотря на растущую популярность, сохраняются опасения по поводу устойчивости и монетизации Bluesky, так как он все еще находится на ранних стадиях развития по сравнению с более устоявшимися платформами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">Доведение Infinity Fabric от AMD до предела</a></h2>
<ul>
<li>Infinity Fabric от AMD, являющийся частью архитектуры Zen, соединяет ядра процессора и управляет задержкой памяти, при этом Zen 5 демонстрирует улучшенную обработку пропускной способности благодаря более быстрой DDR5 и лучшему управлению трафиком.</li>
<li>Zen 2 предоставляет информацию о узких местах в Core Complex (CCX) и Core Complex Die (CCD), хотя это более старая архитектура.</li>
<li>Хотя типичные приложения, такие как игры, не нагружают пропускную способность, требовательные рабочие нагрузки, такие как RawTherapee, могут выявить сильные и слабые стороны управления задержкой, особенно в Zen 4 при высокой нагрузке.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на Infinity Fabric от AMD и ограничениях пропускной способности памяти, с сравнением возможностей с Silicon от Apple.</li>
<li>Пользователи обсуждают осуществимость заявлений, таких как достижение Apple M1 Max пропускной способности в 400 ГБ/с, отмечая различия в использовании ядер между архитектурой AMD Zen 3 и Apple.</li>
<li>Разговор также подчеркивает важность конфигурации неравномерного доступа к памяти (NUMA) и сложности оптимизации программного обеспечения для новых архитектур процессоров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Необычные примеры рекурсивных запросов</a></h2>
<ul>
<li>Общие табличные выражения (CTE) в SQL служат временными представлениями для одного оператора, с двумя типами: обычные и рекурсивные, упрощая сложные запросы и соответственно обрабатывая иерархические данные.</li>
<li>CTE создаются с использованием оператора WITH и могут включать несколько CTE в одном выражении, при этом рекурсивные CTE требуют соблюдения определенных правил, таких как использование операторов UNION или UNION ALL.</li>
<li>Подсказки материализации, доступные в SQLite версии 3.35.0 и позже, направляют планировщик запросов по реализации CTE, с ограничениями, такими как невозможность использования WITH в CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Рекурсивные Общие Табличные Выражения (CTE) в SQLite функционируют как циклы, позволяя запросам ссылаться на самих себя, что полезно для выполнения сложных задач, таких как решение головоломок Судоку или вычисление транзитивных замыканий.</li>
<li>Освоение синтаксиса, особенно &quot;WITH&quot; и &quot;WITH RECURSIVE,&quot; является важным для эффективного использования рекурсивных CTE, которые работают, инициируя запрос и выполняясь рекурсивно до тех пор, пока не будут получены новые результаты.</li>
<li>Для тех, кто считает рекурсивные CTE сложными, такие ресурсы, как O&#39;Reilly SQL Pocket Guide, и хорошее понимание реляционной алгебры могут быть полезными для упрощения сложных SQL-запросов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Эй, подождите – распределена ли производительность сотрудников по Гауссу?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья ставит под сомнение предположение о том, что производительность сотрудников следует гауссовскому (нормальному) распределению, предполагая, что такой взгляд может привести к устаревшим практикам управления производительностью в корпорациях.</li>
<li>Он критикует практику увольнения нижних 5% сотрудников, выступая за акцент на совокупной продуктивности, а не на индивидуальной производительности, и предлагает, что производительность может следовать распределению Парето, где несколько сотрудников вносят значительно больший вклад в результат.</li>
<li>Обсуждение охватывает различные точки зрения на оценку производительности, практики найма и роль управления в влиянии на успех сотрудников.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">День из жизни: Глобальная таблица BGP</a></h2>
<ul>
<li>Статья углубляется в ежедневные колебания глобальной таблицы BGP (протокол пограничного шлюза), сосредотачиваясь на краткосрочных поведениях, таких как необычные атрибуты маршрутов и колеблющиеся маршруты.</li>
<li>Используя инструмент под названием bgpsee, автор анализирует сообщения BGP, чтобы выявить инсайты о обновлениях маршрутов, циклических поведениях и экстремальных длинах маршрутов AS (Автономной системы).</li>
<li>Исследование подчеркивает сложность и устойчивость системы BGP, акцентируя внимание на сложной динамике глобальной маршрутизации интернета, несмотря на то, что оно вызывает больше вопросов, чем дает ответов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья рассматривает глобальную таблицу протокола граничного шлюза (BGP), сосредотачиваясь на таких проблемах, как колебания маршрутов и практика подавления маршрутов для снижения чрезмерных изменений BGP.</li>
<li>Пользователь обращает внимание на колебания префикса EpicUp 140.99.244.0/23, предлагая его подавить, в то время как другой отмечает, что подавление маршрутов сейчас менее распространено из-за прошлых неправильных настроек и улучшенных возможностей маршрутизаторов.</li>
<li>Обсуждение включает в себя особенности BGP, исторические инсайты от интернет-провайдеров (ISP) и ресурсы для тех, кто интересуется анализом данных BGP, с предложениями по потенциальным проектам.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Технологии мониторинга дикой природы, используемые для запугивания и шпионажа за женщинами</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи из Кембриджа обнаружили, что технологии мониторинга дикой природы, такие как фотоловушки и дроны, в Индии используются неправомерно для слежки за женщинами, что влияет на их психическое здоровье и безопасность. Эти технологии, изначально предназначенные для целей сохранения природы, по сообщениям, используются местными властями для запугивания женщин, нарушая их права. Исследование подчеркивает необходимость тщательного учета социальных последствий использования таких технологий.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Технологии мониторинга дикой природы, такие как фотоловушки, неправомерно используются в индийских лесах для запугивания и шпионажа за женщинами, что вызывает серьезные опасения по поводу конфиденциальности и психического здоровья. Это злоупотребление подчеркивает более широкие глобальные проблемы наблюдения и конфиденциальности, особенно в регионах с существующими проблемами прав женщин, и не ограничивается только Индией. Решение этих проблем требует сложных решений, включая внедрение более строгих законов и культурные изменения для защиты конфиденциальности и обеспечения безопасности всех людей.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Не-Ударь (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20%D0%9D%D0%B5-%D0%A3%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8C%20(2023)&subheading=%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%2025%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Матированное стекло от игр до веба: пользовательский интерфейс HTML в стиле стекла, вдохновленный разработкой игр AAA-класса</a></h2>
<ul>
<li>Руководство исследует создание эффекта матового стекла в HTML, вдохновленного AAA-играми, такими как Forza Horizon 3 и Forza Motorsport 7, предоставляя пример кода и ресурсы.</li>
<li>Ключевые техники включают использование <code>backdrop-filter</code> в CSS для эффектов размытия, <code>box-shadow</code> для создания глубины и JavaScript для динамических отражений света, с версиями как на JavaScript, так и без него для кроссплатформенной совместимости.</li>
<li>Учебник включает раздел «Финальный рецепт» для быстрого старта, позволяя пользователям создавать свой собственный потрясающий стеклянный интерфейс.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на использовании эффектов матового стекла в пользовательском интерфейсе веб-разработки, вдохновленных дизайном высококлассных игр, подчеркивая как эстетическую привлекательность, так и проблемы с вычислительными затратами.</li>
<li>Существует дискуссия о компромиссах между пропускной способностью сервера и обработкой на стороне клиента, с различными мнениями, основанными на личном опыте и технологических перспективах.</li>
<li>Разговор также рассматривает эффективность современных графических процессоров и воздействие на окружающую среду различных вычислительных методов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Бокер: Docker, реализованный примерно в 100 строках Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Бокер Докер — это минимальная реализация Docker, написанная примерно на 100 строках bash, предназначенная для легковесного управления контейнерами.</li>
<li>Это требует определенных системных пакетов и конфигураций, включая файловую систему btrfs и сетевые настройки, и лучше всего запускать в виртуальной машине из-за необходимости доступа с правами root.</li>
<li>Бокер поддерживает основные функции Docker, такие как создание, загрузка, запуск контейнеров и управление ресурсами, но не имеет таких функций, как контейнеры для объемов данных и переадресация портов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Bocker — это упрощенная реализация Docker, написанная на Bash, демонстрирующая, как основные функции Docker могут быть минимизированы.</li>
<li>Обсуждение включает сравнения с другими легковесными инструментами окружения, такими как proot и chroot, а также альтернативами, такими как Podman.</li>
<li>Ключевые темы включают эволюцию Docker, ценность его экосистемы и проблемы запуска контейнеров на системах, отличных от Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Как дать обратную связь старшему руководителю, не рискуя быть уволенным</a></h2>
<ul>
<li>В информационном бюллетене Уэс Као предлагаются стратегии безопасного предоставления обратной связи старшим руководителям, такие как техника «ещё больше» и использование дипломатического языка.</li>
<li>Информационный бюллетень подчеркивает важность подкрепления обратной связи данными и обмена личным опытом для повышения эффективности коммуникации.</li>
<li>Он также продвигает курс Уэса «Исполнительное общение и влияние», направленный на улучшение навыков общения на рабочем месте.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">Обнаружены доказательства самого древнего известного алфавитного письма в древнем сирийском городе</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи из Университета Джонса Хопкинса обнаружили, что может быть самой древней известной алфавитной письменностью, датируемой примерно 2400 годом до нашей эры, в сирийской гробнице.</li>
<li>Это открытие предполагает, что алфавитное письмо на 500 лет старше, чем считалось ранее, что может изменить понимание его происхождения.</li>
<li>Надпись, найденная на глиняных цилиндрах в Телль Умм-эль-Марра в Сирии, предшествует известным письменностям из Египта и будет представлена на Ежегодной встрече Американского общества зарубежных исследований.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследователи обнаружили самое древнее известное алфавитное письмо в древнем сирийском городе, датируемое примерно 2400 годом до н.э., что указывает на то, что алфавитное письмо могло возникнуть раньше, чем считалось ранее. Письмо было найдено на четырех глиняных цилиндрах, но без метода перевода содержание остается предположительным, вызывая вопросы о развитии и распространении алфавитных систем письма. Это открытие значимо, так как ставит под сомнение существующие теории о хронологии и влиянии алфавитного письма в древних обществах.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Диоды антенны в процессоре Pentium</a></h2>
<ul>
<li>Блог Кена Ширриффа погружается в историю компьютеров, с акцентом на винтажные компьютеры и реверс-инжиниринг интегральных схем (ИС), предоставляя понимание сложностей проектирования и производства чипов.</li>
<li>В посте о процессоре Pentium он объясняет «антенные диоды», которые защищают схемы от зарядов, вызванных плазмой, во время процесса травления, что является критическим аспектом производства.</li>
<li>Несмотря на то, что Pentium был выпущен в 1993 году с 3,1 миллионами транзисторов, его использование антеннных диодов ограничено из-за нехватки пространства, что подчеркивает продолжающиеся проблемы в современном проектировании интегральных схем для снижения антеннных эффектов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Антенные диоды в процессорах Pentium используются во время производства для предотвращения накопления заряда на длинных проводах, защищая схемы от повреждений.</li>
<li>Эти диоды не функционируют в активной конструкции чипа, подчеркивая их роль исключительно на этапе производства.</li>
<li>Обсуждение проливает свет на сложные процессы производства чипов, включая использование множества слоев и материалов, таких как вольфрам для межсоединений, что привлекательно для тех, кто интересуется проектированием и производством чипов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">Ошибка, завершающая карьеру</a></h2>
<ul>
<li>Статья подчеркивает важность планирования завершения карьеры, сосредотачиваясь на достижении карьерных целей, выходящих за рамки простого выхода на пенсию.</li>
<li>Он описывает три возможных карьерных пути: Старшинство (становление старшим индивидуальным сотрудником), Управление (переход на руководящую должность) и Независимость (работа на себя).</li>
<li>Текст подчеркивает необходимость самоанализа, развития навыков и гибкости, побуждая читателей активно планировать свою карьеру и оставаться открытыми к изменениям и неожиданным возможностям.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В технологической индустрии вклад может быстро устареть после ухода, так как код переписывается, а документация теряется.</li>
<li>Пост предлагает отдавать приоритет финансовой выгоде и личному благополучию, а не жесткому карьерному пути, подчеркивая, что управленческие роли могут предлагать больше долгосрочной ценности, чем позиции индивидуальных сотрудников.</li>
<li>Подчеркивает важность адаптивности в карьерных путях и предполагает, что отношения и личное удовлетворение часто перевешивают карьерные достижения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Создатель Howstuffworks.com, Маршалл Брейн, скончался</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Маршалл Брейн, создатель Howstuffworks.com и автор научно-фантастического произведения «Манна», скончался, оставив значительное влияние на многих через свою работу.</li>
<li>Он был профессором в Университете штата Северная Каролина, где оказал влияние и сформировал будущее множества студентов.</li>
<li>Его смерть, предположительно в результате самоубийства, подчеркивает критическую важность осведомленности о психическом здоровье, в то время как его наследие продолжает вдохновлять на любопытство и понимание.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Матированное стекло от игр до веба: пользовательский интерфейс HTML в стиле стекла, вдохновленный разработкой игр AAA-класса" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9C%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5%20%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%BE%20%D0%BE%D1%82%20%D0%B8%D0%B3%D1%80%20%D0%B4%D0%BE%20%D0%B2%D0%B5%D0%B1%D0%B0%3A%20%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9%20%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%B5%D0%B9%D1%81%20HTML%20%D0%B2%20%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%B5%20%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%2C%20%D0%B2%D0%B4%D0%BE%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9%20%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B9%20%D0%B8%D0%B3%D1%80%20AAA-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B0&subheading=%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%2C%2024%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">Ложь о &#39;Возвращении в офис&#39;</a></h2>
<ul>
<li>В блоге критикуется стремление вернуться в офис, утверждая, что такие роли, как ввод данных и цифровая коммуникация, не требуют физического присутствия.</li>
<li>Автор подчеркивает преимущества удаленной работы, такие как повышенная продуктивность, снижение стресса и лучшая доступность для сотрудников с инвалидностью и хроническими заболеваниями.</li>
<li>Выражаются опасения по поводу возможной потери молодых талантов, если будут ограничены варианты удаленной работы, особенно учитывая отсутствие бонусов за производительность, несмотря на увеличенные объемы работы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Многие люди предпочитают удаленную работу более высоким зарплатам, ценя преимущества избегания поездок на работу и наличия большего количества личного времени.</li>
<li>Некоторые работники соглашаются на снижение заработной платы ради гибкости и психического благополучия, которые обеспечивает удаленная работа.</li>
<li>Дебаты о дистанционной работе против возвращения в офис (RTO) затрагивают вопросы контроля, продуктивности, личного взаимодействия, а также более широкие последствия для баланса между работой и личной жизнью и будущих рабочих сред.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">Изображения с самым высоким разрешением, когда-либо снятые всей поверхности солнца</a></h2>
<ul>
<li>Европейское космическое агентство (ESA) опубликовало изображения поверхности Солнца с самым высоким разрешением, сделанные аппаратом Solar Orbiter в марте 2023 года с расстояния менее 46 миллионов миль.</li>
<li>Солнечный орбитер, совместная миссия с НАСА, запущенная в 2020 году, достигла таких вех, как получение самых близких изображений солнца и его полярных регионов.</li>
<li>Новые изображения, сделанные с помощью поляриметрического и гелиосейсмического имиджера (PHI) и экстремального ультрафиолетового имиджера (EUI), предоставляют беспрецедентные детали магнитных полей и внешней атмосферы солнца, с целью улучшения понимания динамической природы солнца.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Солнечный орбитальный аппарат сделал снимки всей поверхности солнца с самым высоким разрешением, доступные в различных форматах, таких как видимый свет, магнитограмма, карта скорости и ультрафиолетовые изображения.</li>
<li>Эти изображения доступны в интернете, вызывая обсуждения об их качестве, обработке, а также о некоторых отмеченных артефактах и проблемах с медленным увеличением.</li>
<li>Изображения были сделаны в течение нескольких часов, подчеркивая огромную энергию и масштаб солнца, и вызывая обсуждения о его влиянии и потенциале для существования развитых форм жизни внутри звезд.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Обзор исходного кода Quake 3: Сетевая модель (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Обзор Фабиена Сангларда хвалит сетевую модель Quake 3 за ее эффективное использование UDP/IP, который предпочитается TCP/IP для минимизации задержки в динамичных игровых средах.</li>
<li>Сервер управляет ненадежностью UDP, используя истории снимков для создания дельта-пакетов, обеспечивая эффективную связь между клиентом и сервером.</li>
<li>Модуль NetChannel предварительно фрагментирует сообщения, чтобы предотвратить фрагментацию на маршрутизаторе, и обеспечивает гарантированную доставку для определенных сообщений, улучшая общую производительность сети.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обзор сетевой модели Quake 3 инициировал обсуждения о балансе между работой и личной жизнью, подчеркивая пользовательский опыт выгорания и преимущества сокращения рабочих часов для увлечений.</li>
<li>Сетевой код Quake 3 был эффективен для игры по локальной сети (LAN), но испытывал трудности с задержками при удаленной игре, что контрастирует с современными игровыми протоколами, которые требуют продвинутой логики для синхронизации и управления пропускной способностью.</li>
<li>Обсуждение предоставило ресурсы для понимания протоколов игр в реальном времени и отразило эволюцию скоростей интернета и игровых впечатлений с течением времени.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Американцы видят, как их сбережения исчезают в кризисе финтех-компании Synapse</a></h2>
<ul>
<li>Крах финтех-компании Synapse привел к тому, что тысячи американцев потеряли свои сбережения, так как счета изначально считались поддерживаемыми государством.</li>
<li>Спор между Synapse и Evolve Bank привел к исчезновению средств и нерешенным проблемам, оставив клиентов без доступа к их счетам на месяцы.</li>
<li>Инцидент подчеркивает риски, связанные с финтех-компаниями, которые не имеют прямых отношений с традиционными банками, поскольку регулирующие органы не вмешались для разрешения кризиса.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Кризис в финтех-компании Synapse привел к тому, что американцы потеряли свои сбережения, и в настоящее время $96 миллионов остаются неучтенными, так как Synapse, финансовый процессор, обанкротился.</li>
<li>Yotta, финтех-приложение, вовлеченное в кризис, предлагало низкие процентные ставки и лотерейные стимулы, но не является банком, что означает, что FDIC (Федеральная корпорация по страхованию депозитов) не покроет убытки, так как ни один банк не обанкротился.</li>
<li>Эта ситуация подчеркивает присущие риски, связанные с финтех-компаниями, и акцентирует внимание на необходимости улучшения регуляторных мер в отрасли.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: Однофайловая библиотека абстракции окон на C99</a></h2>
<ul>
<li>Библиотека графики Riley&#39;s FrameWork (RGFW) — это легковесная библиотека с одним заголовочным файлом для создания графических приложений, предлагающая гибкую альтернативу GLFW. RGFW поддерживает несколько платформ, включая UNIX, MacOS, Windows и webASM, с экспериментальной поддержкой Wayland, и работает с различными графическими бэкендами, такими как OpenGL и Vulkan. Она разработана для RSGL, но может использоваться независимо или с другими библиотеками, предлагая гибкую систему событий и совместимость с несколькими компиляторами, под лицензией Zlib/libPNG.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>RGFW — это библиотека абстракции окон с одним заголовком на языке C99, обсуждения которой сосредоточены на ее совместимости с Windows, в частности с компиляторами MSVC (Microsoft Visual C++) и MinGW (Minimalist GNU for Windows).</li>
<li>Поддержка Wayland в библиотеке является экспериментальной, и пользователи выражают необходимость в лучших альтернативах X11, системе окон для растровых дисплеев.</li>
<li>Разговор подчеркивает плюсы и минусы библиотек с одним заголовочным файлом, сравнивая RGFW с другими библиотеками, такими как SDL (Simple DirectMedia Layer) и GLFW, и рассматривает проблемы поддержки нескольких платформ, включая мобильные.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- младший брат великого SGI Desktop на IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop выпустила новую версию, ориентированную на высокую производительность, стабильность и продуктивность с минималистичным дизайном и низким использованием ресурсов. Эта среда рабочего стола разработана для повышения креативности, уделяя приоритетное внимание пользовательским приложениям и минимизируя визуальные отвлекающие факторы, что подходит для пользователей IRIX, графических художников и разработчиков. Проект переходит на модель, управляемую сообществом, поощряя участие и сотрудничество пользователей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, вдохновленный SGI Desktop на IRIX, разрабатывается для Linux, с планами на будущее по поддержке FreeBSD и Windows11 WSL2.</li>
<li>Проект нацелен на воссоздание классического рабочего стола, но продвигается медленно и не является открытым исходным кодом, что может ограничить вклад сообщества.</li>
<li>Пользователи выражают ностальгию по уникальным функциям и элементам интерфейса старых настольных сред, подчеркивая трудности в достижении современной совместимости.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ложь о 'Возвращении в офис'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9B%D0%BE%D0%B6%D1%8C%20%D0%BE%20'%D0%92%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8%20%D0%B2%20%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%81'&subheading=%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%2C%2023%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">Интерпретируемость Llama 3.2 с разреженными автоэнкодерами</a></h2>
<ul>
<li>Пост обсуждает личный побочный проект, сосредоточенный на воспроизведении исследований механистической интерпретируемости на проприетарных больших языковых моделях (LLM), вдохновленный недавними работами таких компаний, как Anthropic, OpenAI и DeepMind.</li>
<li>Автор ищет отзывы и взаимодействие от сообщества HackerNews, что указывает на их совместный и открытый подход к исследованию.</li>
<li>Проект связан с недавними академическими публикациями, что предполагает его основанность на текущем научном дискурсе и достижениях в области интерпретируемости ИИ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Проект Llama 3.2 Interpretability with Sparse Autoencoders, созданный PaulPauls, направлен на воспроизведение исследований механистической интерпретируемости на проприетарных больших языковых моделях (LLM). Проект использует разреженные автоэнкодеры (SAE) для изучения причинной последовательности «мыслей» в моделях, проводя параллели с человеческим мышлением. Это открытое исследование, доступное на GitHub, инициировало обсуждения по интерпретируемости, человеческому мышлению и вызовам, связанным с оценкой SAE, при этом PaulPauls приветствует отзывы от сообщества.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Вдохновленная Marble Madness игра на WebGL, которую мы создали для Netlify</a></h2>
<ul>
<li>Креативная студия разработала интерактивную игру для Netlify в честь достижения 5 миллионов разработчиков, вдохновленную классической игрой Marble Madness. Игра использует Three.js для 3D-графики и Rapier для физики, интегрируя 2D-контент с 3D-трансформациями CSS для создания бесшовного опыта. Студия приглашает пользователей попробовать игру и оставить отзывы, подчеркивая сочетание маркетингового контента с игровым опытом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В честь достижения отметки в 5 миллионов разработчиков для Netlify была разработана игра на WebGL, вдохновленная Marble Madness, которая сочетает игровой процесс с маркетинговым контентом. Игра использует Three.js для 3D-графики и Rapier для физики, интегрируя 2D-контент через 3D-преобразования CSS. Поощряется обратная связь для улучшения пользовательского опыта.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Лосось возвращается, чтобы отложить икру в историческом месте обитания после проекта по удалению плотины</a></h2>
<ul>
<li>После сноса четырех плотин на реке Кламат сотни лососей вернулись для нереста в районы, которые ранее были недоступны, что свидетельствует о быстром восстановлении экосистемы.</li>
<li>Это событие является значительной победой для местных племен, которые выступали за удаление плотины для восстановления экосистемы реки, подчеркивая успех проекта в улучшении качества воды и здоровья лосося.</li>
<li>Проект отмечен как крупнейшее удаление плотины в истории США, при этом быстрое возвращение лосося превзошло ожидания и вселяет оптимизм в будущее реки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Лосось вернулся на свои исторические нерестилища на реке Кламат после удаления четырех плотин, что вызвало обсуждения о методах их навигации после десятилетий изоляции. Удаление плотин было частью более широкой экологической программы восстановления, поддерживаемой местными племенами и экологическими группами, направленной на восстановление естественных сред обитания. Плотины были устаревшими и обеспечивали ограниченное количество электроэнергии, что делало их удаление целесообразным вариантом для улучшения экологического состояния реки.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon инвестирует еще $4 млрд в Anthropic, крупнейшего конкурента OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>«Amazon объявила о значительных инвестициях в размере 4 миллиардов долларов в Anthropic, стартап в области искусственного интеллекта, основанный бывшими руководителями OpenAI, увеличив свои общие инвестиции до 8 миллиардов долларов. Amazon Web Services (AWS) будет выступать в качестве основного облачного и тренировочного партнера Anthropic, предлагая клиентам AWS ранний доступ для настройки чат-бота Claude от Anthropic с использованием их данных. Эти инвестиции подчеркивают конкурентный характер рынка генеративного ИИ, при этом Anthropic недавно представила ИИ-агентов для выполнения сложных задач, а Google ранее инвестировала 2 миллиарда долларов в компанию.»</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Amazon инвестирует 4 миллиарда долларов в Anthropic, конкурента OpenAI, чтобы решить проблемы с мощностью и улучшить производительность сервиса Anthropic Pro.</li>
<li>Ожидается, что инвестиции будут включать кредиты AWS (Amazon Web Services), что потенциально снизит фактические расходы Amazon, и включают использование чипов Amazon для обучения моделей ИИ.</li>
<li>Этот стратегический шаг поддерживает цель Amazon увеличить доходы AWS и расширить свои возможности в области искусственного интеллекта.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, инструмент на основе графов RAG и разговорной базы знаний</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow — это открытый граф знаний под названием GraphRAG, использующий TiDB Vector, LlamaIndex и DSPy, с функцией разговорного поиска в стиле perplexity и веб-краулером для сканирования URL-адресов карты сайта.</li>
<li>Его можно развернуть с использованием Docker Compose, требуя 4 ядра ЦП и 8 ГБ оперативной памяти, и он включает в себя технологический стек TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js и shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow позволяет пользователям редактировать граф знаний для обеспечения точности и предлагает встраиваемый JavaScript-фрагмент для интеграции окна разговорного поиска на веб-сайтах.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, инструмент на основе Graph RAG (Recurrent Attention Graph), имеет сложный рабочий процесс, который некоторые пользователи считают медленным и громоздким, особенно для базовых запросов.</li>
<li>Хотя пользовательский интерфейс хорошо спроектирован, существуют призывы к созданию более упрощенной версии для пользователей, которым могут не понадобиться все его сложные функции.</li>
<li>Обсуждения подчеркивают интерес к самостоятельному размещению, управлению личными данными и потенциальному использованию локальных LLM (больших языковых моделей) для улучшения управления историей личного браузера, акцентируя внимание на конфиденциальности и выборе пользователя.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 теперь поддерживает возможность добавления данных к объекту</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone теперь поддерживает добавление данных к существующим объектам, что устраняет необходимость в локальном хранилище и приносит пользу приложениям, таким как обработка журналов и медиавещание.</li>
<li>Эта функция доступна во всех регионах AWS и может быть использована с помощью AWS SDK, CLI или Mountpoint для Amazon S3 (версии 1.12.0 или выше).</li>
<li>Обновление особенно выгодно для приложений, которые требуют непрерывного обновления файлов, повышая эффективность и снижая издержки на хранение.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 вводит новую функцию, позволяющую добавлять данные к объектам, но она ограничена классом бакетов &quot;S3 Express One Zone&quot;, который дороже и менее доступен, чем стандартный уровень.</li>
<li>Функция поддерживает до 10 000 операций добавления на объект, что делает её менее идеальной для прямой записи в журнальные файлы, особенно по сравнению с аналогичной функциональностью Azure, доступной с 2015 года.</li>
<li>Это развитие вызвало обсуждения о практичности новой функции S3 из-за ее ограничений и более высоких затрат по сравнению с другими облачными решениями для хранения данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">Камера «мета-оптика» размером с зерно соли</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи из Принстонского университета и Университета Вашингтона создали «мета-оптическую» камеру, удивительно маленькую, размером с зерно соли, и в 500 000 раз меньше традиционных камер.</li>
<li>Эта камера использует метаповерхность с 1,6 миллионами цилиндрических столбиков для захвата высококачественных полноцветных изображений, что может преобразовать такие области, как медицинская визуализация, потребительская электроника и космические телескопы.</li>
<li>Метаповерхности изготавливаются с использованием технологий, аналогичных производству компьютерных чипов, что может снизить затраты и расширить диапазон применения этих ультракомпактных камер.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Камера «мета-оптика», размером с зерно соли, может захватывать полноцветные изображения, хотя некоторые ставят под сомнение качество её изображений по сравнению с традиционными камерами.</li>
<li>Технология использует субволновые наноантенны и постобработку на основе ИИ для улучшения качества изображения, но изображения все еще могут быть недостаточно четкими и яркими.</li>
<li>Крошечный размер камеры и потенциальные области применения, такие как медицина и военное дело, вызывают опасения по поводу конфиденциальности и подчеркивают ее продолжающуюся актуальность и влияние с момента публикации в 2021 году.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">История двух тысяч украденных портативных консолей Playdate</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Две тысячи портативных игровых устройств Playdate были украдены, и FedEx отказалась компенсировать убыток в размере 400 000 долларов, ссылаясь на подпись неуполномоченного лица. Этот инцидент подчеркивает значительные проблемы в логистике и проверке доставки, указывая на недостаточные реакции компаний в подобных ситуациях. Дело подчеркивает важность регистрации устройств как потенциального метода для восстановления украденных товаров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">Что дальше для WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>Спецификация WebGPU находится в стадии активной разработки, при этом крупные технологические компании, такие как Google, Mozilla, Apple, Intel и Microsoft, сотрудничают еженедельно. Недавняя встреча была направлена на продвижение WebGPU до статуса кандидатской рекомендации для Консорциума Всемирной паутины (W3C) и обсуждала новые функции, такие как подгруппы, буферы текселей и 64-битные атомики. На встрече было подчеркнуто значение сотрудничества и обратной связи, с акцентом на улучшение возможностей WebGPU для веб-графики и искусственного интеллекта (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU сосредоточен на добавлении таких функций, как bindless, для повышения производительности за счет минимизации частых изменений состояния, хотя реализация может занять время. Текущие ограничения, такие как небольшие ограничения по умолчанию для текстур, ограничивают использование WebGPU в серьезных приложениях, создавая проблемы для разработчиков игр на Rust. Несмотря на эти ограничения, WebGPU считается перспективным для продвинутой графики и вычислительных возможностей в веб-приложениях, с потенциальным использованием в играх и машинном обучении, хотя принятие платформы остается проблемой, особенно с уникальными реализациями Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Бета 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 была выпущена 21 ноября 2024 года, представив более быстрый движок и унифицированную цепочку инструментов. Эта версия акцентирует внимание на конфигурации, ориентированной на CSS, отвечая современным потребностям веб-разработки с такими функциями, как нативные каскадные слои и цвета широкого диапазона. Пользователям рекомендуется изучить бета-документацию, чтобы внести свой вклад в подготовку к стабильному выпуску, ожидаемому в начале следующего года.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Вышла бета-версия 1 Tailwind CSS v4.0, в которой представлены такие функции, как цветовое пространство OKLCH и улучшенная производительность, что вызвало обсуждения в сообществе веб-разработчиков.</li>
<li>Релиз вызвал дебаты о сложности современных инструментов веб-разработки, таких как Vite и npm, с некоторыми пользователями, ставящими под сомнение их необходимость, и другими, защищающими их эффективность.</li>
<li>Tailwind CSS хвалят за его утилитарные классы, которые упрощают CSS в HTML, предлагая преимущества для адаптивного дизайна и уменьшая размеры CSS-файлов, аналогично, но более оптимизированно, чем Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Интерпретируемость Llama 3.2 с разреженными автоэнкодерами" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%98%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%20Llama%203.2%20%D1%81%20%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%BC%D0%B8%20%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%8D%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8&subheading=%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%2C%2022%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">МУС выдает ордера на арест Нетаньяху, Галланта и должностных лиц ХАМАС</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Международный уголовный суд (МУС) выдал ордера на арест израильских лидеров Нетаньяху и Галланта, а также представителей ХАМАС, по обвинению в предполагаемых военных преступлениях.</li>
<li>Ордеры подчеркивают юрисдикцию МУС в отношении преступлений на палестинских территориях, даже несмотря на то, что Израиль не признает полномочия суда.</li>
<li>Эта ситуация подчеркивает проблемы в международном правоприменении, так как крупные державы, такие как США, не признают МУС, что потенциально ограничивает его эффективность и делает реальные аресты маловероятными.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">Каждый способен на математическое мышление и может извлечь из него пользу.</a></h2>
<ul>
<li>Дэвид Бессис, математик, утверждает, что математическое мышление, которое балансирует интуицию и логику, полезно для всех, улучшая креативность и понимание. В своей книге «Математика: Тайный мир интуиции и любопытства» Бессис сравнивает математическое мышление с диалогом между разумом и инстинктом, подобно йоге, и подчеркивает его как навык, развиваемый через практику. Бессис рассматривает математику как универсальный жизненный урок, который может приносить радость, ясность и уверенность в себе, предполагая, что это не просто решение проблем, а форма самопомощи.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Математическое мышление полезно для всех, но многие сталкиваются с трудностями из-за неэффективных методов обучения и отсутствия мотивации. Математика часто ошибочно воспринимается как врожденный талант, а не как навык, который можно развить с правильным подходом и мышлением, подобно спорту. Подчеркивая, что математика доступна всем, обучение должно сосредоточиться на развитии навыков математического мышления, делая обучение увлекательным и инклюзивным.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">Исследование показывает, что Z-Library помогает студентам преодолевать академическую бедность</a></h2>
<ul>
<li>Исследование, опубликованное в Journal of University Teaching &amp; Learning Practice, изучает использование Z-Library, теневой библиотеки, предоставляющей бесплатные книги и научные статьи, подчеркивая высокие затраты и ограниченный доступ как основные мотиваторы.</li>
<li>Китайские аспиранты, наряду с другими, используют Z-Library для борьбы с академической бедностью, считая его важным для академического успеха, несмотря на юридические проблемы, с которыми сталкивается платформа.</li>
<li>Исследование рекомендует университетам и издателям увеличить бесплатный доступ к контенту, чтобы преодолеть цифровое неравенство и удовлетворить потребности студентов, полагающихся на такие ресурсы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследование подчеркивает роль Z-Library в снижении академической бедности, предоставляя бесплатный доступ к учебникам, помогая студентам предварительно просматривать книги перед покупкой физических копий.</li>
<li>Обсуждение исследует двойственную природу пиратства, с аргументами о том, что оно может как негативно влиять на продажи, так и потенциально приводить к легитимным покупкам, поддерживая актуальность ресурсов.</li>
<li>В разговоре также упоминаются другие платформы, такие как Sci-Hub и Libgen, обсуждаются этические и образовательные последствия пиратства при доступе к образовательным и программным ресурсам.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">Препарат для похудения обнаружен, уменьшающий мышцы у мышей и человеческих клеток</a></h2>
<ul>
<li>Исследование Университета Альберты указывает на то, что препараты для похудения, такие как Оземпик, могут привести к уменьшению сердца и мышц, вызывая опасения по поводу возможных долгосрочных последствий для здоровья.</li>
<li>Исследование наблюдало потерю сердечной мышцы как у мышей, так и у человеческих клеток, что побудило исследователей рекомендовать мониторинг здоровья сердца у пользователей этих препаратов.</li>
<li>Эксперты предполагают, что до 40% потери веса от этих препаратов приходится на мышцы, и советуют пользователям поддерживать мышечную массу с помощью правильного питания и силовых тренировок во время лечения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследование показывает, что семаглутид, препарат для похудения, может приводить к большей потере мышечной массы, чем традиционные диеты, что вызывает обеспокоенность по поводу его долгосрочных последствий для здоровья.</li>
<li>Исследование показало, что семаглутид уменьшает сердечную мышцу как у мышей, так и у человеческих клеток, что вызвало дебаты о том, перевешивают ли преимущества потери веса потенциальные риски.</li>
<li>Эксперты рекомендуют правильное питание и физические упражнения для противодействия потере мышечной массы, подчеркивая необходимость дальнейших исследований влияния семаглутида на мышцы и общее состояние здоровья.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">Обычный городской перекресток в Нидерландах (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Городские перекрестки в Нидерландах, такие как в &#39;с-Хертогенбосе, спроектированы с приоритетом на безопасность и эффективность для всех участников дорожного движения, включая автомобилистов, велосипедистов и пешеходов.</li>
<li>Ключевые особенности включают защищенные велосипедные дорожки, приподнятые перекрестки, четкую дорожную разметку и правила приоритета, которые благоприятствуют немоторизованному движению, уменьшая необходимость в светофорах.</li>
<li>Этот подход к проектированию подчеркивает приверженность Нидерландов к учету разнообразных типов трафика через инновационное и продуманное планирование инфраструктуры.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Нидерланды отдают приоритет велосипедистам и пешеходам на городских перекрестках, что контрастирует с такими странами, как Великобритания и Италия, где велосипедная инфраструктура часто не является приоритетной и может быть неудобной или плохо спроектированной. Успех голландской модели обусловлен культурным сдвигом и правовыми рамками, которые благоприятствуют велосипедистам, что приводит к более безопасной и эффективной велосипедной среде. Призывы к другим странам принять голландскую модель для улучшения безопасности и инфраструктуры для велосипедистов подчеркивают ее эффективность и привлекательность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google перестает позволять сайтам, таким как Forbes, доминировать в поиске по запросу «Лучшие CBD Gummies».</a></h2>
<ul>
<li>Google пересмотрел свою политику злоупотребления репутацией сайта, чтобы решить проблему «Паразитического SEO», когда известные веб-сайты используют свой авторитет домена для продвижения несвязанных рекомендаций по продуктам третьих сторон.</li>
<li>Это обновление привело к снижению позиций в поисковой выдаче для таких сайтов, как Forbes и Time, которые использовали эту тактику для партнерского контента.</li>
<li>Изменение политики направлено на улучшение опыта поиска за счет уменьшения влияния эксплуататорских практик SEO на результаты поиска.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Google внес изменения, чтобы предотвратить доминирование таких сайтов, как Forbes, в результатах поиска по запросам, таким как «Лучшие CBD Gummies», решая проблемы с SEO-спамом и партнерским маркетингом.</li>
<li>Это изменение направлено на улучшение качества результатов поиска, которое было затронуто контентом, созданным с помощью ИИ, и агрессивными тактиками SEO.</li>
<li>Этот шаг также рассматривается как ответ на конкуренцию со стороны инструментов ИИ, таких как ChatGPT, поскольку Google стремится улучшить результаты поиска и уменьшить влияние низкокачественного контента.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun: Кроссплатформенные настольные приложения, написанные на TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun — это инструмент для разработки быстрых, компактных, кроссплатформенных настольных приложений с использованием Typescript, использующий bun для выполнения и zig для нативных привязок.</li>
<li>Последняя версия, Electrobun v0.0.13, может быть установлена с помощью команды <code>$ bun install electrobun</code>, предлагая компактные пакеты приложений (~12MB) и минимальные обновления (размером всего 4KB).</li>
<li>Он обеспечивает интегрированный рабочий процесс, который позволяет разработчикам начать кодирование за 5 минут и распространять приложения за 10, обеспечивая эффективную производительность с изолированными процессами и легкими возможностями удаленного вызова процедур (RPC).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun — это новая платформа, предназначенная для создания кроссплатформенных настольных приложений с использованием TypeScript, аналогичная Electron, но использующая Bun и системный webview вместо Node.js и Chromium.</li>
<li>В настоящее время Electrobun доступен только для macOS, с планами на будущее поддерживать Windows и Linux, и находится на ранних стадиях разработки, сосредоточенной на стабильности.</li>
<li>Фреймворк обещает небольшие размеры обновлений и пользовательский механизм удаленного вызова процедур (RPC) для эффективной межпроцессной коммуникации, хотя в настоящее время ему не хватает подробной документации и визуальных примеров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 вводит значительные обновления, включая хуки свойств для вычисляемых свойств и асимметричную видимость для контроля доступа к свойствам. Улучшения включают обновленный DOM API с поддержкой HTML5, новые функции для работы с массивами и новую реализацию JIT (Just-In-Time) для повышения производительности. Устаревшие функции включают в себя раздельные расширения и изменения некоторых констант и функций, что побуждает пользователей обновляться для улучшения производительности и синтаксиса.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 вводит хуки свойств, функцию, направленную на упрощение геттеров и сеттеров, что вызывает сравнения с аналогичной функциональностью в C#.</li>
<li>Обновление включает в себя улучшения производительности, улучшенные трассировки стека и новые функции массивов, что способствует постоянной эволюции PHP.</li>
<li>Разработчики разделились во мнениях относительно изменений: некоторые обеспокоены увеличением сложности, в то время как другие ценят уменьшение шаблонного кода и переход от многословности, характерной для Java.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">Закон Хайрума в Golang</a></h2>
<ul>
<li>Закон Хайрума, названный в честь инженера Google Хайрума Райта, предполагает, что при достаточном количестве пользователей API все наблюдаемые поведения будут использоваться кем-то, что делает изменения рискованными.</li>
<li>В языке программирования Go изменение сообщений об ошибках, таких как «http: тело запроса слишком велико», может нарушить существующий код, который зависит от этих сообщений, что иллюстрирует закон Хайрума.</li>
<li>Эта концепция не является исключительной для Go; она также очевидна в других языках, таких как JavaScript, подчеркивая важность проектирования систем с целью минимизации непреднамеренных зависимостей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Закон Хайрума предполагает, что любое наблюдаемое поведение в системе, даже если оно не было запланировано, может стать зависимостью для пользователей, что делает изменения потенциально разрушительными.</li>
<li>Авторы библиотек должны документировать стабильные части API и учитывать зависимости пользователей, в то время как потребители должны быть осторожны с использованием недокументированных функций.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает важность балансирования технических улучшений с ожиданиями пользователей, отмечая различия в подходах к изменениям между программным обеспечением с открытым исходным кодом и корпоративным программным обеспечением.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">Мы открыли исходный код нашей технологии мониторинга компоста</a></h2>
<ul>
<li>Monty Compost Co. — это стартап, сосредоточенный на повышении эффективности компостирования как для жилого, так и для промышленного использования с помощью технологий с открытым исходным кодом. Технология интегрируется с такими платформами, как Raspberry Pi и Arduino, используя датчики для мониторинга газа, температуры, влажности и давления воздуха, с возможностью экспорта данных в виде файлов CSV. Хотя изначально технология была разработана для мониторинга компоста, она адаптируется для приложений Интернета вещей (IoT) и экологического мониторинга.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Monty Compost Co. выпустила свою технологию мониторинга компоста в качестве открытого исходного кода, что позволяет адаптировать её для различных применений за пределами компостирования.</li>
<li>Система совместима с Raspberry Pi и Arduino, оснащена датчиками для измерения состава газа, температуры, влажности и давления воздуха, с возможностью экспорта данных в файлы CSV.</li>
<li>Эта технология предназначена для оптимизации компостирования, но также применима для Интернета вещей (IoT) и мониторинга окружающей среды, поощряя эксперименты пользователей и обмен проектами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">Мемификация «Ядра Демона»</a></h2>
<ul>
<li>«Демонское ядро», связанное с двумя смертельными ядерными авариями, стало мрачным интернет-мемом, часто сочетающимся с неожиданными изображениями милых аниме-персонажей. Популярность этого мема с 2019 года подчеркивает нишевый интерес, который получил более широкое признание, несмотря на то, что считается дурным вкусом. «Демонское ядро» было третьим плутониевым ядром, предназначенным для Второй мировой войны, что добавляет сложности его превращению в мем, особенно из-за его японского происхождения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Мемы о «Демоническом ядре» происходят из сочетания черного юмора и исторических ядерных инцидентов, связанных с плутониевой сферой.</li>
<li>Мемы сопоставляют опасную природу ядра с юмористическими или абсурдными контекстами, вызывая дебаты о том, исходит ли юмор из безрассудных экспериментов или как механизм преодоления ядерной истории.</li>
<li>Это явление иллюстрирует, как юмор может возникать из серьезных тем, предлагая понимание человеческого поведения и неожиданных реакций.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">Матрица: Генерация мира с бесконечным горизонтом и взаимодействием в реальном времени</a></h2>
<ul>
<li>Проект Matrix разрабатывает цифровую вселенную в реальном времени с высококачественной графикой и точностью на уровне кадров, вдохновленную концепцией фильма.</li>
<li>Он использует передовые модели, такие как Swin-DPM, для создания бесконечно длинных видео, что позволяет в реальном времени управлять и исследовать динамические среды.</li>
<li>Проект планирует открыть исходный код своих данных, чтобы стимулировать исследования и инновации, демонстрируя разнообразные сцены, которые объединяют виртуальные и реальные миры.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на потенциале создания бесконечных виртуальных миров, вдохновленных «Матрицей: генерация миров с бесконечным горизонтом и взаимодействием в реальном времени».</li>
<li>Сравнения проводятся с играми, такими как Minecraft, которые используют процедурную генерацию для поддержания пространственной согласованности, и предлагаются идеи использования низкоразрешенных 3D миров для повышения эффективности.</li>
<li>Роль искусственного интеллекта в улучшении опыта виртуальной реальности (VR) и смешанной реальности подчеркивается, наряду с озабоченностью по поводу удобства использования и рыночной привлекательности текущих технологий.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">Планировщик велосипедных маршрутов, который следует почти исключительно официальным велосипедным тропам</a></h2>
<ul>
<li>Разработано новое приложение для планирования маршрутов велотуризма, которое фокусируется на использовании существующей велосипедной инфраструктуры и позволяет пользователям исследовать маршруты через карты или официальные тропы. В настоящее время приложение охватывает Европу и использует данные OpenStreetMap для оптимального планирования маршрутов, с планами на будущее расширение в Северную Америку и по всему миру. Технически приложение использует Graphhopper для поиска маршрутов, построено на Next.js 14 и Typescript, и использует .NET на серверной части, а карты предоставляются MapTiler, хотя планируется самостоятельный хостинг.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Разработано новое приложение для планирования велосипедных маршрутов, ориентированное на официальные велосипедные тропы для велотуризма, и в настоящее время доступно в Европе. Приложение использует данные OpenStreetMap и применяет Graphhopper для поиска маршрутов, а веб-приложение построено с использованием Next.js и .NET. В планах на будущее расширение доступности приложения на Северную Америку и другие регионы, с открытым приглашением для отзывов и сотрудничества от разработчиков.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">Компания Boeing завысила цену для ВВС США на 8000% выше рыночной за дозаторы мыла.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Boeing выставила счет ВВС США на сумму $149,072 за дозаторы мыла, что значительно выше рыночной цены, что эквивалентно $671 за самолет для 222 самолетов C-17.</li>
<li>Рост стоимости объясняется необходимостью соблюдения военных спецификаций и требований к документации, что вызывает дебаты об эффективности процесса закупок.</li>
<li>Ситуация подчеркивает потенциальные неэффективности в военных контрактах, с предположениями, что система может благоприятствовать подрядчикам, таким как Boeing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">Устойчивость интернета в Европе смягчает последствия обрывов подводных кабелей</a></h2>
<ul>
<li>Недавние повреждения кабелей в Балтийском море, в частности кабелей BCS East-West Interlink и C-Lion1, не вызвали значительных перебоев в интернет-соединении в Европе благодаря устойчивой инфраструктуре.</li>
<li>Надежная интернет-инфраструктура Европы, включающая множество подводных и наземных соединений, обеспечивает минимальное влияние от таких инцидентов, предоставляя альтернативные маршруты.</li>
<li>Cloudflare Radar активно отслеживает глобальную интернет-связь, предлагая обновления через социальные сети и блоги, подчеркивая важность избыточной сетевой архитектуры для предотвращения сбоев.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Реакции</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="МУС выдает ордера на арест Нетаньяху, Галланта и должностных лиц ХАМАС" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9C%D0%A3%D0%A1%20%D0%B2%D1%8B%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%82%20%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%20%D0%BD%D0%B0%20%D0%B0%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%20%D0%9D%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D1%8F%D1%85%D1%83%2C%20%D0%93%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%20%D0%B8%20%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D0%BB%D0%B8%D1%86%20%D0%A5%D0%90%D0%9C%D0%90%D0%A1&subheading=%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3%2C%2021%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt исполнилось 10 лет</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt — это бесплатный центр сертификации, который упрощает получение и управление серверными сертификатами, решая проблемы стоимости и сложности.</li>
<li>Поддерживаемая крупными организациями, такими как Mozilla, Cisco и Фонд электронных рубежей (EFF), она стремится сделать безопасность в Интернете доступной и открытой для всех.</li>
<li>Ключевые принципы Let&#39;s Encrypt включают бесплатность, автоматизацию, безопасность, прозрачность, открытость и сотрудничество, с возможностями для спонсорства или вклада в поддержку инициативы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, отмечая свое 10-летие, преобразила интернет-безопасность, предлагая бесплатные HTTPS-сертификаты и демократизируя безопасные соединения.</li>
<li>Несмотря на его широкое распространение, некоторые секторы, такие как банковский, требуют более длительного срока действия сертификатов, что создает трудности для использования Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>Сервис улучшил веб-безопасность благодаря открытому протоколу и автоматизации, хотя он по-прежнему зависит от пожертвований, что подчеркивает его некоммерческую миссию.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic разрешает Internet Archive распространять Unreal и Unreal Tournament навсегда</a></h2>
<ul>
<li>Существует предположение, что если HR 9495, предложенный законопроект, будет принят, это может потенциально классифицировать Интернет-архив как террористическую организацию без ясного обоснования.</li>
<li>Озабоченность выражена анонимным источником, указывающим на то, что эта классификация может не быть основным направлением или приоритетом законопроекта.</li>
<li>Последствия такой классификации могут иметь значительные последствия для Internet Archive, цифровой библиотеки, предлагающей бесплатный доступ к обширной коллекции цифрового контента.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games разрешила Internet Archive распространять Unreal и Unreal Tournament на неопределенный срок, что вызывает надежды на возможные выпуски с открытым исходным кодом, подобные Quake.</li>
<li>Сообщество Unreal Tournament остается активным, обсуждая сохранение и обновление классических игр, особенно после решения Epic удалить старые игры из магазинов.</li>
<li>Открытие исходного кода Unreal Engine 1 может в конечном итоге произойти, но для этого требуется значительная очистка, и этот шаг может принести пользу обучению, разработке и сохранению истории игр.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Игра Tiny Glade &#39;построила&#39; путь к более чем 600 тысячам проданных копий за месяц.</a></h2>
<ul>
<li>Игра Tiny Glade, расслабляющая строительная игра от Pounce Light, продала более 600,000 копий в течение месяца после своего выпуска на Steam, что свидетельствует о значительном коммерческом успехе.</li>
<li>Игра приобрела популярность благодаря вирусным видео и участию в Next Fest на платформе Steam, что привело к более чем 1,3 миллионам добавлений в список желаемого, демонстрируя эффективные маркетинговые стратегии.</li>
<li>Его успех объясняется спокойным, свободным от целей песочничным опытом и увлекательной технологией процедурной генерации, привлекающей поклонников уютных и градостроительных игр.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Игра Tiny Glade продала более 600,000 копий за месяц, что объясняется её продвинутым пользовательским движком освещения и опытом разработчиков Томаша Стаховяка и Анастасии Опары.</li>
<li>Игра, разработанная с использованием Rust и Vulkan, стала популярной благодаря эффективному маркетингу и взаимодействию с сообществом, демонстрируя потенциал Rust в разработке игр.</li>
<li>Несмотря на некоторую критику за недостаток глубины, Tiny Glade предлагает дзеноподобный опыт строительства, подчеркивая важность создания сообщества до запуска игры.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – Аналитическое антиалиасинг</a></h2>
<ul>
<li>Антиалиасинг с аналитическим подходом — это техника, предназначенная для устранения зазубренных краев (зазубрин) в растровых изображениях путем предварительного расчета затухания границ форм, обеспечивая гладкие края без артефактов. Этот метод эффективен, так как не требует дополнительных буферов или оборудования и совместим с базовым WebGL 1.0, что делает его доступным для различных приложений. Он выделяется своим профессиональным использованием на платформах, таких как Unity и Valve Software, предлагая четкость и резкость без размытия, характерного для других методов антиалиасинга, таких как SSAA (суперсемплинг антиалиасинг), SMAA (субпиксельный морфологический антиалиасинг) и DLAA (антиалиасинг с глубоким обучением).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья «AAA – Аналитическое антиалиасинг» углубляется в методы антиалиасинга, подчеркивая аналитические методы и их применение в графическом программировании.</li>
<li>Он обсуждает дебаты между линейными и sRGB цветовыми пространствами, ограничения WebGL и проблемы с перекрывающимися формами, предоставляя всестороннее исследование этих тем.</li>
<li>Статья отмечена за свою глубину, интерактивные элементы и отзывы о её подаче, подчеркивая сложность настроек графики в играх.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">Каково происхождение изображения танка на озере, которое стало мемом? (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Мем «lake tank» изображает затопленный танк Panzer IV в реке Маас, Бельгия, времен Второй мировой войны, и популярен среди военных энтузиастов и геймеров.</li>
<li>Он черпает юмор из концепции получения мудрости из неожиданных источников, подобно «Даме озера» из артуровской легенды и мему «сенпай из бассейна».</li>
<li>Нишевое привлечение мема частично связано с его связью с историческими и игровыми контекстами, что находит отклик у определенных онлайн-сообществ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">Yi Peng 3 пересек оба кабеля C-Lion 1 и BSC в моменты, совпадающие с их разрывами.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Китайское грузовое судно Yi Peng 3, как утверждается, повредило подводные кабели в Балтийском море, что вызвало подозрения в преднамеренном саботаже.</li>
<li>Движения корабля, которым командовал гражданин России, совпали с моментом обрыва кабеля, что вызвало геополитические опасения.</li>
<li>Этот инцидент, последовавший за аналогичным в октябре 2023 года, привел к усиленному вниманию и продолжающимся расследованиям со стороны датского флота.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">Когда оценки превратились в дедлайны?</a></h2>
<ul>
<li>В проектах по модернизации программного обеспечения оценки следует рассматривать как гибкие ориентиры, а не как строгие сроки, из-за непредсказуемого характера таких проектов.</li>
<li>Инду Алагарсами сравнивает модернизацию архитектуры с ремонтом автомобиля, подчеркивая необходимость адаптации и дополнительных согласований, когда возникают непредвиденные проблемы.</li>
<li>Эффективное лидерство в этих проектах включает в себя задавание проницательных вопросов, принятие экспериментов и использование подходящих рамок для навигации в сложностях и достижения успеха.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пост обсуждает распространенную проблему, когда руководство рассматривает оценки проектов как строгие сроки, часто игнорируя такие факторы, как изменение спецификаций, которые могут вызвать задержки.</li>
<li>Эта практика приводит к завышенным оценкам как защитной мере, чтобы избежать обвинений за пропуск так называемых «сроков», что может подавлять инновации и честную работу.</li>
<li>Предлагаемое решение заключается в формировании корпоративной культуры, которая терпимо относится к ошибкам и сосредоточена на постоянном улучшении, а не на поиске виноватых, что способствует более инновационной и продуктивной среде.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">Супер Хэви от SpaceX приводнился в заливе, отменив посадку с помощью палочек.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сверхтяжелая ракета-носитель SpaceX совершила мягкую посадку в Мексиканском заливе в качестве меры безопасности после того, как автоматические проверки состояния отменили попытку посадки на &quot;палочки&quot; на месте запуска. Тестовый полет успешно продемонстрировал повторное зажигание двигателей в космосе, что является значительным этапом для будущих орбитальных полетов и цели SpaceX по быстрой повторной использованию с помощью Starship. Хотя SpaceX стремится к частым запускам и миссиям, таким как колонизация Марса, сроки достижения этих целей остаются неопределенными из-за возможных технических и регуляторных проблем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">Использование горячих обновлений кода в Erlang</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, команда консультантов по Elixir, исследует горячие обновления кода в Erlang, отличительную функцию, позволяющую изменять код без остановки системы.</li>
<li>Хотя Elixir, основанный на Erlang, поддерживает обновления кода на лету, стандартный выпуск mix не содержит необходимых файлов, что побуждает экспертов рекомендовать изучение этого навыка.</li>
<li>Горячие обновления кода особенно полезны при разработке с использованием Nerves для встроенных устройств, и больше инструментов в Elixir могло бы улучшить этот процесс.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Erlang позволяет обновлять код на лету, что обеспечивает быстрое внедрение исправлений без отключения пользователей, что особенно выгодно для систем с длительными соединениями, таких как телефония.</li>
<li>Хотя эти обновления могут быть сложными и рискованными, потенциально приводя к состояниям, которые невозможно воспроизвести, они необходимы для поддержания непрерывных соединений в системах реального времени.</li>
<li>Хотя некоторые выступают за более простые развертывания с прокаткой, обновления горячего кода предоставляют уникальные преимущества в ситуациях, когда непрерывность обслуживания критически важна, несмотря на возникающие при этом трудности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple подтверждает атаки нулевого дня, поражающие системы macOS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Apple признала наличие атак нулевого дня на системы macOS и рекомендовала пользователям обновиться до последних версий: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 и iOS 17.7.2.</li>
<li>Уязвимости связаны с вредоносным веб-контентом, который может позволить выполнение произвольного кода, подчеркивая критическую необходимость своевременных обновлений программного обеспечения.</li>
<li>Этот инцидент является частью повторяющейся проблемы с iPhone, которые ранее сталкивались с уязвимостями безопасности, эксплуатируемыми через веб, включая джейлбрейки на основе веба.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">Понимание алгоритма полнотекстового поиска BM25</a></h2>
<ul>
<li>BM25, или Best Match 25, является широко используемым алгоритмом для полнотекстового поиска, реализованным в системах, таких как Lucene/Elasticsearch и SQLite, и часто используется вместе с поиском векторного сходства в гибридных поисковых системах.</li>
<li>Он ранжирует документы на основе их релевантности запросу, используя такие факторы, как термины запроса, обратная частота документа (IDF), частота термина и нормализация длины документа, следуя принципу вероятностного ранжирования.</li>
<li>Оценки BM25 зависят от контекста, что означает, что они сопоставимы в пределах одной и той же коллекции документов, но не между разными коллекциями или с течением времени, из-за возможных изменений в коллекции, влияющих на оценки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на алгоритме поиска BM25 и его интеграции с современными поисковыми технологиями, такими как гибридные системы, например, Typesense, которые объединяют BM25 с векторным семантическим поиском. Участники дебатируют об эффективности BM25 по сравнению с новыми моделями обучения, некоторые выступают за его продолжение использования, в то время как другие предлагают более продвинутые статистические модели. В разговоре также рассматриваются инструменты и методы, такие как Reciprocal Rank Fusion (RRF), и роль машинного обучения в улучшении поисковых возможностей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3, выпущенный 19 ноября 2024 года, приносит значительные обновления, включая связывание света и тени в EEVEE, новый узел металлического BSDF и узел текстуры шума Габора.</li>
<li>Улучшения включают интерактивное многопроходное композитинг, улучшенное редактирование UV и значительные обновления Geometry Nodes и Grease Pencil для повышения производительности и добавления новых инструментов.</li>
<li>Релиз также включает улучшения пользовательского интерфейса, усовершенствования видеосеквенсора, поддержку бэкенда Vulkan и остается бесплатным, поддерживаемым за счет пожертвований сообщества.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3, особенно с дополнением Bonsai, рекомендуется для ремонта дома благодаря своим возможностям детального планирования.</li>
<li>Программное обеспечение хвалят за его модель с открытым исходным кодом, сильную поддержку сообщества и фонд развития, что способствует его успеху и постоянному совершенствованию.</li>
<li>Пользователи отмечают универсальность Blender в искусстве и 3D-печати и предлагают такие учебные материалы, как урок по созданию пончика для начинающих, чтобы преодолеть его сложность в обучении.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Open Riak – открытая, современная ветвь Riak</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak — это современный форк базы данных Riak, поддерживаемый инженерами от её крупных клиентов, с акцентом на повышение стабильности в сложных сценариях отказов.</li>
<li>Поддерживаемый Фондом экосистемы Erlang, OpenRiak остается нишевым продуктом, но может привлечь пользователей с особыми нефункциональными требованиями.</li>
<li>Сообщество OpenRiak в настоящее время сосредоточено на Riak KV, в то время как другие форки поддерживаются TI Tokyo, и вскоре планируется поделиться будущими разработками.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: Виртуальная машина для веба</a></h2>
<ul>
<li>WebVM — это виртуальная машина Linux, которая работает в веб-браузере с использованием HTML5 и WebAssembly, используя виртуализационный движок CheerpX для поддержки x86 бинарных файлов.</li>
<li>Он предлагает безсерверную, клиентскую среду с возможностями сетевого взаимодействия, обеспечиваемыми через Tailscale, VPN-сеть, что делает его доступным без традиционной серверной инфраструктуры.</li>
<li>WebVM является проектом с открытым исходным кодом под лицензией Apache 2.0, с определенными ограничениями для использования в организациях, и может быть развернут путем форка репозитория, активации GitHub Pages и настройки Dockerfiles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, разработанная Leaning Technologies, представляет собой виртуальную машину, предназначенную для использования в веб-среде, с потенциальными приложениями для виртуализации корпоративных приложений и планами по поддержке контейнеров Docker.</li>
<li>CheerpX, проприетарный компонент, является ключевым для предложений WebVM, обеспечивая поддержку Flash и Java, хотя сам WebVM является открытым исходным кодом.</li>
<li>Несмотря на невозможность работы в оффлайн-режиме из-за больших потребностей в данных, WebVM поддерживает Tailscale для сетевого взаимодействия, и пользователи проявляют интерес к осуществимости и производительности виртуальных машин на основе веб-технологий.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky открывает эру социальных сетей, где пользователи могут выбирать собственные алгоритмы.</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, социальная сеть с более чем 20 миллионами пользователей, предоставляет персонализированный контроль над алгоритмами социальных медиа, позволяя пользователям выбирать свой контент.</li>
<li>В отличие от таких платформ, как X (ранее Twitter), где алгоритмы диктуют контент, Bluesky предлагает «рынок алгоритмов», позволяя пользователям выбирать ленты на основе интересов.</li>
<li>Этот подход дает пользователям возможность формировать свой опыт в социальных сетях и может установить новый стандарт в индустрии, несмотря на трудности в поиске или создании подходящей ленты.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky запускает настраиваемые алгоритмы для социальных сетей, позволяя пользователям выбирать, как они будут просматривать контент: в хронологическом порядке или с помощью алгоритмической сортировки.</li>
<li>Введение этих функций вызывает дебаты о том, улучшают ли алгоритмы пользовательский опыт или ухудшают его, с мнениями, разделенными между необходимостью контроля пользователя и преимуществами курируемого контента.</li>
<li>Bluesky стремится сбалансировать предпочтения пользователей и вовлеченность, предлагая хронологическую ленту по умолчанию, при этом предоставляя возможности для персонализированного просмотра контента.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt исполнилось 10 лет" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C%2010%20%D0%BB%D0%B5%D1%82&subheading=%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%2C%2020%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">Министерство юстиции будет настаивать на том, чтобы Google продала Chrome</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Министерство юстиции (DOJ) призывает Google продать Chrome из-за опасений по поводу его доминирования на рынке и интеграции с другими сервисами Google, что усиливает его возможности по сбору данных и рекламе.</li>
<li>Критики утверждают, что контроль Google над Chrome позволяет компании приоритизировать функции, которые приносят пользу её рекламному бизнесу, и потенциально ухудшать качество обслуживания на браузерах конкурентов.</li>
<li>Действия Министерства юстиции направлены на стимулирование конкуренции, но ведутся дебаты о том, принесет ли отделение Chrome от Google реальную пользу потребителям или просто передаст доступ к данным другим компаниям.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">Теперь Llama 3.1 405B работает со скоростью 969 токенов в секунду на Cerebras Inference</a></h2>
<ul>
<li>Модель Llama 3.1 405B от Frontier AI на платформе Cerebras установила новый рекорд скорости, достигая 969 токенов в секунду, что делает её самой быстрой моделью на переднем крае технологий.</li>
<li>Модель поддерживает контекстную длину 128K и предлагает самую короткую задержку времени до первого токена в 240 мс, что значительно улучшает пользовательский опыт.</li>
<li>Cerebras сделала Llama 3.1 доступной для пробных испытаний клиентами, с ожидаемой общей доступностью в первом квартале 2025 года, и ценой, установленной на уровне $6 за миллион входных токенов и $12 за миллион выходных токенов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Лама 3.1 405B достигает скорости обработки 969 токенов в секунду на Cerebras Inference, превосходя типичные реализации.</li>
<li>Cerebras использует уникальную архитектуру с процессорами, содержащими примерно 1 миллион ядер, что отличается от традиционных конфигураций GPU.</li>
<li>Несмотря на высокую стоимость и энергопотребление системы Cerebras, обсуждение предполагает потенциальную будущую доступность и значительные последствия для приложений ИИ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">Уходящий редактор Scientific American и политизация науки</a></h2>
<ul>
<li>Лаура Хелмут, бывший редактор журнала Scientific American, ушла в отставку после скандальных публикаций в социальных сетях и критики в отношении её редакционной политики.</li>
<li>Во время её пребывания на посту журнал столкнулся с обвинениями в продвижении политической повестки, что, по мнению критиков, подорвало его научную достоверность, особенно по таким деликатным темам, как медицина гендерной идентичности у молодежи.</li>
<li>Ситуация способствовала более широкому кризису доверия к научному авторитету, с призывами к Scientific American ставить науку выше политики, чтобы восстановить свою репутацию.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Редактор журнала Scientific American подвергся критике за якобы политизацию науки, как обсуждается в книге Сьюзан Гринхалг о том, как компания Coca-Cola использует науку для отвлечения внимания от проблем ожирения.</li>
<li>Дебаты вызывают обеспокоенность по поводу фразы «доверяйте науке», предполагая, что она может приравнивать науку к вере, а не к скептицизму, и подчеркивают влияние политики на научные отчеты.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает напряженность между сохранением научной целостности и управлением политическими влияниями, с утверждениями, что обе политические стороны используют науку для продвижения своих повесток.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">Новые векторные тайлы OpenStreetMap</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) запустил векторные тайлы в формате Mapbox Vector Tiles (MVT), что позволяет пользователям настраивать стили карт и переключать языки меток, улучшая ясность и гибкость карт.</li>
<li>Это обновление знаменует переход от предыдущего использования статических растровых плиток, что позволяет получить более четкие изображения и более динамичное взаимодействие с данными.</li>
<li>Публикация включает руководство по настройке среды Python и использованию DuckDB для анализа данных, с возможностью визуализации с помощью таких инструментов, как QGIS и Leafmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap представила новые векторные тайлы, которые обеспечивают плавное масштабирование и легкое редактирование стилей, но им не хватает детализации растровых тайлов, таких как точки интереса (POI) и названия улиц.</li>
<li>Сообщество с открытым исходным кодом продвинулось в возможностях векторных карт, однако остаются проблемы, такие как ошибки рендеринга арабского текста.</li>
<li>Векторные тайлы могут потенциально снизить затраты на хостинг, но требуют больше ресурсов на стороне клиента; в настоящее время они находятся в техническом предварительном просмотре, и ожидаются дальнейшие улучшения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">Честные монеты склонны падать на ту сторону, с которой они начали: Доказательства из 350,757 подбрасываний</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследование, включающее 350,757 подбрасываний монет, предполагает, что монеты с большей вероятностью приземляются на ту сторону, с которой они начали, но размер выборки был ограничен 48 тестировщиками.</li>
<li>Критики указывают на то, что методология исследования, включая низкую высоту переворота и вращения, могла исказить результаты, а потенциальные предвзятости тестировщиков могли повлиять на выводы.</li>
<li>Исследование подчеркивает роль человеческих несовершенств в подбрасывании монет, но его выводы могут быть неприменимы за пределами конкретных условий, в которых проводились испытания.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine: инструмент для бенчмаркинга командной строки</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine — это универсальный инструмент командной строки для бенчмаркинга, который поддерживает статистический анализ, произвольные команды оболочки и предоставляет обратную связь о прогрессе в реальном времени. Он предлагает такие функции, как прогревочные запуски, команды очистки кэша, обнаружение выбросов и поддерживает экспорт результатов в форматах CSV, JSON и Markdown. Инструмент совместим с несколькими операционными системами и менеджерами пакетов, и имеет двойную лицензию MIT и Apache License 2.0, что делает его доступным и гибким для разработчиков.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine — это инструмент для бенчмаркинга командной строки, разработанный создателем других утилит на основе Rust, таких как fd, bat и hexyl, известный своим удобным интерфейсом.</li>
<li>Хотя отмечается простота использования, некоторые пользователи указали на ограничения в точности для очень коротких тестов, предлагая альтернативы, такие как &#39;perf&#39; и &#39;multitime&#39;, для специфических нужд.</li>
<li>Hyperfine является проектом с открытым исходным кодом, приглашая пользователей вносить свой вклад в его постоянное развитие и улучшение.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">Крысы научились водить</a></h2>
<ul>
<li>Нейробиолог обучил крыс водить маленькие автомобили, продемонстрировав, что ожидание удовольствия может усилить мотивацию и радость, влияя на поведение и функции мозга.</li>
<li>Исследование показало, что позитивное ожидание может изменить когнитивные стили с пессимистических на оптимистические, подчеркивая роль обогащенных сред и периодов ожидания вознаграждений.</li>
<li>Наблюдения за поведением крыс, такими как положение хвоста, дали представление об эмоциональных выражениях, подчеркивая важность положительных переживаний в формировании мозга.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Крысы были обучены водить, что подчеркивает обсуждения об интеллекте и поведении животных, аналогично орангутану, который научился водить гольф-кар, наблюдая.</li>
<li>Способность различных животных, таких как собаки и черепахи, выполнять схожие задачи предполагает естественную склонность к движению и вызывает вопросы о когнитивных способностях животных.</li>
<li>Тема вызвала интерес к тому, как животные выражают эмоции, особенно через движения хвоста, и к возможности выполнения животными более сложных задач.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Маслоу 4: Доступный крупноформатный ЧПУ-фрезерный станок</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 — это крупноформатный ЧПУ (числовое программное управление) фрезерный станок, который упрощает пользователям процесс преобразования цифровых дизайнов в физические изделия.</li>
<li>Сообщество Maslow активно делится разнообразными проектами, включая мебель, искусство, лодки и вывески, демонстрируя универсальность платформы и поощряя креативность.</li>
<li>Пользователи успешно создали различные предметы, такие как стоячие столы, гравировки и даже крошечный дом, подчеркивая потенциал технологии ЧПУ для инновационных проектов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4 — это крупноформатный ЧПУ (числовое программное управление) фрезерный станок, который привлек значительное внимание благодаря успешной кампании на Kickstarter, собрав $249,000, что значительно превысило его цель в $16,000.</li>
<li>Маршрутизатор является открытым исходным кодом, с программным обеспечением под GPLv3 (Общая общественная лицензия версии 3) и CAD (файлы автоматизированного проектирования) под CC-BY-SA 4 (Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0), что позволяет развивать и настраивать его силами сообщества.</li>
<li>Отмечается его доступность и универсальность при резке больших листов дерева, хотя некоторые пользователи считают настройку сложной; комплект стоит $525, не включая фрезер и раму.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Министерство юстиции будет настаивать на том, чтобы Google продала Chrome" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%20%D1%8E%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B8%20%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82%20%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C%20%D0%BD%D0%B0%20%D1%82%D0%BE%D0%BC%2C%20%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1%D1%8B%20Google%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0%20Chrome&subheading=%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%2019%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">Реверс-инжиниринг перезагрузки при бездействии в iOS 18</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 представила функцию перезагрузки при бездействии, которая автоматически перезагружает iPhone после 3 дней бездействия для повышения безопасности. Эта функция переводит устройства из более уязвимого состояния после первого разблокирования (AFU) в более безопасное состояние до первого разблокирования (BFU), защищая данные пользователя. Процессор Secure Enclave (SEP) отслеживает время последнего разблокирования и инициирует перезагрузку, если устройство неактивно более 3 дней, эффективно снижая риск кражи и несанкционированного доступа, хотя это создает трудности для правоохранительных органов при извлечении данных.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18 вводит функцию безопасности, которая перезагружает устройства после трех дней бездействия, возвращая их в состояние «До первого разблокирования» (BFU) для усиления защиты данных.</li>
<li>Эта функция направлена на предотвращение несанкционированного доступа к данным, гарантируя, что доступ к конфиденциальной информации возможен только после активной разблокировки пользователем, что может повлиять на извлечение данных правоохранительными органами и потенциально вызвать неудобства у пользователей.</li>
<li>Публикация исследует баланс между мерами безопасности и пользовательским опытом, подчеркивая вызовы и последствия этой новой функции.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">Мы закрываем Ondsel</a></h2>
<ul>
<li>Ondsel закрывается 30 октября 2024 года из-за неспособности достичь коммерческого успеха или устойчивой бизнес-модели, несмотря на поддержку сообщества.</li>
<li>Значительные вклады в FreeCAD включают новую рабочую панель для сборки, решатель 3D-ограничений и улучшения для Sketcher и TechDraw, все из которых останутся с открытым исходным кодом.</li>
<li>Хотя Ondsel ES не выпустит версию v2024.3, бывшие члены команды продолжат вносить вклад в FreeCAD, и у пользователей будет время, чтобы скачать свои данные до того, как сервер будет отключен.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Ondsel, участник проекта FreeCAD, прекращает свою деятельность, но оставил положительное влияние на развитие программного обеспечения.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает трудности, с которыми сталкиваются инструменты САПР с открытым исходным кодом в конкуренции с коммерческим программным обеспечением, акцентируя внимание на необходимости доступности и удобных интерфейсов.</li>
<li>Несмотря на закрытие Ondsel, сообщество ценит его вклад и сохраняет надежду на дальнейшие достижения в области открытых решений для САПР.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">Почему установка Windows 95 использовала три операционные системы?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Установка Windows 95 использовала три операционные системы: DOS, минимальную версию Windows 3.1 и Windows 95, чтобы обеспечить совместимость и простоту установки. Процесс установки начинался с DOS, который затем запускал базовую среду Windows 3.1 для облегчения установки Windows 95, позволяя обновления с более старых систем. Это обсуждение подчеркивает эволюцию Windows и трудности в балансировании совместимости с введением новых функций.</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">Меня заблокировали в аккаунте доступности hCaptcha за то, что я не слепой (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Пользователь был заблокирован в аккаунте доступности hCaptcha, несмотря на то, что он слепой, что подчеркивает потенциальные недостатки в мерах доступности hCaptcha. Этот инцидент подчеркивает риски, связанные с доверием компаниям, которые могут намеренно делать свои продукты недоступными, предлагая ненадежные обходные пути. Пользователь советует проявлять осторожность тем, кто зависит от таких сервисов, и предлагает поделиться этим предупреждением, особенно с веб-мастерами, использующими hCaptcha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Слепой пользователь был заблокирован в аккаунте доступности hCaptcha, что подчеркивает проблемы с заявлениями и системой доступности hCaptcha. Многие пользователи, независимо от зрительных способностей, считают задачи hCaptcha сложными и дискриминационными, вызывая обеспокоенность по поводу их эффективности и инклюзивности. Более широкая проблема заключается в общей недоступности и неэффективности капч, с призывом к улучшению решений, которые улучшают пользовательский опыт и конфиденциальность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">Реактивные HTML-блокноты</a></h2>
<ul>
<li>Статья обсуждает использование HTML в качестве единой платформы для научных публикаций, устраняя необходимость в использовании множества инструментов, таких как Jupyter или LaTeX. Она демонстрирует создание реактивных HTML-ноутбуков с интерактивными элементами с использованием библиотек, таких как Observable, Pyodide и WebR. Подчеркивается потенциал HTML для упрощения процесса публикации, с упоминанием библиотеки @celine/celine для дальнейшей разработки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на использовании HTML в качестве основы для вычислительных блокнотов, с критикой текущих реализаций и предложениями по более декларативной системе под названием Heximal.</li>
<li>Сравнения проводятся с существующими инструментами, такими как Jupyter, Pluto и Raku, подчеркивая проблемы с устойчивостью и эргономикой.</li>
<li>Существует волнение по поводу потенциала для исследовательского анализа данных и публикации, но также высказываются опасения по поводу сложности, вводимой веб-технологиями.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">Новый движок JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Разрабатывается новый движок JavaScript с использованием ориентированного на данные дизайна, который оптимизирует хранение и доступ к данным. - Ключевые особенности включают хранение данных в векторах, специфичных для типа, и использование индексов, различающих типы, для ссылок на кучу, что повышает производительность. - Объекты делятся на векторы, специфичные для вида, и разделяются, чтобы избежать чтения неиспользуемых частей, улучшая эффективность.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Nova — это экспериментальный движок JavaScript, который использует ориентированный на данные дизайн, организуя данные в векторы, специфичные для типов, чтобы повысить эффективность и производительность.</li>
<li>В отличие от традиционных движков, таких как V8, Nova сосредоточена на компактном хранении данных и избегает пробелов выравнивания, хотя в настоящее время у нее отсутствует компилятор Just-In-Time (JIT) и используется интерпретатор байт-кода.</li>
<li>Проект направлен на реализацию полной спецификации ECMAScript, с продолжающейся разработкой и будущими планами по созданию эталонов и сравнений производительности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">Вы могли бы разработать передовое позиционное кодирование</a></h2>
<ul>
<li>Пост рассматривает развитие позиционного кодирования в трансформерных моделях, акцентируя внимание на вращательном позиционном кодировании (RoPE), используемом в продвинутых моделях, таких как LLama 3.2. Обсуждается необходимость позиционной информации в механизмах самовнимания для понимания отношений между токенами, сравниваются различные методы кодирования и их ограничения. RoPE представлен как метод, который кодирует относительные позиции через вращения, улучшая производительность без изменения семантической информации, с потенциальными расширениями для многомерных данных.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на позиционном кодировании в трансформерах, подчеркивая его роль в помощи моделям понимать порядок токенов, что является важным для вычисления оценок внимания в механизме Запрос, Ключ, Значение (QKV). - Упоминаются различные схемы кодирования, такие как RoPE, за их способность позволять гибкое позиционирование токенов без необходимости повторного обучения модели. - Участники делятся опытом и трудностями в реализации этих кодировок и выражают признательность за предоставленные разъяснения, с дополнительными ресурсами и обсуждениями на связанные темы, такие как кодирование контекста и эффективность методов кодирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">Подросток, стоящий за сотнями ложных вызовов полиции, признал себя виновным по федеральным обвинениям.</a></h2>
<ul>
<li>Алан Филион, 18-летний житель Калифорнии, признал себя виновным по федеральным обвинениям в проведении более 375 атак с использованием ложных вызовов полиции, нацеленных на школы, религиозные учреждения и американских политиков. Действуя под псевдонимом &quot;Torswats&quot;, Филион был частью международной группы, занимающейся ложными вызовами, вызывая повсеместный страх и хаос по всей территории США. Ему грозит до пяти лет тюремного заключения за каждое из четырех обвинений в угрозах через государственные границы, при этом дата вынесения приговора еще не определена.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Подросток признал себя виновным по федеральным обвинениям в организации более 375 случаев сваттинга, которые включают в себя ложные экстренные вызовы для провоцирования вооруженного реагирования полиции.</li>
<li>Подросток использовал онлайн-псевдонимы и взимал плату за эти услуги в Telegram, подчеркивая легкость подмены звонков и опасности сваттинга, которые могут привести к насильственным столкновениям.</li>
<li>Этот случай подчеркивает необходимость улучшения протоколов реагирования полиции и повышения ответственности, а также возможность 20-летнего приговора, хотя фактический срок может быть сокращен из-за несовершеннолетнего статуса.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">Пора заменить TCP в дата-центре (2023)</a></h2>
<ul>
<li>В статье критикуется TCP (Протокол управления передачей) как устаревший для современных дата-центров, указывая на такие проблемы, как ориентация на потоки и доставка пакетов в порядке очереди. Предлагается заменить его на Homa, который решает эти ограничения TCP, но не совместим с TCP на уровне API. Внедрение Homa может быть облегчено через интеграцию с фреймворками RPC (Удалённый вызов процедур), что сделает его более доступным для широкого использования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Замена TCP (Протокол управления передачей) в центрах обработки данных затруднена из-за необходимости обширной поддержки оборудования и экспертизы. Хотя существуют альтернативы, такие как QUIC (Быстрые UDP интернет-соединения) и InfiniBand, их внедрение ограничено из-за сложности интеграции и проблем совместимости с существующими системами. Несмотря на свои ограничения, устоявшееся присутствие TCP и высокая стоимость перехода на новые протоколы предполагают, что он продолжит доминировать в центрах обработки данных в обозримом будущем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">Приложение, которое я создал, чтобы помочь управлять моим диабетом</a></h2>
<ul>
<li>Джошуа, студент, разработал Islet, приложение для управления диабетом, работающее на базе GPT-4o-mini, которое теперь доступно в App Store.</li>
<li>Приложение изначально было летним проектом и предлагает такие функции, как управление инсулином, подсчет углеводов, отслеживание уровня сахара в крови, персонализированные рекомендации по питанию и отслеживание активности.</li>
<li>Islet демонстрирует потенциал ИИ в решении реальных проблем здравоохранения, особенно для людей с диабетом 1 типа.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Джошуа, студент, разработал Islet, приложение для управления диабетом с использованием GPT-4o-mini, которое теперь доступно в App Store, чтобы помочь управлять инсулином, подсчетом углеводов и уровнем сахара в крови. Приложение предлагает рекомендации по питанию, отслеживает активность и предоставляет инсайты, но все еще находится на ранних стадиях, и приветствуется обратная связь для улучшения. Были подняты вопросы о его статусе медицинского устройства и конфиденциальности данных, что подчеркивает важность решения этих вопросов в приложениях для управления здоровьем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">Как японские черные компании угнетают работников (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Термин «черная компания» описывает эксплуататорские рабочие места, особенно в офисных отраслях, возникший в Японии и получивший известность в начале 2000-х годов. Премия «Black Corporations Award» была создана в 2012 году, чтобы выделить худших нарушителей, при этом Watami Foodservice Co. часто признавалась за плохое обращение с сотрудниками. Контрольный список, составленный адвокатом Йошиюки Ивасой, помогает выявлять черные компании, с критериями, такими как неоплачиваемая сверхурочная работа и оскорбительные условия труда, в то время как Министерство здравоохранения, труда и благосостояния Японии работает над решением этих проблем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Японские «черные компании» эксплуатируют работников, угрожая судебными исками, если они попытаются уволиться, создавая сложные условия труда.</li>
<li>Контрактные работники в Японии сталкиваются с юридическими ограничениями на увольнение до окончания их контракта, что подчеркивает более широкую проблему угнетающей рабочей культуры.</li>
<li>Американская модель трудоустройства «по желанию» противопоставляется, позволяя сотрудникам уходить без уведомления, но не обеспечивая гарантий занятости, и усложняется связью между трудоустройством и здравоохранением.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">Японские работники обращаются к агентствам по увольнению</a></h2>
<ul>
<li>Опрос, проведенный компанией Mynavi Corp., указывает на увеличение использования агентств по увольнению в Японии, при этом 20% работников в возрасте 20 лет пользуются этими услугами для ухода с работы.</li>
<li>Агентства по увольнению, такие как Momuri, помогают молодым работникам покинуть рабочие места, которые негативно влияют на их психическое здоровье, управляя процессом увольнения за определенную плату.</li>
<li>Эта тенденция означает смену поколений в сторону ценности психического благополучия и вызова традиционным японским трудовым нормам, что потенциально может привести к более сбалансированной рабочей культуре.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Японские работники обращаются к агентствам по увольнению, чтобы помочь им уволиться с работы, так как некоторые компании создают препятствия для сотрудников, желающих уйти.</li>
<li>Эта тенденция подчеркивает культурные проблемы в рабочей среде Японии, где сотрудники часто испытывают чувство вины и давление при попытке уйти с работы.</li>
<li>Агентства по увольнению облегчают процесс увольнения, позволяя сотрудникам избегать прямой конфронтации, и способствуют более широким обсуждениям о рабочей культуре Японии и ее влиянии на сотрудников.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">Бутан, после того как сделал приоритетом счастье, теперь сталкивается с экзистенциальным кризисом</a></h2>
<ul>
<li>Бутан переживает значительную эмиграцию молодежи, несмотря на бесплатное здравоохранение, образование и растущую экономику, поскольку они ищут лучшие возможности трудоустройства за границей, особенно в Австралии.</li>
<li>В ответ король Бутана планирует развивать Гелепху, Город Осознанности, спроектированный датским архитектором Бьярке Ингельсом, чтобы создать рабочие места и привлечь молодежь обратно, сосредоточившись на устойчивом развитии и бутанских ценностях.</li>
<li>Успех этого проекта считается жизненно важным для будущего Бутана, и некоторые граждане, такие как журналист Намгей Зам, вдохновлены поддерживать инициативу и оставаться в стране.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Бутан переживает тенденцию, когда молодые люди покидают страну в поисках лучших возможностей за границей, движимые материализмом и воздействием других культур.</li>
<li>Несмотря на акцент на валовом национальном счастье, Бутан сталкивается с проблемами экономического роста и глобализации, что приводит к утечке мозгов, так как образованные люди ищут более высокие заработки в других местах.</li>
<li>Страна имеет потенциал для будущего развития благодаря своей уникальной культуре, энергетическим ресурсам и планам по созданию нового города, но также сталкивается с серьезными проблемами, такими как этнические напряженности и экономическое давление.</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">Музей плохого искусства</a></h2>
<ul>
<li>Музей плохого искусства (MOBA) — это уникальный музей в Бостоне, посвященный демонстрации искусства, которое забавно несовершенно и обычно не выставляется в традиционных музеях.</li>
<li>Расположенный внутри Dorchester Brewing Co, MOBA предлагает бесплатный вход, позволяя посетителям наслаждаться как искусством, так и предложениями пивоварни, такими как крафтовое пиво и еда от M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA представлена в 7-минутном видео от WSBE RI PBS на YouTube, и как некоммерческая организация, она принимает налоговые вычеты на пожертвования для поддержки своей миссии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Музей плохого искусства (MOBA) в Бостоне посвящен демонстрации искусства, которое традиционные музеи могут отвергнуть, празднуя как креативность, так и неудачу. Мнения о MOBA разделились; некоторые ценят его уникальный подход, в то время как другие критикуют его за возможное высмеивание любительских художников. Коллекция MOBA отмечена своим юмором и искренностью, и предлагает бесплатный вход в своем расположении в Dorchester Brewing Co.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">Ядро Linux 6.12 было выпущено</a></h2>
<ul>
<li>Ядро 6.12 было выпущено Линусом Торвальдсом в соответствии с регулярным графиком выпусков и является значимым как версия с долгосрочной поддержкой (LTS) на 2024 год. Ключевые особенности включают поддержку расширения наложения разрешений Arm, улучшенные меры противодействия Spectre и завершение поддержки предвосхищения в реальном времени, что повышает производительность и безопасность системы. Этот выпуск может повлиять на дистрибутивы, чтобы они включили Rust, и ожидается, что он будет использоваться в Debian 13 и его производных, с улучшениями в обработке больших размеров блоков в файловой системе XFS и инструментах производительности, таких как perf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Ядро Linux 6.12 было выпущено как версия с долгосрочной поддержкой (LTS), что означает, что оно будет получать расширенное обслуживание и обновления.</li>
<li>Ключевые особенности этого выпуска включают поддержку в реальном времени, SCHED_EXT (новый класс планирования) и совместимость с Raspberry Pi 5, что повышает его полезность для различного оборудования.</li>
<li>Релиз также поддерживает сетевой чип в материнских платах X870E Taichi, что полезно для рабочих станций на базе AM5, и следует типичной схеме версионирования ядра Linux с основными выпусками каждые 8 недель.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Реверс-инжиниринг перезагрузки при бездействии в iOS 18" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%A0%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81-%D0%B8%D0%BD%D0%B6%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3%20%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%BA%D0%B8%20%D0%BF%D1%80%D0%B8%20%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B8%20%D0%B2%20iOS%2018&subheading=%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%2018%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/17&#39;</h2>
<h1>2024-11-17</h1>
<h2><a href="https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo">CSS получает новый логотип, и он использует цвет <code>rebeccapurple</code></a></h2>
<ul>
<li>CSS представил новый логотип, выбранный через голосование сообщества на GitHub, с использованием цвета rebeccapurple (#663399). Цвет rebeccapurple был добавлен в спецификацию CSS в 2014 году в честь дочери Эрика Мейера, Ребекки, которая умерла от рака мозга в возрасте шести лет. Дизайн нового логотипа соответствует визуальному стилю других веб-технологий, таких как JavaScript и TypeScript.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161919">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>CSS представил новый логотип с цветом <code>rebeccapurple</code>, в честь дочери Эрика Мейера, Ребекки, которая ушла из жизни в юном возрасте.</li>
<li>Цвет <code>rebeccapurple</code> был выбран, потому что Ребекка предпочитала, чтобы ее называли полным именем, добавляя личное и эмоциональное значение для технического сообщества.</li>
<li>Дизайн логотипа соответствует другим веб-технологиям, таким как JavaScript и WebAssembly, подчеркивая простоту и единство в веб-разработке.</li>
</ul>
<h2><a href="https://firehose3d.theo.io/">Поток данных Bluesky, отображаемый в стиле заставки Windows XP</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159786">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает ностальгию по временам раннего интернета с его открытым доступом к данным, используя Bluesky firehose как символ той эпохи.</li>
<li>Пользователи выражают желание вернуться к креативности и инновациям прошлого, противопоставляя это более закрытой и корпоративной веб-среде сегодняшнего дня.</li>
<li>Существует разговор о потенциале федеративных и одноранговых протоколов для возрождения открытого духа раннего интернета, с сравнениями с первоначальной открытостью Twitter и опасениями, что Bluesky может ограничить доступ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rudyrucker/chaos">Джеймс Глейк: Хаос: Программное обеспечение</a></h2>
<ul>
<li>«CHAOS: The Software» Джеймса Глейка — это бесплатный выпуск программы Autodesk для DOS 1991 года, теперь доступный под лицензией GNU, позволяющей пользователям изменять и распространять код.</li>
<li>Программа, вдохновленная книгой Глейка «Хаос: создание новой науки», включает шесть модулей, сосредоточенных на фракталах и хаотических системах, и может работать на любой платформе с использованием DOSBox.</li>
<li>Ключевые обновления включают улучшенное разрешение дисплея и удаление старой программы DOS TSR metashel.exe, с внесением изменений через репозиторий Chaos на GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160647">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Книга Джеймса Глейка «Хаос» значительно вдохновила читателей, вызвав интерес к математике, фракталам и сложным системам.</li>
<li>Многие читатели поделились личными историями о том, как книга повлияла на их карьерные пути и эксперименты с ранними компьютерами и фрактальной визуализацией.</li>
<li>Участие Руди Ракера добавляет интерес, так как его вклад в научную фантастику и математику также вдохновил многих, подчеркивая долговременное влияние и ностальгию, связанную с книгой.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate">Научитесь эхолокации (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Дэниел Киш, который является слепым, разработал метод навигации с использованием эхолокации, подобно летучим мышам, издавая щелкающие звуки и интерпретируя эхо.</li>
<li>Эхолокация может повысить уверенность и независимость для слепых людей и может быть освоена зрячими людьми также.</li>
<li>Руководство описывает шаги для изучения эхолокации, включая практику осознания звуков, использование повязки на глаза и начало в тихой обстановке с простыми щелкающими звуками.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160071">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Звукоинженеры, занимающиеся сведением аудио, используют техники эхолокации для определения размещения звуков в миксе, учитывая такие факторы, как близость и высота.</li>
<li>Эхолокация включает в себя излучение звука и прослушивание эхо, подобно тому, как это делают летучие мыши и подводные лодки, и отличается от простого определения местоположения источников звука.</li>
<li>Люди могут научиться эхолокации для навигации в пространстве, навык, который можно улучшить с практикой, и некоторые слепые люди используют его для навигации, поддерживаемой различными инструментами и техниками.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.jazco.dev/stats">Bluesky в настоящее время привлекает более 1 миллиона пользователей в день</a></h2>
<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup предоставляет агрегированную статистику по постам в индексе Jaz&#39;s Bluesky, начиная с 1 мая 2023 года.</li>
<li>Статистика, за исключением общего числа пользователей, является неполной после 15 ноября 2024 года из-за увеличения активности.</li>
<li>Общее количество пользователей берется из API Bluesky, исключая крупные бот-аккаунты, что обеспечивает более точное представление пользователей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159713">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky переживает стремительный рост, привлекая более 1 миллиона пользователей ежедневно, поскольку пользователи обсуждают его функции и сравнивают с такими платформами, как Mastodon и Twitter.</li>
<li>Ключевые особенности, обсуждаемые в настоящее время, включают функцию публичной блокировки, отсутствие рекламы и отсутствие алгоритмического контроля, с дебатами о его потенциале для содержательных разговоров по сравнению с контентом, ориентированным на вовлеченность.</li>
<li>Рост платформы частично обусловлен ее знакомым интерфейсом для пользователей Twitter и недавними изменениями в политике Twitter, хотя некоторые пользователи остаются скептически настроенными относительно ее долгосрочной привлекательности и потенциальных проблем с конфиденциальностью данных и децентрализацией.</li>
</ul>
<h2><a href="https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/">Четыре человека погибли в пожаре, так как двери Tesla не открылись после аварии</a></h2>
<ul>
<li>ДТП с участием Tesla Model Y в Торонто 24 октября привело к четырем смертельным исходам и вызвало обеспокоенность по поводу электронных механизмов дверей Tesla, которые не открылись, заперев пассажиров внутри. Этот инцидент стал причиной расследования батареи и механизмов дверей автомобиля, с критикой в адрес ручных рычагов аварийного открытия Tesla за их плохой дизайн. Это трагическое событие вызвало более широкую дискуссию о функциях безопасности электромобилей, особенно сосредоточив внимание на системах аварийного выхода.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158391">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Смертельная авария в Торонто с участием Tesla Model Y привела к четырем смертям из-за того, что электронные двери автомобиля не открылись после столкновения.</li>
<li>Критика была направлена на дизайн Tesla, который требует скрытого ручного открытия дверей, что считается неинтуитивным в чрезвычайных ситуациях.</li>
<li>Инцидент усилил обсуждения о мерах безопасности электромобилей, подчеркивая необходимость более удобных для пользователя аварийных механизмов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/">Универсальная модель встраивания для чередующегося текста, изображений и скриншотов</a></h2>
<ul>
<li>Voyage-multimodal-3 — это новая модель, разработанная для мультимодальных встраиваний, которая улучшает генерацию с дополнением извлечения (RAG) и семантический поиск, обрабатывая как текст, так и изображения вместе.</li>
<li>Он достигает улучшения точности извлечения на 19,63% по сравнению со следующей лучшей моделью на 20 наборах данных, превосходя такие модели, как OpenAI CLIP и Cohere multimodal v3.</li>
<li>Модель доступна сейчас, первые 200 миллионов токенов предлагаются бесплатно, и она превосходно справляется с поиском в смешанных режимах, даже при высоких соотношениях скриншотов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162622">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Универсальная модель встраивания VoyageAI сталкивается с трудностями при поиске с использованием смешанных модальностей из-за «разрыва модальностей», когда текстовые векторы больше соответствуют нерелевантным текстам, чем релевантным изображениям.</li>
<li>Gemini, изначально мультимодальная модель, обучается на различных модальностях с самого начала, но она менее эффективна для семантического поиска по сравнению с специализированными моделями встраивания.</li>
<li>Модели VoyageAI в настоящее время доступны только через API, но компания рассматривает возможность создания инструментов с открытым исходным кодом и других вариантов развертывания для повышения доступности и удобства использования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/">Перестань заставлять меня запоминать проверку заимствований</a></h2>
<ul>
<li>Автор обсуждает проблемы с проверяющим заимствования в Rust, который часто требует значительной переработки кода, когда он не может справиться с конкретными ситуациями.</li>
<li>Сложность Rust, особенно в отношении времени жизни и асинхронности, требует от разработчиков запоминания правил, чтобы избежать частого рефакторинга, что делает его более сложным по сравнению с некоторыми более простыми языками.</li>
<li>Хотя Rust улучшает безопасность по сравнению с C++ за счет предотвращения неопределенного поведения, его сложность и необходимость в более совершенных инструментах IDE заставляют некоторых разработчиков искать более удобные альтернативы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160501">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Система проверки заимствований и строгие правила безопасности памяти в Rust могут быть сложными для разработчиков, привыкших к языкам, таким как C++, что может повлиять на продуктивность в быстро меняющихся условиях.</li>
<li>В то время как некоторые разработчики считают, что функции Rust улучшают практики кодирования, предотвращая ошибки, другие считают, что это делает рефакторинг кода утомительным.</li>
<li>Существует дискуссия о том, следует ли использовать Rust избирательно для критически важных с точки зрения производительности участков или полностью принять его идиомы, чтобы воспользоваться его преимуществами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://logica.dev/">Logica – декларативный язык логического программирования для работы с данными</a></h2>
<ul>
<li>Logica — это язык логического программирования с открытым исходным кодом, разработанный для интуитивного манипулирования данными, расширяющий синтаксис логического программирования для компиляции в SQL, что обеспечивает легкий доступ к SQL-движкам.</li>
<li>Он использует предикаты, аналогичные функциям в Python или Java, чтобы упростить сложные запросы и эффективно обрабатывать данные, что делает его подходящим для инженеров и специалистов по обработке данных.</li>
<li>Logica совместима с BigQuery, SQLite и PostgreSQL, и, хотя её легко изучить и установить с помощью доступных руководств, она не является официально поддерживаемым продуктом Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158445">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Logica — это декларативный язык логического программирования, разработанный Google, предназначенный для преодоления ограничений SQL, особенно в сложных запросах к данным.</li>
<li>Это программное обеспечение с открытым исходным кодом и часть семейства Datalog, что позволяет использовать композиционный язык запросов и повторно используемые компоненты, но оно имеет ограниченное распространение и поддерживается одним разработчиком.</li>
<li>Хотя Logica демонстрирует потенциал для упрощения сложных запросов и улучшения модульности, его синтаксис и практические преимущества по сравнению с SQL все еще являются предметом споров среди пользователей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df">Все - это просто функции: потрясающие идеи из SICP и Дэвида Бизли</a></h2>
<ul>
<li>Курс Дэвида Бизли по SICP (Структура и интерпретация компьютерных программ) в конце 2022 года предоставил глубокое понимание вычислений, аналогичное пониманию компиляторов.</li>
<li>Курс включал создание простой вычислительной модели с использованием Scheme, диалекта Lisp, и создание интерпретатора Scheme на Python, что способствовало лучшему пониманию общих черт языков.</li>
<li>Racket, вариант Scheme, использовался из-за простоты настройки, охватывая основы, такие как целые числа, операции и специальные формы, такие как &#39;define&#39; для присваивания переменных.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164541">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья исследует кодирование состояния как чистые функции, извлекая идеи из SICP (Структура и интерпретация компьютерных программ) и Дэвида Бизли, с акцентом на функциональное программирование.</li>
<li>Он использует пример на JavaScript с монадой Maybe, чтобы продемонстрировать изящество функциональных кодировок для различных типов данных.</li>
<li>Обсуждение критикует платформу Notion за проблемы с производительностью и навигацией, одновременно размышляя о образовательной ценности SICP и практичности функционального программирования в реальных приложениях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oracle/bpftune">Bpftune использует BPF для автоматической настройки систем Linux</a></h2>
<ul>
<li>«bpftune — это инструмент, использующий BPF (Berkeley Packet Filter) для автоматической настройки системных параметров, решая проблему управления многочисленными настраиваемыми параметрами ядра Linux в облачных средах. Он работает с минимальной нагрузкой, ведет журнал изменений политики и уважает настройки администратора, отключая автоматическую настройку при необходимости, используя подход push-pull для оптимизации распределения ресурсов. Инструмент не требует конфигурации, включает различные тюнеры для системных компонентов и лицензирован под GPL-2.0, поддерживая как сервисный, так и фоновый режим работы с логированием в syslog.»</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42163597">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Bpftune — это инструмент, который использует BPF (Berkeley Packet Filter) для автоматической оптимизации систем Linux, стремясь к нулевой конфигурации и привлекая пользователей, предпочитающих автоматизацию.</li>
<li>Некоторые пользователи обеспокоены возможными проблемами в системе из-за отклонений от стандартных конфигураций, подчеркивая важность понимания изменений для эффективной диагностики проблем.</li>
<li>Инструмент предлагает «режим совета» для обзора предлагаемых изменений перед их внедрением, обеспечивая баланс между автоматизацией и контролем пользователя.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xogot.com/">Xogot – Godot для iPad</a></h2>
<ul>
<li>Xogot Godot, новое приложение, теперь доступно для iPad с возможностью предварительной регистрации для заинтересованных пользователей.</li>
<li>Мигель де Икаса выступит на GodotCon 2024, предоставив информацию о приложении и его функциях.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161223">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Xogot — это версия игрового движка Godot, адаптированная для iPad, позволяющая разрабатывать игры непосредственно на устройстве. Она создана Мигелем де Иказа, известным по проектам Mono и Xamarin.</li>
<li>Приложение также может работать на Meta Quest и потенциально на VisionOS, что отражает обновленные политики Apple, которые теперь позволяют такие среды разработки на iOS, хотя и с определенными ограничениями.</li>
<li>Xogot не является открытым исходным кодом, что вызывает обсуждения о его влиянии и сравнения с аналогичными проектами, такими как Redot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article">Влияние удара гигантского метеорита на палеоархейскую среду и жизнь</a></h2>
<ul>
<li>Огромное столкновение с метеоритом более 3 миллиардов лет назад значительно повлияло на раннюю микробную жизнь, первоначально вызвав разрушения, но позже предоставив необходимые питательные вещества для процветания некоторых микробов.</li>
<li>Доказательства этого древнего воздействия были обнаружены в Южной Африке, где слои сферул указывают на прошлые метеоритные события, подчеркивая масштаб воздействия, который был больше, чем тот, что вызвал вымирание динозавров.</li>
<li>Воздействие привнесло биодоступное железо и фосфор на поверхность океана, способствуя восстановлению микробов и предполагая, что крупные воздействия, несмотря на их первоначальный вред, могут быть полезны для ранних экосистем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160716">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Недавняя статья обсуждает гигантское воздействие метеорита в палеоархейскую эру, подчеркивая его значительные экологические и биологические последствия, такие как цунами и изменения в атмосфере. Несмотря на нарушения, ранние формы жизни, вероятно, быстро восстановились, с увеличением количества питательных веществ и железа, что могло способствовать росту микробов. Статья также рассматривает заблуждения о вымирании динозавров, отмечая, что некоторые динозавры выжили и эволюционировали в современных птиц, признавая при этом трудности в интерпретации древних событий.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/veloplanner/map-matrix">Клод ИИ создал для меня приложение на React для сравнения карт бок о бок</a></h2>
<ul>
<li>Map Matrix — это инструмент, который позволяет пользователям одновременно сравнивать несколько карт, изначально разработанный для veloplanner.com с использованием Claude AI.</li>
<li>Процесс разработки был упрощен с использованием Claude AI для быстрого создания прототипа, а затем усовершенствован с помощью Cursor AI и модели claude-3.5-sonnet.</li>
<li>Пользователи могут добавлять пользовательские источники карт, с конфигурациями, сохраненными локально, а разработчики могут настроить инструмент, используя команды <code>npm install</code> и <code>npm run dev</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164141">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Claude AI сыграл важную роль в создании React-приложения для сравнения карт, при этом большая часть кода была сгенерирована ИИ. Пользователи отметили как преимущества, такие как ускоренная разработка и уменьшенная необходимость в глубоком техническом знании, так и проблемы, включая ограничения ИИ, такие как галлюцинации и неработоспособный код. Инструменты ИИ, такие как Claude и Cursor AI, ценятся за быструю разработку прототипов и разработку небольших проектов, несмотря на опасения по поводу увеличения конкуренции и потенциального плагиата.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints">Ограничения в Go</a></h2>
<ul>
<li>Эта статья является заключительной частью серии о дженериках в языке программирования Go, с особым акцентом на ограничения, новую функцию. - Ограничения в дженериках Go ограничивают типы, которые могут использоваться в обобщенных функциях, позволяя выполнять более точные операции с использованием базовых интерфейсов, таких как <code>fmt.Stringer</code>. - Серия подчеркивает различные типы ограничений, такие как ограничения множества типов, объединения, пересечения и литералы интерфейсов, и призывает к дальнейшему изучению через книгу &quot;Know Go&quot; Джона Арундела.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162878">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обобщенные ограничения в Go вводят сложность, что контрастирует с акцентом языка на простоту, из-за различий между «реализацией» и «удовлетворением» ограничения, а также ограничениями на содержание ограничений.</li>
<li>Сложность частично связана с внедрением обобщений в Go, который изначально не был разработан для их поддержки, что вызвало дебаты о их необходимости и влиянии на сообщество.</li>
<li>Несмотря на сложность, обобщения считаются полезными для библиотечного кода, хотя некоторые разработчики ставят под сомнение их необходимость для конкретных случаев использования.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="CSS получает новый логотип, и он использует цвет `rebeccapurple`" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=CSS%20%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B5%D1%82%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9%20%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BF%2C%20%D0%B8%20%D0%BE%D0%BD%20%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D1%83%D0%B5%D1%82%20%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%20%60rebeccapurple%60&subheading=%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%2C%2017%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
