<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 05 Jan 2025 19:30:19 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Исследователи разрабатывают носимые технологии, которые могут более точно определять уровень глюкозы.</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи из Университета Ватерлоо создали носимое устройство, которое использует радарную технологию для неинвазивного мониторинга уровня глюкозы, устраняя необходимость в иглах.</li>
<li>Устройство, возглавляемое доктором Джорджем Шейкером, включает в себя радарный чип, мета-поверхность для повышения точности сигнала и алгоритмы ИИ для точных измерений уровня глюкозы.</li>
<li>В настоящее время устройство питается от USB, но планируется сделать его работающим на батареях для улучшенной портативности, и в будущем оно может начать отслеживать дополнительные показатели здоровья, прилагаются усилия для коммерциализации этой технологии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследователи создали носимую технологию для неинвазивного мониторинга уровня глюкозы, предлагая альтернативу прокалыванию пальцев и непрерывным мониторам глюкозы (CGM).</li>
<li>Технология направлена на предоставление точных показаний уровня глюкозы без прямого контакта с кровотоком, что может иметь значительное значение для клинических приложений.</li>
<li>Хотя это многообещающе, существует скептицизм относительно его точности по сравнению с существующими CGM, и необходимы дополнительные данные и клинические испытания, чтобы подтвердить его эффективность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">День, когда я научил ИИ читать код, как старший разработчик</a></h2>
<ul>
<li>Изначально ИИ сталкивался с трудностями при анализе кодовых баз React, подходя к ним как начинающий разработчик. - Имитируя стратегии старших разработчиков, такие как сосредоточение на основных файлах и группировка изменений по функциям, анализ кода ИИ значительно улучшился. - Основное внимание уделяется улучшению понимания кода, а не его генерации, с планами на будущее по выявлению технического долга и пониманию командных соглашений.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья исследует проблемы обучения ИИ чтению и анализу кода с уровнем мастерства старшего разработчика, отмечая трудности в достижении последовательных и точных результатов.</li>
<li>Это подчеркивает важность предоставления контекста и структурирования входных данных для повышения производительности ИИ в анализе кода, признавая при этом скептицизм относительно текущих возможностей ИИ.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает необходимость дальнейших экспериментов и оценки для подтверждения производительности ИИ, а также рассматривает более широкие последствия и потенциальные достижения ИИ в разработке программного обеспечения.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Раздражающие элементы веб-страниц, которые я не навязываю вам здесь</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Автор избегает использования определенных веб-функций, таких как липкие панели, принудительный SSL/TLS, всплывающие окна и ненужное отслеживание, чтобы улучшить пользовательский опыт.</li>
<li>Существует продолжающаяся дискуссия о необходимости HTTPS для безопасности по сравнению с его проблемами совместимости со старыми браузерами.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает сложность балансировки пользовательского опыта с современными веб-практиками.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Как работает NAT Traversal (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Технология обхода NAT позволяет устанавливать прямые соединения между устройствами, несмотря на наличие трансляторов сетевых адресов (NAT) и брандмауэров, используя протоколы на основе UDP и прямое управление сокетами.</li>
<li>Такие техники, как STUN (утилиты для обхода NAT), помогают в обнаружении публичных IP-адресов, в то время как реле, такие как TURN (обход с использованием реле вокруг NAT) или DERP от Tailscale, используются для более сложных NAT.</li>
<li>Протокол ICE (Interactive Connectivity Establishment) оптимизирует пути соединения, оценивая все возможные варианты и выбирая наиболее эффективный, обеспечивая надежное прохождение NAT с сквозным шифрованием и аутентификацией.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья исследует обход NAT (преобразование сетевых адресов), подчеркивая различия между пробиванием отверстий в TCP (протокол управления передачей) и UDP (протокол дейтаграмм пользователя), отмечая немного более высокую сложность TCP.</li>
<li>Это ставит под сомнение восприятие NAT как функции безопасности и обсуждает метод обхода NAT, используемый Tailscale, вызывая опасения по поводу зависимости исключительно от программных ACL (списков управления доступом) для обеспечения безопасности.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает важность защищенных конечных точек и критикует ограничения традиционных стратегий сетевой безопасности в контексте обхода NAT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Гутен: крошечный принтер для газет</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Гутен - это проект по печати газет в малом масштабе, разработанный для минимизации времени, проводимого за экраном, путем доставки новостей в печатной форме. - Обсуждения вокруг проекта включают в себя обеспокоенность содержанием BPA в термобумаге и предложения по использованию альтернатив без BPA или различных технологий печати, таких как ударные или матричные принтеры. - Проводятся сравнения с прекращенным проектом Little Printer, с рекомендациями по улучшению удобства для разработчиков и возможностей настройки Гутена, наряду с рассмотрением экологических и медицинских последствий использования термобумаги.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Исследователи разрабатывают носимые технологии, которые могут более точно определять уровень глюкозы." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%98%D1%81%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8%20%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82%20%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BC%D1%8B%D0%B5%20%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8%2C%20%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5%20%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%83%D1%82%20%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B5%20%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE%20%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8C%20%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%8C%20%D0%B3%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D1%8B.&subheading=%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%2C%205%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Самоуправляемый Volvo 1993 года с открытым пилотом</a></h2>
<ul>
<li>Группа друзей приняла участие в зимнем издании Carbage Run 2025, шестидневном ралли через Швецию до полярного круга и обратно в Хельсинки, требующем, чтобы автомобили были не моложе 20 лет и оценивались менее чем в 1000 евро.</li>
<li>Они превратили Volvo 940 Estate 1993 года в автономное транспортное средство, используя openpilot от comma.ai, интегрировав современные компоненты, такие как электрический усилитель руля, Bosch iBooster и радарный датчик Tesla.</li>
<li>Будущие обновления будут включать детали по проводке, специальный блок управления двигателем (ECU) и планы по открытию исходного кода, подчеркивая инновационный подход проекта к модернизации старых автомобилей с использованием автономных технологий.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В 1993 году Volvo 940 была переоборудована с использованием OpenPilot, технологии для автономного вождения, что подчеркивает пересечение классического автомобильного дизайна и современных технологий.</li>
<li>Проект столкнулся с трудностями, включая обновление тормозной и рулевой систем, что вызвало юридические и вопросы безопасности, особенно с самодельными модификациями, такими как сварка рулевой колонки.</li>
<li>Обсуждение затронуло автомобильные регламенты в Европе, снижение популярности хот-родов в США и культурные различия в свободе модификации автомобилей, при этом проект рассматривался как вдохновляющее усилие своими руками, несмотря на опасения по поводу безопасности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Алгоритм рендеринга ландшафта менее чем в 20 строках кода (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Игра Comanche от NovaLogic, выпущенная в 1992 году, использовала движок Voxel Space, технику рендеринга 2.5D, основанную на трассировке лучей, для создания детализированных ландшафтов с тенями и затенением.</li>
<li>Движок Voxel Space использовал карты высот и цвета, а также простой алгоритм рендеринга, рисуя вертикальные линии от заднего плана к переднему, что могло быть оптимизировано для повышения производительности.</li>
<li>Код двигателя доступен по лицензии MIT, но технология все еще может быть запатентована в некоторых регионах.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace — это алгоритм рендеринга ландшафта, примечательный своей простотой, требующий менее 20 строк кода, и вызывающий ностальгию по инновационной разработке игр в эпохи с ограниченными аппаратными возможностями.</li>
<li>Современные AAA-игры сосредоточены на сложных оптимизациях и рыночных тенденциях, часто в ущерб оригинальности, тогда как инди-игры и платформы, такие как PICO-8, предоставляют больше творческой свободы.</li>
<li>Несмотря на технологические достижения, некоторые разработчики и игроки считают, что «магия» старых игр отсутствует, хотя инновационные проекты, такие как воксельный рендеринг, продолжают вдохновлять на творчество.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Как нарисовать контур в видеоигре</a></h2>
<ul>
<li>Статья обсуждает пять техник для рендеринга контуров в Unity, популярной платформе для разработки игр, подчеркивая их использование в таких играх, как Sable и The Last of Us. - Техники включают эффекты ободка, экструзию вершин, размытие буфера, алгоритм Jump Flood и обнаружение краев, каждая из которых имеет уникальные преимущества и компромиссы с точки зрения производительности и визуального качества. - Статья предоставляет информацию о том, как сбалансировать эти методы для оптимальной эстетики игры и поддержки игрового процесса, с дополнительными ресурсами и кредитами для 3D-моделей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья исследует передовые методы создания контуров в видеоиграх, подчеркивая эффективность алгоритма Jump Flood (JFA) и полей подписанных расстояний (SDF) по сравнению с традиционными методами. - Она углубляется в стилизованную 3D-графику, обсуждая методы рендеринга и потенциальное использование нейронных сетей для освещения и стилизации. - Участники предоставляют информацию о историческом развитии цел-шейдинга в играх, таких как Jet Set Radio, подчеркивая развивающееся пересечение технологий и искусства в 3D-графике.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Я ухожу из Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Автор покидает Washington Post из-за неспособности издания адаптироваться к изменяющемуся медийному ландшафту и его подходу к освещению проблем, который, по их мнению, неэффективен для критических тем, таких как демократия.</li>
<li>Традиционные СМИ, особенно местные газеты, испытывают финансовые трудности, что приводит к предвзятой подаче новостей и снижению доверия общественности, в то время как социальные сети не могут заменить тщательную работу журналистики.</li>
<li>Выражаются опасения по поводу влияния состоятельных лиц, таких как Джефф Безос, на средства массовой информации и воздействия корпоративных интересов на роль СМИ в привлечении власти к ответственности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity получила рекламу</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity ввела рекламу, что привело к обсуждениям о неизбежности рекламы в онлайн-сервисах из-за нежелания потребителей платить за опыт без рекламы. - Некоторые пользователи считают рекламу навязчивой и предпочитают подписные сервисы, такие как Kagi, которые предлагают поиск без рекламы, в то время как другие продолжают выбирать бесплатные, поддерживаемые рекламой варианты. - Эта ситуация подчеркивает продолжающуюся дискуссию между моделями, поддерживаемыми рекламой, и подписными моделями в цифровых сервисах.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Самоуправляемый Volvo 1993 года с открытым пилотом" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%A1%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D0%BC%D1%8B%D0%B9%20Volvo%201993%20%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0%20%D1%81%20%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D1%8B%D0%BC%20%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC&subheading=%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%2C%204%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Я богат и не знаю, что делать</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пост обсуждает общую проблему поиска цели после достижения финансового успеха, что может привести к чувству разочарования и изоляции. - Он предлагает, что удовлетворение можно найти в развитии других, построении связей или поиске новых интересов, подчеркивая важность цели за пределами финансового благополучия. - Обсуждение также подчеркивает трудности поддержания отношений, когда богатство создает социальный разрыв, акцентируя необходимость значимых занятий и связей для формирования чувства принадлежности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">Критический выпуск безопасности iTerm2</a></h2>
<ul>
<li>Версия iTerm2 3.5.11, выпущенная 2 января 2025 года, устраняет критическую уязвимость безопасности, связанную с функцией интеграции SSH в предыдущих версиях. - Ошибка заключалась в записи ввода/вывода в файл на удаленном хосте, к которому могли получить доступ другие пользователи, что затрагивало пользователей версий с 3.5.6 по 3.5.10 и некоторых бета-версий. - Пользователям рекомендуется немедленно обновиться до версии 3.5.11, удалить файл /tmp/framer.txt и проверить обновление с помощью предоставленных SHA-256 и PGP подписи для обеспечения безопасности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 выпустила критическое обновление безопасности для устранения ошибки в интеграции SSH, которая записывала ввод и вывод в файл на удаленном хосте, что потенциально могло подвергнуть данные риску для других пользователей.</li>
<li>Проблема была вызвана случайным включением подробного ведения журнала в производственной среде, что побудило к обсуждениям о важности хуков перед фиксацией и мер предосторожности для предотвращения подобных ошибок.</li>
<li>Инцидент вызвал дебаты о переходе на альтернативы, такие как Ghostty или Terminal.app, одновременно подчеркивая баланс между программным обеспечением, богатым функциями, и рисками безопасности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Могут ли LLM писать лучший код, если продолжать просить их «писать лучший код»?</a></h2>
<ul>
<li>В ноябре 2023 года тренд мемов включал пользователей, которые просили ChatGPT итеративно улучшать изображения, что затем применялось к коду с использованием Claude 3.5 Sonnet для улучшения программы на Python. - Первоначальные попытки с расплывчатыми запросами, такими как &quot;напиши лучший код&quot;, показали некоторые улучшения, но структурированная инженерия запросов с конкретными целями оптимизации привела к значительным улучшениям производительности. - Эксперимент подчеркнул важность человеческого надзора, так как, хотя большие языковые модели (LLM) могут предлагать инновационные идеи, они также могут вносить скрытые ошибки во время оптимизации кода.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Большие языковые модели (LLMs) часто генерируют базовый код из-за их обучения на многочисленных учебных материалах, что может привести к упущению простых оптимизаций, которые могли бы улучшить производительность кода. - Итеративное использование LLMs для улучшения кода может дать лучшие результаты, но этот процесс может быть столь же времязатратным, как и ручное кодирование. - Обсуждение подчеркивает ограничения LLMs в понимании сложных оптимизаций и выделяет важность предоставления контекста и конкретных инструкций для улучшения качества кода.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 на чистом SQL</a></h2>
<ul>
<li>Томас Нойманн поделился своим опытом решения задач Advent of Code 2024, используя чистый SQL, подчеркнув это как упражнение в альтернативных подходах к решению проблем. - Нойманн успешно завершил все задачи, хотя отметил ограничения SQL в обработке сложных алгоритмов и обновлений состояния, предложив потенциальные улучшения для повышения эффективности SQL. - В блоге представлено подробное SQL-решение для одной из задач и обсуждается возможность улучшения SQL для лучшей поддержки выполнения сложных алгоритмов непосредственно в базах данных.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Появление Advent of Code 2024 на чистом SQL подчеркивает способность SQL справляться со сложными задачами, вызывая интерес к его производительности и логической структуре.</li>
<li>Обсуждение выявляет разнообразный опыт работы с SQL, от оптимизации хранимых процедур до использования его для бизнес-логики, демонстрируя как его сильные стороны, так и трудности.</li>
<li>Разговор также исследует потенциал языков, подобных SQL, и баланс между логикой базы данных и кодом приложения, отражая разнообразные мнения о роли SQL в разработке программного обеспечения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Апелляционный суд США отменил правила сетевого нейтралитета FCC</a></h2>
<ul>
<li>Апелляционный суд США аннулировал правила сетевого нейтралитета FCC, которые требовали равного обращения с интернет-трафиком со стороны провайдеров широкополосного доступа, ссылаясь на превышение FCC своих юридических полномочий.</li>
<li>Решение ссылается на постановление Верховного суда, которое ограничивает полномочия регулирующих органов, что влияет на способность FCC обеспечивать соблюдение принципов сетевого нейтралитета.</li>
<li>Председатель FCC Джессика Розенворсел призвала Конгресс принять закон о сетевом нейтралитете, в то время как комиссар Брендан Карр поддержал решение суда как средство контроля за чрезмерным регулированием.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Апелляционный суд США аннулировал правила сетевого нейтралитета FCC, ссылаясь на недостаточные юридические полномочия в рамках действующего законодательства. - Решение последовало за отменой Верховным судом доктрины Chevron, которая позволяла таким агентствам, как FCC, широко интерпретировать законы. - Суд классифицировал провайдеров широкополосного доступа как предоставляющих &quot;информационные услуги&quot;, а не &quot;телекоммуникационные услуги&quot;, тем самым ограничивая регулирующую власть FCC и прекращая федеральные правила сетевого нейтралитета, что потенциально позволяет интернет-провайдерам замедлять или приоритизировать интернет-трафик.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Будьте владельцем собственности, а не арендатором в интернете</a></h2>
<ul>
<li>Статья подчеркивает важность владения своим цифровым пространством вместо того, чтобы полагаться исключительно на крупные интернет-платформы, которые часто ставят свои интересы выше интересов пользователей. - Стратегии для поддержания контроля над своим онлайн-присутствием включают владение доменом, диверсификацию контента на нескольких платформах и построение прямых связей с аудиторией через списки рассылки. - Создавая собственное веб-пространство, вы обеспечиваете гибкость и устойчивость в своих цифровых начинаниях, снижая зависимость от какой-либо одной сети.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает важность владения своим цифровым присутствием вместо зависимости от платформ социальных медиа, затрагивая вопросы о том, как ИИ может использовать контент, созданный пользователями. - Оно исследует сложности авторского права, этики ИИ и значимость наличия личного веб-сайта или домена для лучшего контроля над онлайн-данными. - Разговор также рассматривает практичность и ограничения самостоятельного хостинга, учитывая зависимость от внешних сервисов, таких как регистраторы доменов и провайдеры хостинга, выступая за большую независимость в управлении своим онлайн-присутствием.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – открытый каталог персональных сайтов и блогов</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll — это открытый каталог персональных сайтов и блогов, акцентирующий внимание на цифровых пространствах вне крупных технологических компаний, и поддерживается на GitHub Деном Делимарским. - Пользователи могут вносить свой вклад в BlogScroll через GitHub или отправляя электронные письма создателю, а обновления доступны через RSS-ленту. - Каталог включает различные категории, такие как дизайн и UX, личные, фото-видео производство и технологии, демонстрируя вклад множества людей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll — это открытый каталог персональных сайтов и блогов, сосредоточенный на обмене цифровыми садами, которые некоторыми пользователями рассматриваются как любой персональный сайт.</li>
<li>Размещенный на GitHub, BlogScroll вызвал обсуждения о своей природе «огороженного сада», с предложениями по экспорту OPML и улучшению масштабируемости.</li>
<li>Проект поощряет отправку материалов для расширения своего списка, отражая возросший интерес к личным веб-пространствам и вызовам, связанным с поддержанием независимого, курируемого контента в интернете.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">Аномалия Alder Lake SHLX</a></h2>
<ul>
<li>Гарольд Аптрут обнаружил, что инструкция SHLX на процессорах Intel Alder Lake демонстрирует «среднюю задержку» в 3 цикла, что нетипично для операций сдвига влево, которые обычно занимают 1 цикл. - Эта проблема с задержкой специфична для производительных ядер Alder Lake и не затрагивает эффективные ядра, что противоречит заявлениям Intel о задержке в 1 цикл. - Задержка варьируется в зависимости от инициализации регистра счетчика сдвига: 32-битные инструкции или 64-битные инструкции без непосредственных значений достигают задержки в 1 цикл, в то время как 64-битные инструкции с непосредственными значениями приводят к задержке в 3 цикла.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Явление Alder Lake SHLX - это проблема производительности, при которой определенные инструкции, такие как <code>mov rcx, 1</code>, вызывают замедление выполнения инструкции <code>SHLX</code>, возможно, из-за обработки малых непосредственных значений регистровым переименовщиком.</li>
<li>Эта аномалия может привести к замедлению в 3 раза и является сложной для воспроизведения, поскольку переключения контекста могут сбросить состояние регистра, что непреднамеренно ускоряет код.</li>
<li>Проблема недавно обнаружена и в первую очередь затрагивает подсчет сдвигов, влияя на инструкции, такие как <code>SHL</code>, но не на другие, такие как <code>ANDN</code>, и обычно не учитывается компиляторами.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Я богат и не знаю, что делать" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%AF%20%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%82%20%D0%B8%20%D0%BD%D0%B5%20%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8E%2C%20%D1%87%D1%82%D0%BE%20%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C&subheading=%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%2C%203%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Одну из моих статей сегодня отклонили</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья известного математика Теренса Тао была отклонена, что иллюстрирует, что даже ведущие академики сталкиваются с отказами, вызывая более широкое обсуждение распространенности отказов в публикации статей в академической среде. - Дискуссия подчеркнула проблемы в процессе рецензирования, включая предвзятость и давление на частую публикацию, при этом многие делились личным опытом отказов. - Предложения по улучшению включали изучение альтернативных систем оценки и публикации, таких как открытые интернет-ориентированные рецензии, признавая, что отказ является стандартным аспектом академического пути.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Автоматическое реверс-инжиниринг REST API</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger — это инструмент, который преобразует захваты mitmproxy в спецификации OpenAPI 3.0, облегчая реверс-инжиниринг REST API путем захвата трафика приложений. - Теперь инструмент поддерживает файлы HTTP Archive (HAR) из инструментов разработчика браузера, расширяя его полезность для разработчиков. - Установку можно выполнить с помощью Python3 и pip или Docker, а проект использует такие инструменты, как poetry, pre-commit и pytest для разработки, с лицензией MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger — это инструмент, предназначенный для реверс-инжиниринга REST API путем анализа трафика, захваченного с помощью mitmproxy, популярного инструмента для перехвата HTTP/HTTPS трафика.</li>
<li>Пользователи успешно использовали его для воссоздания частных серверов для игр и обратной разработки API для Android-приложений, что подчеркивает его эффективность в идентификации конечных точек API.</li>
<li>Инструмент особенно полезен для работы с устаревшими системами или недокументированными API, хотя он может столкнуться с трудностями при работе с нестандартными API, и обсуждения включают методы защиты API от обратного инжиниринга, такие как CAPTCHA и закрепление сертификатов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">Графический процессор, а не TPM, является основой аппаратного DRM</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Основная часть аппаратного управления цифровыми правами (DRM) связана с графическими процессорами (GPU), а не с модулями доверенной платформы (TPM), при этом медиаданные DRM в настоящее время связаны с поставщиками GPU.</li>
<li>Долгосрочная цель DRM может заключаться в полном контроле над устройствами, что потенциально может повлиять на программное обеспечение, такое как блокировщики рекламы, вызывая обеспокоенность по поводу будущего персональных компьютеров.</li>
<li>Фонд свободного программного обеспечения (FSF) может быть неправильно направлен, сосредотачиваясь на TPM, так как производители GPU уже интегрировали технологии DRM, что подчеркивает необходимость законодательного вмешательства для защиты прав пользователей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: современная и эффективная альтернатива JupyterLab, созданная на Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper — это высокопроизводительная интегрированная среда разработки (IDE), вдохновленная Jupyter, оптимизированная для массовой параллельности и минимального использования памяти. - Она построена на языке программирования Go для улучшенной параллельности и производительности, предлагая как версии на базе Electron, так и веб-приложения, и является открытым исходным кодом под лицензией AGPL-3.0. - Zasper поддерживает приложения в стиле REPL (Read-Eval-Print Loop) и стремится расшириться за пределы Jupyter Notebooks, чтобы поддерживать пользовательские приложения для работы с данными, с полной поддержкой на Mac и ограниченной поддержкой на Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Zasper — это новая альтернатива JupyterLab, разработанная на языке программирования Go, обещающая повышенную эффективность с уменьшенным использованием оперативной памяти и процессора.</li>
<li>Он использует корутины Go для улучшенного управления ядром, в отличие от подхода JupyterLab на основе Python, и нацелен на решение таких проблем, как управление ядром и установка пакетов.</li>
<li>Проект находится на ранних стадиях, при поддержке сообщества Jupyter, и открыт для отзывов и сотрудничества, подчеркивая преимущества разнообразных интерфейсов и потенциальную интеграцию с такими инструментами, как Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Рельсы для всего</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 оптимизирован для небольших проектов и одиночных разработчиков, предлагая всеобъемлющее руководство «Начало работы с Rails» для создания полнофункциональных приложений.</li>
<li>SQLite теперь готов к использованию в производственных средах в Rails 8, что снижает зависимость от PostgreSQL или Redis, и включает базовую конфигурацию для непрерывной интеграции (CI) с 2000 бесплатными минутами действий GitHub.</li>
<li>Новый генератор аутентификации и простое развертывание с Kamal упрощают вход пользователей и настройку живого приложения с SSL, способствуя лучшим практикам.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Rails — это популярный фреймворк для разработки веб-приложений, известный своей простотой и эффективностью по сравнению с другими современными стеками, такими как Spring Boot или Micronaut. Он предпочитается для быстрого создания полнофункциональных веб-приложений, с интегрированными функциями, такими как ActiveStorage и системные тесты, что делает его идеальным для одиночных разработчиков и небольших команд. Несмотря на продолжающиеся дебаты о его актуальности, Rails продолжает развиваться с недавними обновлениями, улучшая свои возможности и сохраняя свою привлекательность в сообществе разработчиков.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Где работать после 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Карьера после 40 лет может значительно различаться, включая такие варианты, как работа в средних B2B (бизнес для бизнеса) компаниях, консультирование или профессиональные услуги.</li>
<li>Личные цели, финансовые потребности и интересы должны направлять принятие решения, при этом сетевые связи и прошлый опыт играют решающую роль в открытии новых возможностей.</li>
<li>Идеальный карьерный путь субъективен и зависит от индивидуальных предпочтений и обстоятельств.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Мой любимый хак по эргономике компьютера</a></h2>
<ul>
<li>Джейкоб Восмаер представляет «Бипер», самодельное устройство, предназначенное для поощрения движения, издавая звуковой сигнал, если экран компьютера остается разблокированным слишком долго. - «Бипер» состоит из аппаратного обеспечения (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, переключатель, пьезоизлучатель), прошивки (скрипт на Lua) и программного обеспечения, управляющего активацией. - Несмотря на свою простоту, устройство эффективно способствует регулярному движению, и Джейкоб выражает признательность своей жене за поддержку в проекте.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи выразили недовольство обязательным программным обеспечением RSIGuard на работе, которое навязывает перерывы с фиксированным временем и раздражающими всплывающими окнами. - Обсуждение включало различные эргономические хитрости, такие как питье воды для регулярных перерывов, использование тесной одежды и напоминания от Apple Watch. - Были предложены альтернативы, такие как AntiRSI, Workrave, пользовательские решения и смарт-часы, такие как Bangle.js2, для управления синдромом повторяющегося напряжения (RSI) и улучшения эргономики.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">Код UBlockOrigin под лицензией GPL украден командой, стоящей за расширением браузера Honey.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Команда расширения браузера Honey обвиняется в использовании кода с лицензией GPL (General Public License) из UBlockOrigin без надлежащего указания авторства, что вызвало споры.</li>
<li>Пользователи Reddit выражают обеспокоенность по поводу обманных бизнес-практик, подчеркивая их негативное влияние на клиентов и технологическую индустрию.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает более широкие проблемы, включая корпоративную этику, влияние денег в политике и трудности в поддержании деловой честности, с сомнениями относительно будущего проектов с открытым исходным кодом из-за потенциальной эксплуатации компаниями.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Блоги гниют. Вики ждут</a></h2>
<ul>
<li>Пост противопоставляет устойчивую природу вики временной природе блогов, предполагая, что к 2025 году вики станут более личными и значимыми.</li>
<li>Вики описываются как динамичные и отражающие развивающиеся мысли автора, тогда как блоги сравниваются со статичными, забытыми витринами.</li>
<li>Автор переходит от традиционного веб-сайта к формату вики, что указывает на изменение в управлении и обмене личным контентом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Блоги предлагают временной снимок мыслей автора, позволяя обновлять их через новые посты, но часто не имеют временных меток для контекста. - Вики, такие как Википедия, могут испытывать трудности с ясностью относительно времени обновления и надежности, что может привести к устаревшей информации. - И блоги, и вики имеют уникальные преимущества и могут сосуществовать, выполняя разные задачи в создании контента и обмене знаниями.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta хочет больше ИИ-ботов на Facebook и Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta собирается запустить ИИ-ботов на Facebook и Instagram, чтобы привлечь более молодую аудиторию и использовать свои инвестиции в технологии генеративного ИИ. - Эти ИИ-боты будут иметь профили и создавать контент, функционируя аналогично обычным аккаунтам в социальных сетях, после приобретения Meta компании SocialAI. - Эта инициатива отражает более широкую стратегию Meta по автоматизации социальных взаимодействий и курирования контента, что соответствует тенденциям, наблюдаемым в приложениях, таких как Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Meta вводит больше ИИ-ботов на Facebook и Instagram, чтобы повысить вовлеченность пользователей, имитируя взаимодействия, что отражает более широкую тенденцию в индустрии использования ИИ для улучшения пользовательского опыта.</li>
<li>Существуют опасения по поводу подлинности взаимодействий, так как контент, созданный ИИ, может затмить подлинные человеческие связи на этих платформах.</li>
<li>Критики беспокоятся, что увеличение присутствия ИИ может привести к менее аутентичному опыту в социальных сетях, что потенциально может оттолкнуть пользователей, которые ценят реальные взаимодействия.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Мои 25 лет приключений в области ИИ и МО</a></h2>
<ul>
<li>Аустин З. Хенли, доцент Карнеги-Меллонского университета, делится своим 25-летним опытом в области ИИ (искусственного интеллекта) и МО (машинного обучения), подчеркивая свой переход от первоначального отсутствия интереса к активному участию через различные проекты.</li>
<li>Его карьерный путь включает разработку простых игр, изучение ИИ и нейронных сетей, а также применение деревьев решений и кластеризации во время его PhD для анализа данных редактора кода.</li>
<li>Хенли присоединился к команде синтеза программ Microsoft в 2022 году, работая над проектами в области ИИ, включая инструменты на основе LLM (больших языковых моделей), и продолжает самостоятельно исследовать инструменты ИИ, одновременно преподавая.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Существует растущая тенденция в областях ИИ (искусственного интеллекта) и МО (машинного обучения) использовать ИИ, даже когда более простые решения могут быть более эффективными. - Некоторые профессионалы выступают против этой тенденции, подчеркивая необходимость практических подходов и ставя под сомнение необходимость ИИ в каждом приложении. - Дебаты подчеркивают важность коммуникации внутри инженерных команд для достижения баланса между инновациями и практичностью, а также учитывая влияние ИИ на традиционные человеческие роли и креативность.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Одну из моих статей сегодня отклонили" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9E%D0%B4%D0%BD%D1%83%20%D0%B8%D0%B7%20%D0%BC%D0%BE%D0%B8%D1%85%20%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B9%20%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%20%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%B8&subheading=%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3%2C%202%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">С Новым годом 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA — это креативный проект, требующий от пользователей прохождения уровня классической игры DOOM в качестве теста CAPTCHA, подчеркивающий технические навыки и ностальгию. Пользователи считают его сложным из-за отсутствия современных элементов управления, что приводит к смешанным реакциям относительно его практичности и доступности. Проект, хотя и новаторский, подчеркивает постоянное недовольство традиционными системами CAPTCHA, несмотря на то, что он создан с помощью AI-ассистента Vercel и ручной интеграции игры.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Статические деревья поиска: быстрее, чем бинарный поиск</a></h2>
<ul>
<li>Статья обсуждает внедрение и оптимизацию статических деревьев поиска (деревья S+), которые обеспечивают значительно более быструю скорость поиска в отсортированных данных, достигая скорости в 40 раз быстрее, чем традиционный бинарный поиск. - Для повышения пропускной способности запросов применяются такие методы оптимизации, как пакетирование, предварительная выборка и ручное SIMD (одна инструкция, множество данных). - В статье также рассматриваются различные структуры деревьев, размеры узлов и стратегии управления памятью, а также обсуждаются будущие работы, такие как ветвистый поиск и интерполяционный поиск, для дальнейшего повышения эффективности поиска.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает переход от C/C++ к Rust для алгоритмического контента, особенно в статических деревьях поиска, благодаря преимуществам Rust в безопасности и производительности.</li>
<li>Растущая популярность Rust в низкоуровневом программировании отмечается, при этом некоторые пользователи предпочитают C или псевдокод за их доступность, в то время как другие ценят современные функции Rust.</li>
<li>Разговор также исследует потенциал языка программирования Zig и трудности, связанные с изучением новых языков, отражая изменяющийся ландшафт языков программирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30% снижение точности предварительного просмотра o1, когда задачи Патнэма немного изменены</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM — это эталон, разработанный для оценки больших языковых моделей (LLM) на основе продвинутого математического мышления с использованием задач из математического конкурса Putnam. - Эталон включает 236 оригинальных задач и вариант с 52 измененными задачами, чтобы избежать загрязнения данных. - Модель OpenAI с наивысшей производительностью достигла 41,95% точности на оригинальных задачах, но испытала значительное снижение производительности примерно на 30% на измененных задачах, что подчеркивает трудности в адаптации к вариациям.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследование показало 30% снижение точности модели o1-Preview на задачах Патнэма при введении незначительных изменений, что указывает на трудности для больших языковых моделей (LLM) при небольших изменениях. - Эти результаты подогревают дебаты о том, могут ли LLM действительно рассуждать или они в основном зависят от сопоставления шаблонов и запоминания, подобно человеческим ошибкам под давлением. - Несмотря на эти трудности, такие модели, как o1 и o3, продолжают хорошо справляться со сложными математическими задачами, хотя их способность к обобщению все еще находится под вопросом.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Базы данных в 2024 году: Итоги года</a></h2>
<ul>
<li>«Ландшафт баз данных в 2024 году претерпел значительные изменения, включая крупные приобретения, изменения лицензий и продолжающееся соперничество среди ключевых игроков, таких как Redis, Elasticsearch, Databricks и Snowflake. - DuckDB приобрел популярность для аналитических запросов, с интеграциями в Postgres, в то время как заметные релизы включали Amazon Aurora DSQL и Microsoft Garnet. - Приобретения, такие как Tabular компанией Databricks и OrioleDB компанией Supabase, были значительными, и, несмотря на неудачи, такие как закрытие OtterTune, индустрия остается динамичной с новыми проектами и финансированием.»</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение критикует API Redis, при этом некоторые утверждают, что критика не учитывает глубокого понимания дизайна Redis и его уникальной модели данных.</li>
<li>Redis признан за его эффективное использование в конкретных приложениях, таких как таблицы лидеров и системы реального времени, несмотря на некоторые критические замечания к API.</li>
<li>Разговор также исследует более широкий ландшафт баз данных, включая вызовы для стартапов, роль SQL и эволюцию технологий баз данных, подчеркивая важность понимания систем перед их критикой.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Книги, которые я любил читать в 2024 году</a></h2>
<ul>
<li>Список включает в себя разнообразные книги, в том числе исторические, философские, научные и личные повествования, каждое из которых предлагает уникальные идеи и обогащающие впечатления.</li>
<li>Основные моменты включают письма Цицерона для понимания римской жизни, работы Бен-Ари по логике компьютерных наук и верификации программ, а также мемуары Стива Мартина о комедийном успехе.</li>
<li>Коллекция также включает философские исследования Пьера Адо и Ницше, греческие трагедии Эсхила, а также литературные произведения Урсулы Ле Гуин и Рабиндраната Тагора.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Теренс Тао: Одну из моих статей сегодня отклонили</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Теренс Тао, выдающийся математик, поделился опытом отклонения его статьи, подчеркнув частое явление отказов в академической среде. - Его история вызвала обсуждения об произвольной природе рецензирования и трудностях, с которыми сталкиваются в академическом издательстве. - Разговор подчеркнул, что отказ является нормальной частью академического процесса, даже для ведущих исследователей, и отметил важность делиться неудачами для борьбы с синдромом самозванца.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – автоматическое реверс-инжиниринг HTTP API</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot — это новый инструмент, предназначенный для упрощения автоматизации бизнес-процессов путем автоматического выявления корреляций данных между API-запросами и предоставления графического представления потока. - Он позволяет пользователям записывать запросы, определять входные и выходные данные и экспортировать эти потоки в виде кода JavaScript, что делает процесс более эффективным, чем ручная обратная разработка или использование менее оптимальных технологий, таких как роботизированная автоматизация процессов (RPA). - Инструмент построен на базе Electron и доступен для платформ Windows и Linux, с доступным руководством по обратной разработке API USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot — это инструмент, который автоматизирует реверс-инжиниринг HTTP API, облегчая автоматизацию бизнес-процессов путем выявления корреляций данных между запросами. - Он предлагает такие функции, как запись запросов, определение входных и выходных данных, а также экспорт потоков в виде JavaScript-кода с графическим представлением потока. - В настоящее время доступен для Windows и Linux, API Parrot является бесплатным, с возможной «профессиональной» версией для бизнеса и планами по выпуску для macOS в будущем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">ФБР: В Вирджинии обнаружен крупнейший в истории агентства тайник с самодельными взрывчатыми веществами</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>ФБР обнаружило крупнейший в своей истории тайник с самодельными взрывчатыми веществами в Вирджинии, что привело к значительным юридическим и общественным дебатам.</li>
<li>Подозреваемый в настоящее время обвиняется только в хранении короткоствольной винтовки, так как законность его огнестрельного оружия проверяется.</li>
<li>Дело вызвало обсуждения о законах об оружии, Второй поправке и балансе между государственным регулированием и индивидуальными правами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Дежавю: Призрачные CVE в заголовке моего терминала</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, новый эмулятор терминала, имел уязвимость безопасности, аналогичную той, что была в 2003 году, позволяя ASCII-символам управления выполнять команды, такие как открытие приложений. - Проблема была особенно актуальна с Zsh и Bash в режиме vi, но Ghostty 1.0.1 решил эту проблему, отключив функцию по умолчанию. - Несмотря на уязвимость безопасности, Ghostty хвалят за его функции, и разработчик оперативно устранил проблему, предоставив исправления и обходные пути для пользователей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на уязвимостях безопасности терминала, особенно связанных с управляющими последовательностями, и исследует способы снижения этих рисков. - Предложения по улучшению безопасности терминала включают принятие систем, подобных кольцам защиты процессора или системному вызову pledge() в OpenBSD, которые ограничивают возможности для предотвращения эксплуатации. - Участники признают сложность балансирования между безопасностью и функциональностью в терминальных приложениях и выражают интерес к дальнейшему изучению и сотрудничеству для улучшения практик безопасности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Модели больших концепций: Языковое моделирование в пространстве представления предложений</a></h2>
<ul>
<li>Репозиторий предлагает реализации для Больших Концептуальных Моделей (LCM), которые используют «концепты» в качестве более высокого уровня семантического представления для языкового моделирования.</li>
<li>LCM поддерживает 200 текстовых языков и 57 языков речи, используя пространство вложений SONAR, и обучен для авторегрессивного предсказания предложений с использованием методов, таких как регрессия MSE и генерация на основе диффузии.</li>
<li>Репозиторий предоставляет инструкции по установке, подготовке данных, обучению, тонкой настройке и оценке, и выпущен под лицензией MIT, с использованием fairseq2 с опциями установки UV и pip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Модели больших концепций сосредоточены на представлении языка в терминах «концепций», а не отдельных токенов, с целью улучшения семантического разбиения и предсказания.</li>
<li>Этот метод предлагает использовать более высокоуровневые представления для имитации человеческого планирования и коммуникации, что потенциально может предложить преимущества по сравнению с традиционными моделями, основанными на токенах.</li>
<li>Этот подход устраняет ограничения в текущих архитектурах больших языковых моделей (LLM), акцентируя внимание на явных иерархических структурах для более точного воспроизведения человеческого мышления.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="С Новым годом 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%A1%20%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%BC%20%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BC%202025&subheading=%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%2C%201%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202025%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
