<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 19:13:25 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Между 2009 и 2012 годами в iPhone была функция «Отправить на YouTube» в приложении «Фото», что привело к многочисленным загрузкам с именами файлов по умолчанию IMG_XXXX. Был разработан бот, вдохновленный Беном Уоллесом, для поиска 5 миллионов таких видео, демонстрирующих сырые и неотредактированные моменты. Коллекция видео доступна для просмотра, представлена в случайном порядке, предлагая взгляд на нефильтрованный контент того времени.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено вокруг минималистичной функции пользовательского интерфейса (UI), которая отображает количество просмотров на видео, вызывая ностальгию по более личному и аутентичному контенту раннего интернета. Пользователи выражают смешанные эмоции: некоторые считают личные видео вторжением в частную жизнь, несмотря на их публичную доступность, что подчеркивает продолжающиеся проблемы конфиденциальности в интернет-культуре. Разговор отражает эволюцию интернет-культуры, противопоставляя сырую аутентичность прошлых онлайн-опытов более стерильной и потенциально угрожающей конфиденциальности природе современного веба.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Мой сын (9 лет) использовал чистый JavaScript, чтобы создать игру, и хочет получить ваш отзыв.</a></h2>
<ul>
<li>9-летний ребенок изучает программирование, осваивает HTML и CSS, и недавно использовал Google Gemini для улучшения своих навыков. Он создал игру, написав код на HTML, CSS и JavaScript в VSCode и использовал Piskel для анимированной графики, с помощью родителей и Google Gemini. Ребенок задокументировал свой опыт в блоге, обсуждая процесс и получая отзывы от своих родителей-программистов для улучшения своего письма.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>9-летний ребенок создал игру с использованием JavaScript, демонстрируя навыки в HTML, CSS и дизайне игр с помощью таких инструментов, как VSCode и Piskel. - Юный разработчик получил наставления от своих родителей-программистов и использовал Google Gemini для улучшения своих навыков программирования. - Обратная связь от сообщества была положительной, с предложениями по улучшению, что указывает на поддерживающую среду для его пути в программировании.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Инженерия без эго</a></h2>
<ul>
<li>Доклад подчеркивает важность создания лучших рабочих условий путем устранения ненужных разделений ролей и поощрения сотрудничества между ролями. Он акцентирует внимание на неэффективности, вызванной чрезмерным разделением ролей, и неправильном понимании практик &quot;devops&quot;, которые создают барьеры, а не способствуют сотрудничеству. Докладчик выступает за ценность сотрудничества, любопытства и общей ответственности, предлагая не приравнивать страдания к продуктивности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Бескорыстная инженерия сосредоточена на сотрудничестве, ответственности и минимизации ненужных процессов для повышения эффективности команды.</li>
<li>Он подчеркивает важность создания среды с высоким уровнем доверия для повышения производительности и предупреждает о неэффективности, вызванной политикой в современных структурах команд.</li>
<li>Балансирование автономии с необходимым надзором является ключевым, особенно в крупных проектах, для содействия культуре доверия и сотрудничества, одновременно управляя человеческими чертами, такими как эго.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 здесь</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 был выпущен, предлагая крупное обновление, которое упрощает создание динамических серверных приложений, уменьшая необходимость в JavaScript и улучшая возможности работы в реальном времени. Ключевые особенности этого выпуска включают механизм дифференцирования для эффективных обновлений, компоненты HEEx для улучшенной компоновки HTML и интерактивные загрузки, все это использует Elixir и виртуальную машину Erlang для превосходной задержки и масштабируемости. Обновление также вводит новые функции, такие как потоки и асинхронные операции, с планами на будущее по интеграции JavaScript-хуков и веб-компонентов, побуждая разработчиков исследовать его простую настройку.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 был выпущен, предлагая новый установщик для более простого настройки и расширенные функциональные возможности.</li>
<li>Выпуск считается важной вехой для проектов Elixir и Phoenix, пользователи хвалят его за продуктивность и простоту использования по сравнению с другими фреймворками.</li>
<li>Несмотря на некоторые трудности, такие как управление ненадежными соединениями, сообщество активно ищет решения, а создатель, Крис МакКорд, открыт для обратной связи.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: крупномасштабная базовая модель мира</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, выпущенный 4 декабря 2024 года, является крупномасштабной базовой моделью мира, предназначенной для генерации разнообразных 3D-сред для обучения агентов ИИ. Разработанная командой Джека Паркера-Холдера, Genie 2 может создавать управляемые действиями, играбельные миры из одного изображения, поддерживая быстрое прототипирование и интерактивные впечатления. Genie 2 продвигает исследования ИИ, моделируя взаимодействия объектов, анимации персонажей и физику окружающей среды, решая задачу создания богатых обучающих сред для воплощенных агентов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, разработанная DeepMind, представляет собой новую мировую модель, которая демонстрирует потенциал в навигации по средам с использованием фотографий и текста, но ей не хватает технических деталей, кода и открытого доступа.</li>
<li>Это считается скорее прототипом для исследований и разработок, чем готовым продуктом, что приводит к критике из-за его недоступности и ограниченной практической применимости.</li>
<li>Обсуждение вокруг Genie 2 подчеркивает проблемы, связанные с контентом, созданным ИИ, потенциальные возможности для будущих приложений и конкурентный характер развития ИИ, при этом его практическая полезность и влияние в реальном мире остаются неопределенными.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD — это игра-симулятор с открытым исходным кодом, основанная на Transport Tycoon Deluxe.</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 был выпущен 3 мая 2024 года, сосредоточив внимание на исправлении ошибок с момента первоначального выпуска. - Основные обновления включают решение проблемы десинхронизации в многопользовательском режиме и улучшения в системе поиска пути для кораблей и функции разъединения. - Игроки проявили значительную активность, проведя 34,700 часов в 17,219 играх за последнюю неделю.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD — это игра-симулятор с открытым исходным кодом, вдохновленная Transport Tycoon Deluxe, примечательная тем, что в нее можно играть без необходимости в дополнительных ресурсах, в отличие от многих других ремейков с открытым исходным кодом. Выпущенная в 2004 году, OpenTTD заменила оригинальную графику игры к 2009 году, что позволило распространять ее на таких платформах, как Steam, сохраняя оригинальный стиль без копирования ресурсов. Игра поддерживает многопользовательский режим и имеет образовательные приложения, такие как разработка искусственного интеллекта, и продолжает оставаться популярной благодаря ностальгической привлекательности и увлекательному игровому процессу.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Мой C компилятор скомпилировал сам себя</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователь подробно описал свой путь в разработке самокомпилирующегося компилятора C, выделив трудности и награды этого процесса.</li>
<li>Обратная связь сосредоточена на соблюдении принципов DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) и избегании ненужного приведения типов с помощью malloc(), функции выделения памяти в C.</li>
<li>Обсуждение расширилось, включив в себя такие темы, как совместимость компиляторов, стиль кодирования, начальная загрузка и плюсы и минусы использования Makefiles по сравнению с Python-скриптами для сборки проектов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Как развивать профессиональные отношения</a></h2>
<ul>
<li>Модель сотрудничества TJS (Путешествие к синергии) описывает семь состояний профессиональных отношений, начиная от конкурентных до общей идентичности, для улучшения сотрудничества.</li>
<li>Модель подчеркивает переход от мышления с нулевой суммой к высококачественной синергии, поощряя мышление изобилия и согласование с личными целями и ценностями.</li>
<li>Ключевые этапы включают Конкуренцию, Сосуществование, Общение, Сотрудничество, Координацию, Совместную работу и «Мы одно целое», с конечной целью достижения большего коллективно, чем индивидуально.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Курс по физике элементарных частиц для старшеклассников</a></h2>
<ul>
<li>Команда по исследованию физического образования CERN разработала пилотный курс по физике частиц для старшеклассников, состоящий из 16 глав с видео и викторинами. Курс, длительностью около 4 часов, охватывает основные темы, такие как «Что такое частица?» и «Что такое ускоритель частиц?», и включает эксперименты, которые можно провести самостоятельно. Участники могут проходить главы в любом порядке и получить цифровой сертификат после завершения всех викторин, при этом поощряется предоставление обратной связи для улучшения будущих версий.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Курс по физике элементарных частиц для старшеклассников в Великобритании включал 54 подростка из 36 школ и проводился онлайн в течение восьми недель. Несмотря на такие трудности, как ограниченное взаимодействие и проблемы с самооценкой, более 80% студентов сдали тест с вопросами из экзамена по квантовой физике для аспирантов Оксфорда, причем половина получила отличия. Успех курса без сложной математики привел к обсуждениям о необходимости использования камер в онлайн-классах, вовлечении студентов и доступности языка для не говорящих на английском.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Ноябрь без NAT: Мой месяц без IPv4</a></h2>
<ul>
<li>Вызов «No NAT November» заключался в отключении IPv4 и использовании только IPv6, подчеркивая потенциал и проблемы перехода на сети, работающие исключительно на IPv6. Автор предлагает подход «в основном IPv6», который отдает приоритет IPv6, сохраняя при этом сети с двойным стеком, снижая затраты на обслуживание и подготавливаясь к будущему без IPv4. Переходные технологии, такие как NAT64 и DNS64, помогли решить проблемы совместимости, при этом устройства Apple адаптировались хорошо, а результаты для Windows и Linux были неоднозначными.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает проблемы при переходе с IPv4 на IPv6, включая вопросы поддержки со стороны интернет-провайдеров, ограничения оборудования, а также бизнес и технические препятствия.</li>
<li>Пользователи отмечают преимущества IPv6, такие как улучшенная задержка и упрощенное управление сетью за счет избегания сложностей NAT (преобразования сетевых адресов).</li>
<li>Разговор включает скептицизм по поводу внедрения IPv6 и исследует технические решения, конфигурации и их влияние на безопасность и управление сетью.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Формальдегид вызывает больше раковых заболеваний, чем любой другой токсичный загрязнитель воздуха.</a></h2>
<ul>
<li>Формальдегид, распространённый загрязнитель воздуха из таких источников, как выхлопы автомобилей и заводы, представляет значительные риски рака, особенно связанные с миелоидным лейкозом. Усилия по регулированию формальдегида были затруднены влиянием промышленности и политическими изменениями, с заметными неудачами в период администрации Трампа. Расследование ProPublica подчёркивает недооцененные риски воздействия формальдегида и продолжающиеся трудности в реализации эффективных регуляций, несмотря на некоторый прогресс при администрации Байдена.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Формальдегид признан основным канцерогенным загрязнителем воздуха, вокруг которого продолжаются дебаты о его регулировании и связанных с ним рисках для здоровья, в частности, миелоидного лейкоза.</li>
<li>Управление по охране окружающей среды (EPA) сталкивается с критикой со стороны некоторых ученых в отношении его оценки рисков формальдегида, что подчеркивает напряженность между общественной безопасностью и экономическими интересами.</li>
<li>Формальдегид часто встречается в таких продуктах, как строительные материалы и средства для ухода за волосами, вызывая обеспокоенность по поводу воздействия, в то время как более широкие обсуждения включают загрязнение от автомобильных шин и сокращение зависимости от автомобилей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 запланирована на 7-8 декабря и пройдет в онлайн-формате, включая доклады, волонтерские возможности и обсуждения, посвященные GNU Emacs и Emacs Lisp.</li>
<li>Мероприятие будет использовать бесплатное программное обеспечение для потоковой передачи и включает в себя спутниковое событие в Люцерне, Швейцария, предлагая гибридный опыт.</li>
<li>Участники могут участвовать в обсуждениях через список рассылки emacsconf-discuss, организовываться через emacsconf-org и общаться в IRC на канале #emacsconf на irc.libera.chat, с контентом, лицензированным под CC BY-SA 4.0 и GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 подчеркивает неизменную преданность сообщества Emacs, демонстрируя его уникальные особенности, несмотря на то, что он не так популярен, как редакторы вроде VS Code. Основные обсуждения сосредоточены на нишевой привлекательности Emacs, взаимосвязи между популярностью и устойчивостью программного обеспечения, а также на инновационных презентациях на конференции. Значимые темы включают интеграцию Emacs с ИИ и уникальные режимы, такие как gptel, подчеркивающие его адаптивность и продолжающуюся актуальность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">Генеральный директор UnitedHealthcare смертельно ранен в центре Манхэттена</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Генеральный директор UnitedHealthcare был трагически застрелен в Манхэттене, что вызвало широкие спекуляции о мотивах этого инцидента.</li>
<li>Некоторые предполагают, что мотив может быть связан с противоречивыми практиками UnitedHealthcare, включая отказ в удовлетворении претензий по поводу терминальных заболеваний.</li>
<li>Событие вызвало обсуждения о безопасности известных личностей и влиянии корпоративных действий на общественное мнение.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Стивен Кинг закроет свои 3 радиостанции в Мэне</a></h2>
<ul>
<li>Стивен Кинг закрывает свои три радиостанции в Бангоре, штат Мэн, после более чем 40 лет владения, из-за финансовых потерь и своего возраста.</li>
<li>Станции, которые отражают страсть Кинга к рок-музыке и местным СМИ, прекратят свою работу в канун Нового года.</li>
<li>Это решение знаменует собой значительное изменение в деловых делах Кинга, поскольку он реорганизует свои предприятия.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Стивен Кинг закрывает свои три радиостанции в Мэне из-за трудностей, вызванных ростом корпоративного радиовещания, что затрудняет конкуренцию для небольших станций.</li>
<li>Радиоиндустрия сталкивается с трудностями, так как цифровые платформы, такие как подкасты и YouTube, становятся более популярными, отвлекая аудиторию от традиционного радио.</li>
<li>Закрытие станций King&#39;s подчеркивает более широкие трудности независимых радиокомпаний в адаптации к быстро меняющейся медийной среде.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Электромобиль Porsche Macan отзывается из-за того, что его фары слишком яркие.</a></h2>
<ul>
<li>Компания Porsche отзывает 2,941 электромобилей Macan в США из-за слишком ярких фар, что требует посещения сервисного центра для обновления программного обеспечения.</li>
<li>Проблему нельзя решить с помощью обновления по воздуху, поэтому необходимо физически посетить сервисный центр для бесплатного исправления.</li>
<li>Отзыв касается транспортных средств, произведенных в период с 15 марта по 4 ноября 2024 года, при этом дилеры и владельцы будут уведомлены в декабре 2024 года и январе 2025 года соответственно.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Электромобиль Porsche Macan отзывается из-за слишком ярких фар, вызывающих дискомфорт и опасения за безопасность водителей.</li>
<li>Отзыв подчеркивает различия в регулировании фар между США и Европой: в США более строгие ограничения по яркости, но меньше контроля за правильной настройкой.</li>
<li>Проблема подчеркивает более широкое недовольство среди водителей по поводу увеличивающейся яркости современных автомобильных фар, особенно на более крупных транспортных средствах, таких как внедорожники и грузовики.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%2C%204%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Маленькая красная книга Facebook</a></h2>
<ul>
<li>В 2012 году Facebook создал «Маленькую Красную Книгу», чтобы сохранить свою идентичность и сосредоточенность по мере расширения до миллиарда пользователей, подчеркивая такие принципы, как ломать вещи, мыслить масштабно и двигаться быстро.</li>
<li>Книга, разработанная Беном Барри, служила манифестом для сохранения духа Facebook в период быстрого роста, демонстрируя важность повествования в масштабировании корпоративной культуры.</li>
<li>Создана высококачественная цифровая версия этой редкой книги, чтобы показать, как успешные компании сохраняют свою идентичность и культуру.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«Маленькая красная книга» Facebook была руководством для сотрудников 2012 года, созданным для вдохновения чувства миссии и технологического оптимизма.</li>
<li>Руководство подверглось критике за свою наивность и недостаток самосознания, особенно в свете последующих скандалов Facebook, связанных с конфиденциальностью данных и дезинформацией.</li>
<li>Книга рассматривается как реликт из более надежной эпохи в технологиях, контрастирующий с нынешними сложными реалиями социальных медиа.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Президент Южной Кореи объявляет чрезвычайное военное положение</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Президент Южной Кореи Юн Сок Ёль объявил чрезвычайное военное положение, но Национальная ассамблея проголосовала за его отмену, что сделало объявление недействительным.</li>
<li>Военные настаивают на том, что военное положение будет продолжаться до тех пор, пока президент официально не прекратит его, что приводит к дебатам о конституционных обязательствах и возможном импичменте.</li>
<li>Декларация сравнивается с попыткой переворота, вызывая обеспокоенность по поводу роли военных и мотивов президента, включая избегание расследований скандалов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Уроки, которые я извлек, работая в художественной галерее</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Текст подчеркивает субъективный характер оценки искусства и значимость сетевого взаимодействия для успеха карьеры художника. Обсуждаются трудности в прогнозировании успешных художественных выставок и роль ранних профессиональных связей. Разговор затрагивает сложности в определении «великого искусства», влияние коммерческого успеха и важность коммуникации в профессиональной среде.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator и власть в Кремниевой долине</a></h2>
<ul>
<li>В 2010 году AdGrok, небольшой стартап, столкнулся с иском от своего бывшего работодателя, Adchemy, что угрожало их финансовой стабильности. - Y Combinator, акселератор стартапов, поддерживающий AdGrok, сыграл ключевую роль в разрешении иска, используя свое влияние на инвесторов и потенциальных деловых партнеров Adchemy. - Несмотря на выигрыш в суде, это испытание привело к продаже AdGrok компании Twitter в 2011 году, в то время как Adchemy позже была продана Walmart Labs в рамках вынужденной продажи.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) является важным игроком в Кремниевой долине, влияя на то, какие стартапы получают развитие после акселератора. Критики утверждают, что YC принял стратегию &quot;разбрызгивания и молитвы&quot;, отдавая приоритет количеству стартапов над избирательностью и качеством. Дискуссия сосредоточена на том, следует ли YC расширять свои операции или сосредоточиться на меньшем количестве высококачественных стартапов, что отражает более широкие сложности в культуре стартапов и инвестиционных стратегиях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 месяцев OCaml после 8 лет использования Haskell в производстве (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Автор сравнивает Haskell и OCaml на основе своего опыта, подчеркивая, что Haskell имеет больше функций и пакетов, но простота OCaml повышает продуктивность. Инструментарий Haskell мощный, но непоследовательный, в то время как инструментарий OCaml прост и надежен, с лаконичными сообщениями компилятора. Обе языки подходят для промышленного использования, но автор предпочитает OCaml за его ориентацию на разработку, а не на излишние размышления, несмотря на более полную документацию Haskell.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Автор сравнивает свой опыт работы с Haskell и OCaml, подчеркивая элегантный, но сложный синтаксис Haskell и непоследовательные инструменты, особенно с определенными версиями GHC (Glasgow Haskell Compiler). OCaml хвалят за его простоту, более простую систему модулей, более быстрый компилятор и практичность в производстве, с меньшим количеством расширений языка и более управляемой кривой обучения. Автор подчеркивает значимость надежной стандартной библиотеки для успеха языка программирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Дважды в год инъекция от ВИЧ показала 100% эффективность у женщин</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Новый двухразовый в год укол от ВИЧ продемонстрировал 100% эффективность у женщин, предлагая многообещающую альтернативу ежедневным таблеткам или ежемесячным уколам.</li>
<li>Это развитие имеет решающее значение для людей, которым сложно придерживаться ежедневных схем приема лекарств, что потенциально упрощает усилия по профилактике ВИЧ.</li>
<li>Несмотря на его перспективность, стоимость инъекционной формы вызывает беспокойство, хотя Gilead планирует предложить более доступные, дженериковые версии в 120 странах с низким уровнем дохода, что может повлиять на общественное здоровье в регионах с высокой распространенностью ВИЧ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Удаление Blizzard игр Warcraft I и II проверяет новую программу сохранения GOG.</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard попросила GOG удалить из своего магазина набор Warcraft I &amp; II без DRM-защиты в связи с выпуском ремастированных версий.</li>
<li>Компания GOG предлагает комплект со скидкой перед его удалением, гарантируя, что покупатели по-прежнему будут иметь доступ и получать обновления для совместимости с современными системами.</li>
<li>Эта ситуация подчеркивает продолжающееся напряжение между ремастированными и оригинальными версиями игр, при этом GOG стремится сохранить классические игры, несмотря на решения издателей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Удаление Blizzard игр Warcraft I и II с GOG вызвало критику, особенно на фоне негативных отзывов о ремастере Warcraft 3.</li>
<li>Поклонники выражают обеспокоенность тем, что после слияния с Activision компания Blizzard больше сосредоточена на краткосрочной прибыли, чем на поддержании качества игр.</li>
<li>Эта ситуация подчеркивает трудности в сохранении истории игр, как это отмечено Программой сохранения GOG, и отражает тенденцию индустрии к моделям, ориентированным на получение прибыли.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi увеличивает производительность Pi 5 с помощью настройки SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>Инженеры Raspberry Pi оптимизировали тайминги SDRAM (синхронной динамической оперативной памяти), что привело к увеличению производительности на 10-20% для Pi 5 и Pi 4 на частоте 2,4 ГГц.</li>
<li>Разгон, который включает в себя увеличение тактовой частоты сверх спецификаций производителя, может обеспечить ускорение до 32%, при этом большинство Pi 5 достигают 2.6-3.0 ГГц.</li>
<li>Эти улучшения производительности, включая эмуляцию NUMA (неоднородный доступ к памяти) для более эффективной обработки многопоточных задач, могут вскоре стать доступными через обновления прошивки, возможно, став стандартными функциями.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 имеет улучшенную производительность благодаря настройке SDRAM, что приводит к обсуждениям о возможности использования Intel N100s в качестве альтернативы. Растущие цены на Raspberry Pi делают Intel N100s более привлекательными для тех, кто ставит в приоритет производительность за доллар, несмотря на преимущества Pi в GPIO (общего назначения вход/выход) и компактных размерах. Дебаты сосредоточены на лучших вариантах использования, где одни предпочитают Raspberry Pi за простоту, а другие выбирают N100s за их превосходную мощность и универсальность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Нет необходимости отправлять мне электронное письмо о Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>Имя и электронная почта автора включены в клиент VPN Cisco AnyConnect из-за использования библиотеки curl, что приводит к путанице среди пользователей, ищущих поддержку. Автор поясняет, что он является ведущим разработчиком curl, компонента, используемого в приложении, но не связан с Cisco или AnyConnect. Пользователи, нуждающиеся в поддержке AnyConnect, должны обращаться непосредственно в Cisco по адресу <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Даниэль Стенберг, создатель curl, часто получает ошибочные запросы на поддержку для Cisco AnyConnect, что иллюстрирует проблемы с компаниями, скрывающими свои каналы поддержки. Пользователи часто обходят свои IT-отделы, возможно, из-за предыдущих негативных взаимодействий, что приводит их к поиску помощи у несвязанных сторон. Разговор также подчеркивает трудности прямого контакта с людьми в интернете, главным образом из-за опасений по поводу спама.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">Компания DuckDuckGo пожертвовала $25,000 Фонду Perl и Raku.</a></h2>
<ul>
<li>Компания DuckDuckGo пожертвовала 25 000 долларов Фонду Perl и Raku (TPRF) в рамках акции «Щедрый вторник», поддерживая их миссию по развитию языков программирования Perl и Raku.</li>
<li>С 2011 года DuckDuckGo пожертвовал более 6 миллионов долларов организациям, поддерживающим доверие в интернете, подчеркивая свою приверженность созданию безопасных и надежных онлайн-сред.</li>
<li>Пожертвование поможет финансировать основную разработку Perl и проекты сообщества, при этом TPRF выражает благодарность DuckDuckGo за поддержку и уверенность в их миссии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пожертвование в размере $25,000 от DuckDuckGo в пользу Фонда Perl и Raku вызвало обсуждения о устойчивости проектов с открытым исходным кодом.</li>
<li>Снижение использования Perl и отсутствие вкладов от компаний, которые на него полагаются, подчеркивают обеспокоенность по поводу его будущего финансирования и проблем с техническим долгом.</li>
<li>Дискуссия о зависимости модели с открытым исходным кодом от пожертвований и волонтерской работы предполагает изучение альтернативных методов финансирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Компания утверждает, что повышение цен на 1000% заставило её перейти от VMware к открытому исходному коду конкурента</a></h2>
<ul>
<li>Компания Beeks Group, британский оператор облачных технологий, перевела 20,000 виртуальных машин (VM) с VMware на OpenNebula после увеличения цен на 1,000% после приобретения VMware компанией Broadcom.</li>
<li>Эта миграция повысила эффективность виртуальных машин на 200% и позволила Beeks выделить больше ресурсов для рабочих нагрузок клиентов.</li>
<li>Поглощение VMware компанией Broadcom привело к увеличению затрат и снижению уровня поддержки, что побудило многие компании, включая AT&amp;T, искать альтернативы из-за недовольства клиентов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Значительное повышение цен побудило компанию перейти с VMware на альтернативное решение с открытым исходным кодом, что отражает более широкую тенденцию в отрасли.</li>
<li>Приобретение VMware компанией Broadcom и последующие изменения в ценообразовании побуждают компании искать другие варианты, в результате чего Red Hat приобретает новых клиентов.</li>
<li>Переход отрасли к контейнеризации и Kubernetes снижает привлекательность традиционных виртуальных машин, подчеркивая необходимость учитывать зависимость от поставщика и исследовать альтернативы, такие как Proxmox или OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Маленькая красная книга Facebook" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B0%D1%8F%20%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F%20%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0%20Facebook&subheading=%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%203%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel объявляет об уходе Пэта Гелсингера на пенсию</a></h2>
<ul>
<li>Генеральный директор Intel Пэт Гелсингер объявил о своем уходе на пенсию после более чем 40 лет работы, начиная с 1 декабря 2024 года, с Дэвидом Зинснером и Мишель Джонстон Холтхаус в качестве временных со-генеральных директоров.</li>
<li>Совет стремится поддерживать лидерство в области продукции и эффективность, с Фрэнком Йери в качестве временного исполнительного председателя на период поиска нового генерального директора.</li>
<li>Intel остается лидером в области полупроводниковых технологий, вдохновляясь законом Мура, с акцентом на инновации и преемственность лидерства.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Отставка генерального директора Intel Пэта Гелсингера вызвала спекуляции о будущем компании, при этом мнения разделились относительно того, была ли его агрессивная стратегия полезной или свидетельствовала о скрытых проблемах.</li>
<li>Появились обсуждения о возможных слияниях, включая спорное предложение о слиянии с AMD, что вызывает опасения по поводу создания монополии.</li>
<li>Объявление вызвало смешанные реакции: некоторые считают его ошибкой, в то время как другие рассматривают это как необходимое изменение для прогресса Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Что войдет в общественное достояние в 2025 году?</a></h2>
<ul>
<li>1 января 2025 года новые произведения войдут в общественное достояние, включая работы создателей, умерших в 1954 и 1974 годах, а также американские фильмы/книги 1929 года.</li>
<li>Обзор общественного достояния, британская компания, ориентированная на интересы сообщества, использует прибыль для общественной пользы и полагается на пожертвования читателей.</li>
<li>Читателям рекомендуется изучить такие ресурсы, как «Обратный отсчет до Дня общественного достояния» Джона Марка Окерблума и Манифест Communia для получения дополнительной информации об общественном достоянии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В 2025 году истечение срока действия последних патентов на видеокодек h.264 (AVC) сделает его свободно доступным, что потенциально увеличит доступность и снизит затраты для пользователей.</li>
<li>Кодек HEVC остается запутанным в патентных сложностях, подчеркивая продолжающиеся проблемы с доступностью видеокодеков.</li>
<li>Обсуждения реформы авторского права продолжаются, с предложениями о сокращении сроков и увеличении количества обязательных лицензий для балансирования прав создателей с доступом общественности, что решает опасения, что текущие длительные сроки в основном приносят пользу корпорациям.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Как изучать математику (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Эссе Лоуренса Неффа Стаута предлагает стратегии для изучения математики на уровне колледжа, подчеркивая необходимость более глубокого понимания теории, определений и доказательств по сравнению с математикой в школе. Ключевые стратегии включают понимание точных определений, запоминание и осмысление теорем и доказательств, а также использование таких техник, как работа в обратном направлении, чтобы увидеть, как концепции взаимосвязаны. Эссе подчеркивает важность практики задач для развития техник и суждений и акцентирует внимание на том, что понимание более важно, чем запоминание в математике на уровне колледжа.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Удовольствие от изучения математики может улучшить понимание и привести к успеху, так как многие студенты испытывают трудности с этим предметом из-за неинтересных методов преподавания. Наличие наставника, который может показать увлекательные аспекты математики и развить уверенность на раннем этапе, может предотвратить преждевременный отказ студентов. Эффективные стратегии включают глубокое погружение в материал, решение задач и понимание определений и доказательств, балансируя интуицию с тщательным изучением для достижения мастерства.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Ген, ответственный за оранжевую шерсть у кошек</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Недавние исследования показывают, что ген Arhgap36, который влияет на уровни GTP и активность рецептора MC1R, может быть ответственен за оранжевую шерсть у кошек, а не ген Mc1r, связанный с рыжими волосами у людей.</li>
<li>Это открытие подчеркивает сложность генетики, где один ген может влиять на множество признаков, и является частью более широких исследований, направленных на понимание генетических механизмов.</li>
<li>Понимание этих генетических факторов имеет потенциальные последствия для разведения и здоровья, что способствует популярности рыжих котов, часто отмечаемых за их игривое поведение.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">«Brain rot» назван словом года 2024 по версии Оксфордского словаря</a></h2>
<ul>
<li>Слово года по версии Оксфорда на 2024 год — «brain rot», выбранное путем общественного голосования с участием более 37 000 человек, что подчеркивает его растущую актуальность. «Brain rot» описывает умственное ухудшение от потребления тривиального онлайн-контента, с увеличением использования на 230% с 2023 по 2024 год, отражая обеспокоенность влиянием цифрового потребления на психическое здоровье. Первоначально введенный Генри Дэвидом Торо в 1854 году, этот термин приобрел популярность на таких платформах, как TikTok, вызывая обсуждения о влиянии чрезмерного онлайн-контента, особенно среди поколений Z и Альфа.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«Мозговая гниль» была выбрана словом года Оксфордского словаря 2024 года, обозначая ухудшение психического состояния из-за чрезмерного потребления тривиального онлайн-контента. Этот термин подчеркивает опасения по поводу сокращения продолжительности внимания и аддиктивных качеств цифровых медиа, таких как социальные сети, телевидение и видеоигры. Разговоры о «мозговой гнили» подчеркивают необходимость умеренности для поддержания баланса между отдыхом и избежанием чрезмерной стимуляции.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Программирование C64 с помощью Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>Расширение VS64 позволяет программировать Commodore 64 с использованием Visual Studio Code на Mac, Windows и Linux, предоставляя современную, кроссплатформенную альтернативу CBM PRG Studio, доступной только для Windows.</li>
<li>VS64 поддерживает программирование на языках BASIC, Assembly и C с подсветкой синтаксиса, инструментами и функциями, такими как авто-нумерация и использование меток, улучшая процесс разработки.</li>
<li>Он интегрируется с ассемблерами ACME и Kick, компиляторами CC65 и LLVM-MOS C/C++, а также с эмулятором VICE C64 для отладки, что делает его универсальным инструментом для разработки на C64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает ностальгию и продолжающийся интерес к ретро-компьютерам, в частности, программированию на Commodore 64 (C64) с использованием Visual Studio Code.</li>
<li>Участники делятся опытом работы с винтажными системами, отмечая их как источник вдохновения для карьеры в разработке программного обеспечения, и обсуждают такие инструменты, как «ретро-отладчик» и обучающие видео на YouTube для изучения старых игр и демо.</li>
<li>Разговор подчеркивает трудности и радости программирования на ассемблере и BASIC, а также упоминает современные инструменты и расширения, которые улучшают опыт ретро-кодирования.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel объявляет об уходе Пэта Гелсингера на пенсию" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D1%82%20%D0%BE%D0%B1%20%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B5%20%D0%9F%D1%8D%D1%82%D0%B0%20%D0%93%D0%B5%D0%BB%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%B0%20%D0%BD%D0%B0%20%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%8E&subheading=%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%202%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Пришествие кода 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, созданный Эриком Вастлом, представляет собой адвент-календарь с задачами по программированию, подходящими для всех уровней навыков, которые можно решать на любом языке программирования.</li>
<li>Головоломки разработаны так, чтобы эффективно работать на старом оборудовании и предназначены для практики, собеседований или развлечения, не требуя знаний в области компьютерных наук.</li>
<li>Участников призывают делиться своим опытом, проверять решения на примерах и обращаться за помощью при необходимости, соблюдая такие правила, как не использовать ИИ для решения головоломок и уважать правила товарных знаков.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Начался Advent of Code 2024, и участники занимаются творческим решением задач и делятся своими впечатлениями. Некоторые участники экспериментируют с уникальными подходами, такими как использование C без стандартных библиотек или изучение новых языков программирования, таких как Swift или Ada. Хотя существуют опасения по поводу влияния ИИ на таблицу лидеров, мероприятие в первую очередь способствует личному удовольствию, обучению и взаимодействию в сообществе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Бразильский центр сертификации, которому доверяет только Microsoft, выдал сертификат для google.com.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Бразильский центр сертификации (CA), которому доверяет исключительно Microsoft, выдал сертификат для google.com, нарушив правила авторизации центра сертификации Google (CAA).</li>
<li>Этот инцидент вызывает опасения по поводу надежности удостоверяющего центра (CA) и решения Microsoft доверять ему, в то время как другие крупные браузеры этого не делают.</li>
<li>Сертификат может облегчить атаки типа «человек посередине», позволяя злоумышленникам выдавать себя за Google и распространять вредоносное ПО, что подчеркивает необходимость более строгого контроля и прозрачности в решениях о доверии к центрам сертификации.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Открытая система частных домашних камер видеонаблюдения (сквозное шифрование)</a></h2>
<ul>
<li>Автор разработал систему домашнего видеонаблюдения под названием Privastead, сосредоточив внимание на конфиденциальности с использованием сквозного шифрования с OpenMLS и реализовав её в основном на языке Rust. Privastead является проектом с открытым исходным кодом для тех, кто обеспокоен вопросами конфиденциальности, и требует совместимую IP-камеру, локальный компьютер, сервер и смартфон на базе Android для настройки. В настоящее время система поддерживает только одну IP-камеру и Android, но автор ищет отзывы и вклад сообщества для улучшения её возможностей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Privastead — это система домашнего видеонаблюдения с открытым исходным кодом, разработанная для решения проблем конфиденциальности, связанных с существующими решениями, с использованием сквозного шифрования через OpenMLS. Система в основном реализована на языке Rust и требует поддерживаемую IP-камеру, локальный компьютер, сервер и смартфон на базе Android для работы. Проект доступен на GitHub, приглашая сообщество оставлять отзывы и вносить вклад в улучшение его функциональности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs выполняет конвертацию файловой системы NTFS в открытую файловую систему Btrfs на месте.</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs — это инструмент, предназначенный для преобразования файловых систем NTFS в Btrfs на месте, сохраняя оригинальное изображение в виде копии reflink для возможного восстановления пространства.</li>
<li>Инструмент доступен как для Windows, так и для Linux, с конкретными инструкциями по установке и зависимостями для каждой платформы, и включает такие функции, как поддержка сжатия и откат к NTFS.</li>
<li>Ограничения включают отсутствие поддержки для старых расширенных атрибутов, больших альтернативных потоков данных (ADS) и зашифрованных файлов, с особыми условиями, необходимыми для загрузки Windows с файловой системы Btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs — это инструмент, который позволяет выполнять конвертацию файловой системы NTFS (New Technology File System) в Btrfs (B-tree File System) на месте, вызывая обсуждения о его полезности и времени для передачи больших объемов данных.</li>
<li>Пользователи делятся смешанными впечатлениями от Btrfs, ценя такие функции, как снимки, но вспоминая прошлые проблемы со стабильностью, а также обсуждая другие файловые системы, такие как ZFS и bcachefs.</li>
<li>Разговор подчеркивает сложность и риски управления файловой системой, при этом некоторые пользователи выступают за резервное копирование и свежие форматы вместо инструментов конверсии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD отключает буфер цикла Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>AMD отключила буфер цикла в своих процессорах Zen 4, функция, предназначенная для оптимизации энергопотребления, а не для повышения производительности. Тесты производительности показывают незначительные различия с отключенным буфером цикла, так как кэш операций компенсирует это достаточной пропускной способностью. Решение отключить буфер цикла, возможно, из-за аппаратной ошибки, вряд ли существенно повлияет на производительность или энергопотребление, и эта функция не была широко задокументирована AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«AMD отключила буфер цикла в своих процессорах Zen 4, вероятно, из-за нераскрытых уязвимостей оборудования, что привело к незначительному снижению производительности в определенных ситуациях. Буфер цикла был разработан для повышения энергоэффективности и производительности, но его удаление указывает на то, что он мог не предоставлять значительных преимуществ. Тихое решение отключить буфер цикла вызвало обеспокоенность по поводу прозрачности и управления уязвимостями оборудования.»</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">Выпущен OpenWRT One: первый маршрутизатор, разработанный специально для OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Фонд Software Freedom Conservancy (SFC) и проект OpenWrt выпустили OpenWrt One, беспроводной маршрутизатор, разработанный для продвижения свободы программного обеспечения и права на ремонт, стоимостью $89 с корпусом или $68.42 за плату.</li>
<li>Маршрутизатор не подлежит блокировке, полностью соответствует требованиям копилефта и оснащен SoC MediaTek MT7981B, Wi-Fi MT7976C, 1 ГиБ оперативной памяти DDR4, поддерживает питание через Ethernet (PoE) и питание через USB-C, а также имеет USB-серийный интерфейс для продвинутых пользователей.</li>
<li>Устройство соответствует требованиям FCC, что демонстрирует, что право на ремонт программного обеспечения может соответствовать нормативным требованиям, и каждая покупка включает пожертвование в размере 10 долларов США в пользу OpenWrt в Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, первый маршрутизатор, специально разработанный для прошивки с открытым исходным кодом OpenWrt, был выпущен по цене $89. Он стремится сбалансировать соблюдение копилефта с нормативами FCC, хотя все еще включает некоторые проприетарные бинарные блобы для функциональности Wi-Fi. Выпуск вызвал обсуждения о преимуществах разделения функций маршрутизатора и Wi-Fi для большей гибкости в сетевом оборудовании.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Джефф Дин отвечает индустрии EDA о AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Джефф Дин ответил на критику в адрес AlphaChip от Google, отметив, что критики не придерживались необходимых шагов репликации, таких как предварительное обучение. - Дискуссия ставит под вопрос, соответствует ли производительность AlphaChip существующим инструментам, и некоторые предполагают, что заявления Google могут быть преувеличены. - Это обсуждение подчеркивает напряженность между Google и индустрией автоматизации проектирования электроники (EDA), включая обвинения в предвзятости и обеспокоенность по поводу воспроизводимости исследований Google.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Пришествие кода 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9F%D1%80%D0%B8%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5%20%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%B0%202024&subheading=%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%2C%201%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Что делает эта кнопка? – У моей новой машины есть загадочный и недокументированный переключатель.</a></h2>
<ul>
<li>Владелец Opel Corsa 2020 года обнаружил загадочный переключатель, связанный с системой отслеживания автопарка, вероятно, установленной предыдущим владельцем, крупной компанией.</li>
<li>Система функционирует как GPS-трекер и, возможно, как иммобилайзер, отслеживая перемещения водителя и отправляя данные менеджеру автопарка.</li>
<li>Владелец планирует удалить систему из-за опасений по поводу конфиденциальности, подчеркивая проблему неосознанного вождения с устройствами слежения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Новая модель автомобиля оснащена переключателем, связанным с GPS и eSIM технологиями, что вызывает опасения по поводу конфиденциальности, так как эти функции нельзя отключить, что потенциально позволяет собирать данные и осуществлять правительственное наблюдение.</li>
<li>Некоторые потребители предпочитают старые автомобили, чтобы избежать проблем с конфиденциальностью, так как современные транспортные средства часто сравнивают с «смартфонами на колесах» из-за их функций подключения.</li>
<li>Исследования в области конфиденциальности подчеркивают значительные опасения, связанные с новыми автомобилями, хотя некоторые бренды предлагают возможность отказаться от обмена данными, что вызывает продолжающиеся дебаты о балансе между технологическими достижениями и правами на конфиденциальность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">Взлом CAPTCHA на 4Chan</a></h2>
<ul>
<li>Проект был направлен на разработку модели машинного обучения с использованием TensorFlow для решения CAPTCHA с 4Chan с точностью более 80%, в конечном итоге достигнув точности более 90%.</li>
<li>Модель использовала архитектуру LSTM CNN с кодированием CTC, обученную на 500 изображениях, решенных вручную, и 50 000 синтетических изображениях, и была преобразована для использования в браузере с помощью TensorFlow.js.</li>
<li>Проект предоставил ценные сведения в области машинного обучения и компьютерного зрения, преодолев такие трудности, как сбор данных, генерация синтетических данных и проблемы совместимости.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Система CAPTCHA на 4Chan была скомпрометирована, демонстрируя ограничения текстовых CAPTCHA, поскольку компьютеры теперь превосходят человеческие возможности в их решении.</li>
<li>Несмотря на их уязвимости, CAPTCHA все же играют роль в увеличении стоимости спама, тем самым отпугивая некоторых потенциальных спамеров.</li>
<li>Этические последствия взлома CAPTCHA обсуждаются, так как это способствует увеличению спама и контента, созданного ИИ, что влияет на владельцев сайтов и пользователей, подчеркивая необходимость более эффективных решений против спама.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Геометрическое линейное искусство Вацлава Шпаковского (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Геометрическое линейное искусство Вацлава Шпаковского приобретает признание за свои сложные дизайны, вызывая сравнения с оп-артом и такими художниками, как Бриджет Райли и Бернард Коэн. Это искусство, напоминающее математические узоры, вдохновляет создателей цифрового и генеративного искусства, подчеркивая его потенциал на современных цифровых платформах. Обсуждения подчеркивают историческую значимость работ Шпаковского и их сочетание математики и искусства, с ссылками на связанные произведения искусства и выставки, которые делятся.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Инженерия сна</a></h2>
<ul>
<li>Семейный естественный короткий сон (FNSS) — это состояние, при котором люди могут спать меньше без негативных последствий из-за генетической мутации, особенно в гене DEC2, влияющем на уровни орексина. Орексин играет ключевую роль в регуляции сна, и его дисбаланс может привести к сонливости или бессоннице. Исследования изучают возможность воспроизведения FNSS с помощью агонистов орексина или генной терапии. Несмотря на свой потенциал, FNSS остается недостаточно изученным, что указывает на необходимость дальнейших исследований для разработки улучшенных методов управления сном.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Семейный естественный короткий сон (FNSS) — это генетическая мутация, позволяющая людям спать меньше без негативных последствий, что вызывает интерес к её потенциальным преимуществам и рискам.</li>
<li>Вызывают беспокойство долгосрочные последствия для здоровья, связанные с уменьшением сна, включая возможное повышение риска деменции, несмотря на некоторые личные истории успешной оптимизации сна.</li>
<li>Обсуждение также рассматривает эволюционную роль сна, потенциал для биохакинга сна и общественные последствия, ставя под вопрос, является ли уменьшенная потребность во сне в конечном итоге полезной или вредной.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Ухудшение Google</a></h2>
<ul>
<li>Закрытие Giant Freakin Robot подчеркивает трудности, с которыми сталкиваются независимые издатели, так как многие сайты закрываются из-за снижения трафика с крупных платформ, таких как Google и Facebook. Машинное обучение Google, разработанное для улучшения результатов поиска, непреднамеренно исключило множество небольших сайтов, что привело к финансовым трудностям для создателей контента. Сложность алгоритма и доминирующее положение Google на рынке способствуют продолжающейся проблеме, оставляя создателей с ограниченными альтернативами и решениями.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Упадок Google связан с его акцентом на доходах от рекламы в ущерб качеству поиска, что приводит к снижению инноваций и видения.</li>
<li>Пользователи сообщают о снижении качества таких сервисов, как Google Maps и Google Docs, без значительных достижений от Google в последние годы.</li>
<li>Рост поисковой оптимизации (SEO) и контента, созданного с помощью ИИ, усложнил результаты поиска, побуждая пользователей искать альтернативы, такие как Kagi и DuckDuckGo, для улучшения поискового опыта.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Производитель Sol-Ark, как сообщается, отключает все инверторы Deye в США</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark отключил все инверторы Deye в США, нарушив работу домовладельцев, намеренно выводя их из строя с сообщением о региональных ограничениях.</li>
<li>Компания Sol-Ark, обладающая эксклюзивными правами на продажу в США, предложила программу замены со скидкой для пострадавших клиентов, что вызвало обеспокоенность по поводу контроля и безопасности интернет-подключенных солнечных инверторов.</li>
<li>Инцидент подчеркивает важность выбора инверторов с надежной поддержкой и безопасной сетевой связью, чтобы избежать подобных сбоев, особенно с продукцией китайского производства.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark якобы отключил все инверторы Deye в США, вызвав недовольство из-за зависимости от устройств, подключенных к интернету, и облачных сервисов. Пользователи выражают обеспокоенность по поводу зависимости от облачных сервисов для локальных устройств, опасаясь возможных будущих сбоев и выступая за локальный контроль. Инцидент подчеркивает риски, связанные с технологией, зависящей от облака, вызывая призывы к улучшению защиты потребителей и поиску альтернативных решений.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Что делает эта кнопка? – У моей новой машины есть загадочный и недокументированный переключатель." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%A7%D1%82%D0%BE%20%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D1%82%20%D1%8D%D1%82%D0%B0%20%D0%BA%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BA%D0%B0%3F%20%E2%80%93%20%D0%A3%20%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9%20%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%8B%20%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C%20%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9%20%D0%B8%20%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9%20%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C.&subheading=%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%2C%2030%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Отправьте кому-нибудь, кого вы цените, официальное письмо «Продолжай и упорствуй».</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Инженеры не могут допускать ошибок стартапа, когда они создают бухгалтерские книги.</a></h2>
<ul>
<li>Плейбук инженера по платежам подчеркивает критическую роль точных бухгалтерских книг в финтех-стартапах, выделяя опасности пренебрежения системами двойной записи.</li>
<li>Альваро Дуран делится предостерегающей историей из своего опыта работы в стартапе, где отсутствие системы двойной записи привело к финансовым несоответствиям и недовольству клиентов.</li>
<li>Дуран размышляет о написании книги о создании масштабируемых и защищенных от устаревания реестров, и ищет отзывы о потенциальном интересе к ней.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Инженеры в финансовых системах должны избегать ошибок, как это видно на примере Synapse, где их бухгалтерская книга неточно показывала больше балансов клиентов, чем фактические средства, что привело к потере миллионов. Финтех-компании часто обещают страхование FDIC, но оно применяется только в случае банкротства банка, а не если финтех неправильно управляет средствами, что подчеркивает важность точного финансового учета. Двойная бухгалтерия жизненно важна для точности, обеспечивая баланс и отслеживаемость каждой транзакции, что помогает предотвратить ошибки и потенциальное мошенничество в финансовых системах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Не связывайся со свитком</a></h2>
<ul>
<li>Плагины для инерционной прокрутки критикуются за нарушение естественного опыта веб-серфинга, ухудшая удобство использования, доступность и производительность. Основные проблемы включают нарушение ожиданий пользователей, вызов укачивания, снижение доступности и непоследовательную производительность, особенно на старых устройствах. Эти плагины также увеличивают время загрузки страниц, нарушают работу встроенных функций браузера и добавляют нагрузку на обслуживание, что приводит к разочарованию пользователей и усложнению.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение подчеркивает разочарования, связанные с одностраничными приложениями (SPA), влияющими на навигацию в интернете, особенно в отношении URL-адресов, навигации в браузере и кнопки &quot;назад&quot;. Критики утверждают, что неправильно реализованные SPA компрометируют основные принципы веба, такие как возможность добавления в закладки и навигация, отдавая приоритет производительности в ущерб пользовательскому опыту. В разговоре также поднимаются вопросы, такие как перехват стандартных функций браузера и важность уважения автономии пользователя в веб-дизайне, выступая за сохранение традиционных веб-функциональностей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner повышает цены, значительно снижая пропускную способность (США)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner увеличивает цены в США до 27,52% для серверов CPX21, одновременно снижая пропускную способность в среднем на 88,19%. Изменения, объявленные в День благодарения, направлены на приведение затрат в соответствие с использованием ресурсов, так как более легкие пользователи субсидировали более тяжелых. Новые цены и ограничения по пропускной способности вступят в силу с декабря 2024 года для новых серверов и с февраля 2025 года для существующих, при этом Hetzner утверждает, что предлагает лучшее соотношение цены и производительности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, компания, предоставляющая услуги веб-хостинга, повысила цены и сократила предложения по пропускной способности в Соединенных Штатах.</li>
<li>Эта тема вызвала значительные обсуждения, что привело к множеству дублирующих постов на Hacker News, популярной платформе новостей о технологиях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Автомобильные шины выделяют четверть всех микропластиков в окружающую среду</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Автомобильные шины являются основным источником микропластикового загрязнения, составляя четверть всех микропластиков в окружающей среде. Существует дебаты о том, следует ли облагать шины налогом на основе их составов для борьбы с загрязнением, в отличие от налогообложения транспортных средств по весу. Обсуждение включает в себя вопросы конфиденциальности и практичности налогообложения на основе веса и пройденного расстояния, с примерами из Великобритании и Нидерландов, рассматривающих различные методы реализации.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">Успех и неудача Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Система сборки Ninja, созданная как побочный проект, приобрела значительную популярность и теперь используется в крупных проектах, таких как Chrome, Android и Meson.</li>
<li>Система разработана для скорости и эффективности, используя двудольный граф для улучшения структуры сборки и сосредотачиваясь на быстрых инкрементальных сборках.</li>
<li>Создатель размышляет о трудностях, связанных с поддержкой проектов с открытым исходным кодом, отмечая высокие требования и ограниченную благодарность, несмотря на успех Ninja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на роли системы сборки Ninja в AOSP (Android Open Source Project) и сложностях перехода от makefile к Ninja.</li>
<li>Пользователи обсуждают преимущества Ninja по сравнению с Makefiles, учитывая архитектуру, социальные вопросы и влияние времени итерации на удовлетворенность программистов.</li>
<li>В разговоре также упоминаются другие системы сборки, такие как Samurai, и трудности поддержания самодельных систем сборки, подчеркивая роль социальных динамик в технических средах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">Сколько памяти вам нужно в 2024 году, чтобы запустить 1 миллион параллельных задач?</a></h2>
<ul>
<li>Тест 2024 года оценивал потребление памяти при выполнении 1 миллиона параллельных задач с использованием корутин в различных языках программирования, включая Rust, C#, Go и Java. C# с NativeAOT продемонстрировал наилучшую эффективность использования памяти, превосходя другие языки, в то время как Go потреблял больше памяти, чем ожидалось, даже больше, чем Java с GraalVM. Исследование подчеркивает, что некоторые языки, такие как .NET с NativeAOT и GraalVM для Java, улучшили масштабируемость, тогда как горутины Go оказались менее эффективными, а использование памяти в Rust было оптимизировано за счет настройки обработки задач.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В 2024 году объем памяти, необходимый для выполнения 1 миллиона параллельных задач, варьируется в зависимости от языка программирования и модели параллелизма: Rust и C# используют около 0,12 КиБ на задачу, в то время как Go использует около 2,64 КиБ на задачу.</li>
<li>Node.js, несмотря на кажущуюся эффективность с обещаниями, не выполняет задачи параллельно, что подчеркивает различия в обработке параллелизма между языками.</li>
<li>Эталон подчеркивает, что реальные приложения включают более сложные операции, чем простые задачи, что влияет на использование памяти и производительность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Прощай, Rust. Желаю тебе успехов, но я возвращаюсь к C++ (извините, это просто жалоба)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователь Reddit раскритиковал Rust за его сложность и ограниченные возможности трудоустройства, сравнив его с Betamax и эсперанто, которые технически превосходны, но не получили широкого распространения.</li>
<li>Хотя некоторые пользователи ценят строгость и функции безопасности Rust, другие отмечают его более медленные темпы принятия по сравнению с такими языками, как Go.</li>
<li>Несмотря на эти трудности, Rust набирает популярность в крупных компаниях, таких как AWS и Microsoft, и некоторые рассматривают его как потенциальную замену C++ в будущем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 уже в пути</a></h2>
<ul>
<li>Ожидается, что GIMP 3.0 скоро выйдет, став первым крупным обновлением с 2018 года, с обновленным интерфейсом GTK 3 и улучшенной производительностью. Ключевые обновления включают недеструктивное редактирование, улучшенное управление цветом, усовершенствованные рабочие процессы с слоями и новую систему расширений для более простого управления плагинами. Хотя точная дата выпуска неизвестна, доступны сборки для разработчиков, что указывает на значительный прогресс для этого редактора изображений с открытым исходным кодом, с ожидаемыми более частыми обновлениями в будущем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Разработка GIMP 3.0 продолжается, добавляя поддержку цветовых палитр за пределами sRGB, таких как CMYK и CIELAB, которые важны для печати и издательского дела.</li>
<li>Обновление направлено на улучшение точности цветопередачи путем преобразования в другие цветовые пространства только при необходимости, минимизируя потерю данных.</li>
<li>Несмотря на такие достижения, как недеструктивное редактирование, некоторые пользователи обеспокоены пользовательским интерфейсом и функциональностью GIMP по сравнению с Photoshop, указывая на медленное развитие из-за небольшой команды волонтеров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – это самостоятельная альтернатива Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Vince — это порт Plausible Analytics на основе Golang, разработанный как однофайловая, однопользовательская система для нескольких веб-сайтов без зависимостей во время выполнения. Он включает в себя такие функции, как автоматический TLS (Transport Layer Security), отслеживание исходящих ссылок, отслеживание загрузок файлов, отслеживание страниц 404 и отслеживание пользовательских событий, что делает его почти эквивалентным панели Plausible. Vince стремится сделать панель Plausible доступной для самостоятельного размещения, служа в качестве замены для личных веб-сайтов, с демонстрацией, доступной на экземпляре Vultr за $6.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Vince — это самохостируемая альтернатива Google Analytics, разработанная как порт Plausible Analytics на языке Golang, с акцентом на функции, связанные с панелью управления.</li>
<li>Он предлагает такие функции, как автоматический TLS (Transport Layer Security), отслеживание исходящих ссылок и отслеживание пользовательских событий, без зависимостей во время выполнения, что делает его подходящим для персональных веб-сайтов.</li>
<li>Винс соответствует требованиям GDPR (Общего регламента по защите данных), использует Pebble для хранения данных и доступен как проект с открытым исходным кодом на GitHub, предоставляя доступный вариант для самостоятельного размещения без сложности настройки Plausible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Австралийский парламент запрещает социальные сети для лиц младше 16 лет</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Австралия ввела запрет на использование социальных сетей для лиц младше 16 лет, что вызвало дискуссии о защите детей против родительских прав. Закон требует проверки возраста, что вызвало опасения по поводу конфиденциальности и увеличения слежки. Законодательство было принято в ускоренном порядке с минимальным участием общественности, что ставит под сомнение его эффективность и возможность исполнения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Демонстрация экрана в браузере</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new — это инструмент, который позволяет пользователям быстро создавать веб-приложения, что демонстрируется созданием приложения для совместного использования экрана всего за 30 минут. Приложение функционирует, генерируя уникальный код для комнаты, который другие могут использовать, чтобы присоединиться и просматривать общий экран. Проект был дополнительно разработан с использованием Cursor и доступен для просмотра на GitHub, а живая демонстрация размещена на Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Браузерное приложение для совместного использования экрана было разработано с использованием Bolt.new всего за 30 минут, позволяя пользователям создавать и присоединяться к комнатам с уникальными кодами для совместного использования экрана. Приложение доступно на GitHub, с предоставленной демонстрацией, и получило отзывы о проблемах с остановкой совместного использования экрана и совместимостью с мобильными устройствами. Приложение не использует сервер TURN, который обычно используется для ретрансляции медиа в приложениях WebRTC, когда прямые одноранговые соединения не удаются.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Прометей 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, первый крупный выпуск за 7 лет, представляет обновленный интерфейс, Remote Write 2.0, поддержку UTF-8, поддержку OTLP и нативные гистограммы. - Ключевые особенности включают улучшенную эффективность протокола с Remote Write 2.0, улучшенную совместимость с OpenTelemetry через поглощение OTLP и более эффективные метрики с нативными гистограммами. - Пользователи должны быть осведомлены о некоторых изменениях, нарушающих совместимость, и обратиться к руководству по миграции, но выпуск сохраняет обратную совместимость и поощряет отзывы пользователей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 был выпущен, представив такие функции, как уменьшенное использование памяти и поддержка приема OTLP (OpenTelemetry Protocol). Выпуск вызвал обсуждения его масштабируемости по сравнению с альтернативами, такими как Mimir, Victoria и Cortex, причем некоторые пользователи выбирают эти решения для повышения производительности. Существуют опасения по поводу ясности заметок о выпуске, что указывает на необходимость улучшения коммуникации со стороны разработчиков.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Отправьте кому-нибудь, кого вы цените, официальное письмо «Продолжай и упорствуй»." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9E%D1%82%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8C%D1%82%D0%B5%20%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BD%D0%B8%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C%2C%20%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D0%B2%D1%8B%20%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%2C%20%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5%20%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE%20%C2%AB%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%B0%D0%B9%20%D0%B8%20%D1%83%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B9%C2%BB.&subheading=%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%2C%2029%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Вредоносное ПО может отключить светодиод веб-камеры и записывать видео, что было продемонстрировано на ThinkPad X230.</a></h2>
<ul>
<li>Репозиторий предлагает инструменты для управления светодиодом веб-камеры на ThinkPad X230, демонстрируя, как вредоносное ПО может потенциально записывать видео без уведомления светодиодом. Процесс включает перепрошивку прошивки веб-камеры через USB, технику, которую можно применить к различным ноутбукам, используя скрипты для манипуляции прошивкой и управления светодиодом. Веб-камера использует контроллер Ricoh R5U8710, и рекомендуется соблюдать осторожность, так как перепрошивка может повредить веб-камеру; дополнительные сведения доступны в докладе &quot;Lights Out&quot; на POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Вредоносное ПО может отключать светодиоды веб-камер и записывать видео без ведома пользователя, как это было продемонстрировано на ThinkPad X230. В отличие от MacBook, у которых светодиоды жестко подключены для сигнализации использования камеры, многие другие ноутбуки не имеют этой функции, что вызывает опасения по поводу конфиденциальности. Для повышения безопасности эксперты рекомендуют использовать физические крышки или переключатели для веб-камер и микрофонов, чтобы предотвратить несанкционированный доступ и защитить конфиденциальную информацию.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner сокращает трафик на VPS в США</a></h2>
<ul>
<li>Тарифная структура для облачных серверов (линии CCX и CPX) и балансировщиков нагрузки в Ашберне и Хиллсборо, США, обновляется. Новые цены и объемы трафика будут применяться к вновь созданным и масштабируемым серверам, начиная с 1 декабря 2024 года, а изменения для существующих серверов вступят в силу с 1 февраля 2025 года. Обновление направлено на предоставление более справедливого ценообразования на основе местных условий, при этом цены на превышение трафика остаются без изменений.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner пересматривает свою модель ценообразования для облачных серверов и балансировщиков нагрузки в США, снижая включенный трафик с 20 ТБ до 1 ТБ и повышая цены.</li>
<li>Изменения вступят в силу в декабре 2024 года для новых серверов и в феврале 2025 года для существующих, с целью сбалансировать затраты между пользователями с низкими и высокими ресурсами.</li>
<li>Это решение вызвало дебаты о справедливости и бизнес-стратегиях, так как некоторые пользователи недовольны резким сокращением включенного трафика.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Австралия: детям младше 16 лет будет запрещено пользоваться социальными сетями после принятия законов Сенатом</a></h2>
<ul>
<li>Австралия приняла новый закон, запрещающий детям младше 16 лет пользоваться социальными сетями с целью защиты психического здоровья.</li>
<li>У социальных медиа-компаний есть год на выполнение требований, в противном случае им грозят штрафы до 50 миллионов долларов за несоблюдение, в то время как пользователи и родители не несут никаких наказаний.</li>
<li>Закон не распространяется на мессенджеры, онлайн-игры или образовательные услуги и вызвал смешанные реакции со стороны экспертов в области психического здоровья, политиков и технологических компаний.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Австралия собирается запретить детям младше 16 лет пользоваться социальными сетями, требуя проверки удостоверения личности для подтверждения возраста, что вызвало опасения по поводу конфиденциальности.</li>
<li>Критики беспокоятся, что это может предоставить правительству доступ к данным социальных сетей и уменьшить анонимность пользователей, при этом некоторые предполагают, что традиционные СМИ поддерживают закон, чтобы ограничить конкуренцию со стороны социальных сетей.</li>
<li>Эффективность и исполнение закона остаются неопределенными, с возможными лазейками и трудностями в его реализации.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: Alibaba&#39;s O1 Like Reasoning LLM</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen с вопросами) — это модель ИИ, разработанная для исследования проблем с любопытством и философским подходом, постоянно ставя под сомнение свои предположения.</li>
<li>Несмотря на ограничения, такие как смешение языков и рекурсивные циклы рассуждений, QwQ превосходит в технических областях, достигая высоких результатов на таких тестах, как GPQA, AIME, MATH-500 и LiveCodeBench.</li>
<li>Модель демонстрирует сильные способности к решению задач в области математики и программирования, способствуя продолжающемуся пути понимания рассуждений ИИ и машинного интеллекта.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>QwQ от Alibaba, крупная языковая модель (LLM), привлекает внимание благодаря своей впечатляющей производительности на различных устройствах, включая MacBook, и способности решать сложные задачи с подробными объяснениями.</li>
<li>Обсуждения вокруг QwQ включают его аппаратные требования, потенциальные проблемы цензуры на чувствительные темы, а также его открытость и возможности рассуждения, несмотря на некоторые отмеченные ограничения.</li>
<li>Разговор подчеркивает более широкие последствия открытых LLM и конкурентную динамику в области разработки искусственного интеллекта.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">В похвалу печати: чтение необходимо в эпоху эпистемологического коллапса</a></h2>
<ul>
<li>Эд Саймон подчеркивает долговременное значение чтения печатных изданий, ссылаясь на книгу Свена Биркерта «Элегии Гутенберга», чтобы выделить обеспокоенность влиянием цифровых медиа на глубокое чтение и дезинформацию.</li>
<li>Саймон утверждает, что печатные книги предоставляют уникальный, погружающий опыт, который цифровые медиа не могут воспроизвести, способствуя размышлениям и уединению вдали от постоянного шума интернета.</li>
<li>Он делает вывод, что сохранение грамотности и глубокого чтения необходимо для поддержания индивидуального мышления и сопротивления повсеместному влиянию цифровых технологий.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дебаты между печатным и цифровым чтением сосредоточены на беспокойствах о влиянии цифровых медиа на глубокое взаимодействие с контентом. Сторонники цифрового чтения указывают на удобство и доступность, в то время как критики беспокоятся о его влиянии на критическое мышление и продолжительность концентрации внимания. Эта дискуссия отражает более широкие вопросы влияния технологий на потребление информации и баланс между технологическим прогрессом и традиционным приобретением знаний.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – магия клонирования голоса с помощью ИИ: преобразуйте любой голос за 15 секунд</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro — это открытый Gradio WebUI, предназначенный для продвинутой обработки аудио, включая клонирование голоса без предварительного обучения и изменение голоса с более чем 50 голосами знаменитостей.</li>
<li>Он предлагает такие функции, как загрузка аудио с YouTube, изоляция вокала, многозначный текст в речь и перевод, используя движки Whisper.</li>
<li>Voice-Pro особенно полезен для создателей контента, разработчиков и аудиолюбителей, с ресурсами, доступными на GitHub и видеоуроками на YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro — это инструмент с открытым исходным кодом, который позволяет клонировать голос за 15 секунд, предлагая клонирование голоса с нуля и изменение голоса с более чем 50 голосами знаменитостей. Он включает в себя такие функции, как загрузка аудио с YouTube, изоляция вокала и многоязычный текст в речь и перевод, работающие на движках Whisper, и доступен на GitHub. Несмотря на его творческий потенциал, существуют опасения по поводу его использования для кражи личных данных и мошенничества, и в настоящее время он не поддерживает Linux или MacOS, с вопросами о установке и скрытых затратах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">850-летние продуктовые рынки Лондона закроются</a></h2>
<ul>
<li>Исторические рынки Смитфилд и Биллингсгейт в Лондоне, значимые своей 850-летней историей, закроются к 2028 году, так как Корпорация Лондонского Сити прекращает их поддержку. Эти рынки, известные как крупнейшие в Великобритании оптовые рынки мяса и рыбы, будут заменены новыми застройками, при этом торговцы получат компенсации и помощь в переезде. Планы по переносу рынков в Дагенхэм были отменены из-за высоких затрат, что вызывает обеспокоенность по поводу будущего снабжения рыбой в Лондоне и отмечает утрату традиции.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исторические продуктовые рынки Лондона, такие как Смитфилд и Биллингсгейт, планируется закрыть, при этом Корпорация Лондонского Сити продвигает это как «положительную новую главу» для торговцев. - Критики предполагают, что закрытия предназначены для содействия развитию недвижимости, превращая район в коммерческий центр, вызывая опасения по поводу утраты культурного наследия. - Решение ожидает одобрения парламента, с беспокойством о возможном негативном влиянии на местный бизнес.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – крошечный моделлер для крошечных моделей</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, инструмент для 3D-моделирования, предназначенный для создания моделей в ретро-стиле, был выпущен 27 ноября 2024 года компанией Apskeppet и предназначен как для начинающих, так и для экспертов. Инструмент доступен для Windows и macOS по вводной цене $5,09 до 4 декабря 2024 года. Пользователям предлагается присоединиться к сообществу и изучать учебные материалы, чтобы развивать свою креативность с помощью picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD — это простой инструмент для 3D-моделирования, который ценится за свою простоту и легкость в использовании, особенно для создания моделей с низким количеством полигонов, по сравнению с более сложным программным обеспечением, таким как Blender. Разработанный Йоханом Пейтцем, picoCAD позволяет экспортировать в форматы obj/mtl, хотя он не поддерживает нативный бинарный экспорт на Picotron. Пользователи ценят его уникальную эстетику и простоту, часто сравнивая его с другими инструментами, такими как Crocotile и Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Самомаркировка плавающего типа</a></h2>
<ul>
<li>В статье представляется метод «самомаркировки», который позволяет кодировать информацию о типе внутри 64-битных объектов, оптимизируя распределение памяти для динамических языков без ущерба для пространства данных.</li>
<li>Самомаркировка улучшает время выполнения в тестах с интенсивным использованием чисел с плавающей запятой в 2,3 раза в Scheme и в 2,7 раза в JavaScript, предлагая более эффективную альтернативу существующим методам, таким как маркированные указатели и NaN-маркировка.</li>
<li>Этот подход позволяет эффективно кодировать как данные, так и тип, повышая производительность без влияния на другие операции, что делает его многообещающим решением для обработки 64-битных чисел с двойной точностью IEEE754 в динамических языках.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье представлена техника «Float Self-Tagging», направленная на оптимизацию хранения чисел с плавающей запятой в динамических языках программирования путем использования старших битов для тегирования, что позволяет большинству чисел с плавающей запятой оставаться неупакованными и улучшает производительность.</li>
<li>Критики статьи утверждают, что её сравнения ошибочны, и рекомендуют тестирование с использованием установленных методов, таких как NaN-тегирование, которое является техникой кодирования дополнительной информации в значения NaN (не число) чисел с плавающей запятой.</li>
<li>Эта техника отмечается своей простотой и потенциалом, с аналогичными методами, уже реализованными в таких языках, как Koka и CRuby, и связанными оптимизациями, наблюдаемыми в системах, таких как Objective-C от Apple и виртуальная машина Java (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Разработка лекарства от рака без участия крупных фармацевтических компаний: эта больница доказывает, что это возможно</a></h2>
<ul>
<li>Рост затрат на здравоохранение в Нидерландах объясняется бюрократией, расточительством и ненужной медицинской помощью, что подчеркивает системные неэффективности.</li>
<li>Голландская больница разработала противораковый препарат независимо от крупных фармацевтических компаний, предложив лечение, которое в пять раз дешевле по сравнению с аналогичной американской терапией, демонстрируя потенциал некоммерческих больниц в снижении затрат на здравоохранение.</li>
<li>Несмотря на инновации, дорогой и сложный процесс регистрации в Европейском агентстве по лекарственным средствам (EMA) отпугивает больницы; однако больница AVL профинансировала исследование фазы 3 за счет пожертвований, стремясь получить одобрение EMA, чтобы сохранить свою доступную терапию в борьбе с дорогой фармацевтической конкуренцией.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Больница успешно разработала лекарство от рака самостоятельно, продемонстрировав, что разработка лекарств может происходить без участия крупных фармацевтических компаний. Традиционный процесс разработки лекарств критикуется за высокую стоимость и влияние не научных факторов, таких как эго и политика. Обсуждение подчеркивает сложности в разработке лекарств, включая регуляторные вызовы и высокий процент неудач лекарств во время клинических испытаний.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">Проект алюминиевого велосипеда MIT 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>В 1974 году в МИТ прошел курс, на котором участники, включая Марка Розенбаума и Харриет Фелл, создавали алюминиевые рамы для велосипедов, причем дизайн Розенбаума стал самым легким трековым велосипедом того времени. Велосипед Розенбаума, изготовленный из алюминия 6061-T6 и титана, имел трубы большего диаметра и прецизионные подшипники, весил 12 фунтов 5 унций и сейчас выставлен в Музее МИТ. Рама Харриет Фелл была вовлечена в патентный спор между Cannondale и Klein, где Cannondale использовала ее, чтобы оспорить патент Klein, утверждая о наличии предшествующего искусства.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В 1974 году MIT рассматривал алюминий для велосипедных рам, отвергнув магний из-за его хрупкости и проблем с коррозией, хотя современные магниевые сплавы, такие как LPSO, показывают потенциал. Исторические попытки с магниевыми рамами, такие как у Кирка, часто терпели неудачу из-за слабостей материала, в то время как углеродное волокно и титан предпочитаются за их прочность и гибкость. Несмотря на достижения в области материалов, вес остается в центре внимания при проектировании велосипедов, с возрастающим акцентом на аэродинамику и комфорт велосипедиста.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Компания Dell размещает неподписанные обновления на своем сайте, которые не удается установить.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Dell выпускает неподписанные обновления на своем сайте, что приводит к сбоям при установке и вызывает опасения по поводу возможной эксплуатации хакерами.</li>
<li>Пользователи сообщили о несоответствиях между каталогами обновлений и подписями, некоторые проблемы были решены после жалоб, но критика в отношении управления обновлениями Dell остается.</li>
<li>Ситуация подчеркивает критическую необходимость проверки обновлений программного обеспечения для обеспечения безопасности и надежности на различных платформах, включая Apple и Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">Забытая история о том, как IBM изобрела автоматизированную фабрику</a></h2>
<ul>
<li>В 1970 году Билл Хардинг из IBM инициировал проект SWIFT, целью которого было автоматизировать производство пластин для создания интегральных схем (ИС) менее чем за день, что стало значительным сокращением по сравнению с типичным месячным процессом. SWIFT достигал времени обработки в 5 часов на слой, что до сих пор остается непревзойденным, и ввел такие инновации, как автоматизированная обработка и управление в реальном времени, которые стали основой для современного производства полупроводников. Несмотря на свое кратковременное существование, достижения проекта SWIFT и дальновидное руководство Хардинга значительно повлияли на эволюцию технологий производства полупроводников.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания IBM когда-то возглавляла движение в области автоматизированного производства, стремясь к полной вертикальной интеграции от сырья до программного обеспечения, делая заказные чипы более жизнеспособными, чем стандартные варианты. Из-за высоких затрат на развитие технологий многие компании, включая IBM, передали производство на аутсорсинг или выделили свои производственные мощности в отдельные предприятия. Современные усилия, такие как проект Джима Келлера Atomic Semi, сосредоточены на том, чтобы сделать небольшие производственные партии экономически выгодными, исследуя инновации, такие как структурированные ASIC (специализированные интегральные схемы) и безмасочная литография, чтобы снизить затраты и улучшить доступность к заказному кремнию.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">Бюро авторского права США отклонило крупную инициативу по сохранению игр.</a></h2>
<ul>
<li>Бюро по авторским правам США отклонило запрос на освобождение от DMCA, который был направлен на то, чтобы позволить библиотекам удаленно предоставлять цифровой доступ к сохраненным видеоиграм, завершив трехлетнюю кампанию Фонда истории видеоигр (VGHF) и Сети сохранения программного обеспечения.</li>
<li>Предлагаемое исключение позволило бы создать цифровую библиотеку для историков и исследователей, чтобы они могли получить доступ к играм, которые больше не издаются, но было отклонено из-за опасений по поводу возможного развлекательного использования и ущерба рынку, как утверждали отраслевые группы.</li>
<li>VGHF выразил разочарование, критикуя решение как сильно зависящее от лоббирования со стороны индустрии, которое ставит интересы индустрии выше общественного доступа к историческим играм.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Бюро по авторским правам США отклонило предложение, направленное на сохранение видеоигр, из-за опасений, что эти игры могут использоваться в развлекательных целях, а не для сохранения.</li>
<li>Это решение вызвало обсуждения среди энтузиастов ретро-игр, которые утверждают, что старые игры приносят больше удовольствия и ностальгии по сравнению с современными играми.</li>
<li>Критики этого решения считают, что действующие законы об авторском праве чрезмерно ограничительны, препятствуя сохранению культурных и исторических медиа, и предлагают сократить сроки действия авторских прав, чтобы способствовать инновациям и позволить более старым произведениям быстрее переходить в общественное достояние.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Вывод нейронной активности до пластичности для обучения за пределами обратного распространения</a></h2>
<ul>
<li>Статья представляет «перспективную конфигурацию», новый принцип назначения кредитов в обучении, как альтернативу традиционному методу обратного распространения ошибки.</li>
<li>Перспективная конфигурация включает в себя использование нейронных сетей для прогнозирования желаемых паттернов нейронной активности перед корректировкой синаптических весов, что повышает эффективность и результативность обучения.</li>
<li>Этот метод более тесно соответствует наблюдаемой нейронной активности в исследованиях на людях и животных и может предложить преимущества как в биологических, так и в искусственных системах обучения по сравнению с обратным распространением ошибки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Предложена новая теория «перспективной конфигурации», чтобы объяснить, как мозг решает проблему назначения кредита, отличаясь от метода обратного распространения, используемого в искусственных нейронных сетях (ИНС).</li>
<li>Теория предполагает, что изменения нейронной активности предшествуют модификациям синаптических весов, в отличие от обратного распространения, где изменения весов приводят к изменению нейронной активности.</li>
<li>Этот подход может лучше соответствовать биологическим процессам и может предоставить информацию для разработки более эффективных алгоритмов обучения, способствуя дебатам о сходствах и различиях в обучении ИИ и человеческого мозга.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Вредоносное ПО может отключить светодиод веб-камеры и записывать видео, что было продемонстрировано на ThinkPad X230." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%92%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B5%20%D0%9F%D0%9E%20%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82%20%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C%20%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D0%B4%20%D0%B2%D0%B5%D0%B1-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B%20%D0%B8%20%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C%20%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE%2C%20%D1%87%D1%82%D0%BE%20%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE%20%D0%BD%D0%B0%20ThinkPad%20X230.&subheading=%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3%2C%2028%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">Приложение, которое спрашивает «почему?» каждый раз, когда вы разблокируете телефон</a></h2>
<ul>
<li>Intenty — это приложение, которое побуждает пользователей развивать более здоровые привычки использования телефона через уведомления о внимательности при разблокировке устройств. Приложение акцентирует внимание на конфиденциальности, работая полностью локально без рекламы и отслеживания, и использует разрешения Android исключительно для функциональности без сбора данных. С минималистичным дизайном и умной настройкой, Intenty имеет рейтинг 4.4 звезды и более 10,000 загрузок, привлекая пользователей, стремящихся сократить бессмысленное использование телефона.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Приложение, которое задает пользователям вопрос «почему?» при разблокировке телефона, привлекает внимание на Hacker News благодаря своему потенциалу уменьшать отвлечения.</li>
<li>Пользователи считают приложение полезным, но иногда неудобным для выполнения быстрых задач, что приводит к предложениям по улучшению, таким как рандомизация подсказок или разрешение обхода, специфичного для приложения.</li>
<li>Разработчик рассматривает отзывы пользователей для обновлений, включая возможность единовременной покупки вместо модели подписки.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Конденсатор, который Apple неправильно припаяла на заводе</a></h2>
<ul>
<li>Дуг Браун выделяет производственную ошибку в Apple Macintosh LC III, где конденсатор был установлен задом наперед, что может вызвать проблемы.</li>
<li>Macintosh LC III, произведенный в период с 1993 по 1994 год для образовательного рынка, не подвергался крупному отзыву, несмотря на эту ошибку.</li>
<li>Браун советует проявлять осторожность при замене конденсаторов, особенно современных танталовых конденсаторов, и рекомендует устанавливать их правильно, вопреки инструкциям шелкографии на печатной плате.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Apple по ошибке установила конденсатор в обратном направлении на 34-летнем компьютере, что подчеркивает важность правильной ориентации конденсаторов, особенно электролитических, которые имеют полярность и могут выйти из строя, если установлены неправильно.</li>
<li>Этот инцидент вызвал обсуждения о долговечности продукции и запланированном устаревании, при этом некоторые предполагают, что современные электронные устройства намеренно разрабатываются с более коротким сроком службы для увеличения продаж.</li>
<li>Ситуация напоминает о прошлых производственных ошибках других компаний, таких как Commodore, указывая на повторяющуюся проблему в технологической индустрии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">Мне не нужен был Kubernetes, и, вероятно, вам тоже не нужен.</a></h2>
<ul>
<li>Автор перешел с Kubernetes на Google Cloud Run, указывая на сложность, стоимость и медленное автоскалирование Kubernetes как недостатки. Google Cloud Run выделяется как более простая и экономически эффективная альтернатива, взимая плату только за фактическое использование процессора и памяти и предлагая быстрое масштабирование без управленческих накладных расходов Kubernetes. Автор использует GitHub Actions для непрерывной интеграции/непрерывного развертывания (CI/CD), управляемые базы данных и обмен сообщениями pub-sub, подчеркивая пригодность Cloud Run для проектов, которым требуется простота и эффективность, а не обширные функции Kubernetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья критикует Kubernetes за чрезмерную сложность и часто ненужность для более мелких проектов, предлагая более простые решения, такие как одна виртуальная машина (VM) или сервер, которые могут быть более эффективными.</li>
<li>Он подчеркивает трудности управления Kubernetes, включая дополнительную сложность из-за различных дополнений и склонность некоторых инженеров усложнять системы.</li>
<li>Существует общее мнение, что, хотя Kubernetes является ценным инструментом, он не всегда является лучшим выбором для операций меньшего масштаба, где простота может быть более полезной.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">Хакер в вымогательствах Snowflake может быть солдатом США</a></h2>
<ul>
<li>Два человека были арестованы за кражу данных у компаний, использующих Snowflake, в то время как третий подозреваемый, известный как «Kiberphant0m», все еще находится на свободе и, как полагают, является солдатом армии США в Южной Корее.</li>
<li>Группа занималась продажей украденных данных и вымогательством у компаний, при этом, как сообщается, AT&amp;T заплатила 370 000 долларов за удаление украденных записей.</li>
<li>Канадские власти арестовали Александра Моука, а Джон Эрин Биннс находится в тюрьме в Турции, оба связаны с нарушениями, в то время как Kiberphant0m продолжает оставаться активным на форумах киберпреступности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Хакер, участвующий в вымогательстве у компании Snowflake, известный как Kiberphant0m, находится под следствием, и существует предположение о возможных связях с вооруженными силами США.</li>
<li>Киберфантом отрицает любую военную связь, предполагая, что это была обманная тактика, хотя аналитики сомневаются, что это будет эффективно для введения следователей в заблуждение.</li>
<li>Неосторожные действия хакера, такие как публикация фотографии в армейской форме, подчеркивают трудности в поддержании оперативной безопасности и избегании цифровых следов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice в браузере</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web представляет LibreOffice в веб-браузерах, обеспечивая доступ с любого устройства с возможностью самостоятельного хостинга или использования сети доставки контента (CDN) для контроля данных. - В комплект входят Writer, Calc и Impress для обработки текстов, электронных таблиц и презентаций, и он доступен как для веба, так и для настольных систем на Linux и Windows, обеспечивая совместимость документов. - ZetaOffice предлагает программное обеспечение с открытым исходным кодом с платными опциями для использования CDN и поддержки, и интегрируется с существующими системами через API LibreOffice UNO, эффективно функционируя в современных браузерах.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, браузерная версия LibreOffice, сталкивается с критикой из-за проблем с производительностью и удобством использования, включая некорректный ввод и отображение текста.</li>
<li>Существует продолжающаяся дискуссия о том, что лучше для рендеринга макетов документов в веб-офисных пакетах: использование холста или нацеливание на DOM (Document Object Model).</li>
<li>Несмотря на трудности, ZetaOffice стремится обеспечить стабильный кроссплатформенный опыт и также доступен в виде нативного настольного приложения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">Компания D-Link заявила, что не будет выпускать патчи для 60 тысяч старых модемов.</a></h2>
<ul>
<li>Компания D-Link объявила, что не будет предоставлять обновления безопасности для 60,000 старых модемов, которые достигли статуса конца жизненного цикла, призывая пользователей перейти на более новые модели.</li>
<li>Неисправленные уязвимости безопасности могут потенциально позволить хакерам взять под контроль эти устройства, что представляет значительный риск.</li>
<li>Большинство затронутых модемов находятся на Тайване, и для пользователей, которые не могут выполнить обновление, D-Link рекомендует ограничить удаленный доступ и использовать надежные пароли в качестве мер предосторожности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания D-Link решила не исправлять уязвимости в 60,000 старых модемах, подвергая их рискам безопасности, что вызывает обеспокоенность по поводу безопасности устройств и ответственности производителя.</li>
<li>Объявление вызвало обсуждения о важности долгосрочной поддержки и потенциальных преимуществах открытых решений, таких как OpenWRT, для поддержания безопасности устройств.</li>
<li>Существуют предложения о введении юридических обязательств, требующих от производителей предоставлять обновления безопасности или выпускать прошивку в открытый доступ, когда устройства достигают конца своего жизненного цикла, что подчеркивает более широкую проблему в отрасли.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Маршалл Брейн умер через несколько часов после обвинений в ответных действиях в Университете Северной Каролины.</a></h2>
<ul>
<li>Профессор Университета Северной Каролины Маршалл Брейн, основатель HowStuffWorks.com, был найден мертвым в своем офисе 20 ноября после обвинений в ответных действиях со стороны университетских чиновников.</li>
<li>Брейн утверждал, что его вынудили уйти на пенсию после жалоб на этику, но университет не прокомментировал эти обвинения или его смерть.</li>
<li>Бывшие студенты и коллеги выразили разочарование по поводу молчания университета, подчеркивая продолжающийся характер этой развивающейся истории.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Маршалл Брейн, бывший профессор Университета Северной Каролины, скончался после того, как заявил о репрессиях со стороны администрации университета из-за его этических жалоб.</li>
<li>Его дело подчеркивает напряжение между идеализмом и реальностью, иллюстрируя потенциальные опасности привлечения к ответственности тех, кто находится у власти.</li>
<li>Инцидент вызывает обсуждения об эффективности внутренних систем отчетности и более широких динамиках власти в академических учреждениях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Джанет для смертных (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Автор выпустил бесплатную онлайн-книгу под названием «Janet для смертных», посвященную языку программирования Janet, на написание которой ушло 20 недель. Книга содержит 44 000 слов и сопровождается веб-сайтом с REPL (Read-Eval-Print Loop) для интерактивного обучения. Книга и связанные с ней проекты, такие как привязки библиотек C++ и тестовая структура, получили положительное внимание на таких платформах, как Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>«Janet for Mortals» — это книга, которая предлагает интерактивный REPL (Read-Eval-Print Loop), доступный через клавишу Escape, позволяя пользователям экспериментировать с языком программирования Janet прямо в их браузере без установки.</li>
<li>Janet признан за легкость встраивания и создания предметно-ориентированных языков (DSL), хотя некоторые пользователи отмечают, что его документация могла бы быть лучше.</li>
<li>Увлекательный стиль книги и уникальные особенности языка вызвали интерес и положительные отзывы, несмотря на некоторые споры по поводу названия книги.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 — это более быстрый, заменяемый апгрейд</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) является значительным обновлением по сравнению с CM4, предлагая в 2-3 раза более высокую производительность, поддержку USB 3 и совместимость с PCIe Gen 3, сохраняя при этом тот же форм-фактор.</li>
<li>CM5 стоит примерно так же, как и CM4, с моделью на 8 ГБ, начиная с $75, и включает в себя более быстрый процессор, оперативную память и улучшенную графику, хотя при полной нагрузке потребляет больше энергии.</li>
<li>Также выпущена обновленная плата ввода-вывода за $20, с поддержкой питания через USB-C и другими улучшениями, подчеркивающими поддержку и модульность CM5, несмотря на конкуренцию со стороны других одноплатных компьютеров (SBCs).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi CM5 предлагает значительное повышение производительности по сравнению с CM4, с увеличением скорости в 2-3 раза, и включает обновление до USB 3.</li>
<li>Хотя версия с 8 ГБ сохраняет свою цену, другие версии стоят дороже, и некоторые пользователи отмечают, что другие платы могут иметь лучшие характеристики.</li>
<li>Несмотря на улучшения в аппаратном обеспечении, CM5 не поддерживает аппаратное кодирование, но может декодировать H.265, а сильное сообщество и поддержка Raspberry Pi остаются ключевыми преимуществами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">Интернет-провайдеры утверждают, что их «отличное обслуживание клиентов» является причиной, по которой пользователи не меняют провайдеров.</a></h2>
<ul>
<li>Лоббистские группы интернет-провайдеров утверждают, что конкуренция обеспечивает высокие стандарты обслуживания клиентов, делая дополнительные регулирования ненужными, так как плохое обслуживание заставит клиентов сменить провайдера.</li>
<li>Регуляторы в Калифорнии и Орегоне сообщают о широком недовольстве клиентов, подчеркивая такие проблемы, как длительное время ожидания и проблемы с выставлением счетов, что противоречит заявлениям интернет-провайдеров.</li>
<li>Федеральная комиссия по связи (FCC) рассматривает практики обслуживания клиентов, но с руководством Брендана Карра, назначенного избранным президентом Трампом, новые регуляции маловероятны, так как внимание смещается в сторону снижения регуляторных нагрузок.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Интернет-провайдеры приписывают удержание клиентов своему «отличному обслуживанию клиентов», но многие считают, что это связано с отсутствием конкуренции в некоторых районах.</li>
<li>В регионах с ограниченным выбором интернет-провайдеров пользователи часто остаются с текущим провайдером, несмотря на недовольство качеством обслуживания.</li>
<li>Усилия в таких странах, как Австралия и Канада, по регулированию рынка и усилению конкуренции сталкиваются с постоянными трудностями, при этом пользователи требуют подлинной конкуренции и улучшенного регулирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Рекомендация для инженера-программиста, стремящегося быть в курсе последних новостей в области ИИ</a></h2>
<ul>
<li>Пользователь активно ищет надежные источники для получения последних обновлений в области искусственного интеллекта (ИИ), особенно через технические блоги, подобные Hacker News (HN).</li>
<li>У них есть опыт использования ChatGPT и API OpenAI, в частности версии 3.5, что свидетельствует о практическом интересе к инструментам ИИ.</li>
<li>Пользователь нашел блог Саймона Уиллисона, но считает, что ему не хватает целостности, предлагая необходимость в более структурированных и всеобъемлющих источниках информации об ИИ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Инженеры-программисты могут улучшить свои навыки в области искусственного интеллекта, участвуя в соревнованиях Kaggle, которые предлагают практический, ориентированный на опыт подход к обучению.</li>
<li>Оставаться в курсе событий, читая технические блоги, подписываясь на рассылки и просматривая каналы на YouTube, такие как Simon Willison&#39;s, AI Supremacy и 3Blue1Brown, может обеспечить базовые и актуальные знания в области ИИ.</li>
<li>Взаимодействие с сообществами ИИ на платформах, таких как Reddit и Twitter, а также изучение образовательных ресурсов, таких как книги и онлайн-курсы от MIT xPRO, могут углубить понимание и помочь инженерам оставаться в курсе последних тенденций в области ИИ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI приостанавливает работу над видеомоделью Sora после того, как художники утекли доступ в знак протеста</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI приостановила свою видеомодель Sora после того, как художники утекли доступ в знак протеста против неоплаченного участия, несмотря на отсутствие обещания компенсации. - Протест вызывает обеспокоенность по поводу того, что ИИ может заменить художников, и подчеркивает этические проблемы, связанные с неоплачиваемым трудом в разработке ИИ. - Некоторые рассматривают протест как стратегическую попытку привлечь внимание к этим более широким проблемам в индустрии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Да, это &#39;похоже на утку&#39;, но перевозчикам нравится новый почтовый грузовик USPS</a></h2>
<ul>
<li>Почтовая служба США вводит новые электрические почтовые грузовики в рамках плана модернизации стоимостью 9,6 миллиарда долларов, предлагая такие функции, как кондиционер, увеличенное грузовое пространство и повышенная безопасность.</li>
<li>Изначально предполагалось, что флот будет в основном на газовом топливе, но теперь 75% флота будет электрическим из-за юридических проблем, что знаменует собой значительный шаг к устойчивому развитию.</li>
<li>Несмотря на их нетрадиционный дизайн, грузовики были положительно восприняты за комфорт и эффективность, учитывая мнения почтовых работников и включая такие функции, как нескользящие поверхности, подушки безопасности и систему предотвращения столкновений.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Новый дизайн почтового грузовика USPS подчеркивает видимость и безопасность, включая низкий капот и большие бамперы для повышения безопасности пешеходов и комфорта водителя, особенно в городских условиях.</li>
<li>Хотя его нетрадиционный внешний вид вызвал споры, грузовик спроектирован для долговечности, подобно долго служащему Grumman LLV.</li>
<li>Дизайн также сосредоточен на улучшении условий труда почтовых работников и включает варианты для электромобилей, чтобы соответствовать современным требованиям доставки.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – асинхронный, чисто-Python движок рендеринга</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; — это чисто Python-движок рендеринга, который поддерживает асинхронные и синхронные функциональные компоненты, управление контекстом, похожее на React, и встроенные HTML-теги, что делает его универсальным для различных нужд веб-разработки. Он предлагает такие функции, как поддержка Markdown, интернационализация на основе JSON и легкая интеграция с любыми бэкенд- или фронтенд-фреймворками, что повышает его адаптируемость и возможность настройки. Библиотека является открытым исходным кодом под лицензией MIT, что поощряет вклад сообщества, и может быть установлена через PyPI с помощью команды <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>HTMY — это асинхронный, чисто-Python движок рендеринга HTML, вызывающий споры о его многословности по сравнению с Jinja и необходимости асинхронности в рендеринге HTML.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает потенциальные преимущества асинхронного подхода для динамической загрузки данных в компоненто-ориентированных дизайнах, хотя мнения расходятся относительно того, усложняет ли это код.</li>
<li>Цель Htmy - предоставить гибкое решение для рендеринга, но его преимущества по сравнению с такими устоявшимися инструментами, как Jinja, все еще обсуждаются.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Приложение, которое спрашивает «почему?» каждый раз, когда вы разблокируете телефон" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%2C%20%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B5%20%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%20%C2%AB%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83%3F%C2%BB%20%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9%20%D1%80%D0%B0%D0%B7%2C%20%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0%20%D0%B2%D1%8B%20%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D1%82%D0%B5%20%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%84%D0%BE%D0%BD&subheading=%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%2C%2027%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 добавляет функцию Put-If-Match (сравнение и замена)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 вводит условные записи, позволяя обновления только в том случае, если объект остается неизменным, предотвращая одновременные перезаписи путем проверки ETag объекта. Эта функция, аналогичная заголовку HTTP if-none-match, позволяет клиентам использовать заголовок if-match для обеспечения согласованности ETag перед записью, повышая эффективность для распределенных приложений. Доступно без дополнительной платы во всех регионах AWS, реализация может быть выполнена с использованием AWS SDK, API или CLI, с дополнительной информацией в Руководстве пользователя S3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 запустил новую функцию под названием Put-If-Match, которая действует как операция сравнения и замены, позволяя условную запись объектов на основе совпадения версий. Эта функция улучшает синхронизацию и контроль параллелизма, позволяя разработчикам выполнять более сложные операции, такие как создание баз данных на S3 без дополнительной инфраструктуры. Обновление приводит Amazon S3 в соответствие с аналогичными функциями, предлагаемыми другими облачными хранилищами, такими как Google Cloud Storage и Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">Ложь, которую мы рассказываем себе, чтобы продолжать использовать Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Статья критикует Golang, отмечая, что, несмотря на привлекательные особенности, такие как асинхронное выполнение и сборщик мусора, у него также есть значительные недостатки, такие как отсутствие суммированных типов и недостаточная обработка ошибок. В статье утверждается, что воспринимаемая простота Go может быть обманчивой, приводя к скрытым сложностям и проблемам в производственных средах, и подчеркивается важность признания этих проблем, а не принятия Go исключительно из-за его простоты использования. Статья противопоставляет Go и Rust, предполагая, что, несмотря на трудности с Rust, он предоставляет более надежные решения для управления сложностью и обеспечения корректности кода.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья критикует обработку ошибок в Go, противопоставляя её более изощрённому подходу в Rust, который некоторые считают более элегантным.</li>
<li>Существует разделение во мнениях: некоторые ценят простоту Go и явную обработку ошибок, в то время как другие считают это утомительным и склонным к ошибкам.</li>
<li>Несмотря на критику, Go остается популярным благодаря своей простоте и широкому применению крупными компаниями.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Многочисленные отзывы Cybertruck</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck пережил несколько отзывов с момента своего запуска, последний из которых связан с неисправными инверторами привода, затрагивающими более 2 400 единиц, что вызывает обеспокоенность по поводу его надежности.</li>
<li>Несмотря на проблемы с качеством, уникальный дизайн Cybertruck продолжает привлекать покупателей, хотя его неспособность соответствовать европейским стандартам безопасности ограничивает его рыночный охват.</li>
<li>Отзывы, хотя и демонстрируют эффективность регулирования, могут нанести ущерб репутации бренда Tesla, особенно учитывая значительное влияние Илона Маска на регулирование в США.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator часто поддерживает стартапы, которые дублируют другие компании YC, как показывают данные</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), известный стартап-акселератор, прославился запуском успешных компаний, таких как Airbnb и Stripe, но многие из его стартапов создают схожие или идентичные продукты с предыдущими компаниями YC.</li>
<li>Скандал вокруг PearAI подчеркнул эту тенденцию, когда PearAI обвинили в клонировании другого продукта YC, однако генеральный директор YC Гарри Тан защитил эту практику, ссылаясь на важность выбора и инноваций.</li>
<li>Анализ тенденций YC от Deckmatch показывает, что популярные категории стартапов включают редакторы кода с ИИ, системы PoS для ресторанов и инструменты для бизнес-финансов, в то время как в некоторых областях, таких как торговля криптовалютами, наблюдается снижение интереса.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator часто инвестирует в стартапы, которые повторяют другие компании, поддерживаемые YC, отдавая приоритет потенциалу основателей, а не уникальным идеям. Эта стратегия рассматривается как способ подстраховаться на схожих концепциях, так как успех часто зависит от исполнения и времени, а не от оригинальности идеи. Хотя некоторые рассматривают это как потенциальный конфликт интересов, это обычная практика венчурного капитала — финансировать несколько компаний в одном секторе для подтверждения рынков и повышения вероятности успеха.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Сбой Fly.io – устранен</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io испытал временный сбой, который был устранен, но это вызвало у пользователей обеспокоенность по поводу надежности платформы из-за прошлых инцидентов. Пользователи сравнивали Fly.io с альтернативами, такими как Railway и Cloudflare, подчеркивая различия в надежности, функциях и пользовательском опыте. Несмотря на трудности, некоторые пользователи ценят Fly.io за его простоту использования и конкурентоспособные цены, в то время как обсуждения подчеркивали важность высокой доступности и мониторинга зависимостей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">Краткое введение в технологию автомобильного лидарa</a></h2>
<ul>
<li>Информационный бюллетень Вика углубляется в технологию автомобильного лидар, которая жизненно важна для автономных автомобилей благодаря своей способности создавать изображения высокого разрешения с использованием инфракрасных лазеров. В бюллетене обсуждаются принципы работы лидара, включая выбор длины волны, фотодетекторы и методы измерения расстояния, такие как метод времени пролета и непрерывная волна с частотной модуляцией. Также рассматриваются различные системы лидара, такие как механические и твердотельные варианты, с целью снижения затрат и улучшения технологий для более широкого применения в автономных транспортных средствах.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Технология автомобильного лидара развивается: вращающиеся сканеры, такие как у Velodyne, используются, несмотря на их высокую стоимость, в то время как альтернативы, такие как флэш-лидар и зеркала MEMS, сталкиваются с рыночными и техническими проблемами.</li>
<li>Продолжение использования Waymo вращающихся лидаров, даже в уязвимых углах транспортных средств, подчеркивает необходимость более доступных и интегрированных решений, поскольку импульсный лидар предлагает уменьшенное вмешательство по сравнению с непрерывными системами.</li>
<li>Лидар обеспечивает высокое разрешение изображений и хорошо работает в условиях низкой освещенности, но сталкивается с конкуренцией со стороны систем на основе камер, которые некоторые компании, такие как Tesla, предпочитают по экономическим причинам, что подпитывает продолжающиеся дебаты о наилучшем подходе к автономному вождению.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Вам нужно удостоверение личности, чтобы прочитать правила REAL-ID?</a></h2>
<ul>
<li>Попытка получить доступ к новым правилам цифровой идентификации TSA выявила проблемы с Законом о REAL-ID, так как правила не являются общедоступными и требуют удостоверения личности для доступа, что вызывает обеспокоенность по поводу секретных законов и надлежащей правовой процедуры.</li>
<li>Цифровые стандарты удостоверений личности TSA, основанные на частных документах, включают сложные взаимодействия между приложениями, устройствами и государственными учреждениями, вызывая обеспокоенность по поводу конфиденциальности из-за регистрации использования удостоверений личности.</li>
<li>Автор утверждает, что практики TSA нарушают права общественного доступа и сообщил об этой проблеме в Управление федерального реестра, добиваясь отмены правила.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено вокруг необходимости наличия удостоверения личности для доступа к правилам REAL-ID, при этом некоторые пользователи ставят под сомнение эффективность мер безопасности TSA. - Выражаются опасения по поводу последствий использования мобильных водительских удостоверений (mDLs) и возможных проблем с конфиденциальностью, которые они могут вызвать. - Пользователи выражают скептицизм относительно эффективности TSA и концепции &quot;театра безопасности&quot;, а также задаются вопросами о долгосрочных последствиях цифровых удостоверений личности, таких как REAL-ID и mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">Решение проблемы The Onion от Дж. Кенджи Лопес-Альта (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Пост посвящен «проблеме лука», которая заключается в нарезке лука для достижения минимальной вариации в объемах ломтиков для равномерности. Математическое исследование с использованием исчисления определило оптимальную точку нарезки на 55,73066% ниже центра лука, названную «истинной луковой константой». Это открытие уточняет предыдущую рекомендацию нарезать к точке на 60% ниже центра, предоставляя более точный метод для равномерных ломтиков лука.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение исследует математическую модель для равномерной нарезки лука, вдохновленную Дж. Кенджи Лопес-Альтом, используя представление в виде полудиска для упрощения геометрии и минимизации вариации размера ломтиков. Пользователи обсуждают практичность и точность модели, учитывая 3D-структуру лука и неравномерные слои, и предлагают альтернативные методы или инструменты для нарезки. В разговоре также рассматривается баланс между равномерностью и кулинарными предпочтениями, ссылаясь на таких кулинарных личностей, как Адам Рагусеа.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis пытается взять под контроль все библиотеки OSS Redis.</a></h2>
<ul>
<li>Сообщается, что Redis берет под контроль все библиотеки с открытым исходным кодом (OSS) Redis, включая такие популярные, как Jedis, Lettuce и redis-py.</li>
<li>В настоящее время эти библиотеки не работают, и другая библиотека, redis-rs, также сталкивается с возможным контролем или закрытием.</li>
<li>Эта ситуация значима, так как она затрагивает разработчиков, которые полагаются на эти библиотеки для интеграции Redis в своих приложениях.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Redis Inc. берет под контроль библиотеки с открытым исходным кодом Redis, что вызывает споры и приводит к тому, что некоторые разработчики удаляют зависимости Redis из-за проблем с соблюдением товарных знаков.</li>
<li>Такие библиотеки, как redis-py, Lettuce и Jedis, были перемещены под официальную организацию Redis Inc., что рассматривается как оборонительная стратегия против конкурентов, таких как Valkey.</li>
<li>Сообщество обеспокоено претензиями на товарные знаки и потенциальной зависимостью от поставщиков, что побуждает к обсуждению альтернатив, таких как Valkey и Kvrocks, и подчеркивает трудности с обеспечением соблюдения товарных знаков в проектах с открытым исходным кодом.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Когда финны разрезали свои деньги пополам, чтобы обуздать инфляцию</a></h2>
<ul>
<li>В 1945 году Финляндия внедрила политику «сетелинлейкаус», требующую от граждан разрезать крупные банкноты пополам для борьбы с инфляцией после Второй мировой войны, при этом одна половина сохраняла свою стоимость, а другая становилась государственным облигацией. Эта политика оказалась неэффективной, так как она затрагивала только физические наличные деньги, которые составляли незначительную часть денежной массы, в отличие от более успешных реформ в других европейских странах, таких как Бельгия. В статье предполагается, что в будущем контроль над инфляцией может включать замораживание цифровых счетов, что является более точным, но потенциально спорным методом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В 1945 году Финляндия уникально справилась с инфляцией, физически разрезав банкноты пополам, что контрастирует с современными методами, такими как регулирование процентных ставок.</li>
<li>Этот исторический подход вызвал дискуссии о текущей денежно-кредитной политике, где центральные банки управляют инфляцией с помощью процентных ставок и операций на открытом рынке.</li>
<li>Потенциальный будущий контроль над цифровыми деньгами, возможно, через цифровые валюты центральных банков, вызывает опасения по поводу усиленного государственного надзора за личными финансами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Молитва, размещение и отпущение грехов: Питер Христофф о исламских молитвенных ковриках (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Работы Питера Христоффа исследуют пересечение искусства и духовности, особенно через призму молитвенных ковриков, начиная с 1997 года. Его творения, включая рисунки и сериграфические отпечатки, развиваются в более крупные &quot;ковровые&quot; произведения на рисовой бумаге, вдохновленные турецкими коврами и килимами, которые он рассматривает как личные дневники с символическим значением. Работы Христоффа воплощают &quot;яркую печаль&quot;, сочетание радости и грусти, под влиянием трудов Патриарха Варфоломея, и продолжают исследовать духовные и физические аспекты человеческой природы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья Питера Христоффа исследует значение исламских молитвенных ковриков, подчеркивая их сложные узоры, такие как мозаики, символизирующие бесконечность Бога. В статье обсуждается исламский запрет на изобразительное искусство, что приводит к использованию каллиграфии и геометрических узоров в исламских артефактах. Она подчеркивает исторический и культурный контекст молитвенных ковриков, отмечая их использование в различных религиозных традициях, включая христианство, а также их практическую и духовную роль.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Дено против Oracle: Отмена товарного знака JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Deno подал петицию в Управление по патентам и товарным знакам США (USPTO) с целью отмены товарного знака Oracle на &quot;JavaScript&quot;, стремясь сделать его общественным достоянием и устранить юридические барьеры для его использования.</li>
<li>Петиция утверждает, что «JavaScript» является общим термином, Oracle совершила мошенничество при продлении товарного знака, и Oracle отказалась от товарного знака из-за неиспользования.</li>
<li>Более 14 000 разработчиков поддерживают шаг Deno, и у Oracle есть время до 4 января 2025 года, чтобы ответить, при этом Deno готов поделиться всеми процессами с сообществом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дено подал петицию в Управление по патентам и товарным знакам США (USPTO) с просьбой аннулировать товарный знак Oracle на JavaScript, что вызвало дебаты о этике товарных знаков и выгодах для сообщества.</li>
<li>Обсуждение касается совместимости Deno с Node Package Manager (NPM) и его влияния на более широкую экосистему JavaScript, отражая различные мнения о будущем JavaScript и сред выполнения.</li>
<li>Мнения разделились: одни считают использование товарного знака Oracle неэтичным, в то время как другие ставят под сомнение намерения Deno, предполагая, что это может быть стратегией по связям с общественностью.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">Плагин SQLite для Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>Автор разработал плагин Jekyll SQLite для улучшения возможностей манипуляции данными в Jekyll, популярном генераторе статических сайтов.</li>
<li>Этот плагин позволяет пользователям выполнять SQL-запросы для обработки данных, устраняя ограничения Liquid, языка шаблонов Jekyll, в обработке сложных операций с данными.</li>
<li>Плагин успешно используется в производстве в течение года, продемонстрирован с использованием набора данных Northwind, и автор приглашает к обратной связи и предложениям по улучшению.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Плагин Jekyll SQLite позволяет использовать SQLite в качестве источника данных в Jekyll, улучшая возможности манипуляции данными с помощью SQL. Он интегрирует функции генератора Datafiles и Data Pages Jekyll, позволяя обрабатывать данные более сложным образом, чем традиционные форматы CSV/JSON/YAML. Плагин находится в эксплуатации уже год и получил положительные отзывы за то, что делает генерацию статических сайтов более динамичной и гибкой.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Преждевременное поседение волос: обзор с обновлениями</a></h2>
<ul>
<li>Преждевременное поседение волос (ППВ) определяется как поседение до 20 лет у представителей европеоидной расы и до 30 лет у афроамериканцев, что влияет на самооценку. Причины ППВ не полностью изучены, но связаны с возрастными расстройствами, аутоиммунными заболеваниями и окислительным стрессом, при этом такие факторы, как курение и дефицит питательных веществ, также вносят свой вклад. Обычные методы лечения ППВ включают использование красок для волос и пищевых добавок, при этом исследования указывают на связь между ППВ и эмоциональными факторами, генетической предрасположенностью и воздействием окружающей среды.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Преждевременное поседение волос связано с дефицитом витамина B12, особенно у людей с пернициозной анемией, состоянием, при котором организм не может правильно усваивать B12. Диагностика дефицита B12 может быть сложной, так как добавки могут искусственно повышать уровень B12, и некоторые люди не могут преобразовывать определенные формы B12 в активные формы, что приводит к &quot;парадоксальному дефициту B12&quot;. Факторы, такие как стресс, генетика и заболевания, такие как аутоиммунный тиреоидит, также способствуют поседению, и хотя некоторые добавки могут помочь, нет доказанного метода для обратного изменения седины.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">Девиртуализация на основе LLVM</a></h2>
<ul>
<li>Стажировка в Thalium была сосредоточена на деобфускации виртуализированных бинарных файлов с использованием LLVM, фреймворка компилятора, чтобы сделать код более понятным, особенно в контексте вредоносного ПО. Виртуализация, мощная техника обфускации, используемая такими инструментами, как Tigress и VMProtect, кодирует программы в виртуальные инструкции, усложняя обратную разработку. Проект успешно использовал динамический анализ загрязнения для реконструкции графа потока управления бинарных файлов, обфусцированных Tigress, хотя он был ограничен чистыми функциями и одиночными путями выполнения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Девиртуализация на основе LLVM улучшает производительность, оптимизируя вызовы виртуальных функций, которые обычно медленнее из-за своей динамической природы.</li>
<li>Bochs, эмулятор процессора, может эффективно эмулировать процессор Pentium 4 на i7, даже обходя детекторы виртуальных машин.</li>
<li>Отладчик Bochs особенно эффективен в анализе и противодействии вредоносным программам и обфускаторам кода, что делает его ценным инструментом для исследований в области безопасности.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 добавляет функцию Put-If-Match (сравнение и замена)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D1%82%20%D1%84%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8E%20Put-If-Match%20(%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D0%B8%20%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0)&subheading=%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%2026%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Не-Ударь (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 с юмором критикует устаревание HTTP-заголовка «Do-Not-Stab», который был заброшен после того, как настройка по умолчанию в браузере негативно повлияла на вымышленную индустрию нанесения ударов.</li>
<li>Введение заголовка «Общий контроль нападений», требующего явного отказа, сатирически изображает механизмы согласия пользователей и перенос ответственности с учреждений на отдельных лиц.</li>
<li>Сатира затрагивает более широкие общественные проблемы, включая конфиденциальность, отслеживание данных и трудности в обеспечении соблюдения нормативных актов против корпоративных интересов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direct to Cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell — это новая услуга от SpaceX, предлагающая глобальный доступ к текстовым сообщениям, голосовой связи и данным для телефонов LTE, обеспечивая подключение на суше, озерах и прибрежных водах.</li>
<li>Сервис начнется с текстовых услуг в 2024 году, за которыми последует поддержка голосовых, данных и IoT (Интернет вещей) в 2025 году, без необходимости изменения оборудования или специальных приложений.</li>
<li>Это развитие подчеркивает расширение SpaceX в области телекоммуникаций, обеспечивая бесперебойную связь без дополнительного оборудования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Вертикальная интеграция и экономически эффективные запуски Starlink делают его ведущей силой в индустрии спутникового интернета, сталкивающейся с минимальной конкуренцией.</li>
<li>Хотя некоторые рассматривают доминирование Starlink как монополистическое, другие считают, что инновации и поддержка иностранных военных могут способствовать будущей конкуренции.</li>
<li>Высокая стоимость запусков спутников является серьезным препятствием, но достижения в области технологии многоразовых ракет могут изменить конкурентную среду.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Этот веб-сайт размещен на Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>Протокол AT, используемый в Bluesky, поддерживает хостинг через персональные серверы данных (PDS), демонстрируя свою гибкость за пределами предполагаемых применений. Контент на Bluesky организован в записи и блобы, при этом блобы представляют собой более крупные данные, такие как медиа, которые должны быть загружены перед тем, как на них можно будет ссылаться в записях. Расширяемость протокола позволяет для креативных приложений, таких как хостинг веб-сайтов, что потенциально может привести к новым вариантам использования в будущем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Веб-сайт, размещенный на Bluesky, инициировал обсуждения о его потенциальных применениях, включая размещение RSS-лент и хранение данных, таких как DOOM WADs, а также о проблемах модерации контента и юридических вопросах.</li>
<li>Проводятся сравнения с прошлыми платформами, такими как MySpace, подчеркивая публичный характер AT Protocol и его потенциал для децентрализованного хранения данных.</li>
<li>Пользователи разделились: одни скептически относятся к возможностям модерации Bluesky, в то время как другие рассматривают его как многообещающую новую платформу.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Как я настраиваю свои идентификаторы Git</a></h2>
<ul>
<li>Пост обсуждает настройку идентификаций Git с использованием <code>includeIf</code> для условных конфигураций, что позволяет применять разные настройки в зависимости от путей к директориям или URL-адресов удаленных репозиториев.</li>
<li>Автор делится методом управления несколькими идентичностями Git и SSH-ключами, используя разные значения <code>Host</code> в <code>~/.ssh/config</code> и настраивая конфигурации Git с помощью <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Пост подчеркивает новый подход, использующий <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> для условных конфигураций Git на основе удаленных URL, что повышает гибкость в управлении идентификацией Git.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Директива <code>includeIf</code> в конфигурации Git позволяет автоматически применять различные настройки в зависимости от URL репозитория, упрощая управление идентификацией.</li>
<li>Этот метод позволяет пользователям устанавливать конкретные данные пользователя и SSH-ключи для рабочих репозиториев, что облегчает беспрепятственное переключение между личными и рабочими проектами.</li>
<li>Поддержание безопасности и конфиденциальности можно дополнительно улучшить, используя отдельные устройства или учетные записи пользователей для работы и личных проектов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Создавайте, редактируйте, просматривайте базы данных SQLite</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio выпустила версию 3.4.6, устраняющую проблему «черной строки кода SQL» из предыдущей версии 3.4.5 и решающую две дополнительные проблемы.</li>
<li>Это программное обеспечение является открытым исходным кодом, кроссплатформенным и портативным, доступно бесплатно по лицензии GPL и совместимо с Windows, Linux и MacOS X.</li>
<li>Примечательно, что SQLiteStudio не требует установки, что делает его удобным для пользователей, которые хотят создавать, редактировать и просматривать базы данных SQLite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio — это удобный инструмент, предназначенный для создания, редактирования и просмотра баз данных SQLite, который ценится за свою портативность и мощные функции.</li>
<li>Он включает поддержку диаграмм «сущность-связь» (ERD), что помогает в решении сложных задач с базами данных и предоставляет визуальную обратную связь, что полезно как для профессионалов, так и для студентов.</li>
<li>Хотя некоторые пользователи столкнулись с проблемами, специфичными для платформы, SQLiteStudio в целом считается надежным и эффективным инструментом управления SQLite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">Две фракции C++</a></h2>
<ul>
<li>Сообщество C++ разделено между современными технологическими компаниями, стремящимися к продвинутым функциям, и пользователями устаревших систем, что создает напряженность в эволюции языка. Фокус Рабочей группы по эволюции C++ на обратной совместимости конфликтует с требованием современных функций и безопасности, что приводит к недовольству среди некоторых крупных технологических игроков. В ответ на эти вызовы правительство США и такие компании, как Google, исследуют или разрабатывают альтернативные языки, такие как Rust, которые отдают приоритет безопасности и современным возможностям над обратной совместимостью.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сообщество C++ разделено между поддержанием устаревших кодовых баз и внедрением современных, более безопасных языковых функций, с акцентом на проблемы рефакторинга без автоматизированного тестирования.</li>
<li>Статья подчеркивает значительное влияние Google в комитете по стандартам C++ и сложность развития языка без нарушения существующего кода.</li>
<li>Подобные фракционные разделения и сложности в эволюции языка отмечаются и в других языках программирования, таких как Python и Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky находится на грани того, чтобы обойти Threads во всех важных аспектах.</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, децентрализованная платформа, изначально связанная с Джеком Дорси, набирает популярность и теперь имеет 3,5 миллиона активных пользователей в день, приближаясь к Meta&#39;s Threads.</li>
<li>Платформа испытала 300% увеличение числа пользователей с момента выборов 5 ноября, так как журналисты и академики мигрируют с платформы Илон Маска X в поисках более открытого общественного дискурса.</li>
<li>Рост Bluesky сталкивается с такими проблемами, как сбои и мошенничество, но его привлекательность усиливается решением генерального директора Meta Марка Цукерберга ограничить политический контент на Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky привлекает пользователей такими функциями, как пользовательские метки, выбор алгоритма и хронологическая лента, предлагая более управляемый пользователем опыт по сравнению с Threads.</li>
<li>Это рассматривается как потенциальная альтернатива X (ранее Twitter) из-за его ориентации на выбор пользователя и уменьшенного алгоритмического вмешательства.</li>
<li>Несмотря на растущую популярность, сохраняются опасения по поводу устойчивости и монетизации Bluesky, так как он все еще находится на ранних стадиях развития по сравнению с более устоявшимися платформами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">Доведение Infinity Fabric от AMD до предела</a></h2>
<ul>
<li>Infinity Fabric от AMD, являющийся частью архитектуры Zen, соединяет ядра процессора и управляет задержкой памяти, при этом Zen 5 демонстрирует улучшенную обработку пропускной способности благодаря более быстрой DDR5 и лучшему управлению трафиком.</li>
<li>Zen 2 предоставляет информацию о узких местах в Core Complex (CCX) и Core Complex Die (CCD), хотя это более старая архитектура.</li>
<li>Хотя типичные приложения, такие как игры, не нагружают пропускную способность, требовательные рабочие нагрузки, такие как RawTherapee, могут выявить сильные и слабые стороны управления задержкой, особенно в Zen 4 при высокой нагрузке.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение сосредоточено на Infinity Fabric от AMD и ограничениях пропускной способности памяти, с сравнением возможностей с Silicon от Apple.</li>
<li>Пользователи обсуждают осуществимость заявлений, таких как достижение Apple M1 Max пропускной способности в 400 ГБ/с, отмечая различия в использовании ядер между архитектурой AMD Zen 3 и Apple.</li>
<li>Разговор также подчеркивает важность конфигурации неравномерного доступа к памяти (NUMA) и сложности оптимизации программного обеспечения для новых архитектур процессоров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Необычные примеры рекурсивных запросов</a></h2>
<ul>
<li>Общие табличные выражения (CTE) в SQL служат временными представлениями для одного оператора, с двумя типами: обычные и рекурсивные, упрощая сложные запросы и соответственно обрабатывая иерархические данные.</li>
<li>CTE создаются с использованием оператора WITH и могут включать несколько CTE в одном выражении, при этом рекурсивные CTE требуют соблюдения определенных правил, таких как использование операторов UNION или UNION ALL.</li>
<li>Подсказки материализации, доступные в SQLite версии 3.35.0 и позже, направляют планировщик запросов по реализации CTE, с ограничениями, такими как невозможность использования WITH в CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Рекурсивные Общие Табличные Выражения (CTE) в SQLite функционируют как циклы, позволяя запросам ссылаться на самих себя, что полезно для выполнения сложных задач, таких как решение головоломок Судоку или вычисление транзитивных замыканий.</li>
<li>Освоение синтаксиса, особенно &quot;WITH&quot; и &quot;WITH RECURSIVE,&quot; является важным для эффективного использования рекурсивных CTE, которые работают, инициируя запрос и выполняясь рекурсивно до тех пор, пока не будут получены новые результаты.</li>
<li>Для тех, кто считает рекурсивные CTE сложными, такие ресурсы, как O&#39;Reilly SQL Pocket Guide, и хорошее понимание реляционной алгебры могут быть полезными для упрощения сложных SQL-запросов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Эй, подождите – распределена ли производительность сотрудников по Гауссу?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья ставит под сомнение предположение о том, что производительность сотрудников следует гауссовскому (нормальному) распределению, предполагая, что такой взгляд может привести к устаревшим практикам управления производительностью в корпорациях.</li>
<li>Он критикует практику увольнения нижних 5% сотрудников, выступая за акцент на совокупной продуктивности, а не на индивидуальной производительности, и предлагает, что производительность может следовать распределению Парето, где несколько сотрудников вносят значительно больший вклад в результат.</li>
<li>Обсуждение охватывает различные точки зрения на оценку производительности, практики найма и роль управления в влиянии на успех сотрудников.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">День из жизни: Глобальная таблица BGP</a></h2>
<ul>
<li>Статья углубляется в ежедневные колебания глобальной таблицы BGP (протокол пограничного шлюза), сосредотачиваясь на краткосрочных поведениях, таких как необычные атрибуты маршрутов и колеблющиеся маршруты.</li>
<li>Используя инструмент под названием bgpsee, автор анализирует сообщения BGP, чтобы выявить инсайты о обновлениях маршрутов, циклических поведениях и экстремальных длинах маршрутов AS (Автономной системы).</li>
<li>Исследование подчеркивает сложность и устойчивость системы BGP, акцентируя внимание на сложной динамике глобальной маршрутизации интернета, несмотря на то, что оно вызывает больше вопросов, чем дает ответов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья рассматривает глобальную таблицу протокола граничного шлюза (BGP), сосредотачиваясь на таких проблемах, как колебания маршрутов и практика подавления маршрутов для снижения чрезмерных изменений BGP.</li>
<li>Пользователь обращает внимание на колебания префикса EpicUp 140.99.244.0/23, предлагая его подавить, в то время как другой отмечает, что подавление маршрутов сейчас менее распространено из-за прошлых неправильных настроек и улучшенных возможностей маршрутизаторов.</li>
<li>Обсуждение включает в себя особенности BGP, исторические инсайты от интернет-провайдеров (ISP) и ресурсы для тех, кто интересуется анализом данных BGP, с предложениями по потенциальным проектам.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Технологии мониторинга дикой природы, используемые для запугивания и шпионажа за женщинами</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи из Кембриджа обнаружили, что технологии мониторинга дикой природы, такие как фотоловушки и дроны, в Индии используются неправомерно для слежки за женщинами, что влияет на их психическое здоровье и безопасность. Эти технологии, изначально предназначенные для целей сохранения природы, по сообщениям, используются местными властями для запугивания женщин, нарушая их права. Исследование подчеркивает необходимость тщательного учета социальных последствий использования таких технологий.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Технологии мониторинга дикой природы, такие как фотоловушки, неправомерно используются в индийских лесах для запугивания и шпионажа за женщинами, что вызывает серьезные опасения по поводу конфиденциальности и психического здоровья. Это злоупотребление подчеркивает более широкие глобальные проблемы наблюдения и конфиденциальности, особенно в регионах с существующими проблемами прав женщин, и не ограничивается только Индией. Решение этих проблем требует сложных решений, включая внедрение более строгих законов и культурные изменения для защиты конфиденциальности и обеспечения безопасности всех людей.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Не-Ударь (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20%D0%9D%D0%B5-%D0%A3%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8C%20(2023)&subheading=%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%2025%20%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
