<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 19:05:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">„Samojazdiace Volvo z roku 1993 s otvoreným pilotom“</a></h2>
<ul>
<li>„Skupina priateľov sa zúčastnila zimnej edície Carbage Run 2025, 6-dňovej rally cez Švédsko k polárnemu kruhu a späť do Helsínk, pričom autá museli byť staré aspoň 20 rokov a ich hodnota nesmela presiahnuť 1000 €.“</li>
<li>„Premenili Volvo 940 Estate z roku 1993 na samojazdiace vozidlo pomocou openpilot od comma.ai, pričom začlenili moderné komponenty ako elektrické posilňovače riadenia, Bosch iBooster a radarový senzor Tesla.“</li>
<li>„Budúce aktualizácie budú obsahovať podrobnosti o elektroinštalácii, vlastnej riadiacej jednotke motora (ECU) a plány na otvorenie zdrojového kódu, čím sa zdôrazní inovatívny prístup projektu k modernizácii starších vozidiel autonómnou technológiou.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„V roku 1993 bol model Volvo 940 vybavený technológiou OpenPilot, čo je technológia pre autonómne riadenie, čím sa zdôrazňuje prepojenie klasického dizajnu automobilov s modernou technológiou.“</li>
<li>„Projekt čelil výzvam, vrátane aktualizácie brzdových a riadiacich systémov, čo vyvolalo právne a bezpečnostné obavy, najmä pri úpravách typu „urob si sám“, ako je zváranie riadiaceho stĺpika.“</li>
<li>„Diskusia sa rozšírila na regulácie automobilov v Európe, úpadok hotrodov v USA a kultúrne rozdiely v slobode úprav automobilov, pričom projekt bol považovaný za inšpiratívne DIY úsilie napriek obavám o bezpečnosť.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">„VoxelSpace: Algoritmus vykresľovania terénu v menej ako 20 riadkoch kódu (2020)“</a></h2>
<ul>
<li>„Hra Comanche od spoločnosti NovaLogic z roku 1992 využívala engine Voxel Space, techniku 2.5D renderovania založenú na ray castingu, na vytvorenie detailných terénov s tieňovaním a tieňmi.“</li>
<li>„Voxelský engine používal výškové a farebné mapy a jednoduchý renderovací algoritmus, ktorý kreslil vertikálne čiary od zadnej časti dopredu, čo mohlo byť optimalizované pre výkon.“</li>
<li>„Kód motora je dostupný pod licenciou MIT, ale technológia môže byť stále patentovaná v niektorých regiónoch.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„VoxelSpace je algoritmus na vykresľovanie terénu, ktorý je pozoruhodný svojou jednoduchosťou, vyžaduje menej ako 20 riadkov kódu a vyvoláva nostalgiu za inovatívnym vývojom hier počas období s obmedzeným hardvérom.“</li>
<li>„Moderné AAA hry sa zameriavajú na zložité optimalizácie a trhové trendy, často na úkor originality, zatiaľ čo nezávislé hry a platformy ako PICO-8 poskytujú viac tvorivej slobody.“</li>
<li>„Napriek technologickým pokrokom niektorí vývojári a hráči cítia, že „kúzlo“ starších hier chýba, hoci inovatívne projekty ako voxelové renderovanie naďalej inšpirujú kreativitu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">„Ako nakresliť obrys v počítačovej hre“</a></h2>
<ul>
<li>„Článok sa zaoberá piatimi technikami pre vykresľovanie obrysov v Unity, populárnej platforme na vývoj hier, pričom zdôrazňuje ich použitie v hrách ako Sable a The Last of Us. - Techniky zahŕňajú Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm a Edge Detection, pričom každá má jedinečné výhody a kompromisy z hľadiska výkonu a vizuálnej kvality. - Článok poskytuje pohľad na vyváženie týchto metód pre optimálnu estetiku hier a podporu hrateľnosti, s ďalšími zdrojmi a kreditmi pre 3D modely zahrnuté.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Článok skúma pokročilé techniky kreslenia obrysov vo videohrách, pričom zdôrazňuje efektívnosť algoritmu Jump Flood (JFA) a podpísaných vzdialenostných polí (SDF) oproti tradičným metódam. - Ponára sa do štýlizovanej 3D grafiky, diskutuje o technikách renderovania a potenciálnom využití neurónových sietí na osvetlenie a štýlovanie. - Prispievatelia poskytujú pohľady na historický vývoj cel-shadingu v hrách, ako je Jet Set Radio, pričom zdôrazňujú vyvíjajúci sa prienik technológie a umenia v 3D grafike.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">„Odchádzam z Washington Post“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Autor opúšťa Washington Post kvôli jeho neschopnosti prispôsobiť sa vyvíjajúcemu sa mediálnemu prostrediu a jeho prístupu k prezentovaniu problémov, ktorý považujú za neúčinný pre kritické témy ako demokracia.“</li>
<li>„Tradičné médiá, najmä miestne noviny, zápasia s finančnými problémami, čo vedie k zaujatému spravodajstvu a poklesu dôvery verejnosti, zatiaľ čo sociálne médiá nemôžu nahradiť dôkladnú prácu žurnalistiky.“</li>
<li>„Vznikajú obavy o vplyv bohatých jednotlivcov, ako je Jeff Bezos, na mediálne kanály a o vplyv korporátnych záujmov na úlohu médií pri zodpovednosti moci.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">„Perplexity má reklamy“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Perplexity zaviedla reklamy, čo viedlo k diskusiám o nevyhnutnosti reklám v online službách kvôli neochote spotrebiteľov platiť za zážitky bez reklám. - Niektorí používatelia považujú reklamy za rušivé a uprednostňujú služby na báze predplatného, ako je Kagi, ktoré ponúkajú vyhľadávanie bez reklám, zatiaľ čo iní naďalej volia bezplatné možnosti podporované reklamami. - Táto situácia zdôrazňuje prebiehajúcu diskusiu medzi modelmi podporovanými reklamami a modelmi na báze predplatného v digitálnych službách.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Samojazdiace Volvo z roku 1993 s otvoreným pilotom“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ESamojazdiace%20Volvo%20z%20roku%201993%20s%20otvoren%C3%BDm%20pilotom%E2%80%9C&subheading=sobota%204.%20janu%C3%A1ra%202025%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Som bohatý a nemám predstavu, čo robiť</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Príspevok sa zaoberá bežným bojom pri hľadaní zmyslu po dosiahnutí finančného úspechu, čo môže viesť k pocitom sklamania a izolácie. - Navrhuje, že naplnenie možno nájsť v rozvoji iných, budovaní vzťahov alebo sledovaní nových záujmov, pričom zdôrazňuje dôležitosť zmyslu nad rámec finančného bohatstva. - Diskusia tiež poukazuje na výzvy udržiavania vzťahov, keď bohatstvo vytvára sociálnu priepasť, pričom zdôrazňuje potrebu zmysluplných aktivít a spojení na podporu pocitu spolupatričnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">„Kritické bezpečnostné vydanie iTerm2“</a></h2>
<ul>
<li>„iTerm2 verzia 3.5.11, vydaná 2. januára 2025, rieši kritickú bezpečnostnú zraniteľnosť súvisiacu s funkciou integrácie SSH v predchádzajúcich verziách. - Chyba zahŕňala zaznamenávanie vstupu/výstupu do súboru na vzdialenom hostiteľovi, ku ktorému mohli mať prístup iní, čo ovplyvňovalo používateľov verzií 3.5.6 až 3.5.10 a niektoré beta verzie. - Používateľom sa odporúča okamžite aktualizovať na verziu 3.5.11, odstrániť súbor /tmp/framer.txt a overiť aktualizáciu pomocou poskytnutého SHA-256 a PGP podpisu pre zabezpečenie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„iTerm2 vydal kritickú bezpečnostnú aktualizáciu na riešenie chyby v integrácii SSH, ktorá zaznamenávala vstup a výstup do súboru na vzdialenom hostiteľovi, čo mohlo potenciálne vystaviť údaje iným používateľom.“</li>
<li>„Problém bol spôsobený tým, že v produkcii bolo omylom povolené podrobné logovanie, čo vyvolalo diskusie o dôležitosti pre-commit hookov a ochranných opatrení na zabránenie podobným chybám.“</li>
<li>„Incident vyvolal diskusiu o prechode na alternatívy ako Ghostty alebo Terminal.app, pričom tiež poukázal na rovnováhu medzi softvérom bohatým na funkcie a bezpečnostnými rizikami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">„Môžu LLM písať lepší kód, ak ich neustále žiadate, aby „písali lepší kód“?“</a></h2>
<ul>
<li>„V novembri 2023 sa objavil trend s memami, kde používatelia žiadali ChatGPT, aby iteratívne vylepšoval obrázky, čo sa potom aplikovalo na kód pomocou Claude 3.5 Sonnet na zlepšenie programu v Pythone. - Počiatočné pokusy s nejasnými pokynmi ako „napíš lepší kód“ ukázali určité zlepšenia, ale štruktúrované navrhovanie pokynov so špecifickými cieľmi optimalizácie viedlo k významným zlepšeniam výkonu. - Experiment zdôraznil dôležitosť ľudského dohľadu, pretože hoci veľké jazykové modely (LLM) môžu ponúknuť inovatívne nápady, môžu tiež pri optimalizácii kódu zaviesť jemné chyby.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Veľké jazykové modely (LLM) často generujú základný kód vďaka ich tréningu na mnohých tutoriáloch, pričom môžu prehliadať jednoduché optimalizácie, ktoré by mohli zlepšiť výkon kódu. - Iteratívne zadávanie pokynov LLM na zlepšenie kódu môže priniesť lepšie výsledky, ale tento proces môže byť rovnako časovo náročný ako manuálne kódovanie. - Diskusia poukazuje na obmedzenia LLM v chápaní komplexných optimalizácií a zdôrazňuje dôležitosť poskytovania kontextu a konkrétnych pokynov pre zlepšenie kvality kódu.“</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">„Advent of Code 2024 v čistej SQL“</a></h2>
<ul>
<li>„Thomas Neumann sa podelil o svoju skúsenosť s riešením výziev Advent of Code 2024 pomocou čistého SQL, pričom to vyzdvihol ako cvičenie v alternatívnych prístupoch k riešeniu problémov. - Neumann úspešne dokončil všetky výzvy, hoci poznamenal obmedzenia SQL pri spracovaní zložitých algoritmov a aktualizácií stavu, pričom navrhol potenciálne zlepšenia pre efektivitu SQL. - Blogový príspevok obsahuje podrobné SQL riešenie pre jednu výzvu a diskutuje o možnosti vylepšenia SQL na lepšiu podporu vykonávania zložitých algoritmov priamo v databázach.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Advent of Code 2024 v čistej SQL zdôrazňuje schopnosť SQL riešiť zložité výzvy, čo vyvoláva záujem o jeho výkon a logickú štruktúru.“</li>
<li>„Diskusia odhaľuje rôznorodé skúsenosti so SQL, od optimalizácie uložených procedúr po jeho využitie pre obchodnú logiku, čo poukazuje na jeho silné stránky aj výzvy.“</li>
<li>„Konverzácia tiež skúma potenciál jazykov podobných SQL a rovnováhu medzi logikou databázy a aplikačným kódom, pričom odráža rôzne názory na úlohu SQL v softvérovom vývoji.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">„Odvolací súd USA zrušil pravidlá neutrality siete FCC“</a></h2>
<ul>
<li>„Odvolací súd USA zrušil pravidlá neutrality siete FCC, ktoré vyžadovali rovnaké zaobchádzanie s internetovou prevádzkou zo strany poskytovateľov širokopásmového pripojenia, pričom uviedol prekročenie právomocí FCC.“</li>
<li>„Rozhodnutie odkazuje na rozsudok Najvyššieho súdu, ktorý obmedzuje právomoci regulačných agentúr, čo ovplyvňuje schopnosť FCC presadzovať sieťovú neutralitu.“</li>
<li>„Predsedníčka FCC Jessica Rosenworcelová vyzvala Kongres, aby prijal zákon o sieťovej neutralite, zatiaľ čo komisár Brendan Carr podporil rozhodnutie súdu ako kontrolu nadmerného regulačného zásahu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Odvolací súd USA zneplatnil pravidlá sieťovej neutrality FCC, pričom uviedol nedostatočnú právnu autoritu podľa súčasného zákona. - Rozhodnutie nasleduje po zrušení Chevron deference Najvyšším súdom, ktoré umožňovalo agentúram ako FCC široko interpretovať zákony. - Súd klasifikoval poskytovateľov širokopásmového pripojenia ako poskytovateľov „informačnej služby“, nie „telekomunikačnej služby“, čím obmedzil regulačnú moc FCC a ukončil federálne pravidlá sieťovej neutrality, čo potenciálne umožňuje ISP obmedzovať alebo uprednostňovať internetovú prevádzku.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">„Buďte vlastníkom nehnuteľnosti a nie nájomcom na internete“</a></h2>
<ul>
<li>„Článok zdôrazňuje dôležitosť vlastnenia svojho digitálneho priestoru namiesto spoliehania sa výlučne na veľké internetové platformy, ktoré často uprednostňujú svoj rast pred záujmami používateľov. - Stratégie na udržanie kontroly nad svojou online prítomnosťou zahŕňajú vlastnenie domény, diverzifikáciu obsahu na viacerých platformách a budovanie priamych spojení s publikom prostredníctvom e-mailových zoznamov. - Vytvorením vlastného webového majetku si zabezpečíte flexibilitu a odolnosť vo svojich digitálnych aktivitách, čím znížite závislosť na akejkoľvek jednej sieti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia zdôrazňuje dôležitosť vlastnenia svojej digitálnej prítomnosti namiesto spoliehania sa na platformy sociálnych médií, pričom sa zaoberá obavami o zneužívanie obsahu generovaného používateľmi umelou inteligenciou. - Skúma zložitosť autorských práv, etiku AI a význam osobnej webovej stránky alebo domény pre lepšiu kontrolu nad online údajmi. - Rozhovor tiež zvažuje praktickosť a obmedzenia vlastného hostingu, vzhľadom na závislosť od externých služieb, ako sú registrátori domén a poskytovatelia hostingu, a obhajuje väčšiu nezávislosť pri správe vlastnej online prítomnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">„BlogScroll – otvorený adresár osobných stránok a blogov“</a></h2>
<ul>
<li>„BlogScroll je otvorený adresár osobných stránok a blogov, ktorý kladie dôraz na digitálne priestory mimo veľkých technologických spoločností a je udržiavaný na GitHube Denom Delimarskym. - Používatelia môžu prispievať do BlogScroll prostredníctvom GitHubu alebo zaslaním e-mailu tvorcovi a aktualizácie sú dostupné prostredníctvom RSS kanála. - Adresár zahŕňa rôzne kategórie ako dizajn a UX, osobné, foto-video produkcia a technológie, pričom predstavuje príspevky od mnohých jednotlivcov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„BlogScroll je otvorený adresár pre osobné stránky a blogy, zameraný na zdieľanie digitálnych záhrad, ktoré sú niektorými používateľmi považované za akúkoľvek osobnú stránku.“</li>
<li>„Hostený na GitHube, BlogScroll vyvolal diskusie o jeho povahe „uzavretej záhrady“, s návrhmi na export OPML a zlepšenie škálovateľnosti.“</li>
<li>„Projekt podporuje príspevky na rozšírenie svojho zoznamu, čo odráža obnovený záujem o osobné webové priestory a výzvy spojené s udržiavaním nezávislého, kurátorského obsahu online.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">„Anomália Alder Lake SHLX“</a></h2>
<ul>
<li>„Harold Aptroot zistil, že inštrukcia SHLX na procesoroch Intel Alder Lake vykazuje „strednú latenciu“ 3 cyklov, čo je netypické pre operácie posunu doľava, ktoré zvyčajne trvajú 1 cyklus. - Tento problém s latenciou je špecifický pre výkonnostné jadrá Alder Lake a neovplyvňuje efektívne jadrá, čo je v rozpore s tvrdeniami Intelu o latencii 1 cyklu. - Latencia sa líši v závislosti od inicializácie registra počtu posunov, pričom 32-bitové inštrukcie alebo 64-bitové inštrukcie bez okamžitých hodnôt dosahujú latenciu 1 cyklu, zatiaľ čo 64-bitové inštrukcie s okamžitými hodnotami vedú k latencii 3 cyklov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Anomália Alder Lake SHLX je problém s výkonom, pri ktorom špecifické inštrukcie, ako napríklad <code>mov rcx, 1</code>, spôsobujú, že inštrukcia <code>SHLX</code> sa vykonáva pomalšie, pravdepodobne kvôli spôsobu, akým register renamer spracováva malé okamžité hodnoty.“</li>
<li>„Táto anomália môže viesť k trojnásobnému spomaleniu a je náročné ju reprodukovať, pretože prepínanie kontextu môže resetovať stav registra, čo neúmyselne zrýchľuje kód.“</li>
<li>„Problém je novo objavený a primárne ovplyvňuje počty posunov, čo má vplyv na inštrukcie ako <code>SHL</code>, ale nie na iné ako <code>ANDN</code>, a zvyčajne nie je zohľadňovaný kompilátormi.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Som bohatý a nemám predstavu, čo robiť" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Som%20bohat%C3%BD%20a%20nem%C3%A1m%20predstavu%2C%20%C4%8Do%20robi%C5%A5&subheading=piatok%203.%20janu%C3%A1ra%202025%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">„Jeden z mojich článkov bol dnes zamietnutý“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Práca renomovaného matematika Terencea Taa bola zamietnutá, čo ilustruje, že aj špičkoví akademici sa stretávajú s odmietnutím, a vyvoláva širšiu diskusiu o prevalencii zamietnutí prác v akademickej sfére. - Diskusia poukázala na problémy v procese recenzného hodnotenia, vrátane zaujatosti a tlaku na časté publikovanie, pričom mnohí zdieľali osobné skúsenosti s odmietnutím. - Návrhy na zlepšenie zahŕňali skúmanie alternatívnych systémov hodnotenia a publikovania, ako sú otvorené recenzie zamerané na internet, pričom sa uznáva, že odmietnutie je štandardným aspektom akademickej cesty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">„MitmProxy2Swagger: Automatické reverzné inžinierstvo REST API“</a></h2>
<ul>
<li>„mitmproxy2swagger je nástroj, ktorý prevádza záznamy mitmproxy do špecifikácií OpenAPI 3.0, čím uľahčuje reverzné inžinierstvo REST API zachytávaním aplikačnej prevádzky. - Nástroj teraz podporuje súbory HTTP Archive (HAR) z nástrojov pre vývojárov v prehliadači, čím rozširuje svoju použiteľnosť pre vývojárov. - Inštalácia sa dá vykonať pomocou Python3 a pip alebo Docker, a projekt využíva nástroje ako poetry, pre-commit a pytest pre vývoj, s licenciou MIT.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„MitmProxy2Swagger je nástroj navrhnutý na reverzné inžinierstvo REST API analýzou prevádzky zachytenej pomocou mitmproxy, populárneho nástroja na zachytávanie HTTP/HTTPS prevádzky.“</li>
<li>„Používatelia ho úspešne využili na vytvorenie súkromných serverov pre hry a reverzné inžinierstvo API pre Android aplikácie, čo zdôrazňuje jeho účinnosť pri identifikácii koncových bodov API.“</li>
<li>„Nástroj je obzvlášť užitočný pri práci so staršími systémami alebo nedokumentovanými API, hoci môže čeliť výzvam s neštandardnými API a diskusie zahŕňajú metódy na ochranu API pred reverzným inžinierstvom, ako sú CAPTCHAs a pripínanie certifikátov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">„GPU, nie TPM, je základom hardvérového DRM“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Jadro hardvérového riadenia digitálnych práv (DRM) je spojené s grafickými procesormi (GPU) skôr než s modulmi dôveryhodnej platformy (TPM), pričom mediálne DRM je v súčasnosti prepojené s výrobcami GPU.“</li>
<li>„Dlhodobým cieľom DRM môže byť uplatnenie úplnej kontroly nad zariadeniami, čo by mohlo ovplyvniť softvér ako adblockery, a vyvoláva obavy o budúcnosť osobných počítačov.“</li>
<li>„Nadácia pre slobodný softvér (FSF) môže byť nesprávne zameraná na TPM, keďže výrobcovia GPU už integrovali technológiu DRM, čo poukazuje na potrebu legislatívneho zásahu na ochranu práv používateľov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">„Zasper: Moderná a efektívna alternatíva k JupyterLab, postavená v Go“</a></h2>
<ul>
<li>„Zasper je vysoko výkonné integrované vývojové prostredie (IDE) inšpirované Jupyterom, optimalizované pre masívnu súbežnosť a minimálne využitie pamäte. - Je postavené na programovacom jazyku Go pre vylepšenú súbežnosť a výkon, ponúka verzie Electron a Web App a je open-source pod licenciou AGPL-3.0. - Zasper podporuje aplikácie v štýle REPL (Read-Eval-Print Loop) a má za cieľ rozšíriť sa nad rámec Jupyter Notebooks na podporu vlastných dátových aplikácií, s plnou podporou na Mac a obmedzenou podporou na Linux.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Zasper je nová alternatíva k JupyterLab, vyvinutá v programovacom jazyku Go, ktorá sľubuje zvýšenú efektivitu s nižšou spotrebou RAM a CPU.“</li>
<li>„Využíva Go korutiny na zlepšenie správy jadra, čo je v kontraste s prístupom JupyterLab založeným na Pythone, a zameriava sa na riešenie problémov, ako je správa jadra a inštalácia balíkov.“</li>
<li>„Projekt je v počiatočných fázach, s podporou komunity Jupyter, a je otvorený spätnej väzbe a spolupráci, pričom zdôrazňuje výhody rôznorodých frontendov a potenciálnu integráciu s nástrojmi ako Emacs.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">„Koľajnice pre všetko“</a></h2>
<ul>
<li>„Rails 8 je optimalizovaný pre malé projekty a jednotlivých vývojárov, ponúkajúc komplexného sprievodcu „Začíname s Rails“ na vytváranie plnohodnotných aplikácií.“</li>
<li>„SQLite je teraz pripravený na produkčné použitie v Rails 8, čím sa znižuje závislosť na PostgreSQL alebo Redis, a zahŕňa základnú konfiguráciu pre kontinuálnu integráciu (CI) s 2000 bezplatnými minútami GitHub akcií.“</li>
<li>„Nový generátor autentifikácie a jednoduché nasadenie s Kamalom uľahčujú prihlásenie používateľov a nastavenie živej aplikácie s SSL, čím podporujú osvedčené postupy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Rails je populárny framework pre vývoj webových aplikácií, známy svojou jednoduchosťou a efektívnosťou v porovnaní s inými modernými stackmi ako Spring Boot alebo Micronaut. - Je obľúbený pre rýchle budovanie full-stack webových aplikácií, s integrovanými funkciami ako ActiveStorage a systémovými testami, čo ho robí ideálnym pre samostatných vývojárov a malé tímy. - Napriek prebiehajúcim diskusiám o jeho relevantnosti, Rails sa naďalej vyvíja s nedávnymi aktualizáciami, ktoré zlepšujú jeho schopnosti a udržiavajú jeho príťažlivosť v komunite vývojárov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">„Kde pracovať po štyridsiatke?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Kariérne cesty po štyridsiatke sa môžu výrazne líšiť, pričom možnosti zahŕňajú prácu v stredne veľkých B2B (Business-to-Business) spoločnostiach, konzultácie alebo profesionálne služby.“</li>
<li>„Osobné ciele, finančné potreby a záujmy by mali usmerňovať rozhodnutie, pričom sieťovanie a minulé skúsenosti zohrávajú rozhodujúcu úlohu pri objavovaní nových príležitostí.“</li>
<li>„Ideálna kariérna cesta je subjektívna a líši sa v závislosti od individuálnych preferencií a okolností.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">„Môj obľúbený ergonomický trik pre počítač“</a></h2>
<ul>
<li>„Jacob Vosmaer predstavuje „The Beeper“, zariadenie na vlastnú výrobu, ktoré je navrhnuté na podporu pohybu tým, že pípne, ak zostane obrazovka počítača príliš dlho odomknutá. - The Beeper sa skladá z hardvéru (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, spínač, piezo bzučiak), firmvéru (Lua skript) a softvéru, ktorý riadi aktiváciu. - Napriek svojej jednoduchosti zariadenie účinne podporuje pravidelný pohyb a Jacob uznáva podporu svojej manželky pri projekte.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Používatelia vyjadrili frustráciu z povinného softvéru RSIGuard v práci, ktorý vynucuje prestávky s pevne stanoveným časovaním a rušivými vyskakovacími oknami. - Diskusia zahŕňala rôzne ergonomické triky, ako napríklad pitie vody pre pravidelné prestávky, nosenie tesného oblečenia a spoliehanie sa na pripomienky Apple Watch. - Boli navrhnuté alternatívy ako AntiRSI, Workrave, vlastné riešenia a inteligentné hodinky ako Bangle.js2 na zvládanie opakovaného namáhania (RSI) a zlepšenie ergonómie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">„Kód GPL UBlockOrigin je kradnutý tímom stojacim za rozšírením prehliadača Honey“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Tím rozšírenia prehliadača Honey je obvinený z používania kódu s licenciou GPL (General Public License) z UBlockOrigin bez riadneho uvedenia zdroja, čo vyvolalo kontroverziu.“</li>
<li>„Používatelia Redditu vyjadrujú obavy z klamlivých obchodných praktík, pričom zdôrazňujú negatívny vplyv na zákazníkov a technologický priemysel.“</li>
<li>„Diskusia poukazuje na širšie problémy, vrátane firemnej etiky, vplyvu peňazí v politike a výziev pri udržiavaní obchodnej integrity, pričom vyjadruje skepticizmus ohľadom budúcnosti open-source projektov kvôli potenciálnemu zneužitiu zo strany spoločností.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">„Blogy hnijú. Wiki čakajú“</a></h2>
<ul>
<li>„Príspevok kontrastuje trvalú povahu wiki s prechodnou povahou blogov, pričom naznačuje, že do roku 2025 sa wiki stanú osobnejšími a zmysluplnejšími.“</li>
<li>„Wiki sú opísané ako dynamické a odrážajúce sa v meniacich sa myšlienkach autora, zatiaľ čo blogy sú prirovnávané k statickým, zabudnutým výkladom.“</li>
<li>„Autor prechádza z tradičnej webovej stránky na formát wiki, čo naznačuje zmenu v spôsobe, akým je osobný obsah spravovaný a zdieľaný.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Blogy ponúkajú časovo špecifický pohľad na myšlienky autora, umožňujú aktualizácie prostredníctvom nových príspevkov, ale často im chýbajú časové pečiatky pre kontext. - Wiki, ako napríklad Wikipedia, môžu mať problémy s jasnosťou ohľadom času aktualizácie a spoľahlivosti, čo môže viesť k potenciálne zastaraným informáciám. - Obe, blogy aj wiki, majú jedinečné výhody a môžu koexistovať, slúžiac rôznym účelom v tvorbe obsahu a zdieľaní vedomostí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">„Meta chce viac AI botov na Facebooku a Instagrame“</a></h2>
<ul>
<li>„Meta plánuje spustiť AI boty na Facebooku a Instagrame, aby zapojila mladších používateľov a využila svoju investíciu do generatívnej AI technológie. - Tieto AI boty budú mať profily a vytvárať obsah, fungujúc podobne ako bežné účty na sociálnych sieťach, po akvizícii SocialAI spoločnosťou Meta. - Táto iniciatíva odráža širšiu stratégiu Meta automatizovať sociálne interakcie a kurátorstvo obsahu, čo je v súlade s trendmi pozorovanými v aplikáciách ako Character.ai.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Meta zavádza viac AI botov na Facebooku a Instagrame, aby zvýšila zapojenie používateľov simulovaním interakcií, čo odráža širší trend v odvetví využívania AI na zlepšenie používateľskej skúsenosti.“</li>
<li>„Existujú obavy o autenticitu interakcií, pretože obsah generovaný umelou inteligenciou by mohol zatieniť skutočné ľudské spojenia na týchto platformách.“</li>
<li>„Kritici sa obávajú, že zvýšená prítomnosť umelej inteligencie by mohla viesť k menej autentickému zážitku na sociálnych médiách, čo by mohlo odcudziť používateľov, ktorí si cenia skutočné interakcie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">„Moje 25-ročné dobrodružstvo v oblasti AI a ML“</a></h2>
<ul>
<li>„Austin Z. Henley, docent na Carnegie Mellon University, zdieľa svoju 25-ročnú cestu v oblasti AI (umelá inteligencia) a ML (strojové učenie), pričom zdôrazňuje svoj prechod od počiatočného nezáujmu k aktívnej účasti prostredníctvom rôznych projektov.“</li>
<li>„Jeho kariérna cesta zahŕňa vývoj jednoduchých hier, štúdium umelej inteligencie a neurónových sietí a aplikáciu rozhodovacích stromov a zhlukovania počas jeho doktorandského štúdia na analýzu údajov z editorov kódu.“</li>
<li>„Henley sa pripojil k tímu pre syntézu programov v Microsoft v roku 2022, pracuje na AI projektoch, vrátane nástrojov založených na LLM (veľkých jazykových modeloch), a naďalej skúma AI nástroje nezávisle, zatiaľ čo vyučuje.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Existuje rastúci trend v oblastiach AI (umelá inteligencia) a ML (strojové učenie) používať AI aj v prípadoch, keď by mohli byť jednoduchšie riešenia efektívnejšie. - Niektorí odborníci sú proti tomuto trendu a zdôrazňujú potrebu praktických prístupov a spochybňujú nevyhnutnosť AI v každej aplikácii. - Diskusia poukazuje na dôležitosť komunikácie v rámci inžinierskych tímov, aby sa vyvážila inovácia s praktickosťou, pričom sa tiež zohľadňuje spoločenský dopad AI na tradičné ľudské úlohy a kreativitu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Jeden z mojich článkov bol dnes zamietnutý“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EJeden%20z%20mojich%20%C4%8Dl%C3%A1nkov%20bol%20dnes%20zamietnut%C3%BD%E2%80%9C&subheading=%C5%A1tvrtok%202.%20janu%C3%A1ra%202025%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">„Šťastný nový rok 2025“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reakcie</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">„DOOM CAPTCHA“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„DOOM CAPTCHA je kreatívny projekt, ktorý vyžaduje od používateľov, aby hrali úroveň klasickej hry DOOM ako test CAPTCHA, čím zdôrazňuje technické zručnosti a nostalgiu. - Používatelia ho považujú za náročný kvôli absencii moderných ovládacích prvkov, čo vedie k zmiešaným reakciám ohľadom jeho praktickosti a prístupnosti. - Projekt, hoci je novátorský, poukazuje na pretrvávajúcu nespokojnosť s tradičnými systémami CAPTCHA, napriek tomu, že bol vytvorený s pomocou AI asistenta od Vercel a manuálnej integrácie hry.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">„Statické vyhľadávacie stromy: rýchlejšie ako binárne vyhľadávanie“</a></h2>
<ul>
<li>„Článok sa zaoberá implementáciou a optimalizáciou statických vyhľadávacích stromov (S+ stromy) pre výrazne rýchlejšie vyhľadávanie v zoradených dátach, dosahujúc rýchlosti 40-krát rýchlejšie ako tradičné binárne vyhľadávanie. - Optimalizačné techniky ako dávkovanie, prednačítanie a manuálne SIMD (Single Instruction, Multiple Data) sú použité na zvýšenie priepustnosti dotazov. - Článok tiež skúma rôzne rozloženia stromov, veľkosti uzlov a stratégie správy pamäte, s diskusiou o budúcej práci ako vetvené vyhľadávanie a interpolované vyhľadávanie na ďalšie zlepšenie efektivity vyhľadávania.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia poukazuje na prechod od C/C++ k Rustu pre algoritmický obsah, najmä v statických vyhľadávacích stromoch, vďaka bezpečnostným a výkonnostným výhodám Rustu.“</li>
<li>„Rastúca popularita jazyka Rust v nízkoúrovňovom programovaní je pozoruhodná, pričom niektorí používatelia uprednostňujú C alebo pseudokód pre jeho prístupnosť, zatiaľ čo iní oceňujú moderné funkcie Rustu.“</li>
<li>„Konverzácia tiež skúma potenciál programovacieho jazyka Zig a výzvy spojené s učením sa nových jazykov, čo odráža meniacu sa krajinu programovacích jazykov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">„30% pokles presnosti o1-preview pri miernej variácii problémov Putnam“</a></h2>
<ul>
<li>„Putnam-AXIOM je benchmark navrhnutý na hodnotenie veľkých jazykových modelov (LLM) v oblasti pokročilého matematického uvažovania pomocou úloh z Putnam Mathematical Competition. - Benchmark zahŕňa 236 pôvodných úloh a variantu s 52 pozmenenými úlohami, aby sa predišlo kontaminácii dát. - Najvýkonnejší model od OpenAI dosiahol 41,95% presnosť na pôvodných úlohách, ale zaznamenal výrazný pokles výkonu približne o 30% na pozmenených úlohách, čo poukazuje na výzvy pri prispôsobovaní sa variáciám.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Štúdia odhalila 30% pokles presnosti modelu o1-Preview na problémoch Putnam, keď boli zavedené menšie variácie, čo naznačuje výzvy pre veľké jazykové modely (LLM) pri malých zmenách. - Zistenia podnecujú diskusiu o tom, či LLM skutočne dokážu uvažovať, alebo sa primárne spoliehajú na zhodu vzorov a memorovanie, podobne ako ľudské chyby pod tlakom. - Napriek týmto výzvam modely ako o1 a o3 naďalej dobre fungujú na zložitých matematických problémoch, hoci ich schopnosť generalizovať je stále predmetom skúmania.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">„Databázy v roku 2024: Ročný prehľad“</a></h2>
<ul>
<li>„Databázová krajina v roku 2024 zažila významné zmeny, vrátane veľkých akvizícií, zmien licencií a pretrvávajúcich rivalít medzi kľúčovými hráčmi ako Redis, Elasticsearch, Databricks a Snowflake. - DuckDB získal popularitu pre analytické dotazy, s integráciami do Postgres, zatiaľ čo významné vydania zahŕňali Amazon Aurora DSQL a Microsoft Garnet. - Akvizície ako Tabular spoločnosťou Databricks a OrioleDB spoločnosťou Supabase boli významné, a napriek neúspechom ako zatvorenie OtterTune, odvetvie zostáva dynamické s novými projektmi a financovaním.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia kritizuje API Redis, pričom niektorí tvrdia, že kritika postráda hlboké pochopenie dizajnu Redis a jeho jedinečného dátového modelu.“</li>
<li>„Redis je uznávaný pre svoje efektívne využitie v špecifických aplikáciách, ako sú rebríčky a systémy v reálnom čase, napriek niektorým kritikám API.“</li>
<li>„Konverzácia tiež skúma širšiu krajinu databáz, vrátane výziev pre startupy, úlohy SQL a vývoja databázových technológií, pričom zdôrazňuje dôležitosť porozumenia systémom pred ich kritizovaním.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">„Knihy, ktoré som rád čítal v roku 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Zoznam obsahuje rôznorodú škálu kníh vrátane historických, filozofických, vedeckých a osobných príbehov, z ktorých každá ponúka jedinečné postrehy a obohacujúce zážitky.“</li>
<li>„Medzi najzaujímavejšie patrí Cicerove listy, ktoré poskytujú pohľad na rímsky život, diela Ben-Ariho o logike počítačovej vedy a overovaní programov a memoáre Stevea Martina o úspechu v komédii.“</li>
<li>„Súčasťou zbierky sú aj filozofické skúmania od Pierra Hadota a Nietzscheho, grécke tragédie od Aischyla a literárne diela od Ursuly Le Guin a Rabíndranátha Thákura.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reakcie</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">„Jeden z mojich článkov bol dnes zamietnutý.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Terence Tao, významný matematik, sa podelil o skúsenosť s odmietnutím jeho práce, čím poukázal na častý výskyt odmietnutí v akademickej sfére. - Jeho príbeh vyvolal diskusie o svojvoľnej povahe recenzných posudkov a výzvach, ktorým čelia akademické publikácie. - Rozhovor zdôraznil, že odmietnutie je bežnou súčasťou akademického procesu, dokonca aj pre popredných výskumníkov, a zdôraznil dôležitosť zdieľania neúspechov na riešenie syndrómu podvodníka.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">„API Parrot – Automatické reverzné inžinierstvo HTTP API“</a></h2>
<ul>
<li>„API Parrot je nový nástroj navrhnutý na zjednodušenie automatizácie obchodných procesov automatickým identifikovaním dátových korelácií medzi API požiadavkami a poskytovaním grafického zobrazenia toku. - Umožňuje používateľom zaznamenávať požiadavky, definovať vstupy a výstupy a exportovať tieto toky ako JavaScriptový kód, čím je proces efektívnejší ako manuálne reverzné inžinierstvo alebo používanie menej optimálnych technológií, ako je Robotic Process Automation (RPA). - Nástroj je postavený na platforme Electron a je dostupný pre Windows aj Linux, pričom je k dispozícii aj návod na reverzné inžinierstvo USPS API.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„API Parrot je nástroj, ktorý automatizuje reverzné inžinierstvo HTTP API, čím uľahčuje automatizáciu obchodných procesov identifikovaním dátových korelácií medzi požiadavkami. - Ponúka funkcie ako zaznamenávanie požiadaviek, definovanie vstupov a výstupov a export tokov ako JavaScript kód s grafickým zobrazením toku. - Momentálne je dostupný pre Windows a Linux, API Parrot je zadarmo, s potenciálnou &quot;pro&quot; verziou pre podniky a plánmi na vydanie pre macOS v budúcnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">„FBI: Najväčší sklad domácich výbušnín v histórii agentúry nájdený vo Virgínii“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„FBI odhalila najväčší sklad domácich výbušnín vo svojej histórii vo Virgínii, čo viedlo k významným právnym a verejným diskusiám.“</li>
<li>„Podozrivý je v súčasnosti obvinený len z držby krátkej pušky, pretože sa skúma zákonnosť jeho strelných zbraní.“</li>
<li>„Prípad vyvolal diskusie o zákonoch o zbraniach, druhom dodatku a rovnováhe medzi vládnou reguláciou a individuálnymi právami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">„Déjà vu: Prízračné CVE v názve môjho terminálu“</a></h2>
<ul>
<li>„Ghostty, nový terminálový emulátor, mal bezpečnostnú zraniteľnosť podobnú tej z roku 2003, ktorá umožňovala ASCII escape znakom vykonávať príkazy ako otváranie aplikácií. - Problém bol obzvlášť problematický s Zsh a Bash v režime vi, ale Ghostty 1.0.1 to vyriešil tým, že túto funkciu predvolene deaktivoval. - Napriek bezpečnostnej chybe je Ghostty chválený za svoje funkcie a vývojár promptne riešil problém, poskytujúc opravy a riešenia pre používateľov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia sa sústreďuje na bezpečnostné zraniteľnosti terminálov, najmä tie, ktoré súvisia s únikovými sekvenciami, a skúma spôsoby, ako tieto riziká zmierniť. - Návrhy na zlepšenie bezpečnosti terminálov zahŕňajú prijatie systémov podobných ochranným kruhom CPU alebo syscallu pledge() v OpenBSD, ktoré obmedzujú schopnosti na zabránenie zneužitiu. - Účastníci uznávajú výzvu vyvážiť bezpečnosť s funkčnosťou v terminálových aplikáciách a vyjadrujú záujem o ďalšie skúmanie a spoluprácu na zlepšení bezpečnostných praktík.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">„Veľké konceptuálne modely: Jazykové modelovanie v priestore reprezentácie viet“</a></h2>
<ul>
<li>„Úložisko ponúka implementácie pre veľké konceptuálne modely (LCM), ktoré využívajú „koncepty“ ako vyššiu úroveň sémantickej reprezentácie pre modelovanie jazyka.“</li>
<li>„LCM podporuje 200 textových jazykov a 57 rečových jazykov pomocou SONAR embedding priestoru a je trénovaný na auto-regresívnu predikciu viet s metódami ako MSE regresia a generovanie založené na difúzii.“</li>
<li>„Úložisko poskytuje pokyny na inštaláciu, prípravu dát, tréning, doladenie a hodnotenie a je vydané pod licenciou MIT, pričom používa fairseq2 s možnosťami inštalácie UV a pip.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Veľké konceptuálne modely sa zameriavajú na reprezentáciu jazyka v zmysle „konceptov“ namiesto jednotlivých tokenov, s cieľom zlepšiť sémantické delenie a predikciu.“</li>
<li>„Táto metóda navrhuje používať vyššie úrovne reprezentácií na napodobňovanie ľudského plánovania a komunikácie, čo môže ponúknuť výhody oproti tradičným modelom založeným na tokenoch.“</li>
<li>„Prístup rieši obmedzenia v súčasných architektúrach veľkých jazykových modelov (LLM) tým, že kladie dôraz na explicitné hierarchické štruktúry, aby lepšie replikoval ľudské uvažovanie.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Šťastný nový rok 2025“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9E%C5%A0%C5%A5astn%C3%BD%20nov%C3%BD%20rok%202025%E2%80%9C&subheading=streda%201.%20janu%C3%A1ra%202025%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
