<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 19:11:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">„Canon chce, aby sme platili za používanie našej vlastnej kamery ako webkamery“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor vyjadruje frustráciu z Canon softvéru pre používanie fotoaparátu Canon G5 X II ako webkamery na macOS, pričom zdôrazňuje problémy s kompatibilitou a chyby servera. - Do macOS 15 boli softvérové problémy vyriešené, ale mnoho funkcií vyžadovalo predplatné, čo vyvolalo obavy z dodatočných poplatkov za používanie vlastného hardvéru. - Príspevok kritizuje trend hardvérových spoločností účtovať poplatky za softvérové funkcie, pričom spochybňuje spravodlivosť takýchto praktík.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Rozhodnutie spoločnosti Canon účtovať používateľom poplatky za používanie ich fotoaparátov ako webkamier spôsobilo frustráciu medzi spotrebiteľmi, pričom sa to prirovnáva k iným prípadom, keď spoločnosti ukladajú poplatky za určité funkcie.“</li>
<li>„Táto situácia je podobná 30-minútovému limitu nahrávania videa na kamerách kvôli clám EÚ, kde používatelia často siahajú po firmvéri tretích strán alebo dodatočnom hardvéri, aby obišli takéto obmedzenia.“</li>
<li>„Tento problém poukazuje na širší trend v spotrebnej elektronike, kde môžu spoločnosti obmedzovať funkcie z finančných alebo regulačných dôvodov, aj keď je technicky možné ich ponúknuť bez dodatočných nákladov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">„Let kozmickej lode 7“</a></h2>
<ul>
<li>„Kozmická loď Dragon od SpaceX úspešne dokončila sériu manévrov na pripojenie k Medzinárodnej vesmírnej stanici (ISS), čím predviedla svoje pokročilé schopnosti v oblasti vesmírnych operácií.“</li>
<li>„Proces dokovania zahŕňa viacero etáp, vrátane štartu Falcon 9, aktivácie na orbite a série zážihov na zarovnanie a priblíženie k ISS.“</li>
<li>„Táto udalosť zdôrazňuje pokračujúcu úlohu spoločnosti SpaceX v podpore misií ISS a pokroku v technológii komerčných vesmírnych letov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Starship Flight 7 sa rozpadol nad Karibikom kvôli podozreniu na únik kyslíka/paliva, čo spôsobilo nárast tlaku a následné zlyhanie. - Incident opäť otvoril diskusie o bezpečnosti rakiet a inherentných výzvach vesmírneho cestovania, pričom sa porovnáva s minulými misiami NASA. - SpaceX zostáva oddaný svojmu prístupu iteratívneho vývoja, pričom zlyhania vníma ako kroky k budúcemu úspechu, a plánuje čoskoro pokračovať s ďalším štartom.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">„Najvyšší súd rozhodol o zachovaní zákazu TikToku, čím pripravil pôdu pre jeho vypnutie“</a></h2>
<ul>
<li>„Najvyšší súd potvrdil zákon, ktorý nariaďuje spoločnosti ByteDance predať TikTok do stanoveného termínu, inak bude aplikácia čeliť zákazu v USA.“</li>
<li>„Existuje neistota, či poskytovatelia služieb ako Apple a Google budú naďalej podporovať TikTok, ak k odpredaju nedôjde.“</li>
<li>„Budúcnosť TikToku v USA zostáva neistá, pričom používatelia skúmajú alternatívne platformy a čínska vláda zvažuje stratégie na udržanie jeho prevádzky.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Najvyšší súd potvrdil zákaz TikToku, čo by mohlo viesť k jeho vypnutiu v USA, čím sa otvárajú otázky o budúcnosti globálnych sociálnych sietí bez amerického obsahu.“</li>
<li>„Rozhodnutie je založené na obavách o národnú bezpečnosť súvisiacich so zahraničným vlastníctvom TikToku, skôr než na otázkach Prvého dodatku, čo môže potenciálne ovplyvniť finančnú životaschopnosť TikToku v dôsledku straty amerických príjmov z reklamy.“</li>
<li>„Táto situácia zdôrazňuje širšie obavy o ochranu osobných údajov a vplyv technologických spoločností vlastnených zahraničnými subjektmi.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">„Stáva sa svet nepoistiteľným?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Myšlienka, že svet sa stáva nepoistiteľným, je vyvrátená existenciou oblastí menej náchylných na prírodné katastrofy, kde poistenie zostáva životaschopné. - Správne stavebné predpisy a praktiky ako kontrolované vypaľovanie môžu zmierniť riziká z udalostí, ako sú hurikány a lesné požiare, čím sa udržiava poistiteľnosť. - Hoci klimatické zmeny zvyšujú výskyt extrémnych poveternostných udalostí, inžinierske riešenia a zlepšené riadenie rizík môžu pomôcť riešiť tieto výzvy, aj keď náklady na poistenie môžu v oblastiach s vysokým rizikom stúpať.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">„Naučte sa Yjs interaktívne“</a></h2>
<ul>
<li>„Learn Yjs je interaktívny tutoriál navrhnutý na to, aby naučil používateľov, ako vytvárať aplikácie pre spoluprácu v reálnom čase pomocou knižnice Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type). - Tutoriál obsahuje živé príklady, ukážky a cvičenia s kódom, pokrývajúce základy Yjs, spracovanie stavu v distribuovaných aplikáciách a výzvy pri vývoji kolaboratívnych aplikácií. - Vyvinutý spoločnosťou Jamsocket, tutoriál využíva Y-Sweet a je postavený s Astro, React a Yjs, ponúkajúc používateľom praktickú skúsenosť s automatickou synchronizáciou a úpravami interakcií v sieti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„„Learn Yjs Interactively“ je tutoriál navrhnutý na zjednodušenie učenia Yjs, knižnice CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) pre kolaboratívne aplikácie, prostredníctvom interaktívnych ukážok a cvičení kódovania. - Tutoriál sa zaoberá bežnými nedostatkami v existujúcich zdrojoch tým, že poskytuje hlbšie pochopenie správy distribuovaného stavu. - Y-Sweet, open-source server v jazyku Rust, je zdôraznený ako backendové riešenie pre Yjs, ponúkajúce úložné schopnosti prostredníctvom Amazon S3.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">„Úvahy o mesiaci s Devinom“</a></h2>
<ul>
<li>„V marci 2024 nová AI spoločnosť predstavila Devina, AI softvérového inžiniera, s významnou investíciou vo výške 21 miliónov dolárov, s cieľom automatizovať úlohy od učenia sa nových technológií po nasadzovanie aplikácií. - Počiatočné demonštrácie Devina boli pôsobivé, ale testovanie spoločnosťou Answer.AI odhalilo zmiešané výsledky, pričom Devin vynikal v jednoduchých úlohách ako integrácie API, ale mal problémy s komplexnými projektmi. - Napriek užívateľsky prívetivému rozhraniu Devinova autonómna povaha viedla k neefektívnosti, keď uspel len v 3 z 20 úloh, čo poukazuje na rozdiel medzi očakávaniami od AI a praktickým výkonom.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„AI agenti, ako je Devin, zvyšujú produktivitu tým, že spravujú jednoduché úlohy, ale zatiaľ nemôžu nahradiť softvérových inžinierov kvôli potrebe dôkladnej kontroly a testovania kódu. - Spoločnosti, ktoré sa spoliehajú výlučne na AI pre inžinierstvo, narazili na problémy s kvalitou kódu, čo poukazuje na súčasné obmedzenia AI v riešení zložitých problémov. - Zatiaľ čo AI nástroje rýchlo napredujú, v súčasnosti sú najúčinnejšie ako podporné nástroje pre ľudských vývojárov, s potenciálom zvládnuť v budúcnosti významnejšie úlohy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">„Niektoré veci, ktoré možno očakávať v roku 2025“</a></h2>
<ul>
<li>„LWN.net predpovedá nárast rozšíriteľnej triedy plánovania (sched-ext) vo viacerých distribúciách a zvýšenie kódu v jazyku Rust v jadre Linuxu do roku 2025. - Očakávajú sa potenciálne bezpečnostné hrozby, podobné zadným vrátkam XZ, a výzvy z kódu generovaného umelou inteligenciou, spolu s obavami o projekty s jedným správcom. - Rok môže byť svedkom väčšieho množstva otvoreného hardvéru, oživenia distribúcií pre mobilné zariadenia a bezpečnostných problémov v produktoch založených na cloude, pričom globálne konflikty môžu ovplyvniť vývojársku komunitu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Do roku 2025 môžu veľké projekty čeliť výzvam, keďže vývojári integrujú kód generovaný umelou inteligenciou bez jeho úplného pochopenia, podobne ako v minulosti s kódom kopírovaným zo StackOverflow.“</li>
<li>„Zvyšujúce sa používanie nástrojov AI v kódovaní môže viesť k „dlhu v učení“, kde sa vývojári spoliehajú na AI bez pochopenia základného kódu, čo poukazuje na potrebu zodpovedného porozumenia kódu.“</li>
<li>„Technologický priemysel sa musí prispôsobiť týmto zmenám, vyvážiť výhody umelej inteligencie s potrebou kvalifikovaných a znalých vývojárov, aby zabezpečil kvalitu kódu a zodpovednosť.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Canon chce, aby sme platili za používanie našej vlastnej kamery ako webkamery“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ECanon%20chce%2C%20aby%20sme%20platili%20za%20pou%C5%BE%C3%ADvanie%20na%C5%A1ej%20vlastnej%20kamery%20ako%20webkamery%E2%80%9C&subheading=piatok%2017.%20janu%C3%A1ra%202025%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">„Rozhodol som sa rozpustiť Hindenburg Research“</a></h2>
<ul>
<li>„Hindenburg Research, známa pre odhaľovanie podvodov a korupcie, sa rozpadá, ako oznámil zakladateľ Nate Anderson. - Rozhodnutie o rozpustení je motivované Andersonovou túžbou po osobnej úľave a zdieľaní ich vyšetrovacích metód s verejnosťou prostredníctvom otvoreného zdroja ich procesu. - Anderson vyjadruje vďaku svojmu tímu, rodine a čitateľom, pričom zdôrazňuje vplyv a podporu, ktorú dostali počas svojej cesty.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Hindenburg Research sa rozpúšťa, pričom zakladateľ Nate Anderson uvádza osobné dôvody a túžbu verejne zdieľať ich vyšetrovacie metódy. - Napriek ich úspechu pri odhaľovaní podvodov, ako je Nikola Motors, Anderson uvádza, že neexistuje žiadna konkrétna hrozba, ktorá by spôsobila uzavretie. - Anderson plánuje vydať vzdelávacie materiály, aby inšpiroval podobné vyšetrovacie úsilie, zatiaľ čo rôznorodý tím sa bude venovať novým nezávislým projektom.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">„Žiadne hovory“</a></h2>
<ul>
<li>„Zeke Gabrielse, zakladateľ Keygen, spočiatku vyhýbal obchodným hovorom kvôli svojej introvertnej povahe, zaviedol politiku &#39;žiadne hovory&#39;, čo viedlo k priamym interakciám a jeho prvému podnikovému predaju.“</li>
<li>„Gabrielse identifikoval štyri kľúčové problémy, ktoré je potrebné riešiť pre úspešný prístup &#39;bez hovorov&#39;: nejasné ponuky, slabé zaškolenie, skryté ceny a nedostatok dôvery, pričom navrhuje jasné posolstvá, transparentné ceny, samoobslužné zaškolenie a dokumentáciu na budovanie dôvery.“</li>
<li>„Zatiaľ čo niektoré podniky stále očakávajú hovory, Keygen používa krátke &#39;objavovacie hovory&#39; na prechod k e-mailovým diskusiám a Gabrielse povzbudzuje ostatných, aby zvážili prístup #nocalls, ak to zodpovedá ich štýlu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Príspevok kritizuje spoločnosti, ktoré vyžadujú telefonáty na získanie základných informácií o produktoch, a obhajuje transparentnú online komunikáciu na úsporu času a zníženie frustrácie.“</li>
<li>„Komentátori sa vo veľkej miere zhodujú, naznačujúc, že niektoré spoločnosti používajú telefonáty na zakrývanie informácií alebo využívajú manipulatívne predajné taktiky.“</li>
<li>„Zatiaľ čo niektorí tvrdia, že hovory sú nevyhnutné pre zložité podnikové predaje, všeobecný konsenzus zdôrazňuje dôležitosť transparentnosti a efektívnej komunikácie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">„Nintendo oznamuje Switch 2 [video]“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Nintendo oznámilo Switch 2, pričom zdôrazňuje postupné vylepšenia namiesto radikálnych zmien a zachováva svoj hybridný dizajn pre prenosné aj dokovacie hranie.“</li>
<li>„Potenciálne vylepšenia zahŕňajú OLED obrazovky a vylepšené ovládače, s cieľom ponúknuť lepšie špecifikácie a funkcie.“</li>
<li>„Switch 2 sa snaží vyvážiť inováciu s dôverne známym, pričom oslovuje nových aj existujúcich fanúšikov zameraním sa na stabilné herné zážitky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">„Izrael a Hamas dosiahli dohodu o prímerí na ukončenie 15 mesiacov vojny v Gaze“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Izrael a Hamas sa dohodli na prímerí, čím ukončili 15 mesiacov konfliktu v Gaze, čo predstavuje významný vývoj v regióne.“</li>
<li>„Pretrvávajú obavy, že západné médiá a politici môžu predčasne vyhlásiť krízu za vyriešenú, pričom prehliadajú pretrvávajúce problémy, ako je zničenie Gazy a anexia Západného brehu.“</li>
<li>„Situácia zostáva zložitá, s diskusiami o bezpečnosti, územných nárokoch a o tom, ako dosiahnuť trvalý mier, čo odráža rozdielne perspektívy a paralely s inými geopolitickými konfliktmi.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">„Švédsko vracia viac kníh a cvičení v písaní rukou späť do svojich škôl (2023)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Švédsko znovu zavádza fyzické knihy a cvičenie písania rukou v školách, čím sa odkláňa od plne digitálneho vzdelávacieho prístupu.“</li>
<li>„Existuje rastúce uznanie emocionálnych a hmatových výhod fyzických kníh, napriek pohodliu digitálnych formátov.“</li>
<li>„Prebiehajúca diskusia sa zameriava na hľadanie vyváženej integrácie digitálnych a fyzických učebných nástrojov vo vzdelávaní.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">„Interná prezentácia Nokie po uvedení iPhonu na trh (2007) [pdf]“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Interná prezentácia spoločnosti Nokia po uvedení iPhonu na trh v roku 2007 uznala hrozbu zo strany inovácií spoločnosti Apple, avšak vedenie sa nedokázalo efektívne prispôsobiť.“</li>
<li>„Napriek silnému softvérovému a inžinierskemu talentu Nokia podcenila dôležitosť softvéru, držala sa Symbianu a premeškala príležitosti s platformami založenými na Linuxe, ako sú Meego a Meltemi.“</li>
<li>„Nakoniec rozhodnutie Nokie podporiť Windows Phone, ktorý nemohol konkurovať iOS a Androidu, poukázalo na ich boj prejsť z hardvérových na softvérovo zamerané stratégie, čo je výzva pre mnohé veľké organizácie čeliace rušivej inovácii.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">„UnitedHealth účtoval pacientom s rakovinou za lieky viac o viac ako 1 000 %“</a></h2>
<ul>
<li>„Bolo zistené, že spoločnosť UnitedHealth nadmerne účtovala niektorým pacientom s rakovinou za lieky viac ako o 1 000 %.“</li>
<li>„Predsedníčka FTC Lina Khan sa zameriava na hlavných správcov lekárenských výhod, vrátane OptumRx od UnitedHealth, Express Scripts od Cigna a CVS Caremark Rx, ako súčasť širšieho vyšetrovania.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„UnitedHealth bola obvinená z nadmerného účtovania poplatkov pacientom s rakovinou za lieky o viac ako 1 000 %, pričom využíva svoju dvojitú úlohu ako poisťovateľa a správcu farmaceutických výhod (PBM).“</li>
<li>„Táto vertikálna integrácia umožňuje spoločnosti UnitedHealth zvyšovať ceny liekov, čo ovplyvňuje výdavky pacientov a obchádza obmedzenia ziskov, čo vyvoláva obavy z uprednostňovania ziskov pred starostlivosťou o pacientov.“</li>
<li>„Situácia zdôrazňuje zložitosť a nedostatok transparentnosti v systéme zdravotnej starostlivosti, čo vyvoláva výzvy na regulačnú reformu s cieľom riešiť rastúce náklady a neefektívnosti a zamerať sa na blaho pacientov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">„Blue Origin dosiahla obežnú dráhu pri prvom lete svojej obrovskej rakety New Glenn“</a></h2>
<ul>
<li>„Raketa New Glenn od spoločnosti Blue Origin úspešne dosiahla obežnú dráhu po prvýkrát, čo predstavuje významný míľnik pre spoločnosť. - Štart čelil počiatočným výzvam, vrátane problémov s chladením motorov a zatúlanou loďou, ale nakoniec dosiahol orbitálnu rýchlosť 28 800 km/h. - Hoci sa prvý stupeň nosiča nevrátil na Zem, úspešný štart demonštruje pokrok Blue Origin a vplyv investícií Jeffa Bezosa.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Raketa New Glenn od Blue Origin úspešne dosiahla obežnú dráhu pri svojom prvom lete, čo predstavuje významný míľnik pre spoločnosť.“</li>
<li>„Hoci prvá fáza nepristála úspešne, je to typické pre počiatočné pokusy a nezatieni to dosiahnutý úspech.“</li>
<li>„Raketa New Glenn ponúka konkurenčné ceny za štart a kapacitu nákladu, čím sa stáva rivalom zavedených spoločností ako SpaceX a ULA (United Launch Alliance).“</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">„100x tolerancia defektov: Ako sme vyriešili problém s výťažnosťou“</a></h2>
<ul>
<li>„Cerebras vyvinula čip v mierke waferu, ktorý je výrazne väčší ako štandardné čipy, tým, že prehodnotila vzťah medzi veľkosťou čipu a toleranciou chýb. - Wafer Scale Engine (WSE) obsahuje 970 000 malých, na chyby tolerantných jadier a sofistikovanú smerovaciu architektúru, dosahujúc vysoké výnosy a 93% využitie kremíka. - Táto inovácia dokazuje, že výpočty v mierke waferu sú komerčne životaschopné, ponúkajúc väčšiu toleranciu chýb v porovnaní s tradičnými GPU ako Nvidia H100.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Cerebras zaviedla architektúru odolnú voči chybám v oblasti výroby čipov, ktorá umožňuje výrobu väčších čipov využitím priestoru na čipe na smerovanie namiesto tranzistorov, čo pomáha obchádzať chybné jadrá. - Tento inovatívny prístup kontrastuje s tradičnými metódami, ktoré chybné čipy vyraďujú, pretože Cerebras používa jeden veľký čip v mierke waferu so zabudovanou redundanciou na udržanie funkčnosti. - Tento vývoj je významný v kontexte AI, kde sú názory rozdelené na jeho potenciál, pričom niektorí ho považujú za bublinu a iní vidia transformačný potenciál pre priemysel.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">„Nepenthes je pasca na zachytávanie webových prehľadávačov AI“</a></h2>
<ul>
<li>„Nepenthes je softvér typu tarpit navrhnutý na zachytávanie a odrádzanie webových prehľadávačov, najmä tých, ktoré zbierajú dáta pre veľké jazykové modely (LLM), generovaním nekonečných, opakujúcich sa stránok. - Softvér môže vytvárať značné zaťaženie CPU a používa sa na ochranu skutočného obsahu alebo na zahltenie AI modelov irelevantnými dátami, čo môže potenciálne ovplyvniť viditeľnosť vo vyhľadávačoch. - Možnosti inštalácie zahŕňajú Docker alebo manuálne nastavenie, s konfiguráciou spravovanou prostredníctvom YAML súboru, ale používatelia by mali byť opatrní kvôli jeho potenciálu byť považovaný za škodlivý.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Nepenthes je pasca navrhnutá na zachytenie AI webových prehľadávačov, potenciálne využívajúca zraniteľnosť v ChatGPT API, ktorá by mohla viesť k nadmerným HTTP požiadavkám a odmietnutiu služby. - Zraniteľnosť bola ignorovaná OpenAI a Microsoftom a jej nahlásenie OpenAI a BugCrowd sa ukázalo ako ťažké kvôli ich nedostatočnej reakcii. - Pasca nerozlišuje medzi AI a legitímnymi prehľadávačmi vyhľadávačov, čo predstavuje riziko pre obe, a poukazuje na výzvy v riadení agresívnych prehľadávačov a neúčinnosť súčasných riešení ako robots.txt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">„Zbavil som sa algoritmu pre RSS – a mali by ste aj vy“</a></h2>
<ul>
<li>„Článok obhajuje používanie RSS (Really Simple Syndication) ako alternatívy k algoritmom sociálnych médií, pričom zdôrazňuje jeho schopnosť doručovať obsah bez reklám alebo zbytočných rozptýlení.“</li>
<li>„RSS umožňuje používateľom priamo sa prihlásiť na odber svojich obľúbených webových stránok, vrátane YouTube a Reddit, čím poskytuje zjednodušený a personalizovaný zážitok z obsahu.“</li>
<li>„Jednoduchosť nastavenia RSS kanálov a dostupnosť generátorov kanálov pre stránky bez natívnej podpory RSS z neho robia praktický nástroj na udržiavanie informovanosti a šetrenie času.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Článok zdôrazňuje výhody RSS kanálov, ktoré doručujú obsah priamo bez vplyvu algoritmov, čím ponúkajú osobnejší a kontrolovanejší zážitok.“</li>
<li>„Používatelia vyjadrujú nespokojnosť s modernými webovými stránkami, ktoré nepodporujú RSS, zatiaľ čo iní navrhujú nástroje a projekty na zlepšenie používania RSS.“</li>
<li>„Diskusia zahŕňa odporúčania pre rôzne RSS čítačky a nástroje, pričom sa zasadzujú za návrat k RSS pre autentickejší zážitok z webu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">„OpenAI nedokáže poskytnúť systém na odhlásenie pre fotografov“</a></h2>
<ul>
<li>„OpenAI nestihla svoj termín do roku 2025 na vydanie Media Managera, nástroja navrhnutého na pomoc fotografom, aby sa ich práca nepoužívala v tréningových dátach AI.“</li>
<li>„Nástroj mal za cieľ identifikovať obsah chránený autorskými právami a riešiť spory týkajúce sa autorských práv, ale zdá sa, že bol odsunutý na vedľajšiu koľaj, pretože od augusta neboli žiadne aktualizácie.“</li>
<li>„Fotografi v súčasnosti čelia zdĺhavému procesu podávania žiadostí o vylúčenie každého diela, čo vedie k kritike, že systém je nespravodlivý a pravdepodobne nebude široko prijatý.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„OpenAI v súčasnosti nemá systém na odhlásenie pre fotografov, aby vylúčili svoju prácu z tréningových datasetov AI, čo vyvoláva obavy o práva tvorcov.“</li>
<li>„Kritici naznačujú, že spoločnosti ako OpenAI môžu implementovať systémy opt-out iba v prípade, že to bude právne nariadené, pričom poukazujú na podobnosti s minulými problémami s autorskými právami v hudobnom priemysle.“</li>
<li>„Existujúci proces vyžaduje, aby fotografi individuálne predkladali diela na vylúčenie, čo sa považuje za zdĺhavú prekážku, ktorá môže vyžadovať právne kroky na zabezpečenie rešpektovania práv tvorcov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">„dnSpyEx: .NET debugger a editor zostáv“</a></h2>
<ul>
<li>„dnSpyEx je neoficiálne pokračovanie projektu dnSpy, poskytujúce debugger a editor .NET zostáv na úpravu a ladenie .NET a Unity zostáv bez zdrojového kódu.“</li>
<li>„Nástroj podporuje ladenie zostáv .NET Framework, .NET a Unity hier a zahŕňa funkcie ako nastavenie bodov prerušenia, vyhodnocovanie výrazov a úpravu metadát.“</li>
<li>„Najnovšia stabilná verzia a beta zostavenia sú dostupné na GitHub a používajú open-source knižnice ako ILSpy a Roslyn, licencované pod GPLv3.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„dnSpyEx je debugger a editor zostáv pre .NET, ktorý teraz udržiava electrokill po tom, čo pôvodný autor, d4d, archivoval svoje úložiská. - Je to open-source nástroj používaný na reverzné inžinierstvo .NET, analýzu binárnych súborov, ladenie, modifikáciu hier a patchovanie aplikácií, s funkciami ako dekompilácia a nastavenie bodov prerušenia na runtime kóde Intermediate Language (IL). - Pokračujúci vývoj dnSpyEx zdôrazňuje odolnosť a udržateľnosť open-source projektov, aj po archivácii pôvodnej verzie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">„Žiadni miliardári na FOSDEM“</a></h2>
<ul>
<li>„Jack Dorsey, bývalý generálny riaditeľ Twitteru, má naplánované vystúpenie na FOSDEM, významnom podujatí pre nadšencov slobodného softvéru, vďaka sponzorstvu jeho blockchainovej spoločnosti. - Napriek jeho značnému čistému majetku a kontroverznej histórii, vrátane predaja Twitteru Elonovi Muskovi, Dorseyho účasť vyvolala kritiku a plány na protestné sedenie počas jeho prejavu. - Protest je organizovaný na 11:45 pred miestom konania, pričom záujemcovia sú vyzvaní, aby kontaktovali organizátora prostredníctvom e-mailu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Kontroverzia sa sústreďuje na to, či by miliardári ako Jack Dorsey mali vystupovať na FOSDEM, podujatí zameranom na slobodný a open-source softvér, vzhľadom na ich bohatstvo a vplyv. - Kritici spochybňujú etiku bohatstva a vplyv centralizovaných platforiem sociálnych médií, zatiaľ čo iní obhajujú prínosy miliardárov pre technológiu a inovácie. - Debata tiež skúma rozdielne názory na slobodu prejavu a vhodnosť protestných taktík na takýchto podujatiach.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">„Intelov softvér Tofino P4 je teraz open source“</a></h2>
<ul>
<li>„Intel sprístupnil svoj softvér Tofino P4, ktorý bol predtým proprietárny, aby transformoval programovateľné siete a podporil inovácie v rámci komunity P4. - Táto iniciatíva demokratizuje prístup k pokročilým nástrojom na programovanie sietí, čo prináša výhody startupom, akademickým inštitúciám a vývojárom na celom svete. - Zdrojový kód je dostupný v štruktúre p4lang, s komponentmi v repozitároch p4c a open-p4studio, čo podporuje príspevky a zapojenie komunity.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Intel zverejnil svoj softvér Tofino P4 ako open-source, s cieľom podporiť komunitu, aj keď je hardvér Tofino ukončený.“</li>
<li>„Tento krok je oceňovaný, ale považovaný za oneskorený, pretože platforma sa blíži k zastaranosti, čo vyvoláva otázky o relevantnosti budúcnosti P4 a Tofino.“</li>
<li>„Uvoľnenie je pozitívnym krokom, ktorý umožňuje pokračujúce využívanie existujúceho hardvéru a potenciálne inšpiruje nové vývojové projekty a dodávateľov hardvéru.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Rozhodol som sa rozpustiť Hindenburg Research“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ERozhodol%20som%20sa%20rozpusti%C5%A5%20Hindenburg%20Research%E2%80%9C&subheading=%C5%A1tvrtok%2016.%20janu%C3%A1ra%202025%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">„Nepoužívajte kosínovú podobnosť neopatrne“</a></h2>
<ul>
<li>„Kosínusová podobnosť, metóda na porovnávanie vektorov, môže byť zavádzajúca, ak sa používa bez pochopenia kontextu, pretože nemusí presne zachytiť sémantické podobnosti. - Vstavané reprezentácie, ako sú tie z word2vec alebo vetné vstavané reprezentácie z veľkých jazykových modelov (LLM), vyžadujú starostlivé a úmyselné použitie, aby odrážali požadované vzťahy. - Na zlepšenie výsledkov podobnosti vektorov zvážte použitie LLM priamo, vytváranie úlohovo špecifických vstavaných reprezentácií prostredníctvom doladenia a zabezpečenie, že text je čistý a výzvy sú dobre navrhnuté pred vstavaním.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„V aplikáciách s generovaním podporovaným vyhľadávaním (RAG) môže použitie „semantického re-rankera“ zlepšiť zhodu používateľských dopytov pri použití kosínusovej podobnosti. - Vyhnite sa ukladaniu vektorových embeddingov prázdneho obsahu, pretože môžu viesť k falošným zhôdam; niektoré projekty používajú špeciálne kódovania na reprezentáciu „ničoty“, aby sa tomuto problému predišlo. - Skúmanie alternatív, ako sú veľké jazykové modely (LLM), cross-enkodéry, L2 re-ranking modely alebo metódy založené na grafoch, môže poskytnúť presnejšie výsledky vyhľadávania ako spoliehanie sa výlučne na kosínusovú podobnosť.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">„Súd v Nevade zastavil používanie federálnej medzery políciou pre občianske prepadnutie majetku“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Súd v Nevade rozhodol proti používaniu federálnej medzery políciou pri občianskom prepadnutí, kde sú majetky zabavené bez obvinenia majiteľa z trestného činu.“</li>
<li>„Toto rozhodnutie zdôrazňuje diskusiu o zákonoch o občianskom prepadnutí majetku, ktoré sú kritizované za predpokladanie viny a potenciálne vedúce ku korupcii.“</li>
<li>„Prípad zahŕňal životné úspory muža, ktoré boli zabavené počas dopravnej kontroly, čo poukazuje na potrebu právnych krokov a mediálnej pozornosti na ochranu práv občanov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">„TikTok sa pripravuje na vypnutie v USA v nedeľu“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„TikTok čelí možnému vypnutiu v USA, čo vedie používateľov k skúmaniu alternatív ako Xiaohongshu, YouTube Shorts a Instagram Reels. - Xiaohongshu, populárny v Číne, nie je prispôsobený pre západné publikum, čo vyvoláva obavy o priame interakcie medzi čínskymi a americkými používateľmi. - Americká vláda uvádza obavy o národnú bezpečnosť, vrátane strachu z cudzieho vplyvu a propagandy, ako dôvody na zváženie zákazu TikToku.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">„Generujte audioknihy z elektronických kníh pomocou Kokoro-82M“</a></h2>
<ul>
<li>„Kokoro v0.19 je nový model prevodu textu na reč s 82 miliónmi parametrov, ktorý poskytuje vysokokvalitný zvukový výstup v viacerých jazykoch, vrátane americkej a britskej angličtiny, francúzštiny, kórejčiny, japončiny a mandarínčiny.“</li>
<li>„Claudio Santini vyvinul Audiblez, nástroj, ktorý konvertuje e-knihy na audioknihy pomocou Kokoro, spracováva súbory .epub a generuje zvukové súbory, pričom čas konverzie je približne 2 hodiny pre knihu s 100 000 slovami na M2 MacBook Pro.“</li>
<li>„Audiblez vyžaduje inštaláciu cez pip, podporuje rôzne jazyky a hlasy a na vytváranie súborov .m4b potrebuje ffmpeg, pričom nástroj je dostupný na GitHub pre ďalší vývoj a vylepšenia.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Kokoro-82M je nástroj AI navrhnutý na konverziu e-kníh do audiokníh, ponúkajúci pohodlie, najmä pre diela literatúry faktu.“</li>
<li>„Zatiaľ čo audioknihy generované umelou inteligenciou môžu zaplniť medzery tam, kde neexistujú verzie s ľudským rozprávačom, momentálne im chýba emocionálna hĺbka a charakter, ktoré poskytujú ľudskí rozprávači.“</li>
<li>„Nástroj vyvoláva diskusiu o vplyve AI na kreatívne profesie, pričom poukazuje na historické technologické zmeny a vyvoláva obavy z klesajúcich príležitostí na školenie a získavanie skúseností v týchto oblastiach.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">„Dopravné značky na pomoc ľuďom obmedziť vystavenie radiácii v kontaminovaných oblastiach“</a></h2>
<ul>
<li>„Príručka o jednotných zariadeniach na riadenie dopravy (MUTCD) obsahuje znaky z obdobia studenej vojny, ako napríklad „UDRŽUJTE NAJVYŠŠIU BEZPEČNÚ RÝCHLOSŤ“, určené pre zóny s rádiologickou kontamináciou.“</li>
<li>„Tieto značky boli súčasťou stratégií civilnej obrany na ochranu občanov počas potenciálnej jadrovej apokalypsy, hoci nikdy neboli využité.“</li>
<li>„Niektoré z týchto značiek sú stále zahrnuté v MUTCD ako značky pre riadenie núdzových situácií, čo poukazuje na historické obavy a úsilie o pripravenosť z toho obdobia.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Úrady zvažujú umiestnenie dopravných značiek, ktoré by odporúčali vysokorýchlostnú jazdu cez kontaminované oblasti, aby sa znížila expozícia radiácii minimalizovaním času stráveného v týchto zónach. - Diskusia poukazuje na paralely s Černobyľom a Fukušimou, zdôrazňujúc obavy z inhalácie a kontaminácie rádioaktívnym prachom. - Súčasťou rozhovoru sú aj širšie geopolitické otázky, vrátane nacionalizmu a jadrového odstrašovania, ktoré odrážajú historické a súčasné globálne napätia.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">„Čo sa do pekla stalo v roku 1971? (2019)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Webová stránka „WTF Happened in 1971?“ skúma významné ekonomické a spoločenské zmeny, ktoré sa začali v roku 1971, často spájané s koncom zlatého štandardu.“</li>
<li>„Diskusia zahŕňa rôzne pohľady na príčiny týchto zmien, ako sú zvýšené odmeny pre vedúcich pracovníkov, ropná kríza a zmeny v hospodárskej politike.“</li>
<li>„Debata tiež zvažuje účinky Nixonovho šoku, úlohu úveru a fiat meny, ako aj širšie faktory ako urbanizácia a ceny energií.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">„Ako sa testuje rqlite“</a></h2>
<ul>
<li>„rqlite je ľahká distribuovaná databáza, ktorá kombinuje SQLite a Raft, zameriavajúc sa na spoľahlivosť a kvalitu prostredníctvom štruktúrovanej testovacej stratégie. - Testovacia stratégia nasleduje testovaciu pyramídu, kladúc dôraz na jednotkové testy pre izolované komponenty, integračné testy pre validáciu na úrovni systému a minimálne end-to-end testy pre základné kontroly operácií. - Kľúčové lekcie z testovacieho prístupu rqlite zahŕňajú začatie testovania včas, zjednodušenie testovacieho kódu a zabezpečenie deterministickosti, čo pomáha udržiavať vysokú kvalitu s minimálnymi nákladmi.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia sa zameriava na testovacie stratégie pre rqlite, distribuovanú databázu založenú na SQLite, pričom zdôrazňuje počiatočné testy, testovaciu pyramídu a parametrizované a vlastnostné testy.“</li>
<li>„Výzvy s end-to-end (E2E) testovaním v komplexných systémoch sú zdôraznené spolu s výberom programovacieho jazyka Go pre rqlite a bezpečnostnými obavami.“</li>
<li>„Deterministické testovanie simulácií je spomínané ako vysoký štandard pre spoľahlivosť databáz, s odkazmi na iné databázy ako FoundationDB, ktoré ukazujú rôzne pohľady na efektívne testovacie praktiky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">„Prepisujem svoju webovú stránku v jednoduchom HTML a CSS“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor prestaval svoju webovú stránku pomocou čistého HTML a CSS, pričom sa vzdialil od SvelteKit, aby zjednodušil stránku a hostil ju na Cloudflare Pages. - Použil Pandoc na konverziu Markdown do HTML a Python na skriptovanie, čo viedlo k menšej webovej stránke, znížením veľkosti aktív z ~356kb na ~88kb. - Projekt poukázal na výzvy, ako je duplicita kódu a nedostatok živého načítania, s plánmi preskúmať webové komponenty a FastAPI na riešenie týchto problémov, potenciálne slúžiac ako šablóna pre ostatných, ktorí hľadajú webovú stránku bez rámca s príspevkami v Markdown.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Autor udržiava osobnú webovú stránku pomocou jednoduchého HTML a CSS, oceňujúc minimálnu časovú náročnosť a zlepšovanie zručností, ktoré to prináša.“</li>
<li>„Webová stránka je hostená na GitHub Pages a obsah je pripravený v MS Word pred manuálnou aktualizáciou.“</li>
<li>„Napriek návrhom použiť server-side includes alebo statické generátory stránok ako Jekyll alebo Hugo, autor si cení kontrolu a jednoduchosť svojej súčasnej metódy.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Nepoužívajte kosínovú podobnosť neopatrne“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ENepou%C5%BE%C3%ADvajte%20kos%C3%ADnov%C3%BA%20podobnos%C5%A5%20neopatrne%E2%80%9C&subheading=streda%2015.%20janu%C3%A1ra%202025%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">„Výskumník bezpečnosti Snyk nasadzuje škodlivé balíky NPM zamerané na cursor.com“</a></h2>
<ul>
<li>„Bezpečnostný výskumník zo spoločnosti Snyk vydal škodlivé NPM balíčky zamerané na Cursor.com, spoločnosť zaoberajúcu sa AI kódovaním, s cieľom zhromažďovať systémové údaje a posielať ich na službu kontrolovanú útočníkom.“</li>
<li>„Balíky, identifikované ako „cursor-retrieval“, „cursor-always-local“ a „cursor-shadow-workspace“, boli označené skenerom analýzy balíkov OpenSSF, čo viedlo k upozorneniam MAL-2025-27, MAL-2025-28 a MAL-2025-29.“</li>
<li>„Tento incident zdôrazňuje dôležitosť dôkladného preskúmania NPM balíkov pred ich inštaláciou, aby sa predišlo potenciálnym bezpečnostným hrozbám.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Bezpečnostný výskumník zo spoločnosti Snyk zverejnil škodlivé balíčky NPM (Node Package Manager) zamerané na cursor.com, čím poukázal na zraniteľnosti spôsobené zmätkom v závislostiach. - Tento incident vyvolal diskusiu o etike bezpečnostného výskumu, najmä pokiaľ ide o verejné zverejňovanie premenných prostredia. - Cursor.com objasnil, že túto akciu neautorizovali, a Snyk sa odvtedy ospravedlnil, čím zdôraznil výzvy pri vyvažovaní ofenzívneho bezpečnostného výskumu s etickými normami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">„Prešiel som na Firefox a nikdy som sa neobzrel späť“</a></h2>
<ul>
<li>„Firefox je chválený za svoju vynikajúcu správu kariet, vstavanú funkciu Pocket na ukladanie odkazov a súkromie zameraný emailový relé, čo z neho robí silnú alternatívu k Chrome. - Ďalšie funkcie ako užívateľsky prívetivý nástroj na snímanie obrazovky, tlačidlo ChatGPT, funkcia Obraz v obraze, prispôsobiteľné možnosti vyhľadávania a plynulé posúvanie zlepšujú zážitok z prehliadania. - Aj keď Firefox nemá funkciu webových aplikácií ako Chrome, jeho premyslený dizajn a znížené nároky na zdroje ho robia preferovanou voľbou pre niektorých používateľov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Používatelia Firefoxu čelia výzvam zo strany platforiem ako YouTube, ktoré môžu úmyselne zhoršovať zážitok pre používateľov ne-Google prehliadačov alebo tých, ktorí používajú blokovače reklám. - Tento trend vyvoláva obavy o autonómiu používateľov, pretože penalizuje tých, ktorí sa rozhodnú pre web bez reklám a sledovania. - Firefox ponúka jedinečné funkcie, ako sú kontajnerové karty, ktoré zvyšujú súkromie a použiteľnosť, čo z neho robí obľúbenú voľbu pre používateľov hľadajúcich nezávislosť od veľkých korporátne kontrolovaných prehliadačov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">„Generálny riaditeľ spoločnosti Sonos odstupuje po fiasku s aktualizáciou aplikácie“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Generálny riaditeľ spoločnosti Sonos rezignoval po kontroverznej aktualizácii aplikácie, ktorá vyžadovala, aby používatelia nahradili drahé zvukové systémy, čo spôsobilo nespokojnosť zákazníkov. - Aktualizácia zaviedla systém založený na cloude, čím sa vzdialila od spoľahlivého Universal Plug and Play (UPnP), čo viedlo k problémom s pripojením a zvýšenej zložitosti. - Táto situácia zdôrazňuje konflikt medzi obchodnými stratégiami a udržiavaním dôvery zákazníkov, keďže generálny riaditeľ prechádza do poradenskej úlohy s odstupným balíkom.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">„V bruchu MrBeasta“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Esej skúma, ako YouTube algoritmus ovplyvňuje tvorbu obsahu, pričom ako prípadovú štúdiu používa MrBeasta, a zdôrazňuje posun smerom k obsahu zameranému na zapojenie skôr než na zmysluplný obsah. - Diskutuje o širších dôsledkoch pre mediálnu gramotnosť a kultúrny vplyv platforiem ako YouTube a TikTok, naznačujúc trend smerom k povrchnému a reakčnému obsahu. - Zvažujú sa rôzne perspektívy o úlohe algoritmov pri formovaní obsahu a vplyve populárnych tvorcov na kultúrne normy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">„Operácie Git na GitHube sú nefunkčné“</a></h2>
<ul>
<li>„GitHub čelil výpadku operácií Git 13. januára 2025 kvôli zmene konfigurácie, ktorá ovplyvnila interný vyvažovač záťaže, a trval od 23:35 do 00:24 UTC. - Problém bol vyriešený návratom k pôvodnej konfigurácii a GitHub pracuje na zlepšení monitorovacích a nasadzovacích procesov, aby sa predišlo podobným incidentom. - Výpadok tiež ovplyvnil služby GitHub Actions a Pages, čo poukazuje na prepojenú povahu ich platformových služieb.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„GitHub čelil veľkému výpadku, ktorý ovplyvnil git operácie, čo viedlo k zmätku medzi vývojármi, ktorí spočiatku podozrievali problémy so svojimi SSH kľúčmi alebo lokálnymi konfiguráciami. - Incident zdôraznil výzvy spojené so spoliehaním sa na centralizované služby, čo podnietilo diskusie o výhodách samohostovania a decentralizovaných systémov. - Hoci bol problém vyriešený, poukázal na obavy o spoľahlivosť GitHubu a riziká spoliehania sa na platformy tretích strán pre základné úlohy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">„ZFS 2.3 vydaný s rozšírením ZFS raidz“</a></h2>
<ul>
<li>„OpenZFS 2.3.0 bol vydaný a prináša významné funkcie ako rozšírenie RAIDZ, rýchlu deduplikáciu, priamy vstup/výstup, výstup vo formáte JSON a podporu pre dlhé názvy súborov. - Vydanie zahŕňa dôležité opravy chýb a vylepšenia výkonu, kompatibilné s jadrami Linuxu 4.18 - 6.12 a verziami FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Aktualizácia je výsledkom spolupráce 134 prispievateľov, s dostupnou komplexnou dokumentáciou a záznamom zmien na preštudovanie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„ZFS 2.3 bol vydaný, prinášajúc funkcie ako rozšírenie RAIDZ, rýchlu deduplikáciu, priamy IO, výstup v JSON a podporu pre dlhé názvy súborov. - Rozšírenie RAIDZ je obzvlášť pozoruhodné, pretože umožňuje používateľom pridávať nové zariadenia do existujúceho RAIDZ poolu bez prestojov, čím zvyšuje kapacitu úložiska. - Vydanie je považované za významný pokrok pre používateľov ZFS, pričom sa porovnáva s inými súborovými systémami ako Btrfs a Windows Storage Spaces, napriek niektorým obmedzeniam, ako je neschopnosť zmenšiť pooly.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">„Webtop – kontajnery Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch obsahujúce plné desktopové prostredia“</a></h2>
<ul>
<li>„Linuxserver/webtop poskytuje kontajnery založené na Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch s plnými desktopovými prostrediami prístupnými cez webové prehliadače, podporujúcimi architektúry x86-64 aj arm64.“</li>
<li>„Používatelia si môžu vybrať z rôznych desktopových prostredí, ako sú XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox a IceWM, pomocou špecifických značiek obrázkov a pristupovať k Webtopu prostredníctvom určených URL adries.“</li>
<li>„Bezpečnostné funkcie zahŕňajú možnosť seccomp v Dockeri a nastavenie autentifikácie, s možnosťami prispôsobenia prostredníctvom premenných prostredia a podporou akcelerácie GPU s open-source ovládačmi.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Webtop poskytuje kontajnery s plnými desktopovými prostrediami pre Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch, vhodné pre rýchle nastavenia za VPN.“</li>
<li>„Používatelia chvália Webtop za jeho rýchlosť a jednoduchosť použitia, najmä keď sa používa s kontajnerom Gluetun pre zabezpečené pripojenia, ale varujú pred vystavením kontajnerov internetu bez bezpečnostných opatrení kvôli absencii predvolenej autentifikácie.“</li>
<li>„Projekt je cenený za to, že je open-source a flexibilný, pričom používatelia zdieľajú konfigurácie, a alternatívy ako Kasm a Selkies sú známe pre podobné účely.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">„1 z 5 online pracovných ponúk je buď falošná, alebo nikdy nie je obsadená, zistila štúdia“</a></h2>
<ul>
<li>„Nedávna štúdia naznačuje, že 20 % online pracovných ponúk je buď falošných, alebo zostáva neobsadených, čo pridáva k frustrácii uchádzačov o zamestnanie. - Tento trend „duchovných pracovných miest“ môže byť taktikou spoločností na projekciu obrazu rastu. - Pracovné platformy ako Greenhouse a LinkedIn zaviedli služby overovania pracovných miest, aby pomohli používateľom identifikovať skutočné pracovné príležitosti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Štúdia odhaľuje, že 20 % online pracovných ponúk je buď falošných, alebo zostáva neobsadených, často kvôli tomu, že spoločnosti musia dodržiavať imigračné politiky USA. - Spoločnosti môžu tiež ponechať pracovné ponuky zverejnené, aby našli ideálnych kandidátov, zmenili požiadavky alebo mali vopred vybraných interných kandidátov. - Trh práce je pre uchádzačov náročný, často sa stretávajú s ignorovaním a automatizovanými odmietnutiami, čo vyvoláva výzvy na regulačné zásahy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">„Urobiť križovatku nebezpečnou pre chodcov, aby sa ušetrili sekundy pre vodičov“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Debata sa sústreďuje na to, či by križovatky mali uprednostňovať bezpečnosť chodcov alebo efektívnosť vodičov, pričom niektorí uprednostňujú svetelne riadené križovatky a prechody pre chodcov pred štvorcestnými zastaveniami.“</li>
<li>„Názory na dopravné zákony a návrh infraštruktúry sa líšia, pričom sa diskutuje o bezpečnosti prechádzania mimo priechodu a rizikách spojených s odbočovaním doprava na červenú.“</li>
<li>„Niektorí obhajujú alternatívne riešenia, ako sú kruhové objazdy alebo prijatie holandských štandardov dopravného inžinierstva na zvýšenie bezpečnosti a efektívnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">„PostgreSQL je systém na správu databáz roka 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„PostgreSQL získal ocenenie DBMS roka 2024 od DB-Engines, čím dosiahol toto uznanie už piatykrát, prekonávajúc 423 ďalších systémov na správu databáz.“</li>
<li>„PostgreSQL, s históriou trvajúcou takmer 35 rokov, naďalej inovuje, čo je vidieť na nedávnych vylepšeniach PostgreSQL 17, vydaných v septembri 2024.“</li>
<li>„Snowflake a Microsoft si zabezpečili druhé a tretie miesto, pričom Snowflake je známy svojím cloudovým dátovým skladovaním a podporou viacerých cloudov, zatiaľ čo Microsoft ponúka robustné spravované relačné databázy prostredníctvom Azure SQL Database a SQL Server.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„PostgreSQL bol ocenený ako Systém na správu databáz roka 2024 podľa db-engines.com, čo zdôrazňuje jeho rastúcu popularitu a uznanie v priemysle.“</li>
<li>„Používatelia zvažujú prechod z Microsoft SQL Server na PostgreSQL kvôli vysokým licenčným nákladom a obmedzeniam zdrojov, napriek potenciálnym výzvam pri migrácii.“</li>
<li>„PostgreSQL je obľúbený pre svoje robustné funkcie a nákladovú efektívnosť, čo z neho robí preferovanú voľbu pre budúce projekty, hoci niektorí používatelia skúmajú alternatívy ako Babelfish na zníženie nákladov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">„Google OAuth prihlásenie nechráni pred kúpou domény neúspešného startupu“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia poukazuje na zraniteľnosť v systéme prihlásenia Google OAuth, keď doménu neúspešného startupu získa nový vlastník, čo môže potenciálne umožniť neoprávnený prístup k službám.“</li>
<li>„Tento problém vzniká, pretože Google nemusí rozlišovať medzi pôvodnými a novými vlastníkmi domény, čo ovplyvňuje akýkoľvek systém, ktorý používa autentifikáciu založenú na doméne.“</li>
<li>„Navrhovaným riešením je použitie jedinečných identifikátorov, ktoré zostávajú konštantné v priebehu času, hoci implementácia tohto riešenia sa líši medzi poskytovateľmi identity.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">„Používanie programovacích zručností na vytváranie pasívneho príjmu“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor prešiel z pozície CTO na solopodnikateľa a úspešne zarába viac prostredníctvom portfólia softvérových produktov.“</li>
<li>„Kľúčové stratégie zahŕňajú zameranie sa na hlbokú prácu, začínanie s malými projektmi, rýchle iterovanie a venovanie času marketingovým aktivitám.“</li>
<li>„Cesta zdôrazňuje odolnosť kvôli neistotám, ale vyzdvihuje neprekonateľnú autonómiu a slobodu tejto kariérnej cesty, čím povzbudzuje tých, ktorí majú zručnosti v kódovaní, aby ju zvážili ako pasívny príjem.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Používateľ opísal generovanie pasívneho príjmu prostredníctvom SEO spamových webových stránok pomocou expirovaných doménových mien, pričom zarábal približne 30 tisíc dolárov ročne, napriek etickým obavám a následnému zásahu zo strany Googlu.“</li>
<li>„Príspevok vyvolal diskusiu o pasívnom príjme, pričom niektorí používatelia tvrdili, že je to skôr podobné vedeniu podnikania než skutočne pasívnym zárobkom.“</li>
<li>„Účastníci sa podelili o skúsenosti a výzvy v bočných projektoch, pričom zdôraznili dôležitosť času, odolnosti a strategického plánovania.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">„Španielsko navrhuje 100% daň na domy kúpené obyvateľmi mimo EÚ“</a></h2>
<ul>
<li>„Španielsko zvažuje 100% daň na nákupy nehnuteľností obyvateľmi mimo EÚ, s cieľom riešiť krízu bývania a obmedziť špekulatívne nákupy.“</li>
<li>„Návrh premiéra Pedra Sáncheza zahŕňa rozšírenie sociálneho bývania a reguláciu turistických prenájmov na riešenie rozdielu medzi cenami bývania a príjmami.“</li>
<li>„Budúcnosť návrhu ako zákona je neistá, pričom niektorí analytici ho vnímajú skôr ako odstrašujúci prostriedok pre zahraničných investorov než ako zaručenú legislatívnu zmenu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Španielsko zvažuje 100% daň na domy kúpené obyvateľmi mimo EÚ, aby riešilo problémy s dostupnosťou bývania. - Kritici naznačujú, že zahraniční kupci nie sú hlavnou príčinou vysokých cien bývania, pričom ako významnejšie faktory uvádzajú pomalú byrokraciu a územné zákony. - Návrh vyvolal diskusiu o úlohe zahraničného vlastníctva na trhoch s bývaním a jeho účinnosti pri riešení problémov s dostupnosťou.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">„Apple čoskoro dostane čipy &#39;vyrobené v Amerike&#39; z továrne TSMC v Arizone“</a></h2>
<ul>
<li>„Apple testuje procesory z arizonského závodu TSMC s plánmi na hromadnú výrobu do prvého štvrťroka, pričom by sa mohol stať prvým americkým zákazníkom TSMC pre lokálne vyrábané čipy. - Táto iniciatíva má za cieľ posilniť americkú nezávislosť na silikóne, čím sa zníži závislosť na Taiwane, ktorý je zraniteľný voči geopolitickým a prírodným rizikám. - Arizonská továreň TSMC má vyrábať pokročilé 3nm a 2nm čipy, pričom prebiehajú snahy o zlepšenie miestneho náboru a partnerstiev s americkými univerzitami, hoci balenie sa spočiatku bude vykonávať na Taiwane, kým nebude prevádzková továreň v Peorii.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Apple dostane čipy z arizonskej továrne TSMC, ale musia byť poslané späť na Taiwan na balenie kvôli nedostatočným zariadeniam v USA. - Viac ako 50 % pracovnej sily v arizonskej továrni pochádza z Taiwanu, čo naznačuje medzeru v oblasti STEM (veda, technológia, inžinierstvo a matematika) v USA. - Iniciatíva CHIPS Act, zameraná na posilnenie výroby polovodičov v USA, čelí výzvam, pretože označenie „Vyrobené v Amerike“ je spochybňované kvôli procesu balenia prebiehajúcemu na Taiwane, s plánmi na americké baliace kapacity do roku 2027.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">„O 43 tisíc menej vodičov na cestách v Manhattane po zavedení poplatkov za preťaženie dopravy“</a></h2>
<ul>
<li>„Po zavedení poplatkov za preťaženie došlo k zníženiu počtu vodičov vstupujúcich do Manhattanu pod 60. ulicou o 7,5 %, čo predstavuje o 43 000 menej vodičov každý pracovný deň.“</li>
<li>„Zníženie premávky zlepšilo plynulosť dopravy a zvýšilo rýchlosť autobusov, pričom niektoré expresné autobusy zaznamenali vyšší počet cestujúcich.“</li>
<li>„Metropolitný dopravný úrad (MTA) využíva príjmy z mýta, odhadované na 500 miliónov dolárov ročne, na zlepšenie dopravy, napriek určitému politickému odporu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Zavedenie poplatkov za preťaženie dopravy na Manhattane viedlo k zníženiu počtu vodičov o 43 000, čo viedlo k zvýšeniu rýchlosti autobusov a potenciálne lepším časom reakcie záchranných služieb.“</li>
<li>„Politika je navrhnutá tak, aby znížila dopravné zápchy a zlepšila kvalitu ovzdušia, hoci vyvolala diskusiu o jej dopade na osoby s nižšími príjmami.“</li>
<li>„Zástancovia tvrdia, že výhody zahŕňajú efektívnejšiu verejnú dopravu a čistejší vzduch, zatiaľ čo diskusie pokračujú o vyvážení týchto výhod s potrebami vodičov.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Výskumník bezpečnosti Snyk nasadzuje škodlivé balíky NPM zamerané na cursor.com“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EV%C3%BDskumn%C3%ADk%20bezpe%C4%8Dnosti%20Snyk%20nasadzuje%20%C5%A1kodliv%C3%A9%20bal%C3%ADky%20NPM%20zameran%C3%A9%20na%20cursor.com%E2%80%9C&subheading=utorok%2014.%20janu%C3%A1ra%202025%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">„Výnimočnou vlastnosťou Uv je jednoduché vytváranie ad-hoc prostredí“</a></h2>
<ul>
<li>„Uv ponúka jedinečnú funkciu, ktorá zjednodušuje ad-hoc skriptovanie v Pythone tým, že zefektívňuje správu závislostí a prostredia. - Používatelia môžu vykonať jediný príkaz, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, na spustenie skriptov bez zmeny globálneho prostredia. - Táto jednoduchosť použitia a zapamätateľnosť robí z uv atraktívnu možnosť pre správu balíkov v Pythone.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Uv je správca balíkov, ktorý zjednodušuje správu závislostí a verzií Pythonu, ponúkajúc výhody oproti tradičným nástrojom ako pip, pyenv a poetry. - Obsahuje závislosti v rámci skriptov, rýchlu tvorbu prostredí a predkompilované binárne súbory Pythonu, čo prispieva k jeho popularite. - Napriek obavám o jeho financovanie rizikovým kapitálom a závislosť na binárnych súboroch, ktoré nie sú od Python Software Foundation (PSF), používatelia oceňujú jeho rýchlosť a užívateľskú prívetivosť pri správe Python projektov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">„Vymazal som svoje účty na sociálnych sieťach“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor zmazal svoje účty na sociálnych sieťach kvôli obavám, že platformy ako Meta a Twitter uprednostňujú zisk pred etickými úvahami.“</li>
<li>„Medzi zdôraznené problémy patrí rozhodnutie Marka Zuckerberga zrušiť overovateľov faktov a spolupracovať s Trumpom, ako aj kontroverzné kroky Elona Muska, ktoré prispievajú k toxickému prostrediu.“</li>
<li>„Autor zdôrazňuje negatívny vplyv sociálnych médií na duševné zdravie, najmä u tínedžerov, a opatrne skúma alternatívy ako blogovanie a nové platformy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Vymazanie účtov na sociálnych sieťach môže viesť k zmeškaniu životných aktualizácií od známych, čo zdôrazňuje úlohu platformy pri udržiavaní spojení.“</li>
<li>„Zatiaľ čo niektorí veria, že dôležité vzťahy pretrvajú prostredníctvom priamej komunikácie, sociálne médiá často uľahčujú povrchné spojenia, ktoré sa môžu stratiť pri ich opustení.“</li>
<li>„Rozhodnutie opustiť sociálne médiá je subjektívne, ovplyvnené osobnými prioritami a hodnotou, ktorú pripisujeme rôznym typom vzťahov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">„Právo na prístup k rootu“</a></h2>
<ul>
<li>„Spotrebitelia by mali mať právo inštalovať akýkoľvek softvér na zariadenia, ktoré vlastnia, ale spoločnosti často uzamykajú bootloadery a obmedzujú prístup k rootu, čím obmedzujú kontrolu používateľov. - Hoci bezpečnosť je oprávnenou obavou, tieto obmedzenia sú vnímané ako proti spotrebiteľské a protisúťažné, prispievajúce k elektronickému odpadu a obmedzujúce možnosti opráv. - Zástancovia navrhujú, aby právo na prístup k rootu bolo zahrnuté do diskusií o práve na opravu, s výnimkami pre kritické systémy, kde sú riziká príliš vysoké.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Debata o root prístupe v zariadeniach zdôrazňuje konflikt medzi slobodou spotrebiteľa a kontrolou zo strany predajcu, pričom mnohí obhajujú právo inštalovať akýkoľvek softvér na vlastnené zariadenia. - Kritici tvrdia, že obmedzenia uložené predajcami uprednostňujú zisk pred kontrolou a súkromím spotrebiteľov, čím obmedzujú schopnosť používateľov upravovať svoje zariadenia. - Diskusia sa rozširuje na širšie témy vlastníckych práv a autonómie spravovať vlastné zariadenia, pričom existujú rozdielne názory na bezpečnostné výhody uzamknutých zariadení oproti informovanej voľbe spotrebiteľa.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">„Doom (1993) v PDF“</a></h2>
<ul>
<li>„Vývojár vytvoril port zdrojového kódu Doom, ktorý funguje v rámci PDF súboru, inšpirovaný podobným projektom Tetris. - Projekt využíva staršiu verziu Emscripten na kompiláciu C kódu do asm.js, čo umožňuje jeho spustenie v JavaScriptovom runtime PDF. - Implementácia zahŕňa 6-farebný monochromatický displej a je kompatibilná iba s prehliadačmi založenými na Chromium, ktoré používajú engine PDFium.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Vývojár vytvoril port zdrojového kódu Doom, ktorý funguje v rámci PDF súboru, po podobnom projekte, ktorý spustil Tetris v PDF. - Projekt využíva Emscripten na kompiláciu C do asm.js, čo mu umožňuje bežať v obmedzenom JavaScript runtime PDF, a používa fork doomgeneric pôvodného zdrojového kódu Doom. - Táto inovácia vyvolala diskusie o potenciáli a bezpečnostných dôsledkoch vykonávania kódu v rámci PDF, pričom zdrojový kód je dostupný na GitHub a funkčnosť je obmedzená na prehliadače založené na Chromium s použitím PDFium engine.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">„Ladenie: Nevyhnutné pravidlá pre nájdenie aj tých najnepolapiteľnejších problémov (2004)“</a></h2>
<ul>
<li>„David A. Wheeler recenzuje knihu „Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems“ od Davida J. Agansa, pričom ju vyzdvihuje ako klasický zdroj pre vývojárov.“</li>
<li>„Kniha zdôrazňuje základné princípy ladenia, ktoré sú použiteľné pre začínajúcich aj skúsených vývojárov, pričom využíva praktické príklady a skutočné „vojnové príbehy“ na ilustráciu svojich deviatich kľúčových pravidiel.“</li>
<li>„Wheeler chváli knihu za jej zameranie na zber dát a riešenie prerušovaných problémov, hoci poznamenáva, že by si prial viac konkrétnych rád o nástrojoch, a nakoniec ju odporúča pre jej nadčasové poznatky o ladení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Ladenie je nevyhnutné pre riešenie zložitých problémov, zdôrazňujúc dôležitosť zachovania pokoja, pochopenia systému a overovania predpokladov. - Nástroje ako <code>git bisect</code> môžu pomôcť pri efektívnom riešení problémov tým, že identifikujú konkrétnu zmenu, ktorá zaviedla chybu. - Je dôležité overiť opravy a zvážiť písanie testov na zabránenie budúcim regresiám, čo zdôrazňuje potrebu systematického prístupu a niekedy použitie techník ako ladenie pomocou gumenej kačky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">„Ako v starých filmoch rozpadali autá (2017)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„V starších filmoch sa používali praktické efekty na to, aby sa autá rozpadli, ako je vidieť vo francúzskom filme z roku 1965 „Le Corniaud“, kde bolo auto rozobraté a znovu zložené pomocou hákov a výbušných skrutiek pre jednu scénu.“</li>
<li>„Tieto kaskadérske kúsky si vyžadovali podrobné plánovanie a inžinierstvo, čo umožnila jednoduchšia konštrukcia áut v tom čase.“</li>
<li>„Moderné filmy by pravdepodobne použili CGI (počítačom generované obrazy) pre podobné scény kvôli zložitosti a bezpečnostným normám súčasných vozidiel.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">„Štandardné vzory v hrách založených na voľbe (2015)“</a></h2>
<ul>
<li>„Blogový príspevok od Sama Kabo Ashwella skúma opakujúce sa dizajnové vzory v hrách založených na voľbách, vrátane Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck a ďalších, ktoré ovplyvňujú hrateľnosť a štruktúru príbehu.“</li>
<li>„Tieto vzory ovplyvňujú hráčsky zážitok a postup v príbehu, pričom príklady z interaktívnej fikcie ilustrujú ich aplikáciu.“</li>
<li>„Príspevok poznamenáva, že tieto vzory sú flexibilné a môžu sa prekrývať, namiesto toho, aby boli prísnymi kategóriami v dizajne hier.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Hry založené na voľbách využívajú rozvetvenie príbehu na zvýšenie hráčskej agentúry, ale to môže viesť k „časovým jaskyniam“, kde sú niektoré cesty príliš podrobné a iné nedostatočne rozvinuté, čo spôsobuje, že hráči prichádzajú o kľúčový obsah.“</li>
<li>„Nástroje môžu pomôcť pri vytváraní hlavného príbehového kmeňa s bočnými cestami, ktoré sa opäť spoja, ale vetvenie zostáva zložité a náročné na zdroje, čo niektorých vedie k obhajobe lineárnych príbehov alebo sandboxových mechaník.“</li>
<li>„Hry ako Disco Elysium a Nier Automata sú známe svojím úspešným využitím vetvenia, a diskutuje sa o potenciáli AI dynamicky generovať príbehové cesty, hoci súčasná technológia ešte nemusí dosiahnuť koherentné príbehy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">„Voľný film: Ručne kreslená reprodukcia filmu &quot;The Bee Movie&quot; po jednotlivých snímkach (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„MSCHF Interactive spustila projekt „The FREE Movie“, kolaboratívny projekt, kde používatelia znovu vytvárajú BEE Movie snímku po snímke, pričom už je dokončených 92 % snímok.“</li>
<li>„Účastníci sa môžu aktívne zapojiť kreslením, mazáním a náhľadom svojich príspevkov do projektu.“</li>
<li>„Ďalším ambicióznym projektom plánovaným MSCHF Interactive je snímka po snímke rekreácia filmu DUNA.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Fanúšikmi vytvorená, ručne kreslená verzia filmu „The Bee Movie“ bola vytvorená po jednotlivých snímkach, nasledujúc trend kolaboratívnych projektov ako „Shrek Retold“ a „Star Wars Uncut“.“</li>
<li>„Tieto projekty zahŕňajú viacerých tvorcov, ktorí prispievajú krátkymi segmentmi, čo vedie k rôznej kvalite a vtipným výsledkom, odrážajúcim prístup zameraný na memy.“</li>
<li>„Názory na „The Free Movie“ sa líšia, pričom niektorí diváci považujú nekvalitné snímky za odpudzujúce, zatiaľ čo iní si užívajú chaotickú a davovo financovanú povahu projektu.“</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">„Disco Elysium Explorer“</a></h2>
<ul>
<li>„Projekt Disco Elysium Explorer umožňuje používateľom vizualizovať a počúvať dialógy z hry Disco Elysium, pričom všetky práva sú vyhradené štúdiom ZA/UM. - Projekt ponúka funkcie ako vyhľadávanie dialógov, vytváranie konverzácií a ich vizualizáciu, čím zlepšuje interaktívny zážitok. - Podporuje viacero jazykov, vrátane čínštiny, nemčiny a kórejčiny, čo ho robí prístupným pre širšie publikum.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Disco Elysium využíva Articy:draft, nástroj middleware, na vytváranie svojich zložitých konverzačných grafov, čo predstavuje technický úspech napriek výkonnostným výzvam pri veľkých projektoch.“</li>
<li>„Hra je oceňovaná za svoje rozprávanie a zložité dialógové systémy, pričom je porovnávaná s inými na príbeh zameranými hrami ako Pentiment a Alpha Protocol.“</li>
<li>„Významný svojimi jedinečnými RPG mechanikami, ktoré kladú dôraz na dialóg a príbeh pred bojom, Disco Elysium získava zmiešané názory na svoje politické témy, ale je uznávaný ako významný úspech v príbehom riadenom hraní.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">„Keby sme mali najlepšiu organizáciu produktového inžinierstva, ako by vyzerala?“</a></h2>
<ul>
<li>„Hlavná prednáška na Regionálnom Scrum stretnutí v Tokiu od viceprezidenta pre inžinierstvo sa zamerala na kľúčové prvky úspešnej organizácie produktového inžinierstva: ľudia, vnútorná kvalita, obľúbenosť, viditeľnosť, agilita a ziskovosť.“</li>
<li>„Zdôraznil dôležitosť prilákania špičkových talentov, udržiavania vnútornej kvality znižovaním odpadu a zabezpečenia obľúbenosti produktu pochopením potrieb zainteresovaných strán.“</li>
<li>„Zdôraznil použitie extrémneho programovania (XP) a technológie Fluid Scaling Technology (FaST) na zvýšenie agility a prispôsobivosti, pričom produkty zosúladil s obchodnými cieľmi pre ziskovosť.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia skúma charakteristiky ideálnej organizácie produktového inžinierstva, zameriavajúc sa na štýly riadenia, procesy rozhodovania a produktivitu. - Názory sa líšia, pričom niektorí obhajujú distribuované rozhodovanie pred hierarchickými štruktúrami, zatiaľ čo iní zdôrazňujú dôležitosť generálnych riaditeľov pri rozhodovaní. - Rozhovor sa tiež zaoberá výzvami merania produktivity a vplyvom organizačnej kultúry na inovácie a spokojnosť zamestnancov, pričom ako príklady uvádza spoločnosti ako Meta a Amazon.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">„Živé mapy londýnskeho metra / autobusov stiahnuté kvôli sťažnosti na ochrannú známku TfL“</a></h2>
<ul>
<li>„V júni 2010 bola vytvorená živá mapa londýnskeho metra pomocou otvoreného dátového API Transport for London (TfL), ktorá získala popularitu a mediálnu pozornosť.“</li>
<li>„Dňa 7. januára 2025 požiadala TfL o odstránenie mapy z dôvodu obáv o ochrannú známku, čo viedlo k jej ukončeniu napriek možným úpravám.“</li>
<li>„Stránka tvorcu, traintimes.org.uk, zostáva aktívna a aktuálne informácie o autobusoch sú dostupné na bustimes.org.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Transport for London (TfL) odstránil živé mapy londýnskeho metra a autobusov z webovej stránky traintimes.org.uk po sťažnosti na ochrannú známku. - E-mail so sťažnosťou od TfL bol kritizovaný za nedostatok jasnosti a za odkazovanie na americké právo, napriek tomu, že webová stránka sídli vo Veľkej Británii. - Tento incident poukazuje na pretrvávajúce napätie medzi amatérskymi vývojármi a vymáhaním ochranných známok, pričom sa diskutuje o tom, či by TfL mal poskytovať bezplatné licencie na nekomerčné použitie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">„Qubes OS: Rozumne bezpečný operačný systém“</a></h2>
<ul>
<li>„Qubes OS je vysoko bezpečný operačný systém, ktorý odporúčajú odborníci vrátane Edwarda Snowdena, pre jeho silné izolačné schopnosti, čo ho robí vhodným pre citlivé úlohy. - Podporuje spúšťanie viacerých operačných systémov a integruje sa s Whonixom na zvýšenie súkromia používateľov, čo oslovuje novinárov a organizácie ako Freedom of the Press Foundation. - Komunita Qubes je priateľská k nováčikom, poskytuje podporu, zdroje a príležitosti na prispievanie alebo darovanie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Qubes OS je operačný systém zameraný na bezpečnosť, ktorý využíva virtualizáciu na rozdelenie úloh, čím zvyšuje bezpečnosť izolovaním aplikácií a úloh. - Používatelia hlásili problémy s grafickým výkonom a výdržou batérie kvôli jeho závislosti na softvérovom vykresľovaní, čo ovplyvňuje prehrávanie videa a celkový výkon systému. - Hoci je chválený za svoje bezpečnostné funkcie, Qubes OS nemusí byť vhodný pre používateľov s vysokými nárokmi na grafiku alebo batériu, avšak je odporúčaný pre tých, ktorí potrebujú vysokú bezpečnosť, ako sú novinári alebo IT bezpečnostní profesionáli.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">„Výpadok služby Canva: ďalší príbeh o nasýtení a odolnosti“</a></h2>
<ul>
<li>„Výpadok Canva bol spôsobený nasadením novej verzie stránky editora, čo viedlo k efektu „hromadného náporu“ s 1,5 milióna požiadaviek za sekundu, ktoré preťažili API Gateway. - Zastarané pravidlo pre smerovanie premávky presmerovalo používateľskú premávku cez verejný internet, čo spôsobilo vysokú latenciu a oneskorenie, zatiaľ čo známy problém s výkonom v API Gateway situáciu zhoršil. - Inžinieri Canva manuálne zasiahli zvýšením kapacity a použitím firewallu Cloudflare na dočasné blokovanie premávky, čo zdôrazňuje dôležitosť ľudského zásahu pri riadení problémov s výkonom systému počas kríz.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Výpadok služby Canva poukazuje na problémy so saturáciou a odolnosťou sietí na doručovanie obsahu (CDN), ktoré sú bežné, keď veľa používateľov súčasne pristupuje k serverom, čo vedie k preťaženiu. - Navrhované riešenia ako vrstvená distribúcia a predhrievanie často zlyhávajú, zatiaľ čo P2P (Peer-to-Peer) protokoly ako BitTorrent čelia obavám z pirátstva a kontroly, čo vedie spoločnosti ako Spotify a Blizzard k ich opusteniu. - Efektívne stratégie riadenia záťaže, ako je obmedzovanie pripojení a používanie exponenciálneho oneskorenia, sú kľúčové pre zmiernenie týchto problémov, čo zdôrazňuje dôležitosť robustnej infraštruktúry a strategického plánovania na efektívne zvládanie vysokého prenosu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Výnimočnou vlastnosťou Uv je jednoduché vytváranie ad-hoc prostredí“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EV%C3%BDnimo%C4%8Dnou%20vlastnos%C5%A5ou%20Uv%20je%20jednoduch%C3%A9%20vytv%C3%A1ranie%20ad-hoc%20prostred%C3%AD%E2%80%9C&subheading=pondelok%2013.%20janu%C3%A1ra%202025%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">„Prestaňte sa snažiť dohodnúť si so mnou hovor“</a></h2>
<ul>
<li>„Nové skúšky služieb často vedú k neustálemu sledovaniu a marketingovým e-mailom, pričom počiatočný kontakt sa mení na neúnavné predajné ponuky.“</li>
<li>„Predajný proces je často únavný a časovo náročný, najmä vo veľkých spoločnostiach, pričom produkty často nespĺňajú očakávania a ponúkajú obmedzenú podporu.“</li>
<li>„Zákazníci často prechádzajú na lepšie open-source alternatívy, čo vedie k tichému odchodu od pôvodnej služby napriek snahám o udržanie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Majitelia malých startupov čelia výzvam pri jednaní s veľkými podnikmi, ako sú zbytočné ukážky, porovnávanie cien a zdĺhavé procesy obstarávania, čo vedie k zvýšeným poplatkom pre veľké podniky. - Predajný proces je často neefektívny, zahŕňa zbytočné stretnutia a frustrujúce taktiky, čo zdôrazňuje potrebu transparentnosti, priamej komunikácie a flexibilných možností. - Úspešný prístup zahŕňa vytvorenie služby, ktorá sa ľahko integruje, poteší zákazníkov a ponúka jednoduchý cenový model, napriek bežným problémom s nečítanou dokumentáciou a neetickými predajnými taktikami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">„Kenney.nl: Bezplatné herné zdroje“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Kenney.nl je známy poskytovaním vysokokvalitných, bezplatných herných zdrojov, ktoré sú obzvlášť užitočné pre vývoj hier a rýchle prototypovanie.“</li>
<li>„Platforma si získala silnú základňu fanúšikov, čo Kenneymu vynieslo prezývku „Asset Jesus“ za jeho prínos pre komunitu vývojárov hier.“</li>
<li>„Ďalšie zdroje pre bezplatné herné aktíva zahŕňajú OpenGameArt.org a Itch.io, zatiaľ čo hudbu bez licenčných poplatkov môžete nájsť od umelcov ako Kevin MacLeod a Heatly Bros.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">„Ilustrovaný sprievodca k PhD“</a></h2>
<ul>
<li>„Ilustrovaný sprievodca sa používa na vysvetlenie novým doktorandom, ako doktorát rozširuje hranice ľudského poznania, symbolizované ako malý zárez.“</li>
<li>„Výťažok z tlačeného sprievodcu podporuje výskum genetických porúch, motivovaný osobným vzťahom autora k zriedkavému ochoreniu jeho syna.“</li>
<li>„Sprievodca je licencovaný pod Creative Commons, čo umožňuje zdieľanie s uvedením autorstva, a je dostupný v viacerých jazykoch.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Ilustrovaný sprievodca k PhD od Matta Mighta zdôrazňuje dôležitosť sledovania problému, ktorý milujete, a neustáleho hľadania poznania na ceste k PhD.“</li>
<li>„Diskusia sa zaoberá výzvami v akademickej sfére, ako je tlak na publikovanie a riziko uprednostňovania kvantity pred kvalitou vo výskume.“</li>
<li>„Sprievodca zdôrazňuje hodnotu doktorandskej skúsenosti pre osobný rast a kariérne príležitosti, pričom kladie dôraz na dôležitosť výberu správneho poradcu a skúmania interdisciplinárnej práce.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">„Prečo som si vybral Common Lisp“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor prešiel z Clojure na Common Lisp kvôli frustráciám z pomalých časov spustenia aplikácií príkazového riadku (CLI) v Clojure a vnímanému nedostatku záujmu komunity.“</li>
<li>„Common Lisp bol vybraný pre svoju schopnosť vytvárať rýchlo spúšťateľné samostatné spustiteľné súbory, kompatibilitu s textovým editorom Vim, podporu na Windows, Mac a Linux a pre svoju silnú komunitu a ekosystém.“</li>
<li>„Autor sa delí o svoje skúsenosti, aby pomohol nováčikom pochopiť výhody Common Lisp a ako sa prispôsobili jeho efektívnemu používaniu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Autor zdôrazňuje dynamický systém Common Lisp, ktorý umožňuje riešenie problémov aj bez pôvodného zdrojového kódu, čím ukazuje jeho flexibilitu a robustnosť.“</li>
<li>„SBCL, implementácia Common Lisp, je chválená za umožnenie rýchleho riešenia problémov, aj v situáciách, keď zdrojový kód nie je dostupný.“</li>
<li>„Diskusia sa tiež zaoberá dôležitosťou a obmedzeniami verzionovania, najmä keď sa úložisko stratí, a zahŕňa porovnania Lisp s jazykmi ako Clojure a Julia.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">„Zakladatelia AI sa naučia trpkú lekciu“</a></h2>
<ul>
<li>„Historicky, všeobecné prístupy k umelej inteligencii prekonali špecializované, ako je vidieť v oblastiach ako rozpoznávanie reči a počítačové videnie. - Richard Sutton vo svojej práci „The Bitter Lesson“ zdôrazňuje, že všeobecné metódy využívajúce výpočty sú efektívnejšie ako tie, ktoré sa spoliehajú na ľudské znalosti v danej oblasti. - Príspevok naznačuje, že zakladatelia AI by sa mali zamerať na vytváranie produktov, ktoré využívajú zlepšenia modelov, namiesto toho, aby kompenzovali súčasné obmedzenia modelov, pretože ide o udržateľnejšiu stratégiu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Startupy v oblasti AI čelia základnej výzve v poskytovaní kontextu, pretože AI systémy vyžadujú špecifické informácie a kroky na efektívne fungovanie. - Úspešné AI startupy sa pravdepodobne zamerajú na procesy ETL (Extract, Transform, Load) na dodanie potrebného kontextu, pričom zdôraznia dôležitosť tréningových dát a vyhľadávacích schopností. - AI priemysel sa môže vyvíjať podobne ako sektor smartfónov, kde veľké spoločnosti dominujú vďaka vlastníctvu dát, ale startupy môžu uspieť vývojom modelov špecifických pre danú oblasť a riadením komplexnej integrácie systémov a správy dát.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">„Aaron Swartz a Sam Altman“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Aaron Swartz bol uznávaný technický génius a aktivista, ktorý prispel k projektom ako RSS, Markdown a Creative Commons, ale čelil právnym problémom za sťahovanie akademických článkov z JSTOR.“</li>
<li>„Príspevok porovnáva Swartzov aktivizmus s korporátnym úspechom Sama Altmana v OpenAI, pričom vyvoláva otázky o zákonnosti a etike v technologickom priemysle.“</li>
<li>„Diskusia poukazuje na rozdielne pohľady na pozitívne príspevky oboch jednotlivcov k technologickej kultúre a na rozdiely v právnom zaobchádzaní medzi jednotlivcami a korporáciami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">„Zjavné veci, ktoré by C mal urobiť“</a></h2>
<ul>
<li>„Komunita Dlang integrovala C kompilátor do D kompilátora, známy ako ImportC, aby riešila nevyriešené problémy v štandardnom C, teraz vo verzii C23. - ImportC umožňuje vykonávať funkcie počas kompilácie, čo uľahčuje jednotkové testovanie počas kompilácie bez potreby samostatných zostavení. - Podporuje tiež predbežné odkazovanie a importovanie deklarácií bez .h súborov, čo zjednodušuje vývojový proces.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Hlavičkové súbory v jazyku C rozlišujú medzi verejnými a súkromnými rozhraniami, čo niektorí vývojári oceňujú pre jednoduchosť a ľahkosť použitia. - Moderné nástroje ako Rust&#39;s <code>cargo doc</code> poskytujú efektívne riadenie dokumentácie a rozhraní bez duplicity kódu, čo oslovuje iných. - Výber medzi týmito metódami často závisí od osobných preferencií, potrieb projektu a pracovného postupu tímu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">„Najtmavšie a najjasnejšie oblohy sveta sú ohrozené priemyselným megaprojektom“</a></h2>
<ul>
<li>„Európske južné observatórium (ESO) je znepokojené navrhovaným priemyselným komplexom spoločnosti AES Andes v blízkosti svojho observatória Paranal v Čile, ktorý môže spôsobiť svetelné znečistenie ovplyvňujúce astronomický výskum. - Observatórium Paranal je kľúčové pre projekty ako Extrémne veľký teleskop (ELT), čo zdôrazňuje dôležitosť zachovania tmavej oblohy. - ESO sa zasadzujú za presťahovanie priemyselného projektu, aby ochránili prostredie observatória.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Priemyselný megaprojekt v Čile, vedený spoločnosťou AES Andes, má za cieľ produkovať vodík, elektrinu a amoniak pomocou veternej a solárnej energie, čo môže potenciálne ovplyvniť najtmavšie a najjasnejšie oblohy na svete.“</li>
<li>„Kritici vyjadrujú obavy, že projekt, ktorý sa nachádza v blízkosti kľúčového miesta pre teleskopy, by mohol brániť astronomickým pozorovaniam, čo vyvoláva diskusiu o tom, či by sa projekt mal presunúť.“</li>
<li>„Situácia zdôrazňuje konflikt medzi priemyselným rozvojom a ochranou jedinečných prírodných zdrojov, pričom niektorí obhajujú ekonomické výhody, zatiaľ čo iní uprednostňujú ochranu životného prostredia.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">„Zlé jablko, ale je to 6 500 regulárnych výrazov, ktoré hľadám vo Vime“</a></h2>
<ul>
<li>„Video „Bad Apple“ bolo znovu vytvorené v textovom editore Vim pomocou vyhľadávacích dotazov, pričom každý z 6 500 snímok bol reprezentovaný ako 120x90 mriežka binárnych číslic.“</li>
<li>„Python bol použitý na spracovanie snímok a rôzne algoritmy boli testované na optimalizáciu vyhľadávacích reťazcov pre lepší výkon vo Vime.“</li>
<li>„Projekt bol kreatívnym experimentom uskutočneným v The Recurse Center, ktorý ukazoval použitie makier Vim na prehrávanie videa cyklovaním cez vyhľadávacie vzory.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Projekt využívajúci 6 500 regulárnych výrazov (regexov) vo Vime na animáciu &quot;Bad Apple&quot; inicioval živú diskusiu, ktorá ukázala kreatívne a technické majstrovstvo.“</li>
<li>„Účastníci zdieľali podobné projekty, ako napríklad spustenie „Bad Apple“ na Nintendo Entertainment System (NES) a využívanie makier Vim, čím zdôraznili algoritmické výzvy a technologické ukážky.“</li>
<li>„Rozhovor tiež preskúmal kultúrny vplyv „Bad Apple“ a zahŕňal debaty o obsahu hier Touhou, čo odrážalo rôznorodé názory a záujmy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">„Funkcia AI Remove v Adobe Lightroom pridala Bitcoin do fotografie vtáka v lete“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Funkcia AI Remove v Adobe Lightroom omylom vložila obrázok Bitcoinu do fotografie vtáka, čo vyvolalo diskusie o vplyve AI na fotografiu. - Používatelia kritizovali efekt „trblietania“ AI, pričom uprednostňovali pôvodnú fotografiu, čo poukazuje na výzvy v digitálnej fotografii, ako je správa orezaných svetiel a obmedzenia nástrojov AI. - Tento incident poukazuje na širšie obavy týkajúce sa úlohy AI v kreatívnych nástrojoch a kvality obsahu generovaného AI.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">„Mullenweg ruší tím pre udržateľnosť WordPress, čo vyvoláva odpor“</a></h2>
<ul>
<li>„Matt Mullenweg, spoluzakladateľ WordPressu, rozpustil tím pre udržateľnosť WordPressu, čo viedlo k výraznej kritike zo strany komunity.“</li>
<li>„Tím bol rozpustený po rezignácii zástupcu tímu Thijsa Buijsa, ktorý uviedol problémy s vedením, a tvrdení Mullenwega, že tím nedosahuje svoje ciele.“</li>
<li>„Kritici obvinili Mullenwega z pokrytectva, pretože pôvodne podporoval vznik tímu, a jeho rozpustenie vyvolalo obavy o budúcnosť iniciatív udržateľnosti v rámci WordPress.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Matt Mullenweg rozpustil tím pre udržateľnosť WordPressu, čo viedlo k kritike a obavám o dopad na značku a komunitu WordPressu.“</li>
<li>„Kritici poukazujú na Mullenwegovu významnú kontrolu nad WordPressom ako na problematickú, naznačujúc možnú potrebu zmien v riadení.“</li>
<li>„Rozpustený tím pracoval na iniciatívach, ako je plugin na uhlíkovú stopu, čo vyvoláva otázky o záväzku WordPressu k udržateľnosti a stabilite vedenia.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">„IP adresy do roku 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Článok od Geoffa Hustona poskytuje každoročnú aktualizáciu o IP adresách, zameriavajúc sa na pomalý prechod z IPv4 na IPv6 napriek predpokladanej potrebe väčšieho adresného priestoru.“</li>
<li>„Diskutuje sa o vyčerpaní adries IPv4, úlohe prenosov adries a výzvach pri prijímaní IPv6, pričom sa zdôrazňuje fragmentácia a dynamika trhu s adresami IPv4.“</li>
<li>„Článok skúma trendy v prideľovaní IPv6, pričom si všíma regionálne rozdiely a vplyv veľkých pridelení, a zamýšľa sa nad širšími dôsledkami pre budúcnosť internetu, vrátane sieťovej neutrality a konsolidácie trhu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia poukazuje na rozsiahlu adresnú kapacitu IPv6 v porovnaní s IPv4, pričom poznamenáva, že IPv6 poskytuje výrazne viac adries. - Vznikajú obavy z neefektívnych praktík prideľovania, keď veľké korporácie dostávajú nadmerne veľké bloky IPv6, čo by mohlo viesť k budúcim nedostatkom. - Diskutuje sa o výzvach pri prijímaní IPv6, vrátane technických obmedzení a neochoty spoločností umožniť priame pripojenie zariadení, spolu s pretrvávajúcimi problémami s nedostatkom IPv4 a dynamikou cien na trhu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Prestaňte sa snažiť dohodnúť si so mnou hovor“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EPresta%C5%88te%20sa%20sna%C5%BEi%C5%A5%20dohodn%C3%BA%C5%A5%20si%20so%20mnou%20hovor%E2%80%9C&subheading=nede%C4%BEa%2012.%20janu%C3%A1ra%202025%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">„Buďte si vedomí efektu Makefile“</a></h2>
<ul>
<li>„Efekt Makefile“ opisuje prax inžinierov, ktorí kopírujú a upravujú existujúce zložité konfigurácie, ako sú Makefiles, namiesto toho, aby vytvárali nové od začiatku. - Tento prístup je rozšírený v rôznych systémoch, ako sú konfigurácie pre nepretržitú integráciu/nasadzovanie (CI/CD) a systémy zostavovania, a môže naznačovať príliš zložité alebo zle navrhnuté nástroje. - Hoci nie je inherentne negatívny, efekt Makefile môže brániť učeniu, komplikovať bezpečnosť a viesť k neefektívnemu ladenie, čo zdôrazňuje potrebu premysleného návrhu nástrojov, ktorý zohľadňuje konfigurovateľnosť a jednoduchosť použitia.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Efekt Makefile“ opisuje tendenciu vývojárov kopírovať a upravovať kód alebo konfigurácie bez ich úplného pochopenia, často kvôli zložitosti nástrojov alebo ich zriedkavému používaniu.“</li>
<li>„Tento jav je rozšírený v programovacích a konfiguračných úlohách, kde vývojári používajú známe riešenia na ušetrenie času a námahy, čo môže viesť k ťažko udržiavateľnému kódu.“</li>
<li>„Diskusia zdôrazňuje potrebu vyvážiť používanie šablón a existujúcich riešení so získavaním hlbšieho porozumenia nástrojov a systémov, ktoré sú do toho zapojené.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">„Portály a Quake“</a></h2>
<ul>
<li>„Článok je prvým v sérii „Demystifying the PVS“, zameriavajúcej sa na predpočítaný systém viditeľnosti v hre Quake, ktorý rieši problém nadmerného prekresľovania, kde sú pixely vykresľované viackrát. - Quake používa orezávanie portálov a potenciálne viditeľné sady (PVS) tým, že rozdeľuje svet na bunky a portály, predpočítava viditeľnosť na optimalizáciu vykresľovania. - Článok predstavuje triedy Portal a Leaf v súbore vis.py, čo je Pythonová reimplementácia algoritmu viditeľnosti z Quake, pričom zdôrazňuje použitie matice viditeľnosti z listu na list.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Dizajnéri úrovní v hre Quake využívali „hint“ štetce a „area portály“ na optimalizáciu výkonu hry, čo je technika, ktorá je základom v 3D grafike. - Hry ako Prey a Portal priniesli portály do popredia pre herné mechaniky, aj keď tento koncept sa používa v renderovaní už od začiatkov 3D grafiky. - Unreal Engine 1 používal zóny na optimalizáciu a súčasné enginy ako Unreal Engine 5 naďalej používajú podobné metódy na zlepšenie efektivity renderovania.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">„Opravy chýb Phi-4“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Daniel Hanchen objavil a riešil chyby v Microsoftovom veľkom jazykovom modeli Phi-4, ako sú problémy s ukončovaním viet a šablónami pre chat. - Prekonvertoval Phi-4 na architektúru Llama, čím zlepšil výkon, a zdieľal opravy na platforme Hugging Face, ktorá je určená pre modely strojového učenia. - K dispozícii je Colab notebook na doladenie Phi-4, a hoci opravy zlepšili výkon na niektorých benchmarkoch, na iných ho znížili; tím Phi-4 pracuje na integrácii týchto vylepšení do pôvodného modelu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">„Veľmi zlá matematika“</a></h2>
<ul>
<li>„Dizajnérska a stavebná spoločnosť urobila matematickú chybu na Facebooku, nesprávne vypočítala polomer Zeme ako 4 333 stôp, čo viedlo k výrazne podcenenej obvodu len niečo cez 5 míľ.“</li>
<li>„Chyba vznikla z výpočtu dĺžok oblúkov bez použitia skutočného polomeru Zeme, ktorý je približne 3 959 míľ.“</li>
<li>„Príspevok poukázal na to, že vonkajší oblúk bol o menej ako 1 % dlhší ako vnútorný oblúk, čo naznačuje potenciálne zníženie času letu v dôsledku zníženého odporu vzduchu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Staviteľ na YouTube nesprávne tvrdil, že olovnice by boli rovnobežné na plochej Zemi, pričom nepochopil zakrivenie Zeme, ktoré je pri takýchto meraniach zanedbateľné. - Diskusia poukázala na zlyhanie intuície pri chápaní veľkorozmerných konceptov a zaoberala sa teóriami plochej Zeme, mylnými predstavami o gravitácii a účinkami rotácie Zeme na let. - Rozhovor humorne skúmal pretrvávanie nesprávnych presvedčení a ťažkosti s vysvetľovaním vedeckých konceptov tým, ktorí odmietajú uznávanú vedu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">„Budova Bauble“</a></h2>
<ul>
<li>„Bauble je nástroj na 3D modelovanie a renderovanie, ktorý využíva podpísané funkcie vzdialenosti (SDF) na vytváranie zložitých tvarov a animácií. - Pôvodne základný systém na generovanie GLSL shaderov, Bauble bol prepracovaný tak, aby zahŕňal funkcie ako export 3D modelov, interaktívne úpravy a vlastné osvetlenie. - Nástroj teraz podporuje vloženie na web, interaktívne úpravy vektorov a ponúka komplexnú dokumentáciu, čo ho robí prístupným pre kreatívne projekty a používateľov zaujímajúcich sa o 3D dizajn.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Projekt Building Bauble, ktorý je predstavený na ianthehenry.com, vyvolal nadšenie tým, že ukazuje kúzlo a radosť z programovania, najmä v oblasti kódovania a grafiky.“</li>
<li>„Projekt je chválený za svoju kreativitu a podrobný popis, ktorý inšpiruje čitateľov k tomu, aby sa vrátili k nedokončeným projektom a preskúmali nové technológie, ako sú Janet (programovací jazyk) a GLSL (OpenGL Shading Language).“</li>
<li>„Napriek niektorým technickým problémom na Safari je projekt oslavovaný za jeho pôsobivú realizáciu a pútavý vývojový príbeh, ktorý vyvoláva diskusie o osobných projektoch a používaní RSS čítačiek.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">„Takmer všetky binárne vyhľadávania a zlučovacie triedenia sú chybné (2006)“</a></h2>
<ul>
<li>„V roku 2006 Joshua Bloch identifikoval chybu v algoritme binárneho vyhľadávania, pôvodne zaznamenanú v knihe Jona Bentleyho „Programming Pearls“, kde dochádza k pretečeniu, keď &#39;low&#39; a &#39;high&#39; prekročia maximálnu hodnotu int.“</li>
<li>„Táto chyba, ktorá ovplyvňuje polia s dĺžkou 2^30 alebo viac, bola v 80. rokoch zriedkavá, ale dnes je bežnejšia, pričom ovplyvňuje aj mergesort a iné algoritmy rozdeľuj a panuj.“</li>
<li>„Bloch odporúča opraviť problém výpočtom stredného bodu ako <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, pričom zdôrazňuje výzvy písania bezchybného kódu a nevyhnutnosť dôkladného testovania.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Mnohé binárne vyhľadávania a zlučovacie triedenia sú náchylné na problémy s pretečením celých čísel, najmä v starších implementáciách, ako bolo zdôraznené v článku z roku 2006.“</li>
<li>„Článok zdôrazňuje dôležitosť zohľadnenia okrajových prípadov a hardvérových obmedzení v programovaní, čo je stále aktuálne aj dnes.“</li>
<li>„Vývojárom sa odporúča používať vstavané funkcie alebo väčšie typy celých čísel, aby sa predišlo takýmto chybám, čo zdôrazňuje potrebu opatrnosti pri práci s dátovými typmi a veľkosťami vstupov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">„Sledujte svoje zariadenia prostredníctvom siete Apple FindMy v Go/TinyGo“</a></h2>
<ul>
<li>„Go Haystack umožňuje sledovanie osobných Bluetooth zariadení prostredníctvom siete Apple „Find My“ bez potreby Apple hardvéru, využitím OpenHaystack a Macless-Haystack s nástrojmi Go/TinyGo.“</li>
<li>„Používatelia si môžu vytvoriť vlastné majáky pomocou firmvéru TinyGo na hardvéri, ako sú dosky Adafruit Bluefruit a BBC Microbit, pričom nastavenie vyžaduje Apple ID s dvojfaktorovou autentifikáciou (2FA).“</li>
<li>„Proces zahŕňa inštaláciu nástroja go-haystack, použitie príkazov ako <code>haystack scan</code> na lokalizáciu zariadení, generovanie kľúčov, flashovanie zariadenia a nahrávanie súboru JSON do macless-haystack pre viditeľnosť zariadenia v webovom rozhraní.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Sieť Apple FindMy môže byť využitá s Go/TinyGo na sledovanie zariadení, čo ponúka spôsob, ako rozšíriť sieť bez potreby Apple účtu.“</li>
<li>„Obavy o súkromie sú zmiernené dizajnom spoločnosti Apple, ktorá má silnú povesť v oblasti ochrany súkromia používateľov, aj keď niektorí používatelia zostávajú opatrní voči potenciálnemu sledovaniu.“</li>
<li>„Sieť FindMy funguje v dvoch častiach: zariadenia Apple lokalizujú položky a používateľské zariadenia nahrávajú údaje o polohe do Apple, pričom používatelia majú možnosť túto funkciu vypnúť, ak si to želajú.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">„Stav programu Vim“</a></h2>
<ul>
<li>„Po úmrtí zakladateľa Vimu Brama Moolenaara v roku 2023 sa komunita Vim reorganizovala, aby zabezpečila pokračovanie vývoja projektu, pričom súčasným správcom je Christian Brabandt. - Na konferencii VimConf 2024 sa diskutovalo o tom, že tím sa rozšíril a zameriava sa na aktualizáciu webovej stránky Vim, správu bezpečnosti a zlepšenie komunikačných kanálov. - Vim zostáva v režime údržby, pričom prioritou sú potreby komunity a opatrná integrácia nových funkcií, pričom naďalej podporuje ICCF Holland, charitu založenú Moolenaarom.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Dlhodobí používatelia Vimu uvažujú o budúcnosti editora po úmrtí jeho tvorcu, Brama Moolenaara, pričom niektorí sú spokojní s jeho súčasnou stabilitou a iní skúmajú alternatívy ako Neovim pre moderné funkcie.“</li>
<li>„Neovim získava pozornosť vďaka podpore Lua skriptovania a moderným vylepšeniam, zatiaľ čo niektorí používatelia zvažujú Emacs kvôli vnímanému rozdeleniu medzi Vim a Neovim.“</li>
<li>„Diskusie medzi používateľmi zahŕňajú témy ako výkon Treesitter, podpora Language Server Protocol (LSP) a porovnania s Visual Studio Code (VSCode), pričom zdôrazňujú flexibilitu a stabilitu týchto editorov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">„Zplošťovanie AST a iných dátových štruktúr kompilátora (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„Príspevok sa zaoberá sploštením dátových štruktúr, technikou pre kompilátory, ktorá optimalizuje abstraktné syntaktické stromy (AST) použitím jedného poľa s indexmi namiesto ukazovateľov. - Táto metóda zvyšuje výkon zlepšením lokality pamäte, zmenšením veľkosti referencií a zjednodušením správy pamäte, čo vedie k 2,4-násobnému zrýchleniu v mikrobencmarku. - Technika sa výrazne používa v projektoch Rust a ponúka ergonomické výhody, ako je jednoduchšia správa pamäte, a je porovnávaná s interpretmi bytekódu pre ďalšie zlepšenie výkonu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia sa zameriava na optimalizáciu abstraktných syntaktických stromov (AST) ich uložením do plochých, súvislých polí s cieľom zlepšiť výkon a efektívnosť pamäte.“</li>
<li>„Táto metóda zlepšuje lokalitu vyrovnávacej pamäte a zjednodušuje správu pamäte, pričom sa porovnáva s technikami v jazykoch ako Lisp a kompilátor Zig.“</li>
<li>„Konverzácia tiež odkazuje na historické metódy a podobné techniky v iných programovacích jazykoch, pričom zdôrazňuje výhody plochých dátových štruktúr pre zložiteľnosť a ľahkosť manipulácie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">„Odstránenie inteligentných funkcií z Bluetooth reproduktora Marshall Uxbridge“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia sa zameriava na úpravu Bluetooth reproduktora Marshall Uxbridge s cieľom odstrániť jeho „inteligentné“ funkcie, pričom sa zaoberá technickými aspektmi, ako je navrhovanie dosky plošných spojov (PCB) pre digitálny vstup I2S.“</li>
<li>„Používatelia diskutujú o úlohe digitálneho spracovania signálu (DSP) pri dosahovaní dobrej kvality zvuku, pričom niektorí zdôrazňujú jeho nevyhnutnosť na kompenzáciu obmedzení hardvéru.“</li>
<li>„Rozhovor sa tiež zaoberá výzvami pri úprave inteligentných zariadení a dostupnosťou modernej výroby PCB a komponentov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">„Bot od OpenAI zničil webovú stránku tejto sedemčlennej spoločnosti &#39;ako DDoS útok&#39;“</a></h2>
<ul>
<li>„E-commerce stránka Triplegangers zažila útok podobný DDoS kvôli botovi OpenAI, ktorý vykonal desiatky tisíc požiadaviek na zoškrabanie viac ako 65 000 produktových stránok. - Stránka nemala správne nakonfigurovaný súbor robots.txt na blokovanie takýchto botov, čo viedlo k zvýšeným nákladom na AWS a obavám o bezpečnosť dát. - Tento incident zdôrazňuje dôležitosť toho, aby si AI spoločnosti získali povolenie pred zoškrabávaním dát a slúži ako varovanie pre malé podniky, aby monitorovali aktivitu AI botov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Bot od OpenAI spôsobil nadmernú návštevnosť na webovej stránke malej spoločnosti, podobne ako útok typu Distributed Denial of Service (DDoS), čo poukazuje na problémy s AI botmi, ktoré preťažujú webové stránky.“</li>
<li>„Spoločnosti ako Read the Docs zažili podobné výzvy s AI botmi, ktoré generujú masívnu návštevnosť, napriek používaniu súboru &quot;robots.txt&quot; na riadenie webových prehľadávačov.“</li>
<li>„Incident zdôrazňuje prebiehajúcu diskusiu o vyvážení prístupnosti webu s ochranou proti agresívnemu zberu dát AI spoločnosťami, keďže niektoré boty ignorujú &quot;robots.txt,&quot; čo vedie k potenciálnym právnym a finančným problémom pre malých vlastníkov stránok.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Buďte si vedomí efektu Makefile“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EBu%C4%8Fte%20si%20vedom%C3%AD%20efektu%20Makefile%E2%80%9C&subheading=sobota%2011.%20janu%C3%A1ra%202025%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">„Získal som novú superschopnosť“</a></h2>
<ul>
<li>„Používateľ Redditu objavil techniku, ako ľahko odhaliť rozdiely v hádankách „nájdi rozdiel“ tým, že prekríži oči a vytvorí tretí, trblietavý obraz.“</li>
<li>„Táto metóda umožňuje, aby sa rozdiely stali zreteľnejšími, a používateľ mal pocit, že po cvičení získal novú zručnosť alebo „supermoc“.“</li>
<li>„Používateľ zdieľal túto techniku s ostatnými a povzbudzoval ich, aby ju vyskúšali tým, že sa zamerajú na stredný obraz vytvorený pri prekrížení očí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Technika na rozpoznanie rozdielov medzi dvoma obrázkami prekrížením očí, podobne ako pri sledovaní stereogramov, bola použitá na dosiahnutie vysokého skóre na hernom automate a získanie bezplatného baru.“</li>
<li>„Táto metóda zvýrazňuje rozdiely ako trblietavé alebo nestabilné oblasti, čo vyvoláva diskusie o jej aplikáciách a výzvach, vrátane namáhania očí a problémov so zrakom.“</li>
<li>„Konverzácia sa rozšírila na súvisiace témy, ako je stereoskopické videnie a použitie podobných techník v rôznych oblastiach.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">„Vizualizácia všetkých ISBN“</a></h2>
<ul>
<li>„Anna&#39;s Archive, najväčšia otvorená knižnica, vizualizovala všetky ISBN na sledovanie pokroku v zálohovaní kníh, pričom odhalila, že zatiaľ je zálohovaných iba 16% kníh.“</li>
<li>„Je ponúknutá odmena 10 000 dolárov za zlepšenie možnosti priblíženia, interaktivity a použiteľnosti vizualizácie, pričom ceny sú určené pre tri najlepšie príspevky a všetok kód musí byť open source.“</li>
<li>„Táto iniciatíva je rozhodujúca pre zachovanie vzácnych kníh, pretože Anna&#39;s Archive obsahuje najväčšiu otvorenú zbierku metadát kníh.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia na Hacker News sa točí okolo vizualizácie ISBN (Medzinárodné štandardné čísla knihy) z archívu Anny, s návrhmi ako použiť Hilbertovu krivku na zlepšenie reprezentácie dát.“</li>
<li>„Používatelia diskutujú o účinnosti ISBN pre hierarchickú vizualizáciu dát a navrhujú alternatívy, ako je systém Kongresovej knižnice.“</li>
<li>„Konverzácia sa tiež zaoberá zákonnosťou a etikou Archívu Anny, ktorý hostí materiál chránený autorskými právami, a používaním kryptomeny Monero na odmeny z dôvodu obáv o súkromie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">„Predpovede skóre, 2025 január 01“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor poskytuje každoročnú aktualizáciu predpovedí urobených v roku 2018 o autonómnych vozidlách, robotike, umelej inteligencii, strojovom učení a ľudských vesmírnych cestách, s plánmi na vytvorenie nových predpovedí pre roky 2026-2036.“</li>
<li>„Napriek významným pokrokom v oblasti umelej inteligencie a autonómnych vozidiel v roku 2024, plná autonómia a nahradenie ľudských pracovných miest umelou inteligenciou zostávajú vzdialené, pričom pre autonómne vozidlá je stále potrebné diaľkové monitorovanie ľuďmi.“</li>
<li>„Pokrok v oblasti ľudských vesmírnych letov je pomalý, pričom Starship od SpaceX a Artemis od NASA čelia oneskoreniam, zatiaľ čo New Glenn od Blue Origin sa blíži k štartu a suborbitálny turizmus vykazuje obmedzený pokrok.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Článok skúma predpovede Rodneyho Brooksa o umelej inteligencii a robotike, pričom sa zameriava najmä na autonómne vozidlá a pokroky v AI. - Kritici tvrdia, že Brooksove predpovede sú nejasné a sebachválivé, najmä pokiaľ ide o technológiu autonómnych vozidiel Waymo, ktorú niektorí považujú za nie úplne autonómnu kvôli zásahom ľudí. - Brooks sa snaží zmierniť humbuk okolo AI a robotiky tým, že zdôrazňuje realistické časové harmonogramy a výzvy, pričom diskusia tiež zvažuje ekonomickú životaschopnosť technológie autonómnych vozidiel a jej dopad na pracovné miesta.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Získal som novú superschopnosť“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EZ%C3%ADskal%20som%20nov%C3%BA%20superschopnos%C5%A5%E2%80%9C&subheading=piatok%2010.%20janu%C3%A1ra%202025%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">„Musel som zrušiť svoju stránku na výmenu kurzov, inak by ma vylúčili.“</a></h2>
<ul>
<li>„JD Kaim, študent informatiky, vyvinul aplikáciu HuskySwap, ktorá je navrhnutá na uľahčenie výmeny miest v triedach medzi študentmi na University of Washington. - Napriek jej pôvodnému účelu ako školského projektu, Kaim čelil „Oznámeniu o porušení“ od univerzity, keď sa pokúsil integrovať aplikáciu s oficiálnym registračným systémom. - Situácia vyvolala zmiešané reakcie, pričom niektorí kritizujú kroky univerzity a iní poskytujú podporu a rady Kaimovi, ktorý zostáva optimistický ohľadom budúcich projektov a pracovných príležitostí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Tvorca webovej stránky na výmenu kurzov bol nútený ju zatvoriť po tom, čo dostal ultimátum od svojej univerzity, University of Washington (UW), ktorá mu hrozila vylúčením. - Napriek dodržaniu požiadaviek univerzita zablokovala študentovi účet, čím mu znemožnila registráciu na posledný štvrťrok, pokiaľ nevyvinie podobné riešenie pre univerzitu bez náhrady. - Študent považuje situáciu za demoralizujúcu a hľadá spravodlivé riešenie od vedenia UW, pričom zvažuje aj právne poradenstvo.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">„Účet Luigiho Mangioneho bol na Stack Overflow premenovaný“</a></h2>
<ul>
<li>„Evan Carroll poukazuje na vymazanie identity Luigiho Mangioneho na Stack Overflow, kde bol jeho účet premenovaný na „user4616250“ bez jasného odôvodnenia, čo vyvoláva obavy o pripisovanie podľa licencie Creative Commons.“</li>
<li>„Carrollovo skúmanie tejto otázky viedlo k ročnému zákazu na Stack Exchange, ktorý vníma ako odvetný, na rozdiel od iných platforiem ako GitHub a LinkedIn, ktoré Mangioneho nevymazali.“</li>
<li>„Situácia zdôrazňuje jedinečný postoj Stack Exchange a vyzýva na spravodlivé zaobchádzanie s Mangionem, ktorý nebol odsúdený za žiadny zločin.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Účet Luigiho Mangioneho na Stack Overflow bol premenovaný, čo viedlo k diskusiám o moderovaní a právach na pripisovanie na platforme.“</li>
<li>„Kritici tvrdia, že odstránenie jeho mena môže porušiť licenciu Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA), ktorá vyžaduje správne uvedenie autorstva.“</li>
<li>„Debata sa rozširuje na širšie obavy týkajúce sa korporátnej kontroly nad obsahom používateľov a dôsledkov moderovacích praktík na individuálne práva a spoločenskú spravodlivosť.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">„Nemusíte platiť zvýšenie ceny Microsoft 365“</a></h2>
<ul>
<li>„Microsoft 365 zvýšil ceny svojich predplatných približne o 40 %, pričom ako dôvod uvádza integráciu svojho AI nástroja Copilot, hoci plný prístup k Copilot vyžaduje ďalšie predplatné. - Zákazníci sa môžu vyhnúť zvýšeniu cien výberom skrytého plánu „Microsoft 365 Classic“, ktorý si zachováva staré ceny, ale nie je otvorene propagovaný. - Táto situácia poukazuje na používanie „temných vzorov“, kde sú užívateľské rozhrania navrhnuté tak, aby manipulovali spotrebiteľské voľby, čo vyvoláva etické obavy o transparentnosť a práva spotrebiteľov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Zvýšenie cien Microsoft 365 viedlo používateľov k hľadaniu alternatív, ako sú staršie verzie ako Office 2010 alebo bezplatné služby ako Google Docs, kvôli obavám z platenia mesačných poplatkov za softvér s minimálnymi opakujúcimi sa nákladmi. - Firmy sa často cítia nútené zostať pri softvéri ako služba (SaaS) ako Microsoft 365 kvôli integrácii a kontinuitu, napriek vysokým nákladom, zatiaľ čo niektoré zvažujú samostatné hosťovanie, čo môže byť drahé a riskantné. - Microsoft ponúka možnosť jednorazového nákupu pre Office 2024, obmedzenú na jeden počítač, čo oslovuje tých, ktorí nechcú viazať sa na model predplatného.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">„Požiare v Los Angeles prinútili tisíce ľudí evakuovať sa, NASA JPL zatvorená“</a></h2>
<ul>
<li>„Požiare v okrese Los Angeles viedli k evakuácii 70 000 ľudí a výpadkom elektriny, ktoré postihli 400 000 obyvateľov, pričom bolo zničených viac ako 1 000 stavieb a hlásené dve úmrtia. - Guvernér Kalifornie Gavin Newsom vyhlásil stav núdze, nasadil Národnú gardu a hasičov, vrátane väzňov, na riešenie krízy. - Laboratórium prúdového pohonu NASA (JPL) je ohrozené, s prijatými núdzovými opatreniami a pohotovostnými plánmi na presun riadenia misie na Mars, ak to bude potrebné.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Požiare v Los Angeles viedli k masovým evakuáciám a uzavretiu Laboratória prúdového pohonu NASA (JPL), čo zdôrazňuje vážnosť situácie.“</li>
<li>„Silné vetry komplikujú hasičské zásahy a existujú obavy z rozpočtových škrtov v hasičskom zbore, ktoré môžu ovplyvniť schopnosti reakcie.“</li>
<li>„Komunita aktívne podporuje tých, ktorých zasiahli požiare, prostredníctvom darov a pomoci, čím prejavuje solidaritu v čase katastrofy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">„Hrateľná hra Tetris vo vnútri PDF“</a></h2>
<ul>
<li>„Moderné PDF enginy prehliadačov na pracovnej ploche, ako sú PDFium a PDF.js, môžu podporovať JavaScript s dostatočnými vstupno/výstupnými schopnosťami na vytvorenie jednoduchých hier, ako je Tetris.“</li>
<li>„Projekt demonštruje všestrannosť skriptovania PDF pomocou anotácií pre monochromatické pixely a textového vstupného poľa pre vstup z klávesnice, napriek určitým obmedzeniam.“</li>
<li>„PDF je k dispozícii vo formáte ASCII, čo umožňuje používateľom otvoriť ho v textovom editore alebo zobraziť zdrojový kód na GitHub.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Hra Tetris bola vyvinutá v rámci PDF pomocou JavaScriptu, čo ukazuje schopnosti moderných PDF enginov, ako sú PDFium a PDF.js. - Hra využíva polia anotácií na zobrazenie pixelov a textový vstup na ovládanie, ale nie je funkčná pri tlači alebo v niektorých PDF prehliadačoch, ako je Evince. - Tento projekt demonštruje flexibilitu skriptovania v PDF, pričom tiež vyvoláva obavy o bezpečnosť pri vykonávaní kódu v rámci PDF; zdrojový kód je dostupný na GitHube.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">„Salesforce v roku 2025 nenajme žiadnych ďalších softvérových inžinierov, hovorí Marc Benioff“</a></h2>
<ul>
<li>„Salesforce plánuje zastaviť prijímanie ďalších softvérových inžinierov v roku 2025, pričom pripisuje 30% nárast produktivity pokrokom v oblasti umelej inteligencie, ako uviedol generálny riaditeľ Marc Benioff. - Spoločnosť sa zameria na svoj AI produkt Agentforce a zvýši prijímanie obchodníkov, aby komunikovali hodnotu AI klientom. - Napriek nedávnym prepúšťaniam kvôli nadmernému prijímaniu počas pandémie, Benioff očakáva rast spoločnosti v nasledujúcich piatich rokoch, s nadchádzajúcimi udalosťami ako Japan Dreamin’ a Architect Dreamin’ na obzore.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Generálny riaditeľ Salesforce Marc Benioff oznámil zmrazenie náboru softvérových inžinierov v roku 2025, pričom sa zameriava na produktivitu poháňanú umelou inteligenciou a kontrolu nákladov.“</li>
<li>„Toto rozhodnutie nasleduje po predchádzajúcom zmrazení náboru a prepúšťaní na začiatku roka 2023, ovplyvnené tlakom akcionárov, a je vnímané ako marketingová stratégia pre AI produkty Salesforce.“</li>
<li>„Napriek tvrdeniam o 30% zvýšení produktivity vďaka AI pretrváva skepticizmus a Salesforce plánuje rozšíriť svoj predajný tím na podporu AI ponúk, čo vyvoláva otázky o úlohe AI pri nahrádzaní ľudských pracovných miest.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">„Steve Langasek, jedna z popredných osobností Ubuntu Linux, zomrel“</a></h2>
<ul>
<li>„Steve Langasek, významný prispievateľ do komunity Linuxu, najmä Debian a Ubuntu, zomrel 1. januára 2025 vo veku 45 rokov. - Langasek bol známy svojimi významnými príspevkami v oblasti správy systémov, vývoja softvéru a údržby balíkov, čo ovplyvnilo projekty ako Linux-PAM, Samba a OpenLDAP. - Jeho vedenie, mentorstvo a oddanosť princípom open-source boli vysoko oceňované, pričom významné osobnosti ako Mark Shuttleworth a Dustin Kirkland chválili jeho technický prehľad a ducha.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Steve Langasek, významný prispievateľ do Ubuntu Linux a Debian, zomrel vo veku 45 rokov na rakovinu hrubého čreva v štádiu 4. - Jeho smrť vyvolala diskusie o kritickej dôležitosti včasných lekárskych prehliadok a ťažkostiach s ich dostupnosťou. - Technologická komunita si ho pamätá pre jeho rozsiahle znalosti a podporujúcu povahu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">„Vizualizér plánov Factorio“</a></h2>
<ul>
<li>„Bol vyvinutý nový web, ktorý umožňuje vizualizovať plány Factorio pomocou vektorovej grafiky (SVG), čo umožňuje používateľom importovať a umelecky upravovať plány. - Nástroj podporuje Factorio 2.0 a Factorio: Space Age, s vylepšeným výkonom po prenose z Pythonu do JavaScriptu. - Používatelia môžu upravovať nastavenia kreslenia a využívať nástroj na generovanie textu do obrazu alebo na kreslenie perom, pričom sú vítané príspevky a spätná väzba.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Webová stránka Factorio Blueprint Visualizer, vytvorená fanúšikmi, bola aktualizovaná na podporu Factorio 2.0 a DLC Space Age, čo umožňuje používateľom upravovať štýly kreslenia.“</li>
<li>„Projekt bol prepísaný z Pythonu do JavaScriptu na zlepšenie výkonu a tvorca je otvorený spätnej väzbe ohľadom chýb a nápadov na funkcie.“</li>
<li>„Aj keď vizualizér nepodporuje mody natívne, je možné ho prispôsobiť pridaním modifikovaných budov a komunita zostáva aktívne zapojená do hry.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Musel som zrušiť svoju stránku na výmenu kurzov, inak by ma vylúčili.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMusel%20som%20zru%C5%A1i%C5%A5%20svoju%20str%C3%A1nku%20na%20v%C3%BDmenu%20kurzov%2C%20inak%20by%20ma%20vyl%C3%BA%C4%8Dili.%E2%80%9C&subheading=%C5%A1tvrtok%209.%20janu%C3%A1ra%202025%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">„Chyby, ktoré robia inžinieri vo veľkých zavedených kódoch“</a></h2>
<ul>
<li>„Práca vo veľkých, zavedených kódbázach, často s miliónmi riadkov kódu a za účasti stoviek inžinierov, predstavuje pre softvérových inžinierov významné výzvy. - Bežnou chybou je nekonzistentnosť, keď inžinieri ignorujú existujúce vzory kódu a implementujú funkcie izolovane, čo môže viesť k problémom s údržbou a brániť budúcim vylepšeniam. - Aby inžinieri efektívne pracovali vo veľkých kódbázach, mali by skúmať existujúce vzory, pochopiť produkčný dopad kódbázy, byť opatrní s závislosťami a starostlivo odstraňovať nepotrebný kód, aby udržali kvalitu a hodnotu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Inžinieri v rozsiahlych, zavedených kódbázach často čelia výzvam s nekonzistentnosťou a nedokumentovanými praktikami, čo si vyžaduje zameranie na osobnú kvalitu kódu a dokumentáciu. - Kľúčom je vyváženie zlepšení s udržiavaním lokálnej konzistencie, najmä keď je existujúca kódbáza nekonzistentná, pričom zapojenie širšieho tímu môže pomôcť zosúladiť praktiky. - Konečným cieľom je zlepšiť funkčnosť a udržateľnosť kódbázy, čo si vyžaduje pragmatizmus a prispôsobenie sa existujúcim vzorom.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">„Magické/tragické e-mailové odkazy: nerobte z nich jedinú možnosť“</a></h2>
<ul>
<li>„Magické odkazy poskytujú metódu prihlásenia bez hesla prostredníctvom e-mailových odkazov, ponúkajú zvýšenú bezpečnosť, ale môžu byť nepohodlné kvôli oneskoreniam e-mailov a používaniu viacerých zariadení.“</li>
<li>„Môžu predstavovať bezpečnostné riziká tým, že povzbudzujú používateľov k prístupu k osobným e-mailom na pracovných zariadeniach, čo zdôrazňuje potrebu alternatív, ako sú jednorazové heslá (OTP).“</li>
<li>„Pre lepší používateľský zážitok, najmä pre technicky zdatných používateľov, sa odporúčajú prístupové kľúče ako flexibilnejšia a bezpečnejšia možnosť.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Magické odkazy, používané na autentifikáciu, čelia problémom spoľahlivosti kvôli problémom s e-mailom a môžu tlačiť používateľov k biometrike, ktorá môže byť právne vynútená na rozdiel od hesiel. - Kľúče sú navrhované ako bezpečnejšia a užívateľsky prívetivejšia alternatíva k magickým odkazom, ale ich prijatie je stále v procese, pričom mnoho služieb ich ešte neimplementovalo. - Diskusia o vyvážení bezpečnosti a použiteľnosti v autentifikačných metódach zostáva aktívna, čo zdôrazňuje výzvy pri hľadaní optimálneho riešenia.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">„Operačný systém v 1 000 riadkoch – Úvod“</a></h2>
<ul>
<li>„Kniha vedie čitateľov k vytvoreniu malého operačného systému od základov, pokrývajúc základné funkcie ako prepínanie kontextu, stránkovanie a operácie so súbormi v jazyku C, všetko v rámci približne 1 000 riadkov kódu.“</li>
<li>„Zdôrazňuje učenie sa nových techník ladenia, najmä pre výzvy ako bootovací proces a stránkovanie, a poskytuje stiahnuteľné príklady na GitHub.“</li>
<li>„Kniha je licencovaná pod CC BY 4.0, kód pod licenciou MIT a vyžaduje znalosť C a prostredia podobného UNIXu ako predpoklady.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Operačný systém v 1 000 riadkoch“ je kniha, ktorá čitateľov vedie k vytvoreniu operačného systému od základov pomocou akéhokoľvek programovacieho jazyka, nielen C.</li>
<li>„Kniha zdôrazňuje základné komponenty operačného systému, vyhýba sa tradičnej štruktúre podobnej UNIXu a má za cieľ byť pútavým a kreatívnym projektom.“</li>
<li>„Pozýva na príspevky a spätnú väzbu, ponúka obsah vo formáte Markdown a slúži ako cenný zdroj na učenie a experimentovanie s vývojom operačných systémov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">„Prelomenie 512-bitového DKIM kľúča za menej ako 8 dolárov v cloude“</a></h2>
<ul>
<li>„Štúdia SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) a DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) záznamov z top 1 milióna webových stránok odhalila viac ako 1 700 verejných DKIM kľúčov kratších ako 1 024 bitov, ktoré sú považované za nebezpečné. - Výskumníci úspešne prelomenili 512-bitový DKIM kľúč z redfin.com pomocou Pythonu a CADO-NFS za menej ako 8 dolárov na cloudovom serveri, čo demonštruje zraniteľnosť krátkych kľúčov. - Štúdia zdôrazňuje potrebu, aby poskytovatelia e-mailov odmietali DKIM podpisy s kľúčmi kratšími ako 1 024 bitov, keďže niektorí poskytovatelia ako Yahoo Mail, Mailfence a Tuta akceptovali kompromitovaný podpis.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Prelomenie 512-bitového DKIM (DomainKeys Identified Mail) kľúča je teraz cenovo dostupné, stojí menej ako 8 dolárov pri použití cloudových služieb, čo poukazuje na zraniteľnosť zastaraných šifrovacích metód.“</li>
<li>„Diskusia zdôrazňuje nevyhnutnosť silnejších DKIM kľúčov a výzvy pri vyvažovaní bezpečnosti s použiteľnosťou, keďže mnohé systémy stále spoliehajú na zastarané kľúče, čo predstavuje významné bezpečnostné riziká.“</li>
<li>„Rozhovor zdôrazňuje širšie dôsledky pre bezpečnosť e-mailov a naliehavú potrebu aktualizovaných štandardov na ochranu pred vyvíjajúcimi sa hrozbami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">„Microsoft maskuje Bing ako Google, aby oklamal nepozorných používateľov vyhľadávania“</a></h2>
<ul>
<li>„Podľa správ Microsoft mení vzhľad Bingu, aby sa podobal na rozhranie Googlu, čo môže používateľov neúmyselne zavádzať k používaniu Bingu. - Táto stratégia poukazuje na výzvy, ktorým Microsoft čelí pri súťažení s výrazným trhovým podielom Googlu v odvetví vyhľadávačov. - Kritici naznačujú, že táto taktika môže uprednostňovať obchodné ciele Microsoftu pred poskytovaním skutočného používateľského zážitku.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Microsoft mení vzhľad Bingu, aby sa podobal na Google, keď používatelia vyhľadávajú „Google“ na Bingu, využívajúc tak rozpoznateľnosť značky Google.“</li>
<li>„Táto taktika je kontroverzná, pričom niektorí ju považujú za klamlivú a iní za strategický krok na udržanie používateľov, ktorí si možno nevšimnú rozdiel.“</li>
<li>„Právni experti naznačujú, že hoci by Google mohol potenciálne podať žalobu, preukázanie podvodu bez jasného porušenia ochrannej známky by bolo náročné, čo poukazuje na konkurenčnú stratégiu Microsoftu na trhu vyhľadávačov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">„Prvýkrát v kariére som bol prepustený, a to dvakrát v jednom roku“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor sa delí o svoju skúsenosť s tým, že bol dvakrát v priebehu jedného roka prepustený, pričom zdôrazňuje dôležitosť udržiavania dobrých vzťahov s bývalými zamestnávateľmi a pripravenosti na hľadanie práce. - Kľúčové znaky potenciálnych prepúšťaní zahŕňajú nedostatok vízie spoločnosti, rozptýlenie, nízke využívanie produktov a náhle firemné stretnutia, čo naznačuje, že zamestnanci by mali zostať ostražití. - Rady pre tých, ktorí boli prepustení, zahŕňajú aktualizáciu životopisov, podanie žiadosti o podporu v nezamestnanosti, využívanie LinkedIn a sieťovanie, pochopenie obchodných modelov a udržiavanie sebahodnoty nad rámec zamestnania.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Autor, ktorý zažil dve prepustenia v priebehu roka, zdôrazňuje dôležitosť používania jednoduchého, lineárneho formátu životopisu na zlepšenie miery odozvy od systémov na sledovanie uchádzačov (ATS). - ATS často nesprávne interpretujú moderné formáty životopisov, čo môže negatívne ovplyvniť výsledky žiadostí o zamestnanie; zjednodušenie životopisov a zameranie sa na zodpovednosti v úlohách môže tento problém zmierniť. - Networking, udržiavanie dobrých vzťahov a budovanie rôznorodého súboru zručností sú kľúčové stratégie pre stabilitu a bezpečnosť kariéry v náročnom pracovnom trhu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">„Neposednosť“</a></h2>
<ul>
<li>„Fidget je knižnica založená na jazyku Rust, navrhnutá na spracovanie veľkorozmerných matematických výrazov, najmä pre implicitné povrchy, ktoré sú kompaktné a podporujú operácie ako zjednotenie a prienik. - Knižnica je štruktúrovaná do troch vrstiev: frontend (prevádza skripty na bytecode), backend (efektívne vyhodnocuje výrazy) a ukážky, s podporou pre SIMD (Single Instruction, Multiple Data) a automatickú diferenciáciu. - Fidget je teraz verejne dostupný na GitHub pod licenciou MPL 2.0, s budúcimi plánmi na integráciu GPU a vylepšenie sieťovania, čo povzbudzuje používateľov k objavovaniu a vývoju.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Fidget, projekt Matta Keetera, skúma rôzne oblasti informatiky, vrátane dátových štruktúr, algoritmov, kompilátorov a grafiky, pričom vzbudzuje záujem pre svoje potenciálne aplikácie v oblastiach ako 3D tlač a CAD (počítačom podporovaný dizajn).“</li>
<li>„Hoci nepodporuje export STEP (Štandard pre výmenu modelových dát produktov) kvôli rozdielnym reprezentáciám dát, Fidget ponúka iné funkcie a zahŕňa väzby pre Rhai, skriptovací jazyk pre Rust.“</li>
<li>„Projekt inšpiroval iniciatívy kreatívneho kódovania a diskusie, čím zdôraznil svoju všestrannosť a inovatívny potenciál v technologickej komunite.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">„Servo Revival: 2023-2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Igalia oživila projekt Servo, experimentálny prehliadačový engine pôvodne vytvorený Mozillou, tým, že v januári 2023 prevzala jeho údržbu. - Významný pokrok zahŕňa aktualizáciu závislostí, zlepšenie kontinuálnej integrácie (CI) a nástrojov, rozšírenie podpory komunity a pridanie podpory pre Android a OpenHarmony. - Projekt získal viac ako 24 500 dolárov v daroch, s budúcimi cieľmi stať sa predvoleným webovým enginom pre aplikácie v jazyku Rust a vyvinúť plnohodnotný webový prehliadač, napriek výzvam ako konkurencia a financovanie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Servo, prehliadačový engine, zažíva oživenie s aktualizáciami a teraz prijíma dary prostredníctvom Open Collective a sponzorov na GitHub. - Igalia, významný prispievateľ do Servo, sa tiež podieľa na vývoji Chromia, čím zdôrazňuje dôležitosť rôznorodých prehliadačových enginov. - Napriek predchádzajúcim neúspechom, ako bolo zastavenie jeho vývoja Mozillou, Servo zostáva aktívny, s diskusiami o výhodách prepisovania v Rust a nádejami na budúce financovanie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">„Deň v živote plodnej skupiny hlasových podvodníkov“</a></h2>
<ul>
<li>„Apple a Google vydali varovania o telefonických podvodoch, no skupina nazývaná „Crypto Chameleon“ využíva ich služby na vykonávanie phishingových útokov, čo vedie k značným finančným stratám pre obete, ako je investor do kryptomien Tony, ktorý prišiel o 4,7 milióna dolárov.“</li>
<li>„Phishingová skupina používa sofistikované metódy, vrátane phishingových súprav, ktoré napodobňujú autentifikačné stránky a falošné hovory podpory Apple, s rolami ako Volajúci, Operátor, Vypúšťač a Majiteľ na vykonávanie svojich podvodov.“</li>
<li>„Napriek vnútorným zradám tieto skupiny kyberzločincov naďalej prosperujú na platformách ako Telegram a Discord, pričom sa zameriavajú na bohatých jednotlivcov, najmä tých s kryptomenovými aktívami.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Vidiecka čerpacia stanica v Ohiu sa stala obeťou hlasového phishingového podvodu, pri ktorom podvodníci predstierali, že sú stanicou, aby cez telefón získali platby kreditnou kartou pomocou falošného ID volajúceho. - Tento incident poukazuje na potenciálny nárast takýchto podvodov s využitím automatizačných nástrojov, čo zdôrazňuje potrebu zlepšenia bezpečnostných opatrení. - Novinár zaoberajúci sa kybernetickou bezpečnosťou Brian Krebs, známy odhaľovaním online podvodov, zažil ťažkosti, keď spoločnosť Akamai prestala poskytovať ochranu pred DDoS útokmi pre jeho stránku, čo viedlo k tomu, že Google poskytol podporu, čím sa zdôrazňujú pretrvávajúce výzvy v oblasti kybernetickej bezpečnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">„Streets GL – 3D OpenStreetMap“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Streets GL je 3D projekt OpenStreetMap, ktorý umožňuje používateľom preskúmať podrobné 3D mapy, hoci niektorí používatelia si všimli, že údaje OSM sú zastarané a niektoré funkcie, ako napríklad mosty, majú problémy.“</li>
<li>„Používatelia navrhli vylepšenia, vrátane použitia Cloudflare pre rýchlejšie načítanie, aktualizácie údajov o budovách a integrácie údajov o nadmorskej výške na zlepšenie vizuálneho zážitku.“</li>
<li>„Projekt podporuje nahrávanie súborov GPX a FIT pre GPS trasy, čo umožňuje interakciu s mapou pomocou klávesnice a myši.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">„Zbohom Windows hranie? SteamOS sa oficiálne rozširuje za hranice Steam Decku“</a></h2>
<ul>
<li>„Lenovo Legion Go S bude prvým zariadením mimo Valve, ktoré bude oficiálne „Poháňané SteamOS“, čo naznačuje významný posun od Windows pre herné počítače.“</li>
<li>„Verzia zariadenia so systémom SteamOS bude cenovo dostupnejšia, začínajúc na 500 dolároch, v porovnaní s verziou pre Windows, ktorá je ocenená na 730 dolárov.“</li>
<li>„Plán spoločnosti Valve vydať beta verziu SteamOS pre osobné inštalácie by mohol ohroziť dominanciu Windows v oblasti PC hier a podporiť širší prechod k hraniu na Linuxe.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„SteamOS rozširuje svoj dosah aj mimo Steam Deck, čím sa predstavuje ako dôveryhodná alternatíva k Windows pre nadšencov hier.“</li>
<li>„Použitie Proton, vrstvy kompatibility, umožňuje väčšine hier efektívne bežať na Linuxe, hoci niektoré hry pre viacerých hráčov s anti-cheat systémami na úrovni jadra môžu čeliť problémom.“</li>
<li>„S nástrojmi ako Heroic a Lutris, ktoré zjednodušujú prístup k hrám z rôznych platforiem, ponúka SteamOS zjednodušený, konzolový zážitok, ktorý potenciálne ohrozuje dominanciu Windowsu v hernom sektore, keď ho prijíma viac zariadení.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Chyby, ktoré robia inžinieri vo veľkých zavedených kódoch“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EChyby%2C%20ktor%C3%A9%20robia%20in%C5%BEinieri%20vo%20ve%C4%BEk%C3%BDch%20zaveden%C3%BDch%20k%C3%B3doch%E2%80%9C&subheading=streda%208.%20janu%C3%A1ra%202025%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
