<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 19:07:30 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">„Intel oznamuje odchod Pata Gelsingera do dôchodku“</a></h2>
<ul>
<li>„Generálny riaditeľ spoločnosti Intel Pat Gelsinger oznámil svoj odchod do dôchodku po viac ako 40 rokoch, s účinnosťou od 1. decembra 2024, pričom David Zinsner a Michelle Johnston Holthaus budú pôsobiť ako dočasní spolugenerálni riaditelia.“</li>
<li>„Rada je odhodlaná udržiavať vedúce postavenie v oblasti produktov a efektívnosť, pričom Frank Yeary pôsobí ako dočasný výkonný predseda počas hľadania nového generálneho riaditeľa.“</li>
<li>„Intel zostáva lídrom v oblasti polovodičovej technológie, inšpirovaný Moorovým zákonom, so zameraním na inovácie a kontinuitu vedenia.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Odchod generálneho riaditeľa Intelu Pata Gelsingera do dôchodku vyvolal špekulácie o budúcnosti spoločnosti, pričom názory sú rozdelené na to, či jeho agresívna stratégia bola prospešná alebo naznačovala základné problémy.“</li>
<li>„Diskusie sa objavili o potenciálnych fúziách, vrátane kontroverzného návrhu na fúziu s AMD, čo vyvoláva obavy z vytvorenia monopolu.“</li>
<li>„Oznámenie vyvolalo zmiešané reakcie, pričom niektorí ho považujú za chybu a iní za nevyhnutnú zmenu pre pokrok Intelu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">„Čo vstúpi do verejnej domény v roku 2025?“</a></h2>
<ul>
<li>„Dňa 1. januára 2025 vstúpia do verejnej sféry nové diela, vrátane tých od tvorcov, ktorí zomreli v rokoch 1954 a 1974, a americké filmy/knihy z roku 1929.“</li>
<li>„The Public Domain Review, britská spoločnosť so záujmom o komunitu, využíva zisky na prospech komunity a spolieha sa na dary od čitateľov.“</li>
<li>„Čitateľom sa odporúča preskúmať zdroje ako „Public Domain Day Countdown“ od Johna Marka Ockerblooma a Manifesto od Communia pre viac informácií o verejnej doméne.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„V roku 2025 vypršia posledné patenty na video kodek h.264 (AVC), čo ho sprístupní zadarmo a potenciálne zvýši prístupnosť a zníži náklady pre používateľov.“</li>
<li>„Kodek HEVC zostáva zapletený v patentových zložitostiach, čo poukazuje na pretrvávajúce výzvy v prístupnosti video kodekov.“</li>
<li>„Diskusie o reforme autorských práv prebiehajú, pričom sa navrhujú kratšie lehoty a viac povinných licencií na vyváženie práv tvorcov s prístupom verejnosti, pričom sa riešia obavy, že súčasné dlhé lehoty primárne prospievajú korporáciám.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">„Ako študovať matematiku (2017)“</a></h2>
<ul>
<li>„Esej od Lawrencea Neffa Stouta poskytuje stratégie na štúdium matematiky na vysokoškolskej úrovni, pričom zdôrazňuje potrebu hlbšieho pochopenia teórie, definícií a dôkazov v porovnaní so stredoškolskou matematikou. Kľúčové stratégie zahŕňajú pochopenie presných definícií, zapamätanie a pochopenie viet a dôkazov a používanie techník ako práca odzadu na pochopenie, ako sa koncepty navzájom prepájajú. Esej zdôrazňuje dôležitosť precvičovania úloh na rozvoj techník a úsudku a zdôrazňuje, že pochopenie je v matematike na vysokej škole dôležitejšie ako memorovanie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Užívanie si štúdia matematiky môže zlepšiť porozumenie a viesť k úspechu, pretože mnohí študenti majú s týmto predmetom problémy kvôli nezaujímavým vyučovacím metódam. - Mať mentora, ktorý odhalí zábavné aspekty matematiky a buduje sebavedomie už na začiatku, môže zabrániť tomu, aby študenti predčasne vzdali. - Efektívne stratégie zahŕňajú hlboké zapojenie sa do materiálu, riešenie problémov a porozumenie definíciám a dôkazom, pričom sa vyvažuje intuícia s dôkladným štúdiom pre dosiahnutie majstrovstva.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">„Gén zodpovedný za oranžovú srsť u mačiek“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Nedávne štúdie naznačujú, že gén Arhgap36, ktorý ovplyvňuje hladiny GTP a aktivitu receptora MC1R, môže byť zodpovedný za oranžovú srsť u mačiek, skôr než gén Mc1r spojený s červenými vlasmi u ľudí.“</li>
<li>„Tento objav zdôrazňuje zložitosť genetiky, kde jediný gén môže ovplyvniť viacero vlastností, a je súčasťou širšieho výskumného úsilia o pochopenie genetických mechanizmov.“</li>
<li>„Pochopenie týchto genetických faktorov má potenciálne dôsledky pre chov a zdravie, čo prispieva k popularite oranžových mačiek, ktoré sú často známe svojím hravým správaním.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">„‚Brain rot‘ je slovom roka 2024 podľa Oxfordu“</a></h2>
<ul>
<li>„Oxfordské slovo roka 2024 je „brain rot“, vybrané verejným hlasovaním s viac ako 37 000 účastníkmi, čo zdôrazňuje jeho rastúcu relevantnosť. „Brain rot“ opisuje mentálny úpadok spôsobený konzumáciou triviálneho online obsahu, pričom jeho používanie vzrástlo o 230 % z roku 2023 na 2024, čo odráža obavy o vplyv digitálnej konzumácie na duševné zdravie. Pôvodne ho vytvoril Henry David Thoreau v roku 1854, tento termín získal popularitu na platformách ako TikTok, kde vyvoláva diskusie o účinkoch nadmerného online obsahu, najmä medzi generáciami Z a Alfa.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„„Brain rot“ bol vybraný ako Oxfordské slovo roka 2024, odkazujúc na úpadok mentálneho stavu v dôsledku nadmernej konzumácie triviálneho online obsahu. Tento termín zdôrazňuje obavy zo skracovania pozornosti a návykových vlastností digitálnych médií, ako sú sociálne médiá, televízia a videohry. Diskusie okolo „brain rot“ zdôrazňujú potrebu moderovania na vyváženie relaxácie a vyhnutie sa nadmernej stimulácii.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">„Programovanie C64 s Visual Studio Code“</a></h2>
<ul>
<li>„Rozšírenie VS64 umožňuje programovanie Commodore 64 pomocou Visual Studio Code na Mac, Windows a Linux, čím poskytuje modernú, multiplatformovú alternatívu k CBM PRG Studio, ktoré je dostupné iba pre Windows.“</li>
<li>„VS64 podporuje programovanie v jazykoch BASIC, Assembly a C so zvýrazňovaním syntaxe, nástrojmi a funkciami ako automatické číslovanie a používanie štítkov, čo zlepšuje vývojársky zážitok.“</li>
<li>„Integruje sa s ACME a Kick assemblermi, CC65 a LLVM-MOS C/C++ kompilátormi a emulátorom VICE C64 na ladenie, čo z neho robí komplexný nástroj pre vývoj na C64.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia zdôrazňuje nostalgiu a pretrvávajúci záujem o retro počítače, najmä programovanie na Commodore 64 (C64) pomocou Visual Studio Code.“</li>
<li>„Účastníci sa delia o skúsenosti s vintage systémami, ktoré im inšpirovali kariéru v oblasti vývoja softvéru, a diskutujú o nástrojoch ako „retro debugger“ a YouTube tutoriály na učenie sa o starých hrách a demách.“</li>
<li>„Rozhovor poukazuje na výzvy a radosti programovania v jazyku assembly a BASIC a spomína moderné nástroje a rozšírenia, ktoré zlepšujú zážitok z retro kódovania.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Intel oznamuje odchod Pata Gelsingera do dôchodku“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EIntel%20oznamuje%20odchod%20Pata%20Gelsingera%20do%20d%C3%B4chodku%E2%80%9C&subheading=pondelok%202.%20decembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">„Adventný kalendár kódu 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Advent of Code, vytvorený Ericom Wastlom, je adventný kalendár obsahujúci programovacie hádanky vhodné pre všetky úrovne zručností, ktoré je možné riešiť v akomkoľvek programovacom jazyku.“</li>
<li>„Hádanky sú navrhnuté tak, aby efektívne fungovali na staršom hardvéri a sú určené na precvičovanie, pohovory alebo zábavu, bez potreby znalostí z informatiky.“</li>
<li>„Účastníci sú povzbudzovaní, aby sa podelili o svoje skúsenosti, testovali riešenia s príkladmi a vyhľadali pomoc, ak je to potrebné, pričom sa musia riadiť pokynmi, ako napríklad nepoužívať AI na riešenie hádaniek a rešpektovať pravidlá ochranných známok.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Advent of Code 2024 sa začal, pričom účastníci sa zapájajú do kreatívneho riešenia problémov a zdieľajú svoje skúsenosti. Niektorí účastníci experimentujú s jedinečnými prístupmi, ako je používanie C bez štandardných knižníc alebo skúmanie nových programovacích jazykov ako Swift alebo Ada. Hoci existujú obavy o vplyv AI na rebríček, podujatie primárne podporuje osobnú zábavu, učenie a interakciu v komunite.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">„Brazílska certifikačná autorita, ktorej dôveruje iba Microsoft, vydala certifikát pre google.com“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Brazílska certifikačná autorita (CA), ktorej dôveruje výlučne Microsoft, vydala certifikát pre google.com, čím porušila pravidlá autorizácie certifikačnej autority (CAA) spoločnosti Google.“</li>
<li>„Tento incident vyvoláva obavy o spoľahlivosť CA a rozhodnutie spoločnosti Microsoft dôverovať jej, keďže iné hlavné prehliadače tak nerobia.“</li>
<li>„Certifikát by mohol uľahčiť útoky typu man-in-the-middle, čo by útočníkom umožnilo vydávať sa za Google a šíriť škodlivý softvér, čo zdôrazňuje potrebu prísnejšieho dohľadu a transparentnosti v rozhodnutiach o dôvere CA.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">„Open-source súkromný domáci bezpečnostný kamerový systém (end-to-end šifrovanie)“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor vyvinul systém domácej bezpečnostnej kamery s názvom Privastead, ktorý sa zameriava na súkromie pomocou end-to-end šifrovania s OpenMLS a implementuje ho prevažne v jazyku Rust. Privastead je open-source pre tých, ktorí majú obavy o súkromie, a vyžaduje kompatibilnú IP kameru, lokálny počítač, server a Android smartfón na nastavenie. Momentálne systém podporuje iba jednu IP kameru a Android, ale autor hľadá spätnú väzbu a príspevky od komunity na zlepšenie jeho schopností.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Privastead je open-source systém domácej bezpečnostnej kamery vyvinutý na riešenie obáv o súkromie pri existujúcich riešeniach, využívajúci end-to-end šifrovanie prostredníctvom OpenMLS. Systém je primárne implementovaný v jazyku Rust a vyžaduje podporovanú IP kameru, lokálny počítač, server a Android smartfón na prevádzku. Projekt je dostupný na GitHub, kde pozýva spätnú väzbu a príspevky od komunity na zlepšenie jeho funkčnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">„Ntfs2btrfs vykonáva konverziu súborového systému NTFS na open-source Btrfs priamo na mieste.“</a></h2>
<ul>
<li>„Ntfs2btrfs je nástroj navrhnutý na konverziu súborových systémov NTFS na Btrfs priamo na mieste, pričom zachováva pôvodný obraz ako reflinkovú kópiu pre potenciálne obnovenie miesta.“</li>
<li>„Nástroj je dostupný pre Windows aj Linux, s konkrétnymi inštrukciami na inštaláciu a závislosťami pre každú platformu, a obsahuje funkcie ako podpora kompresie a návrat k NTFS.“</li>
<li>„Obmedzenia zahŕňajú nedostatok podpory pre staršie rozšírené atribúty, veľké alternatívne dátové prúdy (ADS) a šifrované súbory, pričom sú potrebné špecifické podmienky na spustenie Windows z Btrfs súborového systému.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Ntfs2btrfs je nástroj, ktorý umožňuje konverziu z NTFS (New Technology File System) na Btrfs (B-tree File System) priamo na mieste, čo vyvoláva diskusie o jeho užitočnosti a načasovaní pre veľké prenosy dát.“</li>
<li>„Používatelia majú zmiešané skúsenosti s Btrfs, oceňujú funkcie ako snímky, ale spomínajú aj minulé problémy so stabilitou, pričom diskutujú aj o iných súborových systémoch ako ZFS a bcachefs.“</li>
<li>„Rozhovor zdôrazňuje zložitosť a riziká správy súborových systémov, pričom niektorí používatelia sa zasadzujú za zálohovanie a nové formátovanie namiesto konverzných nástrojov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">„AMD deaktivuje vyrovnávaciu pamäť slučky Zen 4“</a></h2>
<ul>
<li>„AMD deaktivovalo slučkový buffer vo svojich procesoroch Zen 4, čo je funkcia určená na optimalizáciu spotreby energie, nie na zvýšenie výkonu. Výkonnostné testy naznačujú zanedbateľné rozdiely s deaktivovaným slučkovým bufferom, pretože op cache kompenzuje dostatočnou šírkou pásma. Rozhodnutie deaktivovať slučkový buffer, pravdepodobne kvôli hardvérovému bugu, pravdepodobne nebude mať významný vplyv na výkon alebo spotrebu energie a funkcia nebola široko dokumentovaná spoločnosťou AMD.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„AMD deaktivovalo vyrovnávaciu pamäť slučky vo svojich procesoroch Zen 4, pravdepodobne kvôli nezverejneným hardvérovým zraniteľnostiam, čo vedie k miernemu zníženiu výkonu v určitých situáciách. Vyrovnávacia pamäť slučky bola navrhnutá na zlepšenie energetickej účinnosti a výkonu, ale jej odstránenie naznačuje, že nemusela ponúkať podstatné výhody. Tiché rozhodnutie deaktivovať vyrovnávaciu pamäť slučky vyvolalo obavy týkajúce sa transparentnosti a riadenia hardvérových zraniteľností.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">„OpenWRT One vydaný: Prvý router navrhnutý špeciálne pre OpenWrt“</a></h2>
<ul>
<li>„Softvérová slobodná konzervatórium (SFC) a OpenWrt vydali OpenWrt One, bezdrôtový router navrhnutý na podporu softvérovej slobody a práva na opravu, s cenou 89 dolárov s puzdrom alebo 68,42 dolárov za dosku.“</li>
<li>„Router je nezničiteľný, plne v súlade s copyleftom a obsahuje MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, podporuje napájanie cez Ethernet (PoE) a napájanie cez USB-C, s USB sériovým rozhraním pre pokročilých používateľov.“</li>
<li>„Zariadenie je v súlade s FCC, čo dokazuje, že právo na opravu softvéru môže byť v súlade s regulačnými požiadavkami, a každý nákup zahŕňa dar vo výške 10 dolárov pre OpenWrt v rámci Software Freedom Conservancy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„OpenWRT One, prvý router špeciálne navrhnutý pre open-source firmvér OpenWrt, bol vydaný za cenu 89 dolárov. Cieľom je vyvážiť súlad s copyleftom a predpismi FCC, aj keď stále obsahuje niektoré proprietárne binárne bloky pre funkčnosť Wi-Fi. Vydanie vyvolalo diskusie o výhodách oddelenia funkcií routera a Wi-Fi pre väčšiu flexibilitu v sieťovom hardvéri.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">„Jeff Dean reaguje na odvetvie EDA ohľadom AlphaChip“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Jeff Dean sa vyjadril k kritike týkajúcej sa Google AlphaChip, pričom poznamenal, že kritici nedodržali základné kroky replikácie, ako je predtréning. Diskusia sa zaoberá otázkou, či výkon AlphaChip je na rovnakej úrovni ako existujúce nástroje, pričom niektorí naznačujú, že tvrdenia Google môžu byť prehnané. Táto diskusia zdôrazňuje napätie medzi Google a priemyslom elektronického návrhu automatizácie (EDA), zahŕňajúce obvinenia z predpojatosti a obavy o replikovateľnosť výskumu Google.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Adventný kalendár kódu 2024“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAdventn%C3%BD%20kalend%C3%A1r%20k%C3%B3du%202024%E2%80%9C&subheading=nede%C4%BEa%201.%20decembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">„Čo robí toto tlačidlo? – Moje nové auto má tajomný a nedokumentovaný spínač“</a></h2>
<ul>
<li>„Majiteľ vozidla Opel Corsa z roku 2020 objavil záhadný spínač spojený so systémom sledovania flotily, pravdepodobne nainštalovaný predchádzajúcim majiteľom, veľkou spoločnosťou.“</li>
<li>„Systém funguje ako GPS sledovač a prípadne aj imobilizér, sleduje pohyby vodiča a odosiela údaje správcovi flotily.“</li>
<li>„Majiteľ plánuje odstrániť systém kvôli obavám o súkromie, pričom poukazuje na problém nevedomého jazdenia so sledovacími zariadeniami.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Nový model auta obsahuje prepínač prepojený s technológiou GPS a eSIM, čo vyvoláva obavy o súkromie, pretože tieto funkcie nemožno deaktivovať, čo potenciálne umožňuje zber údajov a vládny dohľad.“</li>
<li>„Niektorí spotrebitelia uprednostňujú staršie autá, aby sa vyhli problémom s ochranou súkromia, pretože moderné vozidlá sú často prirovnávané k „smartfónom na kolesách“ kvôli ich konektivite.“</li>
<li>„Štúdie o súkromí poukazujú na významné obavy týkajúce sa nových áut, hoci niektoré značky ponúkajú možnosti, ako sa odhlásiť zo zdieľania údajov, čo vyvoláva neustále debaty o vyvážení technologického pokroku a práv na súkromie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">„Prelomenie CAPTCHA na 4Chan“</a></h2>
<ul>
<li>„Projekt mal za cieľ vyvinúť model strojového učenia pomocou TensorFlow na riešenie CAPTCHA z 4Chan s presnosťou nad 80 %, pričom nakoniec dosiahol presnosť nad 90 %.“</li>
<li>„Model využíval architektúru LSTM CNN s kódovaním CTC, trénovaný na 500 ručne riešených a 50 000 syntetických obrázkoch, a bol konvertovaný na použitie v prehliadači pomocou TensorFlow.js.“</li>
<li>„Projekt poskytol cenné poznatky o strojovom učení a počítačovom videní, pričom prekonal výzvy ako zber dát, generovanie syntetických dát a problémy s kompatibilitou.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Systém CAPTCHA na 4Chan bol kompromitovaný, čo poukazuje na obmedzenia textových CAPTCHA, keďže počítače teraz prekonávajú ľudské schopnosti pri ich riešení.“</li>
<li>„Napriek svojim zraniteľnostiam CAPTCHAs stále zohrávajú úlohu pri zvyšovaní nákladov na spamovanie, čím odrádzajú niektorých potenciálnych spammerov.“</li>
<li>„Etické dôsledky prelomenia CAPTCHA sú predmetom diskusie, pretože uľahčuje viac spamu a obsahu generovaného umelou inteligenciou, čo ovplyvňuje vlastníkov webových stránok a používateľov, a zdôrazňuje potrebu efektívnejších riešení proti spamu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">„Geometrická lineárna kresba Wacława Szpakowského (2017)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Geometrické lineárne umenie Wacława Szpakowského získava uznanie za svoje komplexné návrhy, pričom sa porovnáva s Op Art a umelcami ako Bridget Riley a Bernard Cohen. Umenie, ktoré pripomína matematické vzory, inšpiruje tvorcov digitálneho a generatívneho umenia, čím zdôrazňuje jeho potenciál na moderných digitálnych platformách. Diskusie zdôrazňujú historický význam Szpakowského práce a jej spojenie matematiky a umenia, pričom sa zdieľajú odkazy na súvisiace umenie a výstavy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">„Inžinierstvo spánku“</a></h2>
<ul>
<li>„Rodinný prirodzený krátky spánok (FNSS) je stav, pri ktorom môžu jednotlivci spať menej bez nepriaznivých účinkov v dôsledku genetickej mutácie, najmä v géne DEC2, ktorý ovplyvňuje hladiny orexínu. Orexín zohráva kľúčovú úlohu v regulácii spánku, pričom nerovnováha vedie k ospalosti alebo nespavosti, a výskum skúma replikáciu FNSS prostredníctvom agonistov orexínu alebo génovej terapie. Napriek svojmu potenciálu zostáva FNSS nedostatočne preskúmaný, čo naznačuje potrebu ďalších štúdií na vývoj vylepšených metód inžinierstva spánku.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Familiálna prirodzená krátka spánková doba (FNSS) je genetická mutácia, ktorá umožňuje jednotlivcom spať menej bez nepriaznivých účinkov, čo vyvoláva záujem o jej potenciálne výhody a riziká.“</li>
<li>„Existujú obavy o dlhodobé zdravotné dopady zníženého spánku, vrátane možného zvýšeného rizika demencie, napriek niektorým osobným príbehom o úspešnej optimalizácii spánku.“</li>
<li>„Diskusia tiež zvažuje evolučnú úlohu spánku, potenciál pre biohacking spánku a spoločenské dôsledky, pričom sa pýta, či sú znížené potreby spánku nakoniec prospešné alebo škodlivé.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">„Zhoršovanie Google“</a></h2>
<ul>
<li>„Zatvorenie Giant Freakin Robot zdôrazňuje výzvy, ktorým čelia nezávislí vydavatelia, keďže mnohé stránky sa zatvárajú kvôli zníženej návštevnosti z hlavných platforiem ako Google a Facebook. - Systém strojového učenia Google, navrhnutý na zlepšenie výsledkov vyhľadávania, neúmyselne vyradil množstvo malých stránok, čo vedie k finančným ťažkostiam pre tvorcov obsahu. - Zložitosť algoritmu a dominantná trhová pozícia Google prispievajú k pretrvávajúcemu problému, pričom tvorcovia majú obmedzené alternatívy a riešenia.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Úpadok Googlu je spojený s jeho zameraním na príjmy z reklamy nad kvalitou vyhľadávania, čo vedie k zníženej inovácii a vízii.“</li>
<li>„Používatelia hlásia pokles kvality služieb, ako sú Google Maps a Google Docs, pričom v posledných rokoch neboli zaznamenané žiadne významné úspechy od spoločnosti Google.“</li>
<li>„Vzostup optimalizácie pre vyhľadávače (SEO) a obsahu generovaného umelou inteligenciou skomplikoval výsledky vyhľadávania, čo vedie používateľov k skúmaniu alternatív ako Kagi a DuckDuckGo pre lepšie zážitky z vyhľadávania.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">„Výrobca Sol-Ark údajne deaktivuje všetky Deye invertory v USA“</a></h2>
<ul>
<li>„Sol-Ark deaktivoval všetky Deye invertory v USA, čím narušil domácnosti tým, že ich úmyselne znefunkčnil s odkazom na regionálne obmedzenia.“</li>
<li>„Sol-Ark, ktorý má výhradné práva na predaj v USA, ponúkol postihnutým zákazníkom zľavnený program výmeny, čo vyvolalo obavy o kontrolu a bezpečnosť internetovo pripojených solárnych meničov.“</li>
<li>„Incident zdôrazňuje dôležitosť výberu meničov s spoľahlivou podporou a bezpečným sieťovaním, aby sa predišlo podobným narušeniam, najmä pri produktoch vyrobených v Číne.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Sol-Ark údajne deaktivoval všetky Deye invertory v USA, čo vyvolalo frustráciu z dôvodu závislosti na zariadeniach pripojených na internet a cloudových službách. - Používatelia vyjadrujú obavy z dôvery v cloudové služby pre lokálne zariadenia, obávajúc sa možných budúcich prerušení a obhajujúc lokálnu kontrolu. - Incident poukazuje na riziká spojené s technológiou závislou na cloude, čo vedie k výzvam na zlepšenie ochrany spotrebiteľov a alternatívne riešenia.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Čo robí toto tlačidlo? – Moje nové auto má tajomný a nedokumentovaný spínač“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9E%C4%8Co%20rob%C3%AD%20toto%20tla%C4%8Didlo%3F%20%E2%80%93%20Moje%20nov%C3%A9%20auto%20m%C3%A1%20tajomn%C3%BD%20a%20nedokumentovan%C3%BD%20sp%C3%ADna%C4%8D%E2%80%9C&subheading=sobota%2030.%20novembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">„Pošlite niekomu, koho si vážite, oficiálny list &#39;Pokračuj a vytrvaj&#39;“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reakcie</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">„Inžinieri si nemôžu dovoliť robiť chyby pri zakladaní startupov, keď vytvárajú účtovné knihy“</a></h2>
<ul>
<li>„Príručka pre platobných inžinierov zdôrazňuje kľúčovú úlohu presných účtovných kníh vo fintech startupoch, pričom poukazuje na úskalia zanedbávania systémov podvojného účtovníctva.“</li>
<li>„Alvaro Duran zdieľa varovný príbeh zo svojej startupovej skúsenosti, kde absencia systému podvojného účtovníctva viedla k finančným nezrovnalostiam a nespokojnosti zákazníkov.“</li>
<li>„Duran uvažuje o napísaní knihy o vytváraní škálovateľných a budúcnosti odolných účtovných kníh a hľadá spätnú väzbu o jej potenciálnom záujme.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Inžinieri vo finančných systémoch musia predchádzať chybám, ako to bolo vidieť v prípade Synapse, kde ich účtovná kniha nesprávne ukazovala viac zostatkov zákazníkov, než bolo skutočných prostriedkov, čo viedlo k chýbajúcim miliónom. Fintech spoločnosti často sľubujú poistenie FDIC, ale to platí len v prípade, že banka zlyhá, nie ak fintech nesprávne spravuje prostriedky, čo zdôrazňuje dôležitosť presného finančného sledovania. Dvojité účtovníctvo je nevyhnutné pre presnosť, zabezpečuje, že každá transakcia je vyvážená a sledovateľná, čo pomáha predchádzať chybám a potenciálnym podvodom vo finančných systémoch.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">„Neser sa so Scrollom“</a></h2>
<ul>
<li>„Pluginy na plynulé posúvanie sú kritizované za narúšanie prirodzeného zážitku z prehliadania webu tým, že zhoršujú použiteľnosť, prístupnosť a výkon. Kľúčové problémy zahŕňajú porušovanie očakávaní používateľov, spôsobovanie nevoľnosti z pohybu, znižovanie prístupnosti a nekonzistentný výkon, najmä na starších zariadeniach. Tieto pluginy tiež zvyšujú časy načítania stránok, narúšajú natívne funkcie prehliadača a pridávajú údržbovú záťaž, čo vedie k frustrácii používateľov a zložitosti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia zdôrazňuje frustrácie so Single Page Applications (SPAs), ktoré ovplyvňujú webovú navigáciu, najmä pokiaľ ide o URL adresy, navigáciu v prehliadači a tlačidlo späť. Kritici tvrdia, že nesprávne implementované SPAs kompromitujú základné webové funkcie ako možnosť záložkovania a navigácie, pričom uprednostňujú výkon pred používateľskou skúsenosťou. Rozhovor sa tiež zaoberá problémami, ako je unášanie štandardných funkcií prehliadača a dôležitosť rešpektovania používateľskej autonómie v dizajne webu, pričom sa zasadzujú za zachovanie tradičných webových funkcií.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">„Hetzner zvyšuje ceny, pričom výrazne znižuje šírku pásma (USA)“</a></h2>
<ul>
<li>„Hetzner zvyšuje ceny v USA až o 27,52 % pre servery CPX21, pričom znižuje šírku pásma v priemere o 88,19 %. Zmeny, oznámené na Deň vďakyvzdania, majú za cieľ zosúladiť náklady s využívaním zdrojov, pretože ľahší používatelia dotovali ťažších používateľov. Nové ceny a limity šírky pásma nadobudnú účinnosť od decembra 2024 pre nové servery a od februára 2025 pre existujúce, pričom Hetzner tvrdí, že ponúka najlepší pomer cena-výkon.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Hetzner, webhostingová spoločnosť, zvýšila svoje ceny a znížila ponuky šírky pásma v Spojených štátoch.“</li>
<li>„Táto téma vyvolala značnú diskusiu, čo viedlo k viacerým duplicitným príspevkom na Hacker News, populárnej platforme pre technologické novinky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">„Pneumatiky automobilov uvoľňujú štvrtinu všetkých mikroplastov v prostredí“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Pneumatiky áut sú hlavným zdrojom znečistenia mikroplastmi, pričom prispievajú štvrtinou všetkých mikroplastov v prostredí. Diskutuje sa o tom, či by sa mali pneumatiky zdaňovať na základe ich zloženia na riešenie znečistenia, namiesto zdaňovania vozidiel podľa hmotnosti. Diskusia zahŕňa obavy o súkromie a praktickosť týkajúce sa zdaňovania na základe hmotnosti a prejdenej vzdialenosti, pričom príklady z Veľkej Británie a Holandska zvažujú rôzne metódy implementácie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">„Úspech a neúspech Ninja (2020)“</a></h2>
<ul>
<li>„Ninja, systém na zostavovanie vytvorený ako vedľajší projekt, získal značnú popularitu a teraz ho používajú veľké projekty ako Chrome, Android a Meson.“</li>
<li>„Systém je navrhnutý pre rýchlosť a efektívnosť, využíva bipartitný graf pre lepšiu štruktúru zostavenia a zameriava sa na rýchle inkrementálne zostavenia.“</li>
<li>„Tvorca uvažuje o výzvach, ktorým čelí ako správca open-source projektu, pričom si všíma vysoké nároky a obmedzenú vďačnosť napriek úspechu Ninja.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia sa zameriava na úlohu build systému Ninja v AOSP (Android Open Source Project) a na zložitosť prechodu z makefile súborov na Ninja.“</li>
<li>„Používatelia diskutujú o výhodách Ninja oproti Makefiles, zohľadňujúc architektúru, sociálne otázky a vplyv času iterácie na spokojnosť programátorov.“</li>
<li>„Konverzácia tiež spomína iné systémy zostavovania, ako je Samurai, a výzvy spojené s udržiavaním ručne vytvorených systémov zostavovania, pričom zdôrazňuje úlohu sociálnej dynamiky v technologických prostrediach.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">„Koľko pamäte potrebujete v roku 2024 na spustenie 1M súbežných úloh?“</a></h2>
<ul>
<li>„Referenčný test z roku 2024 testoval spotrebu pamäte pri spustení 1 milióna súbežných úloh pomocou korutín v rôznych programovacích jazykoch, vrátane Rust, C#, Go a Java. C# s NativeAOT preukázal najlepšiu efektivitu pamäte, prekonávajúc ostatné jazyky, zatiaľ čo Go spotreboval viac pamäte, než sa očakávalo, dokonca viac ako Java s GraalVM. Štúdia zdôrazňuje, že niektoré jazyky, ako .NET s NativeAOT a Java s GraalVM, zlepšili škálovateľnosť, zatiaľ čo gorutiny v Go boli menej efektívne a spotreba pamäte v Rust bola optimalizovaná úpravou spracovania úloh.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„V roku 2024 sa pamäť potrebná na spustenie 1 milióna súbežných úloh líši podľa programovacieho jazyka a modelu súbežnosti, pričom Rust a C# používajú približne 0,12 KiB na úlohu, zatiaľ čo Go používa približne 2,64 KiB na úlohu.“</li>
<li>„Node.js, napriek tomu, že sa zdá byť efektívny s prísľubmi, nevykonáva úlohy paralelne, čo poukazuje na rozdiely v spracovaní súbežnosti medzi jazykmi.“</li>
<li>„Referenčná hodnota zdôrazňuje, že aplikácie v reálnom svete zahŕňajú zložitejšie operácie ako jednoduché úlohy, čo ovplyvňuje využitie pamäte a výkon.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">„Zbohom, Rust. Prajem ti úspech, ale vraciam sa k C++ (prepáč, je to výlev)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Používateľ Redditu kritizoval Rust za jeho zložitosť a obmedzené pracovné príležitosti, pričom ho porovnal k Betamaxu a Esperantu, ktoré sú technicky lepšie, ale nie sú široko prijaté.“</li>
<li>„Zatiaľ čo niektorí používatelia oceňujú prísnosť a bezpečnostné funkcie jazyka Rust, iní si všímajú jeho pomalšiu mieru prijatia v porovnaní s jazykmi ako Go.“</li>
<li>„Napriek týmto výzvam si Rust získava popularitu vo veľkých spoločnostiach ako AWS a Microsoft, pričom niektorí ho považujú za potenciálnu budúcu náhradu za C++.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">„GIMP 3.0 je na ceste“</a></h2>
<ul>
<li>„Očakáva sa, že GIMP 3.0 bude čoskoro vydaný, čo bude prvá veľká aktualizácia od roku 2018, s modernizovaným rozhraním GTK 3 a vylepšeným výkonom. Kľúčové aktualizácie zahŕňajú nedestruktívne úpravy, vylepšenú správu farieb, zlepšené pracovné postupy s vrstvami a nový systém rozšírení pre jednoduchšiu správu pluginov. Aj keď presný dátum vydania nie je známy, dostupné sú vývojové verzie, čo naznačuje významný pokrok pre tento open-source editor obrázkov s očakávanými častejšími budúcimi aktualizáciami.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„GIMP 3.0 je vo vývoji a pridáva podporu pre farebné palety nad rámec sRGB, ako sú CMYK a CIELAB, ktoré sú dôležité pre tlač a publikovanie.“</li>
<li>„Aktualizácia sa snaží zlepšiť presnosť farieb tým, že konvertuje do iných farebných priestorov len vtedy, keď je to nevyhnutné, čím minimalizuje stratu dát.“</li>
<li>„Napriek pokrokom, ako je nedestruktívne úpravy, niektorí používatelia majú obavy z používateľského rozhrania a funkčnosti GIMPu v porovnaní s Photoshopom, pričom uvádzajú pomalý vývoj kvôli malej dobrovoľníckej skupine.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">„Vince – alternatíva k Google Analytics s vlastným hosťovaním“</a></h2>
<ul>
<li>„Vince je port Plausible Analytics dashboardu založený na Golangu, navrhnutý ako jednoužívateľský systém pre viacero webových stránok bez runtime závislostí. Zahŕňa funkcie ako automatický TLS (Transport Layer Security), sledovanie odkazov smerujúcich von, sledovanie sťahovania súborov, sledovanie stránok 404 a sledovanie vlastných udalostí, čím sa takmer vyrovná Plausible dashboardu. Vince si kladie za cieľ sprístupniť Plausible dashboard pre samohostovanie, slúži ako náhrada pre osobné webové stránky, s ukážkou dostupnou na $6 Vultr inštancii.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Vince je samohostovaná alternatíva k Google Analytics, vyvinutá ako Golang port dashboardu Plausible Analytics, zameriavajúca sa na funkcie súvisiace s dashboardom.“</li>
<li>„Ponúka funkcie ako automatické TLS (Transport Layer Security), sledovanie odchádzajúcich odkazov a sledovanie vlastných udalostí, bez závislostí na runtime, čo ho robí vhodným pre osobné webové stránky.“</li>
<li>„Vince je v súlade s GDPR (Všeobecné nariadenie o ochrane údajov), používa Pebble na ukladanie údajov a je dostupný ako open-source projekt na GitHube, čo poskytuje prístupnú možnosť samostatného hostingu bez zložitosti nastavenia Plausible.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">„Austrálsky parlament zakazuje sociálne médiá pre osoby mladšie ako 16 rokov“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Austrália zaviedla zákaz používania sociálnych médií pre osoby mladšie ako 16 rokov, čo vyvolalo diskusie o ochrane detí verzus rodičovské práva. Zákon vyžaduje overenie veku, čo vyvolalo obavy o súkromie a strach z zvýšeného dohľadu. Legislatíva bola urýchlená s minimálnym verejným vstupom, čo ponecháva otázky o jej účinnosti a vynútiteľnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">„Zdieľanie obrazovky v prehliadači“</a></h2>
<ul>
<li>„Bolt.new je nástroj, ktorý umožňuje používateľom rýchlo vytvárať webové aplikácie, čo je demonštrované vytvorením aplikácie na zdieľanie obrazovky len za 30 minút. Aplikácia funguje tak, že generuje jedinečný kód pre miestnosť, ktorý môžu ostatní použiť na pripojenie a zobrazenie zdieľanej obrazovky. Projekt bol ďalej vyvíjaný pomocou Cursor a je dostupný na prezeranie na GitHub, s živou ukážkou hostovanou na Vercel.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Aplikácia na zdieľanie obrazovky založená na prehliadači bola vyvinutá pomocou Bolt.new len za 30 minút, čo umožňuje používateľom vytvárať a pripojiť sa k miestnostiam s jedinečnými kódmi na zdieľanie obrazovky. Aplikácia je dostupná na GitHub, s poskytnutou ukážkou, a dostala spätnú väzbu týkajúcu sa problémov so zastavením zdieľania obrazovky a kompatibilitou s mobilnými zariadeniami. Aplikácia nepoužíva TURN server, ktorý sa zvyčajne používa na prenos médií v aplikáciách WebRTC, keď priame peer-to-peer pripojenia zlyhajú.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">„Prometheus 3.0“</a></h2>
<ul>
<li>„Prometheus 3.0, prvé veľké vydanie za 7 rokov, prináša modernizované používateľské rozhranie, Remote Write 2.0, podporu UTF-8, podporu OTLP a natívne histogramy. - Kľúčové funkcie zahŕňajú zlepšenú efektivitu protokolu s Remote Write 2.0, vylepšenú interoperabilitu s OpenTelemetry prostredníctvom OTLP príjmu a efektívnejšie metriky s natívnymi histogramami. - Používatelia by si mali byť vedomí niektorých zlomových zmien a konzultovať migračnú príručku, ale vydanie si zachováva spätnú kompatibilitu a povzbudzuje spätnú väzbu od používateľov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Prometheus 3.0 bol vydaný, prinášajúc funkcie ako znížené využitie pamäte a podporu pre OTLP (OpenTelemetry Protocol) príjem. - Vydanie vyvolalo diskusie o jeho škálovateľnosti v porovnaní s alternatívami ako Mimir, Victoria a Cortex, pričom niektorí používatelia sa rozhodli pre tieto riešenia kvôli zvýšenému výkonu. - Existujú obavy o jasnosť poznámok k vydaniu, čo naznačuje potrebu zlepšenej komunikácie od vývojárov.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Pošlite niekomu, koho si vážite, oficiálny list 'Pokračuj a vytrvaj'“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EPo%C5%A1lite%20niekomu%2C%20koho%20si%20v%C3%A1%C5%BEite%2C%20ofici%C3%A1lny%20list%20'Pokra%C4%8Duj%20a%20vytrvaj'%E2%80%9C&subheading=piatok%2029.%20novembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">„Malvér môže vypnúť LED kontrolku webkamery a nahrávať video, čo bolo demonštrované na ThinkPad X230“</a></h2>
<ul>
<li>„Úložisko ponúka nástroje na manipuláciu s LED diódou webkamery na ThinkPad X230, ilustrujúc, ako by malvér mohol potenciálne nahrávať video bez notifikácie LED. - Proces zahŕňa preflashovanie firmvéru webkamery cez USB, techniku, ktorú by bolo možné aplikovať na rôzne laptopy, pomocou skriptov na manipuláciu s firmvérom a kontrolu LED. - Webkamera používa ovládač Ricoh R5U8710 a odporúča sa opatrnosť, pretože preflashovanie by mohlo poškodiť webkameru; ďalšie poznatky sú dostupné v prednáške &quot;Lights Out&quot; na POC 2024.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Malvér má schopnosť vypnúť LED diódy webkamery a nahrávať video bez vedomia používateľa, ako bolo demonštrované na ThinkPad X230. Na rozdiel od MacBookov, ktoré majú LED diódy pevne zapojené na signalizáciu používania kamery, mnohé iné laptopy túto funkciu nemajú, čo vyvoláva obavy o súkromie. Na zvýšenie bezpečnosti odborníci odporúčajú používať fyzické kryty alebo spínače pre webkamery a mikrofóny, aby sa zabránilo neoprávnenému prístupu a chránili citlivé informácie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">„Hetzner znižuje prenos na amerických VPS“</a></h2>
<ul>
<li>„Štruktúra taríf pre cloudové servery (rady CCX a CPX) a vyrovnávače záťaže v Ashburne a Hillsboro, USA, sa aktualizuje. Nové ceny a množstvá prenosu sa budú vzťahovať na novo vytvorené a preškálované servery od 1. decembra 2024, pričom existujúce servery zaznamenajú zmeny od 1. februára 2025. Aktualizácia má za cieľ poskytnúť spravodlivejšie ceny na základe miestnych podmienok, pričom ceny za prekročenie prenosu zostávajú nezmenené.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Hetzner reviduje svoj cenový model pre cloudové servery a vyvažovače záťaže v USA, znižuje zahrnutú prevádzku z 20TB na až 1TB a zvyšuje ceny.“</li>
<li>„Zmeny nadobudnú účinnosť v decembri 2024 pre nové servery a vo februári 2025 pre existujúce, s cieľom vyvážiť náklady medzi používateľmi s nízkymi a vysokými zdrojmi.“</li>
<li>„Rozhodnutie viedlo k debatám o spravodlivosti a obchodných stratégiách, pričom niektorí používatelia sú nespokojní s drastickým znížením zahrnutej prevádzky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">„Austrália: Deti do 16 rokov budú mať zakázaný prístup na sociálne médiá po schválení zákonov Senátom“</a></h2>
<ul>
<li>„Austrália prijala novú legislatívu zakazujúcu deťom mladším ako 16 rokov používať sociálne médiá s cieľom chrániť duševné zdravie.“</li>
<li>„Spoločnosti sociálnych médií majú rok na splnenie požiadaviek, pričom za nesplnenie im hrozia pokuty až do výšky 50 miliónov dolárov, zatiaľ čo používatelia a rodičia nečelia žiadnym sankciám.“</li>
<li>„Zákon sa nevzťahuje na aplikácie na zasielanie správ, online hry ani vzdelávacie služby a získal zmiešané reakcie od odborníkov na duševné zdravie, politikov a technologických spoločností.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Austrália sa chystá zakázať deťom mladším ako 16 rokov používať sociálne médiá, čo si vyžaduje overenie totožnosti na potvrdenie veku, čo vyvolalo obavy o súkromie.“</li>
<li>„Kritici sa obávajú, že by to mohlo vláde umožniť prístup k údajom zo sociálnych médií a znížiť anonymitu používateľov, pričom niektorí naznačujú, že tradičné médiá podporujú zákon, aby obmedzili konkurenciu sociálnych médií.“</li>
<li>„Účinnosť a vymáhanie zákona sú neisté, s potenciálnymi medzerami a výzvami v jeho implementácii.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">„QwQ: Alibaba&#39;s O1 Like Reasoning LLM“</a></h2>
<ul>
<li>„QwQ (Qwen s otázkami) je model AI navrhnutý na skúmanie problémov so zvedavosťou a filozofickým skúmaním, neustále spochybňujúci svoje predpoklady.“</li>
<li>„Napriek obmedzeniam, ako je miešanie jazykov a rekurzívne logické slučky, QwQ vyniká v technických oblastiach, dosahuje vysoké skóre v benchmarkoch ako GPQA, AIME, MATH-500 a LiveCodeBench.“</li>
<li>„Model vykazuje silné schopnosti riešenia problémov v matematike a programovaní, čo prispieva k neustálej ceste porozumenia AI uvažovania a strojovej inteligencie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„QwQ od Alibaby, veľký jazykový model (LLM) zameraný na logické uvažovanie, získava pozornosť vďaka svojmu pôsobivému výkonu na rôznorodom hardvéri, vrátane MacBookov, a schopnosti riešiť zložité úlohy s podrobnými vysvetleniami.“</li>
<li>„Diskusie o QwQ zahŕňajú jeho hardvérové požiadavky, potenciálne problémy s cenzúrou na citlivé témy a jeho otvorenosť a schopnosti uvažovania, napriek niektorým zaznamenaným obmedzeniam.“</li>
<li>„Rozhovor poukazuje na širšie dôsledky open-source LLM a konkurenčnú dynamiku v oblasti vývoja umelej inteligencie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">„Chvála tlače: Čítanie je nevyhnutné v ére epistemologického kolapsu“</a></h2>
<ul>
<li>„Ed Simon zdôrazňuje trvalý význam čítania tlače, pričom odkazuje na dielo Svena Birkertsa „The Gutenberg Elegies“, aby poukázal na obavy o vplyv digitálnych médií na hlboké čítanie a dezinformácie.“</li>
<li>„Simon tvrdí, že tlačené knihy poskytujú jedinečný, pohlcujúci zážitok, ktorý digitálne médiá nedokážu napodobniť, podporujúc introspekciu a súkromie mimo neustáleho hluku internetu.“</li>
<li>„Dochádza k záveru, že zachovanie gramotnosti a hlbokého čítania je nevyhnutné pre udržanie individuálneho myslenia a odolávanie všadeprítomnému vplyvu digitálnej technológie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Debata medzi tlačeným a digitálnym čítaním sa sústreďuje na obavy o vplyv digitálnych médií na hlboké zapojenie sa do obsahu. Zástancovia digitálneho čítania uvádzajú pohodlie a dostupnosť, zatiaľ čo kritici sa obávajú jeho účinkov na kritické myslenie a rozsah pozornosti. Táto diskusia odráža širšie otázky vplyvu technológie na konzumáciu informácií a rovnováhu medzi technologickým pokrokom a tradičným získavaním vedomostí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">„Voice-Pro – AI kúzlo klonovania hlasu: Premeňte akýkoľvek hlas za 15 sekúnd“</a></h2>
<ul>
<li>„Voice-Pro je open-source Gradio WebUI navrhnuté pre pokročilú manipuláciu so zvukom, vrátane klonovania hlasu bez potreby vzoriek a zmeny hlasu s viac ako 50 hlasmi celebrít.“</li>
<li>„Ponúka funkcie ako sťahovanie zvuku z YouTube, izoláciu vokálov, prevod textu na reč v rôznych jazykoch a preklad, pričom využíva motory Whisper.“</li>
<li>„Voice-Pro je obzvlášť prínosný pre tvorcov obsahu, vývojárov a nadšencov zvuku, s dostupnými zdrojmi na GitHub a video tutoriálmi na YouTube.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Voice-Pro je open-source AI nástroj, ktorý umožňuje klonovanie hlasu za 15 sekúnd, s funkciou zero-shot klonovania hlasu a zmenou hlasu s viac ako 50 hlasmi celebrít. Zahŕňa funkcie ako sťahovanie zvuku z YouTube, izoláciu vokálov a viacjazyčný text-to-speech a preklad, poháňané Whisper enginmi, a je dostupný na GitHub. Napriek jeho kreatívnemu potenciálu existujú obavy z jeho zneužitia na krádež identity a podvody, a momentálne chýba podpora pre Linux alebo MacOS, s otázkami ohľadom inštalácie a skrytých nákladov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">„Londýnske 850-ročné potravinové trhy sa zatvárajú“</a></h2>
<ul>
<li>„Historické trhy Smithfield a Billingsgate v Londýne, významné pre svoju 850-ročnú históriu, budú do roku 2028 zatvorené, keďže City of London Corporation stiahne svoju podporu. Trhy, známe ako najväčšie veľkoobchodné trhy s mäsom a vnútrozemskými rybami v Spojenom kráľovstve, budú nahradené novými vývojmi, pričom obchodníci dostanú kompenzácie a pomoc pri presťahovaní. Plány na presun trhov do Dagenhamu boli opustené kvôli vysokým nákladom, čo vyvoláva obavy o budúcu dodávku rýb v Londýne a znamená stratu tradície.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Historické londýnske trhy s potravinami, ako sú Smithfield a Billingsgate, sa plánujú zatvoriť, pričom City of London Corporation to propaguje ako „pozitívnu novú kapitolu“ pre obchodníkov. Kritici naznačujú, že zatvorenie má uľahčiť rozvoj nehnuteľností, premeniť túto oblasť na komerčné centrum, čo vyvoláva obavy o stratu kultúrneho dedičstva. Rozhodnutie čaká na schválenie parlamentom, pričom existujú obavy o potenciálny negatívny dopad na miestne podniky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">„picoCAD – malý modelár pre malé modely“</a></h2>
<ul>
<li>„picoCAD, nástroj na 3D modelovanie pre tvorbu retro štýlových modelov, bol vydaný 27. novembra 2024 spoločnosťou Apskeppet, pričom je určený pre začiatočníkov aj odborníkov. Nástroj je dostupný pre Windows a macOS za úvodnú cenu 5,09 USD do 4. decembra 2024. Používatelia sú povzbudzovaní, aby sa pripojili k komunite a preskúmali tutoriály na zlepšenie svojej kreativity s picoCAD.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„picoCAD je jednoduchý nástroj na 3D modelovanie, obľúbený pre svoju jednoduchosť a ľahké použitie, najmä pri vytváraní low-poly modelov, v porovnaní s komplexnejším softvérom ako Blender. - Vyvinutý Johanom Peitzom, picoCAD umožňuje export do formátov obj/mtl, hoci mu chýba natívny binárny export na Picotron. - Používatelia oceňujú jeho jedinečnú estetiku a jednoduchosť, často ho porovnávajú s inými nástrojmi ako Crocotile a Kenney Shape.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">„Float Self-Tagging“</a></h2>
<ul>
<li>„Práca predstavuje „self-tagging“, metódu kódovania typových informácií v rámci 64-bitových objektov, ktorá optimalizuje rozloženie pamäte pre dynamické jazyky bez obetovania priestoru pre dáta.“</li>
<li>„Samotagovanie zlepšuje čas vykonávania v benchmarkoch s vysokým podielom desatinných čísel o 2,3x v jazyku Scheme a 2,7x v JavaScripte, čím ponúka efektívnejšiu alternatívu k existujúcim metódam, ako sú označené ukazovatele a NaN-tagging.“</li>
<li>„Tento prístup umožňuje efektívne kódovanie údajov aj typu, čím zvyšuje výkon bez ovplyvnenia iných operácií, čo z neho robí sľubné riešenie pre spracovanie 64-bitových IEEE754 dvojitou presnosťou v dynamických jazykoch.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Práca predstavuje techniku „Float Self-Tagging“, ktorá je zameraná na optimalizáciu ukladania desatinných čísel v dynamických programovacích jazykoch použitím vysokých bitov na označovanie, čo umožňuje, aby väčšina desatinných čísel zostala nebalená a zlepšila sa tak výkonnosť.“</li>
<li>„Kritici článku tvrdia, že jeho porovnania sú chybné a odporúčajú testovanie voči zavedeným metódam, ako je NaN-tagging, čo je technika na kódovanie dodatočných informácií v hodnotách NaN (Not-a-Number) v číslach s pohyblivou desatinnou čiarkou.“</li>
<li>„Táto technika je známa svojou jednoduchosťou a potenciálom, pričom podobné metódy sú už implementované v jazykoch ako Koka a CRuby, a súvisiace optimalizácie sú viditeľné v systémoch ako Objective-C od Apple a Java Virtual Machine (JVM).“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">„Vyvinúť liek proti rakovine bez veľkej farmácie: táto nemocnica ukazuje, že sa to dá“</a></h2>
<ul>
<li>„Rastúce náklady na zdravotnú starostlivosť v Holandsku sú pripisované byrokracii, plytvaniu a zbytočnej starostlivosti, čo poukazuje na systémové neefektívnosti.“</li>
<li>„Holandská nemocnica vyvinula liek na rakovinu nezávisle od veľkých farmaceutických spoločností, pričom ponúka liečbu päťkrát lacnejšiu ako porovnateľná americká terapia, čo ukazuje potenciál neziskových nemocníc na zníženie nákladov na zdravotnú starostlivosť.“</li>
<li>„Napriek inovácii odrádza nemocnice drahý a zložitý proces registrácie Európskej agentúry pre lieky (EMA); avšak nemocnica AVL financovala štúdiu fázy 3 prostredníctvom darov s cieľom získať schválenie EMA, aby si udržala svoju cenovo dostupnú terapiu proti drahej farmaceutickej konkurencii.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Nemocnica úspešne vyvinula liek na rakovinu nezávisle, čo dokazuje, že vývoj liekov môže prebiehať aj bez zapojenia veľkých farmaceutických spoločností. Tradičný proces vývoja liekov je kritizovaný za to, že je nákladný a ovplyvnený nevedeckými faktormi, ako sú ego a politika. Diskusia zdôrazňuje zložitosť vývoja liekov, vrátane regulačných výziev a vysokej miery neúspechu liekov počas klinických skúšok.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">„Projekt hliníkového bicykla MIT 1974 (2016)“</a></h2>
<ul>
<li>„V roku 1974 usporiadal M.I.T. kurz, na ktorom účastníci, vrátane Marca Rosenbauma a Harriet Fell, konštruovali hliníkové rámy bicyklov, pričom Rosenbaumov dizajn bol v tom čase najľahším dráhovým bicyklom. Rosenbaumov bicykel, vyrobený z hliníka 6061-T6 a titánu, mal väčšie priemery trubiek a presné ložiská, vážil 12 libier a 5 uncí a teraz je vystavený v M.I.T. múzeu. Rám Harriet Fell bol zapojený do patentového sporu medzi Cannondale a Klein, pričom Cannondale ho použil na argumentáciu proti Kleinovmu patentu tvrdením o predchádzajúcom umení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„V roku 1974 MIT zvažoval hliník pre rámy bicyklov, pričom odmietol horčík kvôli jeho krehkosti a koróznym problémom, hoci moderné horčíkové zliatiny ako LPSO ukazujú potenciál. Historické pokusy s horčíkovými rámami, ako napríklad Kirkove, často zlyhali kvôli slabostiam materiálu, zatiaľ čo uhlíkové vlákno a titán sú preferované pre svoju pevnosť a flexibilitu. Napriek pokrokom v materiáloch zostáva hmotnosť v centre pozornosti pri návrhu bicyklov, s rastúcim dôrazom na aerodynamiku a pohodlie jazdca.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">„Dell zverejňuje nepodpísané aktualizácie na svojej webovej stránke, ktoré sa nedarí nainštalovať.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Dell vydáva na svojej webovej stránke nepodpísané aktualizácie, čo vedie k zlyhaniam inštalácie a vyvoláva obavy o bezpečnosť z možného zneužitia hackermi.“</li>
<li>„Používatelia hlásili nesúlad medzi katalógmi aktualizácií a podpismi, pričom niektoré problémy boli vyriešené po sťažnostiach, ale kritika voči správe aktualizácií spoločnosti Dell pretrváva.“</li>
<li>„Situácia zdôrazňuje kritickú potrebu overovania aktualizácií softvéru, aby sa zabezpečila bezpečnosť a spoľahlivosť na rôznych platformách, vrátane Apple a Linux.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">„Zabudnutý príbeh o tom, ako IBM vynašla automatizovanú továreň“</a></h2>
<ul>
<li>„V roku 1970 Bill Harding z IBM inicioval projekt SWIFT, ktorého cieľom bolo automatizovať výrobu waferov na produkciu integrovaných obvodov (IC) za menej ako deň, čo predstavovalo významné skrátenie z typického mesačného procesu. SWIFT dosiahol 5-hodinový obrat na vrstvu, čo je výkon, ktorý dodnes nebol prekonaný, a zaviedol inovácie ako automatizované spracovanie a riadenie v reálnom čase, ktoré sú základom moderného výrobného procesu polovodičov. Napriek svojej krátkej existencii mali pokroky projektu SWIFT a Hardingovo vizionárske vedenie významný vplyv na vývoj techník výroby polovodičov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„IBM kedysi viedla v automatizovanej výrobe, s cieľom dosiahnuť úplnú vertikálnu integráciu od surovín po softvér, čím sa vlastné čipy stali životaschopnejšími ako štandardné možnosti. Kvôli vysokým nákladom na pokrok v technológii mnohé spoločnosti, vrátane IBM, outsourcovali výrobu alebo oddelili svoje výrobné zariadenia. Súčasné snahy, ako napríklad Atomic Semi Jima Kellera, sa zameriavajú na to, aby boli malé výrobné série ekonomické, skúmajú inovácie ako štruktúrované ASIC (Application-Specific Integrated Circuits) a bezmaskovú litografiu na zníženie nákladov a zlepšenie prístupnosti k vlastnému kremíku.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">„Úrad pre autorské práva USA zrušil významné úsilie o zachovanie hier“</a></h2>
<ul>
<li>„Úrad pre autorské práva USA zamietol žiadosť o výnimku z DMCA, ktorá mala umožniť knižniciam vzdialene zdieľať digitálny prístup k uchovaným videohrám, čím ukončil trojročnú kampaň Nadácie pre históriu videohier (VGHF) a siete na ochranu softvéru.“</li>
<li>„Navrhovaná výnimka by umožnila vytvorenie digitálnej knižnice pre historikov a výskumníkov na prístup k hrám, ktoré už nie sú v tlači, ale bola zamietnutá kvôli obavám z možného rekreačného využitia a poškodenia trhu, ako tvrdili priemyselné skupiny.“</li>
<li>„VGHF vyjadrila sklamanie a kritizovala rozhodnutie ako silne ovplyvnené lobovaním priemyslu, ktoré uprednostnilo záujmy priemyslu pred verejným prístupom k historickým hrám.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Úrad pre autorské práva USA zamietol návrh zameraný na zachovanie videohier z dôvodu obáv, že tieto hry by mohli byť použité na rekreačné účely namiesto zachovania.“</li>
<li>„Toto rozhodnutie vyvolalo diskusie medzi nadšencami retro hier, ktorí tvrdia, že staršie hry poskytujú viac zábavy a nostalgie v porovnaní s modernými hrami.“</li>
<li>„Kritici rozhodnutia veria, že súčasné zákony o autorských právach sú príliš reštriktívne, bránia uchovávaniu kultúrnych a historických médií a navrhujú skrátenie doby trvania autorských práv na podporu inovácií a umožnenie starším dielam vstúpiť do verejnej sféry skôr.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">„Odvodenie neurálnej aktivity pred plasticitou pre učenie nad rámec spätného šírenia“</a></h2>
<ul>
<li>„Článok predstavuje „perspektívnu konfiguráciu“, nový princíp priradenia kreditu v učení, ako alternatívu k tradičnej metóde spätného šírenia.“</li>
<li>„Predpokladaná konfigurácia zahŕňa neurónové siete, ktoré predpovedajú požadované vzory neurónovej aktivity pred úpravou synaptických váh, čím zvyšujú efektivitu a účinnosť učenia.“</li>
<li>„Táto metóda je viac v súlade s pozorovanou neurálnou aktivitou v štúdiách na ľuďoch a zvieratách a môže ponúkať výhody v biologických aj umelých učebných systémoch oproti spätnému šíreniu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Navrhuje sa nová teória, „perspektívna konfigurácia“, ktorá vysvetľuje, ako mozog rieši problém priradenia kreditu, pričom sa líši od metódy spätného šírenia používaného v umelých neurónových sieťach (ANN).“</li>
<li>„Teória naznačuje, že zmeny v neurálnej aktivite predchádzajú modifikáciám synaptických váh, čo je v kontraste s metódou spätného šírenia, kde zmeny váh vedú k zmenenej neurálnej aktivite.“</li>
<li>„Tento prístup môže lepšie zodpovedať biologickým procesom a mohol by poskytnúť poznatky na vývoj efektívnejších učebných algoritmov, čím by prispel k diskusiám o podobnostiach a rozdieloch medzi učením AI a ľudského mozgu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Malvér môže vypnúť LED kontrolku webkamery a nahrávať video, čo bolo demonštrované na ThinkPad X230“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMalv%C3%A9r%20m%C3%B4%C5%BEe%20vypn%C3%BA%C5%A5%20LED%20kontrolku%20webkamery%20a%20nahr%C3%A1va%C5%A5%20video%2C%20%C4%8Do%20bolo%20demon%C5%A1trovan%C3%A9%20na%20ThinkPad%20X230%E2%80%9C&subheading=%C5%A1tvrtok%2028.%20novembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">„Aplikácia, ktorá sa pýta ‚prečo?‘ zakaždým, keď odomknete svoj telefón“</a></h2>
<ul>
<li>„Intenty je aplikácia, ktorá povzbudzuje používateľov k rozvoju zdravších návykov pri používaní telefónu prostredníctvom upozornení na uvedomenie si pri odomykaní zariadení. Aplikácia kladie dôraz na súkromie tým, že funguje úplne lokálne bez reklám alebo sledovania a používa povolenia Androidu výlučne na funkčnosť bez zberu údajov. S minimalistickým dizajnom a inteligentnou prispôsobiteľnosťou má Intenty hodnotenie 4,4 hviezdičky a viac ako 10 000 stiahnutí, čo oslovuje používateľov, ktorí sa snažia znížiť bezmyšlienkovité používanie telefónu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Aplikácia, ktorá po odomknutí telefónu vyzve používateľov otázkou „prečo?“, získava pozornosť na Hacker News pre svoj potenciál znížiť rozptýlenie.“</li>
<li>„Používatelia považujú aplikáciu za užitočnú, ale niekedy nepohodlnú pre rýchle úlohy, čo vedie k návrhom na vylepšenia, ako je náhodné generovanie výziev alebo umožnenie obchádzania špecifického pre aplikáciu.“</li>
<li>„Vývojár zvažuje spätnú väzbu od používateľov pre aktualizácie, vrátane možnosti jednorazového nákupu namiesto modelu predplatného.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">„Kondenzátor, ktorý Apple nesprávne spájkoval vo fabrike“</a></h2>
<ul>
<li>„Doug Brown poukazuje na výrobnú chybu v Apple Macintosh LC III, kde bol kondenzátor nainštalovaný opačne, čo môže spôsobiť problémy.“</li>
<li>„Macintosh LC III, vyrábaný medzi rokmi 1993 a 1994 pre vzdelávací trh, neprešiel veľkým stiahnutím z trhu napriek tejto chybe.“</li>
<li>„Brown odporúča opatrnosť pri výmene kondenzátorov, najmä moderných tantalových kondenzátorov, a odporúča ich správnu inštaláciu, na rozdiel od pokynov na sieťotlači PCB.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Apple omylom nainštaloval kondenzátor opačne na 34-ročnom počítači, čo zdôrazňuje dôležitosť správnej orientácie kondenzátorov, najmä elektrolytických kondenzátorov, ktoré majú polaritu a môžu zlyhať, ak sú nainštalované nesprávne.“</li>
<li>„Tento incident vyvolal diskusie o životnosti produktov a plánovanom zastarávaní, pričom niektorí naznačujú, že moderná elektronika je úmyselne navrhnutá tak, aby mala kratšiu životnosť s cieľom zvýšiť predaj.“</li>
<li>„Situácia pripomína minulé výrobné chyby iných spoločností, ako napríklad Commodore, čo naznačuje opakujúci sa problém v technologickom priemysle.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">„Nepotreboval som Kubernetes a pravdepodobne ho nepotrebujete ani vy“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor prešiel z Kubernetes na Google Cloud Run, pričom uviedol zložitosť, náklady a pomalé automatické škálovanie Kubernetes ako nevýhody. - Google Cloud Run je vyzdvihovaný ako jednoduchšia, nákladovo efektívna alternatíva, ktorá účtuje poplatky iba za skutočné využitie CPU a pamäte a ponúka rýchle škálovanie bez režijných nákladov na správu Kubernetes. - Autor používa GitHub Actions pre kontinuálnu integráciu/kontinuálne nasadzovanie (CI/CD), spravované databázy a pub-sub messaging, pričom zdôrazňuje vhodnosť Cloud Run pre projekty, ktoré potrebujú jednoduchosť a efektívnosť nad rozsiahlymi funkciami Kubernetes.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Článok kritizuje Kubernetes za jeho prílišnú zložitosť a často zbytočnosť pre menšie projekty, pričom navrhuje jednoduchšie riešenia, ako je jedna virtuálna mašina (VM) alebo server, ktoré by mohli byť efektívnejšie.“</li>
<li>„Zdôrazňuje výzvy pri správe Kubernetes, vrátane pridanej zložitosti z rôznych doplnkov a tendencie niektorých inžinierov komplikovať systémy.“</li>
<li>„Konsenzus je, že hoci je Kubernetes cenný, nie je vždy najlepšou voľbou pre menšie operácie, kde môže byť jednoduchosť výhodnejšia.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">„Hacker v prípade vydierania Snowflake môže byť americký vojak“</a></h2>
<ul>
<li>„Dve osoby boli zatknuté za krádež dát z firiem používajúcich Snowflake, zatiaľ čo tretí podozrivý, známy ako „Kiberphant0m“, je stále na úteku a predpokladá sa, že ide o vojaka americkej armády v Južnej Kórei.“</li>
<li>„Skupina sa podieľala na predaji ukradnutých údajov a vydieraní spoločností, pričom AT&amp;T údajne zaplatila 370 000 dolárov za vymazanie ukradnutých záznamov.“</li>
<li>„Kanadské úrady zatkli Alexandra Moucku a John Erin Binns je uväznený v Turecku, obaja sú spojení s narušeniami, zatiaľ čo Kiberphant0m zostáva aktívny na fórach kybernetickej kriminality.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Hacker zapojený do vydierania spoločnosti Snowflake, identifikovaný ako Kiberphant0m, je predmetom vyšetrovania, pričom sa špekuluje o možných väzbách na americkú armádu.“</li>
<li>„Kiberphant0m popiera akékoľvek vojenské spojenie, naznačujúc, že išlo o klamlivú taktiku, hoci analytici pochybujú, že by to bolo účinné pri zavádzaní vyšetrovateľov.“</li>
<li>„Hackerove neopatrné činy, ako napríklad zverejnenie fotografie v armádnom oblečení, poukazujú na ťažkosti pri udržiavaní operačnej bezpečnosti a vyhýbaní sa digitálnym stopám.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">„ZetaOffice: LibreOffice v prehliadači“</a></h2>
<ul>
<li>„ZetaOffice Web prináša LibreOffice do webových prehliadačov, čo umožňuje prístup z akéhokoľvek zariadenia s možnosťami samostatného hostingu alebo použitia siete na doručovanie obsahu (CDN) pre kontrolu dát. - Balík obsahuje Writer, Calc a Impress pre spracovanie textu, tabuľky a prezentácie a je dostupný pre web aj desktop na Linuxe a Windows, čo zaručuje kompatibilitu dokumentov. - ZetaOffice ponúka open-source softvér s platenými možnosťami pre použitie CDN a podporu a integruje sa s existujúcimi systémami prostredníctvom LibreOffice UNO API, pričom efektívne funguje v moderných prehliadačoch.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„ZetaOffice, verzia LibreOffice založená na prehliadači, čelí kritike za problémy s výkonom a použiteľnosťou, vrátane nefunkčného vstupu a vykresľovania textu.“</li>
<li>„Prebieha diskusia o tom, či je lepšie používať plátno alebo zameriavať sa na DOM (Document Object Model) pri vykresľovaní rozložení dokumentov v kancelárskych balíkoch založených na webe.“</li>
<li>„Napriek výzvam sa ZetaOffice snaží poskytovať konzistentný zážitok naprieč platformami a je tiež dostupný ako natívna desktopová aplikácia.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">„D-Link hovorí, že neplánuje opraviť 60-tisíc starších modemov“</a></h2>
<ul>
<li>„D-Link oznámil, že neposkytne bezpečnostné záplaty pre 60 000 starších modemov, ktoré dosiahli status konca životnosti, a vyzýva používateľov, aby prešli na novšie modely.“</li>
<li>„Neopravené bezpečnostné zraniteľnosti by mohli potenciálne umožniť hackerom prevziať kontrolu nad týmito zariadeniami, čo predstavuje významné riziko.“</li>
<li>„Väčšina postihnutých modemov sa nachádza na Taiwane a pre používateľov, ktorí nemôžu vykonať aktualizáciu, D-Link odporúča obmedziť vzdialený prístup a používať bezpečné heslá ako preventívne opatrenia.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„D-Link sa rozhodol neopraviť zraniteľnosti v 60 000 starších modemoch, čím ich vystavil bezpečnostným rizikám, čo vyvoláva obavy o bezpečnosť zariadení a zodpovednosť výrobcu.“</li>
<li>„Oznámenie vyvolalo diskusie o dôležitosti dlhodobej podpory a potenciálnych výhodách open-source riešení, ako je OpenWRT, pre udržanie bezpečnosti zariadení.“</li>
<li>„Existujú návrhy na právne mandáty, ktoré by vyžadovali od výrobcov poskytovanie bezpečnostných aktualizácií alebo uvoľnenie firmvéru pre verejnosť, keď zariadenia dosiahnu koniec životnosti, čo poukazuje na širší problém v odvetví.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">„Marshall Brain zomrel niekoľko hodín po tom, čo obvinil NC State z odvety“</a></h2>
<ul>
<li>„Profesor NC State Marshall Brain, zakladateľ HowStuffWorks.com, bol nájdený mŕtvy vo svojej kancelárii 20. novembra po tom, čo obvinil univerzitných úradníkov z odvetných opatrení.“</li>
<li>„Brain tvrdil, že bol donútený do dôchodku po etických sťažnostiach, ale univerzita sa k týmto obvineniam ani k jeho smrti nevyjadrila.“</li>
<li>„Bývalí študenti a kolegovia vyjadrili sklamanie nad mlčaním univerzity, pričom zdôraznili pokračujúci charakter tohto rozvíjajúceho sa príbehu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Marshall Brain, bývalý profesor na NC State, zomrel po tom, čo tvrdil, že sa stal obeťou odvety zo strany univerzitných administrátorov kvôli jeho etickým sťažnostiam.“</li>
<li>„Jeho prípad zdôrazňuje napätie medzi idealizmom a realitou, ilustrujúc potenciálne nebezpečenstvá spojené s braním tých, ktorí sú pri moci, na zodpovednosť.“</li>
<li>„Incident vyvoláva diskusie o efektívnosti interných systémov hlásenia a širšej dynamike moci v rámci akademických inštitúcií.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">„Janet pre smrteľníkov (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor vydal bezplatnú online knihu s názvom „Janet for Mortals“, ktorá sa zameriava na programovací jazyk Janet a jej napísanie trvalo 20 týždňov. Kniha obsahuje 44 000 slov a je sprevádzaná webovou stránkou s REPL (Read-Eval-Print Loop) pre interaktívne učenie. Kniha a súvisiace projekty, ako sú väzby knižníc C++ a testovací rámec, získali pozitívnu pozornosť na platformách ako Hacker News.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„„Janet for Mortals“ je kniha, ktorá ponúka interaktívny REPL (Read-Eval-Print Loop) prístupný cez klávesu escape, čo umožňuje používateľom experimentovať s programovacím jazykom Janet priamo v ich prehliadači bez nutnosti inštalácie.“</li>
<li>„Janet je uznávaný pre svoju jednoduchosť vkladať a vytvárať doménovo špecifické jazyky (DSL), hoci niektorí používatelia poznamenávajú, že jeho dokumentácia by mohla byť vylepšená.“</li>
<li>„Pútavý štýl knihy a jedinečné vlastnosti jazyka vyvolali záujem a pozitívnu spätnú väzbu, napriek niektorým diskusiám o názve knihy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">„Raspberry Pi CM5 je rýchlejšia, priam nahraditeľná aktualizácia“</a></h2>
<ul>
<li>„Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) je významným vylepšením oproti CM4, ponúkajúcim 2-3 krát rýchlejší výkon, USB 3 a kompatibilitu s PCIe Gen 3, pričom si zachováva rovnaký formát.“</li>
<li>„CM5 je cenovo podobný ako CM4, pričom model s 8GB začína na 75 dolároch a zahŕňa rýchlejší procesor, RAM a vylepšenú grafiku, hoci pri plnej kapacite spotrebuje viac energie.“</li>
<li>„Aktualizovaná IO doska je tiež vydaná za 20 dolárov, obsahuje napájanie cez USB-C a ďalšie vylepšenia, čím zdôrazňuje podporu a modularitu CM5 napriek konkurencii od iných jednodeskových počítačov (SBC).“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Raspberry Pi CM5 ponúka výrazné zvýšenie výkonu oproti CM4, s rýchlosťou 2-3 krát vyššou, a obsahuje aj upgrade na USB 3.“</li>
<li>„Zatiaľ čo verzia s 8 GB si zachováva svoju cenu, ostatné verzie sú drahšie a niektorí používatelia si všimli, že iné dosky môžu mať lepšie špecifikácie.“</li>
<li>„Napriek vylepšeniam hardvéru CM5 nemá podporu pre hardvérové kódovanie, ale dokáže dekódovať H.265, a silná komunita a podpora Raspberry Pi zostávajú kľúčovými výhodami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">„Poskytovatelia internetových služieb tvrdia, že ich „vynikajúci zákaznícky servis“ je dôvodom, prečo používatelia nemenia poskytovateľov.“</a></h2>
<ul>
<li>„Lobistické skupiny poskytovateľov internetových služieb tvrdia, že konkurencia zabezpečuje vysoké štandardy zákazníckeho servisu, čím robí dodatočné regulácie zbytočnými, pretože zlý servis by prinútil zákazníkov prejsť k iným poskytovateľom.“</li>
<li>„Regulátori v Kalifornii a Oregone hlásia rozšírenú nespokojnosť zákazníkov, pričom poukazujú na problémy ako dlhé čakacie doby a problémy s fakturáciou, čo je v rozpore s tvrdeniami poskytovateľov internetových služieb.“</li>
<li>„FCC prehodnocuje praktiky zákazníckeho servisu, ale s vedením Brendana Carra, ktorého vymenoval zvolený prezident Trump, sú nové regulácie nepravdepodobné, pretože sa pozornosť presúva na znižovanie regulačných záťaží.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Poskytovatelia internetových služieb pripisujú udržanie zákazníkov svojej „vynikajúcej zákazníckej službe“, ale mnohí veria, že je to kvôli nedostatku konkurencie v určitých oblastiach.“</li>
<li>„V regiónoch s obmedzenými možnosťami poskytovateľov internetových služieb často používatelia zostávajú so svojím súčasným poskytovateľom napriek nespokojnosti s kvalitou služieb.“</li>
<li>„Úsilie v krajinách ako Austrália a Kanada regulovať trh a posilniť konkurenciu čelí neustálym výzvam, pričom používatelia volajú po skutočnej konkurencii a zlepšenej regulácii.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">„Odporúčanie pre softvérového inžiniera, ktorý sa chce oboznámiť s najnovšími informáciami o umelej inteligencii“</a></h2>
<ul>
<li>„Používateľ aktívne hľadá spoľahlivé zdroje pre najnovšie aktualizácie v oblasti umelej inteligencie (AI), najmä prostredníctvom technologických blogov podobných Hacker News (HN).“</li>
<li>„Majú skúsenosti s používaním ChatGPT a OpenAI API, konkrétne verzie 3.5, čo naznačuje praktický záujem o nástroje AI.“</li>
<li>„Používateľ našiel blog Simona Willisona, ale má pocit, že mu chýba súdržnosť, čo naznačuje potrebu viac štruktúrovaných a komplexných zdrojov informácií o AI.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Softvéroví inžinieri môžu zlepšiť svoje zručnosti v oblasti AI účasťou na súťažiach Kaggle, ktoré ponúkajú praktické, praktické vzdelávacie skúsenosti.“</li>
<li>„Zostať informovaný prostredníctvom technologických blogov, newsletterov a YouTube kanálov ako Simon Willison&#39;s, AI Supremacy a 3Blue1Brown môže poskytnúť základné a aktuálne znalosti o umelej inteligencii.“</li>
<li>„Zapojenie sa do komunít AI na platformách ako Reddit a Twitter, ako aj skúmanie vzdelávacích zdrojov, ako sú knihy a online kurzy z MIT xPRO, môže prehĺbiť porozumenie a udržať inžinierov informovaných o najnovších trendoch v oblasti AI.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">„OpenAI pozastavuje video model Sora po tom, čo umelci v proteste unikli prístup“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„OpenAI pozastavil svoj video model Sora po tom, čo umelci unikli prístup v proteste proti neplatenej účasti, napriek tomu, že nebola sľúbená žiadna kompenzácia. - Protest vyvoláva obavy z toho, že AI môže potenciálne nahradiť umelcov a poukazuje na etické problémy súvisiace s neplatenou prácou pri vývoji AI. - Niektorí vnímajú protest ako strategické úsilie upozorniť na tieto širšie problémy v rámci odvetvia.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">„Áno, „vyzerá to ako kačica“, ale dopravcovia majú radi nový poštový vozidlo USPS“</a></h2>
<ul>
<li>„Poštová služba USA zavádza nové elektrické poštové vozidlá ako súčasť modernizačného plánu v hodnote 9,6 miliardy dolárov, ktoré ponúkajú funkcie ako klimatizácia, zväčšený nákladný priestor a zvýšená bezpečnosť.“</li>
<li>„Pôvodne malo byť väčšinou poháňané plynom, no teraz bude 75 % flotily elektrických kvôli právnym výzvam, čo znamená významný posun smerom k udržateľnosti.“</li>
<li>„Napriek svojmu nekonvenčnému dizajnu boli tieto nákladné vozidlá pozitívne prijaté pre svoj komfort a efektívnosť, pričom zohľadňujú vstupy od poštových doručovateľov a zahŕňajú prvky ako protišmykové povrchy, airbagy a systém na predchádzanie kolíziám.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Nový dizajn poštového vozidla USPS kladie dôraz na viditeľnosť a bezpečnosť, pričom obsahuje nízku kapotu a veľké nárazníky na zvýšenie bezpečnosti chodcov a pohodlia vodiča, najmä v mestských prostrediach.“</li>
<li>„Hoci jeho nekonvenčný vzhľad vyvolal diskusiu, nákladné vozidlo je navrhnuté pre odolnosť, podobne ako dlho slúžiaci Grumman LLV.“</li>
<li>„Dizajn sa tiež zameriava na zlepšenie podmienok poštových pracovníkov a zahŕňa možnosti pre elektrické vozidlá, aby vyhovel moderným požiadavkám na doručovanie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">„Htmy – Async, čistý-Python vykresľovací engine“</a></h2>
<ul>
<li>„htmy“ je čisto-Python renderovací engine, ktorý podporuje asynchrónne a synchrónne funkčné komponenty, správu kontextu podobnú Reactu a vstavané HTML značky, čo ho robí všestranným pre rôzne potreby webového vývoja. Ponúka funkcie ako podpora Markdown, internacionalizácia založená na JSON a jednoduchá integrácia s akýmkoľvek backendovým alebo frontendovým rámcom, čím zvyšuje jeho prispôsobivosť a možnosti prispôsobenia. Knižnica je open-source pod MIT licenciou, čo podporuje príspevky komunity, a môže byť nainštalovaná cez PyPI pomocou <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Htmy je asynchrónny, čisto-Python HTML renderovací engine, ktorý vyvoláva diskusiu o jeho rozvláčnosti v porovnaní s Jinja a o potrebe asynchrónnosti pri renderovaní HTML.“</li>
<li>„Diskusia poukazuje na potenciálne výhody asynchrónneho načítania dynamických údajov v dizajnoch založených na komponentoch, hoci názory sa líšia, či to komplikuje kód.“</li>
<li>„Htmy sa snaží poskytnúť flexibilné riešenie pre vykresľovanie, ale jeho výhody oproti zavedeným nástrojom ako Jinja sú stále predmetom diskusie.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Aplikácia, ktorá sa pýta ‚prečo?‘ zakaždým, keď odomknete svoj telefón“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAplik%C3%A1cia%2C%20ktor%C3%A1%20sa%20p%C3%BDta%20%E2%80%9Apre%C4%8Do%3F%E2%80%98%20zaka%C5%BEd%C3%BDm%2C%20ke%C4%8F%20odomknete%20svoj%20telef%C3%B3n%E2%80%9C&subheading=streda%2027.%20novembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">„Amazon S3 pridáva Put-If-Match (porovnaj a vymeň)“</a></h2>
<ul>
<li>„Amazon S3 zavádza podmienené zápisy, ktoré umožňujú aktualizácie iba v prípade, že objekt zostane nezmenený, čím sa zabraňuje súbežným prepísaniam overením ETag objektu. Táto funkcia, podobná hlavičke HTTP if-none-match, umožňuje klientom použiť hlavičku if-match na zabezpečenie konzistencie ETag pred zápisom, čím sa zvyšuje efektivita pre distribuované aplikácie. Dostupná bez dodatočných nákladov vo všetkých regiónoch AWS, implementácia môže byť vykonaná pomocou AWS SDK, API alebo CLI, s ďalšími podrobnosťami v S3 User Guide.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Amazon S3 spustil novú funkciu nazvanú Put-If-Match, ktorá funguje ako operácia porovnania a výmeny, umožňujúca podmienené zapisovanie objektov na základe zhody verzií. Táto funkcia zlepšuje synchronizáciu a riadenie súbežnosti, čo umožňuje vývojárom vykonávať zložitejšie operácie, ako je napríklad budovanie databáz na S3 bez dodatočnej infraštruktúry. Aktualizácia prináša Amazon S3 do súladu s podobnými funkciami, ktoré ponúkajú iné cloudové úložiská, ako sú Google Cloud Storage a Azure Blob Storage.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">„Lži, ktoré si hovoríme, aby sme naďalej používali Golang (2022)“</a></h2>
<ul>
<li>„Článok kritizuje Golang, pričom poznamenáva, že hoci má atraktívne vlastnosti ako asynchrónny runtime a garbage collector, má aj významné nedostatky, ako je absencia sum typov a nedostatočné spracovanie chýb. Tvrdí, že vnímaná jednoduchosť Go môže byť klamlivá, čo vedie k skrytým zložitostiam a výzvam v produkčných prostrediach, a zdôrazňuje dôležitosť rozpoznania týchto problémov namiesto prijatia Go len pre jeho jednoduchosť použitia. Článok porovnáva Go s Rustom, pričom naznačuje, že napriek výzvam Rust poskytuje robustnejšie riešenia na riadenie zložitosti a zabezpečenie správnosti kódu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Článok kritizuje spracovanie chýb v Go, pričom ho porovnáva s prepracovanejším prístupom v Rust, ktorý niektorí považujú za elegantnejší.“</li>
<li>„Existuje rozdiel v názoroch: niektorí oceňujú jednoduchosť Go a explicitné spracovanie chýb, zatiaľ čo iní ho považujú za únavné a náchylné na chyby.“</li>
<li>„Napriek kritike zostáva Go populárny vďaka svojej jednoduchosti a širokému prijatiu veľkými spoločnosťami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">„Mnohé stiahnutia Cybertrucku“</a></h2>
<ul>
<li>„Tesla Cybertruck zažil viacero stiahnutí z trhu od svojho uvedenia, pričom najnovšie sa týka chybných pohonných meničov, ktoré ovplyvňujú viac ako 2 400 jednotiek, čo vyvoláva obavy o jeho spoľahlivosť.“</li>
<li>„Napriek problémom s kvalitou unikátny dizajn Cybertrucku naďalej priťahuje kupujúcich, hoci jeho neschopnosť splniť európske bezpečnostné normy obmedzuje jeho trhový dosah.“</li>
<li>„Stiahnutia z trhu, hoci demonštrujú efektívnosť regulácie, môžu poškodiť reputáciu značky Tesla, najmä vzhľadom na významný vplyv Elona Muska na americké regulácie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reakcie</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">„Y Combinator často podporuje startupy, ktoré duplikujú iné YC spoločnosti, ukazujú údaje“</a></h2>
<ul>
<li>„Y Combinator (YC), významný startupový akcelerátor, je známy tým, že spustil úspešné spoločnosti ako Airbnb a Stripe, ale mnohé z jeho startupov vytvárajú podobné alebo identické produkty ako predchádzajúce spoločnosti YC.“</li>
<li>„Kontroverzia okolo PearAI zvýraznila tento trend, kde bola PearAI obvinená z klonovania iného produktu YC, no generálny riaditeľ YC Garry Tan obhajoval túto prax, pričom zdôraznil dôležitosť voľby a inovácie.“</li>
<li>„Analýza trendov YC od Deckmatch ukazuje, že populárne kategórie startupov zahŕňajú AI editory kódu, reštauračné PoS systémy a nástroje pre podnikové financie, pričom niektoré oblasti, ako je obchodovanie s kryptomenami, zaznamenávajú znížený záujem.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Y Combinator často investuje do startupov, ktoré replikujú iné spoločnosti podporované YC, pričom uprednostňuje potenciál zakladateľov pred jedinečnými nápadmi. - Táto stratégia je vnímaná ako spôsob, ako staviť na podobné koncepty, keďže úspech často závisí od realizácie a načasovania, skôr než od originality nápadu. - Zatiaľ čo niektorí to považujú za potenciálny konflikt záujmov, je bežnou praxou rizikového kapitálu financovať viaceré spoločnosti v rovnakom sektore na overenie trhov a zvýšenie pravdepodobnosti úspechu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">„Výpadok Fly.io – vyriešený“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Fly.io zažil dočasný výpadok, ktorý bol vyriešený, ale vyvolal obavy používateľov o spoľahlivosť platformy kvôli minulým incidentom. Používatelia porovnávali Fly.io s alternatívami ako Railway a Cloudflare, pričom zdôrazňovali rozdiely v spoľahlivosti, funkciách a používateľských skúsenostiach. Napriek výzvam si niektorí používatelia cenia Fly.io pre jeho jednoduchosť použitia a konkurencieschopné ceny, zatiaľ čo diskusie zdôrazňovali dôležitosť vysokej dostupnosti a monitorovania závislostí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">„Krátky úvod do technológie automobilového lidaru“</a></h2>
<ul>
<li>„Vikov newsletter sa zaoberá technológiou automobilového lidaru, ktorá je nevyhnutná pre autonómne vozidlá vďaka svojej schopnosti vytvárať vysokorozlišovacie obrazy pomocou infračervených laserov. Newsletter sa zaoberá princípmi fungovania lidaru, vrátane výberu vlnových dĺžok, fotodetektorov a techník merania vzdialenosti, ako sú Time-of-Flight a Frequency Modulated Continuous Wave. Taktiež skúma rôzne lidarové systémy, ako sú mechanické a pevné možnosti, s cieľom znížiť náklady a zlepšiť technológiu pre širšie prijatie v autonómnych vozidlách.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Technológia automobilového lidaru sa vyvíja, pričom sa používajú rotačné skenery ako tie od spoločnosti Velodyne, aj napriek ich vysokej cene, zatiaľ čo alternatívy ako flash lidar a MEMS zrkadlá čelia trhovým a technickým výzvam.“</li>
<li>„Pokračujúce používanie rotujúcich lidarov spoločnosťou Waymo, aj v zraniteľných rohoch vozidiel, zdôrazňuje potrebu cenovo dostupnejších a integrovaných riešení, pretože pulzný lidar ponúka znížené rušenie v porovnaní s kontinuálnymi systémami.“</li>
<li>„Lidar poskytuje vysokorozlišovacie zobrazovanie a dobre funguje v podmienkach so slabým osvetlením, ale čelí konkurencii zo strany systémov založených na kamerách, ktoré niektoré spoločnosti, ako napríklad Tesla, uprednostňujú z dôvodu nákladov, čo podnecuje prebiehajúce diskusie o najlepšom prístupe k autonómnemu riadeniu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">„Potrebujete preukaz totožnosti na prečítanie pravidiel REAL-ID?“</a></h2>
<ul>
<li>„Pokus o prístup k novým pravidlám digitálnej identifikácie TSA odhalil problémy so zákonom REAL-ID, pretože pravidlá nie sú verejne prístupné a na prístup je potrebný preukaz totožnosti, čo vyvoláva obavy o tajné zákony a riadny proces.“</li>
<li>„Štandardy digitálnej identity TSA, odvodené z neverejných dokumentov, zahŕňajú zložité interakcie medzi aplikáciami, zariadeniami a vládnymi agentúrami, pričom existujú obavy o súkromie v súvislosti s evidovaním používania identifikácie.“</li>
<li>„Autor tvrdí, že praktiky TSA porušujú práva verejného prístupu a nahlásil tento problém Úradu federálneho registra, pričom žiada stiahnutie pravidla.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia sa točí okolo nevyhnutnosti mať identifikačný doklad na prístup k pravidlám REAL-ID, pričom niektorí používatelia spochybňujú účinnosť bezpečnostných opatrení TSA. - Vyjadrujú sa obavy o dôsledky mobilných vodičských preukazov (mDL) a o problémy s ochranou súkromia, ktoré môžu predstavovať. - Používatelia vyjadrujú skepticizmus ohľadom účinnosti TSA a konceptu bezpečnostného divadla, pričom tiež spochybňujú dlhodobé dôsledky digitálnych identifikácií ako REAL-ID a mDL.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">„Riešenie problému The Onion od J. Kenji Lopez-Alt (2021)“</a></h2>
<ul>
<li>„Príspevok sa zaoberá „cibuľovým problémom“, ktorý zahŕňa krájanie cibule s cieľom dosiahnuť minimálnu odchýlku v objemoch plátkov pre jednotnosť. Matematický prieskum pomocou kalkulu určil, že optimálny bod rezu je 55,73066 % pod stredom cibule, čo sa nazýva „pravá cibuľová konštanta“. Tento nález spresňuje predchádzajúci návrh rezať smerom k bodu 60 % pod stredom, čím poskytuje presnejšiu metódu pre rovnomerné plátky cibule.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia skúma matematický model na rovnomerné krájanie cibule, inšpirovaný J. Kenji Lopez-Altom, ktorý používa reprezentáciu polkruhu na zjednodušenie geometrie a minimalizáciu rozdielu vo veľkosti plátkov. Používatelia debatujú o praktickosti a presnosti modelu, berúc do úvahy 3D štruktúru cibule a nejednotné vrstvy, a navrhujú alternatívne metódy alebo nástroje na krájanie. Konverzácia tiež zvažuje rovnováhu medzi jednotnosťou a kulinárskymi preferenciami, pričom sa odkazuje na osobnosti z oblasti gastronómie, ako je Adam Ragusea.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">„Redis sa snaží prevziať všetky OSS knižnice Redis“</a></h2>
<ul>
<li>„Redis údajne preberá kontrolu nad všetkými open-source softvérovými (OSS) knižnicami Redis, medzi ktoré patria populárne knižnice ako Jedis, Lettuce a redis-py.“</li>
<li>„Tieto knižnice sú momentálne nefunkčné a ďalšia knižnica, redis-rs, tiež čelí potenciálnemu ovládnutiu alebo vypnutiu.“</li>
<li>„Táto situácia je významná, pretože ovplyvňuje vývojárov, ktorí sa spoliehajú na tieto knižnice pre integráciu Redis vo svojich aplikáciách.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Spoločnosť Redis Inc. preberá kontrolu nad open-source knižnicami Redis, čo vyvoláva kontroverziu a vedie niektorých vývojárov k odstráneniu závislostí Redis kvôli problémom s vymáhaním ochranných známok.“</li>
<li>„Knižnice ako redis-py, Lettuce a Jedis boli presunuté pod oficiálnu organizáciu Redis Inc., čo sa považuje za obrannú stratégiu proti konkurentom ako Valkey.“</li>
<li>„Komunita sa obáva nárokov na ochranné známky a potenciálneho uzamknutia dodávateľom, čo vedie k diskusiám o alternatívach ako Valkey a Kvrocks a poukazuje na výzvy pri presadzovaní ochranných známok v open-source projektoch.“</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">„Setelinleikkaus: Keď Fíni rozstrihli svoje peniaze na polovicu, aby obmedzili infláciu“</a></h2>
<ul>
<li>„V roku 1945 Fínsko zaviedlo politiku „setelinleikkaus“, ktorá vyžadovala od občanov, aby rozstrihli veľké bankovky na polovicu s cieľom bojovať proti inflácii po druhej svetovej vojne, pričom jedna polovica si zachovala hodnotu a druhá sa stala vládnou dlhopisom. Táto politika bola neúčinná, pretože sa zameriavala iba na fyzickú hotovosť, ktorá bola len malou časťou peňažnej zásoby, na rozdiel od úspešnejších reforiem v iných európskych krajinách, ako je Belgicko. Článok špekuluje, že budúca kontrola inflácie by mohla zahŕňať zmrazenie digitálnych účtov, čo je presnejšia, ale potenciálne kontroverzná metóda.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„V roku 1945 Fínsko jedinečne riešilo infláciu tým, že fyzicky rozrezalo bankovky na polovicu, čo kontrastuje s modernými metódami, ako je úprava úrokových sadzieb.“</li>
<li>„Tento historický prístup vyvolal diskusie o súčasnej menovej politike, kde centrálne banky riadia infláciu prostredníctvom úrokových sadzieb a operácií na voľnom trhu.“</li>
<li>„Potenciálna budúca kontrola digitálnych peňazí, pravdepodobne prostredníctvom digitálnych mien centrálnych bánk, vyvoláva obavy z väčšieho dohľadu vlády nad osobnými financiami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">„Modlitba, umiestnenie a rozhrešenie: Peter Hristoff o islamských modlitebných kobercoch (2015)“</a></h2>
<ul>
<li>„Dielo Petra Hristoffa sa zaoberá prienikom umenia a spirituality, najmä prostredníctvom modlitebných kobercov, počnúc rokom 1997. Jeho tvorba, vrátane kresieb a serigrafií, sa vyvíja do väčších „kobercových“ diel na ryžovom papieri, inšpirovaných tureckými kobercami a kilimami, ktoré vníma ako osobné denníky so symbolickými významami. Hristoffova práca stelesňuje „jasný smútok“, zmes radosti a smútku, ovplyvnenú spismi patriarchu Bartolomeja, a naďalej skúma duchovné a fyzické aspekty ľudskej povahy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Článok Petra Hristoffa skúma význam islamských modlitebných kobercov, pričom zdôrazňuje ich zložité vzory, ako sú teselácie, ktoré symbolizujú Božiu nekonečnosť. Článok sa zaoberá islamským zákazom reprezentatívneho umenia, čo vedie k používaniu kaligrafie a geometrických vzorov v islamských artefaktoch. Zdôrazňuje historický a kultúrny kontext modlitebných kobercov, pričom poukazuje na ich používanie v rôznych náboženských tradíciách, vrátane kresťanstva, a ich praktické a duchovné úlohy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">„Deno verzus Oracle: Zrušenie ochrannej známky JavaScript“</a></h2>
<ul>
<li>„Deno podal žiadosť na Úrad pre patenty a ochranné známky Spojených štátov amerických (USPTO) o zrušenie ochrannej známky spoločnosti Oracle na &quot;JavaScript&quot;, s cieľom urobiť z neho verejné dobro a odstrániť právne prekážky jeho používania.“</li>
<li>„Petícia tvrdí, že „JavaScript“ je všeobecný pojem, Oracle sa dopustil podvodu pri obnove ochrannej známky a Oracle opustil ochrannú známku z dôvodu nepoužívania.“</li>
<li>„Viac ako 14 000 vývojárov podporuje krok Deno a Oracle má čas do 4. januára 2025 na odpoveď, pričom Deno je pripravené zdieľať všetky konania s komunitou.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Deno podal žiadosť na Úrad pre patenty a ochranné známky Spojených štátov amerických (USPTO) o zrušenie ochrannej známky Oracle na JavaScript, čo vyvolalo diskusiu o etike ochranných známok a prínosoch pre komunitu.“</li>
<li>„Diskusia zahŕňa kompatibilitu Deno s Node Package Managerom (NPM) a jeho vplyv na širší ekosystém JavaScriptu, pričom odráža rozdielne názory na budúcnosť JavaScriptu a prostredí na spúšťanie.“</li>
<li>„Názory sú rozdelené, pričom niektorí považujú používanie ochrannej známky Oracle za neetické, zatiaľ čo iní spochybňujú úmysly Deno, naznačujúc, že by to mohla byť stratégia verejných vzťahov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">„Plugin SQLite pre Jekyll“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor vyvinul Jekyll SQLite plugin na zlepšenie schopností manipulácie s dátami v rámci Jekyll, populárneho generátora statických stránok.“</li>
<li>„Tento plugin umožňuje používateľom vykonávať SQL dotazy na úpravu dát, čím rieši obmedzenia Liquid, šablónovacieho jazyka Jekyll, pri spracovaní zložitých dátových operácií.“</li>
<li>„Plugin bol úspešne používaný v produkcii rok, demonštrovaný s datasetom Northwind, a autor vyzýva na spätnú väzbu a návrhy na zlepšenie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Plugin Jekyll SQLite umožňuje použitie SQLite ako zdroja dát v Jekyll, čím zlepšuje možnosti manipulácie s dátami pomocou SQL. Integruje funkcie generátora Datafiles a Data Pages v Jekyll, čo umožňuje komplexné spracovanie dát nad rámec tradičných formátov CSV/JSON/YAML. Plugin je v prevádzke už rok a získava pozitívnu spätnú väzbu za to, že robí generovanie statických stránok dynamickejším a flexibilnejším.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">„Predčasné šedivenie vlasov: Prehľad s aktualizáciami“</a></h2>
<ul>
<li>„Predčasné šedivenie vlasov (PGH) je definované ako šedivenie pred 20. rokom života u belochov a pred 30. rokom života u Afroameričanov, čo ovplyvňuje sebavedomie. Príčiny PGH nie sú úplne pochopené, ale sú spojené s poruchami starnutia, autoimunitnými ochoreniami a oxidačným stresom, pričom faktory ako fajčenie a nedostatky v strave prispievajú. Bežné liečby PGH zahŕňajú farby na vlasy a výživové doplnky, pričom štúdie naznačujú súvislosti medzi PGH a emocionálnymi faktormi, genetickými predispozíciami a vplyvmi prostredia.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Predčasné šedivenie vlasov je spojené s nedostatkom vitamínu B12, najmä u jedincov s pernicióznou anémiou, stavom, pri ktorom telo nedokáže správne absorbovať B12. Diagnostikovanie nedostatku B12 môže byť náročné, pretože doplnky môžu umelo zvýšiť hladiny B12 a niektorí jedinci nedokážu premeniť určité formy B12 na aktívne formy, čo vedie k „paradoxnému nedostatku B12“. Faktory ako stres, genetika a zdravotné stavy ako autoimunitná tyreoiditída tiež prispievajú k šediveniu a hoci niektoré doplnky môžu pomôcť, neexistuje žiadna overená metóda na zvrátenie šedivých vlasov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">„Devirtualizácia poháňaná LLVM“</a></h2>
<ul>
<li>„Stáž v Thalium sa zameriavala na deobfuskáciu virtualizovaných binárnych súborov pomocou LLVM, rámca pre kompilátory, aby bol kód zrozumiteľnejší, najmä v kontexte malvéru. Virtualizácia, silná technika obfuskácie používaná nástrojmi ako Tigress a VMProtect, kóduje programy do virtuálnych inštrukcií, čo robí reverzné inžinierstvo zložitým. Projekt úspešne využil dynamickú analýzu taint na rekonštrukciu grafu riadiaceho toku binárnych súborov obfuskovaných Tigressom, hoci bol obmedzený na čisté funkcie a jediné vykonávacie cesty.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Devirtualizácia poháňaná LLVM zlepšuje výkon optimalizáciou volaní virtuálnych funkcií, ktoré sú zvyčajne pomalšie kvôli svojej dynamickej povahe.“</li>
<li>„Bochs, emulátor CPU, dokáže efektívne emulovať procesor Pentium 4 na i7, dokonca obísť detektory virtuálnych strojov.“</li>
<li>„Debugger Bochs je obzvlášť účinný pri analýze a protiopatreniach proti malvéru a obfuskátorom kódu, čo z neho robí cenný nástroj pre bezpečnostný výskum.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Amazon S3 pridáva Put-If-Match (porovnaj a vymeň)“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAmazon%20S3%20prid%C3%A1va%20Put-If-Match%20(porovnaj%20a%20vyme%C5%88)%E2%80%9C&subheading=utorok%2026.%20novembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">„RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„RFC 35140 humorne kritizuje zrušenie HTTP hlavičky „Do-Not-Stab“, ktorá bola opustená po tom, čo predvolená nastavenie prehliadača negatívne ovplyvnila fiktívny priemysel bodania.“</li>
<li>„Zavedenie hlavičky „Všeobecná kontrola útokov“, ktorá vyžaduje explicitné odhlásenie, satirizuje mechanizmy súhlasu používateľov a presun zodpovednosti z inštitúcií na jednotlivcov.“</li>
<li>„Satira sa zaoberá širšími spoločenskými problémami, vrátane súkromia, sledovania údajov a ťažkostí pri presadzovaní regulácií proti korporátnym záujmom.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">„Starlink Direct to Cell“</a></h2>
<ul>
<li>„Starlink Direct to Cell je nová služba od SpaceX, ktorá ponúka globálny prístup k textovým správam, hlasu a dátam pre LTE telefóny, čím zabezpečuje konektivitu na pevnine, jazerách a pobrežných vodách.“</li>
<li>„Služba začne s textovými službami v roku 2024, nasledovať bude podpora hlasu, dát a IoT (Internet vecí) v roku 2025, bez potreby zmien hardvéru alebo špeciálnych aplikácií.“</li>
<li>„Tento vývoj zdôrazňuje expanziu SpaceX do telekomunikácií, poskytujúc plynulé pripojenie bez dodatočného vybavenia.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Vertikálna integrácia a nákladovo efektívne štarty Starlinku ho stavajú do pozície vedúcej sily v odvetví satelitného internetu, pričom čelí minimálnej konkurencii.“</li>
<li>„Zatiaľ čo niektorí považujú dominanciu Starlinku za monopolistickú, iní veria, že inovácie a zahraničná vojenská podpora by mohli podporiť budúcu konkurenciu.“</li>
<li>„Vysoké náklady na vypúšťanie satelitov predstavujú veľkú prekážku, ale pokroky v technológii opakovane použiteľných rakiet by mohli zmeniť konkurenčné prostredie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">„Táto webová stránka je hostená na Bluesky“</a></h2>
<ul>
<li>„Protokol AT, používaný Bluesky, podporuje hosting prostredníctvom osobných dátových serverov (PDS), čo ukazuje jeho flexibilitu nad rámec zamýšľaných použití. Obsah na Bluesky je organizovaný do záznamov a blobov, pričom bloby sú väčšie dáta ako médiá, ktoré musia byť nahrané predtým, než sú uvedené v záznamoch. Rozšíriteľnosť protokolu umožňuje kreatívne aplikácie, ako je hosting webových stránok, čo potenciálne vedie k novým prípadom použitia v budúcnosti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Webová stránka hostovaná na Bluesky začala diskusie o svojich potenciálnych využitiach, vrátane hostovania RSS kanálov a ukladania dát ako DOOM WADs, ako aj obáv o moderovanie obsahu a právne otázky.“</li>
<li>„Porovnania sa robia s minulými platformami ako MySpace, pričom sa zdôrazňuje verejná povaha AT protokolu a jeho potenciál pre decentralizované ukladanie dát.“</li>
<li>„Používatelia sú rozdelení, pričom niektorí sú skeptickí voči moderovacím schopnostiam Bluesky, zatiaľ čo iní ho považujú za sľubnú novú platformu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">„Ako si nakonfigurujem svoje Git identity“</a></h2>
<ul>
<li>„Príspevok sa zaoberá konfiguráciou identít Git pomocou <code>includeIf</code> pre podmienené konfigurácie, čo umožňuje rôzne nastavenia na základe ciest adresárov alebo vzdialených URL.“</li>
<li>„Autor zdieľa metódu na správu viacerých Git identít a SSH kľúčov použitím rôznych hodnôt <code>Host</code> v <code>~/.ssh/config</code> a úpravou Git konfigurácií pomocou <code>insteadOf</code>.“</li>
<li>„Príspevok poukazuje na nový prístup využívajúci <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> pre podmienené konfigurácie Git na základe vzdialených URL, čím zvyšuje flexibilitu v správe Git identít.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Direktíva <code>includeIf</code> v konfigurácii Git umožňuje automatické použitie rôznych nastavení na základe URL úložiska, čím zjednodušuje správu identity.“</li>
<li>„Táto metóda umožňuje používateľom nastaviť konkrétne používateľské údaje a SSH kľúče pre pracovné úložiská, čo uľahčuje plynulé prepínanie medzi osobnými a pracovnými projektmi.“</li>
<li>„Zachovanie bezpečnosti a súkromia môže byť ďalej posilnené používaním samostatných zariadení alebo používateľských účtov pre pracovné a osobné projekty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">„SQLiteStudio: Vytvárajte, upravujte, prehliadajte SQLite databázy“</a></h2>
<ul>
<li>„SQLiteStudio vydalo verziu 3.4.6, ktorá rieši problém s „čiernym riadkom SQL kódu“ z predchádzajúcej verzie 3.4.5 a rieši ďalšie dva problémy.“</li>
<li>„Tento softvér je open-source, multiplatformový a prenosný, dostupný zadarmo pod licenciou GPL a kompatibilný s Windows, Linux a MacOS X.“</li>
<li>„Pozoruhodne, SQLiteStudio nevyžaduje inštaláciu, čo ho robí pohodlným pre používateľov na vytváranie, úpravu a prehliadanie SQLite databáz.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„SQLiteStudio je používateľsky prívetivý nástroj navrhnutý na vytváranie, úpravu a prehliadanie SQLite databáz, oceňovaný pre svoju prenosnosť a silné funkcie.“</li>
<li>„Zahŕňa podporu pre diagramy entít a vzťahov (ERD), čo pomáha pri riešení zložitých databázových úloh a ponúka vizuálnu spätnú väzbu, čo je prínosom pre profesionálov aj študentov.“</li>
<li>„Hoci niektorí používatelia narazili na problémy špecifické pre platformu, SQLiteStudio je vo všeobecnosti považovaný za spoľahlivý a efektívny nástroj na správu SQLite.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">„Dve frakcie C++“</a></h2>
<ul>
<li>„Komunita C++ je rozdelená medzi moderné technologické spoločnosti, ktoré hľadajú pokročilé funkcie, a používateľov starších systémov, ktorí sú závislí na zastaraných systémoch, čo vytvára napätie v evolúcii jazyka. Práca C++ Evolution Working Group na zachovaní spätnej kompatibility je v konflikte s požiadavkou na moderné funkcie a bezpečnosť, čo vedie k nespokojnosti medzi niektorými veľkými technologickými hráčmi. V reakcii na tieto výzvy skúma americká vláda a spoločnosti ako Google alternatívne jazyky, ako je Rust, ktoré uprednostňujú bezpečnosť a moderné schopnosti pred spätnou kompatibilitou.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Komunita C++ je rozdelená medzi udržiavanie starších kódových základní a prijímanie moderných, bezpečnejších jazykových funkcií, pričom sa zameriava na výzvy refaktoringu bez automatizovaného testovania.“</li>
<li>„Článok zdôrazňuje významný vplyv spoločnosti Google v komisií pre štandardy C++ a ťažkosti s vývojom jazyka bez narušenia existujúceho kódu.“</li>
<li>„Podobné frakčné rozdiely a zložitosti vo vývoji jazyka sú zaznamenané aj v iných programovacích jazykoch, ako sú Python a Rust.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">„Bluesky je na pokraji prekonania Threads vo všetkých dôležitých aspektoch“</a></h2>
<ul>
<li>„Bluesky, decentralizovaná platforma pôvodne spojená s Jackom Dorseym, získava na popularite a teraz má 3,5 milióna denných aktívnych používateľov, čím sa približuje k Meta&#39;s Threads.“</li>
<li>„Platforma zaznamenala 300% nárast používateľov od volieb 5. novembra, keď sa novinári a akademici presúvajú z Elon Muskovej X, hľadajúc otvorenejšiu verejnú diskusiu.“</li>
<li>„Rast Bluesky je ohrozený problémami, ako sú výpadky a podvody, ale jeho príťažlivosť je posilnená rozhodnutím generálneho riaditeľa Meta Marka Zuckerberga obmedziť politický obsah na Threads.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Bluesky priťahuje používateľov funkciami, ako sú vlastné štítky, výber algoritmu a chronologický kanál, čo ponúka viac používateľom kontrolovaný zážitok v porovnaní s Threads.“</li>
<li>„Je považovaný za potenciálnu alternatívu k X (predtým Twitter) vďaka svojmu zameraniu na voľbu používateľa a zníženú algoritmickú interferenciu.“</li>
<li>„Napriek rastúcej popularite pretrvávajú obavy o udržateľnosť a monetizáciu Bluesky, keďže je stále v počiatočných fázach vývoja v porovnaní s viac etablovanými platformami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">„Tlačenie Infinity Fabric od AMD na jeho hranicu“</a></h2>
<ul>
<li>„Infinity Fabric od AMD, súčasť architektúry Zen, spája jadrá CPU a riadi latenciu pamäte, pričom Zen 5 ukazuje zlepšenú manipuláciu s priepustnosťou vďaka rýchlejšej DDR5 a lepšiemu riadeniu prevádzky.“</li>
<li>„Zen 2 poskytuje vhľad do úzkych miest Core Complex (CCX) a Core Complex Die (CCD), aj keď ide o staršiu architektúru.“</li>
<li>„Zatiaľ čo typické aplikácie ako hry nevyžadujú veľkú šírku pásma, náročné úlohy ako RawTherapee môžu odhaliť silné a slabé stránky riadenia latencie, najmä v prípade Zen 4 pri veľkom zaťažení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia sa sústreďuje na AMD&#39;s Infinity Fabric a obmedzenia šírky pásma pamäte, s porovnaním k schopnostiam Apple Silicon.“</li>
<li>„Používatelia diskutujú o realizovateľnosti tvrdení, ako je dosiahnutie šírky pásma 400 GB/s u Apple M1 Max, pričom si všímajú rozdiely vo využívaní jadier medzi architektúrou AMD Zen 3 a Apple.“</li>
<li>„Konverzácia tiež zdôrazňuje význam konfigurácie nejednotného prístupu k pamäti (NUMA) a zložitosti optimalizácie softvéru pre nové architektúry CPU.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">„SQLite: Nezvyčajné príklady rekurzívnych dotazov“</a></h2>
<ul>
<li>„Bežné tabuľkové výrazy (CTE) v SQL slúžia ako dočasné pohľady pre jeden príkaz, pričom existujú dva typy: obyčajné a rekurzívne, ktoré zjednodušujú zložité dotazy a spracovávajú hierarchické údaje.“</li>
<li>„CTE sa vytvárajú pomocou klauzuly WITH a môžu zahŕňať viacero CTE v jednom príkaze, pričom rekurzívne CTE vyžadujú špecifické pravidlá, ako je použitie operátorov UNION alebo UNION ALL.“</li>
<li>„Materiálizačné nápovedy, dostupné v SQLite verzii 3.35.0 a novších, usmerňujú plánovač dotazov pri implementácii CTE, s obmedzeniami, ako je neschopnosť použiť WITH v CREATE TRIGGER.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Rekurzívne Common Table Expressions (CTEs) v SQLite fungujú ako slučky, umožňujú dotazom odkazovať na seba, čo je užitočné pre zložité úlohy, ako je riešenie Sudoku hádaniek alebo výpočet tranzitívnych uzáverov.“</li>
<li>„Ovládanie syntaxe, najmä &quot;WITH&quot; a &quot;WITH RECURSIVE,&quot; je nevyhnutné pre efektívne využívanie rekurzívnych CTE, ktoré fungujú tak, že inicializujú dotaz a vykonávajú sa rekurzívne, kým sa nevygenerujú žiadne nové výsledky.“</li>
<li>„Pre tých, ktorí považujú rekurzívne CTE za náročné, môžu byť užitočné zdroje ako O&#39;Reilly SQL Pocket Guide a pevné pochopenie relačnej algebry pri zjednodušovaní zložitých SQL dotazov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">„Hej, počkaj – je výkon zamestnancov rozdelený podľa Gaussovej krivky?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Článok spochybňuje predpoklad, že výkonnosť zamestnancov nasleduje Gaussovo (normálne) rozdelenie, pričom naznačuje, že tento pohľad môže viesť k zastaraným praktikám riadenia výkonnosti v korporáciách.“</li>
<li>„Kritizuje prax orezávania spodných 5 % zamestnancov, obhajuje zameranie na kombinovanú produktivitu namiesto individuálneho výkonu a navrhuje, že výkon môže nasledovať Paretovo rozdelenie, kde niekoľko zamestnancov prispieva k výstupu výrazne viac.“</li>
<li>„Diskusia zahŕňa rôzne pohľady na hodnotenie výkonu, praktiky prijímania zamestnancov a úlohu manažmentu pri ovplyvňovaní úspechu zamestnancov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">„Deň v živote: Globálna BGP tabuľka“</a></h2>
<ul>
<li>„Článok sa zaoberá dennými výkyvmi globálnej BGP (Border Gateway Protocol) tabuľky, pričom sa zameriava na krátkodobé správanie, ako sú neobvyklé atribúty ciest a kolísavé cesty.“</li>
<li>„Pomocou nástroja nazývaného bgpsee autor analyzuje BGP správy, aby odhalil poznatky o aktualizáciách ciest, cyklických správaniach a extrémnych dĺžkach ciest AS (Autonómneho systému).“</li>
<li>„Prieskum poukazuje na zložitosť a odolnosť systému BGP, zdôrazňujúc zložité dynamiky globálneho smerovania internetu, aj keď vyvoláva viac otázok ako odpovedí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Článok sa zaoberá globálnou tabuľkou Border Gateway Protocol (BGP), pričom sa zameriava na problémy ako je kolísanie trás a prax tlmenia trás na zmiernenie nadmerného BGP churnu.“</li>
<li>„Používateľ poukazuje na kolísanie prefixu EpicUp 140.99.244.0/23 a navrhuje, že by mal byť tlmený, zatiaľ čo iný poznamenáva, že tlmenie trás je teraz menej bežné kvôli minulým nesprávnym konfiguráciám a vylepšeným schopnostiam smerovačov.“</li>
<li>„Diskusia zahŕňa zvláštnosti BGP, historické poznatky od poskytovateľov internetových služieb (ISP) a zdroje pre tých, ktorí majú záujem o analýzu BGP dát, s návrhmi na potenciálne projekty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">„Technológie monitorovania divokej prírody používané na zastrašovanie a špehovanie žien“</a></h2>
<ul>
<li>„Výskumníci z Cambridge zistili, že technológie na monitorovanie divokej prírody, ako sú fotopasce a drony, sú v Indii zneužívané na špehovanie žien, čo ovplyvňuje ich duševné zdravie a bezpečnosť. Tieto technológie, pôvodne určené na účely ochrany prírody, sú údajne používané miestnymi úradmi na zastrašovanie žien, čím sa porušujú ich práva. Štúdia zdôrazňuje potrebu dôkladného zváženia sociálnych dopadov nasadenia takýchto technológií.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Technológie monitorovania divokej prírody, ako sú fotopasce, sa v indických lesoch zneužívajú na zastrašovanie a špehovanie žien, čo vyvoláva významné obavy o súkromie a duševné zdravie. Toto zneužívanie poukazuje na širšie globálne problémy dohľadu a súkromia, najmä v regiónoch s existujúcimi výzvami v oblasti práv žien, a nie je obmedzené len na Indiu. Riešenie týchto problémov si vyžaduje komplexné riešenia, vrátane zavedenia prísnejších zákonov a kultúrnych zmien na ochranu súkromia a zabezpečenie bezpečnosti pre všetkých jednotlivcov.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ERFC%2035140%3A%20HTTP%20Do-Not-Stab%20(2023)%E2%80%9C&subheading=pondelok%2025.%20novembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">„Matné sklo od hier po web: HTML sklenené používateľské rozhranie inšpirované vývojom AAA hier“</a></h2>
<ul>
<li>„Sprievodca skúma vytvorenie efektu matného skla v HTML, inšpirovaného AAA hrami ako Forza Horizon 3 a Forza Motorsport 7, poskytujúc ukážkový kód a zdroje.“</li>
<li>„Kľúčové techniky zahŕňajú použitie <code>backdrop-filter</code> v CSS pre efekt rozmazania, <code>box-shadow</code> pre hĺbku a JavaScript pre dynamické odrazy svetla, pričom sú k dispozícii verzie s JavaScriptom aj bez neho pre kompatibilitu naprieč platformami.“</li>
<li>„Výukový program obsahuje sekciu „Záverečný recept“ pre rýchly začiatok, ktorá umožňuje používateľom vytvoriť si vlastné ohromujúce sklenené používateľské rozhranie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia sa zameriava na použitie efektov matného skla v používateľskom rozhraní pri webovom vývoji, inšpirované dizajnom špičkových hier, pričom zdôrazňuje estetickú príťažlivosť aj obavy z výpočtových nákladov.“</li>
<li>„Existuje diskusia o kompromisoch medzi šírkou pásma servera a spracovaním na strane klienta, pričom názory sa líšia na základe osobných skúseností a technologických perspektív.“</li>
<li>„Konverzácia tiež zvažuje efektivitu moderných GPU a environmentálny dopad rôznych výpočtových metód.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">„Bocker: Docker implementovaný v približne 100 riadkoch Bashu (2015)“</a></h2>
<ul>
<li>„Bocker Docker je minimálna implementácia Dockeru napísaná približne v 100 riadkoch bashu, navrhnutá pre ľahkú správu kontajnerov.“</li>
<li>„Vyžaduje si špecifické systémové balíky a konfigurácie, vrátane súborového systému btrfs a sieťových nastavení, a najlepšie je ho spustiť vo virtuálnom stroji kvôli potrebe prístupu root.“</li>
<li>„Bocker podporuje základné funkcie Dockeru, ako je vytváranie, sťahovanie, spúšťanie kontajnerov a správa zdrojov, ale chýbajú mu funkcie ako kontajnery dátových objemov a presmerovanie portov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Bocker je zjednodušená implementácia Dockeru napísaná v Bash, ktorá demonštruje, ako môžu byť základné funkcie Dockeru minimalizované.“</li>
<li>„Diskusia zahŕňa porovnania s inými nástrojmi pre ľahké prostredie, ako sú proot a chroot, a alternatívy ako Podman.“</li>
<li>„Kľúčové témy zahŕňajú vývoj Dockeru, hodnotu jeho ekosystému a výzvy spojené so spúšťaním kontajnerov na systémoch, ktoré nie sú Linux.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">„Ako poskytnúť spätnú väzbu vyššiemu vedúcemu bez toho, aby ste dostali výpoveď“</a></h2>
<ul>
<li>„Newsletter Wesa Kaa poskytuje stratégie, ako bezpečne poskytovať spätnú väzbu vedúcim pracovníkom, ako napríklad techniku „ešte viac“ a používanie diplomatického jazyka.“</li>
<li>„Newsletter zdôrazňuje podporu spätnej väzby dátami a zdieľanie osobných skúseností na zvýšenie efektívnosti komunikácie.“</li>
<li>„Podporuje tiež Wesov kurz Výkonná komunikácia a vplyv, zameraný na zlepšenie komunikačných zručností na pracovisku.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reakcie</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">„Dôkazy o najstaršom známom abecednom písme objavené v starovekom sýrskom meste“</a></h2>
<ul>
<li>„Výskumníci z Univerzity Johnsa Hopkinsa objavili, čo by mohlo byť najstaršie známe abecedné písmo, datované približne do roku 2400 pred n. l., v sýrskom hrobe.“</li>
<li>„Tento objav naznačuje, že abecedné písmo je o 500 rokov staršie, než sa doteraz verilo, čo môže zmeniť chápanie jeho pôvodu.“</li>
<li>„Písmo, nájdené na hlinených valcoch v Tell Umm-el Marra v Sýrii, predchádza známym písmom z Egypta a bude predstavené na výročnom stretnutí Americkej spoločnosti pre výskum v zahraničí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Výskumníci objavili najstaršie známe abecedné písmo v starovekom sýrskom meste, ktoré sa datuje približne do roku 2400 pred n. l., čo naznačuje, že abecedné písmo mohlo vzniknúť skôr, ako sa doteraz predpokladalo. Písmo bolo nájdené na štyroch hlinených valcoch, ale bez prekladovej metódy zostáva jeho obsah špekulatívny, čo vyvoláva otázky o vývoji a šírení abecedných písomných systémov. Tento nález je významný, pretože spochybňuje existujúce teórie o časovej osi a vplyve abecedného písma v starovekých spoločnostiach.“</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">„Diódy antény v procesore Pentium“</a></h2>
<ul>
<li>„Blog Kena Shirriffa sa zaoberá históriou počítačov, so zameraním na vintage počítače a reverzné inžinierstvo integrovaných obvodov (IC), pričom poskytuje pohľad na zložitosť návrhu a výroby čipov.“</li>
<li>„V príspevku o procesore Pentium vysvetľuje „anténové diódy“, ktoré chránia obvody pred nábojmi indukovanými plazmou počas procesu leptania, čo je kľúčový aspekt výroby.“</li>
<li>„Napriek tomu, že bol Pentium uvedený na trh v roku 1993 s 3,1 milióna tranzistorov, jeho použitie anténových diód je obmedzené kvôli priestorovým obmedzeniam, čo poukazuje na pretrvávajúce výzvy v modernom návrhu integrovaných obvodov na zmiernenie anténových efektov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diódy antény v procesoroch Pentium sa používajú počas výroby na zabránenie hromadeniu náboja na dlhých vodičoch, čím chránia obvody pred poškodením.“</li>
<li>„Tieto diódy nie sú funkčné v aktívnom dizajne čipu, čo zdôrazňuje ich úlohu výlučne vo fáze výroby.“</li>
<li>„Diskusia objasňuje zložité procesy výroby čipov, vrátane použitia viacerých vrstiev a materiálov, ako je volfrám pre prechody, čo je zaujímavé pre tých, ktorí sa zaujímajú o návrh a výrobu čipov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">„Chyba, ktorá ukončila kariéru“</a></h2>
<ul>
<li>„Článok zdôrazňuje dôležitosť plánovania konca vašej kariéry, pričom sa zameriava na dosiahnutie kariérnych cieľov nad rámec samotného odchodu do dôchodku.“</li>
<li>„Opisuje tri potenciálne kariérne cesty: Seniorita (stať sa seniorným individuálnym prispievateľom), Manažment (prechod na manažérsku rolu) a Nezávislosť (práca pre seba).“</li>
<li>„Text zdôrazňuje potrebu sebapoznávania, rozvoja zručností a flexibility, pričom povzbudzuje čitateľov, aby aktívne plánovali svoje kariérne cesty a zostali otvorení zmenám a neočakávaným príležitostiam.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„V technologickom priemysle môžu príspevky rýchlo zastarať po odchode, keďže kód sa prepisuje a dokumentácia sa stráca.“</li>
<li>„Príspevok naznačuje uprednostniť finančný zisk a osobnú pohodu pred striktnou kariérnou cestou, pričom zdôrazňuje, že manažérske pozície môžu ponúkať viac dlhodobej hodnoty ako pozície individuálnych prispievateľov.“</li>
<li>„Zdôrazňuje dôležitosť prispôsobivosti v kariérnych cestách a naznačuje, že vzťahy a osobná spokojnosť často prevyšujú kariérne úspechy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">„Tvorca Howstuffworks.com, Marshall Brain, zomrel“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Marshall Brain, tvorca Howstuffworks.com a autor špekulatívnej fikcie „Manna“, zomrel, zanechávajúc významný vplyv na mnohých prostredníctvom svojej práce.“</li>
<li>„Bol profesorom na Štátnej univerzite v Severnej Karolíne, kde ovplyvnil a formoval budúcnosť mnohých študentov.“</li>
<li>„Jeho úmrtie, údajne samovraždou, zdôrazňuje kritickú dôležitosť povedomia o duševnom zdraví, zatiaľ čo jeho odkaz naďalej inšpiruje zvedavosť a porozumenie.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Matné sklo od hier po web: HTML sklenené používateľské rozhranie inšpirované vývojom AAA hier“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMatn%C3%A9%20sklo%20od%20hier%20po%20web%3A%20HTML%20sklenen%C3%A9%20pou%C5%BE%C3%ADvate%C4%BEsk%C3%A9%20rozhranie%20in%C5%A1pirovan%C3%A9%20v%C3%BDvojom%20AAA%20hier%E2%80%9C&subheading=nede%C4%BEa%2024.%20novembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">„Návrat do kancelárie“ klamstvá“</a></h2>
<ul>
<li>„Blogový príspevok kritizuje tlak na návrat do kancelárie, pričom tvrdí, že úlohy ako zadávanie údajov a digitálna komunikácia nevyžadujú fyzickú prítomnosť.“</li>
<li>„Autor zdôrazňuje výhody práce na diaľku, ako sú zvýšená produktivita, znížený stres a lepšia prístupnosť pre zamestnancov so zdravotným postihnutím a chronickými chorobami.“</li>
<li>„Vznikajú obavy o potenciálnu stratu mladých talentov, ak budú obmedzené možnosti práce na diaľku, najmä vzhľadom na nedostatok výkonnostných bonusov napriek zvýšenému pracovnému zaťaženiu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Mnoho jednotlivcov uprednostňuje prácu na diaľku pred vyššími platmi, pričom si cenia výhody vyhnutia sa dochádzaniu a získania viac osobného času.“</li>
<li>„Niektorí pracovníci akceptujú zníženie platu za flexibilitu a duševnú pohodu, ktorú poskytuje práca na diaľku.“</li>
<li>„Debata o práci na diaľku verzus návrat do kancelárie (RTO) zahŕňa otázky kontroly, produktivity, osobnej spolupráce a širších dopadov na rovnováhu medzi pracovným a súkromným životom a budúce pracovné prostredie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">„Najvyššie rozlíšenie snímok, aké boli kedy zachytené na celom povrchu slnka“</a></h2>
<ul>
<li>„Európska vesmírna agentúra (ESA) zverejnila najvyššie rozlíšené snímky povrchu Slnka, ktoré zachytil Solar Orbiter v marci 2023 z menej ako 46 miliónov míľ.“</li>
<li>„Solárny orbiter, spoločná misia s NASA, ktorá bola spustená v roku 2020, dosiahla míľniky, ako je zachytenie najbližších snímok slnka a jeho polárnych oblastí.“</li>
<li>„Nové snímky, ktoré zhotovil Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) a Extreme Ultraviolet Imager (EUI), poskytujú bezprecedentné detaily o magnetických poliach a vonkajšej atmosfére Slnka, s cieľom zlepšiť porozumenie dynamickej povahy Slnka.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Sonda Solar Orbiter zachytila snímky celej slnečnej plochy v najvyššom rozlíšení, dostupné v rôznych formátoch, ako sú viditeľné svetlo, magnetogram, mapa rýchlosti a ultrafialové zobrazenia.“</li>
<li>„Tieto obrázky sú dostupné online, čo vyvoláva diskusie o ich kvalite, spracovaní a niektorých zaznamenaných artefaktoch a problémoch s pomalým priblížením.“</li>
<li>„Obrázky boli zhotovené počas niekoľkých hodín, zdôrazňujúc obrovskú energiu a rozsah Slnka, a podnecujú diskusie o jeho vplyve a potenciáli pre pokročilé formy života v rámci hviezd.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">„Recenzia zdrojového kódu Quake 3: Sieťový model (2012)“</a></h2>
<ul>
<li>„Recenzia Fabiena Sanglarda chváli sieťový model Quake 3 za jeho efektívne využitie UDP/IP, ktoré je uprednostňované pred TCP/IP na minimalizáciu latencie v rýchlych herných prostrediach.“</li>
<li>„Server riadi nespoľahlivosť UDP pomocou histórií snímok na vytváranie delta paketov, čím zabezpečuje efektívnu komunikáciu medzi klientom a serverom.“</li>
<li>„Modul NetChannel predbežne fragmentuje správy, aby zabránil fragmentácii na smerovači, a zabezpečuje garantované doručenie pre určité správy, čím zlepšuje celkový výkon siete.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Recenzia sieťového modelu Quake 3 iniciovala diskusie o rovnováhe medzi pracovným a súkromným životom, pričom zdôraznila skúsenosti používateľov s vyhorením a výhody zníženia pracovného času pre koníčky.“</li>
<li>„Sieťový kód Quake 3 bol efektívny pre hranie v lokálnej sieti (LAN), ale mal problémy s latenciou počas vzdialeného hrania, čo kontrastuje s modernými hernými protokolmi, ktoré vyžadujú pokročilú logiku pre synchronizáciu a správu šírky pásma.“</li>
<li>„Diskusia poskytla zdroje na pochopenie protokolov pre hry v reálnom čase a zamyslela sa nad vývojom rýchlosti internetu a herných zážitkov v priebehu času.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">„Američania vidia, ako ich úspory miznú v kríze fintech spoločnosti Synapse“</a></h2>
<ul>
<li>„Kolaps fintech spoločnosti Synapse spôsobil, že tisíce Američanov prišli o svoje úspory, pričom účty boli spočiatku považované za podporované vládou.“</li>
<li>„Spor medzi Synapse a Evolve Bank viedol k chýbajúcim finančným prostriedkom a nevyriešeným problémom, čo spôsobilo, že zákazníci boli na mesiace zablokovaní zo svojich účtov.“</li>
<li>„Incident poukazuje na riziká spojené s fintech spoločnosťami, ktoré nemajú priame vzťahy s tradičnými bankami, keďže regulačné orgány nezasiahli na vyriešenie krízy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Kríza fintech spoločnosti Synapse viedla k tomu, že Američania prišli o svoje úspory, pričom momentálne chýba 96 miliónov dolárov, keďže finančný procesor Synapse skrachoval.“</li>
<li>„Yotta, fintechová aplikácia zapojená do krízy, ponúkala nízke úrokové sadzby a lotériové stimuly, ale nie je bankou, čo znamená, že FDIC (Federálna korporácia pre poistenie vkladov) nepokryje straty, pretože žiadna banka nezlyhala.“</li>
<li>„Táto situácia poukazuje na inherentné riziká spojené s fintech spoločnosťami a zdôrazňuje nevyhnutnosť zlepšenia regulačných opatrení v tomto odvetví.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">„RGFW: Knižnica na abstrakciu okien s jedným hlavičkovým súborom v jazyku C99“</a></h2>
<ul>
<li>„Knižnica Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) je ľahká, jednohlavičková knižnica na vytváranie grafických aplikácií, ponúkajúca flexibilnú alternatívu k GLFW. RGFW podporuje viacero platforiem, vrátane UNIX, MacOS, Windows a webASM, s experimentálnou podporou pre Wayland, a pracuje s rôznymi grafickými backendmi ako OpenGL a Vulkan. Je navrhnutá pre RSGL, ale môže byť použitá samostatne alebo s inými knižnicami, obsahuje flexibilný systém udalostí a je kompatibilná s viacerými kompilátormi, pod licenciou Zlib/libPNG.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„RGFW je knižnica na abstrakciu okien v jazyku C99 s jedným hlavičkovým súborom, pričom diskusie sa zameriavajú na jej kompatibilitu s Windows, najmä s kompilátormi MSVC (Microsoft Visual C++) a MinGW (Minimalist GNU for Windows).“</li>
<li>„Podpora Waylandu v knižnici je experimentálna a používatelia vyjadrujú potrebu lepších alternatív k X11, systému pre okná bitmapových displejov.“</li>
<li>„Konverzácia poukazuje na výhody a nevýhody knižníc s jedným hlavičkovým súborom, porovnáva RGFW s inými knižnicami ako SDL (Simple DirectMedia Layer) a GLFW a rieši výzvy podpory viacerých platforiem, vrátane mobilných zariadení.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">„MaXX Interactive Desktop -- mladší brat skvelého SGI Desktop na IRIX“</a></h2>
<ul>
<li>„MaXX Interactive Desktop vydal novú verziu zameranú na vysoký výkon, stabilitu a produktivitu s minimalistickým dizajnom a nízkou spotrebou zdrojov. Prostredie pracovnej plochy je navrhnuté tak, aby podporovalo kreativitu tým, že uprednostňuje používateľské aplikácie a minimalizuje vizuálne rušivé prvky, pričom sa zameriava na používateľov IRIX, grafických umelcov a vývojárov. Projekt prechádza na model riadený komunitou, ktorý podporuje účasť a spoluprácu používateľov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„MaXX Interactive Desktop, inšpirovaný SGI Desktop na IRIX, sa vyvíja pre Linux, s budúcimi plánmi na podporu FreeBSD a Windows11 WSL2.“</li>
<li>„Projekt si kladie za cieľ znovu vytvoriť klasický desktopový zážitok, ale postupuje pomaly a nie je open source, čo môže obmedziť príspevky komunity.“</li>
<li>„Používatelia vyjadrujú nostalgiu za jedinečnými funkciami a prvkami používateľského rozhrania zo starších desktopových prostredí, pričom zdôrazňujú výzvy pri dosahovaní modernej kompatibility.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Návrat do kancelárie“ klamstvá“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EN%C3%A1vrat%20do%20kancel%C3%A1rie%E2%80%9C%20klamstv%C3%A1%E2%80%9C&subheading=sobota%2023.%20novembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
