<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">„Môj druhý rok bez práce“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reakcie</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">„Prvok dialógu“</a></h2>
<ul>
<li>„Prvok HTML `` sa používa na vytváranie dialógových okien, ktoré môžu byť modálne (pozastavujú interakciu so stránkou) alebo nemodálne (umožňujú interakciu).“</li>
<li>„Metódy JavaScriptu <code>.showModal()</code> a <code>.show()</code> sa používajú na zobrazenie modálnych a nemodálnych dialógov, zatiaľ čo <code>.close()</code> sa používa na ich zatvorenie.“</li>
<li>„Prístupnosť je kľúčová; zabezpečte, aby bol správne nastavený fokus a poskytnite mechanizmus na zatvorenie, ako napríklad tlačidlo, pri používaní CSS <code>::backdrop</code> na štýlovanie pozadia modálnych okien.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Prvok dialógu na developer.mozilla.org vyvolal diskusiu o používaní interaktívnych HTML prvkov, ako sú výberové súbory a prehrávače médií, s rôznymi názormi na ich konzistentnosť a predvídateľnosť naprieč prehliadačmi.“</li>
<li>„Zatiaľ čo niektorí vývojári kritizujú prvok dialógu za to, že nie je štýlovaný a nefunguje ako natívne vyskakovacie okná, iní oceňujú jeho sémantické a prístupové výhody.“</li>
<li>„Diskusia poukazuje na výzvy pri udržiavaní konzistencie dizajnu a obavy z možného zneužitia zo strany inzerentov, čo naznačuje, že dialógový prvok je progresívnym krokom, ale stále vyžaduje vylepšenia.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">„Spoluzakladateľ Maps.me sa pokúša zatvoriť open-source fork Organic Maps“</a></h2>
<ul>
<li>„Organic Maps zverejnil zdrojový kód pre svoj „metaserver“, ktorý optimalizuje rýchlosť sťahovania máp tým, že používateľov nasmeruje na najlepšie servery Content Delivery Network (CDN) na základe ich polohy.“</li>
<li>„Kód, ktorý bol spočiatku uzavretý, aby sa zabránilo neoprávneným forkom, je teraz otvorený pod licenciou MIT, čo podporuje transparentnosť a zapojenie komunity.“</li>
<li>„Tím prehodnocuje používanie Cloudflare Workers, aby sa predišlo závislosti na jednom dodávateľovi, a vrátil neautorizované zmeny vykonané prispievateľom, čím zdôrazňuje svoj záväzok k ochrane súkromia a transparentnosti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Alexander Borsuk, spoluzakladateľ Maps.me, sa pokúsil uzavrieť open-source fork Organic Maps tým, že zmenil jeho MIT licenciu a pridal logovanie do súkromného úložiska. - Roman Tsisyk, ďalší správca projektu, tieto zmeny zvrátil a sprístupnil úložisko verejnosti, čo viedlo ku konfliktu a odobratiu jeho oprávnení. - Incident poukazuje na vnútorné nezhody ohľadom open-source povahy projektu, no Organic Maps naďalej zostáva široko používanou offline mapovou aplikáciou.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">„Ako používať Postgres na všetko“</a></h2>
<ul>
<li>„Postgres for Everything“ je úložisko, ktoré propaguje používanie PostgreSQL, populárnej open-source relačnej databázy, pre širokú škálu aplikácií nad rámec tradičných databázových úloh. Úložisko pozýva na príspevky a sleduje rôzne inovatívne použitia PostgreSQL, vrátane cron úloh, front správ, analytiky a ďalších, čím zdôrazňuje jeho všestrannosť. Iniciatíva zahŕňa 11 položiek súvisiacich so Supabase, platformou, ktorá poskytuje backendové služby pomocou PostgreSQL, čím ukazuje jej integráciu a užitočnosť v modernom vývoji aplikácií.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia zdôrazňuje všestrannosť Postgresu v rôznych aplikáciách, ale tiež poukazuje na obmedzenia, ako je spracovanie nulových znakov v reťazcoch a potreba vlastného SQL pre skip-index skeny. Názory na používanie Postgresu na všetky účely sa líšia, pričom niektorí varujú pred prílišným spoliehaním sa na jednu databázu pre veľké tímy, zatiaľ čo iní chvália jeho jednoduchosť a zníženú zložitosť. Spomínajú sa aj alternatívy ako Redis, spolu s výzvami pri škálovaní a dôležitosťou vyhnúť sa nadmernému inžinierstvu v počiatočných fázach projektu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">„Lži, ktoré mi boli povedané o spolupráci na úpravách, Časť 1: Algoritmy pre offline úpravy“</a></h2>
<ul>
<li>„Začiatkom roku 2024 výskum kolaboratívnych editačných systémov pre textový editor Moment poukázal na výzvy spojené s offline úpravami, kde populárne algoritmy ako CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types) a OT (Operational Transformation) často zlyhávajú. Offline úpravy zvyšujú priame konflikty, pričom 20-30% týchto konfliktov vedie k neprijateľným výsledkom, čo naznačuje, že problém je skôr výzvou používateľského rozhrania/používateľskej skúsenosti (UI/UX) než algoritmickou. Výskumníci sa teraz zameriavajú na zlepšenie používateľskej skúsenosti pri offline úpravách, pričom čerpajú paralely s tým, ako git rieši zlúčenie dokumentov, čo je sľubný vývoj.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Článok sa zaoberá výzvami kolaboratívneho editovania, najmä offline, a kritizuje súčasné algoritmy ako Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) a Operational Transformation (OT) za to, že nie vždy prinášajú sémanticky zmysluplné výsledky. Existuje konsenzus o potrebe zlepšenia riešenia konfliktov, potenciálne prostredníctvom vstupu používateľa alebo pokročilých nástrojov ako sú veľké jazykové modely (LLMs), na efektívne riešenie sémantických konfliktov. Diskusia tiež zvažuje úlohu riešení používateľského rozhrania/používateľskej skúsenosti (UI/UX) pri zlepšovaní zážitku z kolaboratívneho editovania, pričom zdôrazňuje, že problém presahuje rámec algoritmov a zahŕňa pochopenie zámeru používateľa.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">„Štruktúrované výstupy s Ollama“</a></h2>
<ul>
<li>„Ollama zaviedla podporu pre štruktúrované výstupy, čo umožňuje modelom generovať výstupy v konkrétnom formáte pomocou schémy JSON.“</li>
<li>„Táto funkcia je teraz dostupná v aktualizovaných knižniciach Ollama Python a JavaScript, užitočná pre úlohy ako analýza údajov z dokumentov a obrázkov.“</li>
<li>„Používatelia by mali aktualizovať na najnovšiu verziu Ollama a používať parameter formátu v cURL požiadavkách alebo knižniciach, pričom budúce aktualizácie sľubujú vylepšenia výkonu a viac možností formátov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Ollama poskytuje metódu na generovanie štruktúrovaných dát, ako je JSON, z jazykových modelov, pričom sa diskutuje o použití GBNF gramatík pre všestrannejšie výstupné formáty ako XML alebo SQL. - Používatelia debatujú o spoľahlivosti JSON výstupov v porovnaní s prirodzeným jazykom, s pohľadmi na to, ako jazykové modely (LLM) generujú text a úlohu štruktúrovaných výziev. - Integrácia Ollama s llama.cpp je známa pre zjednodušenie používania modelov, hoci niektorí ju považujú len za obal, a funkcia podporuje rôzne modely s rôznymi úrovňami presnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">„RollerCoaster Tycoon bol posledný svojho druhu [video]“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„RollerCoaster Tycoon, vyvinutý primárne v jazyku assembly malým tímom, sa stal bestsellerom v roku 1999, čím ukázal zriedkavý štýl vývoja.“</li>
<li>„Fanúšikovia odporúčajú OpenRCT2 pre vylepšené funkcie a kompatibilitu a Roller Coaster Tycoon Classic pre moderné zariadenia, zatiaľ čo alternatívy ako Parkitect a Planet Coaster poskytujú rôznorodé zážitky.“</li>
<li>„Video poukazuje na vývoj vývoja hier a výzvy, ktorým čelia malé tímy pri súťažení s väčšími štúdiami, pričom úspechy nezávislých hier ako Minecraft ilustrujú potenciál úspechov malých tímov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">„Fruktóza v strave podporuje rast nádorov: výskum“</a></h2>
<ul>
<li>„Spotreba fruktózy sa za posledných 50 rokov výrazne zvýšila, predovšetkým v dôsledku vysokofruktózového kukuričného sirupu v nápojoch a spracovaných potravinách.“</li>
<li>„Výskum z Washingtonskej univerzity v St. Louis naznačuje, že hoci fruktóza priamo nepodporuje nádory, pečeň ju premieňa na živiny, ktoré podporujú rast nádorov pri rakovinách, ako sú melanóm, rakovina prsníka a rakovina krčka maternice.“</li>
<li>„Štúdia naznačuje potenciálne nové liečby rakoviny skúmaním metód, ako zabrániť fruktóze v podpore rastu nádorov, pravdepodobne prostredníctvom zmien v strave alebo farmaceutík, s čiastočným financovaním od Národných inštitútov zdravia (NIH).“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Výskum z Washingtonskej univerzity naznačuje, že vysoká konzumácia fruktózy môže podporovať rast nádorov zvýšením cirkulujúcich lipidov, ktoré sú využívané rakovinovými bunkami na rast. Zatiaľ čo fruktóza v ovocí je zvyčajne bezpečná vďaka ďalším živinám, nadmerný príjem zo zdrojov ako je kukuričný sirup s vysokým obsahom fruktózy by mohol byť rizikový. Štúdia zdôrazňuje zložitosť metabolizmu rakoviny a potenciálny vplyv stravy na progresiu rakoviny, hoci je potrebný ďalší výskum na úplné pochopenie týchto mechanizmov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">„Najväčšie shell programy“</a></h2>
<ul>
<li>„Stránka zdôrazňuje významné shellové programy, zameriavajúc sa na podstatné ručne písané skripty namiesto tých, ktoré sú generované nástrojmi ako autoconf. - Významné položky zahŕňajú akinomyoga/ble.sh, editor riadkov Bash s 61 tisíc riadkami kódu (LoC), a kalua, doplnok pre OpenWRT s 56 tisíc riadkami zdrojového kódu (SLoC). - Zoznam poskytuje prehľad o zložitosti a rozmanitosti shellového skriptovania, predstavujúc programy, ktoré využívajú dátové štruktúry a algoritmy, zvyčajne presahujúce 5 000 riadkov kódu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia sa zameriava na zložitosť a výzvy pri používaní veľkých shell skriptov, ako sú problémy s čitateľnosťou, spracovaním chýb a prenosnosťou. - Používatelia navrhujú zvážiť alternatívy ako Python alebo AWK pre zložité úlohy kvôli lepšej udržateľnosti, zatiaľ čo nástroje ako ShellCheck môžu pomôcť zlepšiť kvalitu shell skriptov. - Konverzácia zdôrazňuje rovnováhu medzi používaním shell skriptov pre rýchle úlohy a voľbou robustnejších programovacích jazykov pre väčšie projekty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">„DSPy – Programovanie–nie vyzývanie–LMs“</a></h2>
<ul>
<li>„DSPy je rámec navrhnutý na vytváranie modulárnych AI systémov pomocou kompozičného Python kódu, zameraný na zlepšenie výstupov jazykových modelov (LM) bez toho, aby sa spoliehal výlučne na promptovanie. Podporuje viacerých poskytovateľov veľkých jazykových modelov (LLM) ako OpenAI, Anthropic a Databricks, čo umožňuje používateľom popísať správanie AI ako kód, čím sa uľahčuje iterácia a optimalizácia. Pochádzajúci zo Stanford NLP, DSPy má silnú komunitnú prítomnosť na GitHub a Discord, prispievajúc k open-source AI výskumu a pokroku v programových architektúrach a optimalizátoroch.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„DSPy je rámec navrhnutý na optimalizáciu promptov pre jazykové modely (LM) automatizáciou výberu podmnožín tréningových dát, čím sa zvyšuje výkon a minimalizujú manuálne úpravy.“</li>
<li>„Podporuje end-to-end tréning programov veľkých jazykových modelov (LLM), zabraňuje používaniu zastaraných výziev v kóde a je obzvlášť užitočný pre úlohy, ako sú extrakcia dát a sumarizácia.“</li>
<li>„Zatiaľ čo niektorí používatelia považujú zložitosť DSPy za náročnú, je cenený pre svoj štruktúrovaný prístup a funkcie ako tvrdenia a návrhy, ktoré vynucujú obmedzenia výstupu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Môj druhý rok bez práce“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EM%C3%B4j%20druh%C3%BD%20rok%20bez%20pr%C3%A1ce%E2%80%9C&subheading=sobota%207.%20decembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">„Správne množstvo reklám je nula“</a></h2>
<ul>
<li>„The Verge zaviedol model predplatného s verziou za paywallom, ktorá ponúka výhody ako plnotextové RSS kanály pre predplatiteľov.“</li>
<li>„Predplatné má za cieľ znížiť vystavenie reklame, ale existuje kritika, že platiaci predplatitelia by nemali vidieť žiadne reklamy.“</li>
<li>„Vznikajú obavy o potenciálny predaj údajov inzerentom, čo naznačuje, že predplatitelia by nemali byť vystavení reklame aj speňažovaniu údajov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Debata o reklamách v médiách sa sústreďuje na ich nevyhnutnosť, pričom niektorí ich považujú za kľúčové pre diverzifikáciu príjmov a zníženie nákladov, zatiaľ čo iní obhajujú zážitok bez reklám pre platiacich predplatiteľov.“</li>
<li>„Kritici poukazujú na problémy s ochranou súkromia a rušivú povahu online reklám v porovnaní s tradičnými tlačenými reklamami, čím vyvolávajú obavy o spotrebiteľskú skúsenosť a integritu médií.“</li>
<li>„Diskusia zahŕňa udržateľnosť modelov podporovaných reklamou a skúma alternatívne spôsoby financovania, ako sú predplatné alebo priama podpora prostredníctvom platforiem ako Patreon.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">„Problém 70%: Tvrdé pravdy o kódovaní s asistenciou AI“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Nástroje na kódovanie s asistenciou AI môžu rýchlo generovať kód, podobne ako juniorní vývojári, ale často vyžadujú dôkladnú kontrolu skúsenými vývojármi kvôli častým chybám.“</li>
<li>„Zatiaľ čo nástroje AI vynikajú v riešení opakujúcich sa úloh a ponúkaní počiatočných návrhov kódu, majú problémy s riešením zložitých problémov a kreativitou, čo obmedzuje ich schopnosť úplne nahradiť ľudských programátorov.“</li>
<li>„Integrácia nástrojov AI do vývojových pracovných postupov predstavuje výzvu: zlepšiť učenie a produktivitu bez toho, aby sa bránilo rozvoju základných zručností riešenia problémov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">„Letisko Portland rastie s rozsiahlou strechou z masívneho dreva“</a></h2>
<ul>
<li>„Letisko Portland (PDX) rozšírilo svoju hlavnú terminálovú budovu o udržateľnú strešnú konštrukciu z masívneho dreva, navrhnutú spoločnosťou ZGF, s použitím miestne získaného lepeného lamelového dreva z duglasky tisolistej.“</li>
<li>„Deväťakrový baldachýn má za cieľ zvýšiť kapacitu letiska a zlepšiť zážitok cestujúcich, pričom znižuje uhlíkovú stopu a začleňuje biofilné prvky pre príjemnú atmosféru.“</li>
<li>„Tento projekt stanovuje nový štandard pre udržateľný dizajn letísk, pričom dokončenie sa očakáva v roku 2026.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Letisko Portland predstavilo nový prístrešok zo štruktúrovaného dreva, ktorý zlepšuje prirodzené osvetlenie a zvyšuje strop, ako súčasť viacfázového renovačného projektu.“</li>
<li>„Dizajn je oceňovaný pre svoju estetiku a vylepšenú akustiku, ale niektorí používatelia hlásia zmätok pri orientácii.“</li>
<li>„Použitie dreva sa považuje za udržateľnú voľbu v stavebníctve, hoci existujú diskusie o jeho vplyve na emisie uhlíka, pričom sa porovnáva s inými modernými letiskami s prírodnými témami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">„Intelova rada a príklad, kedy rady a krátkodobé myslenie zlyhávajú“</a></h2>
<ul>
<li>„Odchod Pata Gelsingera z Intelu je vykreslený ako prepustenie skôr než odchod do dôchodku, čo zdôrazňuje zlyhania predstavenstva a jeho zameranie na krátkodobé ciele namiesto dlhodobej stratégie. Kritizuje sa nedostatok odbornosti v oblasti polovodičov a zameranie na okamžitú hodnotu pre akcionárov, čo môže poškodiť dlhodobé vyhliadky Intelu a americký polovodičový priemysel. Zlyhanie predstavenstva v podpore Gelsingerovej stratégie IDM 2.0 naznačuje posun smerom k predaju častí spoločnosti, čo môže krátkodobo prospieť akcionárom, ale môže poškodiť budúcnosť Intelu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Správna rada spoločnosti Intel čelila kritike za nedostatok technickej odbornosti a uprednostňovanie krátkodobých ziskov, čo podľa niektorých prispelo k nedávnym problémom spoločnosti.“</li>
<li>„Pat Gelsinger, súčasný generálny riaditeľ, je považovaný za schopného, ale údajne mu chýba dostatočná podpora od predstavenstva, ktoré sa historicky viac zameriavalo na dividendy a záujmy akcionárov než na inovácie.“</li>
<li>„Existujú výzvy na kultúrnu zmenu v rámci spoločnosti Intel, ktoré zdôrazňujú potrebu lepšieho zosúladenia s dlhodobými cieľmi na zabezpečenie budúcnosti spoločnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">„Trailbase: Rýchly, jednosúborový, open-source aplikačný server postavený pomocou Rust a SQLite“</a></h2>
<ul>
<li>„TrailBase je open-source aplikačný server navrhnutý pre rýchle, typovo bezpečné API, využívajúci Rust, SQLite a V8, a je vhodný pre mobilné, webové alebo desktopové aplikácie.“</li>
<li>„Ponúka latencie pod milisekundu, čím odstraňuje potrebu dedikovaných vyrovnávacích pamätí, a podporuje rôzne platformy s predpripravenými binárnymi súbormi a klientskými balíčkami dostupnými pre Linux, MacOS a viaceré programovacie jazyky.“</li>
<li>„TrailBase je licencovaný pod OSL-3.0, čo umožňuje jeho použitie ako rámec bez dodatočných licenčných požiadaviek, a príspevky od komunity sú vítané.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Trailbase je rýchly, jednosúborový, open-source aplikačný server vyvinutý pomocou Rust a SQLite, ktorý vyvolal diskusie o jeho bezpečnosti, najmä pokiaľ ide o riziká SQL injekcií. - Používatelia navrhli vylepšenia, ako je použitie pripravených výrokov alebo označených šablónových reťazcov na zvýšenie bezpečnosti SQL dotazov, a porovnali Trailbase s podobnými projektmi ako Pocketbase a Supabase. - Napriek niektorým obavám o jasnosť dokumentácie a diskusiám o licenciách bol Trailbase pozitívne prijatý pre svoj potenciál a úctivé porovnania s inými projektmi.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">„Gitlab vymenúva Billa Staplesa za nového generálneho riaditeľa“</a></h2>
<ul>
<li>„GitLab vymenoval Billa Staplesa za nového generálneho riaditeľa, pričom spoluzakladateľ Sid Sijbrandij sa presúva na pozíciu výkonného predsedu predstavenstva z dôvodu zdravotných dôvodov.“</li>
<li>„Staples, bývalý generálny riaditeľ spoločnosti New Relic, prináša rozsiahle skúsenosti s vývojárskymi platformami do GitLab, významnej platformy DevSecOps poháňanej umelou inteligenciou.“</li>
<li>„GitLab obsluhuje viac ako 10 000 zákazníkov, generuje viac ako 750 miliónov dolárov v príjmoch a dôveruje mu viac ako 40 miliónov používateľov, vrátane viac ako polovice spoločností z rebríčka Fortune 100.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„GitLab vymenoval Billa Staplesa za nového generálneho riaditeľa, ktorý nahradí Sida Sijbrandija, ktorý odstupuje, aby sa sústredil na liečbu rakoviny.“</li>
<li>„Zmena vedenia naznačuje strategický posun GitLabu od prístupu zameraného na vývojárov k zameraniu na podnikové predaje, pričom Staples má skúsenosti s prípravou spoločností na akvizíciu.“</li>
<li>„Vymenovanie vyvolalo diskusie o budúcnosti GitLabu, potenciálnom predaji a konkurencii s GitHubom, spolu s obavami používateľov o cenotvorbu a zameranie produktu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">„Ukrajinské tri jadrové elektrárne obnovili výrobu elektriny“</a></h2>
<ul>
<li>„Ukrajinské jadrové elektrárne obnovili výrobu elektriny po nedávnych útokoch na sieť, čo zdôrazňuje dôležitosť stabilného dodávky elektriny pre jadrovú bezpečnosť.“</li>
<li>„Medzinárodná agentúra pre atómovú energiu (IAEA) aktívne monitoruje situáciu na Ukrajine, čím zdôrazňuje svoj záväzok k jadrovej bezpečnosti a zabezpečeniu.“</li>
<li>„Zariadenie v hodnote viac ako 14 miliónov eur bolo poskytnuté Ukrajine na posilnenie opatrení jadrovej bezpečnosti a ochrany.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Ukrajinské jadrové elektrárne obnovili výrobu elektriny, čo ukazuje ich odolnosť napriek prebiehajúcemu konfliktu.“</li>
<li>„Výpadky elektriny sú zvyčajne vyriešené do 48 hodín, čo poukazuje na efektívnosť riadenia a opravárenských schopností ukrajinskej elektrickej siete.“</li>
<li>„Používanie alternatívnych riešení, ako sú solárne invertorové batérie, obyvateľmi a podnikmi poukazuje na prispôsobivosť pri udržiavaní prevádzky počas výpadkov elektrickej energie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">„Údajná kampaň ExxonMobil na prenájom hackerov zameraná na klimatických aktivistov“</a></h2>
<ul>
<li>„ExxonMobil je obvinený z organizovania kampane na prenájom hackerov s názvom „Fox Hunt“, ktorá cielila na viac ako 500 klimatických aktivistov a novinárov pomocou pokročilých kybernetických schopností.“</li>
<li>„Operácia údajne zahŕňala phishingové útoky a úniky e-mailov s cieľom oslabiť environmentálnych obhajcov a podporiť právne stratégie spoločnosti Exxon, napriek tomu, že spoločnosť popiera svoju účasť.“</li>
<li>„Tento prípad zdôrazňuje rastúci trend digitálnej vojny v korporátnych sporoch, čo vedie k vyšetrovaniam FBI a výzvam na posilnenie právnych opatrení na boj proti takýmto kybernetickým operáciám.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„ExxonMobil je obvinený z organizovania kampane na prenájom hackerov zameranej na klimatických aktivistov a organizáciu Fight for the Future, ktorá obhajuje sieťovú neutralitu.“</li>
<li>„Útok, ktorý bol spočiatku vnímaný ako náhodný, bol neskôr identifikovaný ako pokus o prístup k interným komunikáciám, čo viedlo organizáciu k prijatiu 3-mesačnej politiky uchovávania e-mailov na ochranu.“</li>
<li>„Incident zdôrazňuje nevyhnutnosť zodpovednosti a prísnejších predpisov týkajúcich sa korporátneho pochybenia, s možnými väzbami na významného amerického poskytovateľa internetových služieb (ISP) alebo jeho lobistickú skupinu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">„Kagi Teams“</a></h2>
<ul>
<li>„Kagi for Teams, ktorý má byť spustený 5. decembra 2024, poskytuje firmám nástroj na vyhľadávanie a umelú inteligenciu zameraný na súkromie, pričom zdôrazňuje absenciu reklám, sledovania alebo zberu dát.“</li>
<li>„Služba zahŕňa prémiový vyhľadávač a univerzálny prístup k AI, s flexibilným cenovým modelom založeným na aktívnych používateľoch, ponúkajúc Profesionálne a Ultimátne plány.“</li>
<li>„Kagi sľubuje rýchle nastavenie, dostupnú podporu a významnú návratnosť investícií (ROI) prostredníctvom rýchlejšieho času na výskum, pričom zabezpečuje ochranu údajov pre podniky.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Kagi Teams je vyhľadávač chválený za svoje výsledky vyhľadávania bez reklám a vysokú kvalitu, ponúkajúci čistejší zážitok v porovnaní s Googlom.“</li>
<li>„Niektorí používatelia sú ochotní platiť 120 dolárov ročne za Kagi, oceňujúc jeho schopnosť filtrovať reklamy a podvody, ale existujú obavy z jeho používania Yandexu, ruského vyhľadávača s väzbami na Kremeľ.“</li>
<li>„Kagi tiež poskytuje integrácie AI a tímový plán pre podniky, aj keď spojenie s Yandexom zostáva pre niektorých používateľov významným problémom.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">„Strávil som rok vytváraním kurzu pre Android pre seniorov“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor vyvinul video kurz na výučbu starších ľudí, ako používať smartfóny s Androidom, pričom sa zameral na bežné problémy, ako je strach z rozhraní a nedostatok základných zručností, ako je posúvanie alebo prechádzanie prstom.“</li>
<li>„Kurz obsahuje 400-stranový scenár, videozáznamy a Android aplikáciu s cvičeniami, ktoré boli spočiatku umiestnené na platforme Udemy a neskôr presunuté na špecializovanú webovú stránku „Smartphone How-To“.“</li>
<li>„Marketing kurzu je náročný kvôli ťažkostiam cieľovej skupiny s online registráciou a platbou, a autor hľadá spätnú väzbu na zlepšenie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Kurz pre Android bol vyvinutý špeciálne pre seniorov, aby im pomohol s používaním základných funkcií smartfónu, a získal pozitívne recenzie na Udemy napriek niektorým výzvam. - Spätná väzba poukázala na problémy, ako sú varovania o cookies a zmätok ohľadom predplatného, s návrhmi na zjednodušenie obsahu a zahrnutie populárnych aplikácií ako WhatsApp. - Budúce vylepšenia môžu zahŕňať preklady a riešenie otázok prístupnosti, aby sa lepšie podporili seniori pri navigácii smartfónmi a online zdrojmi.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">„Jednotka McKinsey zaplatí 123 miliónov dolárov na urovnanie nárokov, že podplácala juhoafrických úradníkov“</a></h2>
<ul>
<li>„Dcérska spoločnosť McKinsey &amp; Company súhlasila so zaplatením 123 miliónov dolárov na urovnanie obvinení z podplácania juhoafrických úradníkov, ako uviedlo Ministerstvo spravodlivosti USA.“</li>
<li>„Korupčný plán, do ktorého bola zapojená spoločnosť McKinsey Africa, viedol k zisku 85 miliónov dolárov prostredníctvom zmlúv so štátom kontrolovanými energetickými spoločnosťami.“</li>
<li>„Bývalý partner spoločnosti McKinsey, Vikas Sagar, priznal vinu za obvinenia zo sprisahania podľa Zákona o zahraničných korupčných praktikách a McKinsey Africa súhlasila s trojročnou odloženou dohodou o stíhaní, pričom sa zaviazala zlepšiť opatrenia na dodržiavanie predpisov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„McKinsey súhlasila so zaplatením 123 miliónov dolárov na urovnanie obvinení z podplácania juhoafrických úradníkov, čo poukazuje na obavy z korupcie v rámci poradenských firiem.“</li>
<li>„Urovnanie vyvoláva diskusie o účinnosti finančných sankcií ako odstrašujúceho prostriedku a o zodpovednosti veľkých korporácií.“</li>
<li>„Prípad poukazuje na širšie problémy korupcie v podnikaní a vláde, s potenciálnymi dôsledkami pre medzinárodný obchod a reguláciu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">„Llama-3.3-70B-Instruct“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Meta sprístupnila Llama-3.3-70B-Instruct ako open-source, čo je krok na sprístupnenie AI a zlepšenie ich sociálnych platforiem.“</li>
<li>„Model je konkurencieschopný s Llama 3.2 405B a je nákladovo efektívnejší ako GPT-4o, ponúkajúc vývojárom silné nástroje na prispôsobenie.“</li>
<li>„Hoci sú modely Llama otvorené, majú komerčné obmedzenia, čo naznačuje strategické úsilie o vyzvanie dominancie OpenAI a prospech pre komunitu AI.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">„Nainštalujte postmarketOS na Android telefón a používajte Docker ako domáci server“</a></h2>
<ul>
<li>„Sprievodca podrobne opisuje inštaláciu Dockeru na OnePlus 6T pomocou postmarketOS, čím ho efektívne premení na domáci server, ale vymaže všetky údaje z telefónu.“</li>
<li>„Kľúčové požiadavky zahŕňajú OnePlus 6 alebo 6T, Fastboot na PC a súbory postmarketOS, pričom kroky zahŕňajú povolenie režimu vývojára, flashovanie postmarketOS a nastavenie SSH.“</li>
<li>„Hoci toto nastavenie ponúka alternatívu k Raspberry Pi s integrovanou obrazovkou a batériou, chýba mu podpora Ethernetu a je obmedzené na interné úložisko.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Článok skúma použitie postmarketOS, operačného systému založeného na Linuxe, na Android telefónoch s cieľom premeniť ich na domáce servery s Dockerom, čo ponúka stabilnejšie prostredie ako Android. Zdôrazňuje výhody postmarketOS alebo Mobian pre zvýšenú bezpečnosť jadra a podporu starších zariadení, ako sú OnePlus 6/6T, pričom sa zaoberá obavami o výdrž batérie a nepretržitú prevádzku. Diskusia zahŕňa obmedzenia používania musl (ľahkej štandardnej knižnice C) namiesto glibc (GNU C Library) a inovatívnu myšlienku využitia starých telefónov ako serverov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">„Hacker Herald – ako HN, ale s obrázkami a titulkami vytvorenými davmi“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor spolu s bývalým inštruktorom Arnavom a študentom Archisom spustili projekt s názvom Hacker Herald, ktorý je frontendom pre Hacker News. Projekt bol vyvinutý počas online kurzu programovania v JavaScripte a jeho cieľom je poskytnúť vizuálne príťažlivé rozloženie podobné populárnym novinovým stránkam. Zahrnutie vizuálov, ako sú obrázky, má za cieľ zlepšiť zážitok z rozprávania príbehov tým, že poskytuje okamžitý kontext bez potreby preklikávania sa cez články.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Hacker Herald je nový projekt inšpirovaný Hacker News, ponúkajúci novinový formát s obrázkami a titulkami z davového zdroja pre technologické novinky.“</li>
<li>„Projekt dostal zmiešanú spätnú väzbu, pričom niektorí používatelia oceňujú vizuálnu príťažlivosť, zatiaľ čo iní uprednostňujú jednoduchosť pôvodného formátu Hacker News.“</li>
<li>„Boli vyjadrené obavy o autentickosť obrázkov a problémy s ochranou súkromia pri hotlinkovaní, s návrhmi na zlepšenie, ako je pridanie vyhľadávania, kategórií a trvalých odkazov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">„Vláda Konga uvádza, že je ‚v pohotovosti‘ kvôli záhadnej chrípke podobnej chorobe, ktorá zabila desiatky ľudí.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Vláda Konga je v pohotovosti kvôli záhadnej chrípke podobnej chorobe, ktorá spôsobila desiatky úmrtí, čo vyvoláva obavy o jej povahu a pôvod.“</li>
<li>„Odborníci zvažujú rôzne možnosti, vrátane toho, že by mohlo ísť o endemickú chorobu, novú infekčnú chorobu alebo nový patogén, pričom prebieha testovanie na identifikáciu príčiny.“</li>
<li>„Postihnutá oblasť je známa podvýživou, čo by mohlo zhoršiť dopad, ale momentálne neexistujú dôkazy o rýchlom alebo rozšírenom prenose.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Správne množstvo reklám je nula“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ESpr%C3%A1vne%20mno%C5%BEstvo%20rekl%C3%A1m%20je%20nula%E2%80%9C&subheading=piatok%206.%20decembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">„Diátaxis – systematický prístup k tvorbe technickej dokumentácie“</a></h2>
<ul>
<li>„Diátaxis je systematický prístup k technickej dokumentácii, ktorý sa zameriava na potreby používateľov tým, že kategorizuje obsah do štyroch typov: tutoriály, návody, technické referencie a vysvetlenia.“</li>
<li>„Táto metóda rieši problémy týkajúce sa obsahu, štýlu a organizácie, čo prináša výhody pre používateľov aj tvorcov tým, že zlepšuje kvalitu a prístupnosť dokumentácie.“</li>
<li>„Diátaxis bol úspešne implementovaný v projektoch ako Gatsby a Cloudflare, čo dokazuje jeho praktickú účinnosť pri zlepšovaní jasnosti a prístupnosti pre používateľov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diátaxis je rámec navrhnutý na zlepšenie technickej dokumentácie tým, že kategorizuje obsah do tutoriálov, návodov, referenčných materiálov a vysvetlení, pričom každý z nich slúži na uspokojenie odlišných potrieb používateľov.“</li>
<li>„Tento prístup si získava popularitu v technickom písaní, pretože sa snaží zlepšiť kvalitu dokumentácie tým, že sa vyhýba úskaliu vytvárania dokumentov, ktoré sú univerzálne pre všetkých.“</li>
<li>„Hoci je rámec prospešný, niektorí odborníci odporúčajú zachovať flexibilitu na prispôsobenie sa rôznym požiadavkám na dokumentáciu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">„Prinesenie kvantizácie kontextu K/V do Ollama“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Integrácia kvantizácie kontextu K/V (Kľúč/Hodnota) do Ollama bola výsledkom spolupráce medzi tímom Ollama a komunitou, pričom jej dokončenie trvalo približne päť mesiacov.“</li>
<li>„Pri zlúčení funkcie do projektu sa vyskytli výzvy, čo poukazuje na zložitosť prispievania k veľkým projektom.“</li>
<li>„Projekt zdôrazňuje oddanosť nadšencov v oblasti vývoja AI a zahŕňa diskusie o rôznych spôsoboch použitia, ako sú možnosti GUI (grafické užívateľské rozhranie) a kompatibilita s mobilnými zariadeniami, pričom sa odporúčajú nástroje ako OpenWebUI a LibreChat.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">„Ďalšia zastávka: Miami“</a></h2>
<ul>
<li>„Waymo One plánuje rozšíriť svoju autonómnu, plne elektrickú službu prepravy na požiadanie do Miami v roku 2026, pričom bude využívať vozidlá Jaguar I-PACE.“</li>
<li>„Expanzia je v partnerstve s Moove a nasleduje po úspešných testoch v náročných poveternostných podmienkach v Miami.“</li>
<li>„Tento krok je v súlade s dôrazom Miami na udržateľnú a čistú energetickú dopravu a služba bude prístupná prostredníctvom aplikácie Waymo One.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Waymo rozširuje svoju službu autonómnych vozidiel do Miami, mesta s náročnými podmienkami na cestách, ako súčasť svojej stratégie rozšíriť operácie v rôznych mestách. Rozšírenie vyvoláva otázky o schopnosti Waymo zvládnuť jedinečné výzvy Miami, vrátane častých záplav a agresívneho správania vodičov. Waymo spolupracuje s miestnymi spoločnosťami na riadení operácií, pričom sa zameriava na svoju technológiu autonómneho riadenia, aby riešila vysoké náklady a bezpečnostné problémy taxíkov riadených ľuďmi, s cieľom dosiahnuť efektívnejšie riešenie mestskej dopravy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">„Federálny súd tvrdí, že rozobratie telefónu na inštaláciu firmvéru nie je &#39;prehľadávanie&#39;“</a></h2>
<ul>
<li>„iPhone 6 je náchylný na exploit checkm8, čo je známa bezpečnostná zraniteľnosť.“</li>
<li>„Zariadenia ako iPhone XS a novšie modely momentálne nie sú týmto exploitom ovplyvnené, čo naznačuje zlepšené bezpečnostné opatrenia v neskorších modeloch.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Federálny súd rozhodol, že rozobratie telefónu na inštaláciu firmvéru sa nepovažuje za „prehľadávanie“, ak je prístup k údajom vykonaný s platným povolením. - Vláda čelila problémom s prístupom k zariadeniu, čo ich viedlo k tomu, aby ho poslali na opravu a aktualizáciu firmvéru, pričom pred skutočným prehľadávaním údajov získali nové povolenie. - Tento prípad zdôrazňuje zložitosť právnych interpretácií a ťažkosti pri vytváraní jasných titulkov pre technické právne záležitosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">„VectorChord: Uložte 400k vektorov za 1 $ v PostgreSQL“</a></h2>
<ul>
<li>„VectorChord je nové rozšírenie PostgreSQL navrhnuté pre efektívne vyhľadávanie vektorov, schopné uložiť 400 000 vektorov za len 1 dolár, čo ho robí nákladovo efektívnejším ako konkurencia. Využíva techniky IVF (Inverted File) a RaBitQ (Random Bit Quantization) na zlepšenie rýchlosti vyhľadávania a efektívnosti pamäte, čo ho robí vhodným pre spracovanie veľkých dátových súborov. VectorChord prekonáva alternatívy ako Pinecone a pgvector z hľadiska ceny aj výkonu, ponúkajúc škálovateľné vyhľadávanie vektorov s vylepšenou rýchlosťou a presnosťou pre aplikácie, ktoré potrebujú rýchle a presné odpovede.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„VectorChord predstavil rozšírenie PostgreSQL, ktoré umožňuje uložiť 400 000 vektorov za cenu 1 dolára, čím zdôrazňuje nákladovo efektívne riešenie pre ukladanie vektorov.“</li>
<li>„Porovnania s AstraDB od Datastax odhaľujú rozdiely v stratégiách replikácie a súvisiacich nákladoch, čo vyvoláva diskusie o výkone a spracovaní aktualizácií.“</li>
<li>„Projekt plánuje integrovať funkcie z pgvecto.rs a nakoniec ukončiť jeho podporu, pričom používatelia budú skúmať potenciál a obmedzenia VectorChord v správe vektorových databáz.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">„Bitcoin je nad 100 tisíc dolárov“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Nedávny nárast Bitcoinu nad 100 tisíc dolárov opäť rozprúdil debaty o jeho hodnote, pričom diskusie sa zameriavajú na jeho úlohu ako špekulatívneho aktíva verzus uchovávateľa hodnoty.“</li>
<li>„Nárast vyvolal diskusie o nerovnosti bohatstva, environmentálnom dopade kryptomeny a jej potenciáli ako decentralizovaného finančného nástroja.“</li>
<li>„Napriek zmiešaným názorom rast Bitcoinu naďalej priťahuje pozornosť, s predpoveďami ďalšieho rastu a varovaniami o jeho vnútornej volatilite.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Diátaxis – systematický prístup k tvorbe technickej dokumentácie“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EDi%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20systematick%C3%BD%20pr%C3%ADstup%20k%20tvorbe%20technickej%20dokument%C3%A1cie%E2%80%9C&subheading=%C5%A1tvrtok%205.%20decembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">„IMG_0001“</a></h2>
<ul>
<li>„Medzi rokmi 2009 a 2012 mali iPhony v aplikácii Fotky tlačidlo „Odoslať na YouTube“, čo viedlo k množstvu nahrávok s predvolenými názvami súborov IMG_XXXX. - Bol vyvinutý bot, inšpirovaný Benom Wallaceom, na vyhľadanie 5 miliónov týchto videí, ktoré ukazujú surové a needitované momenty. - Kolekcia videí je dostupná na prezeranie, prezentovaná v náhodnom poradí, ponúkajúca pohľad na nefilterovaný obsah z tej doby.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia sa točí okolo minimalistickej funkcie používateľského rozhrania (UI), ktorá zobrazuje počty zobrazení na videách, vyvolávajúc nostalgiu za osobnejším a autentickejším obsahom skorého internetu. - Používatelia vyjadrujú zmiešané pocity, pričom niektorí považujú osobné videá za narušenie súkromia, napriek ich verejnej dostupnosti, čo poukazuje na pretrvávajúce obavy o súkromie v internetovej kultúre. - Rozhovor reflektuje vývoj internetovej kultúry, kontrastujúc surovú autenticitu minulých online zážitkov s viac sterilizovanou a potenciálne súkromie narušujúcou povahou dnešného webu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">„Môj syn (9 rokov) použil čistý JavaScript na vytvorenie hry a chce vašu spätnú väzbu.“</a></h2>
<ul>
<li>„9-ročný chlapec sa učí programovať, ovláda HTML a CSS a nedávno použil Google Gemini na zlepšenie svojich zručností. Vytvoril hru kódovaním v HTML, CSS a JavaScripte vo VSCode a použil Piskel na animovanú grafiku, s pomocou svojich rodičov a Google Gemini. Dieťa zdokumentovalo svoju skúsenosť v blogovom príspevku, kde diskutovalo o procese a dostalo spätnú väzbu od svojich rodičov-programátorov na zdokonalenie svojho písania.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„9-ročný vytvoril hru pomocou JavaScriptu, pričom predviedol zručnosti v HTML, CSS a dizajne hier s nástrojmi ako VSCode a Piskel. - Mladý vývojár dostal vedenie od svojich rodičov programátorov a použil Google Gemini na zlepšenie svojich programovacích zručností. - Spätná väzba od komunity bola pozitívna, s návrhmi na zlepšenia, čo naznačuje podporujúce prostredie pre jeho programátorskú cestu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">„Inžinierstvo bez ega“</a></h2>
<ul>
<li>„Rozprava zdôrazňuje dôležitosť podpory lepších pracovných prostredí rozbitím zbytočných rozdelení rolí a podporou spolupráce naprieč rolami. - Poukazuje na neefektívnosti spôsobené nadmerným rozdeľovaním rolí a mylnou predstavou o praktikách „devops“, ktoré vytvárajú bariéry namiesto podpory spolupráce. - Rečník obhajuje hodnotenie spolupráce, zvedavosti a zdieľanej zodpovednosti, pričom navrhuje, že utrpenie by nemalo byť zamieňané s produktivitou.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Egoless Engineering sa zameriava na spoluprácu, vlastníctvo a minimalizáciu zbytočných procesov s cieľom zvýšiť efektivitu tímu.“</li>
<li>„Zdôrazňuje dôležitosť vytvárania prostredí s vysokou dôverou na zvýšenie produktivity a varuje pred neefektívnosťou spôsobenou politikou v moderných tímových štruktúrach.“</li>
<li>„Vyváženie autonómie s potrebným dohľadom je kľúčové, najmä pri veľkých projektoch, aby sa podporila kultúra dôvery a spolupráce pri riadení ľudských vlastností, ako je ego.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">„Phoenix LiveView 1.0.0 je tu“</a></h2>
<ul>
<li>„Phoenix LiveView 1.0.0 bol vydaný, ponúkajúc významnú aktualizáciu, ktorá zjednodušuje dynamické serverom renderované aplikácie znížením potreby JavaScriptu a zlepšením schopností v reálnom čase. Kľúčové funkcie tejto verzie zahŕňajú diffing engine pre efektívne aktualizácie, HEEx komponenty pre vylepšenú zložiteľnosť HTML a interaktívne nahrávania, všetko využívajúce Elixir a Erlang VM pre vynikajúcu latenciu a škálovateľnosť. Aktualizácia tiež zavádza nové funkcie ako streamy a asynchrónne operácie, s budúcimi plánmi na integráciu JavaScriptových háčikov a Web Components, povzbudzujúc vývojárov k preskúmaniu jej jednoduchej inštalácie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Phoenix LiveView 1.0.0 bol vydaný, obsahuje nový inštalátor pre jednoduchšiu inštaláciu a vylepšené funkcie.“</li>
<li>„Vydanie je považované za významný míľnik pre projekty Elixir a Phoenix, pričom používatelia chvália jeho produktivitu a jednoduchosť použitia v porovnaní s inými rámcami.“</li>
<li>„Napriek niektorým výzvam, ako je spravovanie nespoľahlivých pripojení, komunita aktívne hľadá riešenia a tvorca, Chris McCord, je otvorený spätnej väzbe.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">„Genie 2: Veľkorozmerný základný model sveta“</a></h2>
<ul>
<li>„Research Genie 2, vydaný 4. decembra 2024, je veľký základný svetový model navrhnutý na generovanie rôznorodých 3D prostredí pre tréning AI agentov. Vyvinutý tímom Jacka Parkera-Holdera, Genie 2 dokáže vytvárať akčne ovládateľné, hrateľné svety z jediného obrazového podnetu, podporujúc rýchle prototypovanie a interaktívne zážitky. Genie 2 posúva výskum AI modelovaním interakcií objektov, animácií postáv a environmentálnej fyziky, čím rieši výzvu vytvárania bohatých tréningových prostredí pre stelesnených agentov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Genie 2, vyvinutý spoločnosťou DeepMind, je nový svetový model, ktorý ukazuje potenciál v navigácii prostredí pomocou fotografií a textu, ale chýbajú mu technické detaily, kód a otvorený prístup.“</li>
<li>„Považuje sa skôr za prototyp pre výskum a vývoj než za hotový produkt, čo vedie k kritike ohľadom jeho nedostupnosti a obmedzenej praktickej aplikácie.“</li>
<li>„Diskusia okolo Genie 2 zdôrazňuje výzvy spojené s obsahom generovaným umelou inteligenciou, potenciál pre budúce aplikácie a konkurenčnú povahu vývoja umelej inteligencie, pričom jej skutočná užitočnosť a dopad v reálnom svete sú stále neisté.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">„OpenTTD je open source simulačná hra založená na Transport Tycoon Deluxe“</a></h2>
<ul>
<li>„OpenTTD 14.1 bol vydaný 3. mája 2024, pričom sa zameriava na opravy chýb od pôvodného vydania. - Kľúčové aktualizácie zahŕňajú riešenie chyby desynchronizácie v multiplayeri a vylepšenia pre vyhľadávač ciest lodí a funkciu rozdeľovania. - Hráči prejavili značný záujem, keď za posledný týždeň odohrali 34 700 hodín v 17 219 hrách.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„OpenTTD je open-source simulačná hra inšpirovaná Transport Tycoon Deluxe, známa tým, že je hrateľná bez potreby ďalších zdrojov, na rozdiel od mnohých iných open-source prerábok. - Vydaná v roku 2004, OpenTTD nahradila pôvodnú grafiku hry do roku 2009, čo umožnilo jej distribúciu na platformách ako Steam, pričom si zachovala pôvodný štýl bez kopírovania zdrojov. - Hra podporuje multiplayer a má vzdelávacie aplikácie, napríklad vo vývoji AI, a naďalej je populárna pre svoj nostalgický pôvab a pútavú hrateľnosť.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">„Môj C kompilátor sa skompiloval sám“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Používateľ podrobne opísal svoju cestu pri vývoji samokompilujúceho sa C kompilátora, pričom zdôraznil výzvy a odmeny tohto procesu.“</li>
<li>„Spätná väzba sa zamerala na dodržiavanie princípov DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) a vyhýbanie sa zbytočnému pretypovaniu s malloc(), funkciou na alokáciu pamäte v jazyku C.“</li>
<li>„Diskusia sa rozšírila o témy ako kompatibilita kompilátorov, štýl kódovania, bootstrapping a výhody a nevýhody používania Makefiles oproti Python skriptom na zostavovanie projektov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">„Ako rozvíjať profesionálne vzťahy“</a></h2>
<ul>
<li>„Model spolupráce TJS (Cesta k synergii) načrtáva sedem stavov profesionálnych vzťahov, od konkurenčných po zdieľanú identitu, s cieľom zlepšiť spoluprácu.“</li>
<li>„Model kladie dôraz na prechod od myslenia s nulovým súčtom k vysoko kvalitnej synergii, podporuje myslenie hojnosti a zosúladenie s osobnými cieľmi a hodnotami.“</li>
<li>„Kľúčové etapy zahŕňajú Súťaž, Koexistenciu, Komunikáciu, Spoluprácu, Koordináciu, Kolaboráciu a „Sme rovnakí“, s konečným cieľom dosiahnuť viac kolektívne ako individuálne.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Reakcie</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">„Kurz časticovej fyziky pre stredoškolákov“</a></h2>
<ul>
<li>„Tím pre výskum fyzikálneho vzdelávania CERN vyvinul pilotný kurz časticovej fyziky pre stredoškolákov, ktorý pozostáva zo 16 kapitol s videami a kvízmi. Kurz, trvajúci približne 4 hodiny, pokrýva základné témy ako „Čo je častica?“ a „Čo je urýchľovač častíc?“ a zahŕňa aj experimenty na doma. Účastníci môžu dokončiť kapitoly v ľubovoľnom poradí a po dokončení všetkých kvízov získajú digitálny certifikát, pričom sa povzbudzuje spätná väzba na zlepšenie budúcich verzií.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Kurz časticovej fyziky pre stredoškolákov v Spojenom kráľovstve zahŕňal 54 tínedžerov z 36 škôl a prebiehal online počas ôsmich týždňov. Napriek výzvam, ako sú obmedzená interakcia a problémy so sebavedomím, viac ako 80 % študentov prešlo testom s otázkami z postgraduálnej skúšky kvantovej fyziky na Oxfordskej univerzite, pričom polovica dosiahla vyznamenania. Úspech kurzu bez zložitej matematiky viedol k diskusiám o zavedení povinného používania kamier v online triedach, zapojení študentov a jazykovej prístupnosti pre neanglicky hovoriacich študentov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">„Žiadny NAT november: Môj mesiac bez IPv4“</a></h2>
<ul>
<li>„Výzva „No NAT November“ zahŕňala vypnutie IPv4 a používanie iba IPv6, čím sa zdôraznili potenciály a výzvy prechodu na siete iba s IPv6. Autor navrhuje prístup „IPv6-mostly“, ktorý uprednostňuje IPv6 pri zachovaní duálnych sietí, čím sa znižuje údržba a pripravuje sa na budúcnosť bez IPv4. Prechodné technológie ako NAT64 a DNS64 pomohli riešiť problémy s kompatibilitou, pričom zariadenia Apple sa dobre prispôsobili, zatiaľ čo Windows a Linux ukázali zmiešané výsledky.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia poukazuje na výzvy pri prechode z IPv4 na IPv6, vrátane problémov s podporou ISP, obmedzení hardvéru a obchodných a technických prekážok.“</li>
<li>„Používatelia si všímajú výhody IPv6, ako sú zlepšená latencia a zjednodušená správa siete vďaka vyhnutiu sa zložitostiam NAT (Network Address Translation).“</li>
<li>„Konverzácia zahŕňa skepticizmus ohľadom prijatia IPv6 a skúma technické riešenia, konfigurácie a jeho vplyv na bezpečnosť a správu siete.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">„Formaldehyd spôsobuje viac rakoviny ako akýkoľvek iný toxický znečisťujúci látka v ovzduší“</a></h2>
<ul>
<li>„Formaldehyd, rozšírený znečisťovateľ ovzdušia z takých zdrojov, ako sú výfukové plyny áut a továrne, predstavuje významné riziká rakoviny, najmä spojené s myeloidnou leukémiou. Úsilie o reguláciu formaldehydu bolo brzdené vplyvom priemyslu a politickými zmenami, s výraznými neúspechmi počas Trumpovej administratívy. Vyšetrovanie ProPublica zdôrazňuje podceňované riziká expozície formaldehydu a pretrvávajúce výzvy pri implementácii účinných regulácií, napriek určitým pokrokom pod Bidenovou administratívou.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Formaldehyd je uznávaný ako hlavný karcinogénny znečisťovateľ ovzdušia, pričom prebiehajú diskusie o jeho regulácii a súvisiacich zdravotných rizikách, najmä myeloidnej leukémii.“</li>
<li>„Agentúra pre ochranu životného prostredia (EPA) čelí kritike od niektorých vedcov ohľadom jej hodnotenia rizík formaldehydu, čo poukazuje na napätie medzi verejnou bezpečnosťou a ekonomickými záujmami.“</li>
<li>„Formaldehyd sa bežne nachádza v produktoch, ako sú stavebné materiály a ošetrenia vlasov, čo vyvoláva obavy z expozície, zatiaľ čo širšie diskusie zahŕňajú znečistenie z pneumatík vozidiel a znižovanie závislosti od áut.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">„EmacsConf 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„EmacsConf 2024 je naplánovaná na online konanie 7. - 8. decembra, pričom bude obsahovať prednášky, dobrovoľnícke príležitosti a diskusie zamerané na GNU Emacs a Emacs Lisp.“</li>
<li>„Podujatie bude využívať bezplatný softvér na streamovanie a zahŕňa satelitné podujatie v Lucerne, Švajčiarsko, ponúkajúce hybridný zážitok.“</li>
<li>„Účastníci sa môžu zapojiť do diskusií prostredníctvom mailing listu emacsconf-discuss, organizovať sa cez emacsconf-org a pripojiť sa na IRC na #emacsconf na irc.libera.chat, pričom obsah je licencovaný pod CC BY-SA 4.0 a GPLv3+.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„EmacsConf 2024 zdôrazňuje trvalú oddanosť komunity Emacs, pričom predstavuje jeho jedinečné vlastnosti, aj keď nie je taký populárny ako editory ako VS Code. - Kľúčové diskusie sa zameriavajú na špecifickú príťažlivosť Emacs, vzťah medzi popularitou a udržateľnosťou softvéru a inovatívne prezentácie na konferencii. - Významné témy zahŕňajú integráciu Emacs s AI a jedinečné režimy ako gptel, čo zdôrazňuje jeho prispôsobivosť a pokračujúcu relevantnosť.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">„Generálny riaditeľ UnitedHealthcare smrteľne postrelený v centre Manhattanu“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Generálny riaditeľ UnitedHealthcare bol tragicky zastrelený na Manhattane, čo viedlo k rozsiahlym špekuláciám o motíve za týmto incidentom.“</li>
<li>„Niektorí naznačujú, že motív môže súvisieť s kontroverznými praktikami UnitedHealthcare, vrátane zamietania nárokov na terminálne choroby.“</li>
<li>„Udalosť vyvolala diskusie o bezpečnosti významných osobností a vplyve korporátnych krokov na verejnú mienku.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">„Stephen King zatvorí svoje 3 rozhlasové stanice v Maine“</a></h2>
<ul>
<li>„Stephen King zatvára svoje tri rozhlasové stanice v Bangore, Maine, po viac ako 40 rokoch vlastníctva, kvôli finančným stratám a svojmu veku.“</li>
<li>„Stanice, ktoré odrážajú Kingovu vášeň pre rockovú hudbu a miestne médiá, ukončia svoju činnosť na Silvestra.“</li>
<li>„Toto rozhodnutie predstavuje významnú zmenu v obchodných záležitostiach Kinga, keďže reorganizuje svoje podniky.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Stephen King zatvára svoje tri rozhlasové stanice v Maine kvôli výzvam, ktoré predstavuje nárast korporátneho vysielania, čo sťažuje malým staniciam konkurenciu.“</li>
<li>„Rádiový priemysel čelí ťažkostiam, pretože digitálne platformy ako podcasty a YouTube sa stávajú populárnejšími a odťahujú publikum od tradičného rádia.“</li>
<li>„Zatvorenie staníc King&#39;s zdôrazňuje širšie problémy nezávislých rozhlasových podnikov pri prispôsobovaní sa rýchlo sa vyvíjajúcemu mediálnemu prostrediu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">„Porsche Macan EV je sťahovaný z trhu, pretože jeho svetlomety sú príliš jasné.“</a></h2>
<ul>
<li>„Porsche sťahuje z trhu 2 941 modelov Macan Electric v USA kvôli príliš jasným svetlometom, čo si vyžaduje návštevu servisného centra na aktualizáciu softvéru.“</li>
<li>„Problém nemožno vyriešiť prostredníctvom aktualizácie cez vzduch, čo si vyžaduje fyzickú návštevu servisného strediska na bezplatnú opravu.“</li>
<li>„Toto stiahnutie sa týka vozidiel vyrobených medzi 15. marcom a 4. novembrom 2024, pričom predajcovia a majitelia budú informovaní v decembri 2024 a januári 2025.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Porsche Macan EV je stiahnuté z trhu kvôli svetlometom, ktoré sú príliš jasné, čo spôsobuje nepohodlie a bezpečnostné obavy pre vodičov.“</li>
<li>„Stiahnutie z trhu poukazuje na rozdiely v predpisoch týkajúcich sa svetlometov medzi USA a Európou, pričom USA majú prísnejšie limity jasu, ale menej dôrazu na správne nastavenie.“</li>
<li>„Tento problém poukazuje na širšiu frustráciu medzi vodičmi ohľadom zvyšujúcej sa jasnosti moderných svetlometov áut, najmä na väčších vozidlách ako sú SUV a nákladné autá.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„IMG_0001“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EIMG_0001%E2%80%9C&subheading=streda%204.%20decembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">„Malá červená kniha Facebooku“</a></h2>
<ul>
<li>„V roku 2012 Facebook vytvoril „Malú červenú knihu“, aby si udržal svoju identitu a zameranie pri rozširovaní na miliardu používateľov, pričom zdôrazňoval princípy ako rozbíjanie vecí, myslenie vo veľkom a rýchly pohyb.“</li>
<li>„Kniha, ktorú navrhol Ben Barry, slúžila ako manifest na zachovanie étosu Facebooku počas rýchleho rastu, pričom zdôrazňovala dôležitosť rozprávania príbehov pri rozširovaní firemnej kultúry.“</li>
<li>„Vytvorená bola vysokokvalitná digitálna verzia tejto vzácnej knihy, aby ilustrovala, ako úspešné spoločnosti udržiavajú svoju identitu a kultúru.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Facebookova „Malá červená kniha“ bola zamestnanecká príručka z roku 2012, navrhnutá na inšpirovanie pocitu misie a technologického optimizmu.“</li>
<li>„Príručka čelila kritike za svoju naivitu a nedostatok sebauvedomenia, najmä vzhľadom na neskoršie kontroverzie Facebooku týkajúce sa ochrany osobných údajov a dezinformácií.“</li>
<li>„Kniha je považovaná za relikviu z éry, ktorá bola v oblasti technológií plná nádeje, čo kontrastuje so súčasnými zložitými realitami sociálnych médií.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">„Juhokórejský prezident vyhlasuje núdzové stanné právo“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Juhokórejský prezident Yoon Suk Yeol vyhlásil núdzový stanný zákon, ale Národné zhromaždenie hlasovalo za jeho zrušenie, čím sa vyhlásenie stalo neplatným.“</li>
<li>„Vojenské sily trvajú na tom, že stanné právo bude pokračovať, kým ho prezident oficiálne neukončí, čo vedie k debatám o ústavných povinnostiach a možnom impeachmente.“</li>
<li>„Vyhlásenie sa prirovnáva k pokusu o prevrat, čo vyvoláva obavy o úlohu armády a motívy prezidenta, vrátane vyhýbania sa vyšetrovaniam škandálov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">„Lekcie, ktoré som sa naučil pri práci v umeleckej galérii“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Text zdôrazňuje subjektívnu povahu hodnotenia umenia a význam sieťovania v úspechu kariéry umelca. Diskutuje o výzvach pri predpovedaní úspešných umeleckých výstav a úlohe skorých profesionálnych kontaktov. Rozhovor sa rozširuje na zložitosť definovania „veľkého umenia“, vplyv komerčného úspechu a dôležitosť komunikácie v profesionálnych prostrediach.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">„Y Combinator a moc v Silicon Valley“</a></h2>
<ul>
<li>„V roku 2010 čelil malý startup AdGrok žalobe od svojho bývalého zamestnávateľa Adchemy, čo ohrozilo ich finančnú stabilitu. Startupový akcelerátor Y Combinator, ktorý podporoval AdGrok, zohral kľúčovú úlohu pri riešení žaloby tým, že využil svoj vplyv na investorov a potenciálnych obchodných partnerov Adchemy. Napriek výhre v súdnom spore viedla táto situácia k predaju AdGrok spoločnosti Twitter v roku 2011, zatiaľ čo Adchemy bolo neskôr predané Walmart Labs v rámci núdzového predaja.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Y Combinator (YC) je významným hráčom v Silicon Valley, ovplyvňujúcim, ktoré startupy získajú trakciu po akcelerátore. Kritici naznačujú, že YC prijal stratégiu „striekaj a modli sa“, uprednostňujúc počet startupov pred selektivitou a kvalitou. Debata sa sústreďuje na to, či by mal YC rozšíriť svoje operácie alebo sa sústrediť na menej, ale kvalitnejších startupov, čo odráža širšie zložitosti v kultúre startupov a investičných stratégiách.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">„8 mesiacov OCaml po 8 rokoch Haskell v produkcii (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor porovnáva Haskell a OCaml na základe svojich skúseností, pričom zdôrazňuje, že Haskell má viac funkcií a balíkov, ale jednoduchosť OCaml zvyšuje produktivitu. - Nástroje Haskell sú silné, no nekonzistentné, zatiaľ čo nástroje OCaml sú priamočiare a spoľahlivé, s výstižnými správami kompilátora. - Obe jazyky sú vhodné na priemyselné použitie, ale autor uprednostňuje OCaml pre jeho zameranie na vývoj namiesto prehnaného premýšľania, napriek tomu, že Haskell má komplexnejšiu dokumentáciu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Autor porovnáva svoje skúsenosti s Haskellom a OCamlom, pričom vyzdvihuje Haskellovu elegantnú, ale zložitú syntax a nekonzistentné nástroje, najmä s konkrétnymi verziami GHC (Glasgow Haskell Compiler). OCaml je chválený za svoju priamočiarosť, jednoduchší modulový systém, rýchlejší kompilátor a praktickosť v produkcii, s menším počtom jazykových rozšírení a zvládnuteľnejšou krivkou učenia. Autor zdôrazňuje význam robustnej štandardnej knižnice pre úspech programovacieho jazyka.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">„Dvakrát ročne podávaná injekcia proti HIV preukázala 100% účinnosť u žien“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Nová injekcia proti HIV, ktorá sa podáva dvakrát ročne, preukázala 100% účinnosť u žien, čo poskytuje sľubnú alternatívu k denným tabletkám alebo mesačným injekciám.“</li>
<li>„Tento vývoj je kľúčový pre jednotlivcov, ktorí majú problém dodržiavať denné režimy užívania liekov, čo môže potenciálne zjednodušiť úsilie o prevenciu HIV.“</li>
<li>„Napriek svojmu prísľubu je cena injekčnej formy znepokojujúca, hoci Gilead plánuje ponúknuť cenovo dostupnejšie, generické verzie v 120 krajinách s nižšími príjmami, čo môže potenciálne ovplyvniť verejné zdravie v regiónoch s vysokou prevalenciou HIV.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">„Blizzardovo stiahnutie Warcraft I a II testuje nový program ochrany GOG.“</a></h2>
<ul>
<li>„Blizzard požiadal GOG, aby odstránil balík Warcraft I &amp; II bez DRM zo svojho obchodu kvôli vydaniu remasterovaných verzií.“</li>
<li>„GOG ponúka balík so zľavou pred jeho odstránením, čím zaručuje, že kupujúci budú mať stále prístup a dostanú aktualizácie pre kompatibilitu s modernými systémami.“</li>
<li>„Táto situácia zdôrazňuje pretrvávajúce napätie medzi remastrovanými a pôvodnými verziami hier, pričom GOG sa snaží zachovať klasické hry napriek rozhodnutiam vydavateľov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Odstránenie Warcraft I a II z GOG spoločnosťou Blizzard vyvolalo kritiku, najmä vzhľadom na negatívnu spätnú väzbu na remaster Warcraft 3.“</li>
<li>„Fanúšikovia vyjadrujú obavy, že Blizzard po zlúčení s Activision sa viac zameriava na krátkodobé zisky než na udržanie kvality hier.“</li>
<li>„Táto situácia zdôrazňuje ťažkosti pri zachovávaní histórie hier, ako to poukazuje GOG&#39;s Preservation Program, a odráža trend v odvetví smerom k modelom zameraným na zisk.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">„Raspberry Pi zvyšuje výkon Pi 5 ladením SDRAM“</a></h2>
<ul>
<li>„Inžinieri Raspberry Pi optimalizovali časovanie SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory), čo viedlo k zvýšeniu výkonu o 10-20% pre Pi 5 a Pi 4 pri 2,4 GHz.“</li>
<li>„Pretaktovanie, ktoré zahŕňa zvýšenie rýchlosti hodín nad špecifikácie výrobcu, môže dosiahnuť až 32% zrýchlenie, pričom väčšina Pi 5 dosahuje 2,6-3,0 GHz.“</li>
<li>„Tieto vylepšenia výkonu, vrátane emulácie NUMA (Non-Uniform Memory Access) pre lepšie zvládanie viacjadrových úloh, môžu byť čoskoro dostupné prostredníctvom aktualizácií firmvéru a potenciálne sa stať štandardnými funkciami.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Raspberry Pi 5 má vylepšený výkon vďaka ladenie SDRAM, čo vedie k diskusiám o použití Intel N100s ako alternatívy. Rastúce ceny Raspberry Pi robia Intel N100s atraktívnejšími pre tých, ktorí uprednostňujú výkon za dolár, napriek výhodám Pi v oblasti GPIO (všeobecný vstup/výstup) a kompaktných rozmerov. Debata sa sústreďuje na najlepšie prípady použitia, pričom niektorí uprednostňujú Raspberry Pi pre jeho jednoduchosť a iní volia N100s pre ich vynikajúcu silu a všestrannosť.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">„Netreba mi posielať e-mail o Cisco AnyConnect“</a></h2>
<ul>
<li>„Meno a e-mail autora sú zahrnuté v Cisco&#39;s AnyConnect VPN klientovi kvôli použitiu knižnice curl, čo vedie k zmätku medzi používateľmi, ktorí hľadajú podporu. Autor objasňuje, že je hlavným vývojárom curl, komponentu používaného v aplikácii, ale nie je spojený s Cisco alebo AnyConnect. Používatelia, ktorí potrebujú podporu pre AnyConnect, by mali kontaktovať Cisco priamo na <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Daniel Stenberg, tvorca curl, často dostáva nesprávne smerované žiadosti o podporu pre Cisco AnyConnect, čo ilustruje problémy so spoločnosťami, ktoré zakrývajú svoje kanály podpory. Používatelia často obchádzajú svoje IT oddelenia, pravdepodobne kvôli predchádzajúcim negatívnym skúsenostiam, čo ich vedie k hľadaniu pomoci od nesúvisiacich strán. Rozhovor tiež poukazuje na ťažkosti s priamym kontaktovaním jednotlivcov online, predovšetkým kvôli obavám zo spamu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">„DuckDuckGo daruje 25 000 dolárov nadácii Perl a Raku“</a></h2>
<ul>
<li>„DuckDuckGo darovalo 25 000 dolárov Nadácii Perl a Raku (TPRF) počas „Giving Tuesday“, čím prispelo k ich poslaniu rozvíjať programovacie jazyky Perl a Raku.“</li>
<li>„Od roku 2011 DuckDuckGo darovalo viac ako 6 miliónov dolárov organizáciám, ktoré podporujú dôveru online, čím zdôrazňuje svoj záväzok k vytváraniu bezpečných a dôveryhodných online prostredí.“</li>
<li>„Dar pomôže financovať základný vývoj Perl a komunitné projekty, pričom TPRF vyjadruje vďačnosť za podporu a dôveru DuckDuckGo v ich poslanie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Dar DuckDuckGo vo výške 25 000 dolárov pre Perl a Raku Foundation vyvolal diskusie o udržateľnosti open-source projektov.“</li>
<li>„Pokles používania Perlu a nedostatok príspevkov od spoločností, ktoré na ňom závisia, poukazujú na obavy o jeho budúce financovanie a problémy s technologickým dlhom.“</li>
<li>„Diskusia o závislosti open-source modelu na daroch a dobrovoľníckej práci naznačuje skúmanie alternatívnych metód financovania.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">„Spoločnosť tvrdí, že zvýšenie cien o 1000 % ju prinútilo prejsť z VMware na open source konkurenta“</a></h2>
<ul>
<li>„Beeks Group, britský prevádzkovateľ cloudových služieb, presunul 20 000 virtuálnych strojov (VM) z VMware na OpenNebula po 1 000% zvýšení cien po tom, čo Broadcom získal VMware.“</li>
<li>„Táto migrácia zvýšila efektivitu VM o 200 % a umožnila spoločnosti Beeks prideliť viac zdrojov na pracovné zaťaženie klientov.“</li>
<li>„Akvizícia spoločnosti VMware spoločnosťou Broadcom viedla k zvýšeniu nákladov a zníženiu podpory, čo mnohé spoločnosti, vrátane AT&amp;T, núti hľadať alternatívy kvôli nespokojnosti zákazníkov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Významné zvýšenie cien prinútilo spoločnosť prejsť z VMware na open-source alternatívu, čo odráža širší trend v odvetví.“</li>
<li>„Akvizícia spoločnosti VMware spoločnosťou Broadcom a následné zmeny cien nútia podniky skúmať iné možnosti, pričom Red Hat získava nových zákazníkov ako výsledok.“</li>
<li>„Posun v priemysle smerom k kontajnerizácii a Kubernetes znižuje atraktivitu tradičných virtuálnych strojov, čo zdôrazňuje potrebu zvážiť závislosť na dodávateľovi a preskúmať alternatívy ako Proxmox alebo OpenNebula.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Malá červená kniha Facebooku“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMal%C3%A1%20%C4%8Derven%C3%A1%20kniha%20Facebooku%E2%80%9C&subheading=utorok%203.%20decembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">„Intel oznamuje odchod Pata Gelsingera do dôchodku“</a></h2>
<ul>
<li>„Generálny riaditeľ spoločnosti Intel Pat Gelsinger oznámil svoj odchod do dôchodku po viac ako 40 rokoch, s účinnosťou od 1. decembra 2024, pričom David Zinsner a Michelle Johnston Holthaus budú pôsobiť ako dočasní spolugenerálni riaditelia.“</li>
<li>„Rada je odhodlaná udržiavať vedúce postavenie v oblasti produktov a efektívnosť, pričom Frank Yeary pôsobí ako dočasný výkonný predseda počas hľadania nového generálneho riaditeľa.“</li>
<li>„Intel zostáva lídrom v oblasti polovodičovej technológie, inšpirovaný Moorovým zákonom, so zameraním na inovácie a kontinuitu vedenia.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Odchod generálneho riaditeľa Intelu Pata Gelsingera do dôchodku vyvolal špekulácie o budúcnosti spoločnosti, pričom názory sú rozdelené na to, či jeho agresívna stratégia bola prospešná alebo naznačovala základné problémy.“</li>
<li>„Diskusie sa objavili o potenciálnych fúziách, vrátane kontroverzného návrhu na fúziu s AMD, čo vyvoláva obavy z vytvorenia monopolu.“</li>
<li>„Oznámenie vyvolalo zmiešané reakcie, pričom niektorí ho považujú za chybu a iní za nevyhnutnú zmenu pre pokrok Intelu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">„Čo vstúpi do verejnej domény v roku 2025?“</a></h2>
<ul>
<li>„Dňa 1. januára 2025 vstúpia do verejnej sféry nové diela, vrátane tých od tvorcov, ktorí zomreli v rokoch 1954 a 1974, a americké filmy/knihy z roku 1929.“</li>
<li>„The Public Domain Review, britská spoločnosť so záujmom o komunitu, využíva zisky na prospech komunity a spolieha sa na dary od čitateľov.“</li>
<li>„Čitateľom sa odporúča preskúmať zdroje ako „Public Domain Day Countdown“ od Johna Marka Ockerblooma a Manifesto od Communia pre viac informácií o verejnej doméne.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„V roku 2025 vypršia posledné patenty na video kodek h.264 (AVC), čo ho sprístupní zadarmo a potenciálne zvýši prístupnosť a zníži náklady pre používateľov.“</li>
<li>„Kodek HEVC zostáva zapletený v patentových zložitostiach, čo poukazuje na pretrvávajúce výzvy v prístupnosti video kodekov.“</li>
<li>„Diskusie o reforme autorských práv prebiehajú, pričom sa navrhujú kratšie lehoty a viac povinných licencií na vyváženie práv tvorcov s prístupom verejnosti, pričom sa riešia obavy, že súčasné dlhé lehoty primárne prospievajú korporáciám.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">„Ako študovať matematiku (2017)“</a></h2>
<ul>
<li>„Esej od Lawrencea Neffa Stouta poskytuje stratégie na štúdium matematiky na vysokoškolskej úrovni, pričom zdôrazňuje potrebu hlbšieho pochopenia teórie, definícií a dôkazov v porovnaní so stredoškolskou matematikou. Kľúčové stratégie zahŕňajú pochopenie presných definícií, zapamätanie a pochopenie viet a dôkazov a používanie techník ako práca odzadu na pochopenie, ako sa koncepty navzájom prepájajú. Esej zdôrazňuje dôležitosť precvičovania úloh na rozvoj techník a úsudku a zdôrazňuje, že pochopenie je v matematike na vysokej škole dôležitejšie ako memorovanie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Užívanie si štúdia matematiky môže zlepšiť porozumenie a viesť k úspechu, pretože mnohí študenti majú s týmto predmetom problémy kvôli nezaujímavým vyučovacím metódam. - Mať mentora, ktorý odhalí zábavné aspekty matematiky a buduje sebavedomie už na začiatku, môže zabrániť tomu, aby študenti predčasne vzdali. - Efektívne stratégie zahŕňajú hlboké zapojenie sa do materiálu, riešenie problémov a porozumenie definíciám a dôkazom, pričom sa vyvažuje intuícia s dôkladným štúdiom pre dosiahnutie majstrovstva.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">„Gén zodpovedný za oranžovú srsť u mačiek“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Nedávne štúdie naznačujú, že gén Arhgap36, ktorý ovplyvňuje hladiny GTP a aktivitu receptora MC1R, môže byť zodpovedný za oranžovú srsť u mačiek, skôr než gén Mc1r spojený s červenými vlasmi u ľudí.“</li>
<li>„Tento objav zdôrazňuje zložitosť genetiky, kde jediný gén môže ovplyvniť viacero vlastností, a je súčasťou širšieho výskumného úsilia o pochopenie genetických mechanizmov.“</li>
<li>„Pochopenie týchto genetických faktorov má potenciálne dôsledky pre chov a zdravie, čo prispieva k popularite oranžových mačiek, ktoré sú často známe svojím hravým správaním.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">„‚Brain rot‘ je slovom roka 2024 podľa Oxfordu“</a></h2>
<ul>
<li>„Oxfordské slovo roka 2024 je „brain rot“, vybrané verejným hlasovaním s viac ako 37 000 účastníkmi, čo zdôrazňuje jeho rastúcu relevantnosť. „Brain rot“ opisuje mentálny úpadok spôsobený konzumáciou triviálneho online obsahu, pričom jeho používanie vzrástlo o 230 % z roku 2023 na 2024, čo odráža obavy o vplyv digitálnej konzumácie na duševné zdravie. Pôvodne ho vytvoril Henry David Thoreau v roku 1854, tento termín získal popularitu na platformách ako TikTok, kde vyvoláva diskusie o účinkoch nadmerného online obsahu, najmä medzi generáciami Z a Alfa.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„„Brain rot“ bol vybraný ako Oxfordské slovo roka 2024, odkazujúc na úpadok mentálneho stavu v dôsledku nadmernej konzumácie triviálneho online obsahu. Tento termín zdôrazňuje obavy zo skracovania pozornosti a návykových vlastností digitálnych médií, ako sú sociálne médiá, televízia a videohry. Diskusie okolo „brain rot“ zdôrazňujú potrebu moderovania na vyváženie relaxácie a vyhnutie sa nadmernej stimulácii.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">„Programovanie C64 s Visual Studio Code“</a></h2>
<ul>
<li>„Rozšírenie VS64 umožňuje programovanie Commodore 64 pomocou Visual Studio Code na Mac, Windows a Linux, čím poskytuje modernú, multiplatformovú alternatívu k CBM PRG Studio, ktoré je dostupné iba pre Windows.“</li>
<li>„VS64 podporuje programovanie v jazykoch BASIC, Assembly a C so zvýrazňovaním syntaxe, nástrojmi a funkciami ako automatické číslovanie a používanie štítkov, čo zlepšuje vývojársky zážitok.“</li>
<li>„Integruje sa s ACME a Kick assemblermi, CC65 a LLVM-MOS C/C++ kompilátormi a emulátorom VICE C64 na ladenie, čo z neho robí komplexný nástroj pre vývoj na C64.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia zdôrazňuje nostalgiu a pretrvávajúci záujem o retro počítače, najmä programovanie na Commodore 64 (C64) pomocou Visual Studio Code.“</li>
<li>„Účastníci sa delia o skúsenosti s vintage systémami, ktoré im inšpirovali kariéru v oblasti vývoja softvéru, a diskutujú o nástrojoch ako „retro debugger“ a YouTube tutoriály na učenie sa o starých hrách a demách.“</li>
<li>„Rozhovor poukazuje na výzvy a radosti programovania v jazyku assembly a BASIC a spomína moderné nástroje a rozšírenia, ktoré zlepšujú zážitok z retro kódovania.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Intel oznamuje odchod Pata Gelsingera do dôchodku“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EIntel%20oznamuje%20odchod%20Pata%20Gelsingera%20do%20d%C3%B4chodku%E2%80%9C&subheading=pondelok%202.%20decembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">„Adventný kalendár kódu 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Advent of Code, vytvorený Ericom Wastlom, je adventný kalendár obsahujúci programovacie hádanky vhodné pre všetky úrovne zručností, ktoré je možné riešiť v akomkoľvek programovacom jazyku.“</li>
<li>„Hádanky sú navrhnuté tak, aby efektívne fungovali na staršom hardvéri a sú určené na precvičovanie, pohovory alebo zábavu, bez potreby znalostí z informatiky.“</li>
<li>„Účastníci sú povzbudzovaní, aby sa podelili o svoje skúsenosti, testovali riešenia s príkladmi a vyhľadali pomoc, ak je to potrebné, pričom sa musia riadiť pokynmi, ako napríklad nepoužívať AI na riešenie hádaniek a rešpektovať pravidlá ochranných známok.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Advent of Code 2024 sa začal, pričom účastníci sa zapájajú do kreatívneho riešenia problémov a zdieľajú svoje skúsenosti. Niektorí účastníci experimentujú s jedinečnými prístupmi, ako je používanie C bez štandardných knižníc alebo skúmanie nových programovacích jazykov ako Swift alebo Ada. Hoci existujú obavy o vplyv AI na rebríček, podujatie primárne podporuje osobnú zábavu, učenie a interakciu v komunite.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">„Brazílska certifikačná autorita, ktorej dôveruje iba Microsoft, vydala certifikát pre google.com“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Brazílska certifikačná autorita (CA), ktorej dôveruje výlučne Microsoft, vydala certifikát pre google.com, čím porušila pravidlá autorizácie certifikačnej autority (CAA) spoločnosti Google.“</li>
<li>„Tento incident vyvoláva obavy o spoľahlivosť CA a rozhodnutie spoločnosti Microsoft dôverovať jej, keďže iné hlavné prehliadače tak nerobia.“</li>
<li>„Certifikát by mohol uľahčiť útoky typu man-in-the-middle, čo by útočníkom umožnilo vydávať sa za Google a šíriť škodlivý softvér, čo zdôrazňuje potrebu prísnejšieho dohľadu a transparentnosti v rozhodnutiach o dôvere CA.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">„Open-source súkromný domáci bezpečnostný kamerový systém (end-to-end šifrovanie)“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor vyvinul systém domácej bezpečnostnej kamery s názvom Privastead, ktorý sa zameriava na súkromie pomocou end-to-end šifrovania s OpenMLS a implementuje ho prevažne v jazyku Rust. Privastead je open-source pre tých, ktorí majú obavy o súkromie, a vyžaduje kompatibilnú IP kameru, lokálny počítač, server a Android smartfón na nastavenie. Momentálne systém podporuje iba jednu IP kameru a Android, ale autor hľadá spätnú väzbu a príspevky od komunity na zlepšenie jeho schopností.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Privastead je open-source systém domácej bezpečnostnej kamery vyvinutý na riešenie obáv o súkromie pri existujúcich riešeniach, využívajúci end-to-end šifrovanie prostredníctvom OpenMLS. Systém je primárne implementovaný v jazyku Rust a vyžaduje podporovanú IP kameru, lokálny počítač, server a Android smartfón na prevádzku. Projekt je dostupný na GitHub, kde pozýva spätnú väzbu a príspevky od komunity na zlepšenie jeho funkčnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">„Ntfs2btrfs vykonáva konverziu súborového systému NTFS na open-source Btrfs priamo na mieste.“</a></h2>
<ul>
<li>„Ntfs2btrfs je nástroj navrhnutý na konverziu súborových systémov NTFS na Btrfs priamo na mieste, pričom zachováva pôvodný obraz ako reflinkovú kópiu pre potenciálne obnovenie miesta.“</li>
<li>„Nástroj je dostupný pre Windows aj Linux, s konkrétnymi inštrukciami na inštaláciu a závislosťami pre každú platformu, a obsahuje funkcie ako podpora kompresie a návrat k NTFS.“</li>
<li>„Obmedzenia zahŕňajú nedostatok podpory pre staršie rozšírené atribúty, veľké alternatívne dátové prúdy (ADS) a šifrované súbory, pričom sú potrebné špecifické podmienky na spustenie Windows z Btrfs súborového systému.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Ntfs2btrfs je nástroj, ktorý umožňuje konverziu z NTFS (New Technology File System) na Btrfs (B-tree File System) priamo na mieste, čo vyvoláva diskusie o jeho užitočnosti a načasovaní pre veľké prenosy dát.“</li>
<li>„Používatelia majú zmiešané skúsenosti s Btrfs, oceňujú funkcie ako snímky, ale spomínajú aj minulé problémy so stabilitou, pričom diskutujú aj o iných súborových systémoch ako ZFS a bcachefs.“</li>
<li>„Rozhovor zdôrazňuje zložitosť a riziká správy súborových systémov, pričom niektorí používatelia sa zasadzujú za zálohovanie a nové formátovanie namiesto konverzných nástrojov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">„AMD deaktivuje vyrovnávaciu pamäť slučky Zen 4“</a></h2>
<ul>
<li>„AMD deaktivovalo slučkový buffer vo svojich procesoroch Zen 4, čo je funkcia určená na optimalizáciu spotreby energie, nie na zvýšenie výkonu. Výkonnostné testy naznačujú zanedbateľné rozdiely s deaktivovaným slučkovým bufferom, pretože op cache kompenzuje dostatočnou šírkou pásma. Rozhodnutie deaktivovať slučkový buffer, pravdepodobne kvôli hardvérovému bugu, pravdepodobne nebude mať významný vplyv na výkon alebo spotrebu energie a funkcia nebola široko dokumentovaná spoločnosťou AMD.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„AMD deaktivovalo vyrovnávaciu pamäť slučky vo svojich procesoroch Zen 4, pravdepodobne kvôli nezverejneným hardvérovým zraniteľnostiam, čo vedie k miernemu zníženiu výkonu v určitých situáciách. Vyrovnávacia pamäť slučky bola navrhnutá na zlepšenie energetickej účinnosti a výkonu, ale jej odstránenie naznačuje, že nemusela ponúkať podstatné výhody. Tiché rozhodnutie deaktivovať vyrovnávaciu pamäť slučky vyvolalo obavy týkajúce sa transparentnosti a riadenia hardvérových zraniteľností.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">„OpenWRT One vydaný: Prvý router navrhnutý špeciálne pre OpenWrt“</a></h2>
<ul>
<li>„Softvérová slobodná konzervatórium (SFC) a OpenWrt vydali OpenWrt One, bezdrôtový router navrhnutý na podporu softvérovej slobody a práva na opravu, s cenou 89 dolárov s puzdrom alebo 68,42 dolárov za dosku.“</li>
<li>„Router je nezničiteľný, plne v súlade s copyleftom a obsahuje MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, podporuje napájanie cez Ethernet (PoE) a napájanie cez USB-C, s USB sériovým rozhraním pre pokročilých používateľov.“</li>
<li>„Zariadenie je v súlade s FCC, čo dokazuje, že právo na opravu softvéru môže byť v súlade s regulačnými požiadavkami, a každý nákup zahŕňa dar vo výške 10 dolárov pre OpenWrt v rámci Software Freedom Conservancy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„OpenWRT One, prvý router špeciálne navrhnutý pre open-source firmvér OpenWrt, bol vydaný za cenu 89 dolárov. Cieľom je vyvážiť súlad s copyleftom a predpismi FCC, aj keď stále obsahuje niektoré proprietárne binárne bloky pre funkčnosť Wi-Fi. Vydanie vyvolalo diskusie o výhodách oddelenia funkcií routera a Wi-Fi pre väčšiu flexibilitu v sieťovom hardvéri.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">„Jeff Dean reaguje na odvetvie EDA ohľadom AlphaChip“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Jeff Dean sa vyjadril k kritike týkajúcej sa Google AlphaChip, pričom poznamenal, že kritici nedodržali základné kroky replikácie, ako je predtréning. Diskusia sa zaoberá otázkou, či výkon AlphaChip je na rovnakej úrovni ako existujúce nástroje, pričom niektorí naznačujú, že tvrdenia Google môžu byť prehnané. Táto diskusia zdôrazňuje napätie medzi Google a priemyslom elektronického návrhu automatizácie (EDA), zahŕňajúce obvinenia z predpojatosti a obavy o replikovateľnosť výskumu Google.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Adventný kalendár kódu 2024“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAdventn%C3%BD%20kalend%C3%A1r%20k%C3%B3du%202024%E2%80%9C&subheading=nede%C4%BEa%201.%20decembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">„Čo robí toto tlačidlo? – Moje nové auto má tajomný a nedokumentovaný spínač“</a></h2>
<ul>
<li>„Majiteľ vozidla Opel Corsa z roku 2020 objavil záhadný spínač spojený so systémom sledovania flotily, pravdepodobne nainštalovaný predchádzajúcim majiteľom, veľkou spoločnosťou.“</li>
<li>„Systém funguje ako GPS sledovač a prípadne aj imobilizér, sleduje pohyby vodiča a odosiela údaje správcovi flotily.“</li>
<li>„Majiteľ plánuje odstrániť systém kvôli obavám o súkromie, pričom poukazuje na problém nevedomého jazdenia so sledovacími zariadeniami.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Nový model auta obsahuje prepínač prepojený s technológiou GPS a eSIM, čo vyvoláva obavy o súkromie, pretože tieto funkcie nemožno deaktivovať, čo potenciálne umožňuje zber údajov a vládny dohľad.“</li>
<li>„Niektorí spotrebitelia uprednostňujú staršie autá, aby sa vyhli problémom s ochranou súkromia, pretože moderné vozidlá sú často prirovnávané k „smartfónom na kolesách“ kvôli ich konektivite.“</li>
<li>„Štúdie o súkromí poukazujú na významné obavy týkajúce sa nových áut, hoci niektoré značky ponúkajú možnosti, ako sa odhlásiť zo zdieľania údajov, čo vyvoláva neustále debaty o vyvážení technologického pokroku a práv na súkromie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">„Prelomenie CAPTCHA na 4Chan“</a></h2>
<ul>
<li>„Projekt mal za cieľ vyvinúť model strojového učenia pomocou TensorFlow na riešenie CAPTCHA z 4Chan s presnosťou nad 80 %, pričom nakoniec dosiahol presnosť nad 90 %.“</li>
<li>„Model využíval architektúru LSTM CNN s kódovaním CTC, trénovaný na 500 ručne riešených a 50 000 syntetických obrázkoch, a bol konvertovaný na použitie v prehliadači pomocou TensorFlow.js.“</li>
<li>„Projekt poskytol cenné poznatky o strojovom učení a počítačovom videní, pričom prekonal výzvy ako zber dát, generovanie syntetických dát a problémy s kompatibilitou.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Systém CAPTCHA na 4Chan bol kompromitovaný, čo poukazuje na obmedzenia textových CAPTCHA, keďže počítače teraz prekonávajú ľudské schopnosti pri ich riešení.“</li>
<li>„Napriek svojim zraniteľnostiam CAPTCHAs stále zohrávajú úlohu pri zvyšovaní nákladov na spamovanie, čím odrádzajú niektorých potenciálnych spammerov.“</li>
<li>„Etické dôsledky prelomenia CAPTCHA sú predmetom diskusie, pretože uľahčuje viac spamu a obsahu generovaného umelou inteligenciou, čo ovplyvňuje vlastníkov webových stránok a používateľov, a zdôrazňuje potrebu efektívnejších riešení proti spamu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">„Geometrická lineárna kresba Wacława Szpakowského (2017)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Geometrické lineárne umenie Wacława Szpakowského získava uznanie za svoje komplexné návrhy, pričom sa porovnáva s Op Art a umelcami ako Bridget Riley a Bernard Cohen. Umenie, ktoré pripomína matematické vzory, inšpiruje tvorcov digitálneho a generatívneho umenia, čím zdôrazňuje jeho potenciál na moderných digitálnych platformách. Diskusie zdôrazňujú historický význam Szpakowského práce a jej spojenie matematiky a umenia, pričom sa zdieľajú odkazy na súvisiace umenie a výstavy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">„Inžinierstvo spánku“</a></h2>
<ul>
<li>„Rodinný prirodzený krátky spánok (FNSS) je stav, pri ktorom môžu jednotlivci spať menej bez nepriaznivých účinkov v dôsledku genetickej mutácie, najmä v géne DEC2, ktorý ovplyvňuje hladiny orexínu. Orexín zohráva kľúčovú úlohu v regulácii spánku, pričom nerovnováha vedie k ospalosti alebo nespavosti, a výskum skúma replikáciu FNSS prostredníctvom agonistov orexínu alebo génovej terapie. Napriek svojmu potenciálu zostáva FNSS nedostatočne preskúmaný, čo naznačuje potrebu ďalších štúdií na vývoj vylepšených metód inžinierstva spánku.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Familiálna prirodzená krátka spánková doba (FNSS) je genetická mutácia, ktorá umožňuje jednotlivcom spať menej bez nepriaznivých účinkov, čo vyvoláva záujem o jej potenciálne výhody a riziká.“</li>
<li>„Existujú obavy o dlhodobé zdravotné dopady zníženého spánku, vrátane možného zvýšeného rizika demencie, napriek niektorým osobným príbehom o úspešnej optimalizácii spánku.“</li>
<li>„Diskusia tiež zvažuje evolučnú úlohu spánku, potenciál pre biohacking spánku a spoločenské dôsledky, pričom sa pýta, či sú znížené potreby spánku nakoniec prospešné alebo škodlivé.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">„Zhoršovanie Google“</a></h2>
<ul>
<li>„Zatvorenie Giant Freakin Robot zdôrazňuje výzvy, ktorým čelia nezávislí vydavatelia, keďže mnohé stránky sa zatvárajú kvôli zníženej návštevnosti z hlavných platforiem ako Google a Facebook. - Systém strojového učenia Google, navrhnutý na zlepšenie výsledkov vyhľadávania, neúmyselne vyradil množstvo malých stránok, čo vedie k finančným ťažkostiam pre tvorcov obsahu. - Zložitosť algoritmu a dominantná trhová pozícia Google prispievajú k pretrvávajúcemu problému, pričom tvorcovia majú obmedzené alternatívy a riešenia.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Úpadok Googlu je spojený s jeho zameraním na príjmy z reklamy nad kvalitou vyhľadávania, čo vedie k zníženej inovácii a vízii.“</li>
<li>„Používatelia hlásia pokles kvality služieb, ako sú Google Maps a Google Docs, pričom v posledných rokoch neboli zaznamenané žiadne významné úspechy od spoločnosti Google.“</li>
<li>„Vzostup optimalizácie pre vyhľadávače (SEO) a obsahu generovaného umelou inteligenciou skomplikoval výsledky vyhľadávania, čo vedie používateľov k skúmaniu alternatív ako Kagi a DuckDuckGo pre lepšie zážitky z vyhľadávania.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">„Výrobca Sol-Ark údajne deaktivuje všetky Deye invertory v USA“</a></h2>
<ul>
<li>„Sol-Ark deaktivoval všetky Deye invertory v USA, čím narušil domácnosti tým, že ich úmyselne znefunkčnil s odkazom na regionálne obmedzenia.“</li>
<li>„Sol-Ark, ktorý má výhradné práva na predaj v USA, ponúkol postihnutým zákazníkom zľavnený program výmeny, čo vyvolalo obavy o kontrolu a bezpečnosť internetovo pripojených solárnych meničov.“</li>
<li>„Incident zdôrazňuje dôležitosť výberu meničov s spoľahlivou podporou a bezpečným sieťovaním, aby sa predišlo podobným narušeniam, najmä pri produktoch vyrobených v Číne.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Sol-Ark údajne deaktivoval všetky Deye invertory v USA, čo vyvolalo frustráciu z dôvodu závislosti na zariadeniach pripojených na internet a cloudových službách. - Používatelia vyjadrujú obavy z dôvery v cloudové služby pre lokálne zariadenia, obávajúc sa možných budúcich prerušení a obhajujúc lokálnu kontrolu. - Incident poukazuje na riziká spojené s technológiou závislou na cloude, čo vedie k výzvam na zlepšenie ochrany spotrebiteľov a alternatívne riešenia.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Čo robí toto tlačidlo? – Moje nové auto má tajomný a nedokumentovaný spínač“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9E%C4%8Co%20rob%C3%AD%20toto%20tla%C4%8Didlo%3F%20%E2%80%93%20Moje%20nov%C3%A9%20auto%20m%C3%A1%20tajomn%C3%BD%20a%20nedokumentovan%C3%BD%20sp%C3%ADna%C4%8D%E2%80%9C&subheading=sobota%2030.%20novembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">„Pošlite niekomu, koho si vážite, oficiálny list &#39;Pokračuj a vytrvaj&#39;“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reakcie</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">„Inžinieri si nemôžu dovoliť robiť chyby pri zakladaní startupov, keď vytvárajú účtovné knihy“</a></h2>
<ul>
<li>„Príručka pre platobných inžinierov zdôrazňuje kľúčovú úlohu presných účtovných kníh vo fintech startupoch, pričom poukazuje na úskalia zanedbávania systémov podvojného účtovníctva.“</li>
<li>„Alvaro Duran zdieľa varovný príbeh zo svojej startupovej skúsenosti, kde absencia systému podvojného účtovníctva viedla k finančným nezrovnalostiam a nespokojnosti zákazníkov.“</li>
<li>„Duran uvažuje o napísaní knihy o vytváraní škálovateľných a budúcnosti odolných účtovných kníh a hľadá spätnú väzbu o jej potenciálnom záujme.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Inžinieri vo finančných systémoch musia predchádzať chybám, ako to bolo vidieť v prípade Synapse, kde ich účtovná kniha nesprávne ukazovala viac zostatkov zákazníkov, než bolo skutočných prostriedkov, čo viedlo k chýbajúcim miliónom. Fintech spoločnosti často sľubujú poistenie FDIC, ale to platí len v prípade, že banka zlyhá, nie ak fintech nesprávne spravuje prostriedky, čo zdôrazňuje dôležitosť presného finančného sledovania. Dvojité účtovníctvo je nevyhnutné pre presnosť, zabezpečuje, že každá transakcia je vyvážená a sledovateľná, čo pomáha predchádzať chybám a potenciálnym podvodom vo finančných systémoch.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">„Neser sa so Scrollom“</a></h2>
<ul>
<li>„Pluginy na plynulé posúvanie sú kritizované za narúšanie prirodzeného zážitku z prehliadania webu tým, že zhoršujú použiteľnosť, prístupnosť a výkon. Kľúčové problémy zahŕňajú porušovanie očakávaní používateľov, spôsobovanie nevoľnosti z pohybu, znižovanie prístupnosti a nekonzistentný výkon, najmä na starších zariadeniach. Tieto pluginy tiež zvyšujú časy načítania stránok, narúšajú natívne funkcie prehliadača a pridávajú údržbovú záťaž, čo vedie k frustrácii používateľov a zložitosti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia zdôrazňuje frustrácie so Single Page Applications (SPAs), ktoré ovplyvňujú webovú navigáciu, najmä pokiaľ ide o URL adresy, navigáciu v prehliadači a tlačidlo späť. Kritici tvrdia, že nesprávne implementované SPAs kompromitujú základné webové funkcie ako možnosť záložkovania a navigácie, pričom uprednostňujú výkon pred používateľskou skúsenosťou. Rozhovor sa tiež zaoberá problémami, ako je unášanie štandardných funkcií prehliadača a dôležitosť rešpektovania používateľskej autonómie v dizajne webu, pričom sa zasadzujú za zachovanie tradičných webových funkcií.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">„Hetzner zvyšuje ceny, pričom výrazne znižuje šírku pásma (USA)“</a></h2>
<ul>
<li>„Hetzner zvyšuje ceny v USA až o 27,52 % pre servery CPX21, pričom znižuje šírku pásma v priemere o 88,19 %. Zmeny, oznámené na Deň vďakyvzdania, majú za cieľ zosúladiť náklady s využívaním zdrojov, pretože ľahší používatelia dotovali ťažších používateľov. Nové ceny a limity šírky pásma nadobudnú účinnosť od decembra 2024 pre nové servery a od februára 2025 pre existujúce, pričom Hetzner tvrdí, že ponúka najlepší pomer cena-výkon.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Hetzner, webhostingová spoločnosť, zvýšila svoje ceny a znížila ponuky šírky pásma v Spojených štátoch.“</li>
<li>„Táto téma vyvolala značnú diskusiu, čo viedlo k viacerým duplicitným príspevkom na Hacker News, populárnej platforme pre technologické novinky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">„Pneumatiky automobilov uvoľňujú štvrtinu všetkých mikroplastov v prostredí“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Pneumatiky áut sú hlavným zdrojom znečistenia mikroplastmi, pričom prispievajú štvrtinou všetkých mikroplastov v prostredí. Diskutuje sa o tom, či by sa mali pneumatiky zdaňovať na základe ich zloženia na riešenie znečistenia, namiesto zdaňovania vozidiel podľa hmotnosti. Diskusia zahŕňa obavy o súkromie a praktickosť týkajúce sa zdaňovania na základe hmotnosti a prejdenej vzdialenosti, pričom príklady z Veľkej Británie a Holandska zvažujú rôzne metódy implementácie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">„Úspech a neúspech Ninja (2020)“</a></h2>
<ul>
<li>„Ninja, systém na zostavovanie vytvorený ako vedľajší projekt, získal značnú popularitu a teraz ho používajú veľké projekty ako Chrome, Android a Meson.“</li>
<li>„Systém je navrhnutý pre rýchlosť a efektívnosť, využíva bipartitný graf pre lepšiu štruktúru zostavenia a zameriava sa na rýchle inkrementálne zostavenia.“</li>
<li>„Tvorca uvažuje o výzvach, ktorým čelí ako správca open-source projektu, pričom si všíma vysoké nároky a obmedzenú vďačnosť napriek úspechu Ninja.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Diskusia sa zameriava na úlohu build systému Ninja v AOSP (Android Open Source Project) a na zložitosť prechodu z makefile súborov na Ninja.“</li>
<li>„Používatelia diskutujú o výhodách Ninja oproti Makefiles, zohľadňujúc architektúru, sociálne otázky a vplyv času iterácie na spokojnosť programátorov.“</li>
<li>„Konverzácia tiež spomína iné systémy zostavovania, ako je Samurai, a výzvy spojené s udržiavaním ručne vytvorených systémov zostavovania, pričom zdôrazňuje úlohu sociálnej dynamiky v technologických prostrediach.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">„Koľko pamäte potrebujete v roku 2024 na spustenie 1M súbežných úloh?“</a></h2>
<ul>
<li>„Referenčný test z roku 2024 testoval spotrebu pamäte pri spustení 1 milióna súbežných úloh pomocou korutín v rôznych programovacích jazykoch, vrátane Rust, C#, Go a Java. C# s NativeAOT preukázal najlepšiu efektivitu pamäte, prekonávajúc ostatné jazyky, zatiaľ čo Go spotreboval viac pamäte, než sa očakávalo, dokonca viac ako Java s GraalVM. Štúdia zdôrazňuje, že niektoré jazyky, ako .NET s NativeAOT a Java s GraalVM, zlepšili škálovateľnosť, zatiaľ čo gorutiny v Go boli menej efektívne a spotreba pamäte v Rust bola optimalizovaná úpravou spracovania úloh.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„V roku 2024 sa pamäť potrebná na spustenie 1 milióna súbežných úloh líši podľa programovacieho jazyka a modelu súbežnosti, pričom Rust a C# používajú približne 0,12 KiB na úlohu, zatiaľ čo Go používa približne 2,64 KiB na úlohu.“</li>
<li>„Node.js, napriek tomu, že sa zdá byť efektívny s prísľubmi, nevykonáva úlohy paralelne, čo poukazuje na rozdiely v spracovaní súbežnosti medzi jazykmi.“</li>
<li>„Referenčná hodnota zdôrazňuje, že aplikácie v reálnom svete zahŕňajú zložitejšie operácie ako jednoduché úlohy, čo ovplyvňuje využitie pamäte a výkon.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">„Zbohom, Rust. Prajem ti úspech, ale vraciam sa k C++ (prepáč, je to výlev)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Používateľ Redditu kritizoval Rust za jeho zložitosť a obmedzené pracovné príležitosti, pričom ho porovnal k Betamaxu a Esperantu, ktoré sú technicky lepšie, ale nie sú široko prijaté.“</li>
<li>„Zatiaľ čo niektorí používatelia oceňujú prísnosť a bezpečnostné funkcie jazyka Rust, iní si všímajú jeho pomalšiu mieru prijatia v porovnaní s jazykmi ako Go.“</li>
<li>„Napriek týmto výzvam si Rust získava popularitu vo veľkých spoločnostiach ako AWS a Microsoft, pričom niektorí ho považujú za potenciálnu budúcu náhradu za C++.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">„GIMP 3.0 je na ceste“</a></h2>
<ul>
<li>„Očakáva sa, že GIMP 3.0 bude čoskoro vydaný, čo bude prvá veľká aktualizácia od roku 2018, s modernizovaným rozhraním GTK 3 a vylepšeným výkonom. Kľúčové aktualizácie zahŕňajú nedestruktívne úpravy, vylepšenú správu farieb, zlepšené pracovné postupy s vrstvami a nový systém rozšírení pre jednoduchšiu správu pluginov. Aj keď presný dátum vydania nie je známy, dostupné sú vývojové verzie, čo naznačuje významný pokrok pre tento open-source editor obrázkov s očakávanými častejšími budúcimi aktualizáciami.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„GIMP 3.0 je vo vývoji a pridáva podporu pre farebné palety nad rámec sRGB, ako sú CMYK a CIELAB, ktoré sú dôležité pre tlač a publikovanie.“</li>
<li>„Aktualizácia sa snaží zlepšiť presnosť farieb tým, že konvertuje do iných farebných priestorov len vtedy, keď je to nevyhnutné, čím minimalizuje stratu dát.“</li>
<li>„Napriek pokrokom, ako je nedestruktívne úpravy, niektorí používatelia majú obavy z používateľského rozhrania a funkčnosti GIMPu v porovnaní s Photoshopom, pričom uvádzajú pomalý vývoj kvôli malej dobrovoľníckej skupine.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">„Vince – alternatíva k Google Analytics s vlastným hosťovaním“</a></h2>
<ul>
<li>„Vince je port Plausible Analytics dashboardu založený na Golangu, navrhnutý ako jednoužívateľský systém pre viacero webových stránok bez runtime závislostí. Zahŕňa funkcie ako automatický TLS (Transport Layer Security), sledovanie odkazov smerujúcich von, sledovanie sťahovania súborov, sledovanie stránok 404 a sledovanie vlastných udalostí, čím sa takmer vyrovná Plausible dashboardu. Vince si kladie za cieľ sprístupniť Plausible dashboard pre samohostovanie, slúži ako náhrada pre osobné webové stránky, s ukážkou dostupnou na $6 Vultr inštancii.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Vince je samohostovaná alternatíva k Google Analytics, vyvinutá ako Golang port dashboardu Plausible Analytics, zameriavajúca sa na funkcie súvisiace s dashboardom.“</li>
<li>„Ponúka funkcie ako automatické TLS (Transport Layer Security), sledovanie odchádzajúcich odkazov a sledovanie vlastných udalostí, bez závislostí na runtime, čo ho robí vhodným pre osobné webové stránky.“</li>
<li>„Vince je v súlade s GDPR (Všeobecné nariadenie o ochrane údajov), používa Pebble na ukladanie údajov a je dostupný ako open-source projekt na GitHube, čo poskytuje prístupnú možnosť samostatného hostingu bez zložitosti nastavenia Plausible.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">„Austrálsky parlament zakazuje sociálne médiá pre osoby mladšie ako 16 rokov“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Austrália zaviedla zákaz používania sociálnych médií pre osoby mladšie ako 16 rokov, čo vyvolalo diskusie o ochrane detí verzus rodičovské práva. Zákon vyžaduje overenie veku, čo vyvolalo obavy o súkromie a strach z zvýšeného dohľadu. Legislatíva bola urýchlená s minimálnym verejným vstupom, čo ponecháva otázky o jej účinnosti a vynútiteľnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">„Zdieľanie obrazovky v prehliadači“</a></h2>
<ul>
<li>„Bolt.new je nástroj, ktorý umožňuje používateľom rýchlo vytvárať webové aplikácie, čo je demonštrované vytvorením aplikácie na zdieľanie obrazovky len za 30 minút. Aplikácia funguje tak, že generuje jedinečný kód pre miestnosť, ktorý môžu ostatní použiť na pripojenie a zobrazenie zdieľanej obrazovky. Projekt bol ďalej vyvíjaný pomocou Cursor a je dostupný na prezeranie na GitHub, s živou ukážkou hostovanou na Vercel.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Aplikácia na zdieľanie obrazovky založená na prehliadači bola vyvinutá pomocou Bolt.new len za 30 minút, čo umožňuje používateľom vytvárať a pripojiť sa k miestnostiam s jedinečnými kódmi na zdieľanie obrazovky. Aplikácia je dostupná na GitHub, s poskytnutou ukážkou, a dostala spätnú väzbu týkajúcu sa problémov so zastavením zdieľania obrazovky a kompatibilitou s mobilnými zariadeniami. Aplikácia nepoužíva TURN server, ktorý sa zvyčajne používa na prenos médií v aplikáciách WebRTC, keď priame peer-to-peer pripojenia zlyhajú.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">„Prometheus 3.0“</a></h2>
<ul>
<li>„Prometheus 3.0, prvé veľké vydanie za 7 rokov, prináša modernizované používateľské rozhranie, Remote Write 2.0, podporu UTF-8, podporu OTLP a natívne histogramy. - Kľúčové funkcie zahŕňajú zlepšenú efektivitu protokolu s Remote Write 2.0, vylepšenú interoperabilitu s OpenTelemetry prostredníctvom OTLP príjmu a efektívnejšie metriky s natívnymi histogramami. - Používatelia by si mali byť vedomí niektorých zlomových zmien a konzultovať migračnú príručku, ale vydanie si zachováva spätnú kompatibilitu a povzbudzuje spätnú väzbu od používateľov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Prometheus 3.0 bol vydaný, prinášajúc funkcie ako znížené využitie pamäte a podporu pre OTLP (OpenTelemetry Protocol) príjem. - Vydanie vyvolalo diskusie o jeho škálovateľnosti v porovnaní s alternatívami ako Mimir, Victoria a Cortex, pričom niektorí používatelia sa rozhodli pre tieto riešenia kvôli zvýšenému výkonu. - Existujú obavy o jasnosť poznámok k vydaniu, čo naznačuje potrebu zlepšenej komunikácie od vývojárov.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Pošlite niekomu, koho si vážite, oficiálny list 'Pokračuj a vytrvaj'“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EPo%C5%A1lite%20niekomu%2C%20koho%20si%20v%C3%A1%C5%BEite%2C%20ofici%C3%A1lny%20list%20'Pokra%C4%8Duj%20a%20vytrvaj'%E2%80%9C&subheading=piatok%2029.%20novembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">„Malvér môže vypnúť LED kontrolku webkamery a nahrávať video, čo bolo demonštrované na ThinkPad X230“</a></h2>
<ul>
<li>„Úložisko ponúka nástroje na manipuláciu s LED diódou webkamery na ThinkPad X230, ilustrujúc, ako by malvér mohol potenciálne nahrávať video bez notifikácie LED. - Proces zahŕňa preflashovanie firmvéru webkamery cez USB, techniku, ktorú by bolo možné aplikovať na rôzne laptopy, pomocou skriptov na manipuláciu s firmvérom a kontrolu LED. - Webkamera používa ovládač Ricoh R5U8710 a odporúča sa opatrnosť, pretože preflashovanie by mohlo poškodiť webkameru; ďalšie poznatky sú dostupné v prednáške &quot;Lights Out&quot; na POC 2024.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Malvér má schopnosť vypnúť LED diódy webkamery a nahrávať video bez vedomia používateľa, ako bolo demonštrované na ThinkPad X230. Na rozdiel od MacBookov, ktoré majú LED diódy pevne zapojené na signalizáciu používania kamery, mnohé iné laptopy túto funkciu nemajú, čo vyvoláva obavy o súkromie. Na zvýšenie bezpečnosti odborníci odporúčajú používať fyzické kryty alebo spínače pre webkamery a mikrofóny, aby sa zabránilo neoprávnenému prístupu a chránili citlivé informácie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">„Hetzner znižuje prenos na amerických VPS“</a></h2>
<ul>
<li>„Štruktúra taríf pre cloudové servery (rady CCX a CPX) a vyrovnávače záťaže v Ashburne a Hillsboro, USA, sa aktualizuje. Nové ceny a množstvá prenosu sa budú vzťahovať na novo vytvorené a preškálované servery od 1. decembra 2024, pričom existujúce servery zaznamenajú zmeny od 1. februára 2025. Aktualizácia má za cieľ poskytnúť spravodlivejšie ceny na základe miestnych podmienok, pričom ceny za prekročenie prenosu zostávajú nezmenené.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Hetzner reviduje svoj cenový model pre cloudové servery a vyvažovače záťaže v USA, znižuje zahrnutú prevádzku z 20TB na až 1TB a zvyšuje ceny.“</li>
<li>„Zmeny nadobudnú účinnosť v decembri 2024 pre nové servery a vo februári 2025 pre existujúce, s cieľom vyvážiť náklady medzi používateľmi s nízkymi a vysokými zdrojmi.“</li>
<li>„Rozhodnutie viedlo k debatám o spravodlivosti a obchodných stratégiách, pričom niektorí používatelia sú nespokojní s drastickým znížením zahrnutej prevádzky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">„Austrália: Deti do 16 rokov budú mať zakázaný prístup na sociálne médiá po schválení zákonov Senátom“</a></h2>
<ul>
<li>„Austrália prijala novú legislatívu zakazujúcu deťom mladším ako 16 rokov používať sociálne médiá s cieľom chrániť duševné zdravie.“</li>
<li>„Spoločnosti sociálnych médií majú rok na splnenie požiadaviek, pričom za nesplnenie im hrozia pokuty až do výšky 50 miliónov dolárov, zatiaľ čo používatelia a rodičia nečelia žiadnym sankciám.“</li>
<li>„Zákon sa nevzťahuje na aplikácie na zasielanie správ, online hry ani vzdelávacie služby a získal zmiešané reakcie od odborníkov na duševné zdravie, politikov a technologických spoločností.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Austrália sa chystá zakázať deťom mladším ako 16 rokov používať sociálne médiá, čo si vyžaduje overenie totožnosti na potvrdenie veku, čo vyvolalo obavy o súkromie.“</li>
<li>„Kritici sa obávajú, že by to mohlo vláde umožniť prístup k údajom zo sociálnych médií a znížiť anonymitu používateľov, pričom niektorí naznačujú, že tradičné médiá podporujú zákon, aby obmedzili konkurenciu sociálnych médií.“</li>
<li>„Účinnosť a vymáhanie zákona sú neisté, s potenciálnymi medzerami a výzvami v jeho implementácii.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">„QwQ: Alibaba&#39;s O1 Like Reasoning LLM“</a></h2>
<ul>
<li>„QwQ (Qwen s otázkami) je model AI navrhnutý na skúmanie problémov so zvedavosťou a filozofickým skúmaním, neustále spochybňujúci svoje predpoklady.“</li>
<li>„Napriek obmedzeniam, ako je miešanie jazykov a rekurzívne logické slučky, QwQ vyniká v technických oblastiach, dosahuje vysoké skóre v benchmarkoch ako GPQA, AIME, MATH-500 a LiveCodeBench.“</li>
<li>„Model vykazuje silné schopnosti riešenia problémov v matematike a programovaní, čo prispieva k neustálej ceste porozumenia AI uvažovania a strojovej inteligencie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„QwQ od Alibaby, veľký jazykový model (LLM) zameraný na logické uvažovanie, získava pozornosť vďaka svojmu pôsobivému výkonu na rôznorodom hardvéri, vrátane MacBookov, a schopnosti riešiť zložité úlohy s podrobnými vysvetleniami.“</li>
<li>„Diskusie o QwQ zahŕňajú jeho hardvérové požiadavky, potenciálne problémy s cenzúrou na citlivé témy a jeho otvorenosť a schopnosti uvažovania, napriek niektorým zaznamenaným obmedzeniam.“</li>
<li>„Rozhovor poukazuje na širšie dôsledky open-source LLM a konkurenčnú dynamiku v oblasti vývoja umelej inteligencie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">„Chvála tlače: Čítanie je nevyhnutné v ére epistemologického kolapsu“</a></h2>
<ul>
<li>„Ed Simon zdôrazňuje trvalý význam čítania tlače, pričom odkazuje na dielo Svena Birkertsa „The Gutenberg Elegies“, aby poukázal na obavy o vplyv digitálnych médií na hlboké čítanie a dezinformácie.“</li>
<li>„Simon tvrdí, že tlačené knihy poskytujú jedinečný, pohlcujúci zážitok, ktorý digitálne médiá nedokážu napodobniť, podporujúc introspekciu a súkromie mimo neustáleho hluku internetu.“</li>
<li>„Dochádza k záveru, že zachovanie gramotnosti a hlbokého čítania je nevyhnutné pre udržanie individuálneho myslenia a odolávanie všadeprítomnému vplyvu digitálnej technológie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Debata medzi tlačeným a digitálnym čítaním sa sústreďuje na obavy o vplyv digitálnych médií na hlboké zapojenie sa do obsahu. Zástancovia digitálneho čítania uvádzajú pohodlie a dostupnosť, zatiaľ čo kritici sa obávajú jeho účinkov na kritické myslenie a rozsah pozornosti. Táto diskusia odráža širšie otázky vplyvu technológie na konzumáciu informácií a rovnováhu medzi technologickým pokrokom a tradičným získavaním vedomostí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">„Voice-Pro – AI kúzlo klonovania hlasu: Premeňte akýkoľvek hlas za 15 sekúnd“</a></h2>
<ul>
<li>„Voice-Pro je open-source Gradio WebUI navrhnuté pre pokročilú manipuláciu so zvukom, vrátane klonovania hlasu bez potreby vzoriek a zmeny hlasu s viac ako 50 hlasmi celebrít.“</li>
<li>„Ponúka funkcie ako sťahovanie zvuku z YouTube, izoláciu vokálov, prevod textu na reč v rôznych jazykoch a preklad, pričom využíva motory Whisper.“</li>
<li>„Voice-Pro je obzvlášť prínosný pre tvorcov obsahu, vývojárov a nadšencov zvuku, s dostupnými zdrojmi na GitHub a video tutoriálmi na YouTube.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Voice-Pro je open-source AI nástroj, ktorý umožňuje klonovanie hlasu za 15 sekúnd, s funkciou zero-shot klonovania hlasu a zmenou hlasu s viac ako 50 hlasmi celebrít. Zahŕňa funkcie ako sťahovanie zvuku z YouTube, izoláciu vokálov a viacjazyčný text-to-speech a preklad, poháňané Whisper enginmi, a je dostupný na GitHub. Napriek jeho kreatívnemu potenciálu existujú obavy z jeho zneužitia na krádež identity a podvody, a momentálne chýba podpora pre Linux alebo MacOS, s otázkami ohľadom inštalácie a skrytých nákladov.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">„Londýnske 850-ročné potravinové trhy sa zatvárajú“</a></h2>
<ul>
<li>„Historické trhy Smithfield a Billingsgate v Londýne, významné pre svoju 850-ročnú históriu, budú do roku 2028 zatvorené, keďže City of London Corporation stiahne svoju podporu. Trhy, známe ako najväčšie veľkoobchodné trhy s mäsom a vnútrozemskými rybami v Spojenom kráľovstve, budú nahradené novými vývojmi, pričom obchodníci dostanú kompenzácie a pomoc pri presťahovaní. Plány na presun trhov do Dagenhamu boli opustené kvôli vysokým nákladom, čo vyvoláva obavy o budúcu dodávku rýb v Londýne a znamená stratu tradície.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Historické londýnske trhy s potravinami, ako sú Smithfield a Billingsgate, sa plánujú zatvoriť, pričom City of London Corporation to propaguje ako „pozitívnu novú kapitolu“ pre obchodníkov. Kritici naznačujú, že zatvorenie má uľahčiť rozvoj nehnuteľností, premeniť túto oblasť na komerčné centrum, čo vyvoláva obavy o stratu kultúrneho dedičstva. Rozhodnutie čaká na schválenie parlamentom, pričom existujú obavy o potenciálny negatívny dopad na miestne podniky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">„picoCAD – malý modelár pre malé modely“</a></h2>
<ul>
<li>„picoCAD, nástroj na 3D modelovanie pre tvorbu retro štýlových modelov, bol vydaný 27. novembra 2024 spoločnosťou Apskeppet, pričom je určený pre začiatočníkov aj odborníkov. Nástroj je dostupný pre Windows a macOS za úvodnú cenu 5,09 USD do 4. decembra 2024. Používatelia sú povzbudzovaní, aby sa pripojili k komunite a preskúmali tutoriály na zlepšenie svojej kreativity s picoCAD.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„picoCAD je jednoduchý nástroj na 3D modelovanie, obľúbený pre svoju jednoduchosť a ľahké použitie, najmä pri vytváraní low-poly modelov, v porovnaní s komplexnejším softvérom ako Blender. - Vyvinutý Johanom Peitzom, picoCAD umožňuje export do formátov obj/mtl, hoci mu chýba natívny binárny export na Picotron. - Používatelia oceňujú jeho jedinečnú estetiku a jednoduchosť, často ho porovnávajú s inými nástrojmi ako Crocotile a Kenney Shape.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">„Float Self-Tagging“</a></h2>
<ul>
<li>„Práca predstavuje „self-tagging“, metódu kódovania typových informácií v rámci 64-bitových objektov, ktorá optimalizuje rozloženie pamäte pre dynamické jazyky bez obetovania priestoru pre dáta.“</li>
<li>„Samotagovanie zlepšuje čas vykonávania v benchmarkoch s vysokým podielom desatinných čísel o 2,3x v jazyku Scheme a 2,7x v JavaScripte, čím ponúka efektívnejšiu alternatívu k existujúcim metódam, ako sú označené ukazovatele a NaN-tagging.“</li>
<li>„Tento prístup umožňuje efektívne kódovanie údajov aj typu, čím zvyšuje výkon bez ovplyvnenia iných operácií, čo z neho robí sľubné riešenie pre spracovanie 64-bitových IEEE754 dvojitou presnosťou v dynamických jazykoch.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Práca predstavuje techniku „Float Self-Tagging“, ktorá je zameraná na optimalizáciu ukladania desatinných čísel v dynamických programovacích jazykoch použitím vysokých bitov na označovanie, čo umožňuje, aby väčšina desatinných čísel zostala nebalená a zlepšila sa tak výkonnosť.“</li>
<li>„Kritici článku tvrdia, že jeho porovnania sú chybné a odporúčajú testovanie voči zavedeným metódam, ako je NaN-tagging, čo je technika na kódovanie dodatočných informácií v hodnotách NaN (Not-a-Number) v číslach s pohyblivou desatinnou čiarkou.“</li>
<li>„Táto technika je známa svojou jednoduchosťou a potenciálom, pričom podobné metódy sú už implementované v jazykoch ako Koka a CRuby, a súvisiace optimalizácie sú viditeľné v systémoch ako Objective-C od Apple a Java Virtual Machine (JVM).“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">„Vyvinúť liek proti rakovine bez veľkej farmácie: táto nemocnica ukazuje, že sa to dá“</a></h2>
<ul>
<li>„Rastúce náklady na zdravotnú starostlivosť v Holandsku sú pripisované byrokracii, plytvaniu a zbytočnej starostlivosti, čo poukazuje na systémové neefektívnosti.“</li>
<li>„Holandská nemocnica vyvinula liek na rakovinu nezávisle od veľkých farmaceutických spoločností, pričom ponúka liečbu päťkrát lacnejšiu ako porovnateľná americká terapia, čo ukazuje potenciál neziskových nemocníc na zníženie nákladov na zdravotnú starostlivosť.“</li>
<li>„Napriek inovácii odrádza nemocnice drahý a zložitý proces registrácie Európskej agentúry pre lieky (EMA); avšak nemocnica AVL financovala štúdiu fázy 3 prostredníctvom darov s cieľom získať schválenie EMA, aby si udržala svoju cenovo dostupnú terapiu proti drahej farmaceutickej konkurencii.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Nemocnica úspešne vyvinula liek na rakovinu nezávisle, čo dokazuje, že vývoj liekov môže prebiehať aj bez zapojenia veľkých farmaceutických spoločností. Tradičný proces vývoja liekov je kritizovaný za to, že je nákladný a ovplyvnený nevedeckými faktormi, ako sú ego a politika. Diskusia zdôrazňuje zložitosť vývoja liekov, vrátane regulačných výziev a vysokej miery neúspechu liekov počas klinických skúšok.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">„Projekt hliníkového bicykla MIT 1974 (2016)“</a></h2>
<ul>
<li>„V roku 1974 usporiadal M.I.T. kurz, na ktorom účastníci, vrátane Marca Rosenbauma a Harriet Fell, konštruovali hliníkové rámy bicyklov, pričom Rosenbaumov dizajn bol v tom čase najľahším dráhovým bicyklom. Rosenbaumov bicykel, vyrobený z hliníka 6061-T6 a titánu, mal väčšie priemery trubiek a presné ložiská, vážil 12 libier a 5 uncí a teraz je vystavený v M.I.T. múzeu. Rám Harriet Fell bol zapojený do patentového sporu medzi Cannondale a Klein, pričom Cannondale ho použil na argumentáciu proti Kleinovmu patentu tvrdením o predchádzajúcom umení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„V roku 1974 MIT zvažoval hliník pre rámy bicyklov, pričom odmietol horčík kvôli jeho krehkosti a koróznym problémom, hoci moderné horčíkové zliatiny ako LPSO ukazujú potenciál. Historické pokusy s horčíkovými rámami, ako napríklad Kirkove, často zlyhali kvôli slabostiam materiálu, zatiaľ čo uhlíkové vlákno a titán sú preferované pre svoju pevnosť a flexibilitu. Napriek pokrokom v materiáloch zostáva hmotnosť v centre pozornosti pri návrhu bicyklov, s rastúcim dôrazom na aerodynamiku a pohodlie jazdca.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">„Dell zverejňuje nepodpísané aktualizácie na svojej webovej stránke, ktoré sa nedarí nainštalovať.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Dell vydáva na svojej webovej stránke nepodpísané aktualizácie, čo vedie k zlyhaniam inštalácie a vyvoláva obavy o bezpečnosť z možného zneužitia hackermi.“</li>
<li>„Používatelia hlásili nesúlad medzi katalógmi aktualizácií a podpismi, pričom niektoré problémy boli vyriešené po sťažnostiach, ale kritika voči správe aktualizácií spoločnosti Dell pretrváva.“</li>
<li>„Situácia zdôrazňuje kritickú potrebu overovania aktualizácií softvéru, aby sa zabezpečila bezpečnosť a spoľahlivosť na rôznych platformách, vrátane Apple a Linux.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">„Zabudnutý príbeh o tom, ako IBM vynašla automatizovanú továreň“</a></h2>
<ul>
<li>„V roku 1970 Bill Harding z IBM inicioval projekt SWIFT, ktorého cieľom bolo automatizovať výrobu waferov na produkciu integrovaných obvodov (IC) za menej ako deň, čo predstavovalo významné skrátenie z typického mesačného procesu. SWIFT dosiahol 5-hodinový obrat na vrstvu, čo je výkon, ktorý dodnes nebol prekonaný, a zaviedol inovácie ako automatizované spracovanie a riadenie v reálnom čase, ktoré sú základom moderného výrobného procesu polovodičov. Napriek svojej krátkej existencii mali pokroky projektu SWIFT a Hardingovo vizionárske vedenie významný vplyv na vývoj techník výroby polovodičov.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„IBM kedysi viedla v automatizovanej výrobe, s cieľom dosiahnuť úplnú vertikálnu integráciu od surovín po softvér, čím sa vlastné čipy stali životaschopnejšími ako štandardné možnosti. Kvôli vysokým nákladom na pokrok v technológii mnohé spoločnosti, vrátane IBM, outsourcovali výrobu alebo oddelili svoje výrobné zariadenia. Súčasné snahy, ako napríklad Atomic Semi Jima Kellera, sa zameriavajú na to, aby boli malé výrobné série ekonomické, skúmajú inovácie ako štruktúrované ASIC (Application-Specific Integrated Circuits) a bezmaskovú litografiu na zníženie nákladov a zlepšenie prístupnosti k vlastnému kremíku.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">„Úrad pre autorské práva USA zrušil významné úsilie o zachovanie hier“</a></h2>
<ul>
<li>„Úrad pre autorské práva USA zamietol žiadosť o výnimku z DMCA, ktorá mala umožniť knižniciam vzdialene zdieľať digitálny prístup k uchovaným videohrám, čím ukončil trojročnú kampaň Nadácie pre históriu videohier (VGHF) a siete na ochranu softvéru.“</li>
<li>„Navrhovaná výnimka by umožnila vytvorenie digitálnej knižnice pre historikov a výskumníkov na prístup k hrám, ktoré už nie sú v tlači, ale bola zamietnutá kvôli obavám z možného rekreačného využitia a poškodenia trhu, ako tvrdili priemyselné skupiny.“</li>
<li>„VGHF vyjadrila sklamanie a kritizovala rozhodnutie ako silne ovplyvnené lobovaním priemyslu, ktoré uprednostnilo záujmy priemyslu pred verejným prístupom k historickým hrám.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Úrad pre autorské práva USA zamietol návrh zameraný na zachovanie videohier z dôvodu obáv, že tieto hry by mohli byť použité na rekreačné účely namiesto zachovania.“</li>
<li>„Toto rozhodnutie vyvolalo diskusie medzi nadšencami retro hier, ktorí tvrdia, že staršie hry poskytujú viac zábavy a nostalgie v porovnaní s modernými hrami.“</li>
<li>„Kritici rozhodnutia veria, že súčasné zákony o autorských právach sú príliš reštriktívne, bránia uchovávaniu kultúrnych a historických médií a navrhujú skrátenie doby trvania autorských práv na podporu inovácií a umožnenie starším dielam vstúpiť do verejnej sféry skôr.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">„Odvodenie neurálnej aktivity pred plasticitou pre učenie nad rámec spätného šírenia“</a></h2>
<ul>
<li>„Článok predstavuje „perspektívnu konfiguráciu“, nový princíp priradenia kreditu v učení, ako alternatívu k tradičnej metóde spätného šírenia.“</li>
<li>„Predpokladaná konfigurácia zahŕňa neurónové siete, ktoré predpovedajú požadované vzory neurónovej aktivity pred úpravou synaptických váh, čím zvyšujú efektivitu a účinnosť učenia.“</li>
<li>„Táto metóda je viac v súlade s pozorovanou neurálnou aktivitou v štúdiách na ľuďoch a zvieratách a môže ponúkať výhody v biologických aj umelých učebných systémoch oproti spätnému šíreniu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>„Navrhuje sa nová teória, „perspektívna konfigurácia“, ktorá vysvetľuje, ako mozog rieši problém priradenia kreditu, pričom sa líši od metódy spätného šírenia používaného v umelých neurónových sieťach (ANN).“</li>
<li>„Teória naznačuje, že zmeny v neurálnej aktivite predchádzajú modifikáciám synaptických váh, čo je v kontraste s metódou spätného šírenia, kde zmeny váh vedú k zmenenej neurálnej aktivite.“</li>
<li>„Tento prístup môže lepšie zodpovedať biologickým procesom a mohol by poskytnúť poznatky na vývoj efektívnejších učebných algoritmov, čím by prispel k diskusiám o podobnostiach a rozdieloch medzi učením AI a ľudského mozgu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Malvér môže vypnúť LED kontrolku webkamery a nahrávať video, čo bolo demonštrované na ThinkPad X230“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMalv%C3%A9r%20m%C3%B4%C5%BEe%20vypn%C3%BA%C5%A5%20LED%20kontrolku%20webkamery%20a%20nahr%C3%A1va%C5%A5%20video%2C%20%C4%8Do%20bolo%20demon%C5%A1trovan%C3%A9%20na%20ThinkPad%20X230%E2%80%9C&subheading=%C5%A1tvrtok%2028.%20novembra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
