<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 19:07:30 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel tillkännager Pat Gelsingers pensionering</a></h2>
<ul>
<li>Intels VD Pat Gelsinger meddelade sin pensionering efter över 40 år, med verkan från den 1 december 2024, med David Zinsner och Michelle Johnston Holthaus som tillförordnade med-VD:ar.</li>
<li>Styrelsen är engagerad i att upprätthålla produktledarskap och effektivitet, med Frank Yeary som tillfällig verkställande ordförande under sökandet efter en ny VD.</li>
<li>Intel förblir en ledare inom halvledarteknologi, inspirerad av Moores lag, med fokus på innovation och kontinuitet i ledarskapet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Intels VD Pat Gelsingers pensionering har väckt spekulationer om företagets framtid, med delade åsikter om huruvida hans aggressiva strategi var fördelaktig eller ett tecken på underliggande problem.</li>
<li>Diskussioner har uppstått om potentiella sammanslagningar, inklusive ett kontroversiellt förslag om att slå samman med AMD, vilket väcker oro för att skapa ett monopol.</li>
<li>Tillkännagivandet har väckt blandade reaktioner, där vissa ser det som ett misstag och andra anser det vara en nödvändig förändring för Intels framsteg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Vad kommer att bli allmän egendom år 2025?</a></h2>
<ul>
<li>Den 1 januari 2025 kommer nya verk att träda in i public domain, inklusive de av skapare som dog 1954 och 1974, samt amerikanska filmer/böcker från 1929.</li>
<li>The Public Domain Review, ett brittiskt Community Interest Company, använder vinster för samhällsnytta och är beroende av donationer från läsare.</li>
<li>Det uppmuntras läsare att utforska resurser som John Mark Ockerblooms &#39;Public Domain Day Countdown&#39; och Comunias manifest för mer information om allmän egendom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 2025 kommer utgången av de sista patenten på h.264 (AVC) videokodek att göra den fritt tillgänglig, vilket potentiellt kan öka tillgängligheten och minska kostnaderna för användare.</li>
<li>HEVC-kodeken förblir insnärjd i patentkomplexiteter, vilket belyser de pågående utmaningarna med tillgänglighet för videokodekar.</li>
<li>Diskussioner om upphovsrättsreform pågår, med förslag om kortare perioder och fler obligatoriska licenser för att balansera skaparnas rättigheter med allmänhetens tillgång, vilket adresserar oro över att de nuvarande långa perioderna främst gynnar företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Så studerar du matematik (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Uppsatsen av Lawrence Neff Stout erbjuder strategier för att studera matematik på högskolenivå, med betoning på behovet av en djupare förståelse för teori, definitioner och bevis jämfört med gymnasiematematik. - Nyckelstrategier inkluderar att förstå precisa definitioner, memorera och förstå satser och bevis, samt använda tekniker som att arbeta baklänges för att se hur koncept hänger samman. - Uppsatsen framhäver vikten av att öva på problem för att utveckla tekniker och omdöme, och betonar att förståelse är viktigare än memorering i högskolematematik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Att ha glädje i att studera matematik kan förbättra förståelsen och leda till framgång, eftersom många elever kämpar med ämnet på grund av oengagerande undervisningsmetoder. Att ha en mentor som kan visa de roliga aspekterna av matematik och bygga upp självförtroende tidigt kan förhindra att elever ger upp i förtid. Effektiva strategier inkluderar att engagera sig djupt i materialet, lösa problem och förstå definitioner och bevis, samt att balansera intuition med noggrann studie för att uppnå mästerskap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Genen bakom orange päls hos katter</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Senaste studier indikerar att Arhgap36-genen, som påverkar GTP-nivåer och MC1R-receptoraktivitet, kan vara ansvarig för orange päls hos katter, snarare än Mc1r-genen som är kopplad till rött hår hos människor.</li>
<li>Denna upptäckt understryker komplexiteten i genetik, där en enskild gen kan påverka flera egenskaper, och är en del av bredare forskningsinsatser för att förstå genetiska mekanismer.</li>
<li>Att förstå dessa genetiska faktorer har potentiella konsekvenser för avel och hälsa, vilket bidrar till populariteten hos orange katter, som ofta är kända för sitt lekfulla beteende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">’Hjärnröta‘ utsedd till Årets ord 2024 av Oxford</a></h2>
<ul>
<li>Oxford Word of the Year för 2024 är &quot;brain rot&quot;, utvalt genom en offentlig omröstning med över 37 000 deltagare, vilket understryker dess ökande relevans. &quot;Brain rot&quot; beskriver den mentala nedgången från att konsumera trivialt onlineinnehåll, med en ökning på 230% i användning från 2023 till 2024, vilket speglar oro över digital konsumtions påverkan på mental hälsa. Ursprungligen myntat av Henry David Thoreau 1854, har termen fått popularitet på plattformar som TikTok, och väckt diskussioner om effekterna av överdrivet onlineinnehåll, särskilt bland Gen Z och Gen Alpha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>“Hjärnröta” har valts till Oxfords Årets Ord 2024 och syftar på försämringen av det mentala tillståndet från överdriven konsumtion av trivialt onlineinnehåll. Termen understryker oro över krympande uppmärksamhetsspann och de beroendeframkallande egenskaperna hos digitala medier, såsom sociala medier, TV och videospel. Diskussioner kring “hjärnröta” betonar behovet av måttlighet för att balansera avkoppling och undvika överstimulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Programmera C64 med Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>VS64-tillägget möjliggör programmering av Commodore 64 med Visual Studio Code på Mac, Windows och Linux, vilket ger ett modernt, plattformsoberoende alternativ till det Windows-exklusiva CBM PRG Studio.</li>
<li>VS64 stöder BASIC, Assembly och C-programmering med syntaxmarkering, verktyg och funktioner som automatisk numrering och etikettanvändning, vilket förbättrar utvecklingsupplevelsen.</li>
<li>Det integreras med ACME och Kick assemblers, CC65 och LLVM-MOS C/C++ kompilatorer, samt VICE C64-emulatorn för felsökning, vilket gör det till ett omfattande verktyg för C64-utveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen betonar nostalgin och det fortsatta intresset för retro-datorer, särskilt programmering av Commodore 64 (C64) med hjälp av Visual Studio Code.</li>
<li>Deltagarna delar med sig av sina erfarenheter med vintage-system, och ger dem erkännande för att ha inspirerat deras karriärer inom mjukvaruutveckling. De diskuterar verktyg som &quot;retro debugger&quot; och YouTube-tutorials för att lära sig om gamla spel och demos.</li>
<li>Konversationen belyser utmaningarna och glädjen med att programmera i assembler och BASIC, och nämner moderna verktyg och tillägg som förbättrar upplevelsen av retroprogrammering.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel tillkännager Pat Gelsingers pensionering" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20tillk%C3%A4nnager%20Pat%20Gelsingers%20pensionering&subheading=m%C3%A5ndag%202%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Advent of Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, skapat av Eric Wastl, är en adventskalender med programmeringspussel som passar alla färdighetsnivåer och kan lösas i vilket programmeringsspråk som helst.</li>
<li>De pussel är utformade för att köras effektivt på äldre hårdvara och är avsedda för övning, intervjuer eller underhållning, utan att kräva en bakgrund inom datavetenskap.</li>
<li>Deltagarna uppmuntras att dela med sig av sina erfarenheter, testa lösningar med exempel och söka hjälp vid behov, samtidigt som de följer riktlinjer som att inte använda AI för att lösa pussel och respektera varumärkesregler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 har börjat, med deltagare som engagerar sig i kreativ problemlösning och delar sina erfarenheter. Vissa deltagare experimenterar med unika tillvägagångssätt, såsom att använda C utan standardbibliotek eller utforska nya programmeringsspråk som Swift eller Ada. Även om det finns oro över AI:s påverkan på topplistan, främjar evenemanget främst personlig njutning, lärande och gemenskapsinteraktion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">En brasiliansk certifikatutfärdare som endast är betrodd av Microsoft har utfärdat ett certifikat för google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En brasiliansk certifikatutfärdare (CA), som endast är betrodd av Microsoft, utfärdade ett certifikat för google.com, vilket bröt mot Googles regler för certifikatutfärdarens auktorisation (CAA).</li>
<li>Denna incident väcker oro över CA:s tillförlitlighet och Microsofts beslut att lita på den, eftersom andra stora webbläsare inte gör det.</li>
<li>Certifikatet skulle kunna underlätta man-in-the-middle-attacker, vilket gör det möjligt för angripare att utge sig för att vara Google och distribuera skadlig programvara, vilket understryker behovet av striktare tillsyn och transparens i CA:s förtroendebeslut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Öppen källkod privat hemövervakningskamerasystem (end-to-end-kryptering)</a></h2>
<ul>
<li>Författaren utvecklade ett hemsäkerhetskamerasystem kallat Privastead, med fokus på integritet genom att använda end-to-end-kryptering med OpenMLS och implementera det mestadels i Rust. Privastead är öppen källkod för dem med integritetsbekymmer och kräver en kompatibel IP-kamera, en lokal maskin, en server och en Android-smartphone för installation. För närvarande stöder systemet endast en IP-kamera och Android, men författaren söker feedback och bidrag från samhället för att förbättra dess kapacitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Privastead är ett öppen källkods hemövervakningssystem utvecklat för att hantera integritetsproblem med befintliga lösningar, genom att använda end-to-end-kryptering via OpenMLS. Systemet är främst implementerat i Rust och kräver en stödd IP-kamera, en lokal maskin, en server och en Android-smartphone för att fungera. Projektet finns tillgängligt på GitHub och inbjuder till feedback och bidrag från samhället för att förbättra dess funktionalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs utför en konvertering på plats av NTFS-filsystemet till det öppen källkod-baserade Btrfs.</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs är ett verktyg utformat för att konvertera NTFS-filsystem till Btrfs på plats, samtidigt som den ursprungliga bilden bevaras som en reflink-kopia för potentiell återvinning av utrymme.</li>
<li>Verktyget är tillgängligt för både Windows och Linux, med specifika installationsinstruktioner och beroenden för varje plattform, och det inkluderar funktioner som komprimeringsstöd och återställning till NTFS.</li>
<li>Begränsningar inkluderar bristen på stöd för äldre utökade attribut, stora alternativa dataströmmar (ADS) och krypterade filer, med specifika villkor som krävs för att starta Windows från ett Btrfs-filsystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs är ett verktyg som möjliggör konvertering på plats från NTFS (New Technology File System) till Btrfs (B-tree File System), vilket väcker diskussioner om dess användbarhet och tidpunkt för stora dataöverföringar.</li>
<li>Användare delar blandade erfarenheter med Btrfs, uppskattar funktioner som snapshots men minns tidigare stabilitetsproblem, samtidigt som de också diskuterar andra filsystem som ZFS och bcachefs.</li>
<li>Konversationen understryker komplexiteten och riskerna med filsystemhantering, där vissa användare förespråkar säkerhetskopior och nya formateringar framför konverteringsverktyg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD inaktiverar Zen 4:s loopbuffert</a></h2>
<ul>
<li>AMD har inaktiverat loopbufferten i sina Zen 4-processorer, en funktion avsedd för strömoptimering snarare än prestandaförbättring. Prestandatester visar obetydliga skillnader med loopbufferten inaktiverad, eftersom op-cachen kompenserar med tillräcklig bandbredd. Beslutet att inaktivera loopbufferten, möjligen på grund av en hårdvarubugg, är osannolikt att påverka prestanda eller strömförbrukning avsevärt, och funktionen var inte allmänt dokumenterad av AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>AMD har inaktiverat loopbufferten i sina Zen 4-processorer, troligen på grund av ej avslöjade hårdvarusårbarheter, vilket resulterar i en mindre prestandaminskning i vissa situationer. Loopbufferten var utformad för att förbättra energieffektivitet och prestanda, men dess borttagning indikerar att den kanske inte erbjöd betydande fördelar. Det tysta beslutet att inaktivera loopbufferten har lett till oro angående transparens och hantering av hårdvarusårbarheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One släppt: Den första routern designad specifikt för OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) och OpenWrt har lanserat OpenWrt One, en trådlös router utformad för att främja programvarufrihet och rätten att reparera, prissatt till $89 med ett hölje eller $68,42 för kretskortet.</li>
<li>Routern är omöjlig att göra obrukbar, helt copyleft-kompatibel och har en MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, stöd för Power over Ethernet (PoE) och USB-C-ström, med ett USB-seriegränssnitt för avancerade användare.</li>
<li>Enheten är FCC-kompatibel, vilket visar att rätten till reparation av programvara kan överensstämma med regleringskrav, och varje köp inkluderar en donation på $10 till OpenWrt vid Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, den första routern som specifikt designats för OpenWrt open-source firmware, har släppts och kostar $89. Den syftar till att balansera copyleft-efterlevnad med FCC-regler, även om den fortfarande inkluderar vissa proprietära binära blobbar för Wi-Fi-funktionalitet. Lanseringen har väckt diskussioner om fördelarna med att separera router- och Wi-Fi-funktioner för större flexibilitet i nätverkshårdvara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean svarar EDA-industrin om AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean bemötte kritik angående Googles AlphaChip och påpekade att kritikerna inte följde nödvändiga replikationssteg, såsom förträning. Debatten ifrågasätter huruvida AlphaChips prestanda är i nivå med befintliga verktyg, med vissa som antyder att Googles påståenden kan vara överdrivna. Denna diskussion understryker spänningar mellan Google och elektronikdesignautomationsindustrin (EDA), som involverar anklagelser om partiskhet och oro över möjligheten att replikera Googles forskning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Advent of Code 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Advent%20of%20Code%202024&subheading=s%C3%B6ndag%201%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Vad gör den här knappen? – Min nya bil har en mystisk och odokumenterad strömbrytare</a></h2>
<ul>
<li>En ägare av en Opel Corsa från 2020 upptäckte en mystisk strömbrytare kopplad till ett flottspårningssystem, troligen installerat av den tidigare ägaren, ett stort företag.</li>
<li>Systemet fungerar som en GPS-spårare och möjligen en immobilisator, som spårar förarens rörelser och skickar data till en fordonsflottaansvarig.</li>
<li>Ägaren planerar att ta bort systemet på grund av integritetsproblem och belyser frågan om att ovetandes köra med spårningsenheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny bilmodell har en strömbrytare kopplad till GPS och eSIM-teknik, vilket väcker integritetsfrågor eftersom dessa funktioner inte kan inaktiveras, vilket potentiellt möjliggör datainsamling och statlig övervakning.</li>
<li>Vissa konsumenter föredrar äldre bilar för att undvika integritetsproblem, eftersom moderna fordon ofta jämförs med &quot;smartphones på hjul&quot; på grund av deras uppkopplingsfunktioner.</li>
<li>Integritetsstudier lyfter fram betydande bekymmer med nya bilar, även om vissa märken erbjuder alternativ att välja bort datadelning, vilket väcker pågående debatter om att balansera teknologiska framsteg och integritetsrättigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">Bryta 4Chan CAPTCHA</a></h2>
<ul>
<li>Projektet syftade till att utveckla en maskininlärningsmodell med TensorFlow för att lösa 4Chan CAPTCHA med över 80% noggrannhet, och uppnådde slutligen över 90% noggrannhet.</li>
<li>Modellen använde en LSTM CNN-arkitektur med CTC-kodning, tränad på 500 handlösta och 50 000 syntetiska bilder, och konverterades för webbläsaranvändning med TensorFlow.js.</li>
<li>Projektet gav värdefulla insikter i maskininlärning och datorseende, och övervann utmaningar som datainsamling, generering av syntetisk data och kompatibilitetsproblem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>4Chans CAPTCHA-system har blivit komprometterat, vilket visar begränsningarna med textbaserade CAPTCHA eftersom datorer nu överträffar människors förmåga att lösa dem.</li>
<li>Trots sina sårbarheter spelar CAPTCHA fortfarande en roll i att öka kostnaden för spam, vilket avskräcker vissa potentiella spammare.</li>
<li>De etiska implikationerna av att bryta CAPTCHA diskuteras, eftersom det underlättar mer skräppost och AI-genererat innehåll, vilket påverkar webbplatsägare och användare, och framhäver behovet av mer effektiva lösningar mot skräppost.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Geometrisk linjekonst av Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Geometrisk linjekonst av Wacław Szpakowski får erkännande för sina komplexa mönster, och jämförs med Op Art och konstnärer som Bridget Riley och Bernard Cohen. Konsten, som liknar matematiska mönster, inspirerar digitala och generativa konstskapare och framhäver dess potential på moderna digitala plattformar. Diskussioner betonar den historiska betydelsen av Szpakowskis verk och dess blandning av matematik och konst, med länkar till relaterad konst och utställningar som delas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Konstruerad sömn</a></h2>
<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) är ett tillstånd där individer kan sova mindre utan negativa effekter på grund av en genetisk mutation, särskilt i DEC2-genen som påverkar orexinnivåerna. Orexin spelar en nyckelroll i regleringen av sömn, där obalanser kan leda till sömnighet eller sömnlöshet, och forskning utforskar replikering av FNSS genom orexinagonister eller genterapi. Trots dess potential är FNSS fortfarande underforskat, vilket indikerar ett behov av ytterligare studier för att utveckla förbättrade metoder för sömnengineering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) är en genetisk mutation som gör det möjligt för individer att sova mindre utan negativa effekter, vilket väcker intresse för dess potentiella fördelar och risker.</li>
<li>Det finns oro över de långsiktiga hälsoeffekterna av minskad sömn, inklusive en möjlig ökad risk för demens, trots vissa personliga anekdoter om framgångsrik optimering av sömn.</li>
<li>Diskussionen tar också upp sömnens evolutionära roll, potentialen för sömnbiohacking och samhälleliga konsekvenser, och ifrågasätter om minskat sömnbehov i slutändan är fördelaktigt eller skadligt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Googles försämring</a></h2>
<ul>
<li>Stängningen av Giant Freakin Robot understryker de utmaningar som oberoende utgivare står inför, då många sajter stänger ner på grund av minskad trafik från stora plattformar som Google och Facebook. Googles maskininlärningssystem, som är utformat för att förbättra sökresultat, har oavsiktligt avlistat många små sajter, vilket leder till ekonomiska svårigheter för innehållsskapare. Algoritmens komplexitet och Googles dominerande marknadsposition bidrar till det pågående problemet, vilket lämnar skapare med begränsade alternativ och lösningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Googles nedgång är kopplad till dess fokus på annonsintäkter över sökkvalitet, vilket resulterar i minskad innovation och vision.</li>
<li>Användare rapporterar en försämring av kvaliteten på tjänster som Google Maps och Google Docs, utan några betydande framsteg från Google under de senaste åren.</li>
<li>Framväxten av sökmotoroptimering (SEO) och AI-genererat innehåll har komplicerat sökresultaten, vilket har fått användare att utforska alternativ som Kagi och DuckDuckGo för bättre sökupplevelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Sol-Ark-tillverkaren rapporteras ha inaktiverat alla Deye-växelriktare i USA</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark inaktiverade alla Deye-omvandlare i USA, vilket störde husägare genom att avsiktligt göra dem obrukbara med ett meddelande om regionala begränsningar.</li>
<li>Sol-Ark, som har exklusiva försäljningsrättigheter i USA, erbjöd ett rabatterat ersättningsprogram till drabbade kunder, vilket väckte oro kring kontroll och säkerhet för internetanslutna solinverterare.</li>
<li>Incidenten understryker vikten av att välja växelriktare med pålitligt stöd och säker nätverksanslutning för att undvika liknande störningar, särskilt med kinesiskt tillverkade produkter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark påstås ha inaktiverat alla Deye-omvandlare i USA, vilket har väckt frustration över beroendet av internetanslutna enheter och molntjänster. Användare uttrycker oro över beroendet av molntjänster för lokala enheter, med rädsla för potentiella framtida störningar och förespråkar lokal kontroll. Händelsen understryker riskerna med molnberoende teknik, vilket leder till krav på förbättrat konsumentskydd och alternativa lösningar.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vad gör den här knappen? – Min nya bil har en mystisk och odokumenterad strömbrytare" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vad%20g%C3%B6r%20den%20h%C3%A4r%20knappen%3F%20%E2%80%93%20Min%20nya%20bil%20har%20en%20mystisk%20och%20odokumenterad%20str%C3%B6mbrytare&subheading=l%C3%B6rdag%2030%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Skicka ett officiellt &#39;Fortsätt och Håll Ut&#39;-brev till någon du uppskattar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Ingenjörer får inte göra nybörjarmisstag när de bygger liggare</a></h2>
<ul>
<li>Betalningsingenjörens handbok betonar den avgörande rollen som korrekta huvudböcker spelar i fintech-startups och lyfter fram fallgroparna med att försumma dubbel bokföring.</li>
<li>Alvaro Duran delar med sig av en varningshistoria från sin startup-erfarenhet, där avsaknaden av ett dubbelbokföringssystem ledde till ekonomiska avvikelser och kundmissnöje.</li>
<li>Duran överväger att författa en bok om att skapa skalbara och framtidssäkra liggare och söker feedback på dess potentiella intresse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ingenjörer inom finansiella system måste undvika fel, som i fallet med Synapse, där deras huvudbok felaktigt visade fler kundsaldon än faktiska medel, vilket resulterade i att miljoner saknades. Fintech-företag lovar ofta FDIC-försäkring, men den gäller endast om banken går omkull, inte om fintech-företaget missköter medel, vilket understryker vikten av noggrann finansiell spårning. Dubbel bokföring är avgörande för noggrannhet, eftersom den säkerställer att varje transaktion är balanserad och spårbar, vilket hjälper till att förhindra fel och potentiellt bedrägeri i finansiella system.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Bråka inte med Scroll</a></h2>
<ul>
<li>Momentum-rullningsplugins kritiseras för att störa den naturliga webbupplevelsen genom att försämra användbarhet, tillgänglighet och prestanda. - Viktiga problem inkluderar att bryta mot användarens förväntningar, orsaka åksjuka, minska tillgängligheten och ge inkonsekvent prestanda, särskilt på äldre enheter. - Dessa plugins ökar också sidladdningstider, bryter inbyggda webbläsarfunktioner och lägger till underhållsöverhäng, vilket leder till användarfrustration och komplexitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen betonar frustrationer med Single Page Applications (SPAs) som påverkar webbnavigation, särskilt när det gäller URL:er, webbläsarnavigation och bakåtknappen. Kritiker hävdar att felaktigt implementerade SPAs komprometterar webbens grundläggande funktioner som bokmärkesbarhet och navigation, och prioriterar prestanda över användarupplevelse. Samtalet tar också upp frågor som att kapa standardfunktioner i webbläsare och vikten av att respektera användarens autonomi i webbdesign, och förespråkar att upprätthålla traditionella webbfunktionaliteter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner höjer priserna samtidigt som de avsevärt sänker bandbredden (USA)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner höjer priserna i USA med upp till 27,52 % för CPX21-servrar samtidigt som bandbredden minskas med i genomsnitt 88,19 %. Förändringarna, som tillkännagavs på Thanksgiving, syftar till att anpassa kostnaderna efter resursanvändning, eftersom lättare användare subventionerade tyngre användare. De nya priserna och bandbreddsbegränsningarna träder i kraft från december 2024 för nya servrar och februari 2025 för befintliga, med Hetzner som hävdar att de erbjuder det bästa pris-prestandaförhållandet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, ett webbhotellföretag, har höjt sina priser och minskat bandbreddserbjudandena i USA.</li>
<li>Ämnet har genererat betydande diskussioner, vilket har lett till flera dubblettposter på Hacker News, en populär plattform för tekniska nyheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Bildäck släpper ut en fjärdedel av alla mikroplaster i miljön</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bildäck är en stor källa till mikroplastikföroreningar och bidrar till en fjärdedel av all mikroplastik i miljön. Det pågår en debatt om huruvida man ska beskatta däck baserat på deras sammansättning för att hantera föroreningar, istället för att beskatta fordon efter vikt. Diskussionen inkluderar integritets- och praktikalitetsfrågor kring beskattning baserat på vikt och körsträcka, med exempel från Storbritannien och Nederländerna som överväger olika metoder för genomförande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">Framgången och misslyckandet av Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Ninja, ett byggsystem skapat som ett sidoprojekt, har blivit mycket populärt och används nu av stora projekt som Chrome, Android och Meson.</li>
<li>Systemet är utformat för hastighet och effektivitet, och använder en bipartit graf för bättre byggstruktur samt fokuserar på snabba inkrementella byggen.</li>
<li>Skaparen reflekterar över utmaningarna med att vara en open-source underhållare, och noterar de höga kraven och den begränsade tacksamheten trots Ninjas framgång.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på Ninja-byggsystemets roll i Androids AOSP (Android Open Source Project) och övergångskomplexiteten från makefiler till Ninja.</li>
<li>Användare debatterar Ninjas fördelar över Makefiles, med hänsyn till arkitektur, sociala frågor och påverkan av iterationstid på programmerarens tillfredsställelse.</li>
<li>Konversationen nämner också andra byggsystem som Samurai och utmaningarna med att underhålla handgjorda byggsystem, och belyser den sociala dynamikens roll i tekniska miljöer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">Hur mycket minne behöver du år 2024 för att köra 1 miljon samtidiga uppgifter?</a></h2>
<ul>
<li>En riktmärke från 2024 testade minnesförbrukningen för att köra 1 miljon samtidiga uppgifter med hjälp av koroutiner i olika programmeringsspråk, inklusive Rust, C#, Go och Java. C# med NativeAOT visade den bästa minneseffektiviteten och överträffade andra språk, medan Go förbrukade mer minne än förväntat, till och med mer än Java med GraalVM. Studien understryker att vissa språk, som .NET med NativeAOT och Javas GraalVM, har förbättrad skalbarhet, medan Gos goroutines var mindre effektiva, och Rusts minnesanvändning optimerades genom att justera uppgiftshanteringen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 2024 varierar minnet som krävs för att köra 1 miljon samtidiga uppgifter beroende på programmeringsspråk och samtidighetsmodell, där Rust och C# använder cirka 0,12 KiB per uppgift, medan Go använder cirka 2,64 KiB per uppgift.</li>
<li>Node.js, trots att det verkar effektivt med löften, utför inte uppgifter parallellt, vilket belyser skillnader i hantering av samtidighet mellan olika språk.</li>
<li>Riktmärket understryker att verkliga applikationer involverar mer komplexa operationer än enkla uppgifter, vilket påverkar minnesanvändning och prestanda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Adjö, Rust. Jag önskar dig framgång men jag är tillbaka till C++ (förlåt, det är ett utbrott)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Reddit-användare kritiserade Rust för dess komplexitet och begränsade jobbmöjligheter, och jämförde det med Betamax och Esperanto, som är tekniskt överlägsna men inte allmänt adopterade.</li>
<li>Medan vissa användare uppskattar Rusts strikthet och säkerhetsfunktioner, noterar andra dess långsammare antagandegrad jämfört med språk som Go.</li>
<li>Trots dessa utmaningar vinner Rust mark i stora företag som AWS och Microsoft, där vissa ser det som en potentiell framtida ersättare för C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 är på väg</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0 förväntas släppas snart och markerar den första stora uppdateringen sedan 2018, med ett moderniserat GTK 3-gränssnitt och förbättrad prestanda. - Viktiga uppdateringar inkluderar icke-destruktiv redigering, förbättrad färghantering, förbättrade lagerarbetsflöden och ett nytt tilläggssystem för enklare hantering av plugins. - Även om det exakta släppdatumet är okänt, finns utvecklingsversioner tillgängliga, vilket indikerar ett betydande framsteg för den öppna källkodsbildredigeraren med förväntade mer frekventa framtida uppdateringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 är under utveckling och lägger till stöd för färgpaletter utöver sRGB, såsom CMYK och CIELAB, vilket är viktigt för tryck och publicering.</li>
<li>Uppdateringen syftar till att förbättra färgprecisionen genom att endast konvertera till andra färgrymder när det är nödvändigt, vilket minimerar dataförlust.</li>
<li>Trots framsteg som icke-destruktiv redigering är vissa användare oroade över GIMP:s användargränssnitt och funktionalitet jämfört med Photoshop, och hänvisar till långsam utveckling på grund av ett litet volontärteam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – Ett självhostat alternativ till Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Vince är en Golang-baserad port av Plausible Analytics-instrumentpanelen, utformad som ett enda binärt, enanvändarsystem för flera webbplatser utan körberoenden. Det inkluderar funktioner som automatisk TLS (Transport Layer Security), spårning av utgående länkar, spårning av filnedladdningar, spårning av 404-sidor och anpassad händelsespårning, vilket gör det nästan likvärdigt med Plausible-instrumentpanelen. Vince syftar till att göra Plausible-instrumentpanelen tillgänglig för egen hosting, och fungerar som en ersättning för personliga webbplatser, med en demo tillgänglig på en $6 Vultr-instans.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Vince är ett självhostat alternativ till Google Analytics, utvecklat som en Golang-port av Plausible Analytics-instrumentpanelen, med fokus på instrumentpanelsrelaterade funktioner.</li>
<li>Den erbjuder funktioner som automatisk TLS (Transport Layer Security), spårning av utgående länkar och anpassad händelsespårning, utan körberoenden, vilket gör den lämplig för personliga webbplatser.</li>
<li>Vince följer GDPR (Allmän dataskyddsförordning), använder Pebble för datalagring och finns tillgänglig som ett öppen källkodsprojekt på GitHub, vilket ger ett tillgängligt alternativ för egen hosting utan Plausibles installationskomplexitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Australiens parlament förbjuder sociala medier för personer under 16 år</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Australien har infört ett förbud mot sociala medier för personer under 16 år, vilket har väckt diskussioner om barnskydd kontra föräldrarättigheter. Lagen kräver åldersverifiering, vilket har väckt oro för integritet och rädsla för ökad övervakning. Lagstiftningen skyndades igenom med minimalt offentligt inflytande, vilket lämnar dess effektivitet och genomförbarhet i fråga.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Skärmdelning i webbläsaren</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new är ett verktyg som gör det möjligt för användare att snabbt skapa webbapplikationer, vilket demonstreras genom att bygga en skärmdelningsapp på bara 30 minuter. Appen fungerar genom att generera en unik kod för ett rum, som andra kan använda för att ansluta och se den delade skärmen. Projektet utvecklades vidare med hjälp av Cursor och finns tillgängligt för visning på GitHub, med en live-demo som är värd på Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En webbläsarbaserad app för skärmdelning utvecklades med Bolt.new på bara 30 minuter, vilket gör det möjligt för användare att skapa och gå med i rum med unika koder för skärmdelning. Appen finns tillgänglig på GitHub, med en demo tillhandahållen, och har fått feedback angående problem med att skärmdelningen avbryts och mobilkompatibilitet. Appen använder inte en TURN-server, som vanligtvis används för att vidarebefordra media i WebRTC-applikationer när direkta peer-to-peer-anslutningar misslyckas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Prometheus 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, den första stora versionen på 7 år, introducerar ett moderniserat användargränssnitt, Remote Write 2.0, UTF-8-stöd, OTLP-stöd och inbyggda histogram.- Nyckelfunktioner inkluderar förbättrad protokolleffektivitet med Remote Write 2.0, förbättrad interoperabilitet med OpenTelemetry genom OTLP-inmatning, och mer effektiva mätvärden med inbyggda histogram.- Användare bör vara medvetna om vissa brytande förändringar och konsultera migrationsguiden, men versionen bibehåller bakåtkompatibilitet och uppmuntrar användarfeedback.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 har släppts och introducerar funktioner som minskad minnesanvändning och stöd för OTLP (OpenTelemetry Protocol) ingestion. - Utgåvan har lett till diskussioner om dess skalbarhet jämfört med alternativ som Mimir, Victoria och Cortex, där vissa användare väljer dessa lösningar för förbättrad prestanda. - Det finns oro över tydligheten i utgåvans anteckningar, vilket indikerar ett behov av förbättrad kommunikation från utvecklarna.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Skicka ett officiellt 'Fortsätt och Håll Ut'-brev till någon du uppskattar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Skicka%20ett%20officiellt%20'Forts%C3%A4tt%20och%20H%C3%A5ll%20Ut'-brev%20till%20n%C3%A5gon%20du%20uppskattar&subheading=fredag%2029%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Skadlig programvara kan stänga av webbkamerans LED och spela in video, demonstrerat på ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>Förrådet erbjuder verktyg för att manipulera webbkamerans LED på en ThinkPad X230, vilket illustrerar hur skadlig programvara potentiellt skulle kunna spela in video utan LED-notifikation. Processen involverar att omprogrammera webbkamerans firmware via USB, en teknik som skulle kunna tillämpas på olika bärbara datorer, med hjälp av skript för firmware-manipulation och LED-kontroll. Webbkameran använder en Ricoh R5U8710-kontroller, och försiktighet rekommenderas eftersom omprogrammering kan skada webbkameran; ytterligare insikter finns tillgängliga i &quot;Lights Out&quot;-föredraget på POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Skadlig programvara har förmågan att inaktivera webbkamerans LED-lampor och spela in video utan användarens vetskap, vilket har demonstrerats på en ThinkPad X230. Till skillnad från MacBooks, som har hårdkopplade LED-lampor för att signalera kameranvändning, saknar många andra bärbara datorer denna funktion, vilket väcker integritetsfrågor. För att öka säkerheten rekommenderar experter att använda fysiska skydd eller strömbrytare för webbkameror och mikrofoner för att förhindra obehörig åtkomst och skydda känslig information.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner minskar trafiken på amerikanska VPS:er</a></h2>
<ul>
<li>Taxestrukturen för molnservrar (CCX- och CPX-linjer) och lastbalanserare i Ashburn och Hillsboro, USA, uppdateras. Nya priser och trafikmängder kommer att gälla för nysskapade och omskalade servrar från och med den 1 december 2024, medan befintliga servrar kommer att se förändringar från den 1 februari 2025. Uppdateringen syftar till att erbjuda rättvisare prissättning baserat på lokala förhållanden, medan priser för trafiköverskridanden förblir oförändrade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner reviderar sin prismodell för molnservrar och lastbalanserare i USA, minskar inkluderad trafik från 20TB till så lite som 1TB och höjer priserna.</li>
<li>Ändringarna kommer att träda i kraft i december 2024 för nya servrar och i februari 2025 för befintliga, med målet att balansera kostnaderna mellan användare med låg och hög resursanvändning.</li>
<li>Beslutet har lett till debatter om rättvisa och affärsstrategier, där vissa användare är missnöjda med den drastiska minskningen av inkluderad trafik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Australien: Barn under 16 år förbjuds från sociala medier efter att senaten antagit lagar</a></h2>
<ul>
<li>Australien har antagit ny lagstiftning som förbjuder barn under 16 år från att använda sociala medier, med syftet att skydda den mentala hälsan.</li>
<li>Sociala medieföretag har ett år på sig att följa reglerna och riskerar böter på upp till 50 miljoner dollar vid bristande efterlevnad, medan användare och föräldrar inte står inför några straff.</li>
<li>Den lagen gäller inte meddelandeappar, onlinespel eller utbildningstjänster och har fått blandade reaktioner från experter inom mental hälsa, politiker och teknikföretag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Australien kommer att förbjuda barn under 16 år från att använda sociala medier, vilket kräver ID-verifiering för att bekräfta ålder, något som har väckt oro för integriteten.</li>
<li>Kritiker oroar sig för att detta kan ge regeringen tillgång till sociala mediedata och minska användarnas anonymitet, med vissa som föreslår att traditionella medier stöder lagen för att begränsa konkurrensen från sociala medier.</li>
<li>Lagstiftningens effektivitet och efterlevnad är osäker, med potentiella kryphål och utmaningar i dess genomförande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: Alibabas O1 Like Reasoning LLM</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen med Frågor) är en AI-modell utformad för att utforska problem med nyfikenhet och filosofisk undersökning, ständigt ifrågasättande sina antaganden.</li>
<li>Trots begränsningar som språkblandning och rekursiva resonemangsslingor utmärker sig QwQ inom tekniska områden och uppnår höga poäng på riktmärken som GPQA, AIME, MATH-500 och LiveCodeBench.</li>
<li>Modellen visar starka problemlösningsförmågor inom matematik och programmering, vilket bidrar till den pågående resan att förstå AI-resonemang och maskinintelligens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Alibabas QwQ, en stor språkmodell (LLM) för resonemang, får uppmärksamhet för sin imponerande prestanda på olika hårdvaror, inklusive MacBooks, och dess förmåga att lösa komplexa uppgifter med detaljerade förklaringar.</li>
<li>Diskussioner kring QwQ inkluderar dess hårdvarukrav, potentiella censurproblem på känsliga ämnen och dess öppenhet och resonemangsförmåga, trots vissa noterade begränsningar.</li>
<li>Konversationen belyser de bredare konsekvenserna av öppen källkod LLM:er och de konkurrensmässiga dynamikerna inom området för utveckling av artificiell intelligens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">I lovord för tryck: Läsning är nödvändig i en era av epistemologisk kollaps</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon betonar den bestående betydelsen av att läsa tryckt material och hänvisar till Sven Birkerts&#39; &quot;The Gutenberg Elegies&quot; för att belysa oro över digitala mediers påverkan på djup läsning och desinformation.</li>
<li>Simon hävdar att tryckta böcker erbjuder en unik, uppslukande upplevelse som digitala medier inte kan replikera, vilket främjar introspektion och avskildhet bort från internetets ständiga brus.</li>
<li>Han drar slutsatsen att bevara läskunnighet och djup läsning är avgörande för att upprätthålla individuellt tänkande och motstå det genomgripande inflytandet av digital teknik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten mellan tryckt och digital läsning kretsar kring oro över digitala mediers inverkan på djupgående engagemang med innehåll. Förespråkare av digital läsning hänvisar till bekvämlighet och tillgänglighet, medan kritiker oroar sig för dess effekter på kritiskt tänkande och koncentrationsförmåga. Denna diskussion speglar bredare frågor om teknikens påverkan på informationskonsumtion och balansen mellan teknologisk framsteg och traditionellt kunskapsinhämtande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – AI-röstkloningens magi: Förvandla vilken röst som helst på 15 sekunder</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro är en öppen källkod Gradio WebUI designad för avancerad ljudmanipulation, inklusive zero-shot röstkloning och en röstförändrare med över 50 kändisröster.</li>
<li>Den erbjuder funktioner som YouTube-ljudnedladdning, röstisolering, flerspråkig text-till-tal och översättning, med hjälp av Whisper-motorer.</li>
<li>Voice-Pro är särskilt fördelaktigt för innehållsskapare, utvecklare och ljudentusiaster, med resurser tillgängliga på GitHub och videotutorials på YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro är ett open-source AI-verktyg som möjliggör röstkloning på 15 sekunder, med funktioner som zero-shot röstkloning och en röstförändrare med över 50 kändisröster. Det inkluderar funktioner som nedladdning av ljud från YouTube, röstisolering och flerspråkig text-till-tal och översättning, drivna av Whisper-motorer, och finns tillgängligt på GitHub. Trots dess kreativa potential finns det oro för missbruk för identitetsstöld och bedrägerier, och det saknar för närvarande stöd för Linux eller MacOS, med frågor om installation och dolda kostnader.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">850 år gamla matmarknader i London stänger</a></h2>
<ul>
<li>De historiska Smithfield- och Billingsgate-marknaderna i London, betydelsefulla för sin 850-åriga historia, kommer att stängas senast 2028 då City of London Corporation drar tillbaka sitt stöd. Marknaderna, kända som Storbritanniens största grossistmarknader för kött och inlandsfisk, kommer att ersättas av nya utvecklingar, med handlare som får kompensation och hjälp med omlokalisering. Planerna på att flytta marknaderna till Dagenham övergavs på grund av höga kostnader, vilket väcker oro över den framtida fiskförsörjningen i London och markerar en förlust av tradition.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Londons historiska matmarknader, såsom Smithfield och Billingsgate, planeras att stängas, med City of London Corporation som marknadsför det som ett &quot;positivt nytt kapitel&quot; för handlare. Kritiker föreslår att stängningarna är avsedda att underlätta fastighetsutveckling, vilket förvandlar området till ett kommersiellt nav och väcker oro för förlust av kulturarv. Beslutet väntar på parlamentets godkännande, med oro för den potentiella negativa påverkan på lokala företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – en liten modellskapare för små modeller</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, ett 3D-modelleringsverktyg för att skapa retro-stil modeller, släpptes den 27 november 2024 av Apskeppet, och riktar sig till både nybörjare och experter. Verktyget finns tillgängligt för Windows och macOS, med ett introduktionspris på $5,09 fram till den 4 december 2024. Användare uppmuntras att gå med i communityn och utforska handledningar för att förbättra sin kreativitet med picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD är ett enkelt 3D-modelleringsverktyg som är populärt för sin enkelhet och användarvänlighet, särskilt för att skapa lågpolygonmodeller, jämfört med mer komplex programvara som Blender. Utvecklat av Johan Peitz, tillåter picoCAD export till obj/mtl-format, även om det saknar inbyggd binär export på Picotron. Användare uppskattar dess unika estetik och enkelhet, och jämför det ofta med andra verktyg som Crocotile och Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Flytande självtaggning</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln introducerar &quot;självtaggning,&quot; en metod för att koda typinformation inom 64-bitars objekt, vilket optimerar minneslayouten för dynamiska språk utan att offra datarymden.</li>
<li>Self-tagging förbättrar exekveringstiden i flyttalsintensiva benchmarktester med 2,3 gånger i Scheme och 2,7 gånger i JavaScript, och erbjuder ett mer effektivt alternativ till befintliga metoder som taggade pekare och NaN-taggning.</li>
<li>Denna metod möjliggör effektiv kodning av både data och typ, vilket förbättrar prestandan utan att påverka andra operationer, vilket gör det till en lovande lösning för hantering av 64-bitars IEEE754 dubbelprecision flyttal i dynamiska språk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln introducerar &#39;Float Self-Tagging&#39;, en teknik som syftar till att optimera lagringen av flyttal i dynamiska programmeringsspråk genom att använda höga bitar för taggning, vilket gör att de flesta flyttal kan förbli otaggade och förbättrar prestandan.</li>
<li>Kritiker av artikeln hävdar att dess jämförelser är bristfälliga och rekommenderar att testa mot etablerade metoder som NaN-tagging, vilket är en teknik för att koda ytterligare information i NaN (Not-a-Number) värdena av flyttal.</li>
<li>Tekniken är känd för sin enkelhet och potential, med liknande metoder som redan implementerats i språk som Koka och CRuby, samt relaterade optimeringar som ses i system som Apples Objective-C och Java Virtual Machine (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Utveckla ett cancerläkemedel utan Big Pharma: detta sjukhus visar att det är möjligt</a></h2>
<ul>
<li>De stigande sjukvårdskostnaderna i Nederländerna tillskrivs byråkrati, slöseri och onödig vård, vilket belyser systemiska ineffektiviteter.</li>
<li>Ett nederländskt sjukhus utvecklade ett cancerläkemedel oberoende av stora läkemedelsföretag, och erbjöd en behandling som är fem gånger billigare än en jämförbar amerikansk terapi, vilket visar potentialen för ideella sjukhus att minska sjukvårdskostnader.</li>
<li>Trots innovationen avskräcker den dyra och komplexa registreringsprocessen hos Europeiska läkemedelsmyndigheten (EMA) sjukhusen; dock har AVL-sjukhuset finansierat en fas 3-studie genom donationer, med målet att få EMA-godkännande för att behålla sin prisvärda terapi mot kostsam farmaceutisk konkurrens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett sjukhus har framgångsrikt utvecklat ett cancerläkemedel på egen hand, vilket visar att läkemedelsutveckling kan ske utan inblandning av stora läkemedelsföretag. Den traditionella läkemedelsutvecklingsprocessen kritiseras för att vara kostsam och påverkad av icke-vetenskapliga faktorer, såsom ego och politik. Diskussionen betonar komplexiteten i läkemedelsutveckling, inklusive regulatoriska utmaningar och den höga misslyckandefrekvensen av läkemedel under kliniska prövningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">MIT Aluminiumcykelprojekt 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>I 1974 anordnade M.I.T. en kurs där deltagarna, inklusive Marc Rosenbaum och Harriet Fell, byggde cykelramar av aluminium, med Rosenbaums design som den lättaste banracercykeln vid den tiden. Rosenbaums cykel, tillverkad av 6061-T6 aluminium och titan, hade större diameter på rören och precisionslager, vägde 12 lbs. 5 oz., och visas nu på M.I.T. Museum. Harriet Fells ram var inblandad i en patenttvist mellan Cannondale och Klein, där Cannondale använde den för att argumentera mot Kleins patent genom att hävda tidigare konst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 1974 övervägde MIT aluminium för cykelramar och avvisade magnesium på grund av dess sprödhet och korrosionsproblem, även om moderna magnesiumlegeringar som LPSO visar potential. Historiska försök med magnesiumramar, såsom Kirks, misslyckades ofta på grund av materialets svagheter, medan kolfiber och titan föredras för deras styrka och flexibilitet. Trots framsteg inom material är vikt fortfarande i fokus vid cykeldesign, med ett ökande fokus på aerodynamik och förarkomfort.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Dell publicerar osignerade uppdateringar på sin webbplats som misslyckas med att installeras</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dell har släppt osignerade uppdateringar på sin webbplats, vilket leder till installationsfel och väcker säkerhetsproblem om potentiell exploatering av hackare.</li>
<li>Användare har rapporterat om avvikelser mellan uppdateringskataloger och signaturer, med vissa problem som lösts efter klagomål, men kritik kvarstår angående Dells uppdateringshantering.</li>
<li>Situationen understryker det kritiska behovet av att verifiera programuppdateringar för att säkerställa säkerhet och tillförlitlighet över olika plattformar, inklusive Apple och Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">Den bortglömda historien om hur IBM uppfann den automatiserade fabriken</a></h2>
<ul>
<li>I 1970 initierade IBM:s Bill Harding Project SWIFT, med målet att automatisera wafer-tillverkning för att producera integrerade kretsar (IC) på mindre än en dag, en betydande minskning från den typiska månadslånga processen. SWIFT uppnådde en 5-timmars genomströmning per lager, en bedrift som fortfarande är oöverträffad, och introducerade innovationer som automatiserad bearbetning och realtidskontroll, vilka är grundläggande för modern halvledartillverkning. Trots sin korta existens påverkade Project SWIFT:s framsteg och Hardings visionära ledarskap avsevärt utvecklingen av halvledarproduktionstekniker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>IBM ledde en gång utvecklingen inom automatiserad tillverkning, med målet att uppnå fullständig vertikal integration från råmaterial till mjukvara, vilket gjorde specialanpassade chip mer genomförbara än standardalternativ. På grund av de höga kostnaderna för att driva teknologin framåt har många företag, inklusive IBM, outsourcat produktionen eller avknoppat sina tillverkningsanläggningar. Nuvarande insatser, såsom Jim Kellers Atomic Semi, fokuserar på att göra små tillverkningsserier ekonomiska, och utforskar innovationer som strukturerade ASICs (Application-Specific Integrated Circuits) och masklös litografi för att minska kostnaderna och förbättra tillgängligheten till specialanpassad kisel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">Den amerikanska upphovsrättsmyndigheten har avvisat en stor insats för bevarande av spel.</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanska upphovsrättsmyndigheten har avslagit en begäran om undantag från DMCA som syftade till att tillåta bibliotek att dela digital tillgång till bevarade videospel på distans, vilket avslutar en treårig kampanj av Video Game History Foundation (VGHF) och Software Preservation Network.</li>
<li>Det föreslagna undantaget skulle ha underlättat ett digitalt bibliotek för historiker och forskare att få tillgång till utgångna spel, men avslogs på grund av oro för potentiell rekreationsanvändning och marknadsskada, som argumenterats av branschgrupper.</li>
<li>VGHF uttryckte besvikelse och kritiserade beslutet för att vara starkt påverkat av industrilobbying, vilket prioriterade industrins intressen framför allmänhetens tillgång till historiska spel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den amerikanska upphovsrättsmyndigheten har avböjt ett förslag som syftade till att bevara videospel, på grund av oro för att dessa spel kan användas för rekreationsändamål snarare än bevarande.</li>
<li>Detta beslut har väckt diskussioner bland retrospelentusiaster, som hävdar att äldre spel ger mer nöje och nostalgi jämfört med moderna spel.</li>
<li>Kritiker av beslutet anser att de nuvarande upphovsrättslagarna är alltför restriktiva, vilket hindrar bevarandet av kulturella och historiska medier, och föreslår att förkorta upphovsrättstiderna för att främja innovation och låta äldre verk komma in i det offentliga området tidigare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Att härleda neural aktivitet före plasticitet för lärande bortom backpropagation</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln introducerar &quot;prospektiv konfiguration,&quot; en ny princip för kreditfördelning i lärande, som ett alternativ till den traditionella backpropageringsmetoden.</li>
<li>Prospektiv konfiguration innebär att neurala nätverk förutser önskade mönster av neural aktivitet innan de justerar synaptiska vikter, vilket förbättrar effektiviteten och effektiviteten i lärandet.</li>
<li>Denna metod stämmer bättre överens med observerad neural aktivitet i studier på människor och djur och kan erbjuda fördelar i både biologiska och artificiella lärsystem jämfört med backpropagation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny teori, &quot;prospektiv konfiguration&quot;, föreslås för att förklara hur hjärnan hanterar problemet med kreditfördelning, vilket skiljer sig från den backpropagation-metod som används i artificiella neurala nätverk (ANNs).</li>
<li>Teorin föreslår att förändringar i neural aktivitet föregår modifieringar av synaptiska vikter, i kontrast till backpropagation där viktförändringar leder till förändrad neural aktivitet.</li>
<li>Denna metod kan bättre överensstämma med biologiska processer och kan ge insikter i att utveckla mer effektiva inlärningsalgoritmer, vilket bidrar till debatter om likheter och skillnader mellan AI och mänsklig hjärninlärning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Skadlig programvara kan stänga av webbkamerans LED och spela in video, demonstrerat på ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Skadlig%20programvara%20kan%20st%C3%A4nga%20av%20webbkamerans%20LED%20och%20spela%20in%20video%2C%20demonstrerat%20p%C3%A5%20ThinkPad%20X230&subheading=torsdag%2028%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">App som frågar &#39;varför?&#39; varje gång du låser upp din telefon</a></h2>
<ul>
<li>Intenty är en app som uppmuntrar användare att utveckla hälsosammare telefonvanor genom medvetenhetspåminnelser när de låser upp sina enheter. Appen betonar integritet genom att fungera helt lokalt utan annonser eller spårning, och den använder Android-behörigheter enbart för funktionalitet utan datainsamling. Med en minimalistisk design och smart anpassning har Intenty ett betyg på 4,4 stjärnor och över 10 000 nedladdningar, vilket tilltalar användare som strävar efter att minska tanklös telefonanvändning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En app som frågar användare &quot;varför?&quot; när de låser upp sin telefon får uppmärksamhet på Hacker News för sin potential att minska distraktioner.</li>
<li>Användare tycker att appen är hjälpsam men ibland besvärlig för snabba uppgifter, vilket leder till förslag på förbättringar som att slumpa fram uppmaningar eller tillåta app-specifika undantag.</li>
<li>Utvecklaren överväger användarfeedback för uppdateringar, inklusive ett engångsköpsalternativ istället för en prenumerationsmodell.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Den kondensator som Apple lödde felaktigt på fabriken</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown påpekar ett tillverkningsfel i Apples Macintosh LC III, där en kondensator installerades baklänges, vilket potentiellt kan orsaka problem.</li>
<li>Macintosh LC III, som producerades mellan 1993 och 1994 för utbildningsmarknaden, genomgick inte en större återkallelse trots detta fel.</li>
<li>Brown råder till försiktighet vid byte av kondensatorer, särskilt med moderna tantalumkondensatorer, och rekommenderar att de installeras korrekt, i motsats till PCB:ns silkscreen-instruktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple installerade av misstag en kondensator baklänges på en 34 år gammal dator, vilket belyser vikten av korrekt kondensatororientering, särskilt för elektrolytkondensatorer, som har polaritet och kan gå sönder om de installeras felaktigt.</li>
<li>Denna händelse har väckt diskussioner om produktens livslängd och planerat åldrande, där vissa föreslår att moderna elektronikprodukter medvetet designas för att ha kortare livslängd för att öka försäljningen.</li>
<li>Situationen påminner om tidigare tillverkningsfel av andra företag, såsom Commodore, vilket indikerar ett återkommande problem inom teknikindustrin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">Jag behövde inte Kubernetes, och det gör förmodligen inte du heller</a></h2>
<ul>
<li>Författaren övergick från Kubernetes till Google Cloud Run och nämnde Kubernetes komplexitet, kostnad och långsamma autoskalning som nackdelar. Google Cloud Run lyfts fram som ett enklare, kostnadseffektivt alternativ som endast debiterar för faktisk CPU- och minnesanvändning och erbjuder snabb skalning utan Kubernetes hanteringsöverbelastning. Författaren använder GitHub Actions för kontinuerlig integration/kontinuerlig distribution (CI/CD), hanterade databaser och pub-sub-meddelanden, och betonar Cloud Runs lämplighet för projekt som behöver enkelhet och effektivitet över Kubernetes omfattande funktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln kritiserar Kubernetes för att vara överdrivet komplext och ofta onödigt för mindre projekt, och föreslår enklare lösningar som en enda virtuell maskin (VM) eller server som kan vara mer effektiva.</li>
<li>Det belyser utmaningarna med att hantera Kubernetes, inklusive den ökade komplexiteten från olika tillägg och tendensen hos vissa ingenjörer att komplicera system.</li>
<li>Det råder enighet om att även om Kubernetes är värdefullt, är det inte alltid det bästa valet för mindre skala operationer, där enkelhet kan vara mer fördelaktigt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">Hacker i Snowflake-utpressningar kan vara en amerikansk soldat</a></h2>
<ul>
<li>Två personer greps för datastöld från företag som använder Snowflake, medan en tredje misstänkt, känd som &quot;Kiberphant0m,&quot; fortfarande är på fri fot och tros vara en amerikansk soldat i Sydkorea.</li>
<li>Gruppen har varit involverad i att sälja stulna data och utpressa företag, där AT&amp;T enligt uppgift betalade 370 000 dollar för att få stulna register raderade.</li>
<li>Kanadensiska myndigheter har arresterat Alexander Moucka, och John Erin Binns är fängslad i Turkiet, båda kopplade till intrången, medan Kiberphant0m fortfarande är aktiv på cyberbrottsforum.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En hacker inblandad i utpressning av Snowflake, identifierad som Kiberphant0m, är under utredning, med spekulationer om möjliga kopplingar till den amerikanska militären.</li>
<li>Kiberphant0m förnekar alla militära kopplingar och antyder att det var en vilseledande taktik, även om analytiker tvivlar på att detta skulle vara effektivt för att vilseleda utredare.</li>
<li>Hackarens vårdslösa handlingar, såsom att lägga upp ett foto i militäruniform, understryker svårigheterna med att upprätthålla operativ säkerhet och undvika digitala spår.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice i webbläsaren</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web introducerar LibreOffice till webbläsare, vilket möjliggör åtkomst från vilken enhet som helst med alternativ för egen hosting eller användning av ett Content Delivery Network (CDN) för datakontroll. - Paketet inkluderar Writer, Calc och Impress för ordbehandling, kalkylblad och presentationer, och är tillgängligt för både webben och skrivbordet på Linux och Windows, vilket säkerställer dokumentkompatibilitet. - ZetaOffice erbjuder öppen källkod med betalda alternativ för CDN-användning och support, och integreras med befintliga system via LibreOffice UNO API, och fungerar effektivt i moderna webbläsare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, en webbläsarbaserad version av LibreOffice, möter kritik för prestanda- och användbarhetsproblem, inklusive trasig inmatning och textåtergivning.</li>
<li>Det pågår en debatt om huruvida det är bättre att använda en canvas eller rikta sig mot DOM (Document Object Model) för att rendera dokumentlayouter i webbaserade kontorssviter.</li>
<li>Trots utmaningar strävar ZetaOffice efter att erbjuda en konsekvent plattformsoberoende upplevelse och finns även tillgänglig som en inbyggd skrivbordsapplikation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link säger att de inte kommer att patcha 60 000 äldre modem</a></h2>
<ul>
<li>D-Link har meddelat att de inte kommer att tillhandahålla säkerhetsuppdateringar för 60 000 äldre modem som har nått slutet av sin livscykel, och uppmanar användare att uppgradera till nyare modeller istället.</li>
<li>De oskyddade säkerhetsbristerna kan potentiellt tillåta hackare att ta kontroll över dessa enheter, vilket utgör en betydande risk.</li>
<li>De flesta av de drabbade modem finns i Taiwan, och för användare som inte kan uppgradera rekommenderar D-Link att begränsa fjärråtkomst och använda säkra lösenord som försiktighetsåtgärder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>D-Link har beslutat att inte åtgärda sårbarheter i 60 000 äldre modem, vilket utsätter dem för säkerhetsrisker och väcker oro kring enhetssäkerhet och tillverkarens ansvar.</li>
<li>Tillkännagivandet har väckt diskussioner om vikten av långsiktigt stöd och de potentiella fördelarna med öppen källkods-lösningar som OpenWRT för att upprätthålla enhetssäkerhet.</li>
<li>Det finns förslag på lagstadgade krav som tvingar tillverkare att tillhandahålla säkerhetsuppdateringar eller släppa firmware till allmänheten när enheter når slutet av sin livscykel, vilket belyser ett bredare branschproblem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain dog timmar efter att ha påstått vedergällning vid NC State</a></h2>
<ul>
<li>NC State-professorn Marshall Brain, grundare av HowStuffWorks.com, hittades avliden i sitt kontor den 20 november, efter att ha påstått vedergällning från universitetsledningen.</li>
<li>Brain hävdade att han tvingades till pensionering efter etiska klagomål, men universitetet har inte kommenterat dessa anklagelser eller hans död.</li>
<li>Före detta studenter och kollegor har uttryckt besvikelse över universitetets tystnad och betonat den pågående karaktären av denna utvecklande historia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, en tidigare professor vid NC State, avled efter att ha hävdat att han utsatts för repressalier från universitetsadministratörer på grund av sina etiska klagomål.</li>
<li>Hans fall understryker spänningen mellan idealism och verklighet, och illustrerar de potentiella farorna med att hålla de som har makten ansvariga.</li>
<li>Incidenten väcker diskussioner om effektiviteten hos interna rapporteringssystem och de bredare maktdynamikerna inom akademiska institutioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet för dödliga (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Författaren har släppt en gratis onlinebok med titeln &quot;Janet for Mortals,&quot; som fokuserar på programmeringsspråket Janet och tog 20 veckor att skriva. Boken innehåller 44 000 ord och åtföljs av en webbplats med en REPL (Read-Eval-Print Loop) för interaktivt lärande. Boken och relaterade projekt, såsom C++-biblioteksbindningar och ett testningsramverk, har fått positiv uppmärksamhet på plattformar som Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Janet för dödliga&quot; är en bok som erbjuder en interaktiv REPL (Read-Eval-Print Loop) tillgänglig via escape-tangenten, vilket gör det möjligt för användare att experimentera med programmeringsspråket Janet direkt i sin webbläsare utan installation.</li>
<li>Janet är känt för sin enkelhet att integrera och skapa domänspecifika språk (DSL), även om vissa användare påpekar att dess dokumentation kan förbättras.</li>
<li>Den engagerande stilen i boken och språkets unika egenskaper har väckt intresse och fått positiv feedback, trots viss debatt om bokens titel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 är en snabbare, direkt uppgradering</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) är en betydande uppgradering från CM4, med 2-3 gånger snabbare prestanda, USB 3 och PCIe Gen 3-kompatibilitet samtidigt som den behåller samma formfaktor.</li>
<li>CM5 är prissatt liknande som CM4, med 8GB-modellen som börjar på $75, och inkluderar en snabbare CPU, RAM och förbättrad grafik, även om den använder mer ström vid full kapacitet.</li>
<li>En uppdaterad IO-kort släpps också för $20, med USB-C-ström och andra förbättringar, vilket framhäver CM5:s stöd och modularitet trots konkurrens från andra enkortsdatorer (SBCs).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi CM5 erbjuder en betydande prestandaförbättring jämfört med CM4, med 2-3 gånger hastigheten, och inkluderar en USB 3-uppgradering.</li>
<li>Medan 8GB-versionen behåller sitt pris, är andra versioner dyrare, och vissa användare påpekar att andra kort kan ha bättre specifikationer.</li>
<li>Trots förbättringar i hårdvaran saknar CM5 stöd för hårdvarukodning men kan avkoda H.265, och Raspberry Pi:s starka gemenskap och support förblir viktiga fördelar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">Internetleverantörer säger att deras &#39;utmärkta kundservice&#39; är anledningen till att användare inte byter leverantör</a></h2>
<ul>
<li>ISP-lobbygrupper hävdar att konkurrens säkerställer höga kundservicestandarder, vilket gör ytterligare regleringar onödiga, eftersom dålig service skulle få kunder att byta leverantör.</li>
<li>Regulatorer i Kalifornien och Oregon rapporterar utbrett missnöje bland kunder, och lyfter fram problem som långa väntetider och faktureringsproblem, vilket motsäger internetleverantörernas påståenden.</li>
<li>FCC granskar kundtjänstpraxis, men med Brendan Carrs ledarskap, utsedd av den nyvalde presidenten Trump, är nya regleringar osannolika, eftersom fokus skiftar mot att minska regleringsbördan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Internetleverantörer tillskriver kundlojalitet till deras &quot;utmärkta kundservice&quot;, men många tror att det beror på brist på konkurrens i vissa områden.</li>
<li>I regioner med begränsade alternativ för internetleverantörer stannar användare ofta kvar hos sin nuvarande leverantör trots missnöje med tjänstekvaliteten.</li>
<li>Ansträngningar i länder som Australien och Kanada att reglera marknaden och öka konkurrensen står inför pågående utmaningar, där användare efterlyser verklig konkurrens och förbättrad reglering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Rekommendation för en SWE som vill komma ikapp med det senaste inom AI</a></h2>
<ul>
<li>Användaren söker aktivt efter pålitliga källor för de senaste uppdateringarna inom artificiell intelligens (AI), särskilt genom teknikbloggar liknande Hacker News (HN).</li>
<li>De har erfarenhet av att använda ChatGPT och OpenAI API, specifikt version 3.5, vilket indikerar ett praktiskt intresse för AI-verktyg.</li>
<li>Användaren hittade Simon Willisons blogg men känner att den saknar sammanhållning, vilket tyder på ett behov av mer strukturerade och omfattande AI-informationskällor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Programvaruingenjörer kan förbättra sina AI-färdigheter genom att delta i Kaggle-tävlingar, som erbjuder praktiska, handgripliga inlärningsupplevelser.</li>
<li>Att hålla sig informerad genom teknikbloggar, nyhetsbrev och YouTube-kanaler som Simon Willison&#39;s, AI Supremacy och 3Blue1Brown kan ge grundläggande och aktuell AI-kunskap.</li>
<li>Att engagera sig med AI-gemenskaper på plattformar som Reddit och Twitter, samt att utforska utbildningsresurser som böcker och onlinekurser från MIT xPRO, kan fördjupa förståelsen och hålla ingenjörer uppdaterade om de senaste AI-trenderna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI pausar videomodellen Sora efter att konstnärer läckt tillgång i protest</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI pausade sin videomodell Sora efter att konstnärer läckt tillgång i protest mot obetalt deltagande, trots att ingen ersättning utlovats. - Protesten väcker oro över att AI potentiellt kan ersätta konstnärer och belyser etiska frågor relaterade till obetalt arbete inom AI-utveckling. - Vissa ser protesten som en strategisk insats för att uppmärksamma dessa bredare frågor inom branschen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Ja, det &#39;ser ut som en anka&#39;, men transportörer gillar den nya USPS-postbilen</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanska posttjänsten introducerar nya elektriska postbilar som en del av en moderniseringsplan på 9,6 miljarder dollar, med funktioner som luftkonditionering, ökat lastutrymme och förbättrad säkerhet.</li>
<li>Ursprungligen avsett att vara mestadels gasdrivet, kommer nu 75% av flottan att vara elektrisk på grund av juridiska utmaningar, vilket markerar en betydande övergång mot hållbarhet.</li>
<li>Trots deras okonventionella design har lastbilarna tagits emot positivt för sin komfort och effektivitet, med input från brevbärare och inkluderande funktioner som halkfria ytor, krockkuddar och ett kollisionsundvikande system.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den nya designen för USPS postbil betonar synlighet och säkerhet, med en låg motorhuv och stora stötfångare för att förbättra säkerheten för fotgängare och förarkomfort, särskilt i stadsmiljöer.</li>
<li>Även om dess okonventionella utseende har väckt debatt, är lastbilen konstruerad för hållbarhet, likt den långlivade Grumman LLV.</li>
<li>Designen fokuserar också på att förbättra postanställdas arbetsförhållanden och inkluderar alternativ för elfordon för att möta moderna leveranskrav.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">HTMY – Asynkron, ren Python-renderingsmotor</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; är en ren Python-renderingsmotor som stöder asynkrona och synkrona funktionskomponenter, React-liknande kontexthantering och inbyggda HTML-taggar, vilket gör den mångsidig för olika webbutvecklingsbehov. Den erbjuder funktioner som Markdown-stöd, JSON-baserad internationalisering och enkel integration med alla backend- eller frontend-ramverk, vilket förbättrar dess anpassningsförmåga och anpassning. Biblioteket är öppen källkod under MIT-licensen, vilket uppmuntrar till bidrag från samhället, och kan installeras via PyPI med hjälp av <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Htmy är en asynkron, ren-Python HTML-renderingsmotor, som väcker debatt om dess ordrikedom jämfört med Jinja och nödvändigheten av asynkronitet i HTML-rendering.</li>
<li>Diskussionen belyser de potentiella fördelarna med asynkron datainhämtning i komponentbaserade designer, även om åsikterna varierar om huruvida det komplicerar koden.</li>
<li>Htmy syftar till att erbjuda en flexibel renderingslösning, men dess fördelar jämfört med etablerade verktyg som Jinja diskuteras fortfarande.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="App som frågar 'varför?' varje gång du låser upp din telefon" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=App%20som%20fr%C3%A5gar%20'varf%C3%B6r%3F'%20varje%20g%C3%A5ng%20du%20l%C3%A5ser%20upp%20din%20telefon&subheading=onsdag%2027%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 lägger till Put-If-Match (Jämför-och-Byt)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 introducerar villkorliga skrivningar, vilket möjliggör uppdateringar endast om ett objekt förblir oförändrat, och förhindrar samtidiga överskrivningar genom att verifiera objektets ETag. Denna funktion, liknande HTTP:s if-none-match-header, tillåter klienter att använda if-match-headern för att säkerställa ETag-konsistens innan skrivning, vilket förbättrar effektiviteten för distribuerade applikationer. Tillgänglig utan extra kostnad i alla AWS-regioner, kan implementeringen göras med hjälp av AWS SDK, API eller CLI, med ytterligare detaljer i S3 User Guide.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 har lanserat en ny funktion kallad Put-If-Match, som fungerar som en jämför-och-byt-operation, vilket möjliggör villkorlig objektlagring baserat på versionsmatchning. Denna funktion förbättrar synkronisering och samtidighetskontroll, vilket gör det möjligt för utvecklare att utföra mer komplexa operationer, såsom att bygga databaser på S3 utan extra infrastruktur. Uppdateringen gör att Amazon S3 ligger i linje med liknande funktioner som erbjuds av andra molnlagringstjänster som Google Cloud Storage och Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">De lögner vi berättar för oss själva för att fortsätta använda Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln kritiserar Golang och noterar att även om det har tilltalande funktioner som en asynkron runtime och en skräpsamlare, har det också betydande nackdelar, såsom avsaknaden av summatyper och otillräcklig felhantering. Den argumenterar för att Go:s upplevda enkelhet kan vara bedräglig, vilket leder till dolda komplexiteter och utmaningar i produktionsmiljöer, och betonar vikten av att känna igen dessa problem istället för att anta Go enbart för dess användarvänlighet. Artikeln jämför Go med Rust och föreslår att trots Rusts utmaningar, erbjuder det mer robusta lösningar för att hantera komplexitet och säkerställa kodens korrekthet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln kritiserar Go:s felhantering och jämför den med Rusts mer sofistikerade metod, som vissa anser vara mer elegant.</li>
<li>Det finns en åsiktsdelning: vissa uppskattar Go:s enkelhet och explicita felhantering, medan andra tycker att det är tröttsamt och felbenäget.</li>
<li>Trots kritik förblir Go populärt på grund av dess enkelhet och den utbredda användningen av stora företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Cybertrucks många återkallelser</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck har upplevt flera återkallelser sedan lanseringen, där den senaste involverar felaktiga drivomvandlare som påverkar över 2 400 enheter, vilket väcker oro över dess tillförlitlighet.</li>
<li>Trots kvalitetsproblem fortsätter Cybertrucks unika design att locka köpare, även om dess oförmåga att uppfylla europeiska säkerhetsstandarder begränsar dess marknadsräckvidd.</li>
<li>Återkallelserna, samtidigt som de visar på regleringens effektivitet, kan skada Teslas varumärkesrykte, särskilt med tanke på Elon Musks betydande inflytande på amerikanska regleringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator stöder ofta startups som duplicerar andra YC-företag, visar data</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), en framstående startup-accelerator, är känd för att ha lanserat framgångsrika företag som Airbnb och Stripe, men många av dess startups bygger liknande eller identiska produkter som tidigare YC-företag.</li>
<li>Kontroversen kring PearAI belyste denna trend, där PearAI anklagades för att ha klonat en annan YC-produkt, men YC:s VD Garry Tan försvarade praktiken och betonade vikten av valfrihet och innovation.</li>
<li>Deckmatchs analys av YC-trender visar att populära startupkategorier inkluderar AI-kodredigerare, restaurang-PoS-system och verktyg för affärsfinansiering, medan vissa områden som kryptohandel ser minskat intresse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator investerar ofta i startups som replikerar andra YC-stödda företag och prioriterar grundarnas potential över unika idéer. Denna strategi ses som ett sätt att säkra insatser på liknande koncept, eftersom framgång ofta beror på genomförande och timing snarare än originaliteten i idén. Även om vissa ser detta som en potentiell intressekonflikt, är det en vanlig praxis inom riskkapital att finansiera flera företag inom samma sektor för att validera marknader och öka sannolikheten för framgång.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Fly.io avbrott – åtgärdat</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io upplevde ett tillfälligt avbrott, vilket löstes, men det väckte användarnas oro över plattformens tillförlitlighet på grund av tidigare incidenter. Användare jämförde Fly.io med alternativ som Railway och Cloudflare, och betonade skillnader i tillförlitlighet, funktioner och användarupplevelser. Trots utmaningarna värderar vissa användare Fly.io för dess användarvänlighet och konkurrenskraftiga prissättning, medan diskussioner betonade vikten av hög tillgänglighet och övervakning av beroenden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">En kort introduktion till fordonslidarteknik</a></h2>
<ul>
<li>Viks nyhetsbrev fördjupar sig i bilindustrins lidar-teknik, som är avgörande för självkörande bilar tack vare dess förmåga att producera högupplösta bilder med hjälp av infraröda lasrar. Nyhetsbrevet diskuterar lidars funktionsprinciper, inklusive val av våglängder, fotodetektorer och avståndsmätningstekniker som Time-of-Flight och Frequency Modulated Continuous Wave. Det granskar också olika lidarsystem, såsom mekaniska och solid-state-alternativ, med målet att minska kostnaderna och förbättra tekniken för bredare användning i autonoma fordon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Automotive lidar-teknologi utvecklas, med roterande skannrar som Velodynes som används trots deras höga kostnad, medan alternativ som flash-lidar och MEMS-spegel möter marknads- och tekniska utmaningar.</li>
<li>Waymos fortsatta användning av roterande lidar, även i utsatta fordonshörn, understryker behovet av mer prisvärda och integrerade lösningar, eftersom pulserande lidar erbjuder minskad störning jämfört med kontinuerliga system.</li>
<li>Lidar ger högupplösta bilder och fungerar bra i svagt ljus, men står inför konkurrens från kamerabaserade system, som vissa företag, som Tesla, föredrar av kostnadsskäl, vilket driver pågående debatter om den bästa metoden för autonom körning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Behöver du ID för att läsa REAL-ID-reglerna?</a></h2>
<ul>
<li>En försök att få tillgång till TSA:s nya regler för digitala ID avslöjade problem med REAL-ID-lagen, eftersom reglerna inte är offentligt tillgängliga och kräver ID för åtkomst, vilket väcker oro över hemliga lagar och rättssäkerhet.</li>
<li>TSA:s digitala ID-standarder, som härrör från privata dokument, involverar komplexa interaktioner mellan appar, enheter och statliga myndigheter, med integritetsbekymmer över loggad ID-användning.</li>
<li>Författaren hävdar att TSA:s praxis bryter mot allmänhetens tillgångsrättigheter och har rapporterat problemet till Office of the Federal Register, i syfte att få regeln återkallad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring nödvändigheten av att ha ett ID för att få tillgång till REAL-ID-regler, där vissa användare ifrågasätter effektiviteten av TSA:s säkerhetsåtgärder. - Det uttrycks oro över konsekvenserna av mobila körkort (mDLs) och de integritetsproblem de kan medföra. - Användare uttrycker skepsis mot TSA:s effektivitet och konceptet säkerhetsteater, samtidigt som de ifrågasätter de långsiktiga konsekvenserna av digitala ID:n som REAL-ID och mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">En lösning på The Onion-problemet av J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Texten behandlar &quot;lökproblemet&quot;, som handlar om att skära lökar för att uppnå minimal variation i skivvolymer för enhetlighet. - En matematisk utforskning med hjälp av kalkylus fastställde att den optimala skärpunkten är 55,73066 % under lökens centrum, kallad &quot;den sanna lök-konstanten&quot;. - Denna upptäckt förfinar ett tidigare förslag om att skära mot en punkt 60 % under centrum, vilket ger en mer exakt metod för jämna lökskivor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen utforskar en matematisk modell för att skära lök jämnt, inspirerad av J. Kenji Lopez-Alt, genom att använda en halvcirkelrepresentation för att förenkla geometrin och minimera variationen i skivstorlek. Användare debatterar modellens praktiska användbarhet och noggrannhet, med tanke på lökens tredimensionella struktur och icke-enhetliga lager, och föreslår alternativa skärmetoder eller verktyg. Samtalet överväger också balansen mellan enhetlighet och kulinariska preferenser, med referenser till matpersonligheter som Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis försöker ta över alla OSS Redis-bibliotek</a></h2>
<ul>
<li>Redis rapporteras ta kontroll över all öppen källkodsmjukvara (OSS) Redis-bibliotek, vilket inkluderar populära som Jedis, Lettuce och redis-py.</li>
<li>Dessa bibliotek är för närvarande nere, och ett annat bibliotek, redis-rs, står också inför potentiell kontroll eller nedstängning.</li>
<li>Denna situation är betydelsefull eftersom den påverkar utvecklare som är beroende av dessa bibliotek för Redis-integration i sina applikationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. tar kontroll över open-source Redis-bibliotek, vilket väcker kontroverser och leder till att vissa utvecklare tar bort Redis-beroenden på grund av problem med varumärkesrättigheter.</li>
<li>Bibliotek som redis-py, Lettuce och Jedis har flyttats under Redis Inc.:s officiella organisation, vilket ses som en defensiv strategi mot konkurrenter som Valkey.</li>
<li>Gemenskapen är orolig för varumärkesanspråk och potentiell inlåsning av leverantörer, vilket leder till diskussioner om alternativ som Valkey och Kvrocks, och belyser utmaningarna med varumärkesinförande i öppen källkodsprojekt.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: När finländarna klippte sina sedlar i hälften för att dämpa inflationen</a></h2>
<ul>
<li>I 1945 införde Finland &quot;setelinleikkaus&quot;, en policy som krävde att medborgarna skulle klippa stora sedlar i hälften för att bekämpa inflationen efter andra världskriget, där ena halvan behöll sitt värde och den andra blev en statsobligation. Policyn var ineffektiv eftersom den endast riktade sig mot fysiska kontanter, en mindre del av penningmängden, till skillnad från mer framgångsrika reformer i andra europeiska länder som Belgien. Artikeln spekulerar i att framtida inflationskontroll kan innebära digitala kontofrysningar, en mer exakt men potentiellt kontroversiell metod.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 1945 hanterade Finland inflation på ett unikt sätt genom att fysiskt klippa sedlar i hälften, i kontrast till moderna metoder som att justera räntor.</li>
<li>Detta historiska angreppssätt har väckt diskussioner om den nuvarande penningpolitiken, där centralbanker hanterar inflation genom räntor och öppna marknadsoperationer.</li>
<li>Den potentiella framtida kontrollen av digitala pengar, möjligen via centralbankers digitala valutor, väcker oro över ökad statlig insyn i privatpersoners ekonomi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Förbön, Placering och Absolution: Peter Hristoff om Islamiska Bönemattor (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Peter Hristoffs konstverk utforskar skärningspunkten mellan konst och andlighet, särskilt genom mediet av bönemattor, med början från 1997. Hans skapelser, inklusive teckningar och serigrafitryck, utvecklas till större &quot;matta&quot;-stycken på rispapper, inspirerade av turkiska mattor och kelimer, som han ser som personliga dagböcker med symboliska betydelser. Hristoffs arbete förkroppsligar &quot;ljus sorg&quot;, en blandning av glädje och sorg, påverkad av patriark Bartholomeos skrifter, och fortsätter att utforska de andliga och fysiska aspekterna av människans natur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Peter Hristoffs artikel utforskar betydelsen av islamiska bönemattor och betonar deras intrikata mönster, såsom tessellationer, som symboliserar Guds oändlighet. Artikeln diskuterar det islamiska förbudet mot föreställande konst, vilket leder till användningen av kalligrafi och geometriska mönster i islamiska artefakter. Den belyser den historiska och kulturella kontexten för bönemattor och noterar deras användning inom olika religiösa traditioner, inklusive kristendomen, samt deras praktiska och andliga roller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Jämförelse mellan Deno och Oracle: Avbrytande av JavaScript-varumärket</a></h2>
<ul>
<li>Deno har lämnat in en ansökan till United States Patent and Trademark Office (USPTO) för att upphäva Oracles varumärke på &quot;JavaScript&quot;, med målet att göra det till en allmän nyttighet och ta bort juridiska hinder för dess användning.</li>
<li>Petitionen hävdar att &quot;JavaScript&quot; är en generisk term, att Oracle begick bedrägeri vid förnyelsen av varumärket, och att Oracle har övergett varumärket genom icke-användning.</li>
<li>Över 14 000 utvecklare stödjer Denos initiativ, och Oracle har fram till den 4 januari 2025 att svara, med Deno redo att dela alla förfaranden med samhället.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Deno har lämnat in en ansökan till United States Patent and Trademark Office (USPTO) för att upphäva Oracles varumärke på JavaScript, vilket har utlöst en debatt om varumärkesetik och samhällsnytta.</li>
<li>Diskussionen handlar om Denos kompatibilitet med Node Package Manager (NPM) och dess påverkan på det bredare JavaScript-ekosystemet, vilket speglar olika åsikter om JavaScripts framtid och runtime-miljöer.</li>
<li>Åsikterna är delade, där vissa ser Oracles varumärkesanvändning som oetisk, medan andra ifrågasätter Denos avsikter och antyder att det kan vara en PR-strategi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">SQLite-plugin för Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>Författaren har utvecklat ett Jekyll SQLite-plugin för att förbättra datamanipuleringsmöjligheterna inom Jekyll, en populär statisk webbplatsgenerator.</li>
<li>Denna plugin tillåter användare att utföra SQL-frågor för datahantering, vilket åtgärdar begränsningar i Liquid, Jekylls mallningsspråk, när det gäller att hantera komplexa dataoperationer.</li>
<li>Pluginet har framgångsrikt använts i produktion i ett år, demonstrerat med Northwind-datasetet, och författaren inbjuder till feedback och förslag på förbättringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett Jekyll SQLite-plugin möjliggör användningen av SQLite som en datakälla i Jekyll, vilket förbättrar datamanipuleringsmöjligheterna med SQL. Det integrerar Jekylls Datafiler och Data Pages-generatorfunktioner, vilket tillåter komplex datahantering utöver traditionella CSV/JSON/YAML-format. Pluginet har varit i produktion i ett år och har fått positiv feedback för att göra statisk webbplatsgenerering mer dynamisk och flexibel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">För tidig gråning av hår: Översikt med uppdateringar</a></h2>
<ul>
<li>För tidig gråhårighet (PGH) definieras som gråhårighet före 20 års ålder hos kaukasier och före 30 års ålder hos afroamerikaner, vilket påverkar självkänslan. Orsakerna till PGH är inte fullt förstådda men är associerade med åldringssjukdomar, autoimmuna sjukdomar och oxidativ stress, med faktorer som rökning och näringsbrister som bidrar. Vanliga behandlingar för PGH inkluderar hårfärger och näringstillskott, med studier som indikerar samband mellan PGH och emotionella faktorer, genetiska predispositioner och miljöpåverkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>För tidigt grånande hår är förknippat med brist på vitamin B12, särskilt hos individer med perniciös anemi, ett tillstånd där kroppen inte kan absorbera B12 ordentligt. Att diagnostisera B12-brist kan vara utmanande eftersom tillskott kan öka B12-nivåerna artificiellt, och vissa individer kan inte omvandla vissa former av B12 till aktiva former, vilket leder till &quot;paradoxal B12-brist&quot;. Faktorer som stress, genetik och hälsotillstånd som autoimmun sköldkörtelsjukdom bidrar också till grånande, och även om vissa tillskott kan hjälpa, finns det ingen bevisad metod för att återställa grått hår.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">LLVM-driven avvirtualisering</a></h2>
<ul>
<li>Praktiken på Thalium fokuserade på att deobfuskera virtualiserade binärer med hjälp av LLVM, ett kompilatorramverk, för att göra koden mer begriplig, särskilt i samband med skadlig programvara. - Virtualisering, en stark obfuskeringsteknik som används av verktyg som Tigress och VMProtect, kodar program till virtuella instruktioner, vilket gör omvänd ingenjörskonst komplex. - Projektet använde framgångsrikt dynamisk smittanalys för att rekonstruera kontrollflödesgrafen för Tigress-obfuskade binärer, även om det var begränsat till rena funktioner och enskilda exekveringsvägar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>LLVM-driven avvirtualisering förbättrar prestandan genom att optimera virtuella funktionsanrop, som vanligtvis är långsammare på grund av deras dynamiska natur.</li>
<li>Bochs, en CPU-emulator, kan effektivt emulera en Pentium 4-processor på en i7, även genom att kringgå detektorer för virtuella maskiner.</li>
<li>Bochs-debuggern är särskilt effektiv för att analysera och motverka skadlig programvara och kodfördunklare, vilket gör den till ett värdefullt verktyg för säkerhetsforskning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 lägger till Put-If-Match (Jämför-och-Byt)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20l%C3%A4gger%20till%20Put-If-Match%20(J%C3%A4mf%C3%B6r-och-Byt)&subheading=tisdag%2026%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 kritiserar humoristiskt avvecklingen av HTTP-huvudet &quot;Do-Not-Stab&quot;, som övergavs efter att en webbläsares standardinställning negativt påverkade den fiktiva knivhuggningsindustrin.</li>
<li>Införandet av en &quot;Allmän Angreppskontroll&quot;-rubrik, som kräver ett uttryckligt avstående, satiriserar användarens samtyckesmekanismer och ansvarsövergången från institutioner till individer.</li>
<li>Satiren tar upp bredare samhällsfrågor, inklusive integritet, dataspårning och svårigheterna med att genomdriva regleringar mot företagsintressen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direct to Cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell är en ny tjänst från SpaceX som erbjuder global tillgång till text, röst och data för LTE-telefoner, vilket säkerställer anslutning på land, sjöar och kustvatten.</li>
<li>Tjänsten kommer att börja med texttjänster 2024, följt av röst-, data- och IoT-stöd (Internet of Things) 2025, utan behov av hårdvaruförändringar eller speciella appar.</li>
<li>Denna utveckling belyser SpaceX:s expansion inom telekommunikation, vilket erbjuder sömlös uppkoppling utan extra utrustning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Starlinks vertikala integration och kostnadseffektiva uppskjutningar positionerar det som en ledande kraft inom satellitinternetindustrin, med minimal konkurrens.</li>
<li>Medan vissa ser Starlinks dominans som monopolistisk, tror andra att innovation och utländskt militärt stöd kan främja framtida konkurrens.</li>
<li>Den höga kostnaden för satellituppskjutningar är ett stort hinder, men framsteg inom återanvändbar raketteknik kan förändra den konkurrensutsatta marknaden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Denna webbplats är värd på Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>AT-protokollet, som används av Bluesky, stöder hosting via personliga dataservrar (PDS), vilket visar dess flexibilitet utöver avsedda användningsområden. Innehåll på Bluesky organiseras i poster och blobbar, där blobbar är större data som media, vilka måste laddas upp innan de refereras i poster. Protokollets utbyggbarhet möjliggör kreativa tillämpningar, såsom att hosta webbplatser, vilket potentiellt kan leda till nya användningsområden i framtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Webbplatsen som är värd på Bluesky har inlett diskussioner om dess potentiella användningsområden, inklusive att vara värd för RSS-flöden och lagra data som DOOM WADs, samt oro över innehållsmoderering och juridiska frågor.</li>
<li>Jämförelser görs med tidigare plattformar som MySpace, vilket belyser AT-protokollets offentliga natur och dess potential för decentraliserad datalagring.</li>
<li>Användarna är delade, där vissa är skeptiska till Blueskys modereringsförmåga, medan andra ser det som en lovande ny plattform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Så här konfigurerar jag mina Git-identiteter</a></h2>
<ul>
<li>Texten diskuterar hur man konfigurerar Git-identiteter med hjälp av <code>includeIf</code> för villkorliga konfigurationer, vilket möjliggör olika inställningar baserat på katalogvägar eller fjärr-URL:er.</li>
<li>Författaren delar med sig av en metod för att hantera flera Git-identiteter och SSH-nycklar genom att använda olika <code>Host</code>-värden i <code>~/.ssh/config</code> och justera Git-konfigurationer med <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Det inlägget belyser en ny metod som använder <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> för villkorliga Git-konfigurationer baserade på fjärr-URL:er, vilket ökar flexibiliteten i hanteringen av Git-identiteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Direktivet <code>includeIf</code> i Git-konfigurationen möjliggör automatisk tillämpning av olika inställningar baserat på förvaret URL, vilket förenklar identitetshantering.</li>
<li>Denna metod gör det möjligt för användare att ställa in specifika användardetaljer och SSH-nycklar för arbetsrelaterade arkiv, vilket underlättar smidig växling mellan personliga och arbetsprojekt.</li>
<li>Att upprätthålla säkerhet och integritet kan ytterligare förbättras genom att använda separata maskiner eller användarkonton för arbete och personliga projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Skapa, redigera, bläddra i SQLite-databaser</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio har släppt version 3.4.6, som åtgärdar problemet med &quot;svart SQL-kodrad&quot; från den tidigare versionen 3.4.5 och löser två ytterligare problem.</li>
<li>Denna programvara är öppen källkod, plattformsoberoende och portabel, tillgänglig gratis under GPL-licensen, och kompatibel med Windows, Linux och MacOS X.</li>
<li>Noterbart är att SQLiteStudio inte kräver någon installation, vilket gör det bekvämt för användare att skapa, redigera och bläddra i SQLite-databaser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio är ett användarvänligt verktyg utformat för att skapa, redigera och bläddra i SQLite-databaser, berömt för sin portabilitet och sina kraftfulla funktioner.</li>
<li>Det inkluderar stöd för entitets-relation diagram (ERD), vilket hjälper till att hantera komplexa databasutmaningar och erbjuder visuell feedback, vilket gynnar både yrkesverksamma och studenter.</li>
<li>Även om vissa användare har stött på plattformsspecifika problem, anses SQLiteStudio i allmänhet vara ett pålitligt och effektivt verktyg för hantering av SQLite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">De två fraktionerna av C++</a></h2>
<ul>
<li>C++-gemenskapen är delad mellan moderna teknikföretag som söker avancerade funktioner och äldre användare som är beroende av föråldrade system, vilket skapar en spänning i språkets utveckling. C++ Evolution Working Groups fokus på bakåtkompatibilitet står i konflikt med efterfrågan på moderna funktioner och säkerhet, vilket leder till missnöje bland vissa stora teknikaktörer. Som svar på dessa utmaningar utforskar den amerikanska regeringen och företag som Google alternativa språk, såsom Rust, som prioriterar säkerhet och moderna funktioner över bakåtkompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>C++-gemenskapen är delad mellan att upprätthålla äldre kodbaser och att anta moderna, säkrare språkfunktioner, med fokus på utmaningarna med att refaktorera utan automatiserad testning.</li>
<li>Artikeln belyser Googles betydande inflytande i C++-standardkommittén och svårigheten att utveckla språket utan att störa befintlig kod.</li>
<li>Liknande fraktionella klyftor och komplexiteter i språkets utveckling noteras i andra programmeringsspråk som Python och Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky är på väg att överträffa Threads på alla viktiga sätt</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, en decentraliserad plattform som ursprungligen associerades med Jack Dorsey, får allt mer uppmärksamhet och har nu 3,5 miljoner dagliga aktiva användare, vilket närmar sig Metas Threads.</li>
<li>Plattformen upplevde en 300% ökning av användare sedan valet den 5 november, då journalister och akademiker migrerar från Elon Musks X, i sökandet efter en mer öppen offentlig diskurs.</li>
<li>Blueskys tillväxt utmanas av problem som avbrott och bedrägerier, men dess attraktionskraft stärks av Meta-VD:n Mark Zuckerbergs beslut att begränsa politiskt innehåll på Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky lockar användare med funktioner som anpassade etiketter, val av algoritm och ett kronologiskt flöde, vilket erbjuder en mer användarkontrollerad upplevelse jämfört med Threads.</li>
<li>Det ses som ett potentiellt alternativ till X (tidigare Twitter) på grund av dess fokus på användarval och minskad algoritmisk inblandning.</li>
<li>Trots dess växande popularitet kvarstår oro över Blueskys hållbarhet och intäktsgenerering, eftersom det fortfarande befinner sig i sina tidiga utvecklingsstadier jämfört med mer etablerade plattformar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">Pusha AMD:s Infinity Fabric till dess gräns</a></h2>
<ul>
<li>AMDs Infinity Fabric, en del av Zen-arkitekturen, kopplar samman CPU-kärnor och hanterar minneslatens, där Zen 5 visar förbättrad bandbreddshantering tack vare snabbare DDR5 och bättre trafikhantering.</li>
<li>Zen 2 ger insikter i Core Complex (CCX) och Core Complex Die (CCD) flaskhalsar, även om det är en äldre arkitektur.</li>
<li>Medan typiska applikationer som spel inte belastar bandbredden, kan krävande arbetsbelastningar som RawTherapee avslöja styrkor och begränsningar i latenshantering, särskilt i Zen 4 under tung belastning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring AMD:s Infinity Fabric och begränsningarna av minnesbandbredd, med jämförelser med Apples Silicon-förmågor.</li>
<li>Användare debatterar genomförbarheten av påståenden som att Apples M1 Max uppnår 400 GB/s bandbredd, och noterar skillnader i kärnutnyttjande mellan AMD:s Zen 3 och Apples arkitektur.</li>
<li>Samtalet belyser också betydelsen av Non-Uniform Memory Access (NUMA)-konfiguration och komplexiteten i att optimera mjukvara för framväxande CPU-arkitekturer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Exempel på märkliga rekursiva frågor</a></h2>
<ul>
<li>Vanliga tabelluttryck (CTE) i SQL fungerar som tillfälliga vyer för ett enskilt uttalande, med två typer: vanliga och rekursiva, vilket förenklar komplexa frågor och hanterar hierarkisk data, respektive.</li>
<li>CTE:er skapas med en WITH-sats och kan inkludera flera CTE:er i ett enda uttalande, där rekursiva CTE:er kräver specifika regler som att använda UNION eller UNION ALL-operatörer.</li>
<li>Materialiseringshintar, tillgängliga i SQLite version 3.35.0 och senare, vägleder frågeplaneraren om CTE-implementering, med begränsningar som oförmågan att använda WITH i CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SQLite:s rekursiva Common Table Expressions (CTEs) fungerar som loopar, vilket gör det möjligt för frågor att referera till sig själva, vilket är användbart för komplexa uppgifter som att lösa Sudoku-pussel eller beräkna transitiva slutningar.</li>
<li>Behärskning av syntaxen, särskilt &quot;WITH&quot; och &quot;WITH RECURSIVE,&quot; är avgörande för att effektivt använda rekursiva CTE:er, som fungerar genom att initiera en fråga och exekvera rekursivt tills inga nya resultat genereras.</li>
<li>För dem som tycker att rekursiva CTE:er är utmanande kan resurser som O&#39;Reilly SQL Pocket Guide och en gedigen förståelse för relationsalgebra vara till hjälp för att förenkla komplexa SQL-frågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Vänta, är anställdas prestationer Gaussiskt fördelade?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln ifrågasätter antagandet att anställdas prestationer följer en Gaussisk (normal) fördelning och antyder att denna syn kan leda till föråldrade prestationshanteringsmetoder i företag.</li>
<li>Den kritiserar praktiken att avskeda de sämsta 5% av de anställda, förespråkar istället ett fokus på kombinerad produktivitet snarare än individuell prestation, och föreslår att prestation kan följa en Paretodistribution, där några få anställda bidrar betydligt mer till produktionen.</li>
<li>Diskussionen omfattar olika perspektiv på prestationsutvärdering, anställningspraxis och ledningens roll i att påverka medarbetares framgång.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">En dag i livet: Den globala BGP-tabellen</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln fördjupar sig i de dagliga fluktuationerna i den globala BGP-tabellen (Border Gateway Protocol), med fokus på kortsiktiga beteenden som ovanliga vägattribut och fladdrande vägar.</li>
<li>Genom att använda ett verktyg som heter bgpsee analyserar författaren BGP-meddelanden för att avslöja insikter om väguppdateringar, cykliska beteenden och extrema AS (Autonomous System) väglängder.</li>
<li>Utforskningen belyser komplexiteten och motståndskraften hos BGP-systemet, och betonar de intrikata dynamikerna i global internetdirigering trots att den väcker fler frågor än svar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln behandlar den globala Border Gateway Protocol (BGP)-tabellen, med fokus på frågor som ruttfladdring och praktiken att dämpa rutter för att minska överdriven BGP-omsättning.</li>
<li>En användare påpekar fladdrandet av EpicUp 140.99.244.0/23-prefixet och föreslår att det bör dämpas, medan en annan noterar att rutt-dämpning är mindre vanligt nu på grund av tidigare felkonfigurationer och förbättrade routerkapaciteter.</li>
<li>Diskussionen inkluderar BGP-egenheter, historiska insikter från Internetleverantörer (ISPs) och resurser för dem som är intresserade av att analysera BGP-data, med förslag på potentiella projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Viltövervakningstekniker används för att skrämma och spionera på kvinnor</a></h2>
<ul>
<li>Forskare vid Cambridge har upptäckt att teknologier för övervakning av vilda djur, såsom kamerafällor och drönare, missbrukas i Indien för att spionera på kvinnor, vilket påverkar deras mentala hälsa och säkerhet. Dessa teknologier, som ursprungligen var avsedda för bevarandeändamål, används enligt uppgift av lokala myndigheter för att skrämma kvinnor och kränka deras rättigheter. Studien betonar behovet av noggrann övervägning av de sociala konsekvenserna av att använda sådana teknologier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tekniker för övervakning av vilda djur, såsom kamerafällor, missbrukas i indiska skogar för att skrämma och spionera på kvinnor, vilket väcker betydande oro för integritet och mental hälsa. Detta missbruk belyser bredare globala frågor om övervakning och integritet, särskilt i regioner med befintliga utmaningar för kvinnors rättigheter, och är inte begränsat till enbart Indien. Att hantera dessa frågor kräver komplexa lösningar, inklusive införandet av strängare lagar och kulturella förändringar för att skydda integritet och säkerställa säkerhet för alla individer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20Do-Not-Stab%20(2023)&subheading=m%C3%A5ndag%2025%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Frostat glas från spel till webben: HTML-glas-UI inspirerat av AAA-spelutveckling</a></h2>
<ul>
<li>Guiden utforskar hur man skapar en frostat glaseffekt i HTML, inspirerad av AAA-spel som Forza Horizon 3 och Forza Motorsport 7, och tillhandahåller exempel på kod och tillgångar.</li>
<li>Viktiga tekniker inkluderar användning av CSS:s <code>backdrop-filter</code> för oskärpaeffekter, <code>box-shadow</code> för djup, och JavaScript för dynamiska ljusreflektioner, med både JavaScript- och icke-JavaScript-versioner för plattformsoberoende kompatibilitet.</li>
<li>Handledningen inkluderar en sektion kallad &#39;Slutlig Recept&#39; för en snabb start, vilket gör det möjligt för användare att skapa sina egna fantastiska glas-UI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på användningen av frostat glas UI-effekter inom webbutveckling, inspirerad av högklassig speldesign, och belyser både estetisk dragningskraft och oro för beräkningskostnader.</li>
<li>Det pågår en debatt om avvägningarna mellan serverbandbredd och klient-sidans bearbetning, med varierande åsikter baserade på personliga erfarenheter och teknologiska perspektiv.</li>
<li>Konversationen tar också upp effektiviteten hos moderna GPU:er och den miljöpåverkan som olika beräkningsmetoder har.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Bocker: Docker implementerat i cirka 100 rader Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker är en minimal Docker-implementation skriven i ungefär 100 rader bash, utformad för lättviktscontainerhantering.</li>
<li>Det kräver specifika systempaket och konfigurationer, inklusive ett btrfs-filsystem och nätverksinställningar, och körs bäst i en virtuell maskin på grund av dess behov av root-åtkomst.</li>
<li>Bocker stöder grundläggande Docker-funktioner som att bygga, dra, köra containrar och hantera resurser, men saknar funktioner som datavolymcontainrar och portvidarebefordran.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bocker är en förenklad Docker-implementation skriven i Bash, som visar hur Dockers kärnfunktioner kan minimeras.</li>
<li>Diskussionen inkluderar jämförelser med andra lättviktsmiljöverktyg som proot och chroot, samt alternativ som Podman.</li>
<li>Viktiga ämnen inkluderar Dockers utveckling, dess ekosystems värde och utmaningarna med att köra containrar på icke-Linux-system.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Så ger du en senior ledare feedback utan att bli avskedad</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kaos nyhetsbrev erbjuder strategier för att ge feedback till seniora ledare på ett säkert sätt, såsom &quot;ännu mer&quot;-tekniken och att använda diplomatisk språk.</li>
<li>Nyhetsbrevet betonar vikten av att stödja feedback med data och att dela personliga erfarenheter för att förbättra kommunikationens effektivitet.</li>
<li>Det främjar också Wes&#39;s kurs i Exekutiv Kommunikation &amp; Påverkan, som syftar till att förbättra kommunikationsfärdigheter på arbetsplatsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">Bevis på den äldsta kända alfabetiska skriften upptäckt i forntida syrisk stad</a></h2>
<ul>
<li>Forskare från Johns Hopkins University har upptäckt vad som kan vara den äldsta kända alfabetiska skriften, daterad till cirka 2400 f.Kr., i en syrisk grav.</li>
<li>Denna upptäckt tyder på att alfabetisk skrift är 500 år äldre än man tidigare trott, vilket potentiellt kan förändra förståelsen av dess ursprung.</li>
<li>Texten, som hittats på lercylindrar vid Tell Umm-el Marra i Syrien, är äldre än kända skriftsystem från Egypten och kommer att presenteras vid American Society of Overseas Researchs årsmöte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskare har upptäckt den äldsta kända alfabetiska skriften i en forntida syrisk stad, daterad till cirka 2400 f.Kr., vilket tyder på att alfabetisk skrift kan ha uppstått tidigare än man tidigare trott. Skriften hittades på fyra lercylindrar, men utan en översättningsmetod förblir innehållet spekulativt, vilket väcker frågor om utvecklingen och spridningen av alfabetiska skriftsystem. Denna upptäckt är betydelsefull eftersom den utmanar befintliga teorier om tidslinjen och påverkan av alfabetisk skrift i forntida samhällen.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Antenndiody i Pentium-processorn</a></h2>
<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blogg fördjupar sig i datorhistoria, med fokus på vintage-datorer och omvänd ingenjörskonst av integrerade kretsar (IC), och ger insikter i komplexiteten i chipdesign och tillverkning.</li>
<li>I ett inlägg om Pentium-processorn förklarar han &#39;antennadioder&#39;, som skyddar kretsar från plasmainducerade laddningar under etsprocessen, en kritisk aspekt av tillverkningen.</li>
<li>Trots att den släpptes 1993 med 3,1 miljoner transistorer är användningen av antenndioder i Pentium begränsad på grund av utrymmesbegränsningar, vilket belyser de pågående utmaningarna i modern IC-design för att mildra antenneffekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Antenndioder i Pentium-processorer används under tillverkningen för att förhindra laddningsuppbyggnad på långa ledningar, vilket skyddar kretsar från skador.</li>
<li>Dessa dioder är inte funktionella i chipets aktiva design, vilket betonar deras roll enbart under tillverkningsfasen.</li>
<li>Diskussionen belyser de komplexa processerna inom chip-tillverkning, inklusive användningen av flera lager och material som volfram för vias, vilket tilltalar dem som är intresserade av chipdesign och tillverkning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">Ett karriäravslutande misstag</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln betonar vikten av att planera slutet av din karriär, med fokus på att uppnå karriärmål bortom bara pensionering.</li>
<li>Den beskriver tre potentiella karriärvägar: Senioritet (att bli en senior individuell bidragsgivare), Ledarskap (övergång till en chefsroll) och Självständighet (att arbeta för sig själv).</li>
<li>Texten betonar behovet av självreflektion, färdighetsutveckling och flexibilitet, och uppmuntrar läsarna att aktivt planera sina karriärvägar och vara öppna för förändringar och oväntade möjligheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I teknikindustrin kan bidrag snabbt bli föråldrade efter avsked, eftersom koden skrivs om och dokumentationen går förlorad.</li>
<li>Texten föreslår att prioritera ekonomisk vinning och personlig välbefinnande över en strikt karriärväg, och framhäver chefsroller som potentiellt erbjuder mer långsiktigt värde än positioner som individuell medarbetare.</li>
<li>Betonar vikten av anpassningsförmåga i karriärvägar och föreslår att relationer och personlig tillfredsställelse ofta väger tyngre än karriärprestationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Skaparen av Howstuffworks.com, Marshall Brain, har avlidit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, skaparen av Howstuffworks.com och författaren till den spekulativa fiktionen &quot;Manna,&quot; har gått bort och lämnat ett betydande avtryck på många genom sitt arbete.</li>
<li>Han var professor vid NC State University, där han påverkade och formade framtiden för många studenter.</li>
<li>Hans bortgång, som enligt uppgift var ett självmord, understryker den kritiska vikten av medvetenhet om mental hälsa, medan hans arv fortsätter att inspirera nyfikenhet och förståelse.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Frostat glas från spel till webben: HTML-glas-UI inspirerat av AAA-spelutveckling" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Frostat%20glas%20fr%C3%A5n%20spel%20till%20webben%3A%20HTML-glas-UI%20inspirerat%20av%20AAA-spelutveckling&subheading=s%C3%B6ndag%2024%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">Återgång till kontoret-lögnerna</a></h2>
<ul>
<li>Blogginlägget kritiserar påtryckningarna för att återvända till kontoret och argumenterar för att roller som datainmatning och digital kommunikation inte kräver fysisk närvaro.</li>
<li>Författaren lyfter fram fördelarna med distansarbete, såsom ökad produktivitet, minskad stress och bättre tillgänglighet för anställda med funktionsnedsättningar och kroniska sjukdomar.</li>
<li>Det finns oro för att unga talanger kan gå förlorade om möjligheterna till distansarbete begränsas, särskilt med tanke på avsaknaden av prestationsbonusar trots ökade arbetsbelastningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Många individer föredrar distansarbete framför högre löner, och värderar fördelarna med att slippa pendla och ha mer personlig tid.</li>
<li>Vissa arbetstagare accepterar lönesänkningar för den flexibilitet och mentala välbefinnande som distansarbete erbjuder.</li>
<li>Debatten om distansarbete kontra återgång till kontoret (RTO) involverar frågor om kontroll, produktivitet, personlig samverkan och bredare effekter på balans mellan arbete och privatliv samt framtida arbetsmiljöer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">Högupplösta bilder av solens hela yta som någonsin tagits</a></h2>
<ul>
<li>Den europeiska rymdorganisationen (ESA) har släppt de högupplösta bilderna av solens yta, tagna av Solar Orbiter i mars 2023, från mindre än 46 miljoner mils avstånd.</li>
<li>Solar Orbiter, ett gemensamt uppdrag med NASA som lanserades 2020, har uppnått milstolpar som att ta de närmaste bilderna av solen och dess polarområden.</li>
<li>De nya bilderna, tagna av Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) och Extreme Ultraviolet Imager (EUI), ger enastående detaljer om solens magnetfält och yttre atmosfär, med målet att förbättra förståelsen av solens dynamiska natur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Solar Orbiter har tagit de högupplösta bilderna av solens hela yta, tillgängliga i olika format som synligt ljus, magnetogram, hastighetskarta och ultravioletta vyer.</li>
<li>Dessa bilder är tillgängliga online, vilket har väckt diskussioner om deras kvalitet, bearbetning samt vissa noterade artefakter och problem med långsam inzoomning.</li>
<li>Bilderna togs under flera timmar, vilket framhäver solens enorma energi och skala, och väcker diskussioner om dess påverkan och potentialen för avancerade livsformer inom stjärnor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Quake 3 Källkod Granskning: Nätverksmodell (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Fabien Sanglards recension berömmer Quake 3:s nätverksmodell för dess effektiva användning av UDP/IP, vilket föredras framför TCP/IP för att minimera latens i snabba spelmiljöer.</li>
<li>Servern hanterar UDP:s opålitlighet genom att använda ögonblicksbilder för att skapa deltapaketen, vilket säkerställer effektiv kommunikation mellan klienten och servern.</li>
<li>NetChannel-modulen förfragmenterar meddelanden för att förhindra routerfragmentering och hanterar garanterad leverans för vissa meddelanden, vilket förbättrar den övergripande nätverksprestandan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Recensionen av Quake 3:s nätverksmodell initierade diskussioner om balans mellan arbete och fritid, och belyste användarupplevelser av utbrändhet samt fördelarna med att minska arbetstiden för att ägna sig åt hobbies.</li>
<li>Quake 3:s nätkod var effektiv för spel över lokala nätverk (LAN) men hade problem med latens vid spel på distans, vilket står i kontrast till moderna spelprotokoll som kräver avancerad logik för synkronisering och bandbreddshantering.</li>
<li>Diskussionen tillhandahöll resurser för att förstå realtidsprotokoll för spel och reflekterade över utvecklingen av internethastigheter och spelupplevelser över tid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Amerikaner ser sina besparingar försvinna i Synapse fintech-krisen</a></h2>
<ul>
<li>Fintech-företaget Synapses kollaps har resulterat i att tusentals amerikaner förlorat sina besparingar, med konton som initialt troddes vara statligt garanterade.</li>
<li>Ett tvist mellan Synapse och Evolve Bank ledde till saknade medel och olösta problem, vilket lämnade kunder utelåsta från sina konton i månader.</li>
<li>Incidenten understryker riskerna med fintech-företag som saknar direkta relationer med traditionella banker, eftersom tillsynsmyndigheter inte har ingripit för att lösa krisen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Synapse fintech-krisen har resulterat i att amerikaner förlorat sina besparingar, med 96 miljoner dollar som för närvarande saknas, då Synapse, den finansiella processorn, gick i konkurs.</li>
<li>Yotta, en fintech-app inblandad i krisen, erbjöd låga räntor och lotteristimulanser men är inte en bank, vilket innebär att FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) inte kommer att täcka förlusterna eftersom ingen bank har gått omkull.</li>
<li>Denna situation understryker de inneboende riskerna förknippade med fintech-företag och betonar nödvändigheten av förbättrade regleringsåtgärder inom branschen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: Enkelt-header C99 fönsterabstraktionsbibliotek</a></h2>
<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) är ett lättviktigt, enkel-header-bibliotek för att skapa grafikapplikationer, och erbjuder ett flexibelt alternativ till GLFW. RGFW stöder flera plattformar, inklusive UNIX, MacOS, Windows och webASM, med experimentellt stöd för Wayland, och fungerar med olika grafik-backends som OpenGL och Vulkan. Det är designat för RSGL men kan användas självständigt eller med andra bibliotek, och har ett flexibelt händelsesystem samt kompatibilitet med flera kompilatorer, under Zlib/libPNG-licensen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>RGFW är ett enkelhuvud C99-fönsterabstraktionsbibliotek, med diskussioner som fokuserar på dess kompatibilitet med Windows, särskilt med MSVC (Microsoft Visual C++) och MinGW (Minimalist GNU for Windows) kompilatorer.</li>
<li>Bibliotekets Wayland-stöd är experimentellt, och användare uttrycker ett behov av bättre alternativ till X11, ett fönstersystem för bitmap-displayer.</li>
<li>Samtalet belyser för- och nackdelarna med bibliotek med en enda header, jämför RGFW med andra bibliotek som SDL (Simple DirectMedia Layer) och GLFW, och tar upp utmaningarna med stöd för flera plattformar, inklusive mobila enheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- den lilla brodern till den stora SGI Desktop på IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop har släppt en ny version med fokus på hög prestanda, stabilitet och produktivitet med en minimalistisk design och låg resursanvändning. Skrivbordsmiljön är utformad för att förbättra kreativiteten genom att prioritera användarens applikationer och minimera visuella distraktioner, vilket tilltalar IRIX-användare, grafiska konstnärer och utvecklare. Projektet övergår till en gemenskapsdriven modell och uppmuntrar användardeltagande och samarbete.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, inspirerad av SGI Desktop på IRIX, utvecklas för Linux, med framtida planer för stöd för FreeBSD och Windows11 WSL2.</li>
<li>Projektet syftar till att återskapa en klassisk skrivbordsupplevelse men fortskrider långsamt och är inte öppen källkod, vilket kan begränsa bidrag från gemenskapen.</li>
<li>Användare uttrycker nostalgi för unika funktioner och användargränssnittselement från äldre skrivbordsmiljöer, och belyser utmaningar i att uppnå modern kompatibilitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Återgång till kontoret-lögnerna" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%85terg%C3%A5ng%20till%20kontoret-l%C3%B6gnerna&subheading=l%C3%B6rdag%2023%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
