<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 19:10:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Använd inte cosinuslikhet vårdslöst</a></h2>
<ul>
<li>Kosinuslikhet, en metod för att jämföra vektorer, kan vara vilseledande om den används utan att förstå sammanhanget, eftersom den kanske inte exakt fångar semantiska likheter. - Inbäddningar, såsom de från word2vec eller meningsinbäddningar från stora språkmodeller (LLMs), kräver noggrann och avsiktlig användning för att säkerställa att de återspeglar de önskade relationerna. - För att förbättra resultaten av vektorsimilaritet, överväg att använda LLMs direkt, skapa uppgiftsspecifika inbäddningar genom finjustering, och säkerställ att texten är ren och att uppmaningarna är välkonstruerade innan inbäddning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I Retrieval-Augmented Generation (RAG)-applikationer kan användningen av en &quot;semantisk omrankare&quot; förbättra matchningen av användarfrågor när man använder cosinuslikhet. - Undvik att lagra vektorinbäddningar av tomt innehåll, eftersom de kan leda till felaktiga matchningar; vissa projekt använder speciella kodningar för att representera &quot;intethet&quot; för att förhindra detta problem. - Att utforska alternativ som stora språkmodeller (LLMs), kors-enkodare, L2-omrankningsmodeller eller grafbaserade metoder kan ge mer exakta återvinningsresultat än att enbart förlita sig på cosinuslikhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Domstol i Nevada stoppar polisens användning av federal kryphål för civil förverkande</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En domstol i Nevada har beslutat mot att polisen använder ett federalt kryphål för civil förverkande, där tillgångar beslagtas utan att ägaren åtalas för ett brott.</li>
<li>Detta beslut understryker debatten om lagar för civil förverkande, som kritiseras för att anta skuld och potentiellt leda till korruption.</li>
<li>Fallet involverade en mans livsbesparingar som beslagtogs under en trafikstopp, vilket belyser behovet av rättsliga åtgärder och medieuppmärksamhet för att skydda medborgarnas rättigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok förbereder sig för avstängning i USA på söndag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>TikTok står inför en potentiell nedstängning i USA, vilket får användare att utforska alternativ som Xiaohongshu, YouTube Shorts och Instagram Reels. - Xiaohongshu, populär i Kina, är inte anpassad för västerländska publiker, vilket väcker oro över direkta interaktioner mellan kinesiska och amerikanska användare. - Den amerikanska regeringen hänvisar till nationella säkerhetsbekymmer, inklusive rädslor för utländskt inflytande och propaganda, som skäl för att överväga ett förbud mot TikTok.</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Generera ljudböcker från e-böcker med Kokoro-82M</a></h2>
<ul>
<li>Kokoro v0.19 är en ny text-till-tal-modell med 82 miljoner parametrar, som erbjuder högkvalitativt ljudutgång på flera språk, inklusive amerikansk och brittisk engelska, franska, koreanska, japanska och mandarin.</li>
<li>Claudio Santini utvecklade Audiblez, ett verktyg som omvandlar e-böcker till ljudböcker med hjälp av Kokoro, bearbetar .epub-filer och genererar ljudfiler, med en konverteringstid på cirka 2 timmar för en bok på 100 000 ord på en M2 MacBook Pro.</li>
<li>Audiblez kräver installation via pip, stöder olika språk och röster, och behöver ffmpeg för skapande av .m4b-filer, med verktyget tillgängligt på GitHub för vidare utveckling och förbättringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kokoro-82M är ett AI-verktyg utformat för att omvandla e-böcker till ljudböcker, vilket erbjuder bekvämlighet, särskilt för facklitterära verk.</li>
<li>Även om AI-genererade ljudböcker kan fylla luckor där inga mänskligt berättade versioner finns, saknar de för närvarande den känslomässiga djup och karaktär som mänskliga berättare erbjuder.</li>
<li>Verktyget väcker debatt om AI:s påverkan på kreativa yrken, drar paralleller till historiska teknologiska skiften och väcker oro över minskande möjligheter till utbildning och erfarenhet inom dessa områden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Vägskyltar för att hjälpa människor att begränsa strålningsexponering i kontaminerade områden</a></h2>
<ul>
<li>Handboken om enhetliga trafikstyrningsanordningar (MUTCD) innehåller skyltar från kalla kriget-eran, såsom &quot;UPPRÄTTHÅLL HÖGSTA SÄKRA HASTIGHET,&quot; avsedda för radiologiska kontamineringszoner.</li>
<li>Dessa skyltar var en del av civilförsvarsstrategier för att skydda medborgare under en potentiell kärnvapenapokalyps, även om de aldrig användes.</li>
<li>Vissa av dessa skyltar ingår fortfarande i MUTCD som skyltar för krishantering, vilket belyser historiska rädslor och beredskapsinsatser från den perioden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>De ansvariga överväger att sätta upp vägmärken för att rekommendera höghastighetsresor genom kontaminerade områden för att minska strålningsexponeringen genom att minimera tiden som spenderas i dessa zoner. - Diskussionen drar paralleller till Tjernobyl och Fukushima, och betonar oro över inandning och kontaminering från radioaktivt damm. - Bredare geopolitiska frågor, inklusive nationalism och kärnvapenavskräckning, är också en del av samtalet, vilket reflekterar över historiska och nuvarande globala spänningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">WTF hände 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Webbplatsen &quot;WTF Happened in 1971?&quot; undersöker betydande ekonomiska och samhälleliga förändringar som började 1971, ofta kopplade till slutet av guldmyntfoten.</li>
<li>Diskussionen inkluderar olika synpunkter på orsakerna till dessa förändringar, såsom ökad verkställande kompensation, oljekrisen och förändringar i ekonomiska politiker.</li>
<li>Debatten tar också upp effekterna av Nixon-chocken, kreditens och fiatvalutans roll samt bredare faktorer som urbanisering och energipriser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Hur rqlite testas</a></h2>
<ul>
<li>rqlite är en lättviktig distribuerad databas som kombinerar SQLite och Raft, med fokus på tillförlitlighet och kvalitet genom en strukturerad teststrategi. - Teststrategin följer testpyramiden, med betoning på enhetstester för isolerade komponenter, integrationstester för validering på systemnivå, och minimala end-to-end-tester för grundläggande funktionskontroller. - Viktiga lärdomar från rqlites testmetod inkluderar att börja testa tidigt, förenkla testkoden och säkerställa determinism, vilket hjälper till att upprätthålla hög kvalitet med minimal överbelastning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på teststrategier för rqlite, en distribuerad databas baserad på SQLite, med betoning på initiala tester, testpyramiden samt parametriserade och egenskapstester.</li>
<li>Utmaningar med end-to-end (E2E) testning i komplexa system lyfts fram, tillsammans med valet av programmeringsspråket Go för rqlite och säkerhetsfrågor.</li>
<li>Deterministisk simuleringstestning nämns som en hög standard för databasens tillförlitlighet, med referenser till andra databaser som FoundationDB, vilket visar på olika perspektiv på effektiva testmetoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Omskriver min webbplats i enkel HTML och CSS</a></h2>
<ul>
<li>Författaren byggde om sin webbplats med vanlig HTML och CSS, och övergav SvelteKit, för att förenkla webbplatsen och vara värd för den på Cloudflare Pages. - De använde Pandoc för att konvertera Markdown till HTML och Python för skriptning, vilket resulterade i en mindre webbplats, och minskade storleken på tillgångarna från ~356kb till ~88kb. - Projektet belyste utmaningar som kodduplicering och brist på live-omladdning, med planer på att utforska webbkomponenter och FastAPI för att hantera dessa problem, vilket potentiellt kan fungera som en mall för andra som söker en ramverksfri webbplats med Markdown-inlägg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren upprätthåller en personlig webbplats med hjälp av enkel HTML och CSS, och uppskattar den minimala tidsåtgången och den färdighetsslipning det ger.</li>
<li>Webbplatsen är hostad på GitHub Pages, och innehållet utarbetas i MS Word innan det manuellt uppdateras.</li>
<li>Trots förslag att använda server-side includes eller statiska webbplatsgeneratorer som Jekyll eller Hugo, värdesätter författaren kontrollen och enkelheten i deras nuvarande metod.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Använd inte cosinuslikhet vårdslöst" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Anv%C3%A4nd%20inte%20cosinuslikhet%20v%C3%A5rdsl%C3%B6st&subheading=onsdag%2015%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">En säkerhetsforskare från Snyk distribuerar skadliga NPM-paket som riktar sig mot cursor.com</a></h2>
<ul>
<li>En säkerhetsforskare från Snyk släppte skadliga NPM-paket som riktade sig mot Cursor.com, ett AI-kodningsföretag, för att samla in systemdata och skicka den till en tjänst kontrollerad av angriparen.</li>
<li>Paketen, identifierade som &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; och &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, flaggades av OpenSSF:s paketanalysverktyg, vilket resulterade i rådgivningar MAL-2025-27, MAL-2025-28 och MAL-2025-29.</li>
<li>Denna incident belyser vikten av att granska NPM-paket innan installation för att undvika potentiella säkerhetshot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En säkerhetsforskare från Snyk släppte skadliga NPM (Node Package Manager) paket riktade mot cursor.com, vilket belyser sårbarheter i beroendekonfusion. - Händelsen har väckt en debatt om etiken inom säkerhetsforskning, särskilt när det gäller offentlig exponering av miljövariabler. - Cursor.com klargjorde att de inte godkände åtgärden, och Snyk har sedan dess bett om ursäkt, vilket understryker utmaningarna i att balansera offensiv säkerhetsforskning med etiska standarder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Jag bytte till Firefox och har aldrig sett tillbaka</a></h2>
<ul>
<li>Firefox beröms för sin överlägsna flikhantering, inbyggda Pocket-funktion för att spara länkar och en integritetsfokuserad e-postrelä, vilket gör det till ett starkt alternativ till Chrome. - Ytterligare funktioner som ett användarvänligt skärmdumpsverktyg, en ChatGPT-knapp, Bild-i-bild, anpassningsbara sökalternativ och smidig rullning förbättrar surfupplevelsen. - Även om Firefox saknar Chromes webbappfunktion, gör dess genomtänkta design och minskade resurskrav det till ett föredraget val för vissa användare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Firefox-användare står inför utmaningar från plattformar som YouTube, som kan avsiktligt försämra upplevelsen för icke-Google-webbläsare eller användare som använder annonsblockerare. - Denna trend väcker oro över användarens autonomi, eftersom den straffar dem som väljer en annonsfri och övervakningsfri webbupplevelse. - Firefox erbjuder unika funktioner, såsom containerflikar, som förbättrar integritet och användbarhet, vilket gör det till ett föredraget val för användare som söker oberoende från stora företagskontrollerade webbläsare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">Sonos VD avgår efter appuppdateringsfiasko</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sonos VD har avgått efter en kontroversiell appuppdatering som krävde att användare ersatte kostsamma ljudsystem, vilket orsakade kundmissnöje. - Uppdateringen introducerade ett molnbaserat system, vilket innebar en övergång från det pålitliga Universal Plug and Play (UPnP), vilket ledde till anslutningsproblem och ökad komplexitet. - Denna situation understryker konflikten mellan affärsstrategier och att upprätthålla kundförtroende, då VD:n övergår till en rådgivande roll med ett avgångsvederlag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">I magen på MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Uppsatsen undersöker hur YouTubes algoritm påverkar innehållsskapande, med MrBeast som ett fallstudieexempel, och belyser en förskjutning mot engagemangsdrivet snarare än meningsfullt innehåll. - Den diskuterar de bredare konsekvenserna för medieläskunnighet och den kulturella påverkan av plattformar som YouTube och TikTok, och föreslår en trend mot ytligt och reaktionärt innehåll. - Olika perspektiv beaktas på algoritmers roll i att forma innehåll och populära skapares inflytande på kulturella normer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">GitHub Git-operationer är nere</a></h2>
<ul>
<li>GitHub drabbades av ett avbrott i Git-operationer den 13 januari 2025 på grund av en konfigurationsändring som påverkade den interna lastbalanseraren, vilket varade från 23:35 till 00:24 UTC. - Problemet löstes genom att återställa konfigurationsändringen, och GitHub arbetar på att förbättra övervaknings- och distributionsprocesser för att förhindra liknande incidenter. - Avbrottet påverkade även GitHubs Actions- och Pages-tjänster, vilket belyser den sammanlänkade naturen hos deras plattformstjänster.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GitHub drabbades av ett stort avbrott som påverkade git-operationer, vilket ledde till förvirring bland utvecklare som initialt misstänkte problem med sina SSH-nycklar eller lokala konfigurationer. - Händelsen betonade utmaningarna med att förlita sig på centraliserade tjänster och ledde till diskussioner om fördelarna med egen hosting och decentraliserade system. - Även om problemet löstes, belyste det oro över GitHubs tillförlitlighet och riskerna med att vara beroende av tredjepartsplattformar för viktiga uppgifter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 släppt med ZFS raidz-expansion</a></h2>
<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 har släppts och introducerar betydande funktioner som RAIDZ Expansion, snabb deduplicering, direkt in-/utmatning, JSON-utmatning och stöd för långa filnamn. - Utgåvan inkluderar viktiga buggfixar och prestandaförbättringar, kompatibel med Linux-kärnor 4.18 - 6.12 och FreeBSD-versioner 13.3, 14.0 - 14.2. - Uppdateringen är ett samarbetsprojekt från 134 bidragsgivare, med omfattande dokumentation och en ändringslogg tillgänglig för granskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ZFS 2.3 har släppts och introducerar funktioner som RAIDZ-expansion, snabb deduplicering, direkt IO, JSON-utdata och stöd för långa filnamn. - RAIDZ-expansion är särskilt anmärkningsvärd eftersom den tillåter användare att lägga till nya enheter till en befintlig RAIDZ-pool utan driftstopp, vilket ökar lagringskapaciteten. - Utgåvan anses vara ett betydande framsteg för ZFS-användare och jämförs med andra filsystem som Btrfs och Windows Storage Spaces, trots vissa begränsningar som oförmågan att krympa pooler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Alpine, Ubuntu, Fedora och Arch-containrar som innehåller fullständiga skrivbordsmiljöer</a></h2>
<ul>
<li>Linuxserver/webtop tillhandahåller containrar baserade på Alpine, Ubuntu, Fedora och Arch med fullständiga skrivbordsmiljöer som är tillgängliga via webbläsare, och stöder både x86-64 och arm64-arkitekturer.</li>
<li>Användare kan välja mellan olika skrivbordsmiljöer som XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox och IceWM genom att använda specifika bildtaggar, och få tillgång till Webtop via angivna URL:er.</li>
<li>Till säkerhetsfunktionerna hör Dockers seccomp-alternativ och autentiseringsinställningar, med anpassningsmöjligheter tillgängliga via miljövariabler, samt stöd för GPU-acceleration med öppen källkod-drivrutiner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Webtop tillhandahåller containrar med fullständiga skrivbordsmiljöer för Alpine, Ubuntu, Fedora och Arch, lämpliga för snabba installationer bakom en VPN.</li>
<li>Användare berömmer Webtop för dess snabbhet och användarvänlighet, särskilt när det används med Gluetun-containern för säkra anslutningar, men varnar för att exponera containrar för internet utan säkerhetsåtgärder på grund av brist på standardautentisering.</li>
<li>Projektet värderas för att vara öppen källkod och flexibelt, med användare som delar konfigurationer, och alternativ som Kasm och Selkies noteras för liknande ändamål.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 av 5 jobbannonser online är antingen falska eller aldrig tillsatta, enligt en studie.</a></h2>
<ul>
<li>En nyligen genomförd studie visar att 20% av online-jobbannonser antingen är falska eller förblir obesatta, vilket ökar frustrationen hos arbetssökande. - Denna trend med &quot;spökjobb&quot; kan vara en taktik för företag att projicera en bild av tillväxt. - Jobbplattformar som Greenhouse och LinkedIn har infört tjänster för jobbverifiering för att hjälpa användare att identifiera äkta jobbmöjligheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En studie avslöjar att 20% av onlinejobbannonser antingen är falska eller förblir obesatta, ofta på grund av att företag behöver följa amerikanska immigrationsregler. - Företag kan också låta jobbannonser vara kvar för att hitta idealiska kandidater, ändra krav eller ha förvalda interna kandidater. - Arbetsmarknaden är svår för sökande, som ofta stöter på ghosting och automatiserade avslag, vilket leder till krav på reglerande ingripanden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Att göra en korsning osäker för fotgängare för att spara sekunder för bilister</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten kretsar kring huruvida korsningar bör prioritera fotgängarsäkerhet eller förarens effektivitet, där vissa föredrar ljusreglerade korsningar och fotgängarövergångar framför fyrvägsstopp.</li>
<li>Åsikterna varierar om trafiklagar och infrastrukturdesign, med diskussioner om säkerheten vid att gå mot röd gubbe och riskerna förknippade med högersvängar vid rött ljus.</li>
<li>Vissa förespråkar alternativa lösningar som rondeller eller att anta nederländska trafikingenjörsstandarder för att förbättra både säkerhet och effektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL är Årets Databashanteringssystem 2024</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL har tilldelats utmärkelsen DBMS of the Year 2024 av DB-Engines, och har därmed uppnått denna erkänsla för femte gången, vilket överträffar 423 andra databashanteringssystem.</li>
<li>PostgreSQL, med en historia som sträcker sig över nästan 35 år, fortsätter att förnya sig, vilket ses i de senaste förbättringarna av PostgreSQL 17, som släpptes i september 2024.</li>
<li>Snowflake och Microsoft säkrade andra respektive tredje plats, där Snowflake noterades för sin molnbaserade datalagring och stöd för flera moln, medan Microsoft erbjuder robusta hanterade relationsdatabaser genom Azure SQL Database och SQL Server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL har tilldelats utmärkelsen Årets Databashanteringssystem 2024 av db-engines.com, vilket understryker dess växande popularitet och erkännande inom branschen.</li>
<li>Användare överväger att byta från Microsoft SQL Server till PostgreSQL på grund av höga licenskostnader och resursbegränsningar, trots potentiella migrationsutmaningar.</li>
<li>PostgreSQL är omtyckt för sina robusta funktioner och kostnadseffektivitet, vilket gör det till ett föredraget val för framtida projekt, även om vissa användare utforskar alternativ som Babelfish för att minska kostnaderna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Googles OAuth-inloggning skyddar inte mot att köpa en misslyckad startup-domän</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen belyser en sårbarhet i Googles OAuth-inloggningssystem när en misslyckad startups domän förvärvas av en ny ägare, vilket potentiellt kan tillåta obehörig åtkomst till tjänster.</li>
<li>Detta problem uppstår eftersom Google kanske inte kan skilja mellan de ursprungliga och nya domänägarna, vilket påverkar alla system som använder domänbaserad autentisering.</li>
<li>En föreslagen lösning är att använda unika identifierare som förblir konstanta över tid, även om implementeringen av denna lösning varierar mellan olika identitetsleverantörer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Använda kodningsfärdigheter för att skapa passiv inkomst</a></h2>
<ul>
<li>Författaren övergick från en CTO-roll till att bli soloprenör och tjänade framgångsrikt mer genom en portfölj av mjukvaruprodukter.</li>
<li>Nyckelstrategier inkluderar att fokusera på djupt arbete, börja med små projekt, iterera snabbt och ägna tid åt marknadsföringsinsatser.</li>
<li>Resan betonar motståndskraft på grund av osäkerheter, men framhäver den oöverträffade autonomin och friheten i denna karriärväg, vilket uppmuntrar dem med kodningsfärdigheter att överväga den för passiv inkomst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En användare beskrev hur de genererade passiv inkomst genom SEO-spamwebbplatser med hjälp av utgående domännamn, och tjänade cirka 30 000 dollar årligen, trots etiska betänkligheter och Googles slutliga nedslag.</li>
<li>Det inlägget väckte en debatt om passiv inkomst, där vissa användare hävdade att det liknar mer att driva ett företag än verkligt passiva intäkter.</li>
<li>Deltagarna delade med sig av erfarenheter och utmaningar i sidoprojekt, och betonade vikten av tid, motståndskraft och strategisk planering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Spanien föreslår 100% skatt på bostäder köpta av icke-EU-invånare</a></h2>
<ul>
<li>Spanien överväger en 100% skatt på fastighetsköp av icke-EU-invånare, med målet att hantera bostadskrisen och begränsa spekulativa köp.</li>
<li>Premiärminister Pedro Sánchez förslag inkluderar att utöka socialt boende och reglera turistuthyrning för att hantera skillnaden mellan bostadspriser och inkomster.</li>
<li>Förslagets framtid som lag är osäker, med vissa analytiker som ser det som en avskräckande faktor för utländska investerare snarare än en garanterad lagändring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Spanien överväger en 100% skatt på bostäder köpta av icke-EU-invånare för att hantera problem med bostadspriser. - Kritiker menar att utländska köpare inte är den främsta orsaken till höga bostadspriser och pekar på långsam byråkrati och zonindelningar som mer betydande faktorer. - Förslaget har väckt en debatt om utländskt ägandes roll på bostadsmarknaderna och dess effektivitet i att lösa prisfrågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple kommer snart att få &#39;tillverkade i Amerika&#39; chips från TSMC:s fabrik i Arizona</a></h2>
<ul>
<li>Apple testar processorer från TSMC:s anläggning i Arizona, med planer på massproduktion under första kvartalet, vilket potentiellt gör dem till TSMC:s första amerikanska kund för lokalt tillverkade chip. - Detta initiativ syftar till att stärka USA:s kiseloberoende och minska beroendet av Taiwan, som är sårbart för geopolitiska och naturliga risker. - TSMC:s fabrik i Arizona ska producera avancerade 3nm och 2nm chip, med pågående ansträngningar för att förbättra lokal rekrytering och samarbeten med amerikanska universitet, även om förpackning initialt kommer att ske i Taiwan tills anläggningen i Peoria är i drift.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple kommer att få chips från TSMC:s fabrik i Arizona, men de måste skickas tillbaka till Taiwan för förpackning på grund av otillräckliga anläggningar i USA. - Över 50 % av arbetskraften vid fabriken i Arizona kommer från Taiwan, vilket indikerar en brist inom det amerikanska STEM-området (vetenskap, teknik, ingenjörskonst och matematik). - CHIPS Act-initiativet, som syftar till att förbättra den amerikanska halvledartillverkningen, står inför utmaningar då &quot;Made in America&quot;-märkningen ifrågasätts på grund av att förpackningsprocessen sker i Taiwan, med planer på amerikanska förpackningsmöjligheter till 2027.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43 000 färre förare på Manhattans vägar efter att trängselavgifter införts</a></h2>
<ul>
<li>Efter att trängselavgifter infördes minskade antalet förare som körde in i Manhattan söder om 60:e gatan med 7,5 %, vilket motsvarar 43 000 färre förare varje vardag.</li>
<li>Den minskade trafiken har förbättrat trafikflödet och ökat bussarnas hastighet, med vissa expressbussar som upplever högre passagerarantal.</li>
<li>Metropolitan Transportation Authority (MTA) använder intäkterna från vägtullar, uppskattade till 500 miljoner dollar årligen, för förbättringar av kollektivtrafiken, trots viss politisk opposition.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Införandet av trängselavgifter på Manhattan har resulterat i 43 000 färre bilister, vilket har lett till ökad busshastighet och potentiellt bättre responstider för räddningstjänsten.</li>
<li>Policyn är utformad för att minska trafikstockningar och förbättra luftkvaliteten, även om den har väckt debatt om dess påverkan på låginkomsttagare.</li>
<li>Förespråkare hävdar att fördelarna inkluderar mer effektiv kollektivtrafik och renare luft, medan diskussioner fortsätter om att balansera dessa fördelar med förarnas behov.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="En säkerhetsforskare från Snyk distribuerar skadliga NPM-paket som riktar sig mot cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20s%C3%A4kerhetsforskare%20fr%C3%A5n%20Snyk%20distribuerar%20skadliga%20NPM-paket%20som%20riktar%20sig%20mot%20cursor.com&subheading=tisdag%2014%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Uv:s främsta funktion är att göra ad-hoc-miljöer enkla.</a></h2>
<ul>
<li>Uv erbjuder en unik funktion som förenklar ad-hoc-skriptning i Python genom att effektivisera hanteringen av beroenden och miljöer. - Användare kan köra ett enda kommando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, för att köra skript utan att ändra den globala miljön. - Denna användarvänlighet och minnesvärdhet gör uv till ett attraktivt alternativ för hantering av Python-paket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Uv är en pakethanterare som förenklar hanteringen av Python-beroenden och versioner, och erbjuder fördelar jämfört med traditionella verktyg som pip, pyenv och poetry. - Den har funktioner som inline-skriptberoenden, snabb miljöskapande och förkompilerade Python-binära filer, vilket bidrar till dess popularitet. - Trots oro över dess riskkapitalfinansiering och beroende av binära filer som inte kommer från Python Software Foundation (PSF), uppskattar användare dess snabbhet och användarvänlighet för hantering av Python-projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Jag raderade mina sociala mediekonton</a></h2>
<ul>
<li>Författaren raderade sina sociala mediekonton på grund av oro över att plattformar som Meta och Twitter prioriterar vinst framför etiska överväganden.</li>
<li>Framträdande frågor inkluderar Mark Zuckerbergs beslut att släppa faktagranskare och samarbeta med Trump, samt Elon Musks kontroversiella handlingar, vilket bidrar till en giftig miljö.</li>
<li>Författaren betonar den negativa påverkan som sociala medier har på mental hälsa, särskilt för tonåringar, och undersöker försiktigt alternativ som bloggande och nya plattformar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Att radera sociala mediekonton kan leda till att man missar livsuppdateringar från bekanta, vilket belyser plattformens roll i att upprätthålla kontakter.</li>
<li>Medan vissa tror att viktiga relationer kommer att bestå genom direkt kommunikation, underlättar sociala medier ofta ytliga kontakter som kan gå förlorade när man slutar använda dem.</li>
<li>Beslutet att lämna sociala medier är subjektivt, påverkat av personliga prioriteringar och det värde som tillskrivs olika typer av relationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Rätt till root-åtkomst</a></h2>
<ul>
<li>Konsumenter bör ha rätt att installera vilken programvara som helst på enheter de äger, men företag låser ofta bootloaders och begränsar root-åtkomst, vilket begränsar användarens kontroll. - Även om säkerhet är en giltig oro, ses dessa begränsningar som konsumentfientliga och konkurrenshämmande, vilket bidrar till e-avfall och begränsar reparationsalternativ. - Förespråkare föreslår att en &quot;rätt till root-åtkomst&quot; bör inkluderas i diskussioner om rätt till reparation, med undantag för kritiska system där riskerna är för höga.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten om root-åtkomst i enheter understryker konflikten mellan konsumentfrihet och leverantörskontroll, där många förespråkar rätten att installera vilken programvara som helst på ägda enheter. - Kritiker hävdar att leverantörspålagda begränsningar prioriterar vinst över konsumentkontroll och integritet, vilket begränsar användarnas möjlighet att modifiera sina enheter. - Diskussionen sträcker sig till bredare teman om äganderätt och autonomi att hantera sina egna enheter, med olika åsikter om säkerhetsfördelarna med låsta enheter kontra informerat konsumentval.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">Undergång (1993) i en PDF</a></h2>
<ul>
<li>En utvecklare har skapat en Doom-källport som fungerar inom en PDF-fil, inspirerad av ett liknande Tetris-projekt. - Projektet använder en äldre version av Emscripten för att kompilera C-kod till asm.js, vilket gör det möjligt att köra i PDF:ens JavaScript-runtime. - Implementeringen inkluderar en 6-färgs monokrom skärm och är endast kompatibel med Chromium-baserade webbläsare som använder PDFium-motorn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En utvecklare har skapat en Doom-källport som fungerar inom en PDF-fil, efter ett liknande projekt som körde Tetris i en PDF. - Projektet använder Emscripten för att kompilera C till asm.js, vilket gör det möjligt att köra i PDF:ens begränsade JavaScript-runtime, och använder doomgeneric-forken av den ursprungliga Doom-källan. - Denna innovation har väckt diskussioner om potentialen och säkerhetsimplikationerna av att köra kod inom PDF-filer, med källkoden tillgänglig på GitHub och funktionaliteten begränsad till Chromium-baserade webbläsare som använder PDFium-motorn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Felsökning: Oumbärliga regler för att hitta även de mest svårfångade problemen (2004)</a></h2>
<ul>
<li>David A. Wheeler recenserar &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; av David J. Agans och framhäver den som en klassisk resurs för utvecklare.</li>
<li>Denna bok betonar grundläggande felsökningsprinciper som är tillämpliga för både nybörjare och erfarna utvecklare, med praktiska exempel och verkliga &quot;krigsberättelser&quot; för att illustrera dess nio nyckelregler.</li>
<li>Wheeler berömmer boken för dess fokus på datainsamling och hantering av intermittenta problem, även om han uttrycker en önskan om mer specifika verktygsråd, och rekommenderar den slutligen för dess tidlösa insikter om felsökning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Felsökning är avgörande för att lösa komplexa problem, vilket betonar vikten av att förbli lugn, förstå systemet och verifiera antaganden. - Verktyg som <code>git bisect</code> kan hjälpa till med effektiv problemlösning genom att identifiera den specifika förändring som introducerade en bugg. - Det är viktigt att verifiera lösningar och överväga att skriva tester för att förhindra framtida regressioner, vilket understryker behovet av en systematisk metod och ibland använda tekniker som gummianka-felsökning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Hur fick de bilar att falla isär i gamla filmer (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I äldre filmer användes praktiska effekter för att få bilar att falla isär, som i den franska filmen från 1965 &quot;Le Corniaud,&quot; där en bil demonterades och monterades ihop igen med krokar och explosiva bultar för en scen.</li>
<li>Dessa stuntkrav krävde detaljerad planering och ingenjörskonst, underlättad av den enklare konstruktionen av bilar vid den tiden.</li>
<li>Moderna filmer skulle sannolikt använda CGI (datorgenererade bilder) för liknande scener på grund av komplexiteten och säkerhetsstandarderna hos samtida fordon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Standardmönster i valbaserade spel (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Blogginlägget av Sam Kabo Ashwell utforskar återkommande designmönster i valbaserade spel, inklusive Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck och andra, som påverkar spelupplägg och berättelsestruktur.</li>
<li>Dessa mönster påverkar spelarens upplevelse och berättelsens utveckling, med exempel från interaktiv fiktion som illustrerar deras tillämpning.</li>
<li>Texten noterar att dessa mönster är flexibla och kan överlappa varandra, snarare än att vara strikta kategorier inom speldesign.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Valbaserade spel använder narrativ förgrening för att förbättra spelarens handlingsfrihet, men detta kan leda till &quot;Tidsgrottor&quot;, där vissa vägar är alltför detaljerade och andra är underutvecklade, vilket gör att spelare kan missa viktig innehåll.</li>
<li>Verktyg kan hjälpa till att skapa en huvudberättelse med sidovägar som återförenas, men förgrening förblir komplext och resurskrävande, vilket får vissa att förespråka linjära berättelser eller sandlådemekanik.</li>
<li>Spel som Disco Elysium och Nier Automata är kända för sin framgångsrika användning av förgrenade berättelser, och det finns diskussioner om AI:s potential att dynamiskt generera berättelsevägar, även om nuvarande teknik kanske ännu inte kan skapa sammanhängande narrativ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Den fria filmen: Bild-för-bild, handritad reproduktion av &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MSCHF Interactive har lanserat &quot;The FREE Movie,&quot; ett samarbetsprojekt där användare återskapar BEE Movie bildruta för bildruta, med 92% av bildrutorna redan färdiga.</li>
<li>Deltagarna kan aktivt delta genom att rita, sudda ut och förhandsgranska sina bidrag till projektet.</li>
<li>Det nästa ambitiösa projektet planerat av MSCHF Interactive är en bild-för-bild-återskapning av filmen DUNE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett fan-skapad, bild-för-bild handritad version av &quot;The Bee Movie&quot; har skapats, i linje med trenden av samarbetsprojekt som &quot;Shrek Retold&quot; och &quot;Star Wars Uncut.&quot;</li>
<li>Dessa projekt involverar flera skapare som bidrar med korta segment, vilket leder till en blandning av kvalitet och humoristiska resultat, som speglar en meme-centrerad strategi.</li>
<li>Åsikterna om &quot;The Free Movie&quot; varierar, där vissa tittare finner de lågkvalitativa bilderna avskräckande, medan andra uppskattar projektets kaotiska och publikdrivna natur.</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Disco Elysium Utforskare</a></h2>
<ul>
<li>Disco Elysium Explorer Project låter användare visualisera och lyssna på dialoger från spelet Disco Elysium, med alla rättigheter förbehållna av studion ZA/UM. - Projektet erbjuder funktioner som att söka dialoger, bygga konversationer och visualisera dem, vilket förbättrar den interaktiva upplevelsen. - Det stöder flera språk, inklusive kinesiska, tyska och koreanska, vilket gör det tillgängligt för en bredare publik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Disco Elysium använder Articy:draft, ett middleware-verktyg, för att konstruera sina komplexa samtalsgrafer, vilket visar på en teknisk prestation trots prestandautmaningar vid stora projekt.</li>
<li>Spelet hyllas för sin berättarteknik och sina intrikata dialogsystem, och jämförs med andra berättelsefokuserade spel som Pentiment och Alpha Protocol.</li>
<li>Anmärkningsvärt för sina unika RPG-mekanismer som betonar dialog och berättelse över strid, får Disco Elysium blandade åsikter om sina politiska teman men erkänns som en betydande prestation inom berättelsedrivet spelande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Om vi hade den bästa produktutvecklingsorganisationen, hur skulle den se ut?</a></h2>
<ul>
<li>Keynoten vid Regional Scrum Gathering Tokyo av ingenjörschefen fokuserade på nyckelelementen i en framgångsrik produktutvecklingsorganisation: Människor, Intern Kvalitet, Älskvärdhet, Synlighet, Rörlighet och Lönsamhet.</li>
<li>Betonade vikten av att attrahera toppkompetens, upprätthålla intern kvalitet genom att minska avfall och säkerställa produktens attraktivitet genom att förstå intressenternas behov.</li>
<li>Framhävde användningen av Extreme Programming (XP) och Fluid Scaling Technology (FaST) för att öka smidighet och anpassningsförmåga, samtidigt som produkterna anpassas till affärsmål för lönsamhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen utforskar egenskaperna hos en idealisk produktutvecklingsorganisation, med fokus på ledarstilar, beslutsprocesser och produktivitet. - Åsikterna varierar, där vissa förespråkar distribuerat beslutsfattande över hierarkiska strukturer, medan andra betonar vikten av att VD:ar fattar avgörande beslut. - Samtalet tar också upp utmaningarna med att mäta produktivitet och hur organisationskulturen påverkar innovation och medarbetarnöjdhet, med referenser till företag som Meta och Amazon som exempel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Live London Underground / bus-kartor togs ner efter klagomål om varumärkesintrång från TfL</a></h2>
<ul>
<li>I juni 2010 skapades en levande karta över Londons tunnelbana med hjälp av Transport for Londons (TfL) öppna data-API, vilket fick popularitet och uppmärksamhet i media.</li>
<li>Den 7 januari 2025 begärde TfL att kartan skulle tas bort på grund av varumärkesproblem, vilket ledde till att den avbröts trots potentiella justeringar.</li>
<li>Skaparens webbplats, traintimes.org.uk, är fortfarande aktiv, och liveinformation om bussar finns tillgänglig på bustimes.org.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Transport for London (TfL) tog bort livekartor för Londons tunnelbana och bussar från webbplatsen traintimes.org.uk efter ett varumärkesklagomål. - Klagomålsemailet från TfL kritiserades för sin brist på tydlighet och för att hänvisa till amerikansk lag, trots att webbplatsen är baserad i Storbritannien. - Händelsen understryker de pågående spänningarna mellan hobbyutvecklare och varumärkesrättigheter, med debatter om huruvida TfL borde tillhandahålla gratis licenser för icke-kommersiellt bruk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Ett rimligt säkert operativsystem</a></h2>
<ul>
<li>Qubes OS är ett mycket säkert operativsystem som rekommenderas av experter, inklusive Edward Snowden, för dess starka isoleringsförmåga, vilket gör det lämpligt för känsliga uppgifter. - Det stöder att köra flera operativsystem och integreras med Whonix för att förbättra användarens integritet, vilket tilltalar journalister och organisationer som Freedom of the Press Foundation. - Qubes-gemenskapen är välkomnande mot nykomlingar och erbjuder stöd, resurser och möjligheter att bidra eller donera.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Qubes OS är ett säkerhetsfokuserat operativsystem som använder virtualisering för att avgränsa uppgifter, vilket förbättrar säkerheten genom att isolera applikationer och uppgifter. - Användare har rapporterat problem med grafikprestanda och batteritid på grund av dess beroende av mjukvarurendering, vilket påverkar videouppspelning och systemets övergripande prestanda. - Trots att det beröms för sina säkerhetsfunktioner, kanske Qubes OS inte är lämpligt för användare med höga krav på grafik eller batteri, även om det rekommenderas för dem som behöver hög säkerhet, såsom journalister eller IT-säkerhetsproffs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Canva-avbrottet: en annan berättelse om mättnad och motståndskraft</a></h2>
<ul>
<li>Avbrottet på Canva orsakades av en implementering av en ny version av redigeringssidan, vilket ledde till en &quot;thundering herd&quot;-effekt med 1,5 miljoner förfrågningar per sekund som överbelastade API-gatewayen. - En inaktuell trafikregel dirigerade användartrafik över det offentliga internet, vilket orsakade hög latens och en eftersläpning, medan ett känt prestandaproblem i API-gatewayen förvärrade situationen. - Canvas ingenjörer ingrep manuellt genom att öka kapaciteten och använda Cloudflares brandvägg för att tillfälligt blockera trafik, vilket belyser vikten av mänsklig intervention vid hantering av systemprestandaproblem under kriser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Avbrottet hos Canva understryker utmaningar med mättnad och motståndskraft hos Content Delivery Networks (CDN), vilket är vanligt när många användare samtidigt får tillgång till servrar, vilket leder till överbelastningar. - Föreslagna lösningar som skiktad distribution och förvärmning faller ofta kort, medan P2P-protokoll (Peer-to-Peer) som BitTorrent möter problem med piratkopiering och kontroll, vilket leder till att företag som Spotify och Blizzard överger dem. - Effektiva strategier för belastningshantering, såsom att begränsa anslutningar och använda exponentiell backoff, är avgörande för att mildra dessa problem, vilket belyser vikten av robust infrastruktur och strategisk planering för att hantera hög trafik effektivt.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uv:s främsta funktion är att göra ad-hoc-miljöer enkla." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uv%3As%20fr%C3%A4msta%20funktion%20%C3%A4r%20att%20g%C3%B6ra%20ad-hoc-milj%C3%B6er%20enkla.&subheading=m%C3%A5ndag%2013%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Sluta försöka boka ett samtal med mig</a></h2>
<ul>
<li>Ny tjänsteprövning resulterar ofta i ihärdiga uppföljningar och marknadsföringsmejl, vilket förvandlar den inledande kontakten till obevekliga försäljningsargument.</li>
<li>Försäljningsprocessen är ofta tråkig och tidskrävande, särskilt i stora företag, där produkterna ofta inte uppfyller förväntningarna och erbjuder begränsat stöd.</li>
<li>Kunder byter ofta till bättre open source-alternativ, vilket leder till en tyst avvikelse från den ursprungliga tjänsten trots ansträngningar för att behålla dem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Små startupägare står inför utmaningar när de hanterar stora företag, såsom onödiga demonstrationer, prisjämförelser och långa upphandlingsprocesser, vilket leder till ökade kostnader för stora företag. - Säljprocessen är ofta ineffektiv, med onödiga möten och frustrerande taktiker, vilket understryker behovet av transparens, enkel kommunikation och flexibla alternativ. - En framgångsrik strategi innebär att skapa en tjänst som är lätt att integrera, glädjer kunder och erbjuder en enkel prismodell, trots de vanliga problemen med olästa dokumentationer och oetiska försäljningstaktiker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Gratis spelresurser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl är känt för att erbjuda högkvalitativa, gratis spelresurser som är särskilt användbara för spelutveckling och snabb prototypframtagning.</li>
<li>Plattformen har fått en stark följarskara, vilket har gett Kenney smeknamnet &quot;Asset Jesus&quot; för hans bidrag till spelutvecklingsgemenskapen.</li>
<li>Ytterligare resurser för gratis spelmaterial inkluderar OpenGameArt.org och Itch.io, medan royaltyfri musik kan hittas från artister som Kevin MacLeod och Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">Den illustrerade guiden till en doktorsexamen</a></h2>
<ul>
<li>En illustrerad guide används för att förklara för nya doktorander hur en doktorsexamen utvidgar gränsen för mänsklig kunskap, symboliserad som en liten inbuktning.</li>
<li>Intäkterna från den tryckta guiden stödjer forskning om genetiska störningar, motiverad av författarens personliga koppling till sin sons sällsynta tillstånd.</li>
<li>Guiden är licensierad under Creative Commons, vilket tillåter delning med attribuering, och finns tillgänglig på flera språk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den illustrerade guiden till en doktorsexamen av Matt Might betonar vikten av att ägna sig åt ett problem man älskar och den ständiga strävan efter kunskap under doktorandresan.</li>
<li>Diskussionen tar upp utmaningar inom akademin, såsom pressen att publicera och risken att prioritera kvantitet framför kvalitet i forskning.</li>
<li>Guiden belyser värdet av doktorandupplevelsen för personlig utveckling och karriärmöjligheter, och betonar vikten av att välja rätt handledare samt att utforska tvärvetenskapligt arbete.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Varför jag valde Common Lisp</a></h2>
<ul>
<li>Författaren övergick från Clojure till Common Lisp på grund av frustration över Clojures långsamma starttider för kommandoradsgränssnitt (CLI) applikationer och en upplevd brist på engagemang från gemenskapen.</li>
<li>Common Lisp valdes för sin förmåga att skapa snabbt startande fristående körbara filer, kompatibilitet med textredigeraren Vim, stöd över Windows, Mac och Linux, samt dess starka community och ekosystem.</li>
<li>Författaren delar med sig av sina erfarenheter för att hjälpa nykomlingar att förstå fördelarna med Common Lisp och hur de anpassade sig till att använda det effektivt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren framhäver Common Lisps dynamiska system, vilket möjliggör problemlösning även utan den ursprungliga källkoden, och visar på dess flexibilitet och robusthet.</li>
<li>SBCL, en Common Lisp-implementation, beröms för att möjliggöra snabb problemlösning, även i situationer där källkoden inte är tillgänglig.</li>
<li>Diskussionen täcker också vikten och begränsningarna av versionskontroll, särskilt när arkivet går förlorat, och inkluderar jämförelser av Lisp med språk som Clojure och Julia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">AI-grundare kommer att lära sig den bittra läxan</a></h2>
<ul>
<li>Historiskt sett har generella AI-metoder överträffat specialiserade, vilket har setts inom områden som taligenkänning och datorseende. - Richard Suttons &quot;The Bitter Lesson&quot; betonar att generella metoder som använder beräkning är mer effektiva än de som förlitar sig på mänsklig domänkunskap. - Inlägget föreslår att AI-grundare bör fokusera på att skapa produkter som utnyttjar modellförbättringar snarare än att kompensera för nuvarande modellbegränsningar, eftersom detta är en mer hållbar strategi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>AI-startups stöter på en grundläggande utmaning i att tillhandahålla kontext, eftersom AI-system kräver specifik information och steg för att fungera effektivt. - Framgångsrika AI-startups kommer sannolikt att fokusera på ETL-processer (Extract, Transform, Load) för att tillhandahålla nödvändig kontext, vilket betonar vikten av träningsdata och sökfunktioner. - AI-industrin kan utvecklas på liknande sätt som smarttelefonsektorn, med stora företag som dominerar på grund av dataägande, men startups kan lyckas genom att utveckla domänspecifika modeller och hantera komplex systemintegration och datamanagement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz och Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Aaron Swartz var en känd teknisk geni och aktivist, som bidrog till projekt som RSS, Markdown och Creative Commons, men ställdes inför rättsliga utmaningar för att ha laddat ner akademiska artiklar från JSTOR.</li>
<li>Texten kontrasterar Swartzs aktivism med Sam Altmans företagsframgångar på OpenAI, och väcker frågor om laglighet och etik inom teknikindustrin.</li>
<li>Diskussionen belyser olika perspektiv på de positiva bidragen från båda individerna till techkulturen och skillnaden i rättslig behandling mellan individer och företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Uppenbara saker C borde göra</a></h2>
<ul>
<li>Dlang-gemenskapen har integrerat en C-kompilator inom D-kompilatorn, känd som ImportC, för att hantera olösta problem i Standard C, nu vid C23. - ImportC möjliggör att funktioner kan köras vid kompileringstid, vilket underlättar enhetstestning vid kompileringstid utan behov av separata byggen. - Den stöder också framåtreferenser och import av deklarationer utan .h-filer, vilket förenklar utvecklingsprocessen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Headerfiler i C skiljer mellan offentliga och privata gränssnitt, vilket uppskattas av vissa utvecklare för dess enkelhet och användarvänlighet. - Moderna verktyg som Rusts <code>cargo doc</code> erbjuder effektiv hantering av dokumentation och gränssnitt utan kodduplicering, vilket tilltalar andra. - Valet mellan dessa metoder beror ofta på personlig preferens, projektbehov och teamets arbetsflöde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Världens mörkaste och klaraste himlar hotas av industriellt megaprojekt</a></h2>
<ul>
<li>Europeiska sydobservatoriet (ESO) är oroat över ett föreslaget industriellt komplex av AES Andes nära dess Paranal-observatorium i Chile, vilket kan orsaka ljusföroreningar som påverkar astronomisk forskning. - Paranal-observatoriet är avgörande för projekt som det Extremt stora teleskopet (ELT), vilket betonar vikten av att bevara de mörka himlarna. - ESO förespråkar en omlokalisering av det industriella projektet för att skydda observatoriets miljö.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett industriellt megaprojekt i Chile, lett av AES Andes, syftar till att producera väte, elektricitet och ammoniak med hjälp av vind- och solkraft, vilket potentiellt kan påverka världens mörkaste och klaraste himlar.</li>
<li>Kritiker uttrycker oro över att projektet, som är beläget nära en viktig teleskopplats, kan hindra astronomiska observationer, vilket har väckt en debatt om huruvida projektet bör flyttas.</li>
<li>Situationen understryker konflikten mellan industriell utveckling och bevarandet av unika naturresurser, där vissa förespråkar ekonomiska fördelar medan andra prioriterar miljöskydd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple men det är 6 500 regexer som jag söker efter i Vim</a></h2>
<ul>
<li>En &quot;Bad Apple&quot;-video återskapades i textredigeraren Vim med hjälp av sökfrågor, där var och en av de 6 500 bilderna representerades som ett 120x90 rutnät av binära siffror.</li>
<li>Python användes för att bearbeta ramarna, och olika algoritmer testades för att optimera söksträngarna för bättre prestanda i Vim.</li>
<li>The project was a creative experiment conducted at The Recurse Center, showcasing the use of Vim-makron för att spela videon genom att cykla genom sökmönster.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En projekt som använder 6 500 reguljära uttryck (regexes) i Vim för att animera &quot;Bad Apple&quot; initierade en livlig diskussion, vilket visade på kreativ och teknisk skicklighet.</li>
<li>Deltagarna delade liknande projekt, såsom att köra &quot;Bad Apple&quot; på ett Nintendo Entertainment System (NES) och använda Vim-makron, vilket lyfte fram algoritmiska utmaningar och tekniska demonstrationer.</li>
<li>Konversationen utforskade också den kulturella påverkan av &quot;Bad Apple&quot; och inkluderade debatter om innehållet i Touhou-spel, vilket återspeglade olika åsikter och intressen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Adobes Lightrooms AI-funktion för borttagning lade till en Bitcoin till ett foto av en fågel i flykt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Adobes Lightrooms AI Remove-funktion infogade av misstag en Bitcoin-bild i ett fågelfoto, vilket ledde till diskussioner om AI:s inflytande inom fotografi. - Användare kritiserade AI:s &quot;glitter&quot;-effekt och föredrog det ursprungliga fotot, vilket understryker utmaningar inom digital fotografi, såsom hantering av klippta högdagrar och begränsningar i AI-verktyg. - Denna incident belyser bredare oro angående AI:s roll i kreativa verktyg och kvaliteten på AI-genererat innehåll.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg stänger ner WordPress hållbarhetsteam, vilket väcker motreaktioner</a></h2>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, medgrundare av WordPress, har upplöst WordPress hållbarhetsteam, vilket har lett till betydande motreaktioner från samhället.</li>
<li>Teamet upplöstes efter att teamrepresentanten Thijs Buijs avgick och hänvisade till ledarskapsproblem, samt Mullenwegs påstående att teamet inte uppfyllde sina mål.</li>
<li>Kritiker har anklagat Mullenweg för hyckleri, eftersom han initialt stödde teamets bildande, och upplösningen har väckt oro över framtiden för hållbarhetsinitiativ inom WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg upplöste WordPress hållbarhetsteam, vilket ledde till kritik och oro över påverkan på WordPress varumärke och gemenskap.</li>
<li>Kritiker framhäver Mullenwegs betydande kontroll över WordPress som problematisk och föreslår ett potentiellt behov av förändringar i styrningen.</li>
<li>Det upplösta teamet arbetade med initiativ som ett koldioxidavtrycksplugin, vilket väcker frågor om WordPress engagemang för hållbarhet och ledarskapsstabilitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">IP-adresser fram till 2024</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln av Geoff Huston ger en årlig uppdatering om IP-adresser, med fokus på den långsamma övergången från IPv4 till IPv6 trots det förutspådda behovet av ett större adressutrymme.</li>
<li>Den diskuterar uttömningen av IPv4-adresser, rollen av adressöverföringar och utmaningar i att anta IPv6, och belyser fragmenteringen och marknadsdynamiken för IPv4-adresser.</li>
<li>Texten undersöker trender i IPv6-allokering, noterar regionala skillnader och påverkan av stora allokeringar, och reflekterar över bredare konsekvenser för internetets framtid, inklusive nätneutralitet och marknadskoncentration.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen belyser den enorma adressrymden i IPv6 jämfört med IPv4 och noterar att IPv6 erbjuder betydligt fler adresser. - Det uttrycks oro över ineffektiva allokeringsmetoder, där stora företag får alltför stora IPv6-block, vilket kan leda till framtida brister. - Utmaningar i IPv6-användning diskuteras, inklusive tekniska begränsningar och företags ovilja att tillåta direkta enhetsanslutningar, tillsammans med pågående problem med IPv4-brist och marknadsprisdynamik.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sluta försöka boka ett samtal med mig" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sluta%20f%C3%B6rs%C3%B6ka%20boka%20ett%20samtal%20med%20mig&subheading=s%C3%B6ndag%2012%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Var medveten om Makefile-effekten</a></h2>
<ul>
<li>Effekten av &quot;Makefile&quot; beskriver praxis där ingenjörer kopierar och modifierar befintliga komplexa konfigurationer, som Makefiles, istället för att skapa nya från grunden. - Detta tillvägagångssätt är vanligt i olika system, såsom Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) konfigurationer och byggsystem, och kan indikera alltför komplexa eller dåligt designade verktyg. - Även om det inte är negativt i sig, kan Makefile-effekten hindra lärande, komplicera säkerhet och leda till ineffektiv felsökning, vilket understryker behovet av genomtänkt verktygsdesign som tar hänsyn till konfigurerbarhet och användarvänlighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Effekten av &#39;Makefile&#39; beskriver utvecklares tendens att kopiera och modifiera kod eller konfigurationer utan att fullt ut förstå dem, ofta på grund av verktygens komplexitet eller sällan användning.</li>
<li>Detta fenomen är utbrett inom programmerings- och konfigurationsuppgifter, där utvecklare använder kända lösningar för att spara tid och ansträngning, vilket potentiellt kan leda till svårunderhållen kod.</li>
<li>Diskussionen betonar behovet av att balansera användningen av mallar och befintliga lösningar med att få en djupare förståelse för de verktyg och system som är inblandade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portaler och Quake</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln är den första i serien &quot;Demystifying the PVS&quot;, som fokuserar på Quakes förberäknade synlighetssystem för att hantera överritning, där pixlar renderas flera gånger. - Quake använder portalavskärmning och potentiellt synliga set (PVS) genom att dela upp världen i celler och portar, förberäkna synlighet för att optimera rendering. - Artikeln introducerar Portal- och Leaf-klasserna i vis.py, en Python-återimplementering av Quakes synlighetsalgoritm, och belyser användningen av en blad-till-blad-synlighetsmatris.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Quake-nivådesigners använde &quot;hint&quot;-borstar och &quot;områdeportaler&quot; för att optimera spelprestanda, en teknik som har varit grundläggande inom 3D-grafik. - Spel som Prey och Portal satte portaler i rampljuset för spelmekanik, även om konceptet har använts i rendering sedan tidig 3D-grafik. - Unreal Engine 1 använde zoner för optimering, och moderna motorer som Unreal Engine 5 fortsätter att använda liknande metoder för att förbättra renderings effektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Phi-4 Bug Fixar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Hanchen upptäckte och åtgärdade buggar i Microsofts Phi-4 Large Language Model (LLM), såsom problem med meningsavslut och chattmallspromptar. - Han konverterade Phi-4 till Llama-arkitekturen, vilket förbättrade prestandan, och delade med sig av lösningarna på Hugging Face, en plattform för maskininlärningsmodeller. - En Colab-anteckningsbok för finjustering av Phi-4 finns tillgänglig, och även om lösningarna förbättrade prestandan på vissa riktmärken, minskade de den på andra; Phi-4-teamet arbetar med att integrera dessa förbättringar i den ursprungliga modellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Väldigt fel matematik</a></h2>
<ul>
<li>Ett design- och byggföretag gjorde ett matematiskt fel på Facebook, där de felaktigt beräknade jordens radie till 4 333 fot, vilket ledde till en kraftigt underskattad omkrets på drygt 5 miles.</li>
<li>Felet uppstod från att beräkna båglängder utan att använda jordens faktiska radie, som är ungefär 3 959 miles.</li>
<li>Det inlägget betonade att den yttre bågen var mindre än 1 % längre än den inre bågen, vilket antyder en potentiell minskning av flygtiden på grund av minskat luftmotstånd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En YouTube-byggare hävdade felaktigt att lodlinjer skulle vara parallella på en platt jord, vilket missförstod jordens krökning, som är försumbar i sådana mätningar. - Diskussionen belyste intuitionens misslyckande i att förstå storskaliga koncept och tog upp teorier om en platt jord, missuppfattningar om gravitation och jordens rotations effekter på flygning. - Samtalet granskade humoristiskt ihärdigheten hos felaktiga uppfattningar och svårigheten att förklara vetenskapliga koncept för dem som avvisar etablerad vetenskap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Bygga Bauble</a></h2>
<ul>
<li>Bauble är ett 3D-modellerings- och renderingsverktyg som använder signerade avståndsfunktioner (SDF) för att skapa komplexa former och animationer. - Ursprungligen ett grundläggande system för att generera GLSL-shaders, har Bauble skrivits om för att inkludera funktioner som 3D-modell-export, interaktiv redigering och anpassad belysning. - Verktyget stöder nu webbinbäddning, interaktiv vektoredigering och erbjuder omfattande dokumentation, vilket gör det tillgängligt för kreativa projekt och användare intresserade av 3D-design.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Building Bauble, ett projekt som presenteras på ianthehenry.com, har skapat entusiasm genom att visa upp magin och glädjen i programmering, särskilt inom kodning och grafik.</li>
<li>Projektet beröms för sin kreativitet och detaljerade beskrivning, vilket inspirerar läsare att återvända till ofärdiga projekt och utforska nya teknologier som Janet (ett programmeringsspråk) och GLSL (OpenGL Shading Language).</li>
<li>Trots vissa tekniska problem på Safari hyllas projektet för sin imponerande genomförande och engagerande utvecklingsberättelse, vilket väcker diskussioner om personliga projekt och användningen av RSS-läsare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Nästan alla binära sökningar och mergesorteringar är trasiga (2006)</a></h2>
<ul>
<li>I 2006 identifierade Joshua Bloch en bugg i binärsökningsalgoritmen, som ursprungligen noterades i Jon Bentleys &quot;Programming Pearls&quot;, där ett overflow inträffar när &#39;low&#39; och &#39;high&#39; överstiger det maximala int-värdet.</li>
<li>Denna bugg, som påverkar arrayer med längder på 2^30 eller mer, var sällsynt på 1980-talet men är vanligare idag, och påverkar även mergesort och andra dela-och-härska-algoritmer.</li>
<li>Bloch rekommenderar att lösa problemet genom att beräkna mittpunkten som <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, vilket belyser utmaningarna med att skriva felfri kod och nödvändigheten av noggrann testning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Många binära sökningar och mergesorteringar är benägna att drabbas av heltalsöverflödesproblem, särskilt i äldre implementationer, vilket framhävdes i en artikel från 2006.</li>
<li>Artikeln betonar vikten av att beakta gränsfall och hårdvarubegränsningar i programmering, vilket fortfarande är relevant idag.</li>
<li>Utvecklare rekommenderas att använda inbyggda funktioner eller större heltalstyper för att förhindra sådana buggar, vilket understryker behovet av försiktighet med datatyper och inmatningsstorlekar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Spåra dina enheter via Apple FindMy-nätverket i Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack möjliggör spårning av personliga Bluetooth-enheter via Apples &quot;Hitta&quot;-nätverk utan att kräva Apple-hårdvara, genom att använda OpenHaystack och Macless-Haystack med Go/TinyGo-verktyg.</li>
<li>Användare kan skapa sina egna beacons med TinyGo-firmware på hårdvara som Adafruit Bluefruit-kort och BBC Microbit, där installationen kräver ett Apple-ID med tvåfaktorsautentisering (2FA).</li>
<li>Processen innebär att installera verktyget go-haystack, använda kommandon som <code>haystack scan</code> för att lokalisera enheter, generera nycklar, flasha enheten och ladda upp en JSON-fil till macless-haystack för att göra enheten synlig i webbgränssnittet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple FindMy-nätverket kan användas med Go/TinyGo för att spåra enheter, vilket erbjuder ett sätt att utöka nätverket utan att behöva ett Apple-konto.</li>
<li>Integritetsproblem mildras av Apples design, och företaget har ett starkt rykte för att upprätthålla användarnas integritet, även om vissa användare fortfarande är försiktiga med potentiell övervakning.</li>
<li>FindMy-nätverket fungerar i två delar: Apple-enheter som lokaliserar föremål och användarenheter som laddar upp platsdata till Apple, med en möjlighet för användare att inaktivera funktionen om så önskas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">Vims tillstånd</a></h2>
<ul>
<li>Efter att Vims grundare Bram Moolenaar gick bort 2023 har Vim-gemenskapen omorganiserat sig för att säkerställa projektets fortsatta utveckling, med Christian Brabandt som nuvarande ansvarig. - På VimConf 2024 diskuterades det att teamet har utökats, med fokus på att uppdatera Vim-webbplatsen, hantera säkerhet och förbättra kommunikationskanaler. - Vim förblir i underhållsläge, prioriterar gemenskapens behov och integrerar nya funktioner noggrant, samtidigt som de fortsätter att stödja ICCF Holland, en välgörenhetsorganisation som grundades av Moolenaar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Långvariga Vim-användare reflekterar över redigerarens framtid efter dess skapare Bram Moolenaars bortgång, där vissa är nöjda med dess nuvarande stabilitet medan andra utforskar alternativ som Neovim för moderna funktioner.</li>
<li>Neovim får uppmärksamhet för sitt stöd för Lua-skriptning och moderna förbättringar, medan vissa användare överväger Emacs på grund av upplevd fragmentering mellan Vim och Neovim.</li>
<li>Diskussioner bland användare inkluderar ämnen som Treesitters prestanda, Language Server Protocol (LSP) stöd, och jämförelser med Visual Studio Code (VSCode), vilket belyser flexibiliteten och stabiliteten hos dessa redigerare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Plattning av AST:er och andra kompilatorstrukturer (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Texten diskuterar datastrukturutjämning, en teknik för kompilatorer som optimerar abstrakta syntaxträd (AST) genom att använda en enda array med index istället för pekare. - Denna metod förbättrar prestanda genom att förbättra minneslokalitet, minska referensstorlek och förenkla minneshantering, vilket resulterar i en 2,4× hastighetsökning i ett mikrobenchmark. - Tekniken används särskilt i Rust-projekt och erbjuder ergonomiska fördelar, såsom enklare minneshantering, och jämförs med bytekodtolkare för ytterligare prestandaförbättringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på att optimera abstrakta syntaxträd (AST) genom att lagra dem i platta, sammanhängande arrayer för att förbättra prestanda och minneseffektivitet.</li>
<li>Denna metod förbättrar cache-lokalitet och förenklar minneshantering, vilket drar jämförelser med tekniker i språk som Lisp och Zig-kompilatorn.</li>
<li>Konversationen hänvisar också till historiska metoder och liknande tekniker i andra programmeringsspråk, och betonar fördelarna med platta datastrukturer för komposabilitet och enkel manipulation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">Avsmartning av Marshall Uxbridge Bluetooth-högtalaren</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på att modifiera Marshall Uxbridge Bluetooth-högtalaren för att eliminera dess &quot;smarta&quot; funktioner, vilket involverar tekniska aspekter som att designa ett kretskort (PCB) för digital I2S-ingång.</li>
<li>Användare debatterar rollen av digital signalbehandling (DSP) för att uppnå god ljudkvalitet, där vissa betonar dess nödvändighet för att kompensera för hårdvarubegränsningar.</li>
<li>Konversationen täcker också utmaningarna med att modifiera smarta enheter och överkomligheten hos modern PCB-produktion och komponenter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">OpenAIs bot krossade detta sju-personers företags webbplats &#39;som en DDoS-attack&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Triplegangers e-handelswebbplats utsattes för en DDoS-liknande attack på grund av OpenAI:s bot som gjorde tiotusentals förfrågningar för att skrapa över 65 000 produktsidor. - Webbplatsen saknade en korrekt konfigurerad robots.txt-fil för att blockera sådana botar, vilket ledde till ökade AWS-kostnader och oro för datasäkerhet. - Denna incident understryker vikten av att AI-företag får tillstånd innan de skrapar data och fungerar som en varning för småföretag att övervaka AI-botaktivitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAIs bot orsakade överdriven trafik på ett litet företags webbplats, liknande en Distributed Denial of Service (DDoS)-attack, vilket belyser problem med AI-botar som överväldigar webbplatser.</li>
<li>Företag som Read the Docs har upplevt liknande utmaningar med AI-botar som genererar massiv trafik, trots att de använder &quot;robots.txt&quot; för att hantera webbcrawlers.</li>
<li>Incidenten understryker den pågående debatten om att balansera webbåtkomst med skydd mot aggressiv dataskrapning av AI-företag, eftersom vissa botar ignorerar &quot;robots.txt&quot;, vilket leder till potentiella juridiska och ekonomiska problem för små webbplatsägare.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Var medveten om Makefile-effekten" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Var%20medveten%20om%20Makefile-effekten&subheading=l%C3%B6rdag%2011%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Jag har skaffat en ny superkraft</a></h2>
<ul>
<li>En Reddit-användare upptäckte en teknik för att enkelt upptäcka skillnader i &quot;hitta skillnaden&quot;-pussel genom att korsa ögonen för att skapa en tredje, skimrande bild.</li>
<li>Denna metod gör att skillnader blir mer uppenbara, och användaren kände att det var som att få en ny färdighet eller &quot;superkraft&quot; efter att ha övat.</li>
<li>Användaren delade denna teknik med andra och uppmuntrade dem att prova den genom att fokusera på den mellersta bilden som skapas när de korsar ögonen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En teknik för att upptäcka skillnader mellan två bilder genom att korsa ögonen, liknande att titta på stereogram, användes för att vinna en spelmaskins högsta poäng och en gratis barflik.</li>
<li>Denna metod framhäver skillnader som skimrande eller instabila områden, vilket väcker diskussioner om dess tillämpningar och utmaningar, inklusive ögonbelastning och synsvårigheter.</li>
<li>Samtalet utvidgades till relaterade ämnen som stereoskopisk syn och användningen av liknande tekniker inom olika områden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Visualisera alla ISBN</a></h2>
<ul>
<li>Annas Arkiv, det största öppna biblioteket, har visualiserat alla ISBN för att spåra framstegen med bokbackup, vilket visar att endast 16% av böckerna har säkerhetskopierats hittills.</li>
<li>En belöning på $10,000 erbjuds för att förbättra visualiseringens zoombarhet, interaktivitet och användbarhet, med priser för de tre bästa bidragen, och all kod måste vara öppen källkod.</li>
<li>Detta initiativ är avgörande för att bevara sällsynta böcker, eftersom Annas Arkiv har den största öppna samlingen av bokmetadata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen på Hacker News kretsar kring visualisering av ISBN (International Standard Book Numbers) från Annas Arkiv, med förslag som att använda en Hilbert-kurva för förbättrad datarepresentation.</li>
<li>Användare debatterar effektiviteten av ISBN för hierarkisk datavisualisering och föreslår alternativ som Library of Congress-systemet.</li>
<li>Konversationen tar också upp lagligheten och etiken kring Annas Arkiv, som är värd för upphovsrättsskyddat material, samt användningen av Monero-kryptovaluta för belöningar på grund av integritetsfrågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Prognosresultat, 2025 januari 01</a></h2>
<ul>
<li>Författaren ger en årlig uppdatering om de förutsägelser som gjordes 2018 om självkörande bilar, robotik, AI, maskininlärning och mänsklig rymdfärd, med planer på att göra nya förutsägelser för 2026-2036.</li>
<li>Trots betydande framsteg inom AI och självkörande bilar under 2024, förblir full autonomi och ersättningen av mänskliga jobb med AI avlägsna, med fortsatt behov av fjärrövervakning av människor för självkörande bilar.</li>
<li>Framstegen inom bemannad rymdfart går långsamt, med SpaceX:s Starship och NASA:s Artemis som står inför förseningar, medan Blue Origins New Glenn närmar sig uppskjutning, och suborbital turism visar begränsade framsteg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln undersöker Rodney Brooks&#39; förutsägelser om AI och robotik, med särskilt fokus på självkörande bilar och AI-framsteg. - Kritiker hävdar att Brooks&#39; förutsägelser är vaga och självförhärligande, särskilt när det gäller Waymos självkörande teknik, som vissa menar inte är helt autonom på grund av mänskliga ingripanden. - Brooks syftar till att dämpa hypen kring AI och robotik genom att lyfta fram realistiska tidslinjer och utmaningar, medan diskussionen också beaktar den ekonomiska lönsamheten för självkörande teknik och dess påverkan på jobb.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jag har skaffat en ny superkraft" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jag%20har%20skaffat%20en%20ny%20superkraft&subheading=fredag%2010%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">Jag var tvungen att ta ner min kursbyteswebbplats eller bli avstängd</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim, en datavetenskapsstudent, utvecklade HuskySwap, en app utformad för att underlätta handel med kursplatser bland studenter vid University of Washington. - Trots dess ursprungliga syfte som ett klassprojekt, ställdes Kaim inför en &quot;Notice of Violation&quot; från universitetet när han försökte integrera appen med det officiella registreringssystemet. - Situationen har genererat blandade reaktioner, med vissa som kritiserar universitetets agerande och andra som ger stöd och råd till Kaim, som förblir optimistisk om framtida projekt och jobbmöjligheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Skaparen av en kursbyteswebbplats tvingades stänga ner den efter att ha fått ett ultimatum från sitt universitet, University of Washington (UW), som hotade med avstängning. - Trots att de följde kraven lade universitetet en spärr på studentens konto, vilket blockerade registrering för deras sista termin om de inte utvecklar en liknande lösning för universitetet utan ersättning. - Studenten finner situationen nedslående och söker en rättvis lösning från UW:s ledning, samtidigt som de överväger juridisk rådgivning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Luigi Mangiones konto har bytt namn på Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Evan Carroll belyser raderingen av Luigi Mangiones identitet på Stack Overflow, där hans konto döptes om till &quot;user4616250&quot; utan tydlig motivering, vilket väcker oro kring tillskrivning under Creative Commons-licensen.</li>
<li>Carrolls undersökning av denna fråga resulterade i ett årslångt förbud från Stack Exchange, vilket han uppfattar som vedergällning, i kontrast till andra plattformar som GitHub och LinkedIn som inte har raderat Mangione.</li>
<li>Situationen understryker en unik hållning från Stack Exchange och kräver rättvis behandling av Mangione, som inte har blivit dömd för något brott.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Luigi Mangiones Stack Overflow-konto bytte namn, vilket ledde till diskussioner om moderering och rättigheter till tillskrivning på plattformen.</li>
<li>Kritiker hävdar att att ta bort hans namn kan bryta mot Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA) licensen, som kräver korrekt tillskrivning.</li>
<li>Debatten sträcker sig till bredare frågor om företagskontroll över användarinnehåll och konsekvenserna av modereringspraxis på individuella rättigheter och samhällelig rättvisa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Du behöver inte betala prishöjningen för Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 har ökat sina prenumerationspriser med cirka 40 %, med hänvisning till integrationen av sitt AI-verktyg, Copilot, även om full tillgång till Copilot kräver en ytterligare prenumeration. - Kunder kan undvika prishöjningen genom att välja en dold &quot;Microsoft 365 Classic&quot;-plan, som behåller den gamla prissättningen men inte annonseras öppet. - Denna situation belyser användningen av &quot;mörka mönster&quot;, där användargränssnitt är utformade för att manipulera konsumentval, vilket väcker etiska frågor om transparens och konsumenträttigheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft 365:s prishöjning har fått användare att utforska alternativ, såsom äldre versioner som Office 2010 eller gratis tjänster som Google Docs, på grund av oro över att betala månadsvis för programvara med minimala återkommande kostnader. - Företag känner sig ofta tvingade att hålla sig till Software as a Service (SaaS) som Microsoft 365 för integration och kontinuitet, trots de höga kostnaderna, medan vissa överväger egen hosting, vilket kan vara dyrt och riskabelt. - Microsoft erbjuder ett engångsköp för Office 2024, begränsat till en PC, vilket tilltalar dem som föredrar att inte binda sig till en prenumerationsmodell.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">Skogsbränder i Los Angeles tvingar tusentals att evakuera, NASA JPL stängt</a></h2>
<ul>
<li>Skogsbränder i Los Angeles County har lett till evakuering av 70 000 personer och strömavbrott som påverkar 400 000 invånare, med över 1 000 förstörda byggnader och två rapporterade dödsfall. - Kaliforniens guvernör Gavin Newsom har utlyst nödläge, och satt in nationalgardet och brandmän, inklusive fångar, för att hantera krisen. - NASAs Jet Propulsion Laboratory (JPL) är hotat, med nödåtgärder på plats och beredskapsplaner för att vid behov överföra kontrollen av Mars-uppdraget.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Skogsbränder i Los Angeles har lett till massutrymningar och stängningen av NASAs Jet Propulsion Laboratory (JPL), vilket understryker situationens allvar.</li>
<li>Starka vindar försvårar släckningsarbetet, och det finns oro för budgetnedskärningar inom brandkåren, vilket kan påverka insatsförmågan.</li>
<li>Gemenskapen stöttar aktivt de som drabbats av bränderna genom donationer och hjälp, vilket visar solidaritet i katastrofens ansikte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">En spelbar version av Tetris inuti en PDF</a></h2>
<ul>
<li>Moderna skrivbordswebbläsares PDF-motorer, såsom PDFium och PDF.js, kan stödja JavaScript med tillräckliga in-/utmatningsmöjligheter för att skapa enkla spel som Tetris.</li>
<li>Projektet visar mångsidigheten hos PDF-skriptning genom att använda annoteringsfält för monokroma pixlar och en textruta för tangentbordsinmatning, trots vissa begränsningar.</li>
<li>PDF-filen är tillgänglig i ASCII-format, vilket gör det möjligt för användare att öppna den i en textredigerare eller visa källkoden på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett Tetris-spel har utvecklats inom en PDF med hjälp av JavaScript, vilket visar kapaciteten hos moderna PDF-motorer som PDFium och PDF.js. - Spelet använder annoteringsfält för pixeldisplay och textinmatning för kontroller, men det fungerar inte när det skrivs ut eller i vissa PDF-visare som Evince. - Detta projekt demonstrerar flexibiliteten hos PDF-skriptning, samtidigt som det väcker säkerhetsfrågor om att köra kod inom PDF-filer; källkoden är tillgänglig på GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce kommer inte att anställa fler mjukvaruingenjörer år 2025, säger Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Salesforce planerar att stoppa anställningen av fler mjukvaruingenjörer år 2025, och tillskriver en 30% produktivitetsökning till AI-framsteg, enligt VD Marc Benioff. - Företaget kommer att fokusera på sin AI-produkt, Agentforce, och öka anställningen av säljare för att kommunicera AI:s värde till kunder. - Trots nyliga uppsägningar på grund av överanställning under pandemin, förutser Benioff företags tillväxt under de kommande fem åren, med kommande evenemang som Japan Dreamin’ och Architect Dreamin’ i sikte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Salesforce VD Marc Benioff meddelade ett anställningsstopp för mjukvaruingenjörer år 2025, med fokus på AI-driven produktivitet och kostnadskontroll.</li>
<li>Detta beslut följer på en tidigare anställningsfrysning och uppsägningar i början av 2023, påverkade av aktieägartryck, och uppfattas som en marknadsföringsstrategi för Salesforces AI-produkter.</li>
<li>Trots påståenden om en produktivitetsökning på 30 % från AI kvarstår skepsis, och Salesforce planerar att utöka sitt säljteam för att marknadsföra AI-erbjudanden, vilket väcker frågor om AI:s roll i att ersätta mänskliga jobb.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Steve Langasek, en av Ubuntu Linux främsta profiler, har avlidit</a></h2>
<ul>
<li>Steve Langasek, en framstående bidragsgivare till Linux-gemenskapen, särskilt Debian och Ubuntu, avled den 1 januari 2025 vid 45 års ålder. - Langasek var känd för sina betydande bidrag till systemadministration, mjukvaruutveckling och paketunderhåll, vilket påverkade projekt som Linux-PAM, Samba och OpenLDAP. - Hans ledarskap, mentorskap och engagemang för öppen källkod-principer var högt uppskattade, med framstående personer som Mark Shuttleworth och Dustin Kirkland som berömde hans tekniska insikt och anda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Steve Langasek, en framstående bidragsgivare till Ubuntu Linux och Debian, har avlidit vid 45 års ålder på grund av stadium 4 tjocktarmscancer. - Hans död har initierat samtal om den kritiska vikten av tidiga medicinska undersökningar och svårigheterna med att få tillgång till dem. - Teknikgemenskapen minns honom för hans omfattande kunskap och stödjande natur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Factorio Blueprint Visualizer</a></h2>
<ul>
<li>En ny webbplats har utvecklats för att visualisera Factorio-ritningar med hjälp av vektorgrafik (SVG), vilket gör det möjligt för användare att importera och ändra ritningar konstfullt. - Verktyget stöder Factorio 2.0 och Factorio: Space Age, med förbättrad prestanda efter att ha portats från Python till JavaScript. - Användare kan justera ritningsinställningar och använda verktyget för text-till-bild-generering eller penplotting, med uppmuntran till bidrag och feedback.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Factorio Blueprint Visualizer, en fan-skapad webbplats, har uppdaterats för att stödja Factorio 2.0 och Space Age DLC, vilket gör det möjligt för användare att ändra ritstilar.</li>
<li>Projektet skrevs om från Python till JavaScript för att förbättra prestandan, och skaparen är öppen för feedback om buggar och idéer till funktioner.</li>
<li>Även om visualiseraren inte har inbyggt stöd för moddar, kan den anpassas genom att lägga till mod-byggnader, och gemenskapen förblir aktivt engagerad i spelet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jag var tvungen att ta ner min kursbyteswebbplats eller bli avstängd" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jag%20var%20tvungen%20att%20ta%20ner%20min%20kursbyteswebbplats%20eller%20bli%20avst%C3%A4ngd&subheading=torsdag%209%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Misstag som ingenjörer gör i stora etablerade kodbaser</a></h2>
<ul>
<li>Att arbeta i stora, etablerade kodbaser, ofta med miljontals rader kod och involverande hundratals ingenjörer, innebär betydande utmaningar för mjukvaruingenjörer. - Ett vanligt misstag är inkonsekvens, där ingenjörer ignorerar befintliga kodmönster och implementerar funktioner isolerat, vilket kan leda till underhållsproblem och hindra framtida förbättringar. - För att effektivt arbeta inom stora kodbaser bör ingenjörer undersöka befintliga mönster, förstå kodbasens produktionspåverkan, vara försiktiga med beroenden och noggrant ta bort onödig kod för att bibehålla kvalitet och värde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ingenjörer i stora, etablerade kodbaser stöter ofta på utmaningar med inkonsekvens och odokumenterade metoder, vilket kräver ett fokus på personlig kodkvalitet och dokumentation. - Att balansera förbättringar med att upprätthålla lokal konsekvens är avgörande, särskilt när den befintliga kodbasen är inkonsekvent, medan engagemang med det bredare teamet kan hjälpa till att anpassa metoder. - Det slutgiltiga målet är att förbättra kodbasens funktionalitet och underhållbarhet, vilket kräver pragmatism och anpassning till befintliga mönster.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Magiska/tragiska e-postlänkar: gör dem inte till det enda alternativet</a></h2>
<ul>
<li>Magiska länkar erbjuder en lösenordsfri inloggningsmetod via e-postlänkar, vilket ger ökad säkerhet men kan vara besvärligt på grund av e-postförseningar och användning av flera enheter.</li>
<li>De kan utgöra säkerhetsrisker genom att uppmuntra användare att komma åt personliga e-postmeddelanden på arbetsenheter, vilket understryker behovet av alternativ som engångslösenord (OTP).</li>
<li>För en förbättrad användarupplevelse, särskilt för tekniskt kunniga användare, rekommenderas lösenordsnycklar som ett mer flexibelt och säkert alternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Magiska länkar, som används för autentisering, står inför tillförlitlighetsproblem på grund av e-postproblem och kan driva användare mot biometrik, som kan tvingas fram juridiskt till skillnad från lösenord. - Passnycklar föreslås som ett säkrare och mer användarvänligt alternativ till magiska länkar, men deras införande pågår fortfarande, med många tjänster som ännu inte har implementerat dem. - Diskussionen om att balansera säkerhet och användbarhet i autentiseringsmetoder är fortfarande aktiv, vilket belyser utmaningarna i att hitta en optimal lösning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Operativsystem på 1 000 rader – Intro</a></h2>
<ul>
<li>Denna bok vägleder läsarna genom att bygga ett litet operativsystem från grunden, och täcker viktiga funktioner som kontextväxling, paging och filoperationer i C, allt inom cirka 1 000 rader kod.</li>
<li>Det betonar att lära sig nya felsökningstekniker, särskilt för utmaningar som startprocessen och sidindelning, och erbjuder nedladdningsbara exempel på GitHub.</li>
<li>Denna bok är licensierad under CC BY 4.0, med kod under MIT-licensen, och kräver förtrogenhet med C och en UNIX-liknande miljö som förkunskaper.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Operativsystem på 1 000 rader&quot; är en bok som vägleder läsare i att skapa ett operativsystem från grunden med hjälp av vilket programmeringsspråk som helst, inte begränsat till C.</li>
<li>Den boken betonar viktiga komponenter i ett operativsystem, undviker en traditionell UNIX-liknande struktur och syftar till att vara ett engagerande och kreativt projekt.</li>
<li>Den inbjuder till bidrag och feedback, erbjuder innehåll i Markdown-format och fungerar som en värdefull resurs för att lära sig och experimentera med OS-utveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Knäcka en 512-bitars DKIM-nyckel för mindre än 8 dollar i molnet</a></h2>
<ul>
<li>En studie av SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) och DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) poster för de 1 miljon största webbplatserna avslöjade över 1 700 offentliga DKIM-nycklar kortare än 1 024 bitar, vilka anses osäkra. - Forskare lyckades knäcka en 512-bitars DKIM-nyckel från redfin.com med hjälp av Python och CADO-NFS för under 8 dollar på en molnserver, vilket demonstrerar sårbarheten hos korta nycklar. - Studien betonar behovet av att e-postleverantörer avvisar DKIM-signaturer med nycklar kortare än 1 024 bitar, eftersom vissa leverantörer som Yahoo Mail, Mailfence och Tuta accepterade den komprometterade signaturen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Att knäcka en 512-bitars DKIM (DomainKeys Identified Mail) nyckel är nu överkomligt, och kostar mindre än 8 dollar med hjälp av molntjänster, vilket belyser sårbarheten hos föråldrade krypteringsmetoder.</li>
<li>Diskussionen betonar nödvändigheten av starkare DKIM-nycklar och utmaningarna i att balansera säkerhet med användarvänlighet, eftersom många system fortfarande förlitar sig på föråldrade nycklar, vilket utgör betydande säkerhetsrisker.</li>
<li>Konversationen understryker de bredare konsekvenserna för e-postsäkerhet och det akuta behovet av uppdaterade standarder för att skydda mot utvecklande hot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft maskerar Bing som Google för att lura ouppmärksamma sökare</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft rapporteras ändra Bings utseende för att likna Googles gränssnitt, vilket potentiellt kan vilseleda användare att använda Bing oavsiktligt. - Denna strategi understryker Microsofts utmaningar i att konkurrera med Googles betydande marknadsandel inom sökmotorindustrin. - Kritiker menar att denna taktik kan prioritera Microsofts affärsmål framför att erbjuda en äkta användarupplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft ändrar Bings utseende för att likna Google när användare söker efter &quot;Google&quot; på Bing, och utnyttjar därmed Googles varumärkesigenkänning.</li>
<li>Denna taktik är kontroversiell, där vissa ser den som vilseledande och andra som ett strategiskt drag för att behålla användare som kanske inte märker skillnaden.</li>
<li>Juridiska experter påpekar att även om Google potentiellt skulle kunna stämma, skulle det vara svårt att bevisa bedrägeri utan tydlig varumärkesintrång, vilket belyser Microsofts konkurrensstrategi på sökmotormarknaden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Uppsagd för första gången i min karriär, och två gånger på ett år</a></h2>
<ul>
<li>Författaren delar med sig av sin erfarenhet av att bli uppsagd två gånger på ett år och betonar vikten av att upprätthålla goda relationer med tidigare arbetsgivare samt att vara förberedd för jobbsökningar. - Viktiga tecken på potentiella uppsägningar inkluderar brist på företagsvision, distraktioner, låg produktanvändning och plötsliga företagsmöten, vilket antyder att anställda bör vara vaksamma. - Råd för de som blivit uppsagda inkluderar att uppdatera CV:n, ansöka om arbetslöshetsersättning, utnyttja LinkedIn och nätverkande, förstå affärsmodeller och att upprätthålla självvärde bortom anställning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren, som har upplevt två uppsägningar på ett år, betonar vikten av att använda ett enkelt, linjärt CV-format för att förbättra svarsfrekvensen från Applicant Tracking Systems (ATS). - ATS misstolkar ofta moderna CV-format, vilket kan påverka resultatet av jobbansökningar negativt; att förenkla CV:n och fokusera på arbetsuppgifter kan mildra detta problem. - Nätverkande, att upprätthålla goda relationer och bygga en mångsidig kompetens är avgörande strategier för karriärstabilitet och säkerhet i en utmanande arbetsmarknad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Fippla</a></h2>
<ul>
<li>Fidget är ett Rust-baserat bibliotek utformat för att hantera storskaliga matematiska uttryck, särskilt för implicita ytor, som är kompakta och stöder operationer som union och snitt. - Biblioteket är strukturerat i tre lager: frontend (konverterar skript till bytekod), backend (utvärderar uttryck effektivt) och demos, med stöd för SIMD (Single Instruction, Multiple Data) och automatisk differentiering. - Fidget är nu offentligt tillgängligt på GitHub under MPL 2.0-licensen, med framtida planer för GPU-integration och förbättrad meshing, vilket uppmuntrar användare till utforskning och utveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, ett projekt av Matt Keeter, utforskar olika områden inom datavetenskap, inklusive datastrukturer, algoritmer, kompilatorer och grafik, vilket väcker intresse för dess potentiella tillämpningar inom områden som 3D-utskrift och CAD (datorstödd design).</li>
<li>Även om det inte stöder STEP (Standard för utbyte av produktmodelldata) export på grund av olika datarepresentationer, erbjuder Fidget andra funktioner och inkluderar bindningar för Rhai, ett skriptspråk för Rust.</li>
<li>Projektet har inspirerat kreativa kodningsinitiativ och diskussioner, vilket belyser dess mångsidighet och innovativa potential inom teknikgemenskapen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Servoåterupplivning: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia revitaliserade Servo-projektet, en experimentell webbläsarmotor som ursprungligen skapades av Mozilla, genom att ta över dess underhåll i januari 2023. - Betydande framsteg inkluderar uppgradering av beroenden, förbättring av kontinuerlig integration (CI) och verktyg, utökning av gemenskapsstöd och tillägg av stöd för Android och OpenHarmony. - Projektet har samlat in över 24 500 dollar i donationer, med framtida mål att bli en standardwebbmotor för Rust-applikationer och utveckla en fullfjädrad webbläsare, trots utmaningar som konkurrens och finansiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Servo, en webbläsarmotor, upplever en återupplivning med uppdateringar och tar nu emot donationer genom Open Collective och GitHub-sponsorer. - Igalia, en betydande bidragsgivare till Servo, är också involverad i Chromium-utveckling och betonar vikten av olika webbläsarmotorer. - Trots tidigare motgångar, som att Mozilla stoppade dess utveckling, förblir Servo aktiv, med diskussioner om fördelarna med att skriva om i Rust och förhoppningar om framtida finansiering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">En dag i livet för en produktiv röstfiskningsgrupp</a></h2>
<ul>
<li>Apple och Google har utfärdat varningar om telefonsvindel, men en grupp kallad &quot;Crypto Chameleon&quot; utnyttjar deras tjänster för att genomföra nätfiskeattacker, vilket resulterar i betydande ekonomiska förluster för offer som kryptovalutainvesteraren Tony, som förlorade 4,7 miljoner dollar.</li>
<li>Phishingligan använder sofistikerade metoder, inklusive phishing-kit som efterliknar autentiseringssidor och falska Apple-supportsamtal, med roller som Uppringare, Operatör, Dränerare och Ägare för att genomföra sina bedrägerier.</li>
<li>Trots interna förräderier fortsätter dessa cyberkriminella grupper att frodas på plattformar som Telegram och Discord, med fokus på att rikta in sig på förmögna individer, särskilt de med kryptovalutatillgångar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett lantligt bensinstation i Ohio blev offer för en röstfiskebedrägeri, där bedragare utgav sig för att vara stationen för att begära kreditkortsbetalningar via telefon med hjälp av falsk uppringar-ID. - Händelsen understryker den potentiella ökningen av sådana bedrägerier med användning av automatiseringsverktyg, vilket betonar behovet av förbättrade säkerhetsåtgärder. - Cybersäkerhetsjournalisten Brian Krebs, känd för att avslöja onlinebedrägerier, upplevde svårigheter när Akamai upphörde med DDoS-skydd för hans webbplats, vilket fick Google att ge stöd, och belyser de pågående utmaningarna inom cybersäkerhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL är ett 3D OpenStreetMap-projekt som gör det möjligt för användare att utforska detaljerade 3D-kartor, även om vissa användare har noterat att OSM-data är föråldrade och att vissa funktioner, som broar, har problem.</li>
<li>Användare har föreslagit förbättringar, inklusive att använda Cloudflare för snabbare laddning, uppdatera byggnadsdata och integrera höjddata för att förbättra den visuella upplevelsen.</li>
<li>Projektet stöder GPX- och FIT-filuppladdningar för GPS-spår, vilket möjliggör interaktion med kartan via tangentbords- och muskontroller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Adjö Windows-spel? SteamOS expanderar officiellt bortom Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Lenovos Legion Go S kommer att vara den första icke-Valve-enheten som officiellt är &quot;Driven av SteamOS&quot;, vilket indikerar en betydande förändring från Windows för spel-PC.</li>
<li>SteamOS-versionen av enheten kommer att vara mer prisvärd och börja på $500, jämfört med Windows-versionen som kostar $730.</li>
<li>Valves plan att släppa en betaversion av SteamOS för personliga installationer kan utmana Windows dominans inom PC-spel, vilket kan främja en bredare övergång mot Linux-baserat spelande.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS utökar sin räckvidd bortom Steam Deck och presenterar sig som ett trovärdigt alternativ till Windows för spelentusiaster.</li>
<li>Användningen av Proton, ett kompatibilitetslager, gör det möjligt för de flesta spel att köras effektivt på Linux, även om vissa flerspelarspel med anti-fusk system på kärnnivå kan stöta på problem.</li>
<li>Med verktyg som Heroic och Lutris som förenklar tillgången till spel från olika plattformar, erbjuder SteamOS en strömlinjeformad, konsolliknande upplevelse, vilket potentiellt utmanar Windows dominans inom spelbranschen när fler enheter antar det.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Misstag som ingenjörer gör i stora etablerade kodbaser" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Misstag%20som%20ingenj%C3%B6rer%20g%C3%B6r%20i%20stora%20etablerade%20kodbaser&subheading=onsdag%208%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Så här programmerar jag med LLM:er</a></h2>
<ul>
<li>Författaren har integrerat stora språkmodeller (LLMs) i sitt programmeringsarbetsflöde och funnit dem fördelaktiga för uppgifter som autokomplettering, sökning och chattdriven programmering.</li>
<li>De utvecklar ett verktyg som heter sketch.dev, en Go-programmeringsintegrerad utvecklingsmiljö (IDE) utformad för att öka produktiviteten genom att automatisera repetitiva uppgifter och förbättra programmeringseffektiviteten.</li>
<li>LLM:er är effektiva för att generera kodutkast och hantera frågor i examinstil, även om de ibland kan göra fel, och de förändrar avvägningar i programmering genom att möjliggöra mer specialiserad kod och omfattande tester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Stora språkmodeller (LLMs) erkänns av vissa mjukvaruingenjörer för att öka produktiviteten, särskilt vid utformning av nya idéer och utförande av uppgifter som autokomplettering och chattdriven programmering. - Medan vissa utvecklare uppskattar den effektivitet som LLMs ger, förblir andra skeptiska till deras effektivitet, särskilt för komplexa eller nya problem. - Diskussionen understryker en klyfta bland utvecklare när det gäller antagandet av LLMs, där vissa omfamnar dem för iterativa uppgifter och andra föredrar traditionella metoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Nvidias Project Digits är en &#39;personlig AI-superdator&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia presenterade Project Digits på CES 2025, en kompakt &quot;personlig AI-superdator&quot; byggd på Grace Blackwell-hårdvaruplattformen, med GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>Enheten erbjuder upp till en petaflop i prestanda, lämplig för AI-forskare, dataforskare och studenter, och kan hantera modeller med upp till 200 miljarder parametrar.</li>
<li>Prissatt till 3 000 dollar kommer Project Digits att finnas tillgängligt i maj och kan anslutas till Windows- eller Mac-datorer, och körs på Nvidias Linux-baserade DGX OS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidias Project Digits är en &#39;personlig AI-superdator&#39; prissatt till 3 000 dollar, med en Blackwell GPU med 1 PFLOP (PetaFLOP) av FP4-beräkning, 128GB enhetligt DDR5X-minne, 20 ARM-kärnor och ConnectX för stapling. - Den riktar sig till startups och entusiaster, och erbjuder ett lokalt alternativ till molnbaserade AI-lösningar, med fokus på minneskapacitet och effektivitet för AI-utveckling och inferensuppgifter. - Enheten körs på Nvidias DGX OS, baserat på Ubuntu, och anses vara en potentiell spelväxlare för lokal AI-beräkning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">En minimax-schackmotor i reguljära uttryck</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini utvecklade en schackmotor vid namn Regex Chess, som använder 84 688 reguljära uttryck för att utföra giltiga schackdrag, vilket visar regex potential i okonventionella tillämpningar. - Motorn fungerar som en reguljärt uttrycks-CPU, med en unik instruktionsuppsättning för stackoperationer, variabelhantering och villkorlig exekvering, och stöder parallell draggenerering. - Regex Chess använder en förenklad minimax-sökning för att utvärdera och poängsätta pseudo-legala drag, vilket framhäver en kreativ utforskning av regex-förmågor, med koden tillgänglig på GitHub för allmän visning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini utvecklade en minimax schackmotor med hjälp av reguljära uttryck, vilket visar regex förmåga att hantera komplexa uppgifter som schack. - Projektet, trots att det har buggar som problem med bondeförvandling och drag på a-linjen, demonstrerar de pedagogiska och underhållande aspekterna av okonventionella programmeringsutmaningar. - Motorens 2-ply-sökning misslyckas ibland med att undvika hot om matt i ett drag, vilket belyser dess begränsningar men också dess innovativa tillvägagångssätt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Zigs comptime är galet bra</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig utforskar Zigs &#39;comptime&#39;-funktion, som ökar produktiviteten genom att möjliggöra metaprogrammering och tillåta kodexekvering under kompileringstid. - Han ger sex perspektiv på &#39;comptime&#39;, och betonar dess förmåga att förenkla kodläsning och felsökning, samt jämför den med generics, partiell utvärdering och kodgenerering. - Redig drar slutsatsen att Zigs &#39;comptime&#39; är både kraftfull och enkel, och rekommenderar vidare utforskning genom Zigs officiella resurser och standardbibliotek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Zigs kompileringstidprogrammering (comptime) är känd för sin effektivitet och möjliggör funktioner som generiska typer, komplex datainitialisering och målspecifik kodgenerering. - Kritiker påpekar potentiella problem som missbruk liknande Lisp-makron, brytande av parametricitet och utmaningar med rekursiva generiska typer och typkontroll under kompileringstidsberäkning. - Trots dessa bekymmer anses Zigs enkelhet och kompileringstidsexekvering vara stora fördelar, med visst intresse för att integrera dess metaprogrammeringsmöjligheter med Rusts ekosystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidia tillkännager nästa generations RTX 5090 och RTX 5080 GPU:er</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia presenterade sina nästa generations RTX 50-serie GPU:er på CES, med de avancerade RTX 5090 och RTX 5080, prissatta till $1,999 respektive $999. - RTX 5090 inkluderar 32GB GDDR7-minne och 21,760 CUDA-kärnor, vilket erbjuder dubbla hastigheten jämfört med sin föregångare, RTX 4090, medan RTX 5080 har 16GB minne och är dubbelt så snabb som RTX 4080. - Serien introducerar ny DLSS 4-teknologi, som förbättrar prestanda och bildkvalitet, och kommer att finnas tillgänglig för bärbara datorer från och med mars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia har lanserat RTX 5090 och RTX 5080 GPU:er, där RTX 5090 har 32GB GDDR7-minne och en 575W Thermal Design Power (TDP), riktad mot konsument-AI-arbetsbelastningar.</li>
<li>RTX 5080 är designad för avancerat spelande och erbjuder ett mer prisvärt alternativ med mindre minne jämfört med RTX 5090.</li>
<li>Den höga efterfrågan på dessa GPU:er, särskilt för AI-applikationer, kan leda till tillgänglighetsproblem, påminnande om tidigare brister orsakade av kryptovalutautvinning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Använde Meta AI, nu använder Instagram mitt ansikte i annonser riktade mot mig</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Reddit-användare upplevde Instagram-annonser med sitt eget ansikte efter att ha använt Meta AI:s &quot;imagine me&quot;-funktion, vilket väckte oro över personanpassad reklam. - Händelsen utlöste en debatt som jämförde denna nivå av annonsanpassning med filmen &quot;Minority Report&quot;, där åsikterna var delade mellan att se det som innovativt eller påträngande. - Diskussionen understryker integritetsfrågor och de etiska implikationerna av AI i reklam, med krav på strängare regleringar för att skydda personuppgifter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">NYC Trängselavgiftsbevakare</a></h2>
<ul>
<li>Congestion Pricing Tracker är ett projekt av Benjamin och Joshua Moshes, under överinseende av Brown University-professorn Emily Oster, med fokus på trängselavgifter i New York. - Projektet inkluderar webbscripts och stilmallar, vilket indikerar en omfattande digital metod för att presentera information. - Webbsidan är optimerad för sökmotorer (SEO) och inkluderar en 404-felsida för att hantera innehåll som inte hittas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>New Yorks trängselavgiftspolicy är utformad för att minska trafikstockningar och generera intäkter för förbättringar av kollektivtrafiken.</li>
<li>Medan vissa observerar omedelbara fördelar, hävdar andra att det är för tidigt att bedöma dess effektivitet på grund av variabler som väder och resor under helger.</li>
<li>Kritiker påpekar att oförändrade taxi- och samåkningsavgifter samt behovet av förbättrad kollektivtrafik förblir betydande bekymmer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Första gången en produktion gjord i Blender har vunnit en Golden Globe</a></h2>
<ul>
<li>Den lettiske regissören Gints Zilbalodis&#39; indieanimation &quot;Flow&quot; vann en Golden Globe för bästa animerade film, vilket markerar en betydande prestation för oberoende filmer. - &quot;Flow,&quot; skapad med en blygsam budget på 3,7 miljoner dollar med hjälp av Blender, en gratis programvara, tävlade mot stora studioproduktioner och visade på animationens demokratisering. - Filmens seger speglar Golden Globes ökande inkludering av internationella titlar och kan påverka Oscar-racet för animerade filmer, vilket utmanar Disneys traditionella dominans.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En produktion gjord med Blender har vunnit en Golden Globe, vilket markerar en milstolpe för den öppna källkodsprogramvaran och utmanar uppfattningar om dess beredskap för professionell användning. - Filmen, känd för sin berättelse och visuella stil, har blivit populär i Lettland och utmärker sig för sin låga budget jämfört med andra animerade vinnare. - Filmens framgång, som använder Blenders EEVEE-motor, har väckt diskussioner om Blenders potentiella påverkan på animationsindustrin och dess kapacitet i olika produktionsmiljöer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Jag lever mitt liv en kvartsekel i taget</a></h2>
<ul>
<li>Den 5 januari 2000 introducerade Steve Jobs Aqua-användargränssnittet för Mac OS X, inklusive Dock, på Macworld Expo, med betydande bidrag från en ingenjör baserad i Apple Cork, Irland.</li>
<li>Ingenjören, som tidigare hade arbetat med DragThing, var avgörande för att omvandla Bas Ordings prototyper till fungerande kod för Dock, men avgick till slut på grund av flyttningspress.</li>
<li>Efter att ha lämnat Apple återupplivade ingenjören DragThing och PCalc, som fortsätter att vara populära, och upptäckte ett osignerat sekretessavtal (NDA) i sin ägo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar Apples utveckling av Dock, med betoning på Steve Jobs excentricitet och hemlighetsfulla natur, inklusive att flyga en anställd mellan Irland och USA för att upprätthålla en fasad.</li>
<li>Trots betydande ansträngningar avbröts projektet slutligen på grund av problem relaterade till kontorets placering.</li>
<li>Berättelsen går också in på Jobs kontroversiella beslut, hans arv jämfört med nuvarande teknikledare, och bredare teman som karriärvägar och åldersdiskriminering inom teknikindustrin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Triptykförslag</a></h2>
<ul>
<li>Triptych-förslag av Alexander Petros och Carson Gross syftar till att förbättra HTML:s förmåga att hantera nätverksförfrågningar genom att stödja ytterligare HTTP-metoder som PUT, PATCH och DELETE i formulär.</li>
<li>Förslagen inkluderar också att möjliggöra knappar för att göra HTTP-förfrågningar utan formulär och tillåta partiella sidbyten, vilket anpassar HTML närmare till REST-principer.</li>
<li>Dessa förslag presenterades på Big Sky Dev Con och beskrivs i Triptych Polyfill på GitHub, med pågående uppdateringar av specifikationerna för hämtning och navigering för att stödja dessa förbättringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Alex Petros triptykförslag syftar till att integrera HTMX-koncept i HTML-specifikationen, vilket gör det möjligt för HTML att hantera HTTP-metoder som PUT och DELETE.</li>
<li>Förslaget får positiv feedback från Web Hypertext Application Technology Working Group (WHATWG), men dess antagande av stora webbläsare som Chrome och Safari är fortfarande osäkert.</li>
<li>Initiativet syftar till att minska beroendet av JavaScript genom att förbättra HTML:s kapaciteter, vilket bidrar till den bredare diskussionen om RESTful API:er och en hypermediedriven webb.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – Den oheliga föreningen mellan Half-Life och Morrowind-motorerna</a></h2>
<ul>
<li>En ny gratis, öppen källkodsspelmotor utvecklas, liknande populära motorer som Unreal och Source, med stöd för open-world streaming. - Motorn är optimerad för modern hårdvara och erbjuder hög prestanda, men är ännu inte redo för produktionsanvändning. - Utvecklaren avser att slutföra flera stora projekt med denna motor, även om det nuvarande namnet troligen är tillfälligt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK är ett projekt som sammanför spelmotorerna från Half-Life och Morrowind för att skapa en lågkostnads, öppen värld-streaming spelmotor som är gratis och öppen källkod. - Även om den är optimerad för modern hårdvara, är Tramway SDK ännu inte redo för produktionsanvändning, men den syftar till att minska programvarubloat och miljöpåverkan genom att stödja äldre hårdvara. - Projektet, som är licensierat under MIT, uppskattas för sin retroestetik och potential för indie-spelutveckling, med skaparen som välkomnar feedback och uppdateringar om framsteg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Romarrikets användning av bly sänkte IQ-nivåerna i hela Europa, visar studie</a></h2>
<ul>
<li>En studie indikerar att det romerska rikets användning av bly i metallbearbetning orsakade en sänkning av IQ med 2 till 3 poäng över hela Europa under Pax Romana.</li>
<li>Forskare använde isborrkärnor från Arktis för att spåra blyföroreningar från 500 f.Kr. till 600 e.Kr., vilket visade en betydande ökning under Romarrikets höjdpunkt.</li>
<li>Studien antyder att omfattande blyexponering kan ha bidragit till det romerska rikets nedgång, med föroreningsnivåer som minskade efter den romerska eran men som steg igen under den industriella revolutionen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En studie indikerar att det romerska rikets användning av bly kan ha sänkt IQ-nivåerna i Europa, även om detta baseras på historiska blynivåer och moderna modeller snarare än direkta antika IQ-mätningar.</li>
<li>Det finns en debatt om huruvida fördelarna med romersk infrastruktur kan ha överträffat de skadliga effekterna av blyexponering.</li>
<li>Studien utforskar också de potentiella effekterna av moderna ämnen, såsom fluor och plaster, på IQ, och betonar komplexiteten i att bedöma historiska hälsoeffekter utifrån indirekta bevis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Federal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 via FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Federal Reserve Bank of New Yorks &quot;Doomsday Book&quot; är en juridisk guide utformad för att hjälpa advokater att hantera juridiska osäkerheter under finansiella kriser, och säkerställa snabba och effektiva åtgärder. - Ursprungligen avsedd för utvalda advokater, är guiden nu tillgänglig för alla FRBNY-advokater och fungerar som en krismanual liknande tekniska incidentresponsplaner. - Dokumentet delas inte utanför den juridiska funktionen, och dess namn betecknar förberedelse för allvarliga finansiella störningar, med Fed som bibehåller oberoende från Freedom of Information Act (FOIA) på grund av sin unika roll, samtidigt som den fortfarande är ansvarig inför kongressen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Avsluta vårt tredjepartsfaktakontrollprogram och övergå till Community Notes-modellen</a></h2>
<ul>
<li>Meta prioriterar yttrandefrihet genom att förenkla sina system för innehållsmoderering, vilka har kritiserats för att vara alltför komplexa och restriktiva. - Företaget avslutar sitt program för faktagranskning av tredje part i USA och introducerar ett system för Community Notes, liknande X, för att ge kontext till potentiellt vilseledande inlägg genom användarbidrag. - Meta minskar restriktionerna på politiskt innehåll, förenklar verkställighetsprocesser för att fokusera på allvarliga överträdelser, och anpassar synligheten av politiskt innehåll baserat på användarpreferenser, i linje med Mark Zuckerbergs vision om yttrandefrihet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta övergår från sitt tredjepartsprogram för faktagranskning till en Community Notes-modell, liknande Twitters strategi, för att potentiellt anpassa sig till politiska förändringar och minska modereringskostnaderna.</li>
<li>Kritiker uttrycker oro för att denna förändring kan leda till mer desinformation och skadligt innehåll, medan anhängare hävdar att det kan stärka yttrandefriheten.</li>
<li>Detta beslut belyser pågående diskussioner om innehållsmoderering, yttrandefrihet och sociala medieplattformars inflytande på att forma den offentliga diskursen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Så här programmerar jag med LLM:er" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=S%C3%A5%20h%C3%A4r%20programmerar%20jag%20med%20LLM%3Aer&subheading=tisdag%207%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Doom, galleriets upplevelse</a></h2>
<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; är ett konstparodispel av bobatealee, som utspelar sig i en omarbetad version av den klassiska DOOM (1993) nivån E1M1, där spelare utforskar en gallerimiljö. - Spelet är kompatibelt med HTML5, Windows, mobila enheter och spelkontroller, och skapades med hjälp av Construct-spelutvecklingsplattformen. - Det har fått ett 5-stjärnigt betyg och beröms för sin kulturella satir och design, med bidrag från Filippo Meozzi och Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Doom, the Gallery Experience&quot; är ett virtuellt museispel som låter spelare utforska konstverk, likt ett riktigt museibesök, skapat med hjälp av Construct 3.</li>
<li>Spelet finns tillgängligt på flera plattformar, även om vissa användare rapporterar tekniska problem på mobila enheter.</li>
<li>Det kombinerar kulturell utforskning med nostalgi, hämtar inspiration från klassiska spel som Doom, och har väckt diskussioner om potentiella humoristiska modifieringar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">3blue1brown YouTube Bitcoin-video togs ner på grund av upphovsrättsbrott</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, känd för sitt utbildningsinnehåll, rapporterade att hans video från 2017 om Bitcoin togs bort och att hans kanal fick en upphovsrättsvarning.</li>
<li>Upphovsrättsanspråket gjordes av Chainpatrol på uppdrag av Arbitrum, trots att videon helt och hållet var Sandersons originalinnehåll.</li>
<li>Denna händelse belyser pågående problem med upphovsrättsverkställighet på digitala plattformar, där skapare kan drabbas av varningar även för sitt eget arbete.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En 3blue1brown YouTube-video om Bitcoin togs felaktigt bort på grund av ett upphovsrättsanspråk från ChainPatrol, som senare erkände det som ett falskt positivt.</li>
<li>Denna incident belyste brister i YouTubes upphovsrättssystem, vilket väckte diskussioner om möjligheten till missbruk och bristen på ansvarsskyldighet för falska anspråk.</li>
<li>Användare föreslog strängare straff för företag som utfärdar falska borttagningsbegäranden och diskuterade bredare frågor om innehållsmoderering och utmaningar kring yttrandefrihet online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Att nå OKR:er vs. att göra ditt jobb</a></h2>
<ul>
<li>I ingenjörsvetenskap verkar kvartalsvisa mål och nyckelresultat (OKR) ofta överflödiga eftersom de tenderar att spegla produktplaner, vilket kan leda till potentiella konflikter om de skiljer sig åt.</li>
<li>Marknadsföring finner OKR:er fördelaktiga för att definiera kvartalsfokus, anpassa sig till projektets tidslinjer och lyfta fram nya kampanjer eller målgrupper, medan pågående uppgifter spåras med hjälp av nyckeltal (KPI:er).</li>
<li>Effektiva OKR:er bör betona unika eller föränderliga prioriteringar varje kvartal, snarare än rutinuppgifter, för att undvika stagnation och säkerställa att de ger värde utöver färdplanen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OKR:er (Objectives and Key Results) kan ibland inte stämma överens med det faktiska arbetet, genom att betona mätvärden över meningsfulla bidrag och potentiellt leda till att man manipulerar systemet snarare än att ta itu med verkliga problem.</li>
<li>Effektiv implementering av OKR kräver anpassning till kundernas behov och företagets mål, men denna anpassning är ofta svår att uppnå, vilket leder till byråkratiska processer och brist på förtroende för de anställdas inneboende motivation.</li>
<li>I stora organisationer kan OKR:er främja konkurrens istället för samarbete, med fokus på synligt snarare än värdefullt arbete, vilket därmed misslyckas med att fånga uppgifternas komplexitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Anomalidetektion i tidsserier: En decennieöversikt</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; belyser betydelsen av avvikelsedetektering i tidsseriedata på grund av framsteg inom datainsamling och ökningen av strömmande data. - Den introducerar en processcentrerad taxonomi för att kategorisera befintliga metoder för avvikelsedetektering och erbjuder en metaanalys av forskningstrender inom detta område. - Forskningen är relevant för olika områden, inklusive cybersäkerhet, finans, brottsbekämpning och hälso- och sjukvård, och är tillgänglig på arXiv under kategorin Maskininlärning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Anomalidetektion i tidsserier använder prognoser och historiska data för att identifiera avvikelser i mönster, med verktyg som Prometheus och Grafana som hjälper till i praktiska tillämpningar. - Dessa verktyg möjliggör dynamisk tröskelinställning baserat på veckocykler och tid på dagen, men utmaningar inkluderar hantering av helgdagar och definition av anomalier. - Fältet är lovande för utveckling inom olika industrier men saknar för närvarande omfattande färdiga lösningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Stimulering Klickare</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker på neal.fun är ett populärt klickerspel som har genererat användardiskussioner, med jämförelser med andra spel som Cookie Clicker och kommentarer om moderna webbanor. - Användare har delat strategier för snabbare framsteg, såsom att automatisera klick eller ändra storlek på fönster, och noterat både beroendeframkallande nöje och problem som buggar eller överstimulering. - Spelet har inspirerat kreativitet, inklusive speedruns, där spelare uppskattar dess korta längd och engagerande element.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple slösade bort den heliga Graal</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, avsedd att förbättra smarttelefonens kapacitet, levde inte upp till förväntningarna, med vissa funktioner som Math Notes hyllade, men andra kritiserade för att vara otillräckliga.</li>
<li>Trots att den lovade integritet och säkerhet genom bearbetning på enheten och Private Cloud Compute, kändes produkten mer som en teknisk demo än ett banbrytande verktyg.</li>
<li>Den öppna källkodsgemenskapen överträffar ofta företagsinsatser som Apple Intelligence, vilket lämnade användare med endast marginella förbättringar istället för transformativa framsteg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apples innovationsstrategi fokuserar på att förfina befintliga teknologier, vilket ibland gör fans besvikna som förväntar sig banbrytande uppfinningar. - Apples AI-funktioner, såsom Apple Intelligence, har kritiserats för att vara mindre imponerande jämfört med konkurrenter, trots Apples historia av produktförbättringar. - Apples starka betoning på säkra och privata system ger optimism för framtida förbättringar i deras AI-erbjudanden, även om debatten kvarstår om de kommer att möta användarnas förväntningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Ingenjör äter effektivt för 2,50 dollar om dagen (2016)</a></h2>
<ul>
<li>En ingenjör ger sig ut på en 46-dagars utmaning att spendera under 2,50 dollar dagligen på mat, och dokumenterar måltider, kostnader och matlagningsförsök. - Inspirerad av matlagningsprogram sätter han upp regler för att säkerställa nöje, näring och delning, och utforskar recept som kåldolmar och ramen samtidigt som han hanterar kostnader och minimerar avfall. - Experimentet involverar kreativ matlagning med begränsade ingredienser, med användning av tekniker som saltning och sous vide, och experimenterar med emulgeringsmedel, för att slutligen dela insikter om kostnadseffektiv matlagning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ingenjör lyckades minska sina dagliga matkostnader till $2,50 år 2016 genom att köpa basvaror i bulk som ris, bönor och havre, och noggrant hantera färska produkter för att förhindra att de blev dåliga.</li>
<li>Strategin inkluderade att späda ut förpackade livsmedel med högt natriuminnehåll och handla i budgetvänliga butiker, även om det kanske inte är hållbart eller näringsmässigt tillräckligt över tid.</li>
<li>Alternativ som att köpa rabatterade produkter på bondemarknader eller använda frysta grönsaker kan erbjuda bekvämlighet och bibehålla näringsvärdet, men att säkerställa tillräckligt kalori- och proteinintag är avgörande för hälsan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Dräpt av LLM</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; är ett projekt som dokumenterar AI-benchmarktester som har överträffats av AI-framsteg, och visar på framsteg inom områden som resonemang, matematik och kodning. - Webbplatsen, inspirerad av &quot;Killed by Google&quot;, ger detaljer om ursprungliga och slutliga poäng för benchmarktester och de AI-modeller som överträffade dem, vilket belyser den snabba utvecklingen av AI-förmågor. - Termen &quot;Mättnad&quot; används för att beskriva benchmarktester som inte längre effektivt kan mäta de mest avancerade AI-förmågorna, och projektet inbjuder till bidrag för att säkerställa datans noggrannhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på Turingtestet och dess moderna tolkningar, särskilt när det gäller AI och stora språkmodeller (LLM).</li>
<li>Moderna versioner av Turingtestet förenklar ofta utmaningen till att identifiera om en samtalspartner är människa, vilket LLM:er ibland kan klara genom att efterlikna icke-modersmålstalare.</li>
<li>Konversationen belyser begränsningarna hos nuvarande AI-benchmarkar och potentialen för att AI kan missbrukas eller missförstås, vilket ifrågasätter det sanna måttet på intelligens i AI-system.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau avgår</a></h2>
<ul>
<li>Det liberala partiet i Kanada inleder processen för att välja en ny ledare, som meddelats av partiets ordförande Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, som hyllas för sitt decennielånga ledarskap och sina insatser för att återuppbygga och göra partiet mer inkluderande, kommer att stanna kvar i sin roll tills en efterträdare har valts.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau har meddelat sin plan att avgå som Kanadas premiärminister, men kommer att stanna kvar i ämbetet tills Liberala partiet väljer en ny ledare.</li>
<li>Hans beslut följer på låga godkännandebetyg och internt partitryck, med kontroverser kring hans hantering av lastbilschaufförsprotesten och andra frågor.</li>
<li>Trudeaus avgång ses som en strategisk ansträngning för att ge Liberala partiet möjlighet att omgruppera inför ett potentiellt utmanande val, med möjligheten av en konservativ seger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Favoritblogg år 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Simon Willisons blogg lyfts fram för sitt insiktsfulla innehåll om artificiell intelligens (AI) år 2024.</li>
<li>Andra rekommenderade bloggar inkluderar Julia Evans, Fabien Sanglard och Ethan Mollicks &quot;One Useful Thing,&quot; som erbjuder unika perspektiv och olika ämnen.</li>
<li>För de som är intresserade av ekonomi rekommenderas Noah Smith och Paul Krugman, medan Dynomight och Not Boring erbjuder en blandning av teknik och livsstilsinnehåll.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Återpublicerar min Simpsons-fansajt, tjugo år senare</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Återlanseringen av en Simpsons-fansajt efter 20 år har väckt nostalgi för den tidiga internet-eran, kännetecknad av personliga fansajter och kreativ frihet. - Många minns 90- och 2000-talen som en tid av oreglerat och icke-kommersiellt internet, i kontrast till dagens mer reglerade och kommersiella landskap. - Vissa ursprungliga fansajter finns fortfarande kvar och fungerar som en påminnelse om glädjen och kreativiteten i att skapa innehåll för nöje snarare än ekonomisk vinning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: Öppen källkod 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>srsRAN-programvarusviten är en öppen källkodssamling av 4G- och 5G-radioapplikationer utvecklade av SRS, implementerade i C++ med minimala beroenden, och körs på Linux med standardhårdvara.</li>
<li>Det är licensierat under AGPLv3, vilket är en fri programvarulicens som säkerställer att programvaran förblir öppen källkod.</li>
<li>Sviten inkluderar en 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit och Distributed Unit) med en komplett ORAN-native stack, och en 4G-svit som tillhandahåller full nätverksimplementering för användarutrustning (UE), eNodeB (evolved Node B) och EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN är ett open-source-initiativ som gör det möjligt för användare att skapa sina egna 4G/5G-nätverk med hjälp av programvara och hårdvara som Software Defined Radios (SDRs) och tomma SIM-kort.</li>
<li>Projektet erbjuder ett alternativ till proprietära Radio Access Network (RAN)-lösningar, riktat mot telekomföretag och erbjuder flexibilitet för testning, nödkonnektivitet och utbildningsändamål.</li>
<li>Användare bör vara medvetna om potentiella juridiska och tekniska utmaningar, särskilt när det gäller spektrumlicensiering, eftersom lagligheten av att upprätta personliga nätverk varierar beroende på region.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Regler som möjliggör 6 GHz Wi-Fi</a></h2>
<ul>
<li>Flera länder, inklusive Argentina, Brasilien, Kanada och USA, har antagit det fulla spektrumintervallet 5925-7125 MHz för användning.</li>
<li>Europeiska unionen har antagit en del av detta frekvensområde, specifikt 5925-6425 MHz, med fokus på 5945-6425 MHz.</li>
<li>Andra länder, såsom Andorra, Österrike och Belgien, överväger att anta specifika delar av spektrumet, medan länder som Egypten, Oman och Tunisien fortfarande utvärderar sina alternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten kretsar kring huruvida 6 GHz-bandet ska licensieras för 5G av telekomföretag eller förbli olicensierat för Wi-Fi-användning, med betydande konsekvenser för spektrumallokering. - 6 GHz-bandet ses som en lösning på trängsel i befintliga Wi-Fi-band, men det finns en tvekan att tilldela mer ISM (Industriell, Vetenskaplig och Medicinsk) bandbredd. - Diskussionerna täcker också de tekniska aspekterna av Wi-Fi 7, såsom hårdvarutillgänglighet och kompatibilitet, vilket belyser den bredare påverkan på framtida utveckling av trådlös teknik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Okapade sedlar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Osedda valutasidor missbrukades en gång genom att de klipptes i off-center bitar och såldes som felaktiga sedlar, vilket fick finansdepartementet att göra serienumren igenkännliga för att förhindra detta.</li>
<li>För $1-sedlar börjar serienumren på oskurna ark med 99, vilket gör det möjligt för samlare att verifiera äktheten vid köp av &quot;felklippta dollarfel&quot;.</li>
<li>Den amerikanska myntverket säljer oskurna valutasheets till ett premiumpris, och de är populära bland samlare för sin nyhetsvärde, ofta inramade eller givna som gåvor, trots att de är lagligt betalningsmedel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Utvecklingen av en strukturell kodredigerare</a></h2>
<ul>
<li>Texten beskriver utvecklingen av en strukturell editor för programmeringsspråket eyg, som behandlar kod som ett strukturerat träd för att förhindra syntaxfel och förbättra kodförståelsen.</li>
<li>Ursprungligen byggd med Gleam och Svelte, använder redigeraren nu Gleam och Lustre, med en terminalversion i Go, och har utvecklats för att förenkla det abstrakta syntaxträdet (AST) för bättre navigering.</li>
<li>Den senaste versionen har en meny- och ikonbaserad användargränssnitt, vilket förbättrar användarvänligheten på olika enheter, och uppmuntrar användarfeedback för att förbättra kodningsupplevelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på strukturella kodredigerare, som ser kod som ett strukturerat träd, vilket erbjuder potentiella fördelar som att eliminera syntaxfel och förbättra typinformation.</li>
<li>Utmaningar för strukturella redaktörer inkluderar kompatibilitet med befintliga verktyg som Git och hantering av ogiltiga kodtillstånd under redigering.</li>
<li>Det finns ett intresse för hur strukturella redigerare kan förbättra programmeringens tillgänglighet och effektivitet, särskilt i icke-traditionella miljöer som mobila enheter, även om det finns oro för praktikalitet och integration.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Doom, galleriets upplevelse" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Doom%2C%20galleriets%20upplevelse&subheading=m%C3%A5ndag%206%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
