<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2025 19:07:01 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: Ingen skärm, ingen kontroll, bara en strömknapp och en USB-port</a></h2>
<p>Steam Brick Mod är ett specialprojekt som modifierar en Steam Deck för att bli mindre och lättare genom att ta bort skärmen och kontrollerna, och endast lämna kvar de nödvändiga komponenterna. Modifikationen använder en 1TB OLED Steam Deck och innebär att skapa ett specialanpassat hölje med en 3D-skrivare, vilket resulterar i en enhet som är ungefär en tredjedel så stor och 24% lättare än originalet. Trots dess fördelar i bärbarhet har modden begränsningar, såsom ingen BIOS-åtkomst och svårigheter att avgöra om enheten är på, och den stöds inte officiellt av Valve, vilket medför risker för skador. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">Reaktioner</a></h3>
<p>The Steam Brick är en modifierad version av Steam Deck, utan skärm eller kontroller, endast med en strömbrytare och USB-port, designad för bärbarhet och enkel användning. Den använder XReal-glasögon för visning, vilket erbjuder en unik metod för spelande utan behov av traditionellt skärmskydd. Denna mod är ett personligt projekt och inte officiellt stödd av Valve, vilket har väckt diskussioner om olika tekniska uppsättningar och utbildningssystem. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">Det är inte ett brott om vi gör det med en app</a></h2>
<p>Stora livsmedelsföretag anklagas för att använda appar för att delta i prissamverkan, en praxis som kallas &quot;girighetsinflation&quot;, genom att samordna prissättning via tredjepartsdatamäklare som Potatotrac. Detta problem är inte begränsat till livsmedelsindustrin utan påverkar även bostadssektorn och andra sektorer, vilket drar uppmärksamhet från konkurrensmyndigheter. Cory Doctorows nya bok, &#39;Picks and Shovels&#39;, fördjupar sig i dessa teman, med författaren som gör flera framträdanden för att marknadsföra den. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">Reaktioner</a></h3>
<p>Det amerikanska rättssystemet visar ofta mildhet mot företag, vilket gör att de kan undvika betydande straff för misskötsel, medan individer möter strängare konsekvenser för mindre överträdelser. Företag utnyttjar juridiska kryphål och anlitar lobbyister och advokater för att minska böter och manipulera system, vilket ses i Ubers användning av algoritmer för att undvika att betala förare en minimilön. Komplexiteten i att bevisa företagsbrott jämfört med individuella brott gör det utmanande för rättssystemet att effektivt hålla företag ansvariga. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Varje HTML-element</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">Reaktioner</a></h3>
<p>Blogginlägget erbjuder en analys av HTML-taggar och attribut med hjälp av en stor datamängd och erbjuder en nedladdningsbar SQLite-databas med populära tagg-attributkombinationer. Den jämför olika metoder för att utforska HTML-element, diskuterar ämnen som HTML-parsing, föråldrade taggar och användningen av etiketter i formulär. Det inlägget går också in på historien om XHTML, semantiken i HTML och användningen av anpassade element, med några användare som minns äldre webbdesignmetoder. </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">Den sydvietnamesiska piloten som landade en Cessna på ett hangarfartyg för att rädda sin familj (2019)</a></h2>
<p>I april 1975 genomförde major Buang-Ly, en sydvietnamesisk pilot, en djärv flykt med sin familj i ett litet flygplan under Sydvietnams fall. Kapten Lawrence Chambers på USS Midway fattade det aldrig tidigare skådade beslutet att rensa däck för Buangs landning, till och med att kasta bort helikoptrar, vilket gjorde det möjligt för Buang att landa säkert. Denna händelse var en del av Operation Frequent Wind, den sista fasen av evakueringen av amerikanska civila och &quot;riskutsatta&quot; vietnameser från Saigon, och Buangs flygplan visas nu på National Naval Aviation Museum. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">Reaktioner</a></h3>
<p>En sydvietnamesisk pilot landade en Cessna på ett amerikanskt hangarfartyg för att rädda sin familj under Saigons fall, vilket illustrerar personliga kamper och motståndskraft under Vietnamkriget. Många sydvietnamesiska soldater flydde med hjälp av tillgängliga flygplan, vilket belyser tidens desperation och kaos. USS Midway, som nu är ett museum, spelade en avgörande roll i dessa händelser och speglar krigets bredare mänskliga påverkan och komplexa geopolitiska frågor. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Graveyard: 821 inaktiva Y Combinator-startups</a></h2>
<p>YC Graveyard listar 821 inaktiva startups från Y Combinator, en framstående startup-accelerator, vilket belyser de utmaningar som nya företag står inför. Dessa startups, från 39 omgångar och 50 industrier, inkluderar sektorer som finans, hälsovård, detaljhandel och teknologi, vilket visar på Y Combinators breda inflytande. Anmärkningsvärda företag som Blume Benefits, Fileforge och Celest är bland de som har upphört med sin verksamhet, vilket återspeglar den höga risken i startup-äventyr. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">Reaktioner</a></h3>
<p>YC Graveyard har identifierat 821 inaktiva Y Combinator-startups, vilket understryker den höga misslyckandefrekvensen i startup-ekosystemet. Investerare föredrar ofta ett definitivt misslyckande framför ett &quot;livsstilsföretag&quot; som inte skalar, eftersom det tillåter dem att avskriva förluster, medan vissa startups blir &quot;acqui-hired&quot; för deras talang eller tillgångar. Diskussionen fördjupar sig i småföretagens natur, investerarnas roller, utmaningar för startups att lyckas, och de bredare konsekvenserna av riskkapital, inklusive dynamiken i startup-finansiering och grundarnas ersättning. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">Ett ogiltigt 68030-instruktion tillät av misstag Mac Classic II att starta</a></h2>
<p>Doug Brown identifierade en bugg i Macintosh Classic II:s ROM som borde ha hindrat den från att starta, men en odefinierad instruktion på Motorola MC68030 CPU:n tillät den att fortsätta. Med hjälp av MAME-emulatorn upptäckte Doug att Classic II misslyckades med att starta i 32-bitarsläge på grund av ett bussfel från en ogiltig adress, vilket korrigerades av en odokumenterad instruktion på faktisk hårdvara. Denna upptäckt understryker emulatorers roll i att avslöja dolda hårdvarubuggar och komplexiteten hos odokumenterade CPU-instruktioner, med tester på verklig hårdvara som bekräftar den odokumenterade instruktionens betydelse för att starta. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">Reaktioner</a></h3>
<p>En odokumenterad instruktion i MC68030 CPU:n gjorde det möjligt för Mac Classic II att starta genom att kringgå detektering av olagliga instruktioner, vilket oväntat ändrade A1-registret. Denna upptäckt understryker existensen av odokumenterade instruktioner i CPU:er, liknande de som finns i 6502 och x86-arkitekturer, vilket kan leda till oväntat beteende. 68030-arkitekturen, känd för sin elegans, användes i olika system, men dess komplexitet hindrade till slut dess skalbarhet. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: Ingen skärm, ingen kontroll, bara en strömknapp och en USB-port" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20Ingen%20sk%C3%A4rm%2C%20ingen%20kontroll%2C%20bara%20en%20str%C3%B6mknapp%20och%20en%20USB-port&subheading=s%C3%B6ndag%2026%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">Caltrains elektriska flotta mer effektiv än väntat</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">Reaktioner</a></h3>
<p>Caltrains nya elektriska flotta överträffar förväntningarna i effektivitet, genom att operera tystare, snabbare och mer frekvent, vilket bidrar till en renässans för kollektivtrafiken i Bay Area. De elektriska tågen använder regenerativ bromsning, vilket återför energi till elnätet, och drivs av 100% förnybar energi, vilket understryker ett engagemang för hållbarhet. Trots dessa framsteg kvarstår utmaningar som behovet av ökad urban täthet och förbättrad transit-orienterad utveckling, tillsammans med kritik mot BART:s ledning och styrning. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, en öppen källkod headless webbläsare i Zig</a></h2>
<p>Lightpanda är en ny öppen källkod headless-webbläsare utvecklad i Zig, designad för att vara snabbare och mer effektiv än befintliga alternativ som Chrome headless, särskilt för webbskrapning och automatiseringsuppgifter. Den har en HTTP-laddare, HTML-parser, DOM-träd, JavaScript-runtime och en CDP-server, vilket gör den kompatibel med verktyg som Puppeteer och Playwright, samtidigt som den är ungefär 10 gånger snabbare och använder 10 gånger mindre minne än Chrome headless. För närvarande i beta, stöder Lightpanda begränsade webb-API:er, med planer på expansion, och erbjuder en Managed Cloud-tjänst som en del av sin affärsmodell. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">Reaktioner</a></h3>
<p>Lightpanda är en öppen källkod headless-webbläsare utvecklad i Zig, som erbjuder ett lättviktigt alternativ till Chrome och Firefox för icke-grafiska uppgifter som web scraping och AI-automation. Den inkluderar viktiga komponenter som en HTTP-laddare, HTML-parser, JavaScript-runtime och delvis stöd för web API, med fokus på hastighet och minneseffektivitet. För närvarande i beta, planerar Lightpanda att förbättra sin web API-täckning och verkar på en affärsmodell som erbjuder en Managed Cloud-tjänst, och bjuder in feedback från samhället för förbättringar. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums och teorin om det döda internet</a></h2>
<p>Hall of Impossible Dreams&quot; är ett arkiv som innehåller varierat innehåll, inklusive kod och litteratur, och som nyligen diskuterade nedgången av PhysicsForums på grund av AI-genererat innehåll. PhysicsForums, som grundades 2001, var ett blomstrande vetenskapsforum tills uppkomsten av centraliserade plattformar som StackExchange och infiltrationen av AI-genererade inlägg år 2025. Inlägget väcker oro över &quot;Dead Internet Theory,&quot; som hävdar att en stor del av internet nu består av icke-mänskligt innehåll, och belyser de utmaningar och etiska implikationer som finns i att upprätthålla onlinegemenskaper i takt med att teknologin utvecklas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">Reaktioner</a></h3>
<p>Det finns en ökande frustration över AI-genererat innehåll på internet, särskilt i forum och bloggar, på grund av dess upplevda brist på djup och tillförlitlighet. Användare efterfrågar lösningar som identitetsverifiering eller förtroendesystem för att säkerställa äkta mänsklig interaktion och hantera etiska frågor kring AI som utger sig för att vara riktiga användare. Diskussionen understryker en bredare spänning mellan teknologiska framsteg och önskan om autentiskt, människodrivet innehåll online. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">File Explorer är sammanslagen med Helix-redigeraren</a></h2>
<p>Helix-redigeraren har introducerat en ny filutforskarfunktion, inspirerad av telescope-file-browser, som gör det möjligt för användare att navigera i filer som en filväljare. Utvecklad av bidragsgivaren drybalka har funktionen tagits emot positivt, med feedback för förbättringar som katalogsnedstreck och ikoner. Vissa användare på MacOS rapporterade problem med kommandopaletten, men filutforskaren fungerar effektivt med kortkommandon, och framtida uppdateringar kan åtgärda undantag för .gitignore-filer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">Reaktioner</a></h3>
<p>Helix editor har introducerat en integrerad filutforskare, vilket har väckt diskussioner om dess nödvändighet jämfört med snabbare alternativ som fuzzy finders och ripgrep. Användare delar med sig av personliga preferenser och erfarenheter med filnavigeringsverktyg och plugins för redigerare som Vim och Emacs. Den nya funktionen har skapat entusiasm bland vissa användare, medan andra debatterar fördelarna med olika filhanteringsmetoder. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Caltrains elektriska flotta mer effektiv än väntat" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Caltrains%20elektriska%20flotta%20mer%20effektiv%20%C3%A4n%20v%C3%A4ntat&subheading=l%C3%B6rdag%2025%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">En QR-kod som skickar dig till en annan destination – lentikulär och motstridig</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Reaktioner</a></h3>
<p>QR-koder kan manipuleras för att leda användare till olika destinationer genom att skapa överlappande mönster som ändras beroende på skanningsförhållanden. Denna teknik kan användas för riktade attacker eller för att leverera varierat innehåll, men enklare metoder som server-sidomdirigering är ofta mer effektiva. Trots sin fascinerande natur är den praktiska användningen av denna QR-kodmanipulation begränsad på grund av dess komplexitet och synlighet. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">Vims tillstånd</a></h2>
<p>Efter Bram Moolenaars död, Vims grundare, år 2023, har gemenskapen omorganiserat sig för att säkerställa fortsättningen av Vims utveckling, med Christian Brabandt som tar en mer aktiv roll. Projektet hanterar utmaningar som att administrera Vim GitHub-organisationen, uppdatera webbplatsen och överväga förändringar som XDG-stöd, samtidigt som det förblir i underhållsläge. VimConf 2024 i Tokyo betonade internationellt samarbete, med presentationer på engelska och japanska, och framhävde gemenskapens input och noggrann testning framför ett enskilt ledarskap. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Reaktioner</a></h3>
<p>Vims framgång under ny ledning har väckt diskussioner om styrningsmodeller, såsom BDFL (Benevolent Dictator For Life), med olika åsikter om enskilt ledarskap kontra kommittébaserade tillvägagångssätt. Neovim, ett modernt alternativ till Vim, har fått genomslag tack vare sina funktioner och sitt community-stöd, även om vissa användare förblir lojala mot Vim för dess stabilitet. Konversationen belyser utmaningarna med att upprätthålla open-source-projekt och fördelarna med plugin-arkitekturer, där Vim och Emacs fortsätter att vara motståndskraftiga i det ständigt föränderliga landskapet av utvecklarverktyg. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">Användargränssnitt är ett helvete: fyrfunktionsräknare</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Reaktioner</a></h3>
<p>Artikeln utforskar komplexiteten i att designa användargränssnitt för grundläggande miniräknare, med fokus på utmaningar med operationer och specialfall. Den belyser historiska egenheter i miniräknardesign, såsom den kombinerade &quot;x÷&quot;-tangenten och icke-intuitiva beteenden i vissa appar. Diskussionen inkluderar fördelarna med omvänd polsk notation (RPN) för att förenkla beräkningar och minska tvetydighet, tillsammans med användarupplevelser och preferenser. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Bygg det själv</a></h2>
<p>Armin Ronacher tar upp problemet med beroendeförändringar inom mjukvaruutveckling, särskilt i JavaScript och Rust-ekosystemen, där frekventa uppdateringar och många beroenden kan leda till säkerhetsbrister och komplexitet. Han föreslår en övergång mot att skriva kod med minimala beroenden, och betonar fördelarna med stabila, egenutvecklade funktioner över omfattande beroendegrafer. Ronacher uppmanar till en kulturell förändring både inom företags och öppen källkodssamhällen för att prioritera enkelhet och stabilitet i kodningspraxis, vilket kan leda till minskat underhåll och snabbare implementering. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Reaktioner</a></h3>
<p>Texten belyser utmaningarna med att hantera beroenden i programmering, och jämför Rusts tendens att samla på sig beroenden med C++:s kontroll över dem. Den diskuterar säkerhetsproblem relaterade till pakethanteringssystem, jämför Debian/Ubuntu:s system med Docker/Python/Rust, och tar upp förtroendeproblem med okända underhållare. Samtalet betonar vikten av att balansera användningen av befintliga bibliotek med att skriva egen kod för att minimera komplexitet och säkerhetsrisker, med hänsyn till långsiktiga konsekvenser. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="En QR-kod som skickar dig till en annan destination – lentikulär och motstridig" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20QR-kod%20som%20skickar%20dig%20till%20en%20annan%20destination%20%E2%80%93%20lentikul%C3%A4r%20och%20motstridig&subheading=fredag%2024%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Jag gjorde en öppen källkod-laptop från grunden</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reaktioner</a></h3>
<p>En gymnasieelev byggde framgångsrikt en öppen källkodslaptop från grunden på sex månader, och projektet är helt tillgängligt på GitHub. Projektet fick betydande uppmärksamhet och rankades som ett toppinlägg på Show HN, vilket lyfte fram diskussioner om utbildning, talang och potentialen hos unga ingenjörer. Även om det inte är en färdig produkt, fungerar laptopen som en daglig användningsenhet, vilket visar möjligheterna med utveckling av hårdvara med öppen källkod. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Så förbättrar du din belysning vid hemarbete för att minska ögonbelastning</a></h2>
<p>För att minimera ögonbelastning när du arbetar hemifrån, skapa en balanserad belysningsmiljö med naturligt ljus, tunna gardiner och flimmerfria artificiella ljus. Använd 20/20/20-regeln: var 20:e minut, titta på något 20 fot bort i 20 sekunder för att slappna av ögonen. Komplettera din arbetsplats med ljusfiltrerande gardiner och skrivbordsbelysning som matchar skärmens ljusstyrka, och ta regelbundna pauser för att bibehålla den allmänna hälsan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reaktioner</a></h3>
<p>För att förbättra belysningen vid arbete hemifrån och minska ögonbelastning, använd diffus ljus från flera källor och håll en konsekvent färgtemperatur. Tänk på väggfärgens påverkan på belysningen och sträva efter en &quot;Golden Hour&quot;-effekt—diffus, varm och mjuk belysning för en fotogenisk och bekväm miljö. Utforska LED-belysningsalternativ, såsom glödlampor med högt färgåtergivningsindex (CRI), för förbättrad ljuskvalitet. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 introducerar en högpresterande motor som möjliggör upp till 5 gånger snabbare byggen och inkrementella byggen över 100 gånger snabbare, vilket förbättrar prestanda och flexibilitet för utvecklare. Uppdateringen inkluderar moderna CSS-funktioner som kaskadlager, color-mix() och inbyggda containerfrågor, tillsammans med ett förstaparts Vite-plugin för förbättrad integration och förenklad installation. Nya funktioner som 3D-transformationsverktyg, utökade gradient-API:er och CSS-först-konfiguration med designtoken som CSS-variabler gör det enklare och snabbare att bygga moderna webbprojekt, med en uppgraderingsguide tillgänglig för befintliga projekt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reaktioner</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 introducerar betydande förbättringar, såsom inbyggd åtkomst till CSS-variabler och en konfiguration som endast använder CSS, vilket minskar beroendet av JavaScript och ökar mångsidigheten. Uppdateringen är känd för sin kompatibilitet med AI-arbetsflöden och användbarhet i designsystem, även om vissa designers tycker att det är utmanande för systematisk design. Lanseringen har väckt diskussioner på grund av förändringar som påverkar integrationen med befintliga projekt och verktyg, samtidigt som den behåller popularitet för sin användarvänlighet och effektivitet i styling. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Federal domstol (äntligen) beslutar att bakdörrssökningar av data är grundlagsstridiga</a></h2>
<p>En federal distriktsdomstol har beslutat att bakdörrssökningar i databaser som innehåller amerikaners privata kommunikationer enligt Section 702 kräver en husrannsakningsorder, vilket markerar ett betydande rättsligt beslut i United States v. Hasbajrami. Trots att kongressen har förnyat Section 702 visar bevis på missbruk av FBI och underrättelsegemenskapen, med 3,4 miljoner sökningar utan husrannsakningsorder genomförda 2021, vilket har lett till krav på reformer för att säkerställa konstitutionella skydd. Domstolens beslut belyser den okonstitutionella naturen av sökningar utan husrannsakningsorder enligt Section 702 och uppmanar kongressen att kräva husrannsakningsorder för sökningar som involverar data om amerikanska personer innan dess utgång 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reaktioner</a></h3>
<p>En federal domstol har förklarat bakdörrssökningar av data som grundlagsstridiga, vilket har satt igång debatter om statlig övervakning och integritetsrättigheter. Utslaget ifrågasätter konstitutionaliteten hos avlyssning enligt Section 702 och belyser kongressens och högsta domstolens roller i att skydda privatlivet. Trots domen kvarstår skepsis om dess påverkan, eftersom kritiker tror att federala myndigheter som FBI kan fortsätta med sådana metoder tills interna regleringar revideras. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">De mest inflytelserika artiklarna i datavetenskapens historia</a></h2>
<p>Listan lyfter fram sju banbrytande artiklar i datavetenskapens historia, var och en bidrar med grundläggande koncept som ligger till grund för modern teknik, såsom Turingmaskinen, informationsteori och den relationella databasmodellen. Dessa artiklar introducerade banbrytande idéer som NP-fullständighet, TCP/IP, World Wide Web och PageRank, vilka har haft en betydande inverkan på beräkning, kommunikation och internetutveckling. Bonusomnämnanden inkluderar inflytelserika verk om Lisp, distribuerade system och artikeln &quot;Attention Is All You Need&quot;, som visar på utvecklingen och mångfalden inom datavetenskaplig forskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reaktioner</a></h3>
<p>Diskussionen kretsar kring inflytelserika datavetenskapliga artiklar, inklusive klassiker som Hoares &quot;Communicating Sequential Processes&quot; och Turings arbete om beräkningsbarhet. Deltagarna debatterar inkluderingen av mer aktuella verk, såsom PageRank-papperet, och föreslår andra inflytelserika artiklar inom kryptografi och distribuerade system. Ett Harvard-kurs nämns, som granskar dessa grundläggande artiklar för att erbjuda en omfattande förståelse av utvecklingen av datavetenskap. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">F-Droids framsteg och vad som kommer 2025</a></h2>
<p>I 2024 gjorde F-Droid betydande framsteg i att decentralisera appdistribution, förbättra sin infrastruktur och utöka sitt ekosystem, främst tack vare stöd och finansiering från samhället. Betydande prestationer inkluderade infrastrukturuppgraderingar och expansion av verktyg som Repomaker och Mobifree, med över 7205 appuppdateringar och 402 nya appar tillagda. Inför 2025 planerar F-Droid att använda ett bidrag från Open Technology Fund för att ytterligare förbättra infrastrukturen och fortsätta fokusera på att decentralisera appdistribution och främja öppen källkods-alternativ. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reaktioner</a></h3>
<p>F-Droid-användare förespråkar en nedladdningsräknare för att identifiera populära och pålitliga appar, eftersom plattformen saknar ett betygssystem. Utmaningar inkluderar navigationssvårigheter på grund av ofullständiga eller föråldrade appar, vilket leder till förslag på bättre sökfilter och UI-uppdateringar. Trots dessa utmaningar värderas F-Droid för sina öppen källkods-appar, med diskussioner om appinlämningsprocesser och den potentiella integrationen av progressiva webbappar (PWA). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Förstå gRPC, OpenAPI och REST och när man ska använda dem i API-design (2020)</a></h2>
<p>API-design använder främst två modeller: gRPC (Remote Procedure Call) och REST (Representational State Transfer), båda ofta kopplade till HTTP, där gRPC använder HTTP/2 för effektiv kommunikation. REST API:er är kända för sin enkelhet och stabilitet, medan gRPC erbjuder effektiva klientbibliotek och serverimplementeringar, vilket gör det lämpligt för interna API:er eller när man använder specifika verktyg som Cloud Endpoints. OpenAPI, liknande RPC, kräver att man konstruerar URL:er från mallar, exponerar HTTP-detaljer och kan involvera komplexa anpassade HTTP-mappningar, vilket erbjuder bredare kompatibilitet med HTTP-verktyg jämfört med gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reaktioner</a></h3>
<p>Utvecklare tycker ofta att gRPC är utmanande på grund av verktygsproblem, särskilt i Java, samt svårigheter med felsökning och konfiguration, trots dess fördelar som bidirektionell strömning och effektiv transport. OpenAPI är en dokumentationsstandard för API:er, vilket underlättar enklare klientgenerering och testning, och förväxlas ofta med REST, som sällan implementeras i sin rena form. Beslutet att använda gRPC, OpenAPI eller REST beror på specifika användningsfall, teamets expertis och projektkrav, vilket understryker vikten av att förstå varje teknologis styrkor och begränsningar. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH drabbas av stopp för möten, resor, kommunikation och anställningar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reaktioner</a></h3>
<p>NIH (National Institutes of Health) upplever restriktioner på möten, resor, kommunikation och anställningar, vilket potentiellt kan påverka USA:s vetenskapliga rykte. Kritiker hävdar att dessa åtgärder är straffande och politiskt drivna, riktade mot forskare som uppfattas som liberala, vilket kan störa folkhälsoforskning, inklusive cancer och infektionssjukdomar. Denna situation belyser bredare frågor om politiseringen av vetenskap och oro över nedgången av USA:s mjuka makt. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Bun 1.2 har släppts</a></h2>
<p>Bun 1.2 är en betydande uppdatering för JavaScript och TypeScript-utveckling, som förbättrar Node.js-kompatibilitet och lägger till inbyggt stöd för S3 och Postgres. Uppdateringen introducerar Bun.sql för SQL-databaser, en snabbare pakethanterare och en inbyggd testkörning, tillsammans med förbättrad prestanda och nya JavaScript-funktioner. Bun 1.2 förbättrar också paketering med HTML-importer, fristående körbara filer och en ny CSS-parser, samtidigt som den förblir gratis och öppen källkod med pågående bidrag från samhället. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reaktioner</a></h3>
<p>Bun 1.2 har släppts och introducerar funktioner som HTML-importer och inbyggt stöd för Amazon S3, vilket förbättrar dess &quot;batteries-included&quot;-strategi. Utgåvan syftar till att förenkla JavaScript-utveckling genom att integrera verktyg som TypeScript, Jest och Webpack, vilket tilltalar utvecklare som söker en strömlinjeformad uppsättning. Medan Buns hastighet och användarvänlighet beröms, kvarstår oro bland användare om potentiell inlåsning, inkludering av tredjepartsbibliotek och långsiktig kompatibilitet med Node.js. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Tekniken tar Paretoprincipen för långt</a></h2>
<p>Bobby Lockhart kritiserar teknikindustrins beroende av Paretoprincipen och MVP:er, vilket ofta resulterar i ofärdiga produkter på grund av otillräckliga incitament att slutföra dem. Han kontrasterar detta med spelindustrins &#39;vertikal skiva&#39;-metod, som fokuserar på att skapa en polerad produkt från början. Lockhart förespråkar ett hantverksmässigt förhållningssätt till mjukvaruutveckling och betonar vikten av att slutföra och förfina produkter för ett välpolerat slutresultat. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reaktioner</a></h3>
<p>Paretoprincipen, eller 80/20-regeln, diskuteras i samband med teknik, särskilt inom mjukvaru och produktutveckling, och antyder att 80% av effekterna kommer från 20% av orsakerna. Kritiker hävdar att denna princip resulterar i att produkter marknadsförs som kompletta trots att de saknar den sista 20% av finslipningen, medan anhängare menar att den möjliggör effektiv resursanvändning och snabb marknadsinträde. Debatten sträcker sig över flera branscher, inklusive spel och AI, med olika åsikter om huruvida principen främjar innovation eller leder till medelmåttighet. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Jag skapade ett multiplayer-skjutspel i Lisp, här är min resa</a></h2>
<p>Spelet &quot;Wizard Masters&quot;, en multiplayer third-person shooter, utvecklades med hjälp av Clojure, en Lisp-dialekt, och finns tillgängligt på CrazyGames. Clojure valdes för sina full-stack-möjligheter och interaktiva REPL-system, medan Babylon.js användes för grafik på grund av dess funktioner och stöd från communityn. Utmaningar inkluderade komplex nätverkshantering med Clojures asynkrona bibliotek, tillståndshantering med Clojures oföränderlighet, och bristen på en stark Clojure-spelutvecklingsgemenskap, vilket belyser de potentiella fördelarna med att övergå till mer etablerade motorer som Unity eller Unreal för framtida projekt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reaktioner</a></h3>
<p>Ett multiplayer-skjutspel utvecklades med Lisp, där ClojureScript och Babylon.JS användes för frontend och Clojure för backend, med Websockets för samordning. Trots utmaningar med Babylon.JS-verktyg släpptes spelet framgångsrikt och är kompatibelt med flera enheter, inklusive iPhones, och fick positiv feedback för spelupplevelse och finish. Vissa användare upplevde kontrollproblem i Firefox, och utvecklaren överväger att expandera spelet baserat på dess prestanda, vilket framhäver projektets soloutveckling och stöd från communityn. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: En AI-driven IDE av ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reaktioner</a></h3>
<p>Trae, en AI-driven integrerad utvecklingsmiljö (IDE) från ByteDance, har inlett diskussioner om trenden mot prenumerationsbaserade kodningsverktyg och tillhörande kostnader. Det finns oro över datasekretess, särskilt med kinesiska företag som ByteDance, och den potentiella påverkan på traditionella programmeringsfärdigheter. Debatten understryker olika synsätt på AI:s roll i mjukvaruutveckling och de geopolitiska konsekvenserna av att använda verktyg från kinesiska företag. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Grunderna för stora språkmodeller</a></h2>
<p>Den bok som heter &quot;Foundations of Large Language Models&quot; av Tong Xiao och Jingbo Zhu utforskar nyckelkoncept som förträning, generativa modeller, prompttekniker och justeringsmetoder i stora språkmodeller. Den riktar sig till högskolestudenter, yrkesverksamma och praktiker inom området för naturlig språkbehandling, vilket gör den till en värdefull resurs för dem som är intresserade av beräkning och språk, artificiell intelligens och maskininlärning. Boken finns tillgänglig för vidare läsning på arXiv under identifieraren 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reaktioner</a></h3>
<p>En bok med titeln &quot;Foundations of Large Language Models&quot; av författare från Northeastern University, Shenyang, Kina, finns tillgänglig på Arxiv och är känd för sina omfattande 231 sidor. Diskussionen belyser ChatGPT:s förmåga att läsa PDF-filer, där vissa användare påpekar dess begränsningar i att analysera visuellt innehåll. Arxiv beskrivs som en plattform för preprints, vilket innebär att innehållet inte nödvändigtvis är granskade av experter, och användare uttrycker förvåning över att boken finns tillgänglig där. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Hacka Subaru: Spåra och Kontrollera Bilar via Starlink Admin Panel</a></h2>
<p>En säkerhetsbrist i Subarus STARLINK-tjänst upptäcktes den 20 november 2024, vilket möjliggjorde obehörig åtkomst till fordon och kundkonton i USA, Kanada och Japan. Bristen gjorde det möjligt för angripare att fjärrstyra fordon och få tillgång till personlig information med minimal data, såsom ett efternamn och ett postnummer, på grund av problem i STARLINK:s administratörspanel. Sårbarheten rapporterades och åtgärdades inom 24 timmar utan någon skadlig exploatering, vilket understryker utmaningarna med att säkra uppkopplade bilsystem på grund av breda åtkomstbehörigheter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reaktioner</a></h3>
<p>En sårbarhet i Subarus Starlink-system upptäcktes, vilket gjorde det möjligt för hackare att spåra och kontrollera fordon, men den åtgärdades inom 24 timmar utan någon skadlig utnyttjande. Det finns fortfarande oro kring datainsamling och fjärråtkomst av Subaru och dess partners, där vissa användare rapporterar problem med batteridränering kopplade till systemet. Incidenten understryker riskerna med internetanslutna bilar och betonar behovet av förbättrade användarintegritetsskydd och tydligare processer för att välja bort datainsamling. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">Var finns Londons mest centrala får?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, som grundades 1976, är den närmaste stadsfarmen till centrala London, belägen drygt en mile från Trafalgar Square. På gården finns flera får, inklusive en Shetland och en Herdwick vid namn Daffodil, som visar upp den lantliga charmen i den urbana miljön. Spitalfields City Farm, den näst närmaste till centrala London, har en Herdwick-får tacka vid namn Beatrix och flera Castlemilk Moorits, vilket betonar den unika dragningskraften hos stadsjordbruk i London. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reaktioner</a></h3>
<p>Den så kallade &quot;time to sheep&quot;-mätningen, som mäter tiden det tar att nå landsbygden från en stadskärna, inledde en debatt om preferenser för att bo i stad kontra landsbygd. Samtalet lyfte fram städer som London, Bristol och Toronto, med fokus på deras tillgänglighet till natur eller gårdar. Humoristiska stadsmetrik som &quot;tid till kaos&quot; och &quot;tid till ko&quot; var också en del av diskussionen, vilket tillförde ett lättsamt perspektiv. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jag gjorde en öppen källkod-laptop från grunden" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jag%20gjorde%20en%20%C3%B6ppen%20k%C3%A4llkod-laptop%20fr%C3%A5n%20grunden&subheading=torsdag%2023%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht beviljades full benådning</a></h2>
<p>Ross har beviljats en fullständig benådning av den tidigare presidenten Donald Trump, vilket resulterade i hans frigivning. Benådningen har mötts med stor tacksamhet, och Trump har berömts för att ha hållit sitt löfte. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reaktioner</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, skapare av Silk Road-marknadsplatsen, fick en fullständig benådning, vilket väckte debatt om rättvisan i hans ursprungliga dom. Ulbrichts ursprungliga straff ansågs av många vara överdrivet, bestående av två livstidsstraff plus 40 år för icke-våldsamma anklagelser. Fallet understryker bredare frågor inom rättssystemet och konsekvenserna av svarta marknader online. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Stargate-projektet: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX ska bygga datacenter</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reaktioner</a></h3>
<p>Stargate-projektet är ett samarbete mellan SoftBank, OpenAI, Oracle och MGX för att bygga datacenter, vilket belyser den privata kapitalets roll i storskaliga teknologiprojekt. Detta initiativ har väckt debatter om ekonomisk centralisering och den potentiella maktkoncentrationen hos stora företag inom teknikindustrin. Projektet uppfattas som en strategisk investering i AI-infrastruktur, möjligen med syfte att motverka Kinas framsteg inom AI och påverka det globala tekniska ledarskapet. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Är det någon som gör något häftigt med små språkmodeller?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reaktioner</a></h3>
<p>Små språkmodeller, som sträcker sig från 0,5 till 3 miljarder parametrar, används för olika tillämpningar såsom att filtrera akademiska artiklar i Excel, identifiera cookie-meddelanden och generera Magic the Gathering-kort. Dessa modeller används också för att sammanfatta möten, analysera jobbannonser och skapa spellistor, vilket visar deras mångsidighet och effektivitet när de finjusteras för specifika uppgifter. Trots deras potential kvarstår utmaningar när det gäller bearbetningshastighet, den expertis som krävs för finjustering och distributionslogistik. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Generering av högupplösta 3D-tillgångar</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio har lanserat 3D-genereringsfunktioner på sin webbplats och släppt inferenskod och förtränade modeller för Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 är ett avancerat system för att skapa högupplösta 3D-tillgångar, med en formgenereringsmodell (Hunyuan3D-DiT) och en textursyntesmodell (Hunyuan3D-Paint), som erbjuder överlägsna geometriska detaljer och texturkvalitet. Användare kan få tillgång till Hunyuan3D 2.0 via kod eller Gradio-appen, med mer information tillgänglig på deras officiella webbplats och öppen källkodsplan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reaktioner</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 är ett verktyg utformat för att skapa högupplösta 3D-tillgångar, med diskussioner som fokuserar på dess potentiella tillämpningar, särskilt inom fotogrammetri. Användare jämför det med annan programvara som RealityCapture och instant-ngp, och noterar både skepsis kring AI-genererat innehålls konsekvens och kvalitet, samt optimism kring dess marknadsföringsmöjligheter. Även om det finns oro kring licensiering och tekniska utmaningar, erkänner många de lovande framstegen inom AI för 3D-modellering och innehållsskapande. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Mastercard DNS-fel förblev oupptäckt i flera år</a></h2>
<p>MasterCard löste ett DNS-fel (Domain Name System) som kunde ha lett till trafikavlyssning genom att registrera en oanvänd domän, vilket hade varit en sårbarhet i nästan fem år. Säkerhetsforskaren Philippe Caturegli identifierade problemet, som involverade ett skrivfel i ett DNS-servernamn, och registrerade domänen för 300 dollar för att förhindra potentiellt missbruk, trots MasterCards påstående om att det inte fanns någon säkerhetsrisk. Catureglis åtgärder och offentliga avslöjande belyste potentiella sårbarheter och kritiserade MasterCards respons, vilket avslöjade en historia av liknande DNS-skrivfel med domänen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reaktioner</a></h3>
<p>Ett DNS-fel hos Mastercard förblev oupptäckt i flera år, vilket väckte oro över företagets säkerhetspraxis och tillsyn. Trots att de erkände felet hävdade Mastercard att deras system inte var i fara, vilket belyser svårigheten att motivera stora företag att ta itu med säkerhetsproblem utan offentligt tryck. Kritik mot Bugcrowds roll i att hantera berättelsen antyder att vissa plattformar kan prioritera företagsintressen över ansvarsfull avslöjande, vilket väcker frågor om företagsansvar och effektiviteten i säkerhetspraxis. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Vad är dessa knölar på toppen av en dragflikburk?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reaktioner</a></h3>
<p>Bulorna på en burk med dragflik är utformade för att fokusera trycket, vilket hjälper till att effektivt öppna förseglingen. En diskussion på Reddit utforskade komplexiteten hos vardagliga föremål, inklusive aluminiumproduktion och design av dryckesburkar, vilket avslöjade illusionen av förklaringsdjup—där människor underskattar komplexiteten hos enkla föremål. Konversationen avvek också till ämnen som Ethernet-kontakter, vilket visade på de olika intressen och kunskapsdelning bland användarna. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">DHS avlägsnar alla medlemmar i cybersäkerhetsrådgivande styrelser, stoppar utredningar</a></h2>
<p>Stilinställningarna för startskärmen är minimala och definieras, medan ytterligare stilar finns i en separat CSS-fil, vilket säkerställer ett konsekvent och optimerat användargränssnitt. Department of Homeland Security (DHS) har avslutat alla rådgivande kommittémedlemskap, vilket påverkar cybersäkerhetspaneler som Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA). Cybersäkerhetsgranskningsnämndens utredning av Salt Typhoon-incidenten har avbrutits, vilket indikerar ett stopp i framstegen med denna cybersäkerhetsfråga. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reaktioner</a></h3>
<p>Department of Homeland Security (DHS) har upplöst alla medlemmar i sina rådgivande styrelser för cybersäkerhet och pausat pågående utredningar, vilket påverkar flera rådgivande kommittéer utöver bara teknik. Detta beslut har väckt debatter om vikten och funktionen av dessa kommittéer, med åsikter som är delade mellan att minska byråkratin och potentiellt minska tillsyn och säkerhet. De långsiktiga effekterna på cybersäkerhet och andra sektorer är för närvarande oklara, vilket lämnar intressenter osäkra på framtida utvecklingar. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Att isolera komplexitet är kärnan i framgångsrika abstraktioner</a></h2>
<p>Komplexitet i mjukvaruutveckling bör hanteras och isoleras snarare än elimineras, som betonas av Fred Hebert. I mikrotjänster är komplexitet ofta dold inom enskilda tjänster, medan programmeringsspråk som Rust och TypeScript hanterar komplexitet genom typsystem och verktyg som Rusts lånekontroll. Rust och TypeScript är omtyckta av utvecklare för deras förmåga att avslöja och hantera komplexitet, vilket möjliggör framgångsrika abstraktioner genom att isolera komplexitet i väl definierade områden. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reaktioner</a></h3>
<p>Att isolera komplexitet är avgörande för att skapa effektiva abstraktioner inom mjukvaruutveckling, eftersom det avgör var komplexiteten hanteras och hur den påverkar den kognitiva belastningen. Rusts typsystem kräver att programmerare hanterar minneskomplexitet, i kontrast till skräpsamlingssystem som hanterar det vid körning, vilket illustrerar olika avvägningar i komplexitetshantering. Beslutet att exponera eller dölja komplexitet genom abstraktioner är avgörande, där typer och tester tjänar olika syften; typer kan begränsa kodens beteende men också introducera sina egna komplexiteter. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Min kamp med doomscrolling</a></h2>
<p>Författaren tar itu med sin vana att doom scrolla genom att ta bort distraherande appar som YouTube och Instagram samt inaktivera webbläsaren på sin telefon. De upplevde vissa olägenheter, såsom begränsad tillgång till tjänster, men fann det fördelaktigt för att sätta gränser och minska distraktioner. Att återinföra en begränsad webbläsare med ett minimalt användargränssnitt hjälpte dem att återfå kontrollen över mediekonsumtionen, vilket ledde till mer lästid och ett lugnare sinne. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reaktioner</a></h3>
<p>Många individer upptäcker att appar som är utformade för att blockera distraktioner inte är effektiva för att bekämpa doom scrolling, vilket leder dem till att utforska alternativa metoder. Strategier som att fysiskt distansera sig från telefonen, använda webbläsartillägg som introducerar friktion, eller välja enklare enheter kan hjälpa till att bryta vanan. Fokus ligger på att skapa avsiktliga hinder, öva på måttlighet och delta i alternativa aktiviteter för att minska tanklöst scrollande. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">Strukturlöshetens tyranni (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, även känd som Joreen, kritiserar konceptet &quot;strukturlöshet&quot; inom kvinnors befrielserörelse och argumenterar för att alla grupper bildar strukturer, vare sig de är formella eller informella. Artikeln belyser problem med informella strukturer, såsom elitism och brist på ansvarsskyldighet, och föreslår principer för demokratisk strukturering. Den betonar nödvändigheten av formella strukturer för att förhindra maktobalanser och för att hjälpa rörelsen att uppnå sina mål effektivt och inkluderande. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reaktioner</a></h3>
<p>’The Tyranny of Structurelessness’ kritiserar ostrukturerade grupper och belyser hur de kan leda till informella hierarkier och ineffektivitet. Jo Freeman förespråkar ’demokratisk strukturering’, där tydliga roller och processer förhindrar maktobalanser, och föreslår metoder som roterande ledarskap och transparent informationsdelning. Essän betonar vikten av att balansera struktur och flexibilitet, särskilt i startups och aktivistgrupper, för att upprätthålla effektiv organisation och anpassa sig till specifika mål. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht beviljades full benådning" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20beviljades%20full%20ben%C3%A5dning&subheading=onsdag%2022%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">0-klick de-anonymiseringsattack riktad mot Signal, Discord, andra plattformar</a></h2>
<p>En 15-årig gymnasieelev upptäckte en 0-klick deanonymiseringsattack genom att använda Cloudflares cache-system, vilket kan lokalisera användare inom en radie av 250 mil. Denna sårbarhet påverkar populära appar som Signal och Discord, vilket möjliggör för angripare att spåra användare utan deras samtycke. Trots att problemet rapporterades, åtgärdades endast en relaterad bugg av Cloudflare, vilket lämnade den centrala sårbarheten oadresserad, och understryker behovet för användare, särskilt journalister och aktivister, att vara vaksamma om sin integritet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reaktioner</a></h3>
<p>En 0-klicks deanonymiseringsattack utnyttjar Cloudflares cache-system på plattformar som Signal och Discord, vilket potentiellt kan avslöja en mottagares ungefärliga plats genom att kontrollera cache-status. Attacken kräver inte serverkontroll, endast en unik URL, och kan exponera viktig metadata, vilket väcker integritetsfrågor för användare av dessa säkra kommunikationsplattformar. Strategier för att motverka detta inkluderar att använda virtuella privata nätverk (VPN) eller inaktivera automatisk nedladdning för att skydda användarens integritet. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup-vinter: Hacker News förlorade sin tro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reaktioner</a></h3>
<p>Hacker News har övergått från att vara en startup-centrerad gemenskap till ett bredare tekniskt forum, vilket speglar en förändring i användarnas intressen mot allmänna tekniska ämnen. Denna förändring har resulterat i minskat entusiasm för startups, där användare uttrycker skepsis mot riskkapitalmodellen och bristen på innovativa idéer. De upplevda ekonomiska fördelarna med att arbeta på startups ifrågasätts ofta, eftersom många anställda inte upplever betydande avkastning, vilket indikerar en förändring i prioriteringar inom teknikgemenskapen. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Omvänd ingenjörskonst av Call of Duty anti-fusk</a></h2>
<p>Treyarch Anti-Cheat (TAC) i Black Ops Cold War är ett användarläges anti-cheat-system, som saknar den kärnlägeskomponent som finns i Modern Warfares Ricochet. TAC använder Arxan för obfuskering, vilket försvårar omvänd ingenjörskonst genom tekniker som dekryptering av körbara filer i realtid, körbara kontrollsummor och pekarkryptering. Viktiga anti-cheat-funktioner inkluderar detektering av API-hooking, debug-register, nätverkstrafikövervakning och externa överlägg, tillsammans med olika anti-debugging-tekniker och anpassade syscall-stubbar för att kringgå hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reaktioner</a></h3>
<p>Användare upplever problem med anti-fusk i spel som CS:GO och Call of Duty, särskilt för Linux-användare med specifik hårdvara. Diskussionen belyser utmaningar som falska avstängningar, etiska bekymmer och effektiviteten hos nuvarande anti-fusk-system, vilket påverkar rättvist spelande. Personliga berättelser betonar behovet av förbättrade lösningar för att hantera falska anklagelser och förbättra spelupplevelser. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Framträdde Elon Musk med en Sieg Heil vid Trumps invigning?</a></h2>
<p>Elon Musk observerades göra en gest vid Trumps installation som vissa tolkade som en nazisthälsning, vilket ledde till kontroverser på sociala medier. Anti-Defamation League (ADL) föreslog att gesten troligen var ett klumpigt ögonblick snarare än en avsiktlig hälsning, med vissa som tillskrev det till Musks Aspergers syndrom. Musk svarade på kontroversen med en skrattande emoji och uttryckte entusiasm över Trumps omnämnande av Mars, vilket stämmer överens med hans mål för rymdutforskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reaktioner</a></h3>
<p>Elon Musk anklagades för att ha gjort en nazisthälsning vid Trumps invigning, vilket ledde till en debatt på Hacker News om lämpligheten av att diskutera sådana ämnen på tekniska plattformar. Vissa användare hävdade att Musks inflytande i teknikindustrin gjorde ämnet relevant, medan andra ansåg att det var olämpligt för forumet. Diskussionen betonade olika åsikter om censur och konsekvenserna av Musks handlingar inom teknikgemenskapen. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk verkar göra fascisthälsningar i rad vid invigningsrally</a></h2>
<p>Elon Musk mötte motreaktioner för att ha gjort en gest som liknade en fascistisk hälsning under Donald Trumps invigningsfirande, vilket vissa tolkade som en nazisthälsning. Anti-Defamation League erkände gestens likhet med en nazisthälsning men föreslog senare att det var ett klumpigt ögonblick av entusiasm, vilket drog kritik från Alexandria Ocasio-Cortez. Musk&#39;s handlingar hyllades av vissa högerextrema personer, vilket eldade på debatter om hans politiska tillhörigheter och avsikter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reaktioner</a></h3>
<p>Elon Musks gester vid ett invigningsmöte, som av vissa uppfattas som fascisthälsningar, har väckt kontrovers och debatt online. Händelsen ledde till en markerad diskussion på Hacker News, vilket utlöste en debatt om plattformens modererings och censurpolicyer. Situationen väcker frågor om inflytelserika teknikpersoners roll i politisk diskurs och om konsekvensen i modereringspolicyer på plattformar som Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censurerar &#39;#Democrat&#39; på Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reaktioner</a></h3>
<p>Meta rapporteras censurera hashtaggen &#39;#Democrat&#39; på Instagram, vilket leder till diskussioner om censur och dess konsekvenser på sociala medieplattformar. Användare från flera länder, såsom Storbritannien, Spanien och Tyskland, har upplevt detta problem, även om vissa rapporterar att det har blivit löst. Incidenten belyser oro över sociala medieplattformars inflytande och den känsliga balansen mellan innehållsmoderering och censur, med debatter om yttrandefrihet och potentiell politisk partiskhet. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organisera lokala samhällen utan Facebook?</a></h2>
<p>Individen försöker övergå lokala gemenskapsinteraktioner från Facebook till en egenvärd, federerad plattform, vilket möjliggör decentraliserad kontroll och hantering. De letar efter färdiga lösningar eller samarbetspartners för att underlätta denna övergång, vilket indikerar ett behov av tillgängliga och anpassningsbara alternativ. Sammanhanget involverar landsbygdsområden med flera småstäder, var och en med en befolkning på omkring 50 000, vilket understryker vikten av uppkoppling och samhällsengagemang. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reaktioner</a></h3>
<p>Författaren strävar efter att överföra lokala samhällen från Facebook till en egenvärd, federerad plattform, med betoning på behovet av funktioner som evenemangskalendrar och meddelanden. Alternativ som Mastodon kanske inte helt replikerar Facebooks funktionalitet, vilket leder till överväganden av andra plattformar som Discourse, Nextdoor eller groups.io. Det är viktigt att utvärdera samhällsintresset för att flytta och säkerställa att den nya plattformen överensstämmer med deras behov, med alternativ som lokala tidningar och e-postlistor som också övervägs. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Metakognitiv lättja: Effekter av generativ AI på inlärningsmotivation</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reaktioner</a></h3>
<p>En studie belyser att generativa AI-verktyg, såsom ChatGPT, kan leda till &quot;metakognitiv lättja&quot;, där användare förlitar sig för mycket på AI, vilket minskar självreglerat lärande. Denna beroende av AI kan minska djupinlärning och kritiskt tänkande, eftersom elever kanske inte aktivt engagerar sig i att förstå och utvärdera information. Även om AI kan förbättra uppgiftseffektiviteten, betonar studien vikten av att elever aktivt deltar i lärandeprocessen för att utveckla nödvändiga kognitiva färdigheter. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">Officiell DeepSeek R1 nu på Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek har introducerat sina förstegenerations resonemangsmodeller, som presterar i nivå med OpenAI-o1 i uppgifter som involverar matematik, kod och resonemang. Modellerna varierar avsevärt i storlek, från 1,5 miljarder till 671 miljarder parametrar, vilket indikerar olika lagringsbehov. Dessa modeller är tillgängliga under MIT-licensen, vilket möjliggör bred användning och modifiering. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek R1, en ny språkmodell, finns nu tillgänglig på Ollama och väcker diskussioner om dess censur, särskilt kring känsliga politiska ämnen som Himmelska fridens torg. Debatten kretsar kring balansen mellan politisk korrekthet och historisk noggrannhet, med jämförelser mellan västerländska och kinesiska tillvägagångssätt för politisk partiskhet i språkmodeller. Öppen källkodsmodeller föreslås som en potentiell lösning för att motverka censur, även om åsikterna skiljer sig åt om effektiviteten och konsekvenserna av sådana åtgärder. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Människor är dåliga på att rapportera vad de äter. Det är ett problem för kostforskning.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reaktioner</a></h3>
<p>Att rapportera matintag korrekt är utmanande, då människor ofta felbedömer portionsstorlekar med i genomsnitt 53 %, även bland utbildade yrkespersoner. Dolda ingredienser som oljor och fetter är mindre problematiska än fel i portionsstorlek, vilket understryker behovet av precisa mätverktyg som köksvågar. Ny teknik och appar, såsom SnapCalorie, syftar till att förbättra noggrannheten i dietspårning, även om de ofta kräver prenumerationer på grund av höga driftskostnader, vilket potentiellt kan hjälpa användare att göra mer medvetna kostval. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Önskelista för ROCm-enhetsstöd</a></h2>
<p>ROCm samlar in feedback från communityn för att avgöra vilka GPU:er som ska stödjas i framtida uppdateringar, med nuvarande kompatibilitetsdetaljer tillgängliga på deras webbplats. Användare förespråkar bredare stöd, särskilt för äldre och konsumentklassade GPU:er, samt förbättrad integration med Windows-system. Det finns en stark efterfrågan på konsekvent stöd över alla arkitekturer, med betoning på betydelsen av VRAM för AI-applikationer, och krav på förbättringar i AMD:s APU-stöd och en utvecklingsprocess liknande NVIDIAs CUDA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reaktioner</a></h3>
<p>ROCm, AMD:s mjukvaruplattform för GPU-programmering, kritiseras för sin hårdvaruspecifika kodkompilering, vilket resulterar i inkonsekvent GPU-stöd jämfört med Nvidias CUDA. Användare är frustrerade över AMD:s brist på långsiktigt stöd för GPU:er, där vissa upplever att stödet upphör strax efter köp, vilket leder till krav på förbättrat plattformsoberoende stöd och bättre dokumentation. Gemenskapen uppmanar AMD att stödja alla GPU:er, likt Nvidia, och vissa användare har flyttat sina förhoppningar till Intel för bättre konkurrens på GPU-marknaden. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Python-linter och kodformaterare skriven i Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground är en Python-linter och kodformatterare skriven i Rust, som erbjuder hastigheter 10-100 gånger snabbare än traditionella verktyg som Flake8 och Black. Den stöder Python 3.13, integreras med redigerare som VS Code, och kan ersätta flera verktyg som Flake8, Black och isort, samtidigt som den är monorepo-vänlig. Ruff är allmänt antagen i stora projekt som Apache Airflow, FastAPI och Pandas, och är tillgänglig för installation via pip, pipx och andra pakethanterare, med konfigurationsstöd genom pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reaktioner</a></h3>
<p>Ruff är en Python-linter och kodformaterare utvecklad i Rust, känd för sin snabbhet och effektivitet, vilket förenklar Python-utveckling genom att integrera flera verktyg i ett. Verktyget har väckt intresse och debatt inom Python-gemenskapen, där vissa utvecklare uppskattar dess prestanda och enkelhet, medan andra förblir skeptiska till nya verktyg. Ruffs utveckling av Astral, en riskkapitalstödd organisation, bidrar till dess intresse och diskussion, särskilt när det gäller dess påverkan på Pythons dynamiska typning och användningen av typkontroller och linter i stora projekt. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5: Skala upp förstärkningsinlärning med LLM:er</a></h2>
<p>Kimi k1.5 är en banbrytande multimodal modell som avsevärt överträffar GPT-4o och Claude Sonnet 3.5 i korta kedjor av tankegångar (CoT) uppgifter, med förbättringar upp till 550% på riktmärken som AIME, MATH-500 och LiveCodeBench. Det matchar OpenAI:s o1 i lång-CoT-prestanda över olika modaliteter, genom att använda förstärkningsinlärning med lång kontextskalning och förbättrad policyoptimering, samtidigt som det undviker komplexa metoder som Monte Carlo-trädsökning. Kimi k1.5 är tränad på både text och bilddata, vilket möjliggör gemensamt resonemang, och kommer snart att vara tillgänglig via Kimi OpenPlatform på <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reaktioner</a></h3>
<p>Företag, inklusive några från Kina, använder GitHub för att marknadsföra produkter genom att publicera &quot;forskningsartiklar&quot; och kodexempel utan att leverera faktiska Software Development Kits (SDKs) eller bibliotek. Denna praxis anses vara vilseledande, liknande falsk reklam, eftersom utlovade API:er (Application Programming Interfaces) eller modellvikter ofta inte materialiseras. Trenden att använda GitHub-repositorier som marknadsföringsverktyg, ibland utan källkod, väcker oro kring transparens och äkthet inom AI-forskning och utveckling. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Författare söker Metas torrentklientloggar och seedningsdata i AI-piratkopieringsutredning</a></h2>
<p>Meta står inför en stämning för påstådd användning av piratkopierat material, specifikt upphovsrättsskyddade böcker från LibGen, för att träna sina AI-modeller via BitTorrent. Författare, inklusive Richard Kadrey och Sarah Silverman, anklagar Meta för upphovsrättsintrång, medan Meta hävdar att dess handlingar faller under fair use. Domstolen har tillåtit nya anklagelser om Metas torrentverksamhet, där författare söker tillgång till Metas torrentklientloggar och seedingdata, vilket understryker de juridiska utmaningarna kring AI-träningsdata och upphovsrättsfrågor. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reaktioner</a></h3>
<p>Författare undersöker Metas potentiella användning av piratkopierat innehåll för AI-träning, genom att använda loggar från torrentklienter och seedingdata som bevis. Det pågår en debatt om huruvida storskalig AI-träning är beroende av piratkopierat innehåll på grund av svårigheterna med att lagligt erhålla stora textdatamängder, jämfört med möjligheten att förhandla om laglig tillgång med förlag. De juridiska implikationerna, inklusive fair use och upphovsrättsintrång, diskuteras och belyser konflikten mellan teknikföretagens datakrav och befintliga upphovsrättslagar. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon gör nazisthälsning under invigningstal</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reaktioner</a></h3>
<p>Elon Musk är i centrum för kontroverser efter att ha påståtts ge en nazisthälsning under ett invigningstal, vilket har lett till debatter om hans avsikter och politiska tillhörigheter. Incidenten har väckt diskussioner om Musks associationer och teknikgemenskapens respons, vilket belyser de politiska dynamikerna inom teknikindustrin. Kritiker är oeniga om huruvida gesten var en missriktad handling eller ett medvetet drag, där vissa hänvisar till Musks tidigare handlingar och kopplingar som potentiella bevis på hans avsikter. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="0-klick de-anonymiseringsattack riktad mot Signal, Discord, andra plattformar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=0-klick%20de-anonymiseringsattack%20riktad%20mot%20Signal%2C%20Discord%2C%20andra%20plattformar&subheading=tisdag%2021%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Det är dags att göra datoranvändning personlig igen</a></h2>
<p>Artikeln belyser nedgången av personlig datorfrihet på grund av övervakningskapitalism och Digital Rights Management (DRM), vilket har överfört kontrollen från användare till företag. Den kontrasterar den tidigare eran av persondatorer, som erbjöd mer användarfrihet, med dagens tekniska miljö som domineras av affärsmodeller som urholkar integriteten. Författaren förespråkar att återta digital autonomi genom att stödja öppen källkodsprojekt, driva på för integritetslagstiftning och reformera DRM-lagar för att återställa personliga datorvärden. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reaktioner</a></h3>
<p>Artikeln betonar behovet av att återgå till personlig datoranvändning och uttrycker missnöje med företagsinflytande inom teknikindustrin. Den lyfter fram utmaningen med gemenskapsdatoranvändning, där nätverkseffekter låser användare till specifika mjukvaruekosystem, såsom iOS och Android. Alternativ som Linux och öppen källkod diskuteras, med fokus på användarkontroll och svårigheterna att uppnå detta i en företagsdominerad miljö. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 och DeepSeek-R1-Zero är förstegenerations resonemangsmodeller, där DeepSeek-R1 hanterar problem som upprepning och språkblandning som observerats i DeepSeek-R1-Zero. Modellerna, inklusive sex destillerade versioner, är öppen källkod, där DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B uppnår toppresultat inom resonemang, kod och matematikuppgifter. Dessa modeller är tillgängliga för nedladdning på HuggingFace, och användare kan interagera med dem via en chattwebbplats eller en OpenAI-kompatibel API, med instruktioner för lokal distribution tillhandahållna. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 är en avancerad resonemangsmodell som förbättrar problem som upprepning och språkblandning genom att använda kallstartdata innan förstärkningsinlärning. Den överträffar QwQ-modellen i experiment, vilket ger en bättre användarupplevelse och mer varierade svarstrategier, och är öppen källkod under MIT-licensen för bred utvärdering. Modellen introducerar en pipeline för att lära befintliga modeller resonemang och anpassning till mänskliga preferenser, med finjusterade Llama och Qwen-modeller som också är öppen källkod, vilket potentiellt kan konkurrera med OpenAI:s erbjudanden, även om oro för dataanvändning och censur kvarstår. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Storbritanniens hårdvarutalang slösas bort</a></h2>
<p>Storbritannien upplever en talangflykt då toppstudenter inom ingenjörsvetenskap från prestigefyllda universitet möter lägre löner jämfört med Silicon Valley, vilket får många att byta till mer välbetalda områden som konsultverksamhet eller finans. Denna felallokering av talang hämmar innovation och ekonomisk tillväxt, med problem som geografiska begränsningar, brist på riskkapital för hårdvara och stagnerande traditionella ingenjörsföretag som bidrar till problemet. Storbritannien riskerar att förlora sina bästa talanger till utländska marknader, missa chansen att skapa teknikjättar, och måste agera nu för att utnyttja sina forskningsinstitutioner och ingenjörstalanger för en hårdvarurevolution. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reaktioner</a></h3>
<p>Talang inom hårdvara i Storbritannien är underutnyttjad eftersom många ingenjörer övergår till mjukvara eller finans på grund av de högre barriärerna och kostnaderna som är förknippade med hårdvarustartups. Denna utmaning är inte unik för Storbritannien; globalt står hårdvarustartups inför långsamma iterationscykler och höga kostnader, vilket gör dem mindre attraktiva för investerare jämfört med mjukvara. Brittiska planeringslagar och ekonomiska policyer försvårar ytterligare hårdvarutillväxt, vilket får talanger att flytta till andra sektorer eller länder, medan teknikindustrin ofta förbiser potentialen för innovation inom hårdvara. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Omvänd ingenjörskonst av Bambu Connect</a></h2>
<p>Guiden diskuterar hur man extraherar en privat nyckel från Bambu Connect-appen, en Electron-applikation med kända säkerhetsbrister. Användare varnas för att guiden kan vara ofullständig eller inaktuell och bör följas på egen risk. Processen involverar användning av verktyg som Ghidra och asarfix för att lokalisera och dekryptera den fördunklade privata nyckeln och certifikaten, med ett Python-skript som tillhandahålls för extraktion. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reaktioner</a></h3>
<p>Bambu Lab kritiseras för att ha infört restriktioner på sina 3D-skrivare, vilket kräver användning av deras programvara och Digital Rights Management (DRM)-system. Användare är oroade över att dessa förändringar, som Bambu rättfärdigar som säkerhetsåtgärder, kan leda till prenumerationsmodeller eller ytterligare begränsningar, vilket minskar skrivarnas öppenhet och hackbarhet. I svar introducerade Bambu Lab ett &quot;Developer Mode&quot; för avancerade användare, vilket ger mer kontroll över nätverkssäkerheten, men farhågor om leverantörslåsning och effekter på tredjepartsintegrationer kvarstår. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath finansierades av OpenAI</a></h2>
<p>Texten belyser en brist på transparens i samarbetet mellan OpenAI och FrontierMath, där finansieringsdetaljer endast avslöjades efter en försening, vilket orsakade förvirring bland bidragsgivare. Det finns oro över OpenAI:s potentiella tillgång till och användning av datasetet för träning, trots muntliga överenskommelser som antyder motsatsen, vilket betonar behovet av skriftliga avtal. Diskussionen understryker vikten av transparens och förtroende i samarbeten, särskilt de som involverar AI-förmågor, med åtaganden att förbättra transparensen i framtida projekt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reaktioner</a></h3>
<p>FrontierMath, finansierat av OpenAI, står inför granskning på grund av potentiell datakontaminering i sina riktmärken, vilket väcker oro över integriteten i deras resultat. Kritiker betonar vikten av transparens och korrekt separation av tränings och testdata för att förhindra att riktmärken manipuleras. Denna situation understryker nödvändigheten av oberoende och transparenta utvärderingar inom AI för att upprätthålla trovärdighet. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Varför är Git Autocorrect för snabb för Formel 1-förare?</a></h2>
<p>Git:s autokorrigeringsfunktion kör ett felstavat kommando efter en standardfördröjning på 0,1 sekunder, vilket ofta är för snabbt för att användare ska kunna avbryta. Funktionen, som introducerades 2008, använder en modifierad Levenshtein-avståndsalgoritm för att gissa det avsedda kommandot, men standardinställningen är att inte köra något kommando om det är felstavat. En föreslagen patch föreslår att tolka en inställning av &quot;1&quot; som &quot;omedelbart&quot; för att förbättra användbarheten, vilket gör det möjligt för användare att konfigurera fördröjningen eller be om bekräftelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reaktioner</a></h3>
<p>Git:s autokorrigeringsfunktion har en standardfördröjning på 100 millisekunder, vilket ofta är för snabbt för användare att avbryta ett felaktigt inmatat kommando. Ursprungligen avsedd att tolka ett booleskt värde, accepterar funktionen nu en tidsfördröjning i decisekunder, vilket orsakar viss förvirring bland användare. Denna situation understryker behovet av tydliga konfigurationsinställningar och svårigheterna med att uppdatera programvarufunktioner utan att störa befintlig funktionalitet. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">Jag träffade Paul Graham en gång</a></h2>
<p>Författaren deltog i Y Combinator 2015, där de träffade Paul Graham och fick råd om sin startup, Appcanary, som senare förvärvades av GitHub. Författaren, som nu är en transkvinna, uttrycker oro över Paul Grahams senaste essä om &quot;Wokeness&quot; och känner att den speglar ett avvisande av inkludering inom teknikindustrin. Författaren är orolig över den ökande intoleransen och potentiell diskriminering inom teknikindustrin men förblir engagerad i att leva med respekt och vänlighet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reaktioner</a></h3>
<p>Diskussionen kretsar kring Paul Grahams inflytande och den upplevda förändringen i värderingar inom teknikindustrin, vilket belyser en desillusionering med teknikledare som en gång sågs som visionärer. Den tar upp komplexiteten i identitetspolitik, påverkan av &quot;wokeness&quot; och utmaningar som marginaliserade grupper står inför inom tekniksektorn. Texten kritiserar de performativa aspekterna av sociala rättviseinsatser och svårigheten att balansera personlig identitet med professionella roller, vilket speglar en bredare kulturell debatt om framsteg och privilegier. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Fly den inhägnade trädgården och algoritmens svarta lådor med RSS-flöden</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) och Atom erbjuder decentraliserade alternativ till centraliserade sociala medier, vilket ger användare möjlighet att kontrollera sin innehållskonsumtion. Flödesläsare som Miniflux, NetNewsWire och Newsboat möjliggör prenumerationer på olika innehållskällor, inklusive YouTube-kanaler, poddar och bloggar. Verktyg som PolitePol kan skapa flöden för webbplatser som saknar dem, vilket främjar användarens självständighet i mediekonsumtion. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reaktioner</a></h3>
<p>RSS-flöden erbjuder ett sätt att undkomma algoritmstyrt innehåll genom att låta användare prenumerera på specifika ämnen via &quot;planeter,&quot; som samlar relaterade bloggar. Även om RSS-läsare som Feedly och Feedbin hjälper till att hantera dessa flöden, finner vissa användare dem komplexa, vilket leder till alternativ som Feedmail som levererar innehåll direkt till inkorgar. Trots sin nischade dragningskraft förblir RSS populärt bland teknikentusiaster för sin anpassningsbara och användarkontrollerade innehållsupplevelse, med plattformar som Mastodon och Bluesky som stöder RSS-flöden. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Vänligen tvinga inte mörkt läge</a></h2>
<p>Webbdesigners rekommenderas att inte tvinga användare till mörkt läge, eftersom det kan orsaka ögonbelastning, särskilt med högkontrastinställningar som vit text på svart bakgrund. Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) föreslår för närvarande ett minimikontrastförhållande men tar inte upp maximal kontrast, vilket kan leda till obehag; detta kan komma att behandlas i den kommande WCAG 3.0. Mörkt läge är fördelaktigt i specifika scenarier, såsom att läsa på OLED-skärmar i mörka miljöer eller koda med integrerade utvecklingsmiljöer (IDEs) som erbjuder bekväma kontrastinställningar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reaktioner</a></h3>
<p>Den pågående debatten mellan mörkt läge och ljust läge kretsar kring användarkomfort, där vissa finner mörkt läge ansträngande och andra anser att ljust läge är för skarpt. Det finns en allmän överenskommelse om att webbplatser bör erbjuda både mörkt och ljust läge, med respekt för individuella användarpreferenser. Denna diskussion understryker betydelsen av anpassningsbara inställningar för att tillgodose olika användarbehov och miljöer. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Det är dags att göra datoranvändning personlig igen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Det%20%C3%A4r%20dags%20att%20g%C3%B6ra%20datoranv%C3%A4ndning%20personlig%20igen&subheading=m%C3%A5ndag%2020%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok blir mörkt i USA</a></h2>
<p>TikTok upplevde ett tillfälligt avbrott i USA på grund av ett federalt förbud, men tjänsten började återställas vid middagstid på söndagen. Förbudet drevs av oro över potentiell kinesisk övervakning, med tvåpartistöd för att kräva att ByteDance, TikToks ägare, säljer appen. Den nyvalde presidenten Donald Trump föreslog att skjuta upp förbudet och föreslog ett joint venture med amerikanskt ägande som en potentiell lösning, medan alternativa appar blev populära under förbudet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reaktioner</a></h3>
<p>TikToks förbud i USA har väckt diskussioner om datasekretess och geopolitisk påverkan, med oro som kretsar kring dess kinesiska ägande. Förbudet ses av vissa som en åtgärd för nationell säkerhet, medan andra uppfattar det som en begränsning av yttrandefriheten och en potentiell fördel för amerikanska teknikföretag. Denna situation har lett till debatter om att balansera säkerhet med frihet och påverkan av utländska aktörer på inhemska medier. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Kalmanfilterhandledning</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET erbjuder en handledning om Kalman-filtret, ett matematiskt verktyg för att uppskatta och förutsäga systemtillstånd under osäkra förhållanden, som ofta används inom spårning och navigering. Handledningen, som initierades 2017, inkluderar numeriska exempel och intuitiva förklaringar, och täcker både univariat och multivariat Kalman-filter, och har utökats till avancerade ämnen som icke-linjära Kalman-filter. En bok baserad på handledningen erbjuder en omfattande guide från grunderna till avancerade ämnen, med illustrativa exempel och praktiska tillämpningar, vilket gör Kalman-filtret tillgängligt och förståeligt, med vissa delar tillgängliga gratis. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reaktioner</a></h3>
<p>För att förstå Kalman-filtret är det fördelaktigt att först studera minsta kvadratmetoden, rekursiv minsta kvadratmetod och informationsfiltret, eftersom Kalman-filtret är en effektiv omformulering av rekursiv minsta kvadratmetod. Kalman-filtret är ett kraftfullt verktyg för tillståndsestimering i system med brus och dynamiska förändringar, och det kan förstås både ur ett procedurmässigt och ett Bayesianskt perspektiv. Även om matematisk noggrannhet är avgörande för en djup förståelse, kan de utan stark matematisk bakgrund ändå utforska koncepten genom intuitiva metoder, stödda av olika resurser som PDF-filer och onlinehandledningar. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: En självhostad lättviktsprogramvarusmedja</a></h2>
<p>Forgejo är en självhostad mjukvarusmedja som betonar säkerhet, skalbarhet, federation och integritet, utvecklad av communityn under Codeberg e.V. Det fungerar som ett fri programvarualternativ till GitHub, och erbjuder en enkel installationsprocess och lågt underhåll för effektiv projektledning. Forgejo är utformat för att vara resurseffektivt, främja samarbete och produktivitet, och stödja innovation inom decentraliserad mjukvaruutveckling. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reaktioner</a></h3>
<p>Forgejo är en egenhostad, lättviktig mjukvarusmedja som fungerar som ett alternativ till GitHub och förvaltas av en ideell organisation utan premiumförsäljning. Den uppstod som en avknoppning av Gitea, efter Giteas skifte mot kommersialisering, och betonar att vara fritt licensierad och samhällsdriven. Forgejo är känd för sin låga resursanvändning, enkelhet vid uppdateringar och utveckling av federationsfunktioner, vilket gör den idealisk för personlig eller småskalig hosting. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok blir mörkt i USA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20blir%20m%C3%B6rkt%20i%20USA&subheading=s%C3%B6ndag%2019%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Så du vill bygga ditt eget datacenter</a></h2>
<p>Järnvägen övergick från Google Cloud Platform till sina egna datacenter på grund av problem med prissättning, tjänstebegränsningar och support, och lanserade Railway Metal-projektet. - Efter nio månader gick de framgångsrikt live med sitt första datacenter i Kalifornien och planerar ytterligare regionala expansioner, med fokus på effektiv infrastrukturhantering. - De utvecklade verktyg som Railyard och MetalCP för att effektivisera verksamheten och rekryterar för närvarande till roller inom Infrastrukturteknik. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reaktioner</a></h3>
<p>Texten utforskar utmaningarna och fördelarna med att använda stora molntjänster som AWS, Google Cloud och Microsoft Azure, med särskilt fokus på kundsupport och servicekvalitet. - Den delar erfarenheter relaterade till datacenterdrift, och belyser problem som hårdvara och kylning, samt betonar vikten av att äga infrastruktur för förbättrad kontroll och kostnadseffektivitet. - Diskussionen går också in på komplexiteten i att bygga och hantera datacenter, inklusive aspekter som strömförsörjning, nätverk och hårdvaruhantering, och erbjuder insikter i för- och nackdelarna med molntjänster jämfört med ägande av fysisk infrastruktur. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Undersöker en &quot;ond&quot; RJ45-dongel</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reaktioner</a></h3>
<p>En artikel på lcamtuf.substack.com undersöker en RJ45-dongel som initialt misstänktes vara skadlig på grund av förfalskade FTDI-chip, men det visade sig vara ett resultat av föråldrade ingenjörsmetoder. - Artikeln betonar utmaningarna i att verifiera påståenden om skadlig avsikt och hur sensationella historier snabbt kan spridas, vilket understryker behovet av skepticism. - Den diskuterar också bredare frågor som främlingsfientlighet och ger insikter i USB-till-Ethernet-adaptrar, deras prestanda och potentiella missbruk. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">Jag har förespråkat stöd för RSS, och det borde du också göra</a></h2>
<p>Texten förespråkar användningen av RSS (Really Simple Syndication) flöden, som gör det möjligt för användare att få uppdateringar från olika plattformar utan annonser eller algoritmer. - Författaren lyfter fram framgångsrika förfrågningar om RSS-stöd från plattformar som GovTrack.us och uppmuntrar andra att begära RSS från organisationer de är intresserade av. - Många plattformar, såsom NPR, YouTube, Substack och Blogger, stöder redan RSS, vilket gör det till ett värdefullt verktyg för att hålla sig informerad. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reaktioner</a></h3>
<p>RSS-flöden erbjuder ett sätt att hålla sig uppdaterad om innehåll från favoritkreatörer utan störningar från annonser eller algoritmer, vilket ger en mer strömlinjeformad och personlig upplevelse. Även om plattformar som YouTube erbjuder RSS-flöden, är de ofta inte framträdande, vilket leder till oro för att de kan komma att avvecklas om de blir för populära. Att förespråka för ökat stöd för RSS kan bidra till att säkerställa dess fortsatta tillgänglighet och uppmuntra fler organisationer att anta och underhålla detta värdefulla verktyg för innehållshantering. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Högre kaliumintag vid middag kopplat till färre sömnstörningar – studie</a></h2>
<p>En japansk studie som använde data från Asken-appen för matloggning undersökte sambandet mellan kalium- och natriumintag och sömnlöshet hos 4 568 vuxna. - Resultaten visade att högre kaliumintag, särskilt vid middag, var associerat med färre sömnstörningar, mätt med Athens Insomnia Scale (AIS). - Medan natriumintag tidigare har kopplats till sömnproblem, fann denna studie ingen signifikant koppling till AIS-poäng, vilket understryker behovet av ytterligare forskning om kostens påverkan på sömnen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reaktioner</a></h3>
<p>En studie antyder att högre kaliumintag vid middag är kopplat till färre sömnstörningar, möjligen på grund av dess förmåga att neutralisera magsyraåterflöde. - Resultaten debatteras, med vissa som hävdar att mer magsyra är nödvändig för att förhindra återflöde, vilket indikerar behovet av ytterligare forskning. - Även om kalium kan förbättra sömnen, kan överdrivet intag utgöra hjärtrisker, särskilt för individer som tar specifika mediciner; magnesiumtillskott nämns också för att förbättra sömnkvaliteten. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">Att använda ChatGPT är inte dåligt för miljön</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reaktioner</a></h3>
<p>Artikeln hävdar att den miljöpåverkan som användningen av ChatGPT, en stor språkmodell (LLM), har är relativt liten jämfört med större frågor som transport och industriella utsläpp. - Den betonar behovet av att väga både utsläpp och fördelar med aktiviteter, och föreslår att personlig användning av ChatGPT inte är en betydande miljöfråga. - Den bredare debatten fortsätter om AI och energianvändning i datacenter, där vissa förespråkar ökad effektivitet och hållbarhet inom teknologin. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Så du vill bygga ditt eget datacenter" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=S%C3%A5%20du%20vill%20bygga%20ditt%20eget%20datacenter&subheading=l%C3%B6rdag%2018%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon vill att vi ska betala för att använda vår egen kamera som en webbkamera</a></h2>
<p>Författaren uttrycker frustration över Canons programvara för att använda Canon G5 X II-kameran som webbkamera på macOS, och lyfter fram problem med kompatibilitet och serverfel. - Vid macOS 15 var programvaruproblemen lösta, men många funktioner krävde en prenumeration, vilket väckte oro över extra kostnader för att använda ägd hårdvara. - Inlägget kritiserar trenden där hårdvaruföretag tar betalt för programvarufunktioner och ifrågasätter rättvisan i sådana metoder. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reaktioner</a></h3>
<p>Canons beslut att ta betalt av användare för att använda deras kameror som webbkameror har orsakat frustration bland konsumenter, vilket drar paralleller till andra fall där företag inför avgifter för vissa funktioner. Denna situation liknar 30-minutersgränsen för videoinspelning på kameror på grund av EU-tullar, där användare ofta använder tredjepartsprogramvara eller extra hårdvara för att kringgå sådana begränsningar. Problemet belyser en bredare trend inom konsumentelektronik, där företag kan begränsa funktioner av finansiella eller regulatoriska skäl, trots den tekniska möjligheten att erbjuda dem utan extra kostnad. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Starship Flight 7</a></h2>
<p>SpaceX:s Dragon-rymdfarkost genomför framgångsrikt en serie manövrar för att docka med den internationella rymdstationen (ISS), vilket visar upp dess avancerade förmågor inom rymdoperationer. Dockningsprocessen involverar flera steg, inklusive uppskjutning med Falcon 9, aktivering av omloppsbana och en serie bränningar för att justera och närma sig ISS. Denna händelse belyser SpaceX:s fortsatta roll i att stödja ISS-uppdrag och främja kommersiell rymdflygteknik. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reaktioner</a></h3>
<p>Starship Flight 7 bröts upp över Karibien på grund av en misstänkt syre/bränsleläcka som orsakade tryckuppbyggnad, vilket ledde till ett misslyckande. - Händelsen har återupplivat diskussioner om raketsäkerhet och de inneboende utmaningarna med rymdresor, och drar paralleller till tidigare NASA-uppdrag. - SpaceX förblir engagerade i sin iterativa utvecklingsmetod, ser misslyckanden som steg mot slutlig framgång, och planerar att fortsätta med nästa uppskjutning snart. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">USA:s högsta domstol beslutar att upprätthålla TikTok-förbudet, vilket banar väg för en nedstängning</a></h2>
<p>Högsta domstolen har fastställt en lag som kräver att ByteDance avyttrar TikTok före en angiven tidsfrist, annars kommer appen att förbjudas i USA. Det råder osäkerhet kring huruvida tjänsteleverantörer som Apple och Google kommer att fortsätta stödja TikTok om avyttringen inte sker. Framtiden för TikTok i USA förblir osäker, med användare som utforskar alternativa plattformar och den kinesiska regeringen som överväger strategier för att upprätthålla dess verksamhet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reaktioner</a></h3>
<p>Högsta domstolen har upprätthållit ett förbud mot TikTok, vilket kan leda till dess nedstängning i USA, och väcker frågor om framtiden för globala sociala nätverk utan amerikanskt innehåll. Beslutet baseras på nationella säkerhetsbekymmer relaterade till TikToks utländska ägande, snarare än frågor om det första tillägget, vilket potentiellt kan påverka TikToks ekonomiska livskraft på grund av förlusten av amerikanska annonsintäkter. Denna situation understryker bredare oro över datasekretess och inflytandet från utlandsägda teknikföretag. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Blir världen oförsäkringsbar?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reaktioner</a></h3>
<p>Idén att världen håller på att bli oförsäkringsbar motverkas av att det finns områden som är mindre utsatta för naturkatastrofer, där försäkringar fortfarande är genomförbara. - Korrekt byggnadsregler och metoder som kontrollerad bränning kan minska riskerna från händelser som orkaner och skogsbränder, vilket upprätthåller försäkringsbarheten. - Även om klimatförändringarna ökar extrema väderhändelser, kan ingenjörslösningar och förbättrad riskhantering hjälpa till att hantera dessa utmaningar, även om försäkringskostnaderna kan stiga i högriskområden. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Interaktivt lärande med Yjs</a></h2>
<p>Learn Yjs är en interaktiv handledning utformad för att lära användare hur man bygger realtids-samarbetsapplikationer med hjälp av Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) biblioteket. - Handledningen inkluderar levande exempel, demonstrationer och kodövningar, som täcker Yjs grunder, hantering av tillstånd i distribuerade appar och utmaningar i utvecklingen av samarbetsapplikationer. - Utvecklad av Jamsocket, använder handledningen Y-Sweet och är byggd med Astro, React och Yjs, vilket erbjuder användare en praktisk upplevelse med automatisk synkronisering och justeringar av nätverksinteraktion. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reaktioner</a></h3>
<p>“Lär dig Yjs interaktivt” är en handledning utformad för att förenkla inlärningen av Yjs, ett konfliktfritt replikerat datatypbibliotek (CRDT) för samarbetsapplikationer, genom interaktiva demonstrationer och kodningsövningar. - Handledningen tar itu med vanliga brister i befintliga resurser genom att ge en djupare förståelse för distribuerad tillståndshantering. - Y-Sweet, en öppen källkod Rust-server, lyfts fram som en backend-lösning för Yjs, och erbjuder lagringsmöjligheter via Amazon S3. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Tankar om en månad med Devin</a></h2>
<p>I mars 2024 introducerade ett nytt AI-företag Devin, en AI-mjukvaruingenjör, med en betydande investering på 21 miljoner dollar, med målet att automatisera uppgifter från att lära sig nya teknologier till att distribuera applikationer. - De första demonstrationerna av Devin var imponerande, men tester av Answer.AI visade blandade resultat, där Devin utmärkte sig i enkla uppgifter som API-integrationer men hade svårt med komplexa projekt. - Trots ett användarvänligt gränssnitt ledde Devins autonoma natur till ineffektivitet, med framgång i endast 3 av 20 uppgifter, vilket underströk skillnaden mellan AI-förväntningar och praktisk prestanda. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reaktioner</a></h3>
<p>AI-agenter, såsom Devin, ökar produktiviteten genom att hantera enkla uppgifter men kan ännu inte ersätta mjukvaruingenjörer på grund av behovet av noggrann kodgranskning och testning. - Företag som enbart förlitar sig på AI för ingenjörsarbete har stött på problem med kodkvalitet, vilket belyser de nuvarande begränsningarna för AI i komplex problemlösning. - Även om AI-verktyg snabbt utvecklas, är de för närvarande mest effektiva som stödverktyg för mänskliga utvecklare, med potential att hantera mer betydande uppgifter i framtiden. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Några saker att förvänta sig år 2025</a></h2>
<p>LWN.net förutspår att den utbyggbara schemaläggningsklassen (sched-ext) kommer att bli vanligare i fler distributioner och att mängden Rust-kod inom Linux-kärnan kommer att öka fram till 2025. - Potentiella säkerhetshot, liknande XZ-bakdörren, och utmaningar från AI-genererad kod förväntas, tillsammans med oro över projekt med en enda underhållare. - Året kan bevittna mer öppen hårdvara, en återuppgång av distributioner för mobila enheter och säkerhetsproblem i molnbaserade produkter, med globala konflikter som potentiellt påverkar utvecklingsgemenskapen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reaktioner</a></h3>
<p>År 2025 kan stora projekt möta utmaningar när utvecklare integrerar AI-genererad kod utan att fullt ut förstå den, liknande tidigare problem med kod kopierad från StackOverflow. Den ökande användningen av AI-verktyg i kodning kan leda till &quot;inlärningsskuld&quot;, där utvecklare förlitar sig på AI utan att förstå den underliggande koden, vilket understryker behovet av ansvarsfull kodförståelse. Teknikindustrin måste anpassa sig till dessa förändringar, balansera fördelarna med AI med behovet av skickliga och kunniga utvecklare för att säkerställa kodkvalitet och ansvarsskyldighet. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon vill att vi ska betala för att använda vår egen kamera som en webbkamera" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20vill%20att%20vi%20ska%20betala%20f%C3%B6r%20att%20anv%C3%A4nda%20v%C3%A5r%20egen%20kamera%20som%20en%20webbkamera&subheading=fredag%2017%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
