<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 19:05:58 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">Skolans mobilförbud resulterar i bättre sömn och förbättrat humör: studie</a></h2>
<ul>
<li>En studie av psykologer vid University of York fann att förbud mot smartphones i skolor förbättrade sömn och humör bland barn. Årskurs 8-elever vid The Stanway School i Colchester deltog i ett 21-dagars förbud mot smartphones, vilket resulterade i snabbare insomning och en extra timmes vila per natt. Studien rapporterade en 17% minskning av depression och en 18% minskning av ångest, vilket belyser potentiella fördelar med smartphoneförbud när regeringar utvärderar deras påverkan på ungdomar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En studie avslöjade att ett förbud mot smartphones i skolor resulterade i bättre sömn och förbättrat humör bland elever i årskurs 8, som fick en extra timmes sömn under 21 dagar. Studien belyser en debatt om huruvida problemet ligger i beroendeframkallande appar eller i telefonerna själva, eftersom förbudet erbjöd en skärmfri paus som ansågs fördelaktig av föräldrar och lärare. Diskussionen fortsätter om man ska begränsa telefonanvändning i skolor eller fokusera på att reglera appdesign för att minska beroende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">De ser dina foton</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>TheySeeYourPhotos.com utforskar de integritetsrisker som är förknippade med att dela foton online och ger vägledning om hur man tar bort metadata med hjälp av kommandoradsverktyg. Diskussionen inkluderar AI:s förmåga att upptäcka bildmodifieringar, utmaningar med att ta bort vattenstämplar och effektiviteten av perceptuell hashing. Integritetsfrågor angående molnfototjänster och vikten av att förstå hur företag använder personlig data tas också upp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">En visuell bevisning att a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>En visuell bevisning demonstrerar den algebraiska identiteten (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), vilket är ett grundläggande koncept inom algebra.</li>
<li>Uttalandet av Sophie Germain belyser sambandet mellan algebra och geometri, och antyder att algebra kan representeras visuellt genom geometriska diagram.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En visuell bevisning för den matematiska identiteten (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) initierade en debatt om tillförlitligheten hos visuella bevis.</li>
<li>Kritiker hävdar att visuella bevis kan vara vilseledande, vilket exemplifieras av en video som falskeligen &quot;bevisar&quot; att (\pi) är lika med 4, vilket understryker behovet av noggranna antaganden.</li>
<li>Diskussionen understryker att även om visuella bevis kan förbättra intuitionen, saknar de ofta den omfattande noggrannheten hos algebraiska bevis och kanske inte täcker alla möjliga fall, särskilt med negativa tal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: En gemenskap för retro-datorentusiaster</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE är en communityplattform för entusiaster av retro-datorer, som använder ett PLATO-baserat system känt för sina multi-användar, grafiska och interaktiva funktioner. Det stöder en rad klassiska datorplattformar som Atari, Commodore och Apple, vilket gör det möjligt för användare att ansluta via webterminaler eller specifik programvara som PLATOTERM. Plattformen erbjuder flerspelarspel, sociala funktioner och en utvecklingsmiljö med hjälp av programmeringsspråket TUTOR, vilket tillgodoser både spel- och utvecklingsintressen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE är en gemenskap inriktad på retro-datoranvändning, som använder PLATO-systemet för meddelanden, spel och applikationer. Gemenskapen återupplivar PLATO:s nätverksbaserade lärmiljö, med diskussioner om dess historia och relaterade projekt. Åtkomst är möjlig genom olika klientprogram, inklusive microM8 Apple IIe-emulatorn, med nyheter som delas på Facebook och förslag på alternativa plattformar för tillkännagivanden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent och läget för AI-hårdvarustartups</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent och andra AI-hårdvarustartups utforskar potentialen hos RISC-V CPU IP eftersom ARMs licensieringskostnader ökar, vilket belyser en förändring i CPU-arkitekturens landskap.</li>
<li>Den pågående rättstvisten mellan Qualcomm och ARM angående arkitekturlicensavtal (ALA) förblir olöst, där båda företagen hävdar att de följer avtalsvillkoren, vilket skapar osäkerhet på marknaden.</li>
<li>Nvidia fortsätter att dominera AI-hårdvarumarknaden, vilket utgör utmaningar för konkurrenter som Tenstorrent, samtidigt som diskussioner också beaktar den dubbla påverkan av stora språkmodeller (LLMs) på junioringenjörers lärande och förståelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">När en kristallkula inte räcker för att göra dig rik</a></h2>
<ul>
<li>I 2023 års &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; fick 118 finansutbildade unga vuxna $50 för att handla S&amp;P 500 och 30-åriga amerikanska statsobligationer med hjälp av nyheter en dag i förväg, men utan prisdata.</li>
<li>Trots att de hade förhandsinformation förlorade hälften av deltagarna pengar, och en av sex gick i konkurs, med en genomsnittlig vinst på endast 3,2 %, på grund av felaktiga marknadsprognoser och dålig handelsstorlek.</li>
<li>Experimentet visade att även med förutseende kräver framgångsrik handel skicklighet och strategi, vilket demonstrerades av fem erfarna handlare som uppnådde bättre resultat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln undersöker svårigheten med att använda finansiella nyheter för att förutsäga aktiemarknadens rörelser, och betonar komplexiteten och oförutsägbarheten i marknadsreaktioner.</li>
<li>En studie visade att erfarna handlare presterade bättre, troligen på grund av deras minne av tidigare händelser, men överlag anses finansiella nyheter mestadels vara brus.</li>
<li>Det antyder att långsiktiga trender är mer tillförlitliga för investeringsbeslut än kortsiktiga nyheter, och noterar en nedgång i kvaliteten på nyhetskällor samt påverkan av högfrekvenshandel.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Skolans mobilförbud resulterar i bättre sömn och förbättrat humör: studie" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Skolans%20mobilf%C3%B6rbud%20resulterar%20i%20b%C3%A4ttre%20s%C3%B6mn%20och%20f%C3%B6rb%C3%A4ttrat%20hum%C3%B6r%3A%20studie&subheading=s%C3%B6ndag%2015%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">OpenAI-visselblåsare hittad död i lägenhet i San Francisco</a></h2>
<ul>
<li>Den tidigare OpenAI-anställde och visselblåsaren Suchir Balaji hittades död i sin lägenhet i San Francisco, och myndigheterna har fastställt att det rör sig om ett självmord.</li>
<li>Balaji hade anklagat OpenAI för upphovsrättsbrott i träningen av dess ChatGPT-program, vilket ledde till flera stämningar mot företaget.</li>
<li>OpenAI förnekar anklagelserna och hävdar att dess metoder är lagliga enligt lagarna om &#39;fair use&#39;, medan Balaji var en nyckelfigur i de pågående rättsliga striderna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Suchir Balaji, en tidigare anställd på OpenAI känd för sina kritiska åsikter om företagets användning av upphovsrättsskyddad data, hittades död i sin lägenhet i San Francisco.</li>
<li>Hans död, som bedömdes vara ett självmord, har väckt allmän spekulation och diskussioner, särskilt på grund av hans förväntade roll i att tillhandahålla viktig information i rättegångar mot OpenAI.</li>
<li>Omständigheterna kring hans död har lett till ökad uppmärksamhet och debatt inom teknikgemenskapen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Elon Musk ville ha en vinstdrivande OpenAI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk föreställde sig ursprungligen OpenAI som en vinstdrivande enhet, men det finns skepsis kring dess framsteg och påverkan.</li>
<li>Kritiker ifrågasätter OpenAI:s ambitiösa påståenden, såsom att bestämma världens öde och lösa robotik till 2020, vilket belyser debatter om dess produkt-marknadsanpassning och lönsamhet.</li>
<li>Diskussionen inkluderar den störande potentialen hos AI-verktyg som ChatGPT, inflytandet från teknikledare och utmaningarna med att balansera innovation med ansvarsskyldighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">McKinsey och Company ska betala 650 miljoner dollar för sin roll i opioidkrisen</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company har gått med på en förlikning på 650 miljoner dollar för att lösa federala utredningar om dess inblandning i att främja opioideförsäljning för Purdue Pharma, vilket omfattar både civilrättsliga och straffrättsliga anklagelser.</li>
<li>Uppgörelsen följer på nästan 900 miljoner dollar som tidigare reglerats med statliga och lokala myndigheter, och McKinsey har åtagit sig att undvika framtida arbete med kontrollerade substanser och kommer att bli föremål för ökad federal tillsyn.</li>
<li>Den tidigare McKinsey-partnern Martin Elling kommer att erkänna sig skyldig till rättshinder för dokumentförstörelse, vilket belyser den pågående kritiken att företagsledare ofta undviker fängelsestraff trots betydande böter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company kommer att betala 650 miljoner dollar för att lösa federala civil- och brottmålsanklagelser relaterade till dess inblandning i opioidkrisen, inklusive ett uppskjutet åtal.</li>
<li>Kritiker hävdar att förlikningsbeloppet är otillräckligt med tanke på krisens allvar, som har lett till hundratusentals dödsfall, och kräver strängare straff, inklusive åtal mot chefer.</li>
<li>Fallet understryker pågående diskussioner om företagsansvar och huruvida ekonomiska påföljder effektivt avskräcker oetiska affärsmetoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 bryter möjligheten att kopiera operativsystemet till en annan enhet</a></h2>
<ul>
<li>Ett betydande problem med macOS 15.2 stör replikatorn, vilket orsakar ett Resource Busy-fel under datareplikering och påverkar kopiering av tredjeparts-OS.</li>
<li>Användare rekommenderas att använda &quot;Backup - alla filer&quot; med &quot;Smart Update&quot; för att säkerhetskopiera data, exklusive operativsystemet, tills Apple tillhandahåller en lösning.</li>
<li>Felet, identifierat som FB16090831, kommer sannolikt inte att lösas snart på grund av helgperioden, enligt rapporter från Dave Nanian från Shirt Pocket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 har stört funktionen för att skapa startbara säkerhetskopior med verktyg som SuperDuper och potentiellt Carbon Copy Cloner, vilket orsakar frustration hos användare.</li>
<li>Problemet uppstår på grund av Apples begränsningar av tredjepartsverktyg, vilket begränsar deras förmåga att manipulera operativsystemet och gör det inbyggda verktyget ineffektivt.</li>
<li>Användare är oroade över Apples ökande kontroll över deras enheter, och liknar det vid en &quot;muromgärdad trädgård&quot;-strategi, och vissa överväger att byta till alternativ som Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">Delar ny forskning, modeller och dataset från Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR har släppt nya open-source forskningsartefakter för att främja maskinintelligens, inklusive Meta Motivo och Meta Video Seal. Meta Motivo använder oövervakad förstärkningsinlärning för att möjliggöra mänskliga beteenden i virtuella agenter, medan Meta Video Seal erbjuder robusta möjligheter för videovattenmärkning. Ytterligare släpp inkluderar Flow Matching för generativ AI, Meta Explore Theory-of-Mind för social intelligens och Meta Large Concept Models för hierarkiskt språkresonemang, vilket understryker Metas engagemang för ansvarsfull AI-utveckling och samarbete med forskarsamhället.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR introducerar ny forskning, modeller och dataset, och lyfter fram innovationer som stora konceptmodeller, dynamiska byte-latenta transformatorer och glesa minneslager för att förbättra AI-kvalitet och effektivitet.</li>
<li>Det spekuleras om att dessa framsteg kommer att integreras i framtida modeller som Llama 4, vilket indikerar Metas strategiska investering i AI för att bibehålla konkurrenskraften och minska beroendet av externa leverantörer.</li>
<li>Diskussionen betonar vikten av bidrag till öppen källkod och den potentiella påverkan av AI på innehållsgenerering och annonstargeting.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Byte Latent Transformer: Patches skalar bättre än tokens</a></h2>
<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) är en ny byte-nivå stor språkmodell (LLM) arkitektur som uppnår prestanda jämförbar med tokeniseringsbaserade LLM:er med förbättrad effektivitet och robusthet.</li>
<li>BLT använder dynamiskt storleksanpassade patchar som beräkningsenheter, vilka justeras baserat på datakomplexiteten, vilket leder till förbättrad tränings- och inferenseffektivitet.</li>
<li>Studien visar att BLT kan skalas upp till 8 miljarder parametrar med 4 biljoner träningsbytes, och överträffar modeller baserade på tokenisering genom att effektivt skala både patch- och modellstorlek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT)-modellen av Meta introducerar en ny metod genom att använda patchar istället för traditionella tokens, vilket åtgärdar ineffektivitet vid hantering av ord utanför ordboken. BLT består av tre komponenter: en encoder för bytegruppering, en transformer för bearbetning och en decoder för utmatning, som använder entropitrösklar för dynamisk bytegruppering. Denna modell syftar till att förbättra effektivitet och prestanda över språk, övervinna begränsningar hos tidigare modeller, och belyser de pågående utmaningarna och potentialen inom AI-språkbehandling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">Ilya Sutskever NeurIPS-föreläsning [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ilya Sutskevers NeurIPS-föreläsning belyste begränsningarna med nuvarande internetdata för att träna AI-modeller, och liknade det vid den ändliga naturen hos fossila bränslen, vilket antyder ett behov av nya träningsmetoder. Föreläsningen initierade diskussioner om resonemangets oförutsägbarhet, användningen av syntetiska dataset och utvecklingen av domänspecifika AI-modeller. Deltagarna noterade betydelsen av att erkänna databegränsningar och diskuterade den potentiella utvecklingen av AI med nya arkitekturer och etiska överväganden för framtida AI-ledare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Luon programmeringsspråk</a></h2>
<ul>
<li>Luon är ett högnivåprogrammeringsspråk som kombinerar element från Oberon och Lua, speciellt utformat för LuaJIT Virtual Machine (VM).</li>
<li>Det introducerar statisk typning till Lua, vilket möjliggör sömlös integration med Lua- och C-bibliotek, och inkluderar funktioner som referenssemantik, en HASHMAP-typ och oföränderliga STRING-datatyper.</li>
<li>Projektet erbjuder en kompilator, en integrerad utvecklingsmiljö (IDE) och förkompilerade versioner för Linux och Windows, och är öppen källkod under GPL 2 eller 3 licenser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Luon är ett nytt programmeringsspråk inspirerat av Lua och Oberon, utvecklat av Rochus Keller, med fokus på typsäkerhet och strukturerade datatyper.</li>
<li>Det har ett statiskt typat system och kompilerar till LuaJIT bytekod, med målet att vara enkel och effektiv, särskilt på äldre hårdvara.</li>
<li>Luon är en del av Kellers bredare språkdesignprojekt, inklusive Oberon+ och Micron, som erbjuder en modern inställning till programmeringsenkelhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">Version 2.0.4 av Htmx släppt</a></h2>
<ul>
<li>Den senaste uppdateringen, version 2.0.4, introducerar betydande förändringar såsom att ställa in standardmålet för htmx.ajax till kroppen, åtgärda problem med inbäddade skuggrots och förbättra händelsehantering och taggbeteende.</li>
<li>Denna uppdatering inkluderar även kompatibilitetsuppdateringar och buggfixar för tillägg, vilket belyser pågående förbättringar i htmx-biblioteket, som används för att förbättra HTML med AJAX, CSS-övergångar, WebSockets och server-sända händelser (SSE).</li>
<li>Ändringsloggen återspeglar en konsekvent insats för att förbättra funktioner och åtgärda problem, med anmärkningsvärda uppdateringar som förbättrat stöd för shadow DOM och tillägg av nya funktioner över tid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Htmx 2.0.4 har släppts, vilket har lett till diskussioner om dess användning för att förbättra webbinteraktivitet genom att ersätta JavaScript för enklare uppgifter.</li>
<li>Uppdateringen introducerar en förändring i standardbeteendet för <code>htmx.ajax</code>, vilket vissa användare anser vara en brytande förändring som påverkar befintliga implementationer.</li>
<li>Htmx är känt för att förbättra server-side rendering utan behov av omfattande frontend-ramverk, även om det kanske inte är lämpligt för komplexa klient-side interaktioner jämfört med ramverk som React eller Alpine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, en snabb Python-paket- och projektledare</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; är ett snabbt Python-paket och projektledare skrivet i Rust, utformat för att ersätta flera verktyg som pip, poetry och virtualenv, och erbjuder en betydande hastighetsökning på 10-100x jämfört med pip.</li>
<li>Det erbjuder omfattande projektledning med funktioner som en universell låsfil, hantering av Python-versioner och stöd för Cargo-liknande arbetsytor, och kan installeras utan Rust eller Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; stöds av Astral och är kompatibelt med flera operativsystem, inklusive macOS, Linux och Windows, och erbjuder avancerade funktioner och effektivitet för att hantera beroenden och miljöer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Uv är ett snabbt växande Python-paket och projektledare, känt för sin hastighet och omfattande hantering av Python-versioner och beroenden.</li>
<li>Verktyget har fått uppmärksamhet efter Anthropics tillkännagivande av Model Context Protocol, vilket lyfter fram dess potentiella inverkan på Python-utveckling.</li>
<li>Medan vissa användare uppskattar dess fördelar jämfört med befintliga verktyg som pip och poetry, väcker oro över dess riskkapitalfinansiering, användning av Rust och inofficiella Python-byggen frågor om dess långsiktiga hållbarhet och potentiella fragmentering av ekosystemet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">Vad är entropi? Ett mått på hur lite vi vet</a></h2>
<ul>
<li>Entropi, som ursprungligen introducerades av Sadi Carnot, mäter oordning och är avgörande för att förstå termodynamikens andra lag, som säger att entropi alltid ökar. Begreppet entropi har utvidgats bortom termodynamiken till att omfatta informationsteori, där det representerar osäkerhet och ses som subjektivt, beroende på en betraktares kunskap. Forskare utforskar användningen av information som en resurs, med experiment inom informationsmotorer och kvanttermodynamik, vilket erbjuder nya möjligheter för vetenskaplig innovation och förståelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Entropi är ett mått på osäkerhet eller oordning i ett system, relevant inom områden som fysik och informationsteori, och indikerar hur mycket som är okänt om ett systems detaljerade tillstånd.</li>
<li>Begreppet entropi anses ibland vara subjektivt, eftersom det kan variera beroende på observatörens perspektiv och de mätningar som är tillgängliga för dem.</li>
<li>Entropi är avgörande i diskussioner om termodynamik, informationsteori och till och med medvetande, eftersom det beskriver hur system utvecklas mot mer sannolika, mindre ordnade tillstånd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">Jag har skapat ett gratis Figma-bibliotek fyllt med komponenter för snabb prototypframställning.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En gratis Figma-bibliotek med komponenter för snabb prototypframställning har släppts av Veryfront, medgrundat av Koji, för att underlätta utvecklingen av webbappar.</li>
<li>Biblioteket inkluderar öppen källkodskomponenter och mallar som är kompatibla med Figma och React, och integreras med Veryfront Studio för effektiv utveckling och distribution.</li>
<li>Användare kan få tillgång till verktyg som Veryfront Studio, Komponenter, Mallar och ett Figma Kit gratis, med möjlighet att uppgradera senare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, ett JavaScript-bibliotek för att arbeta med EPUB-publikationer</a></h2>
<ul>
<li>En ny EPUB-bibliotek för Node.js har utvecklats och släppts som ett NPM-paket, med syftet att erbjuda en väl underhållen lösning för att skapa EPUB-böcker.</li>
<li>Biblioteket skapades ursprungligen under utvecklingen av ett projekt kallat Storyteller och är nu tillgängligt för det bredare Node.js-samhället.</li>
<li>Utgivningen motiverades av en begäran om råd kring skapandet av EPUB-böcker, vilket belyser efterfrågan på ett sådant verktyg i samhället.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub är ett JavaScript-bibliotek utformat för att hantera EPUB-filer, utvecklat som en del av Storyteller-projektet, och släppt som ett fristående NPM-paket.</li>
<li>Biblioteket tillgodoser behovet av verktyg för skapande och modifiering av EPUB i Node.js-gemenskapen, och kompletterar Readium, som används för att läsa EPUBs.</li>
<li>Projektet stöder funktioner som att vara värd för böcker och synkronisera läsframsteg över olika enheter, med pågående diskussioner om att dela medieöverlägg för att optimera bearbetningen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI-visselblåsare hittad död i lägenhet i San Francisco" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI-visselbl%C3%A5sare%20hittad%20d%C3%B6d%20i%20l%C3%A4genhet%20i%20San%20Francisco&subheading=l%C3%B6rdag%2014%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">Jag designade en espressomaskin och en kaffekvarn</a></h2>
<ul>
<li>Det soloprojektet innebär att designa en innovativ espressomaskin med en unik pump och justerbart tryck, med målet att förbättra föråldrad teknik som vibrerande pumpar från 1977. Maskinen är minimalistisk, användarvänlig och kan även brygga filterkaffe, vilket löser vanliga problem som behovet av vågar och droppbrickor. Projektet inkluderar ett uppgraderingskit för kugghjulspump för andra maskiner och har en kvarn med cylindriska kvarnstenar, även om den står inför utmaningar med oljiga rostningar. Båda maskinerna kräver en likströmskälla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett soloprojekt ledde till designen av en espressomaskin och kaffekvarn, med fokus på avancerad intern teknik och minimalistisk estetik. Espressomaskinen inkluderar en unik pump för justerbart tryck, lämplig för både espresso och filterkaffe, medan kvarnen använder cylindriska kvarnblad för förbättrad malning. Båda enheterna drivs av likström, vilket kräver en strömadapter, och ett uppgraderingskit för kugghjulspump finns tillgängligt för andra maskiner; feedback föreslår att praktiska bilder och videor bör läggas till för bättre produktpresentation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">En ny video fångar en demonstration från 1968 av IBMs Executive Terminal</a></h2>
<ul>
<li>I 1968 demonstrerade IBM sin Executive Terminal, ett tidigt försök att integrera datorer, video och digital information för att förbättra beslutsfattandet hos chefer.</li>
<li>Demonstrationen framhävde IBMs innovativa sätt att använda teknik för strategiska affärsändamål, vilket markerade ett betydande ögonblick i teknikens historia.</li>
<li>Denna händelse är anmärkningsvärd för att den visar potentialen hos digitala verktyg i företagsmiljöer, vilket banar väg för framtida framsteg inom teknologilösningar för ledningen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En nyligen släppt video visar en demonstration från 1968 av IBMs Executive Terminal, med en IBM 3270-skärm och en telefonlur för fjärrstyrda kalkylbladsoperationer. Systemet inspirerades av NASAs Apollo Mission Control och belyser tidiga försök att integrera datoranvändning i chefsarbetsflöden, liknande dagens verktyg för fjärrsamarbete. Demonstrationen ger insikter i historiska datoranvändningsmetoder och teknikens utveckling i affärsmiljöer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">Den genomsnittliga åldern (2023)</a></h2>
<ul>
<li>I början av 1990-talet använde de ryska konstnärerna Komar och Melamid marknadsundersökningar för att avslöja att människor i olika länder föredrog liknande blå landskap, vilket indikerade en brist på individualitet i konstpreferenser.</li>
<li>Denna trend av homogenitet observeras inom olika områden såsom inredningsdesign, arkitektur, bilar, personlig framtoning, media och varumärkesbyggande, vilket tyder på en dominans av konvention och kliché.</li>
<li>Artikeln föreslår att denna &#39;ålder av medelmåttighet&#39; erbjuder en möjlighet för djärva varumärken att särskilja sig genom att omfamna kreativitet och originalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar enhetligheten inom modern arkitektur, design och kultur, och tillskriver den ekonomiska faktorer, globalisering och effektivitetsfokuserade metoder. Kritiker hävdar att denna likformighet drivs av vinstmotiv och viljan att tilltala en bred publik, vilket resulterar i en förlust av regional mångfald och kreativitet. Diskussionen belyser att även om trender inte är nya, är den nuvarande nivån av homogenisering utan motstycke, där vissa ser det som ett naturligt resultat av global kommunikation och marknadskrafter, medan andra sörjer förlusten av unikhet och kulturell identitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">I samband med nedskärningar i grundforskning avskaffar Nya Zeeland allt stöd för samhällsvetenskaperna</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nya Zeeland har minskat finansieringen för samhällsvetenskaper, vilket har väckt en debatt om värdet och metoderna inom dessa områden.</li>
<li>Kritiker hävdar att vissa samhällsvetenskaper har avvikit från vetenskapliga metoder, medan anhängare betonar deras roll i att hantera samhällsfrågor.</li>
<li>Denna nedskärning av finansiering ses som en del av en större trend som gynnar forskning med omedelbara ekonomiska fördelar, vilket väcker oro för potentiella långsiktiga effekter på samhället och akademin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">Vissa grundare säger att Carta gör det för svårt att säga upp prenumerationer</a></h2>
<ul>
<li>Grundare av startups har kritiserat Carta, en programvara för hantering av aktieböcker, för att göra det svårt att avbryta prenumerationer, vilket ofta kräver möten som schemaläggs efter förnyelsedatum.</li>
<li>Carta tillskriver avbokningsproblemen till en &quot;engångsutmaning med personal&quot; och siktar på att klargöra processen för kunderna.</li>
<li>Konkurenter som AngelList och Pulley erbjuder enklare avbokningsmetoder, och trots kritiken berömmer vissa användare fortfarande Cartas produkt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Vissa grundare hävdar att Carta försvårar uppsägningen av prenumerationer genom att kräva svårplanerade möten innan automatiska förnyelser. Kritiker kallar denna praxis för ett &quot;mörkt mönster&quot;, ett designval som manipulerar användare till handlingar de annars kanske inte skulle vidta, medan andra anser det vara en enkel förbiseende. Situationen har väckt diskussioner om potentiella regleringar för att kräva enkla avbokningsprocesser, med konkurrenter som betonar sina mer användarvänliga tillvägagångssätt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">Elixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Guiden fördjupar sig i hot code swapping i Elixir/Erlang, vilket möjliggör koduppdateringar utan att stoppa systemet, en betydande funktion för att upprätthålla drifttid. Den förklarar viktiga koncept, inklusive Erlang-applikationer, .app- och .rel-filer, samt verktyg som Relups och Distillery för att hantera uppgraderingar och releaser. Guiden belyser komplexiteten i releasehantering i Elixir och den kontinuerliga utvecklingen av verktyg för att stödja denna process.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/Elixirs hot code swapping möjliggör uppdateringar utan driftstopp, vilket är fördelaktigt för system med hög tillgänglighet såsom drönare och telefoni.</li>
<li>Trots sina fördelar gör komplexiteten i att hantera tillståndsförändringar och säkerställa stabilitet att varm kodbyte är mindre vanligt i webbapplikationer, som ofta föredrar blå-gröna distributioner.</li>
<li>Även om vissa utvecklare använder hot swapping för specifika behov, förblir det en nischfunktion och är inte nödvändig för de flesta applikationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">Test</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett regeringsdokumentmall i Quebec innehåller platshållartiteln &quot;sdf fdsfdsfg&quot; i sin metadata, vilket resulterar i att många officiella dokument delar denna titel.</li>
<li>En humoristisk diskussion på Hacker News spekulerar kring konsekvenserna, med skämt om sovande agenter, militära akronymer och oavsiktliga inlägg.</li>
<li>Det numeriska ID:t för inlägget, 4000004, har också väckt intresse och spekulationer bland användare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">Matematiker avslöjar ett nytt sätt att räkna primtal</a></h2>
<ul>
<li>Matematikerna Ben Green och Mehtaab Sawhney har utvecklat en ny metod för att räkna en specifik typ av primtal, vilket förbättrar vår förståelse av dessa väsentliga matematiska element.</li>
<li>Deras arbete bygger på en förmodan av Friedlander och Iwaniec, som bevisar att det finns oändligt många primtal av formen p² + 4q², där både p och q är primtal.</li>
<li>Detta genombrott belyser potentialen för nya tillämpningar av Gowers normer, ett matematiskt verktyg, inom talteori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Matematiker har utvecklat en ny metod för att räkna primtal, vilket visar att oändligt många primtal kan uttryckas som summan av kvadrater av två heltal.</li>
<li>Denna upptäckt är avgörande för talteori och kan påverka områden som kryptografi och databehandling, vilket visar värdet av tvärvetenskapliga tillvägagångssätt inom matematiken.</li>
<li>Även om de omedelbara praktiska tillämpningarna är omdebatterade, leder grundläggande forskning som denna ofta till oförutsedda teknologiska och vetenskapliga framsteg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">Tämja LLMs – En praktisk guide till LLM-fallgropar med öppen källkod</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; är en praktisk guide som tar upp utmaningarna och fallgroparna med att använda stora språkmodeller (LLMs) i applikationer, och erbjuder lösningar för att hantera ostrukturerad output och hantera kontextfönster.</li>
<li>Boken erbjuder praktiska Python-exempel och open-source-lösningar, och täcker ämnen som strukturerad output, tokenbegränsningar, utvärderingsluckor, hallucination, säkerhetsfrågor, kostnadsfaktorer och hur man undviker leverantörsinlåsning.</li>
<li>Den syftar till att utrusta ingenjörer och produktchefer med kunskap för att effektivt utnyttja LLM:er samtidigt som de undviker vanliga fallgropar, vilket gör den till en värdefull resurs för dem som arbetar med dessa modeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Guiden behandlar hantering av fallgropar i stora språkmodeller (LLMs) med hjälp av öppen källkod, där vissa användare misstänker att den kan vara AI-genererad.</li>
<li>Det uttrycktes oro över den snabba utvecklingen och den potentiella instabiliteten hos LangChain, vilket ledde till att vissa utvecklare föredrog att använda Python direkt för LLM-uppgifter på grund av LangChains höga abstraktionsnivå.</li>
<li>Alternativ som magentic och pydantic-ai föreslogs, med betoning på behovet av att förstå LLM-mönster och behålla kontroll över in- och utgångar för effektiv användning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">Vad varje systemprogrammerare bör veta om samtidighet (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En översikt från 2020 betonar komplexiteten och risken för fel vid förändringar i programmeringsspråkets minnesmodeller från tidigt 2010-tal, vilket kan leda till kostsamma buggar. Russ Cox rekommenderar att använda sekventiellt konsistenta atomics i systemprogrammering för att mildra dessa problem. Diskussionen täcker dokumentets fokus på C++, utmaningar i multitrådning och den föränderliga rollen för systemprogrammerare, med olika åsikter om samtidighet och minnesmodeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">Federala myndigheter hjälper sjukförsäkringsbolag att dölja deras smutsiga hemlighet: avslag ökar</a></h2>
<ul>
<li>Hälsoförsäkringsbolag har avsevärt ökat sina avvisningsfrekvenser för anspråk från 1-2% år 2013 till ett genomsnitt på 15% år 2022, med vissa företag som avvisar nästan hälften av alla anspråk.</li>
<li>Den prisvärda vårdlagen kräver transparens i avslagsfrekvenser, men brist på efterlevnad har tillåtit försäkringsbolag att dra nytta av dessa avslag, medan patienter sällan överklagar trots höga framgångsfrekvenser.</li>
<li>Betsy McCaughey förespråkar federal intervention för att säkerställa transparens och ansvarsskyldighet på försäkringsmarknaderna genom att avslöja försäkringsbolagens avslagsfrekvenser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hälsovårdsförsäkringsanspråk som nekas har ökat avsevärt under det senaste decenniet, vilket väcker oro över rättvisa och transparens.</li>
<li>Den prisvärda vårdlagen kräver att avslagsfrekvenser offentliggörs för konsumenterna, men denna information är ofta otillgänglig, vilket belyser en brist på transparens.</li>
<li>Artikeln förespråkar regelbundna revisioner och ansvarsskyldighet inom försäkringsbranschen, eftersom 41 % av överklagade avslag upphävs, vilket tyder på att många initiala avslag kan vara obefogade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">En litium-luftbatteri baserat på Li2O vid rumstemperatur möjliggjort av en fast elektrolyt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny litium-luftbatteri vid rumstemperatur som använder Li2O har utvecklats, vilket potentiellt erbjuder en energitäthet jämförbar med bensin.</li>
<li>Det batteriet har en fast elektrolyt och ett gasdiffusionslager med trimolybdenumfosfid-nanopartiklar, vilket uppnår en strömtäthet på 0,1 mA/cm².</li>
<li>Med en specifik energi på 685 Wh/kg och en volymetrisk energitäthet på 614 Wh/L, kan denna teknik förbättra effektiviteten hos elfordon och flygplan, även om utmaningar inom syre reduktionsreaktion kvarstår.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jag designade en espressomaskin och en kaffekvarn" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jag%20designade%20en%20espressomaskin%20och%20en%20kaffekvarn&subheading=fredag%2013%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Gukesh blir den yngsta världsmästaren i schack i historien</a></h2>
<ul>
<li>GM Gukesh D blev den yngsta världsmästaren i världsmästerskapet i schack 2024 genom att besegra GM Ding Liren i omgång 14.</li>
<li>Matchen var anmärkningsvärd för Gukeshs strategiska spel och djupa förberedelser, där han utnyttjade Dings misstag i ett slutspel med kung och bonde.</li>
<li>Lichess erbjöd direktsänd täckning med kommentarer från GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk och gästande GM Ivan Cheparinov, vilket belyste evenemangets betydelse och känslosamma ögonblick.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh, vid 18 års ålder, blev den yngsta världsmästaren i schack genom att besegra Ding Liren, vilket visade på hans beslutsamhet och skicklighet.</li>
<li>Matchen var intensiv, med Ding som initialt favorittippad på grund av sina snabba och blixtfärdigheter, men Gukeshs press ledde till Dings kritiska misstag.</li>
<li>Schackgemenskapen spekulerar om framtida matcher, särskilt med tanke på Magnus Carlsens frånvaro från mästerskapskretsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Interaktiv karta över historien</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org är ett nylanserat interaktivt historiskt kartprojekt som presenteras på Product Hunt, utvecklat av Klokan med hjälp av Linked Data och OpenHistoricalMaps för att visualisera historia. Projektet samarbetar med prestigefyllda institutioner som Stanford University och British Library, med målet att förbättra historisk förståelse genom användarfeedback och gemenskapsbidrag. Användare kan utforska historiska kartor, föreslå tidslinjejusteringar och begära förbättringar av datanoggrannhet, vilket förbättrar projektets utveckling och noggrannhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">Mystiska drönarobservationer i New Jersey leder till krav på &#39;nödläge&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Över 3 000 drönarobservationer i New Jersey och nordöstra USA har lett till krav på ett &quot;begränsat nödläge&quot; och ett tillfälligt drönarförbud av delstatssenator Jon Bramnick.</li>
<li>Bekymmer har ökat på grund av att drönare har observerats nära känsliga platser, såsom den nyvalde presidenten Trumps golfbana och kritisk infrastruktur.</li>
<li>Trots det stora antalet observationer har FBI inte gett någon förklaring, och Pentagon har avfärdat påståenden om utländsk inblandning, inklusive från ett &quot;iranskt moderskepp.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Mystiska drönarobservationer i New Jersey har väckt oro, liknande incidenten vid Gatwick flygplats 2018, där drönarrapporter orsakade en nedstängning utan att några drönare fångades på kamera eller radar.</li>
<li>De myndigheter som inkluderar FBI, Pentagon och Vita huset har förnekat all utländsk eller militär inblandning, vilket har lett till spekulationer om en hemlig regeringsoperation eller felidentifierade flygplan.</li>
<li>Avsaknaden av konkreta bevis eller lösningar har resulterat i allmän oro och pågående debatt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">Ett ChatGPT-klon, i 3000 byte C, stödd av GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini har utvecklat en ChatGPT-klon med en minimal C-implementation av GPT-2, som bara är cirka 3000 byte stor. Projektet är beroendefritt och optimerat för att köra GPT-2 Small på moderna maskiner, även om det ger lågkvalitativt resultat. Detta initiativ belyser enkelheten hos neurala nätverk och förmågan att kondensera komplexa maskininlärningsmodeller till kompakt kod, med källkoden tillgänglig på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett ChatGPT-klon, implementerat i endast 3000 byte C och drivet av GPT-2, illustrerar enkelheten och den minimala koden som krävs för att köra en språkmodell. - Även om det inte är mycket funktionellt, väcker detta projekt diskussioner om AI:s natur, träningsdatas roll och potentialen för små, effektiva implementationer. - Det fungerar som ett pedagogiskt verktyg, som demonstrerar kärnkoncepten för transformatorer och möjligheten till kompakta AI-lösningar.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gukesh blir den yngsta världsmästaren i schack i historien" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gukesh%20blir%20den%20yngsta%20v%C3%A4rldsm%C3%A4staren%20i%20schack%20i%20historien&subheading=torsdag%2012%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">Domare i konkursmål avvisar försäljning av Infowars till The Onion</a></h2>
<ul>
<li>En domare har stoppat försäljningen av Infowars till The Onion, som avsåg att omvandla det till en satirisk plattform.</li>
<li>Beslutet fattades trots stöd från familjerna till Sandy Hook-offren, vilket lämnar Infowars framtid i limbo.</li>
<li>Ett av domstolen utsedd förvaltare är nu ansvarig för att bestämma en ny handlingsplan, medan The Onion fortfarande är intresserad av förvärvet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En konkursdomare har avvisat försäljningen av Infowars till The Onion och angett att auktionsprocessen inte maximerade avkastningen för borgenärerna, inklusive familjerna från Sandy Hook. Domaren kritiserade den förseglade budprocessen för att inte främja konkurrenskraftig budgivning, vilket är avgörande för rättvisa auktionspraxis. The Onions bud innebar 1,75 miljoner dollar i kontanter, med ytterligare medel från familjerna från Sandy Hooks potentiella förtalsdomar, vilket väckte frågor om auktionens rättvisa och laglighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: vår nya AI-modell för den agentiska eran</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind har lanserat Gemini 2.0, en avancerad AI-modell designad för den &quot;agentiska eran&quot;, med funktioner som inbyggd bild- och ljudutgång samt verktygsanvändning. - Gemini 2.0 Flash är för närvarande tillgänglig för utvecklare och betrodda testare, med en bredare lansering förväntad tidigt nästa år, vilket indikerar en fasad utrullningsstrategi. - Google fokuserar på ansvarsfull AI-utveckling, med betoning på säkerhet och trygghet, med potentiella tillämpningar inom sökning, spel och robotik, vilket framhäver modellens mångsidighet och engagemang för etiska AI-praktiker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Googles Gemini 2.0 AI-modell är utformad för den &quot;agentiska eran&quot; och kan skriva och köra Python-kod, men den kan inte göra nätverksanrop. Modellen är skicklig i visuella uppgifter och är tillgänglig för utvecklare och testare via AI Studio, även om den fortfarande stöter på problem som hallucinationer och ordrikedom. AI-gemenskapen diskuterar terminologin som används, såsom &quot;agentisk&quot; och &quot;resonemang&quot;, där vissa anser att dessa termer är marknadsföringsjargong.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM lämnar robotaximarknaden, kommer att ta hem Cruise-verksamheten</a></h2>
<ul>
<li>General Motors (GM) avbryter sin finansiering för Cruise robotaxi-divisionen och väljer istället att integrera den i sitt tekniska team för att fokusera på autonoma system för personbilar.</li>
<li>GM siktar på att förvärva de återstående Cruise-aktierna till 2025, vilket avsevärt minskar dess årliga utgifter för divisionen med mer än hälften.</li>
<li>Cruise har stött på utmaningar, såsom en böter på 1,5 miljoner dollar för att inte ha rapporterat en krasch, medan konkurrenter som Waymo och Tesla fortsätter att göra framsteg på robotaximarknaden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>General Motors (GM) drar sig ur robotaximarknaden och integrerar Cruise-verksamheten internt på grund av ökad konkurrens.</li>
<li>Trots att de har avancerad autonom teknik ifrågasätts GMs strategi, med problem som att Super Cruise inte är tillgänglig för provkörningar.</li>
<li>Marknaden för autonoma fordon är osäker, med avtagande intresse och företag som Ford som skär ner kostnaderna för liknande funktioner, medan Teslas Full Self-Driving (FSD) fortfarande står inför utmaningar i vissa scenarier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Elektrisk (Postgres synkmotor) beta-version</a></h2>
<ul>
<li>Electrics synkmotor, nu i BETA med version 1.0.0-beta.1, möjliggör realtidsdelreplikering av Postgres-data till lokala appar, vilket ger omedelbar lokal dataåtkomst utan att ändra befintliga teknikstackar. Motorn inkluderar PGlite, en lättviktsversion av Postgres i WebAssembly (WASM) för webbläsare, och är produktionsklar efter en sex månaders omskrivning, redan använd av företag som Google och Supabase. Electric stöder höggenomströmningsarbetsbelastningar med låg latens, är lätt att anamma med enkla API:er och kan integreras stegvis, med Electric Cloud, en hanterad hostingtjänst, under utveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL har släppt en betaversion av sin Postgres-synkmotor, vilket har väckt intresse på grund av dess ingenjörskvalitet och affärsmodellöverväganden. Motorn synkroniserar data från Postgres till lokala applikationer som skrivskyddade repliker, lämplig för tjänster med hög läs- och låg skrivfrekvens, men stöder inte synkronisering av skrivvägar. Användare diskuterar dess potential jämfört med alternativ som PowerSync och Triplit, och projektet syftar till att förenkla utvecklingen av lokala/offline-första appar, trots utmaningar med synkronisering av flera tabeller och schemaändringar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">WPEngine, Inc. mot Automattic– Beslut om begäran om interimistiskt föreläggande</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Rättegången mellan WPEngine, Inc. och Automattic involverar ett interimistiskt föreläggande på grund av åtgärder av Matt Mullenweg som påstås ha skadat WPEngine. Domstolen dömde till WPEngines fördel och krävde att Automattic skulle återställa kontotillgång, återlämna ACF-pluginet och ta bort en kontroversiell kryssruta utan att kräva en säkerhet. Detta fall understryker spänningar i WordPress-gemenskapen och väcker diskussioner om öppen källkods-styrning och inflytandet av private equity i teknikföretag.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Domare i konkursmål avvisar försäljning av Infowars till The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Domare%20i%20konkursm%C3%A5l%20avvisar%20f%C3%B6rs%C3%A4ljning%20av%20Infowars%20till%20The%20Onion&subheading=onsdag%2011%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">Vad vi vet om den misstänkte i skjutningen av VD:n</a></h2>
<ul>
<li>Luigi Mangione, en 26-åring från en anmärkningsvärd familj i Baltimore, har åtalats för mordet på UnitedHealthcares VD Brian Thompson i New York City.</li>
<li>Mangione arresterades i Pennsylvania med ett spökvapen och ett dokument som antydde ett motiv relaterat till ilska mot företagsamerika.</li>
<li>Trots sina akademiska prestationer och karriär som dataingenjör tyder Mangiones sociala medier på en nylig isolering från familj och vänner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fallet med den misstänkte i VD-skjutningen har genererat många teorier, allt från en avsiktlig plan för att sprida ett budskap till ren inkompetens och tur. Den misstänktes beteende, inklusive att bära bevis och visa sig offentligt under en människojakt, har intensifierat den offentliga spekulationen. Händelsen har väckt diskussioner om samhällsfrågor, särskilt allmänhetens frustration med sjukvårdssystemet och skillnader i brottsbehandling baserat på offrets status.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Detta är inget skämt, Funko ringde precis min mamma</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Funko utfärdade en begäran om borttagning riktad mot en specifik sida på itch.io, men det resulterade i att hela webbplatsen tillfälligt togs bort, vilket ledde till offentlig kritik.</li>
<li>Funko klargjorde att deras avsikt var att rikta sig mot en specifik sida, inte hela itch.io-plattformen.</li>
<li>Incidenten har väckt diskussioner om företagens och deras partners ansvar i att hantera begäranden om borttagning på ett effektivt sätt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Trädberäkning</a></h2>
<ul>
<li>Trädkalkyl är en Turing-fullständig beräkningsmodell med en enda operator, vilket möjliggör programanalys, typkontroll, kompilering och optimering direkt inom koden. Den stöder godtyckliga typsystem och gradvis typning, vilket möjliggör kraftfulla Read-Eval-Print Loops (REPLs) och programdistribution utan externa verktyg. Dess minimala syntax och semantik gör den portabel och enkel att implementera tolkar på vilken plattform som helst, lämplig för modellering, formella specifikationer och utbildningsändamål.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Trädkalkyl är ett programmeringsspråk utvecklat av professor Barry Jay, som fokuserar på omärkta träd och möjliggör introspektion och manipulation av funktioner.</li>
<li>Det är Turing-komplett, vilket innebär att det kan utföra vilken beräkning som helst givet tillräckligt med tid och resurser, och erbjuder unika funktioner som funktionsinversion, vilket skiljer det från språk som Lisp eller Forth.</li>
<li>Gemenskapen diskuterar aktivt dess implikationer och potentiella tillämpningar, även om det finns viss förvirring angående dess presentation och syfte på webbplatsen treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Trellis – 3D mesh generativ modell</a></h2>
<ul>
<li>Texten introducerar en ny 3D-genereringsmetod som använder en enhetlig strukturerad LATent (SLAT) representation, vilket förbättrar skapandet av mångsidiga och högkvalitativa 3D-tillgångar.</li>
<li>Modellen, som heter TRELLIS, använder rektifierade flödestransformatorer och är tränad på en stor datamängd, vilket överträffar befintliga metoder inom 3D-generering.</li>
<li>Tillvägagångssättet stöder flexibla utdataformat och lokal 3D-redigering, med planer på att släppa koden, modellen och data till allmänheten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, en 3D-nätgenerativ modell, har genererat blandade reaktioner på grund av dess förmåga att producera högkvalitativa tillgångar, vilket potentiellt kan flytta spelutvecklingens fokus från grafik till berättande.</li>
<li>Medan vissa uttrycker oro över den minskande rollen för handgjord konst, ser andra potential för konstnärer att anpassa sig och använda AI för att förbättra sitt arbete.</li>
<li>Trellis är erkänt för sin potential inom prototypframställning och demokratisering av 3D-modellering, trots nuvarande begränsningar som dålig trådramkvalitet och utmaningar med vissa former.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Rädda musiken, rädda arkivet</a></h2>
<ul>
<li>Över 500 musiker förespråkar att stora skivbolag ska dra tillbaka en stämning på 621 miljoner dollar mot Internet Archive, en ideell kulturinstitution.</li>
<li>Musikerna betonar behovet av rättvis ersättning, skydd av musikaliska arv och investeringar i levande artister istället för att stödja monopolistiska metoder.</li>
<li>De hävdar att musikindustrins överlevnad beror på att prioritera artisternas framtid och bevara deras verk, och uppmanar till allmänhetens stöd genom ett öppet brev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Öppen källkodsprojekt, såsom Relisten, använder Internet Archive för att lagra lagligt inspelade konserter, vilket hjälper musikfans och bevarar kulturhistorien.</li>
<li>Internet Archive står inför rättsliga utmaningar från stora skivbolag, särskilt när det gäller projekt som Great 78 Project, som syftar till att bevara historiska inspelningar.</li>
<li>Det pågår en debatt inom musikindustrin om rättvis ersättning för artister, med diskussioner om upphovsrätt, intäkter från streaming och alternativa intäktsmodeller som direktförsäljning och plattformar som Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">Från där jag slutade</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kontroversen kretsar kring att Redis ändrar sin öppen källkodslicens, vilket orsakar missnöje bland bidragsgivare som känner sig svikna av förändringen. Den nya licensen ses av vissa som en komplikation för laglig användning, medan andra anser den vara nödvändig för att förhindra exploatering av stora företag. Framväxten av Valkey, en Redis-fork som stöds av stora teknikföretag, och återkomsten av Redis grundare Salvatore Sanfilippo, är betydande utvecklingar i den pågående debatten om öppen källkodslicensiering och företagsinflytande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Utvecklare skrev 25 000 rader Neovim-plugin-kod med hjälp av telefon och pekskärm</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En utvecklare i Bangladesh skrev 25 000 rader Neovim-plugin-kod med endast en telefon och pekskärm, vilket visar på en anmärkningsvärd hängivenhet och anpassningsförmåga.</li>
<li>Ett insamlingsinitiativ organiseras för att ge honom en bärbar dator, eftersom bärbara datorer är dyra i Bangladesh, vilket belyser de ekonomiska hindren som utvecklare i utvecklingsländer står inför.</li>
<li>Utvecklaren använder verktyg som Termius, tmux och Vim på sin telefon, och hans ansträngningar har väckt diskussioner om utmaningarna med att koda på en telefon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Avbankning (och Avslöjande?)</a></h2>
<ul>
<li>Avbankning, den ofrivilliga stängningen av bankkonton, är en omstridd fråga som särskilt påverkar kryptoföretag, med oro för att det kan användas som ett politiskt verktyg.</li>
<li>Debatten involverar komplexa interaktioner mellan privata och statliga aktörer, där vissa ser avbankning som nödvändig för riskhantering, medan andra anser att den är orättvis och saknar rättssäkerhet.</li>
<li>Historiska regleringsåtgärder som Operation Choke Point, som pressade banker att bryta banden med vissa industrier, nämns av kritiker som liknande de nuvarande åtgärderna mot kryptoföretag, kallade &quot;Choke Point 2.0&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debanking innebär att banker stänger konton eller nekar tjänster, ofta på grund av regulatoriska påtryckningar såsom lagar mot penningtvätt (AML), som syftar till att förhindra olagliga finansiella aktiviteter.</li>
<li>Kritiker påpekar bristen på transparens och rättssäkerhet vid avbankning, vilket orättvist kan påverka individer och företag och begränsa deras ekonomiska deltagande.</li>
<li>Debatten kretsar kring huruvida banker bör vara skyldiga att erbjuda grundläggande tjänster till alla, oavsett uppfattade risker, och hur denna fråga sammanfaller med bredare politiska och sociala bekymmer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Dubbel (YC W24) – Indexinvestering med 0 % förvaltningsavgifter</a></h2>
<ul>
<li>Double är en finansiell plattform som möjliggör investering i över 50 aktiemarknadsindex utan kostnadskvoter, och tar ut en fast avgift på 1 dollar per månad för förvaltning, ombalansering och skatteförlustavdrag.</li>
<li>Plattformen erbjuder direktindexering genom att köpa enskilda aktier från populära index, vilket ger anpassning och daglig portföljoptimering, och skiljer sig därmed från andra robotrådgivare.</li>
<li>Double har uppnått 10 miljoner dollar i förvaltade tillgångar (AUM) och siktar på att revolutionera den 100 miljarder dollar per år stora ETF- och fondmarknaden genom att erbjuda investeringsstrategier med låga avgifter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Double är en investeringsplattform som erbjuder indexinvesteringar med en fast avgift på $1/månad och 0% förvaltningsavgifter, med målet att störa de traditionella ETF- och fondmarknaderna. Plattformen, grundad av JJ och Mark, hanterar över 50 aktiemarknadsindex och sköter uppgifter som ombalansering och skatteförlustavdrag, med $10M i förvaltade tillgångar. Trots sin innovativa avgiftsstruktur finns det oro över Doubles hållbarhet, säkerhet och hur den står sig jämfört med etablerade finansiella institutioner som Vanguard och Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vad vi vet om den misstänkte i skjutningen av VD:n" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vad%20vi%20vet%20om%20den%20misst%C3%A4nkte%20i%20skjutningen%20av%20VD%3An&subheading=tisdag%2010%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Det itch.io togs ner av Funko</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Itch.io:s domän inaktiverades på grund av en falsk bedrägeri- och nätfiskerapport av BrandShield angående en fansida för ett Funko Pop-spel. - Händelsen belyser problem med automatiserad varumärkesövervakning och bristen på mänsklig tillsyn, samt den långsamma responsen från registratorn, iwantmyname. - Situationen har väckt användarstöd för itch.io och kritik mot de inblandade parterna i nedtagningen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Att kompromettera OpenWrt:s leveranskedja</a></h2>
<ul>
<li>En säkerhetsingenjör identifierade sårbarheter i OpenWrt:s firmwareuppgraderingsprocess, inklusive kommandoinjektion och SHA-256 hashkollisionsproblem. Sårbarheterna gjorde det möjligt för potentiella angripare att injicera kommandon och skapa hashkollisioner, vilket ledde till installation av skadlig firmware. OpenWrt-teamet åtgärdade och fixade snabbt dessa sårbarheter och betonade behovet av stark säkerhet i mjukvaruförsörjningskedjor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En sårbarhet i OpenWrt:s leveranskedja möjliggjorde riktad kodexekvering utan validering, vilket utgjorde en risk för bakdörrade byggen. - Händelsen understryker vikten av reproducerbarhet och transparens i mjukvarubyggen, liknande praxis i Gentoos ebuild-förråd. - OpenWrt:s snabba respons belyser effektiviteten hos öppen källkodsprojekt i att hantera säkerhetsproblem jämfört med slutna källkodsalternativ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger var fel för Intel</a></h2>
<ul>
<li>Trots sin tekniska expertis och sina ledaregenskaper ansågs Pat Gelsinger olämplig som Intels VD på grund av sin oförmåga att hantera företagets kulturella och strategiska utmaningar.</li>
<li>Hans ledarskapsbeslut, såsom att upprätthålla utdelningar och aggressiv reklam, kritiserades för att återspegla ett fredstidsförhållningssätt snarare än det nödvändiga krigstidsledarskapet.</li>
<li>Gelsingers hantering av Intels Foundry Services och avslutandet av Tofino-projektet, en lovande programmerbar switch-kisel, sågs som betydande misstag, vilket lämnade Intels kulturella problem olösta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, VD för Intel, ställdes inför utmaningar inklusive förseningar i 10nm-produktionen och konkurrens från TSMC, vilket ledde till betydande aktiefall trots strategiska investeringar i tillverkningsanläggningar.</li>
<li>Kritiker föreslår att Intels styrelse, som huvudsakligen består av icke-tekniska medlemmar, kan vara ett kärnproblem, och ifrågasätter om Gelsingers tekniska expertis eller en utomstående behövs för att lösa Intels problem.</li>
<li>Den pågående debatten kretsar kring huruvida Gelsingers strategier var lämpliga eller om styrelsens sammansättning och beslut hindrar Intels framsteg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON för människor</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, en utvidgning av JSON, är utformad för enklare manuell redigering, vilket gör det idealiskt för konfigurationsfiler men inte lämpligt för maskinkommunikation.</li>
<li>Sedan lanseringen 2012 har JSON5 blivit mycket populärt, med över 65 miljoner nedladdningar varje vecka, och används av stora projekt som Chromium och Next.js.</li>
<li>JSON5 är en övermängd av JSON, som införlivar funktioner från ECMAScript 5.1, vilket möjliggör flexibel syntax, och är kompatibel med ES5, med ett JavaScript-bibliotek tillgängligt för parsning och serialisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 är en utvidgning av JSON som är utformad för att vara mer användarvänlig genom att tillåta funktioner som kommentarer och avslutande kommatecken.</li>
<li>Det pågår en debatt om huruvida JSON bör förbli enkelt eller utvecklas med ytterligare funktioner, som man ser med JSON5, vilket inte är en officiell uppdatering utan ett alternativt format.</li>
<li>Vissa föreslår att använda andra format som TOML eller HJSON för mer lättlästa konfigurationer, vilket belyser den pågående diskussionen om JSON:s utveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Storbritannien förbjuder TV-reklam på dagtid för flingor, muffins och hamburgare</a></h2>
<ul>
<li>Den brittiska regeringen inför ett förbud mot TV-reklam för sockerhaltiga och &quot;mindre hälsosamma&quot; livsmedel, såsom flingor, muffins och hamburgare, under dagtid för att motverka barnfetma.</li>
<li>Från och med nästa oktober kommer dessa annonser endast att tillåtas sändas efter kl. 21:00, med målet att förhindra 20 000 fall av barndomsfetma varje år.</li>
<li>Health Secretary Wes Streeting betonade vikten av att stoppa riktandet av skräpmatsreklam mot barn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Storbritannien har infört ett förbud mot reklam för skräpmat på dagtid i TV, inklusive flingor, muffins och hamburgare, som en åtgärd för att bekämpa barnfetma.</li>
<li>Kritiker hävdar att förbudet är otillräckligt, eftersom barn påverkas mer av onlineannonser på plattformar som YouTube och TikTok, vilka inte omfattas av förbudet.</li>
<li>Debatten fortsätter om huruvida regeringen bör upprätthålla befintliga lagar och reglera onlineannonser som riktar sig till barn, eller om föräldrar bör ta mer ansvar för att skydda barn från skadlig reklam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner har beslutat att avsluta vårt konto och stänga av alla servrar.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hetzners kontouppsägning och serveravslut har föranlett diskussioner om nödvändigheten av säkerhetskopior och katastrofåterställningsplaner.</li>
<li>Användare delade med sig av erfarenheter av Hetzners strikta tillämpning av användarvillkoren (ToS), inklusive omedelbara avstängningar av servrar vid överträdelser, vilket väckte oro över molnleverantörens tillförlitlighet.</li>
<li>Debatten betonade riskerna med att förlita sig på en enda leverantör och vikten av att använda flera leverantörer för säkerhetskopior för att säkerställa datasäkerhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, vårt kvantchip</a></h2>
<ul>
<li>Google har introducerat Willow, ett kvantchip som markerar ett betydande framsteg inom kvantfelkorrigering och beräkningshastighet. Willow visade sin kapacitet genom att utföra en beräkning på under fem minuter, en uppgift som skulle ta en superdator 10 septiljoner år, vilket indikerar dess potential att hantera komplexa problem bortom klassiska datorer. Denna utveckling är avgörande för framtiden för kommersiellt gångbara kvantdatorer, med konsekvenser för att revolutionera industrier som medicin, energi och artificiell intelligens (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Googles tillkännagivande av kvantchippet Willow, med över 100 qubits och stabilitet, markerar en betydande milstolpe inom kvantdatorer. Denna utveckling kan påverka AI och datasäkerhet, eftersom kvantdatorer utmanar traditionella krypteringsmetoder. Trots framsteget kräver praktiska tillämpningar som Shors algoritm ett mycket högre antal qubits, vilket leder till blandade reaktioner angående chippets omedelbara påverkan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAIs Sora-verktyg för videogenerering får blandade recensioner på grund av utmaningar med att skapa exakt innehåll, eftersom nuvarande AI-teknik har svårt med detaljerade instruktioner och rörelseprecision.</li>
<li>Verktyget är ännu inte tillgängligt i EU, och dess lansering har stött på serverproblem, vilket påverkar användarupplevelsen.</li>
<li>Medan vissa användare uppskattar nyheten och potentialen hos AI-genererat innehåll, finns det oro över kvaliteten och prissättningsstrukturen, där vissa noterar att det ligger efter konkurrenterna.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Det itch.io togs ner av Funko" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Det%20itch.io%20togs%20ner%20av%20Funko&subheading=m%C3%A5ndag%209%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: Hackarens webbläsare</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt är en webbläsare designad för avancerade användare, med betoning på tangentbordsnavigering och effektivitet i analys och extraktion av onlineinformation.</li>
<li>Den har kraftfulla verktyg som länkledtrådar, Jump Headings för dokumentnavigering och fuzzy search för enkel flikhantering och kommandoutförande.</li>
<li>Ytterligare funktioner inkluderar en inbyggd REPL (Read-Eval-Print Loop) för programmerbarhet, smart bokmärkessökning, anpassningsbara autofyllningar, urklippshistorik och en träd-baserad historik för att spåra besökta sidor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt är en webbläsare som integrerar AI och semantiska verktyg, med målet att förbättra användarupplevelsen genom att fungera som en &quot;andra hjärna&quot;, även om vissa användare är skeptiska till dess AI-förmågor och påverkan på prestanda.</li>
<li>Nyxt, skrivet i Common Lisp, är utformat för att vara mycket utbyggbart likt Emacs men stöder inte WebExtensions, vilket begränsar kompatibiliteten med populära tillägg som uBlock Origin.</li>
<li>Trots unika funktioner som en träd-baserad historik och tangentbordsdrivna arbetsflöden, debatteras dess praktiska användbarhet jämfört med webbläsare som qutebrowser och Firefox; den är tillgänglig på Linux, med inofficiellt stöd för BSD, macOS och Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Den syriska regeringen faller i slutet på 50-årigt styre av Assad-familjen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Assad-familjens 50-åriga styre i Syrien har avslutats, vilket indikerar ett försvagat tillstånd hos deras huvudsakliga anhängare, Ryssland och Iran, som är engagerade i andra konflikter.</li>
<li>Maktsvakuumet i Syrien har lett till en komplex situation med flera fraktioner som tävlar om kontroll, vilket skapar osäkerhet om landets framtid.</li>
<li>Assads fall kan bidra till regional instabilitet och ha bredare konsekvenser för global politik, inklusive konflikten i Ukraina.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Omvänd konstruktion av Sega Channel-spelbildsfilformatet</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel var en banbrytande spel-on-demand-tjänst för Sega Genesis, aktiv från 1994 till 1998, som erbjöd cirka 50 spel varje månad. År 2024 upptäckte en användare en Sega Channel-spelbild-CD från 1996, vilket ledde till ansträngningar i omvänd ingenjörskonst för att extrahera och bevara dess data. Projektet lyckades avkoda exklusiva spel, vilket betonade vikten av gemenskapsinsatser och omvänd ingenjörskonst i bevarandet av spelhistorien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sega Channel var en innovativ tjänst från 1990-talet som gjorde det möjligt för användare att ladda ner spel via kabel-TV, och fungerade på liknande sätt som Text-TV med en kontinuerlig dataloop.</li>
<li>Det var en föregångare till modern digital speldistribution, som erbjöd ett roterande urval av spel mot en prenumerationsavgift, trots tekniska utmaningar och begränsad räckvidd.</li>
<li>Den tjänst som krävdes speciell hårdvara och använde satellitöverföring till kabelhuvudändar, men var känd för sin opålitlighet i vissa områden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Notre Dame-katedralen öppnar igen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Notre Dame-katedralen har återöppnats, återställd till sitt ursprungliga medeltida utseende med moderna uppdateringar, såsom en ny spira.</li>
<li>Restaureringen fokuserade på att återspegla katedralens ursprungliga design snarare än dess tillstånd före branden 2018, vilket fick beröm för hantverksskicklighet och traditionella tekniker.</li>
<li>Projektet har väckt diskussioner om att balansera historisk autenticitet med moderna inslag, vilket har dragit betydande uppmärksamhet till Notre Dames kulturella och historiska betydelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs undersöker internets mest hänsynslösa hackare – från en hemlig plats</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, en välkänd journalist inom cybersäkerhet, är känd för sina undersökningar av hackningsaktiviteter, inklusive att ha avslöjat en betydande brist i mobilspårning år 2018.</li>
<li>Artikeln diskuterar hur enkelt unga hackare kan lära sig färdigheter genom onlinegemenskaper och belyser tillgängligheten av kunskap om hacking.</li>
<li>Det tar också upp de risker som hackare står inför, ofta för minimal ekonomisk belöning, och betonar vikten och utmaningarna inom cybersäkerhetsområdet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Flyginformatör fick tusentals från passagerares kontantbeslag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En flyginformatör fick ekonomiska incitament från kontantbeslag av passagerare, vilket väcker oro för potentiella kränkningar av medborgerliga rättigheter.</li>
<li>DEA:s &quot;samtyckesbaserade&quot; genomsökningar på flygplatser, som ofta kritiserats för att baseras på svaga kriterier, har avbrutits efter en rapport från Justitiedepartementets generalinspektör.</li>
<li>Kritiker hävdar att civil förverkande av egendom är grundlagsstridigt och förespråkar systematiska reformer för att förhindra missbruk av brottsbekämpande myndigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Att bläddra bland negativt innehåll online förvärrar psykiska hälsoproblem: Studie</a></h2>
<ul>
<li>Forskare vid MIT har skapat ett webbläsartillägg kallat &quot;Digital Diet&quot; för att hjälpa användare att göra informerade val om onlineinnehåll för att skydda deras mentala hälsa.</li>
<li>Verktyget använder naturlig språkbehandling (NLP) för att utvärdera webbsidor baserat på känsla, kunskap och handlingsbarhet, och styr användare mot mer positivt innehåll.</li>
<li>Forskningen understryker det ömsesidiga förhållandet mellan onlinebeteende och mental hälsa, med resultat publicerade i Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En studie indikerar att exponering för negativt innehåll online kan förvärra psykiska hälsoproblem och bidra till känslor av ångest och hjälplöshet. Att hantera sin onlinekonsumtion är avgörande, eftersom ständig exponering för negativ information kan påverka tankar och känslor avsevärt. Även om det är viktigt att hålla sig informerad för samhällsförändringar, finner många att minska exponeringen för negativa nyheter och fokusera på personlig välbefinnande kan ge lättnad.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: Hackarens webbläsare" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20Hackarens%20webbl%C3%A4sare&subheading=s%C3%B6ndag%208%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Mitt andra år utan jobb</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">: Dialogelementet</a></h2>
<ul>
<li>HTML-elementet `` används för att skapa dialogrutor, som kan vara modala (pausa sidinteraktion) eller icke-modala (tillåta interaktion).</li>
<li>JavaScript-metoderna <code>.showModal()</code> och <code>.show()</code> används för att visa modala respektive icke-modala dialogrutor, medan <code>.close()</code> används för att stänga dem.</li>
<li>Tillgänglighet är avgörande; se till att fokus är korrekt inställt och tillhandahåll en stängningsmekanism, såsom en knapp, samtidigt som du använder CSS <code>::backdrop</code> för att styla modala bakgrunder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Elementet dialog på developer.mozilla.org har initierat en debatt om användningen av interaktiva HTML-element, såsom filväljare och mediespelare, med olika åsikter om deras konsekvens och förutsägbarhet över olika webbläsare.</li>
<li>Medan vissa utvecklare kritiserar dialogelementet för att vara ostylat och inte fungera som inbyggda popup-fönster, värdesätter andra dess semantiska och tillgänglighetsfördelar.</li>
<li>Diskussionen belyser utmaningar i att upprätthålla designkonsekvens och oro över potentiellt missbruk av annonsörer, vilket indikerar att dialogelementet är ett progressivt steg men fortfarande kräver förbättringar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Maps.me-medgrundare försöker stänga ner Organic Maps open-source-fork</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps har släppt källkoden för sin &quot;metaserver&quot;, som optimerar nedladdningshastigheter för kartor genom att dirigera användare till de bästa Content Delivery Network (CDN)-servrarna baserat på deras plats.</li>
<li>Den ursprungliga koden, som var stängd för att förhindra obehöriga förgreningar, är nu öppen under MIT-licensen, vilket främjar transparens och gemenskapsengagemang.</li>
<li>Teamet överväger att använda Cloudflare Workers för att undvika leverantörsinlåsning och har återställt obehöriga ändringar gjorda av en bidragsgivare, vilket betonar deras engagemang för integritet och transparens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, medgrundare av Maps.me, försökte stänga Organic Maps&#39; open-source fork genom att ändra dess MIT-licens och lägga till loggning i ett privat arkiv. Roman Tsisyk, en annan projektansvarig, återställde dessa ändringar och gjorde arkivet offentligt, vilket ledde till en konflikt och återkallandet av hans behörigheter. Incidenten understryker interna oenigheter om projektets open-source-natur, men Organic Maps fortsätter att vara en mycket använd offline-kartapplikation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Så använder du Postgres för allt</a></h2>
<ul>
<li>Postgres för Allt&quot; är ett arkiv som främjar användningen av PostgreSQL, en populär öppen källkod relationsdatabas, för en mängd olika applikationer utöver traditionella databashanteringsuppgifter. Arkivet inbjuder till bidrag och spårar olika innovativa användningar av PostgreSQL, inklusive cron-jobb, meddelandeköer, analys och mer, vilket belyser dess mångsidighet. Initiativet inkluderar 11 objekt relaterade till Supabase, en plattform som tillhandahåller backend-tjänster med hjälp av PostgreSQL, och visar dess integration och användbarhet i modern applikationsutveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen betonar Postgres mångsidighet i olika applikationer men påpekar också begränsningar, såsom hantering av null-tecken i strängar och behovet av anpassad SQL för skip-index skanningar. Åsikterna varierar om att använda Postgres för alla ändamål, där vissa varnar för att förlita sig för mycket på en enda databas för stora team medan andra berömmer dess enkelhet och minskade komplexitet. Alternativ som Redis nämns, tillsammans med utmaningar i skalning och vikten av att undvika överkonstruktion i de tidiga stadierna av ett projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Del 1: Lögner jag fick höra om samarbetsredigering: Algoritmer för offline-redigering</a></h2>
<ul>
<li>I början av 2024 belyste forskning om samarbetsredigeringssystem för Moments textredigerare utmaningar med offline-redigering, där populära algoritmer som CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types) och OT (Operational Transformation) ofta misslyckas. Offline-redigering ökar direkta konflikter, där 20-30% av dessa konflikter resulterar i oacceptabla utfall, vilket tyder på att problemet mer är en användargränssnitts/användarupplevelse (UI/UX) utmaning än en algoritmisk. Forskare fokuserar nu på att förbättra användarupplevelsen vid offline-redigering, och drar paralleller till hur git hanterar dokumentfusion, vilket är en lovande utveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln tar upp utmaningarna med samarbetsredigering, särskilt offline, och kritiserar nuvarande algoritmer som konfliktfria replikerade datatyper (CRDT) och operationell transformation (OT) för att inte alltid ge semantiskt meningsfulla resultat. Det finns en enighet om behovet av förbättrad konfliktlösning, potentiellt genom användarinmatning eller avancerade verktyg som stora språkmodeller (LLM), för att hantera semantiska konflikter effektivt. Diskussionen överväger också rollen av användargränssnitt/användarupplevelse (UI/UX) lösningar för att förbättra upplevelsen av samarbetsredigering, och betonar att problemet sträcker sig bortom algoritmer till att förstå användarens avsikt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Strukturerade utdata med Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Ollama har introducerat stöd för strukturerade utdata, vilket gör det möjligt för modeller att generera utdata i ett specifikt format med hjälp av ett JSON-schema.</li>
<li>Denna funktion är nu tillgänglig i de uppdaterade Ollama Python- och JavaScript-biblioteken, användbar för uppgifter som dataparsering från dokument och bilder.</li>
<li>Användare bör uppdatera till den senaste versionen av Ollama och använda formatparametern i cURL-förfrågningar eller bibliotek, med framtida uppdateringar som lovar prestandaförbättringar och fler formatalternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ollama erbjuder en metod för att generera strukturerad data, såsom JSON, från språkmodeller, med diskussioner om att använda GBNF-grammatik för mer mångsidiga utdataformat som XML eller SQL. Användare debatterar tillförlitligheten hos JSON-utdata jämfört med naturligt språk, med insikter i hur språkmodeller (LLM) genererar text och rollen av strukturerade uppmaningar. Ollamas integration med llama.cpp noteras för att förenkla modellanvändning, även om vissa ser det som enbart ett omslag, och funktionen stöder olika modeller med varierande noggrannhetsnivåer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon var den sista i sitt slag [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, utvecklat främst i assembler av ett litet team, blev en bästsäljare 1999 och visade upp en sällsynt utvecklingsstil.</li>
<li>Fans föreslår OpenRCT2 för förbättrade funktioner och kompatibilitet, och Roller Coaster Tycoon Classic för moderna enheter, medan alternativ som Parkitect och Planet Coaster erbjuder varierade upplevelser.</li>
<li>Videon belyser utvecklingen av spelutveckling och de utmaningar som små team stöter på när de konkurrerar med större studior, med indieframgångar som Minecraft som illustrerar potentialen för små team att nå framgång.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Fruktos i kosten främjar tumörtillväxt: forskning</a></h2>
<ul>
<li>Fruktoskonsumtionen har ökat avsevärt under de senaste 50 åren, främst på grund av högfruktos majssirap i drycker och bearbetade livsmedel.</li>
<li>Forskning från Washington University i St. Louis visar att även om fruktos inte direkt driver tumörer, omvandlar levern det till näringsämnen som stödjer tumörtillväxt i cancerformer som melanom, bröst- och livmoderhalscancer.</li>
<li>Studien föreslår potentiella nya cancerbehandlingar genom att utforska metoder för att förhindra att fruktos bidrar till tumörtillväxt, möjligen genom kostförändringar eller läkemedel, med delvis finansiering från National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskning från Washington University visar att hög konsumtion av fruktos kan främja tumörtillväxt genom att öka cirkulerande lipider, vilka används av cancerceller för tillväxt. Medan fruktos i frukt vanligtvis är säker på grund av ytterligare näringsämnen, kan överdriven konsumtion från källor som högfruktos majssirap vara riskabel. Studien understryker komplexiteten i cancermetabolism och den potentiella påverkan av kost på cancerprogression, även om ytterligare forskning är nödvändig för att fullt ut förstå dessa mekanismer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Största shell-programmen</a></h2>
<ul>
<li>Sidan lyfter fram betydande shell-program, med fokus på omfattande handskrivna skript snarare än de som genereras av verktyg som autoconf. - Noterbara poster inkluderar akinomyoga/ble.sh, en Bash Line Editor med 61K rader kod (LoC), och kalua, ett OpenWRT-tillägg med 56K källkodsrader (SLoC). - Listan ger insikter i komplexiteten och mångfalden av shell-skript, med program som använder datastrukturer och algoritmer, vanligtvis överstigande 5 000 rader kod.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på komplexiteten och utmaningarna med att använda stora shell-skript, såsom problem med läsbarhet, felhantering och portabilitet. Användare föreslår att överväga alternativ som Python eller AWK för komplexa uppgifter på grund av bättre underhållbarhet, medan verktyg som ShellCheck kan hjälpa till att förbättra kvaliteten på shell-skript. Samtalet belyser balansen mellan att använda shell-skript för snabba uppgifter och att välja mer robusta programmeringsspråk för större projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Programmering–inte promptning–LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy är ett ramverk utformat för att bygga modulära AI-system med hjälp av kompositionell Python-kod, med fokus på att förbättra språkmodellens (LM) resultat utan att enbart förlita sig på uppmaningar. Det stöder flera stora språkmodellsleverantörer (LLM) som OpenAI, Anthropic och Databricks, vilket gör det möjligt för användare att beskriva AI-beteende som kod, vilket underlättar enklare iteration och optimering. Ursprungligen från Stanford NLP har DSPy en stark närvaro i communityn på GitHub och Discord, och bidrar till öppen källkods AI-forskning samt utvecklar programarkitekturer och optimerare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>DSPy är ett ramverk utformat för att optimera uppmaningar för språkmodeller (LMs) genom att automatisera urvalet av träningsdatasubset, vilket därmed förbättrar prestandan och minimerar manuella justeringar.</li>
<li>Det stöder end-to-end-träning av stora språkmodellsprogram (LLM), förhindrar användningen av föråldrade uppmaningar i kod och är särskilt användbart för uppgifter som datautvinning och sammanfattning.</li>
<li>Även om vissa användare tycker att DSPys komplexitet är utmanande, värderas det för sin strukturerade metod och funktioner som påståenden och förslag som upprätthåller utgångsbegränsningar.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mitt andra år utan jobb" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mitt%20andra%20%C3%A5r%20utan%20jobb&subheading=l%C3%B6rdag%207%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Den korrekta mängden annonser är noll</a></h2>
<ul>
<li>The Verge har infört en prenumerationsmodell med en betalväggsversion, som erbjuder fördelar som fullständiga RSS-flöden till prenumeranter.</li>
<li>Prenumerationen syftar till att minska exponeringen för annonser, men det finns kritik om att betalande prenumeranter inte borde se några annonser alls.</li>
<li>Det uttrycks oro över möjligheten att data säljs till annonsörer, vilket antyder att prenumeranter inte bör utsättas för både annonser och datamonetarisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten om annonser i media kretsar kring deras nödvändighet, där vissa ser dem som avgörande för intäktsdiversifiering och kostnadsreducering, medan andra förespråkar en annonsfri upplevelse för betalande prenumeranter.</li>
<li>Kritiker lyfter fram integritetsproblem och den påträngande naturen hos onlineannonser jämfört med traditionella tryckta annonser, vilket väcker oro för konsumentupplevelsen och medieintegriteten.</li>
<li>Diskussionen inkluderar hållbarheten hos annonsstödda modeller och utforskar alternativa finansieringsmetoder såsom prenumerationer eller direktstöd genom plattformar som Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">70%-problemet: Hårda sanningar om AI-assisterad kodning</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>AI-assisterade kodverktyg kan snabbt generera kod, liknande juniorutvecklare, men kräver ofta noggrann granskning av erfarna utvecklare på grund av frekventa misstag.</li>
<li>Även om AI-verktyg utmärker sig på att hantera repetitiva uppgifter och erbjuda initiala kodutkast, har de svårt med komplex problemlösning och kreativitet, vilket begränsar deras förmåga att helt ersätta mänskliga programmerare.</li>
<li>Integreringen av AI-verktyg i utvecklingsarbetsflöden utgör en utmaning: att förbättra lärande och produktivitet utan att hämma utvecklingen av nödvändiga problemlösningsförmågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Portlands flygplats växer med en expansiv taköverbyggnad av massivt trä</a></h2>
<ul>
<li>Portland Airport (PDX) har utökat sin huvudterminal med ett hållbart tak av massivt trä, designat av ZGF, med lokalt anskaffad limträ av Douglasgran.</li>
<li>Den nio tunnland stora baldakinen syftar till att förbättra flygplatsens kapacitet och passagerarupplevelse samtidigt som den minskar koldioxidavtrycket, genom att integrera biofila element för en välkomnande atmosfär.</li>
<li>Detta projekt sätter en ny standard för hållbar flygplatsdesign, med färdigställande förväntat år 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Portlands flygplats har introducerat ett nytt tak av massivt trä, vilket förbättrar naturligt ljus och höjer takhöjden, som en del av ett flerfasigt renoveringsprojekt.</li>
<li>Designen uppskattas för sin estetik och förbättrade akustik, men vissa användare rapporterar förvirring med vägledning.</li>
<li>Användningen av trä anses vara ett hållbart byggval, även om det finns diskussioner om dess påverkan på koldioxidutsläpp, där jämförelser görs med andra moderna flygplatser med naturliga teman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Intels styrelse, och ett exempel på när styrelser och kortsiktighet misslyckas</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsingers avgång från Intel framställs som en avskedning snarare än en pensionering, vilket betonar styrelsens misslyckanden och kortsiktiga fokus över långsiktig strategi. Styrelsens brist på halvledarexpertis och fokus på omedelbart aktieägarvärde har kritiserats, vilket potentiellt kan skada Intels långsiktiga utsikter och den amerikanska halvledarindustrin. Styrelsens misslyckande att stödja Gelsingers IDM 2.0-strategi antyder en förskjutning mot att sälja delar av företaget, vilket kan gynna aktieägarna på kort sikt men kan skada Intels framtid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Intels styrelse har kritiserats för att sakna teknisk expertis och prioritera kortsiktiga vinster, vilket vissa anser har bidragit till företagets senaste svårigheter.</li>
<li>Pat Gelsinger, den nuvarande VD:n, anses vara kapabel men sägs sakna tillräckligt stöd från styrelsen, som historiskt sett har fokuserat mer på utdelningar och aktieägarintressen än på innovation.</li>
<li>Det finns uppmaningar om en kulturell förändring inom Intel, med betoning på behovet av bättre anpassning till långsiktiga mål för att säkra företagets framtid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Snabb, enkel, öppen källkod appserver byggd med Rust och SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase är en öppen källkodsapplikationsserver utformad för snabba, typesäkra API:er, som använder Rust, SQLite och V8, och är lämplig för mobila, webb- eller skrivbordsapplikationer.</li>
<li>Det erbjuder latens på under millisekund, vilket eliminerar behovet av dedikerade cacheminnen, och stöder olika plattformar med förbyggda binärfiler och klientpaket tillgängliga för Linux, MacOS och flera programmeringsspråk.</li>
<li>TrailBase är licensierat under OSL-3.0, vilket tillåter att det används som ett ramverk utan ytterligare licenskrav, och bidrag från samhället uppmuntras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase är en snabb, enfilig, öppen källkodsapplikationsserver utvecklad med Rust och SQLite, vilket har initierat diskussioner om dess säkerhet, särskilt gällande risker för SQL-injektion. Användare har föreslagit förbättringar som att använda förberedda uttalanden eller taggade mallsträngar för att öka säkerheten i SQL-frågor, och har jämfört Trailbase med liknande projekt som Pocketbase och Supabase. Trots vissa farhågor om dokumentationens tydlighet och licensieringsdebatter har Trailbase tagits emot positivt för sin potential och respektfulla jämförelser med andra projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab utser Bill Staples till ny VD</a></h2>
<ul>
<li>GitLab har utsett Bill Staples till ny VD, medan medgrundaren Sid Sijbrandij flyttar till rollen som verkställande ordförande i styrelsen på grund av hälsoskäl.</li>
<li>Staples, tidigare VD på New Relic, tar med sig omfattande erfarenhet av utvecklarplattformar till GitLab, en framstående AI-driven DevSecOps-plattform.</li>
<li>GitLab betjänar över 10 000 kunder, genererar över 750 miljoner dollar i intäkter och är betrodd av mer än 40 miljoner användare, inklusive över hälften av Fortune 100-företagen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GitLab har utsett Bill Staples till ny VD, efterträdande Sid Sijbrandij, som avgår för att fokusera på sin cancerbehandling.</li>
<li>Ledarskapsförändringen indikerar GitLabs strategiska skifte från en utvecklarcentrerad strategi till att rikta in sig på företagsförsäljning, med Staples som har erfarenhet av att förbereda företag för uppköp.</li>
<li>Utnämningen har väckt diskussioner om GitLabs framtid, potentiell försäljning och konkurrens med GitHub, tillsammans med användares oro över prissättning och produktfokus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Ukrainas tre kärnkraftverk har återupptagit elproduktionen</a></h2>
<ul>
<li>Ukrainas kärnkraftverk har återupptagit elproduktionen efter de senaste attackerna mot elnätet, vilket understryker vikten av en stabil strömförsörjning för kärnsäkerheten.</li>
<li>Internationella atomenergiorganet (IAEA) övervakar aktivt situationen i Ukraina och understryker sitt engagemang för kärnsäkerhet och kärnsäkerhet.</li>
<li>Utrustning värderad till över 14 miljoner euro har tillhandahållits till Ukraina för att stärka kärnsäkerhets- och säkerhetsåtgärder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ukrainas kärnkraftverk har återupptagit elproduktionen, vilket visar på motståndskraft trots den pågående konflikten.</li>
<li>Strömavbrott åtgärdas vanligtvis inom 48 timmar, vilket visar på effektiviteten i Ukrainas elnätsförvaltning och reparationskapacitet.</li>
<li>Användningen av alternativa lösningar, såsom solcellsinverterbatterier, av invånare och företag belyser anpassningsförmågan i att upprätthålla verksamheten under strömavbrott.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">ExxonMobils påstådda hackerkampanj riktad mot klimataktivister</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil anklagas för att ha organiserat en hackningskampanj, &quot;Fox Hunt,&quot; som riktade sig mot över 500 klimataktivister och journalister med hjälp av avancerade cyberförmågor.</li>
<li>Operationen påstås ha involverat nätfiskeattacker och läckta e-postmeddelanden för att underminera miljöförespråkare och stödja Exxons juridiska strategier, trots företagets förnekande av inblandning.</li>
<li>Detta fall understryker den växande trenden av digital krigföring i företagskonflikter, vilket leder till FBI-utredningar och krav på starkare rättsliga åtgärder för att bekämpa sådana cyberoperationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil anklagas för att ha organiserat en hackningskampanj mot klimataktivister och organisationen Fight for the Future, som förespråkar nätneutralitet.</li>
<li>Attacken, som initialt uppfattades som slumpmässig, identifierades senare som ett försök att få tillgång till intern kommunikation, vilket fick organisationen att införa en 3-månaders policy för e-postlagring som skyddsåtgärd.</li>
<li>Incidenten understryker nödvändigheten av ansvarsskyldighet och striktare regleringar av företagsmisskötsel, med potentiella kopplingar till en stor amerikansk internetleverantör (ISP) eller dess lobbygrupp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Teams</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, som lanseras den 5 december 2024, erbjuder företag ett integritetsfokuserat sök- och AI-verktyg, med betoning på inga annonser, spårning eller datainsamling.</li>
<li>Servicen inkluderar en premium sökmotor och universell AI-åtkomst, med flexibel prissättning baserad på aktiva användare, och erbjuder Professional och Ultimate-planer.</li>
<li>Kagi lovar snabb installation, tillgängligt stöd och betydande avkastning på investeringen (ROI) genom snabbare forskningstider, vilket säkerställer datasekretess för företag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams är en sökmotor som lovordas för sina annonsfria, högkvalitativa sökresultat och erbjuder en renare upplevelse jämfört med Google.</li>
<li>Vissa användare är villiga att betala 120 dollar per år för Kagi, och uppskattar dess förmåga att filtrera bort annonser och bedrägerier, men det finns oro över dess användning av Yandex, en rysk sökmotor med kopplingar till Kreml.</li>
<li>Kagi erbjuder också AI-integrationer och en teamplan för företag, även om kopplingen till Yandex fortfarande är en betydande oro för vissa användare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Jag tillbringade ett år med att bygga en Android-kurs för äldre.</a></h2>
<ul>
<li>Författaren utvecklade en videokurs för att lära äldre individer hur man använder Android-smartphones, och tog upp vanliga utmaningar som rädsla för gränssnitt och brist på grundläggande färdigheter som att rulla eller svepa.</li>
<li>Den kursen inkluderar ett 400-sidigt manus, videoinspelningar och en Android-app med övningar, som initialt var värd på Udemy och senare flyttades till en dedikerad webbplats, &#39;Smartphone How-To&#39;.</li>
<li>Att marknadsföra kursen är utmanande på grund av målgruppens svårigheter med online-registrering och betalning, och författaren söker feedback för förbättring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Android-kurs utvecklades specifikt för äldre för att hjälpa dem med grundläggande användning av smartphones och fick positiva recensioner på Udemy trots vissa utmaningar. Feedback indikerade problem som varningar om cookies och förvirring kring prenumerationer, med förslag om att förenkla innehållet och inkludera populära appar som WhatsApp. Framtida förbättringar kan innebära översättningar och att ta itu med tillgänglighetsfrågor för att bättre stödja äldre i att navigera smartphones och online-resurser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">McKinsey-enhet kommer att betala 123 miljoner dollar för att lösa påståenden om att den mutade sydafrikanska tjänstemän.</a></h2>
<ul>
<li>Ett dotterbolag till McKinsey &amp; Company har gått med på att betala 123 miljoner dollar för att lösa anklagelser om mutor till sydafrikanska tjänstemän, enligt rapporter från det amerikanska justitiedepartementet.</li>
<li>Mutskandalen, som involverade McKinsey Africa, resulterade i 85 miljoner dollar i vinster genom kontrakt med statligt kontrollerade energibolag.</li>
<li>Den tidigare McKinsey-partnern Vikas Sagar erkände sig skyldig till konspirationsanklagelser enligt lagen om utländska korrupta praxis, och McKinsey Africa har gått med på ett treårigt uppskjutet åtal, där de lovar att förbättra efterlevnadsåtgärder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey har gått med på att betala 123 miljoner dollar för att lösa anklagelser om att ha mutat sydafrikanska tjänstemän, vilket belyser oro över korruption inom konsultföretag.</li>
<li>Uppgörelsen väcker diskussioner om effektiviteten av ekonomiska påföljder som avskräckande medel och de stora företagens ansvarsskyldighet.</li>
<li>Fallet understryker bredare frågor om korruption inom näringsliv och regering, med potentiella konsekvenser för internationell handel och reglering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta har gjort Llama-3.3-70B-Instruct öppen källkod, ett steg för att göra AI mer tillgänglig och förbättra deras sociala plattformar.</li>
<li>Modellen är konkurrenskraftig med Llama 3.2 405B och mer kostnadseffektiv än GPT-4o, vilket erbjuder utvecklare kraftfulla verktyg för anpassning.</li>
<li>Även om Llama-modellerna är öppna, har de kommersiella begränsningar, vilket indikerar en strategisk ansträngning att utmana OpenAI:s dominans och gynna AI-gemenskapen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Installera postmarketOS på Android-telefon och använd Docker som en hemserver</a></h2>
<ul>
<li>Guiden beskriver hur man installerar Docker på en OnePlus 6T med hjälp av postmarketOS, vilket effektivt omvandlar den till en hemserver, men det raderar all telefondata.</li>
<li>Viktiga krav inkluderar en OnePlus 6 eller 6T, Fastboot på en PC och postmarketOS-filer, med steg som involverar att aktivera utvecklarläge, flasha postmarketOS och ställa in SSH.</li>
<li>Även om denna setup erbjuder ett alternativ till en Raspberry Pi med en integrerad skärm och batteri, saknar den Ethernet-stöd och är begränsad till intern lagring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar användningen av postmarketOS, ett Linux-baserat operativsystem, på Android-telefoner för att omvandla dem till hemmaservrar med Docker, vilket erbjuder en mer stabil miljö än Android. Den betonar fördelarna med postmarketOS eller Mobian för förbättrad kärnsäkerhet och stöd för äldre enheter, såsom OnePlus 6/6T, samtidigt som den tar upp oro kring batteritid och kontinuerlig drift. Diskussionen inkluderar begränsningarna med att använda musl (ett lättvikts C-standardbibliotek) istället för glibc (GNU C Library) och den innovativa idén att använda gamla telefoner som servrar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Hacker Herald – likt HN men med crowdsourcade bilder och undertexter</a></h2>
<ul>
<li>Författaren, tillsammans med den tidigare instruktören Arnav och studenten Archis, har lanserat ett projekt kallat Hacker Herald, en front-end för Hacker News. Projektet utvecklades under en onlinekurs i JavaScript-programmering och syftar till att erbjuda en visuellt tilltalande layout liknande populära tidningssajter. Inkluderingen av visuella element, såsom bilder, är avsedd att förbättra berättarupplevelsen genom att ge omedelbar kontext utan att behöva klicka igenom artiklar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald är ett nytt projekt inspirerat av Hacker News, som erbjuder en tidningsliknande layout med crowdsourcade bilder och undertexter för tekniknyheter.</li>
<li>Projektet har fått blandad feedback, där vissa användare uppskattar den visuella tilltalande designen, medan andra föredrar enkelheten i det ursprungliga Hacker News-formatet.</li>
<li>Det har väckts oro kring bildens äkthet och integritetsfrågor vid hotlinking, med förslag på förbättringar som att lägga till sökfunktion, kategorier och permalänkar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Regeringen i Kongo säger att den är &#39;på alerten&#39; över mystisk influensaliknande sjukdom som dödat dussintals</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Regeringen i Kongo är i hög beredskap på grund av en mystisk influensaliknande sjukdom som har resulterat i dussintals dödsfall, vilket väcker oro över dess natur och ursprung.</li>
<li>Experter överväger olika möjligheter, inklusive att det är en endemisk sjukdom, en framväxande infektionssjukdom eller en ny patogen, med tester på gång för att identifiera orsaken.</li>
<li>Det drabbade området är känt för undernäring, vilket kan förvärra effekten, men det finns för närvarande inga bevis för snabb eller omfattande spridning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Den korrekta mängden annonser är noll" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Den%20korrekta%20m%C3%A4ngden%20annonser%20%C3%A4r%20noll&subheading=fredag%206%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
