<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 19:05:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Självkörande 1993 Volvo med open pilot</a></h2>
<ul>
<li>Ett kompisgäng deltog i Carbage Run 2025 Winter edition, en 6-dagars rally genom Sverige till polcirkeln och tillbaka till Helsingfors, där bilarna måste vara minst 20 år gamla och värderade under 1000 €.</li>
<li>De förvandlade en Volvo 940 Estate från 1993 till ett självkörande fordon med hjälp av openpilot från comma.ai, och integrerade moderna komponenter som elektrisk servostyrning, en Bosch iBooster och en Tesla radarsensor.</li>
<li>Framtida uppdateringar kommer att inkludera detaljer om kablage, en anpassad motorstyrningsenhet (ECU) och planer på att göra koden öppen källkod, vilket belyser projektets innovativa tillvägagångssätt för att eftermontera äldre fordon med autonom teknik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Volvo 940 från 1993 utrustades med OpenPilot, en självkörande teknik, vilket belyser korsningen mellan klassisk bildesign och modern teknik.</li>
<li>Projektet stötte på utmaningar, inklusive uppdatering av broms- och styrsystemen, vilket väckte juridiska och säkerhetsmässiga bekymmer, särskilt med gör-det-själv-modifikationer som att svetsa styrkolonnen.</li>
<li>Diskussionen utvidgades till bilregleringar i Europa, minskningen av hotrods i USA och kulturella skillnader i friheten att modifiera bilar, med projektet betraktat som en inspirerande gör-det-själv-insats trots säkerhetsbekymmer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Terrängrenderingsalgoritm på mindre än 20 rader kod (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NovaLogics spel Comanche från 1992 använde Voxel Space-motorn, en 2.5D-renderingsteknik baserad på ray casting, för att skapa detaljerade terränger med skuggning och skuggor.</li>
<li>Voxel Space-motorn använde höjd- och färgkartor samt en enkel renderingsalgoritm, som ritade vertikala linjer från bak till fram, vilket kunde optimeras för prestanda.</li>
<li>Motorns kod är tillgänglig under MIT-licensen, men teknologin kan fortfarande vara patenterad i vissa regioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace är en terrängrenderingsalgoritm som är anmärkningsvärd för sin enkelhet, kräver mindre än 20 rader kod, och väcker nostalgi för innovativ spelutveckling under hårdvarubegränsade epoker.</li>
<li>Moderna AAA-spel fokuserar på komplexa optimeringar och marknadstrender, ofta på bekostnad av originalitet, medan indiespel och plattformar som PICO-8 erbjuder mer kreativ frihet.</li>
<li>Trots teknologiska framsteg känner vissa utvecklare och spelare att den &quot;magi&quot; som fanns i äldre spel saknas, även om innovativa projekt som voxelrendering fortsätter att inspirera kreativitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Så ritar du en kontur i ett videospel</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar fem tekniker för att rendera konturer i Unity, en populär plattform för spelutveckling, och lyfter fram deras användning i spel som Sable och The Last of Us. - Teknikerna inkluderar Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm och Edge Detection, var och en med unika fördelar och kompromisser när det gäller prestanda och visuell kvalitet. - Artikeln ger insikter i hur man balanserar dessa metoder för optimal spelestetik och spelstöd, med ytterligare resurser och krediter för 3D-modeller inkluderade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar avancerade tekniker för att rita konturer i videospel, med betoning på effektiviteten hos Jump Flood Algorithm (JFA) och Signed Distance Fields (SDFs) jämfört med traditionella metoder. - Den fördjupar sig i stiliserad 3D-grafik, diskuterar renderingstekniker och den potentiella användningen av neurala nätverk för belysning och styling. - Bidragsgivare ger insikter i den historiska utvecklingen av cel shading i spel, såsom Jet Set Radio, och belyser den ständigt utvecklande korsningen mellan teknik och konst i 3D-grafik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Jag slutar på Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren lämnar Washington Post på grund av dess oförmåga att anpassa sig till det föränderliga medielandskapet och dess sätt att presentera frågor, vilket de anser är ineffektivt för kritiska ämnen som demokrati.</li>
<li>Traditionella medier, särskilt lokala tidningar, kämpar ekonomiskt, vilket leder till partisk rapportering och en minskning av allmänhetens förtroende, medan sociala medier inte kan ersätta det noggranna arbetet inom journalistik.</li>
<li>Det uttrycks oro över inflytandet från förmögna individer, såsom Jeff Bezos, på mediekanaler, och effekten av företagsintressen på mediernas roll i att hålla makten ansvarig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity har fått annonser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity har infört annonser, vilket har lett till diskussioner om oundvikligheten av annonser i onlinetjänster på grund av konsumenters ovilja att betala för annonsfria upplevelser. - Vissa användare tycker att annonser är påträngande och föredrar prenumerationsbaserade tjänster som Kagi, som erbjuder annonsfri sökning, medan andra fortsätter att välja gratis, annonsstödda alternativ. - Denna situation understryker den pågående debatten mellan annonsstödda och prenumerationsbaserade modeller i digitala tjänster.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Självkörande 1993 Volvo med open pilot" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sj%C3%A4lvk%C3%B6rande%201993%20Volvo%20med%20open%20pilot&subheading=l%C3%B6rdag%204%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Jag är rik och har ingen aning om vad jag ska göra</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Texten diskuterar den vanliga kampen att hitta syfte efter att ha uppnått ekonomisk framgång, vilket kan leda till känslor av desillusion och isolering. - Den föreslår att tillfredsställelse kan hittas i att utveckla andra, bygga relationer eller följa nya intressen, och betonar vikten av syfte bortom ekonomisk rikedom. - Diskussionen belyser också utmaningarna med att upprätthålla relationer när rikedom skapar en social klyfta, och understryker behovet av meningsfulla aktiviteter och kontakter för att främja en känsla av tillhörighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 kritisk säkerhetsuppdatering</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 version 3.5.11, släppt den 2 januari 2025, åtgärdar en kritisk säkerhetsbrist relaterad till SSH-integrationsfunktionen i tidigare versioner. - Buggen innebar loggning av in-/utdata till en fil på den fjärranslutna värden, som kunde nås av andra, vilket påverkade användare av versionerna 3.5.6 till 3.5.10 och vissa betaversioner. - Användare rekommenderas att uppdatera till version 3.5.11 omedelbart, ta bort filen /tmp/framer.txt och verifiera uppdateringen med den medföljande SHA-256 och PGP-signaturen för säkerhetsgaranti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 släppte en kritisk säkerhetsuppdatering för att åtgärda en bugg i dess SSH-integration, som loggade in- och utdata till en fil på den fjärranslutna värden, vilket potentiellt kunde exponera data för andra användare.</li>
<li>Problemet orsakades av att detaljerad loggning av misstag aktiverades i produktion, vilket ledde till diskussioner om vikten av pre-commit hooks och skyddsåtgärder för att förhindra liknande fel.</li>
<li>Incidenten väckte debatt om att byta till alternativ som Ghostty eller Terminal.app, samtidigt som den belyste balansen mellan funktionsrika program och säkerhetsrisker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Kan LLM:er skriva bättre kod om du fortsätter att be dem att &#39;skriva bättre kod&#39;?</a></h2>
<ul>
<li>I november 2023 involverade en memetrend användare som bad ChatGPT att iterativt förbättra bilder, vilket sedan tillämpades på kod med Claude 3.5 Sonnet för att förbättra ett Python-program. - Inledande försök med vaga uppmaningar som &quot;skriv bättre kod&quot; visade vissa förbättringar, men strukturerad promptteknik med specifika optimeringsmål ledde till betydande prestandaförbättringar. - Experimentet betonade vikten av mänsklig övervakning, eftersom även om stora språkmodeller (LLM) kan erbjuda innovativa idéer, kan de också introducera subtila buggar under kodoptimering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Stora språkmodeller (LLMs) genererar ofta grundläggande kod på grund av deras träning på många handledningar, vilket potentiellt kan missa enkla optimeringar som skulle kunna förbättra kodens prestanda. - Att iterativt uppmana LLMs att förbättra koden kan ge bättre resultat, men denna process kan vara lika tidskrävande som manuell kodning. - Diskussionen understryker begränsningarna hos LLMs i att förstå komplexa optimeringar och betonar vikten av att tillhandahålla kontext och specifika instruktioner för förbättrad kodkvalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 i ren SQL</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann delade med sig av sin erfarenhet av att lösa Advent of Code 2024-utmaningarna med enbart SQL, och betonade det som en övning i alternativa problemlösningsmetoder. - Neumann lyckades slutföra alla utmaningar, även om han noterade SQL:s begränsningar i att hantera komplexa algoritmer och tillståndsuppdateringar, och föreslog potentiella förbättringar för SQL:s effektivitet. - Blogginlägget innehåller en detaljerad SQL-lösning för en utmaning och diskuterar möjligheten att förbättra SQL för att bättre stödja komplex algoritmexekvering direkt inom databaser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 i ren SQL belyser SQL:s förmåga att hantera komplexa utmaningar, vilket väcker intresse för dess prestanda och logiska struktur.</li>
<li>Diskussionen avslöjar varierade erfarenheter med SQL, från att optimera lagrade procedurer till att använda det för affärslogik, vilket visar både dess styrkor och utmaningar.</li>
<li>Konversationen utforskar också potentialen hos SQL-liknande språk och balansen mellan databaslogik och applikationskod, vilket speglar olika åsikter om SQL:s roll i mjukvaruutveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">USA:s appellationsdomstol upphäver FCC:s regler för nätneutralitet</a></h2>
<ul>
<li>En amerikansk appellationsdomstol har ogiltigförklarat FCC:s regler för nätneutralitet, som krävde lika behandling av internettrafik av bredbandsleverantörer, med hänvisning till att FCC överskridit sin juridiska befogenhet.</li>
<li>Beslutet hänvisar till ett Högsta domstolens avgörande som begränsar de reglerande myndigheternas befogenheter, vilket påverkar FCC:s förmåga att upprätthålla nätneutralitet.</li>
<li>FCC-ordförande Jessica Rosenworcel uppmanade kongressen att lagstifta om nätneutralitet, medan kommissionär Brendan Carr stödde domstolens beslut som en kontroll mot överdriven reglering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En amerikansk appellationsdomstol har ogiltigförklarat FCC:s regler för nätneutralitet, med hänvisning till otillräcklig juridisk auktoritet enligt nuvarande lag. - Beslutet följer Högsta domstolens upphävande av Chevron-deferens, som hade tillåtit myndigheter som FCC att tolka lagar brett. - Domstolen klassificerade bredbandsleverantörer som tillhandahållare av en &quot;informationstjänst&quot;, inte en &quot;telekommunikationstjänst&quot;, vilket begränsar FCC:s regleringsmakt och avslutar federala regler för nätneutralitet, vilket potentiellt tillåter internetleverantörer att strypa eller prioritera internettrafik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Var en fastighetsägare och inte en hyresgäst på internet</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln betonar vikten av att äga ditt digitala utrymme istället för att enbart förlita sig på stora internetplattformar, som ofta prioriterar sin egen tillväxt framför användarnas intressen. - Strategier för att behålla kontrollen över din online-närvaro inkluderar att äga en domän, diversifiera innehåll över flera plattformar och bygga direkta kontakter med publiken genom e-postlistor. - Genom att skapa din egen webbplats säkerställer du flexibilitet och motståndskraft i dina digitala strävanden, vilket minskar beroendet av ett enskilt nätverk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen betonar vikten av att äga sin digitala närvaro istället för att förlita sig på sociala medieplattformar, och tar upp oro över att AI utnyttjar användargenererat innehåll. - Den utforskar komplexiteten i upphovsrätt, AI-etik och betydelsen av att ha en personlig webbplats eller domän för bättre kontroll över online-data. - Samtalet överväger också praktiken och begränsningarna med egen hosting, med tanke på beroendet av externa tjänster som domänregistratorer och hosting-leverantörer, och förespråkar mer oberoende i hanteringen av sin online-närvaro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – En öppen katalog över personliga webbplatser och bloggar</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll är en öppen katalog över personliga webbplatser och bloggar, med fokus på digitala utrymmen utanför stora teknikföretag, och underhålls på GitHub av Den Delimarsky. - Användare kan bidra till BlogScroll via GitHub eller genom att mejla skaparen, och uppdateringar är tillgängliga via en RSS-feed. - Katalogen inkluderar olika kategorier som design-och-ux, personligt, foto-video-produktion och teknik, och visar bidrag från många individer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll är en öppen katalog för personliga webbplatser och bloggar, med fokus på att dela digitala trädgårdar, som av vissa användare debatteras som vilken personlig webbplats som helst.</li>
<li>Hostad på GitHub har BlogScroll väckt diskussioner om dess &quot;inhägnade trädgård&quot;-karaktär, med förslag på OPML-export och förbättringar av skalbarhet.</li>
<li>Projektet uppmuntrar inskickningar för att utöka sin lista, vilket speglar ett förnyat intresse för personliga webbplatser och utmaningarna med att upprätthålla oberoende, kuraterat innehåll online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">Anomalin Alder Lake SHLX</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot upptäckte att SHLX-instruktionen på Intels Alder Lake-processorer uppvisar en &quot;medelhög latens&quot; på 3 cykler, vilket är atypiskt för vänsterskiftoperationer som vanligtvis tar 1 cykel. - Detta latensproblem är specifikt för Alder Lakes prestandakärnor och påverkar inte effektivitetskärnorna, vilket motsäger Intels påståenden om en latens på 1 cykel. - Latensen varierar beroende på initialiseringen av skifträkneverket, där 32-bitars instruktioner eller 64-bitars instruktioner utan omedelbara värden uppnår 1-cykels latens, medan 64-bitars instruktioner med omedelbara värden resulterar i 3-cykels latens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>The Alder Lake SHLX-anomalin är ett prestandaproblem där specifika instruktioner, såsom <code>mov rcx, 1</code>, gör att <code>SHLX</code>-instruktionen utförs långsammare, potentiellt på grund av registeromdöparens hantering av små omedelbara värden.</li>
<li>Denna avvikelse kan leda till en tre gånger långsammare prestanda och är svår att återskapa eftersom kontextbyten kan återställa registertillståndet, vilket oavsiktligt kan snabba upp koden.</li>
<li>Problemet är nyligen upptäckt och påverkar främst skifträkningar, vilket påverkar instruktioner som <code>SHL</code>, men inte andra som <code>ANDN</code>, och beaktas vanligtvis inte av kompilatorer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jag är rik och har ingen aning om vad jag ska göra" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jag%20%C3%A4r%20rik%20och%20har%20ingen%20aning%20om%20vad%20jag%20ska%20g%C3%B6ra&subheading=fredag%203%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">En av mina artiklar blev avvisad idag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En artikel av den berömda matematikern Terence Tao blev avvisad, vilket visar att även framstående akademiker stöter på avslag, och detta har lett till en bredare diskussion om förekomsten av artikelavslag inom akademin. - Diskussionen belyste problem inom granskningsprocessen, inklusive partiskhet och pressen att publicera ofta, där många delade med sig av personliga erfarenheter av avslag. - Förslag på förbättringar inkluderade att utforska alternativa utvärderings- och publiceringssystem, såsom öppna internetcentrerade granskningar, samtidigt som man erkänner att avslag är en vanlig del av den akademiska resan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Automatiskt bakåtutveckla REST API:er</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger är ett verktyg som omvandlar mitmproxy-fångster till OpenAPI 3.0-specifikationer, vilket underlättar omvänd ingenjörskonst av REST API:er genom att fånga applikationstrafik. - Verktyget stöder nu HTTP Archive (HAR)-filer från webbläsarens utvecklarverktyg, vilket utökar dess användbarhet för utvecklare. - Installation kan göras med Python3 och pip eller Docker, och projektet använder verktyg som poetry, pre-commit och pytest för utveckling, med en MIT-licens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger är ett verktyg utformat för att bakåtkompilera REST API:er genom att analysera trafik som fångats med mitmproxy, ett populärt verktyg för att avlyssna HTTP/HTTPS-trafik.</li>
<li>Användare har framgångsrikt använt det för att återskapa privata servrar för spel och omvända ingenjörs-API:er för Android-applikationer, vilket belyser dess effektivitet i att identifiera API-slutpunkter.</li>
<li>Verktyget är särskilt fördelaktigt för att arbeta med äldre system eller odokumenterade API:er, även om det kan möta utmaningar med icke-standardiserade API:er och diskussioner inkluderar metoder för att skydda API:er från omvänd ingenjörskonst, såsom CAPTCHAs och certifikatspikning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">GPU:n, inte TPM, är grunden för hårdvaru-DRM</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den centrala delen av hårdvarubaserad Digital Rights Management (DRM) är kopplad till grafikkort (GPUs) snarare än Trusted Platform Modules (TPMs), där medie-DRM för närvarande är kopplad till GPU-leverantörer.</li>
<li>DRM:s långsiktiga mål kan vara att utöva total kontroll över enheter, vilket potentiellt kan påverka programvara som annonsblockerare och väcker oro för framtiden för personlig datoranvändning.</li>
<li>Free Software Foundation (FSF) kan vara felriktad i sitt fokus på TPM:er, eftersom GPU-tillverkare redan har integrerat DRM-teknik, vilket understryker behovet av lagstiftningsåtgärder för att skydda användarnas rättigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Ett modernt och effektivt alternativ till JupyterLab, byggt i Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper är en högpresterande integrerad utvecklingsmiljö (IDE) inspirerad av Jupyter, optimerad för massiv samtidighet och minimal minnesanvändning. - Den är byggd med programmeringsspråket Go för förbättrad samtidighet och prestanda, och erbjuder både Electron- och webbappversioner, samt är öppen källkod under AGPL-3.0-licensen. - Zasper stöder REPL-stil (Read-Eval-Print Loop) dataapplikationer och syftar till att expandera bortom Jupyter Notebooks för att stödja anpassade dataapplikationer, med fullt stöd på Mac och begränsat stöd på Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Zasper är ett nytt alternativ till JupyterLab, utvecklat i programmeringsspråket Go, som lovar förbättrad effektivitet med minskad RAM- och CPU-användning.</li>
<li>Den använder Go-koroutiner för förbättrad kärnhantering, i kontrast till JupyterLabs Python-baserade metod, och syftar till att hantera problem som kärnhantering och paketinstallation.</li>
<li>Projektet är i sina tidiga stadier, med stöd från Jupyter-gemenskapen, och är öppet för feedback och samarbete, vilket lyfter fram fördelarna med olika frontends och potentiell integration med verktyg som Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Rails för allt</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 är optimerat för små projekt och enskilda utvecklare, och erbjuder en omfattande guide &quot;Komma igång med Rails&quot; för att bygga fullfjädrade applikationer.</li>
<li>SQLite är nu produktionsklar i Rails 8, vilket minskar beroendet av PostgreSQL eller Redis, och inkluderar grundläggande konfiguration för kontinuerlig integration (CI) med 2000 gratis GitHub action-minuter.</li>
<li>Den nya autentiseringsgeneratorn och den enkla distributionen med Kamal gör användarinloggning och live-appinstallation med SSL enklare, vilket främjar bästa praxis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Rails är ett populärt ramverk för webbapputveckling, känt för sin enkelhet och effektivitet jämfört med andra moderna stackar som Spring Boot eller Micronaut. - Det är omtyckt för att snabbt bygga fullstack-webbappar, med integrerade funktioner som ActiveStorage och systemtester, vilket gör det idealiskt för ensamutvecklare och små team. - Trots pågående debatter om dess relevans fortsätter Rails att utvecklas med senaste uppdateringar, vilket förbättrar dess kapacitet och bibehåller dess attraktionskraft i utvecklingsgemenskapen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Var ska man arbeta efter 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Karriärvägar efter 40 kan skilja sig avsevärt, med alternativ som att ansluta sig till medelstora B2B (Business-to-Business) företag, konsultverksamhet eller professionella tjänster.</li>
<li>Personliga mål, ekonomiska behov och intressen bör styra beslutet, där nätverkande och tidigare erfarenheter spelar en avgörande roll i att upptäcka nya möjligheter.</li>
<li>Den ideala karriärvägen är subjektiv och varierar beroende på individuella preferenser och omständigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Mitt favoritknep för datorergonomi</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer introducerar &quot;The Beeper&quot;, en gör-det-själv-enhet designad för att uppmuntra rörelse genom att pipa om datorskärmen förblir olåst för länge. - The Beeper består av hårdvara (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, strömbrytare, piezobuzzer), firmware (Lua-skript) och mjukvara som hanterar aktiveringen. - Trots sin enkelhet främjar enheten effektivt regelbunden rörelse, och Jacob erkänner sin frus stöd i projektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare uttryckte frustration över den obligatoriska RSIGuard-programvaran på jobbet, som tvingar fram pauser med fasta tider och störande pop-ups. - Diskussionen inkluderade olika ergonomiska knep, såsom att dricka vatten för regelbundna pauser, använda åtsittande kläder och förlita sig på påminnelser från Apple Watch. - Alternativ som AntiRSI, Workrave, skräddarsydda lösningar och smartklockor som Bangle.js2 föreslogs för att hantera repetitiv belastningsskada (RSI) och förbättra ergonomin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">UBlockOrigin GPL-kod stulen av teamet bakom webbläsartillägget Honey</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Teamet bakom webbläsartillägget Honey anklagas för att ha använt GPL (General Public License) kod från UBlockOrigin utan korrekt tillskrivning, vilket har orsakat kontroverser.</li>
<li>Reddit-användare uttrycker oro över vilseledande affärsmetoder och betonar den negativa påverkan på kunder och teknikindustrin.</li>
<li>Diskussionen belyser bredare frågor, inklusive företagsetik, pengars inflytande i politiken och utmaningar i att upprätthålla affärsintegritet, med skepsis om framtiden för öppen källkodsprojekt på grund av potentiell exploatering av företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Bloggar ruttnar. Wikis väntar</a></h2>
<ul>
<li>Texten kontrasterar wikis bestående natur med bloggars flyktiga natur och antyder att wikis år 2025 kommer att bli mer personliga och meningsfulla.</li>
<li>Wikier beskrivs som dynamiska och reflekterande över författarens utvecklande tankar, medan bloggar liknas vid statiska, bortglömda skyltfönster.</li>
<li>Författaren övergår från en traditionell webbplats till ett wiki-format, vilket indikerar en förändring i hur personligt innehåll hanteras och delas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bloggar erbjuder en tidspecifik ögonblicksbild av en författares tankar, vilket möjliggör uppdateringar genom nya inlägg, men saknar ofta tidsstämplar för kontext. - Wikis, såsom Wikipedia, kan ha problem med tydlighet kring uppdateringstid och tillförlitlighet, vilket kan leda till potentiellt föråldrad information. - Både bloggar och wikis har unika fördelar och kan samexistera, och tjäna olika syften inom innehållsskapande och kunskapsdelning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta vill ha fler AI-botar på Facebook och Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta planerar att lansera AI-botar på Facebook och Instagram för att engagera yngre användare och utnyttja sin investering i generativ AI-teknik. - Dessa AI-botar kommer att ha profiler och skapa innehåll, och fungera på liknande sätt som vanliga sociala mediekonton, efter Metas förvärv av SocialAI. - Detta initiativ speglar Metas bredare strategi att automatisera sociala interaktioner och innehållskurering, i linje med trender som ses i appar som Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta introducerar fler AI-botar på Facebook och Instagram för att öka användarengagemanget genom att simulera interaktioner, vilket speglar en bredare branschtrend att använda AI för att förbättra användarupplevelsen.</li>
<li>Det finns oro över äktheten i interaktioner, eftersom AI-genererat innehåll kan överskugga genuina mänskliga kontakter på dessa plattformar.</li>
<li>Kritiker oroar sig för att en ökad AI-närvaro kan leda till en mindre autentisk upplevelse på sociala medier, vilket potentiellt kan alienera användare som värdesätter verkliga interaktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Min 25-åriga äventyr inom AI och ML</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, en biträdande undervisningsprofessor vid Carnegie Mellon University, delar med sig av sin 25-åriga resa inom AI (Artificiell Intelligens) och ML (Maskininlärning), där han belyser sin övergång från initialt ointresse till aktivt engagemang genom olika projekt.</li>
<li>Hans karriärväg inkluderar att utveckla enkla spel, studera AI och neurala nätverk, samt att tillämpa besluts- och klustringsträd under sin doktorsexamen för att analysera data från kodredigerare.</li>
<li>Hensley gick med i Microsofts programsyntesteam 2022 och arbetade med AI-projekt, inklusive verktyg baserade på LLMs (stora språkmodeller), och fortsätter att utforska AI-verktyg självständigt samtidigt som han undervisar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det finns en växande trend inom AI (Artificiell Intelligens) och ML (Maskininlärning) att använda AI även när enklare lösningar kan vara mer effektiva. - Vissa yrkesverksamma motsätter sig denna trend och betonar behovet av praktiska tillvägagångssätt samt ifrågasätter nödvändigheten av AI i varje tillämpning. - Debatten understryker vikten av kommunikation inom ingenjörsteam för att balansera innovation med praktikalitet, samtidigt som man beaktar AI:s samhälleliga påverkan på traditionella mänskliga roller och kreativitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="En av mina artiklar blev avvisad idag" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20av%20mina%20artiklar%20blev%20avvisad%20idag&subheading=torsdag%202%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Godt Nytt År 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA är ett kreativt projekt som kräver att användare spelar en nivå av det klassiska spelet DOOM som ett CAPTCHA-test, vilket framhäver tekniska färdigheter och nostalgi. - Användare finner det utmanande på grund av avsaknaden av moderna kontroller, vilket leder till blandade reaktioner om dess praktiska användbarhet och tillgänglighet. - Projektet, även om det är nyskapande, understryker den ihållande missnöjet med traditionella CAPTCHA-system, trots att det är byggt med Vercels AI-assistent och manuell spelintegration.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Statiska sökträd: snabbare än binärsökning</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar implementeringen och optimeringen av statiska sökträd (S+ träd) för betydligt snabbare sökning av sorterad data, med hastigheter 40 gånger snabbare än traditionell binärsökning. - Optimeringstekniker som batching, prefetching och manuell SIMD (Single Instruction, Multiple Data) används för att förbättra frågegenomströmningen. - Artikeln utforskar också olika trädlayouter, nodstorlekar och minneshanteringsstrategier, med en diskussion om framtida arbete som branchy search och interpolationssökning för att ytterligare förbättra sökeffektiviteten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen belyser en övergång från C/C++ till Rust för algoritmiskt innehåll, särskilt i statiska sökträd, på grund av Rusts säkerhets- och prestandafördelar.</li>
<li>Rusts växande popularitet inom låg-nivå programmering noteras, där vissa användare föredrar C eller pseudokod för tillgänglighet, medan andra värdesätter Rusts moderna funktioner.</li>
<li>Konversationen utforskar också potentialen hos programmeringsspråket Zig och de utmaningar som är förknippade med att lära sig nya språk, vilket speglar det ständigt föränderliga landskapet av programmeringsspråk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30 % minskning i o1-förhandsgranskningsnoggrannhet när Putnam-problem är något varierade</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM är ett riktmärke utformat för att bedöma stora språkmodeller (LLMs) på avancerad matematisk resonemang med hjälp av problem från Putnam Mathematical Competition. - Riktmärket inkluderar 236 ursprungliga problem och en variation med 52 ändrade problem för att undvika datakontaminering. - OpenAIs bäst presterande modell uppnådde 41,95% noggrannhet på de ursprungliga problemen men upplevde en betydande prestationsminskning på cirka 30% på de ändrade problemen, vilket belyser utmaningar i att anpassa sig till variationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En studie avslöjade en 30% minskning i noggrannheten hos o1-Preview-modellen på Putnam-problem när mindre variationer infördes, vilket indikerar utmaningar för stora språkmodeller (LLMs) med små förändringar. - Resultaten eldar på debatten om huruvida LLMs verkligen kan resonera eller om de främst förlitar sig på mönsterigenkänning och memorering, liknande mänskliga fel under press. - Trots dessa utmaningar fortsätter modeller som o1 och o3 att prestera väl på komplexa matematiska problem, även om deras förmåga att generalisera fortfarande granskas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Databaser år 2024: En årskrönika</a></h2>
<ul>
<li>Databasmiljön 2024 upplevde betydande förändringar, inklusive stora förvärv, licensförändringar och pågående rivaliteter bland nyckelaktörer som Redis, Elasticsearch, Databricks och Snowflake. - DuckDB blev populär för analytiska frågor, med integrationer i Postgres, medan anmärkningsvärda lanseringar inkluderade Amazon Aurora DSQL och Microsoft Garnet. - Förvärv som Tabular av Databricks och OrioleDB av Supabase var betydande, och trots bakslag som OtterTunes nedläggning förblir branschen dynamisk med nya projekt och finansiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kritiserar Redis&#39; API, där vissa hävdar att kritiken saknar en djup förståelse för Redis&#39; design och dess unika datamodell.</li>
<li>Redis är känt för sin effektiva användning i specifika applikationer som topplistor och realtidssystem, trots viss kritik mot dess API.</li>
<li>Konversationen utforskar också det bredare databasmiljön, inklusive utmaningar för startups, SQL:s roll och utvecklingen av databaseteknologier, med betoning på vikten av att förstå system innan man kritiserar dem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">De böcker jag älskade att läsa 2024</a></h2>
<ul>
<li>Listan innehåller en mångfald av böcker, inklusive historiska, filosofiska, vetenskapliga och personliga berättelser, som alla erbjuder unika insikter och berikande upplevelser.</li>
<li>Höjdpunkter inkluderar Ciceros brev för insikter i det romerska livet, Ben-Aris verk om datalogisk logik och programverifiering, samt Steve Martins memoarer om komisk framgång.</li>
<li>Samlingen inkluderar även filosofiska utforskningar av Pierre Hadot och Nietzsche, grekiska tragedier av Aischylos, samt litterära verk av Ursula Le Guin och Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: En av mina artiklar blev refuserad idag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, en framstående matematiker, delade med sig av en upplevelse där han fick en artikel refuserad, vilket understryker den frekventa förekomsten av avslag inom akademin. Hans berättelse väckte diskussioner om den godtyckliga naturen hos kollegial granskning och de utmaningar som möts inom akademisk publicering. Samtalet betonade att avslag är en normal del av den akademiska processen, även för ledande forskare, och framhöll vikten av att dela misslyckanden för att motverka bluffsyndrom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Automatisk omvänd ingenjörskonst av HTTP-API:er</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot är ett nytt verktyg som är utformat för att förenkla automatiseringen av affärsprocesser genom att automatiskt identifiera datakorrelations mellan API-förfrågningar och tillhandahålla en grafisk flödesrepresentation. - Det låter användare spela in förfrågningar, definiera in- och utdata, och exportera dessa flöden som JavaScript-kod, vilket gör processen mer effektiv än manuell omvänd ingenjörskonst eller att använda mindre optimala teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Verktyget är byggt på Electron och är tillgängligt för både Windows och Linux-plattformar, med en handledning tillgänglig för omvänd ingenjörskonst av USPS API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot är ett verktyg som automatiserar omvänd ingenjörskonst av HTTP-API:er, vilket underlättar automatiseringen av affärsprocesser genom att identifiera datakorrelations mellan förfrågningar. - Det erbjuder funktioner som att spela in förfrågningar, definiera in- och utdata, och exportera flöden som JavaScript-kod, med en grafisk flödesrepresentation. - För närvarande tillgängligt för Windows och Linux, är API Parrot gratis, med en potentiell &quot;pro&quot;-version för företag, och planer på en macOS-version i framtiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Största hemmagjorda sprängämnesgömman i byråns historia hittad i Virginia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>FBI avslöjade det största lagret av hemmagjorda sprängämnen i sin historia i Virginia, vilket ledde till betydande juridisk och offentlig debatt.</li>
<li>Den misstänkte är för närvarande endast åtalad för innehav av ett kortpipigt gevär, eftersom lagligheten av hans skjutvapen undersöks.</li>
<li>Fallet har väckt diskussioner om vapenlagar, det andra tillägget och balansen mellan statlig reglering och individuella rättigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: Spöklika CVE:er i min terminaltitel</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, en ny terminalemulator, hade en säkerhetsbrist liknande en från 2003, som tillät ASCII-escape-tecken att köra kommandon som att öppna applikationer. - Problemet var särskilt problematiskt med Zsh och Bash i vi-läge, men Ghostty 1.0.1 har löst detta genom att inaktivera funktionen som standard. - Trots säkerhetsbristen beröms Ghostty för sina funktioner, och utvecklaren åtgärdade snabbt problemet genom att tillhandahålla lösningar och alternativa metoder för användarna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring säkerhetsbrister i terminaler, särskilt de som är relaterade till escape-sekvenser, och utforskar sätt att mildra dessa risker. - Förslag för att förbättra terminalsäkerheten inkluderar att anta system liknande CPU-skyddsringar eller OpenBSD:s pledge()-systemanrop, som begränsar kapabiliteter för att förhindra utnyttjande. - Deltagarna erkänner utmaningen med att balansera säkerhet med funktionalitet i terminalapplikationer och uttrycker intresse för vidare utforskning och samarbete för att förbättra säkerhetspraxis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Stora konceptmodeller: Språkmodellering i ett meningsrepresentationrum</a></h2>
<ul>
<li>Förrådet erbjuder implementationer för Large Concept Models (LCM), som använder &quot;koncept&quot; som en högre nivå av semantisk representation för språkmodellering.</li>
<li>LCM stöder 200 textspråk och 57 talspråk med hjälp av SONAR-inbäddningsutrymmet och är tränad för auto-regressiv meningsprediktion med metoder som MSE-regression och diffusionsbaserad generering.</li>
<li>Förrådet tillhandahåller installationsinstruktioner, databeredning, träning, finjustering och utvärderingsriktlinjer, och är släppt under MIT-licensen, med användning av fairseq2 med UV och pip-installationsalternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Stora konceptmodeller fokuserar på att representera språk i termer av &quot;koncept&quot; snarare än enskilda tecken, med målet att förbättra semantisk gruppering och förutsägelse.</li>
<li>Denna metod föreslår att använda högre nivåers representationer för att efterlikna mänsklig planering och kommunikation, vilket potentiellt kan erbjuda fördelar jämfört med traditionella tokenbaserade modeller.</li>
<li>Tillvägagångssättet tar itu med begränsningar i nuvarande arkitekturer för stora språkmodeller (LLM) genom att betona explicita hierarkiska strukturer för att bättre efterlikna mänskligt resonemang.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Godt Nytt År 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Godt%20Nytt%20%C3%85r%202025&subheading=onsdag%201%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
