<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 19:07:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Det itch.io togs ner av Funko</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Itch.io:s domän inaktiverades på grund av en falsk bedrägeri- och nätfiskerapport av BrandShield angående en fansida för ett Funko Pop-spel. - Händelsen belyser problem med automatiserad varumärkesövervakning och bristen på mänsklig tillsyn, samt den långsamma responsen från registratorn, iwantmyname. - Situationen har väckt användarstöd för itch.io och kritik mot de inblandade parterna i nedtagningen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Att kompromettera OpenWrt:s leveranskedja</a></h2>
<ul>
<li>En säkerhetsingenjör identifierade sårbarheter i OpenWrt:s firmwareuppgraderingsprocess, inklusive kommandoinjektion och SHA-256 hashkollisionsproblem. Sårbarheterna gjorde det möjligt för potentiella angripare att injicera kommandon och skapa hashkollisioner, vilket ledde till installation av skadlig firmware. OpenWrt-teamet åtgärdade och fixade snabbt dessa sårbarheter och betonade behovet av stark säkerhet i mjukvaruförsörjningskedjor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En sårbarhet i OpenWrt:s leveranskedja möjliggjorde riktad kodexekvering utan validering, vilket utgjorde en risk för bakdörrade byggen. - Händelsen understryker vikten av reproducerbarhet och transparens i mjukvarubyggen, liknande praxis i Gentoos ebuild-förråd. - OpenWrt:s snabba respons belyser effektiviteten hos öppen källkodsprojekt i att hantera säkerhetsproblem jämfört med slutna källkodsalternativ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger var fel för Intel</a></h2>
<ul>
<li>Trots sin tekniska expertis och sina ledaregenskaper ansågs Pat Gelsinger olämplig som Intels VD på grund av sin oförmåga att hantera företagets kulturella och strategiska utmaningar.</li>
<li>Hans ledarskapsbeslut, såsom att upprätthålla utdelningar och aggressiv reklam, kritiserades för att återspegla ett fredstidsförhållningssätt snarare än det nödvändiga krigstidsledarskapet.</li>
<li>Gelsingers hantering av Intels Foundry Services och avslutandet av Tofino-projektet, en lovande programmerbar switch-kisel, sågs som betydande misstag, vilket lämnade Intels kulturella problem olösta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, VD för Intel, ställdes inför utmaningar inklusive förseningar i 10nm-produktionen och konkurrens från TSMC, vilket ledde till betydande aktiefall trots strategiska investeringar i tillverkningsanläggningar.</li>
<li>Kritiker föreslår att Intels styrelse, som huvudsakligen består av icke-tekniska medlemmar, kan vara ett kärnproblem, och ifrågasätter om Gelsingers tekniska expertis eller en utomstående behövs för att lösa Intels problem.</li>
<li>Den pågående debatten kretsar kring huruvida Gelsingers strategier var lämpliga eller om styrelsens sammansättning och beslut hindrar Intels framsteg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON för människor</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, en utvidgning av JSON, är utformad för enklare manuell redigering, vilket gör det idealiskt för konfigurationsfiler men inte lämpligt för maskinkommunikation.</li>
<li>Sedan lanseringen 2012 har JSON5 blivit mycket populärt, med över 65 miljoner nedladdningar varje vecka, och används av stora projekt som Chromium och Next.js.</li>
<li>JSON5 är en övermängd av JSON, som införlivar funktioner från ECMAScript 5.1, vilket möjliggör flexibel syntax, och är kompatibel med ES5, med ett JavaScript-bibliotek tillgängligt för parsning och serialisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 är en utvidgning av JSON som är utformad för att vara mer användarvänlig genom att tillåta funktioner som kommentarer och avslutande kommatecken.</li>
<li>Det pågår en debatt om huruvida JSON bör förbli enkelt eller utvecklas med ytterligare funktioner, som man ser med JSON5, vilket inte är en officiell uppdatering utan ett alternativt format.</li>
<li>Vissa föreslår att använda andra format som TOML eller HJSON för mer lättlästa konfigurationer, vilket belyser den pågående diskussionen om JSON:s utveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Storbritannien förbjuder TV-reklam på dagtid för flingor, muffins och hamburgare</a></h2>
<ul>
<li>Den brittiska regeringen inför ett förbud mot TV-reklam för sockerhaltiga och &quot;mindre hälsosamma&quot; livsmedel, såsom flingor, muffins och hamburgare, under dagtid för att motverka barnfetma.</li>
<li>Från och med nästa oktober kommer dessa annonser endast att tillåtas sändas efter kl. 21:00, med målet att förhindra 20 000 fall av barndomsfetma varje år.</li>
<li>Health Secretary Wes Streeting betonade vikten av att stoppa riktandet av skräpmatsreklam mot barn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Storbritannien har infört ett förbud mot reklam för skräpmat på dagtid i TV, inklusive flingor, muffins och hamburgare, som en åtgärd för att bekämpa barnfetma.</li>
<li>Kritiker hävdar att förbudet är otillräckligt, eftersom barn påverkas mer av onlineannonser på plattformar som YouTube och TikTok, vilka inte omfattas av förbudet.</li>
<li>Debatten fortsätter om huruvida regeringen bör upprätthålla befintliga lagar och reglera onlineannonser som riktar sig till barn, eller om föräldrar bör ta mer ansvar för att skydda barn från skadlig reklam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner har beslutat att avsluta vårt konto och stänga av alla servrar.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hetzners kontouppsägning och serveravslut har föranlett diskussioner om nödvändigheten av säkerhetskopior och katastrofåterställningsplaner.</li>
<li>Användare delade med sig av erfarenheter av Hetzners strikta tillämpning av användarvillkoren (ToS), inklusive omedelbara avstängningar av servrar vid överträdelser, vilket väckte oro över molnleverantörens tillförlitlighet.</li>
<li>Debatten betonade riskerna med att förlita sig på en enda leverantör och vikten av att använda flera leverantörer för säkerhetskopior för att säkerställa datasäkerhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, vårt kvantchip</a></h2>
<ul>
<li>Google har introducerat Willow, ett kvantchip som markerar ett betydande framsteg inom kvantfelkorrigering och beräkningshastighet. Willow visade sin kapacitet genom att utföra en beräkning på under fem minuter, en uppgift som skulle ta en superdator 10 septiljoner år, vilket indikerar dess potential att hantera komplexa problem bortom klassiska datorer. Denna utveckling är avgörande för framtiden för kommersiellt gångbara kvantdatorer, med konsekvenser för att revolutionera industrier som medicin, energi och artificiell intelligens (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Googles tillkännagivande av kvantchippet Willow, med över 100 qubits och stabilitet, markerar en betydande milstolpe inom kvantdatorer. Denna utveckling kan påverka AI och datasäkerhet, eftersom kvantdatorer utmanar traditionella krypteringsmetoder. Trots framsteget kräver praktiska tillämpningar som Shors algoritm ett mycket högre antal qubits, vilket leder till blandade reaktioner angående chippets omedelbara påverkan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAIs Sora-verktyg för videogenerering får blandade recensioner på grund av utmaningar med att skapa exakt innehåll, eftersom nuvarande AI-teknik har svårt med detaljerade instruktioner och rörelseprecision.</li>
<li>Verktyget är ännu inte tillgängligt i EU, och dess lansering har stött på serverproblem, vilket påverkar användarupplevelsen.</li>
<li>Medan vissa användare uppskattar nyheten och potentialen hos AI-genererat innehåll, finns det oro över kvaliteten och prissättningsstrukturen, där vissa noterar att det ligger efter konkurrenterna.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Det itch.io togs ner av Funko" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Det%20itch.io%20togs%20ner%20av%20Funko&subheading=m%C3%A5ndag%209%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: Hackarens webbläsare</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt är en webbläsare designad för avancerade användare, med betoning på tangentbordsnavigering och effektivitet i analys och extraktion av onlineinformation.</li>
<li>Den har kraftfulla verktyg som länkledtrådar, Jump Headings för dokumentnavigering och fuzzy search för enkel flikhantering och kommandoutförande.</li>
<li>Ytterligare funktioner inkluderar en inbyggd REPL (Read-Eval-Print Loop) för programmerbarhet, smart bokmärkessökning, anpassningsbara autofyllningar, urklippshistorik och en träd-baserad historik för att spåra besökta sidor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt är en webbläsare som integrerar AI och semantiska verktyg, med målet att förbättra användarupplevelsen genom att fungera som en &quot;andra hjärna&quot;, även om vissa användare är skeptiska till dess AI-förmågor och påverkan på prestanda.</li>
<li>Nyxt, skrivet i Common Lisp, är utformat för att vara mycket utbyggbart likt Emacs men stöder inte WebExtensions, vilket begränsar kompatibiliteten med populära tillägg som uBlock Origin.</li>
<li>Trots unika funktioner som en träd-baserad historik och tangentbordsdrivna arbetsflöden, debatteras dess praktiska användbarhet jämfört med webbläsare som qutebrowser och Firefox; den är tillgänglig på Linux, med inofficiellt stöd för BSD, macOS och Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Den syriska regeringen faller i slutet på 50-årigt styre av Assad-familjen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Assad-familjens 50-åriga styre i Syrien har avslutats, vilket indikerar ett försvagat tillstånd hos deras huvudsakliga anhängare, Ryssland och Iran, som är engagerade i andra konflikter.</li>
<li>Maktsvakuumet i Syrien har lett till en komplex situation med flera fraktioner som tävlar om kontroll, vilket skapar osäkerhet om landets framtid.</li>
<li>Assads fall kan bidra till regional instabilitet och ha bredare konsekvenser för global politik, inklusive konflikten i Ukraina.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Omvänd konstruktion av Sega Channel-spelbildsfilformatet</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel var en banbrytande spel-on-demand-tjänst för Sega Genesis, aktiv från 1994 till 1998, som erbjöd cirka 50 spel varje månad. År 2024 upptäckte en användare en Sega Channel-spelbild-CD från 1996, vilket ledde till ansträngningar i omvänd ingenjörskonst för att extrahera och bevara dess data. Projektet lyckades avkoda exklusiva spel, vilket betonade vikten av gemenskapsinsatser och omvänd ingenjörskonst i bevarandet av spelhistorien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sega Channel var en innovativ tjänst från 1990-talet som gjorde det möjligt för användare att ladda ner spel via kabel-TV, och fungerade på liknande sätt som Text-TV med en kontinuerlig dataloop.</li>
<li>Det var en föregångare till modern digital speldistribution, som erbjöd ett roterande urval av spel mot en prenumerationsavgift, trots tekniska utmaningar och begränsad räckvidd.</li>
<li>Den tjänst som krävdes speciell hårdvara och använde satellitöverföring till kabelhuvudändar, men var känd för sin opålitlighet i vissa områden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Notre Dame-katedralen öppnar igen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Notre Dame-katedralen har återöppnats, återställd till sitt ursprungliga medeltida utseende med moderna uppdateringar, såsom en ny spira.</li>
<li>Restaureringen fokuserade på att återspegla katedralens ursprungliga design snarare än dess tillstånd före branden 2018, vilket fick beröm för hantverksskicklighet och traditionella tekniker.</li>
<li>Projektet har väckt diskussioner om att balansera historisk autenticitet med moderna inslag, vilket har dragit betydande uppmärksamhet till Notre Dames kulturella och historiska betydelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs undersöker internets mest hänsynslösa hackare – från en hemlig plats</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, en välkänd journalist inom cybersäkerhet, är känd för sina undersökningar av hackningsaktiviteter, inklusive att ha avslöjat en betydande brist i mobilspårning år 2018.</li>
<li>Artikeln diskuterar hur enkelt unga hackare kan lära sig färdigheter genom onlinegemenskaper och belyser tillgängligheten av kunskap om hacking.</li>
<li>Det tar också upp de risker som hackare står inför, ofta för minimal ekonomisk belöning, och betonar vikten och utmaningarna inom cybersäkerhetsområdet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Flyginformatör fick tusentals från passagerares kontantbeslag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En flyginformatör fick ekonomiska incitament från kontantbeslag av passagerare, vilket väcker oro för potentiella kränkningar av medborgerliga rättigheter.</li>
<li>DEA:s &quot;samtyckesbaserade&quot; genomsökningar på flygplatser, som ofta kritiserats för att baseras på svaga kriterier, har avbrutits efter en rapport från Justitiedepartementets generalinspektör.</li>
<li>Kritiker hävdar att civil förverkande av egendom är grundlagsstridigt och förespråkar systematiska reformer för att förhindra missbruk av brottsbekämpande myndigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Att bläddra bland negativt innehåll online förvärrar psykiska hälsoproblem: Studie</a></h2>
<ul>
<li>Forskare vid MIT har skapat ett webbläsartillägg kallat &quot;Digital Diet&quot; för att hjälpa användare att göra informerade val om onlineinnehåll för att skydda deras mentala hälsa.</li>
<li>Verktyget använder naturlig språkbehandling (NLP) för att utvärdera webbsidor baserat på känsla, kunskap och handlingsbarhet, och styr användare mot mer positivt innehåll.</li>
<li>Forskningen understryker det ömsesidiga förhållandet mellan onlinebeteende och mental hälsa, med resultat publicerade i Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En studie indikerar att exponering för negativt innehåll online kan förvärra psykiska hälsoproblem och bidra till känslor av ångest och hjälplöshet. Att hantera sin onlinekonsumtion är avgörande, eftersom ständig exponering för negativ information kan påverka tankar och känslor avsevärt. Även om det är viktigt att hålla sig informerad för samhällsförändringar, finner många att minska exponeringen för negativa nyheter och fokusera på personlig välbefinnande kan ge lättnad.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: Hackarens webbläsare" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20Hackarens%20webbl%C3%A4sare&subheading=s%C3%B6ndag%208%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Mitt andra år utan jobb</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">: Dialogelementet</a></h2>
<ul>
<li>HTML-elementet `` används för att skapa dialogrutor, som kan vara modala (pausa sidinteraktion) eller icke-modala (tillåta interaktion).</li>
<li>JavaScript-metoderna <code>.showModal()</code> och <code>.show()</code> används för att visa modala respektive icke-modala dialogrutor, medan <code>.close()</code> används för att stänga dem.</li>
<li>Tillgänglighet är avgörande; se till att fokus är korrekt inställt och tillhandahåll en stängningsmekanism, såsom en knapp, samtidigt som du använder CSS <code>::backdrop</code> för att styla modala bakgrunder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Elementet dialog på developer.mozilla.org har initierat en debatt om användningen av interaktiva HTML-element, såsom filväljare och mediespelare, med olika åsikter om deras konsekvens och förutsägbarhet över olika webbläsare.</li>
<li>Medan vissa utvecklare kritiserar dialogelementet för att vara ostylat och inte fungera som inbyggda popup-fönster, värdesätter andra dess semantiska och tillgänglighetsfördelar.</li>
<li>Diskussionen belyser utmaningar i att upprätthålla designkonsekvens och oro över potentiellt missbruk av annonsörer, vilket indikerar att dialogelementet är ett progressivt steg men fortfarande kräver förbättringar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Maps.me-medgrundare försöker stänga ner Organic Maps open-source-fork</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps har släppt källkoden för sin &quot;metaserver&quot;, som optimerar nedladdningshastigheter för kartor genom att dirigera användare till de bästa Content Delivery Network (CDN)-servrarna baserat på deras plats.</li>
<li>Den ursprungliga koden, som var stängd för att förhindra obehöriga förgreningar, är nu öppen under MIT-licensen, vilket främjar transparens och gemenskapsengagemang.</li>
<li>Teamet överväger att använda Cloudflare Workers för att undvika leverantörsinlåsning och har återställt obehöriga ändringar gjorda av en bidragsgivare, vilket betonar deras engagemang för integritet och transparens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, medgrundare av Maps.me, försökte stänga Organic Maps&#39; open-source fork genom att ändra dess MIT-licens och lägga till loggning i ett privat arkiv. Roman Tsisyk, en annan projektansvarig, återställde dessa ändringar och gjorde arkivet offentligt, vilket ledde till en konflikt och återkallandet av hans behörigheter. Incidenten understryker interna oenigheter om projektets open-source-natur, men Organic Maps fortsätter att vara en mycket använd offline-kartapplikation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Så använder du Postgres för allt</a></h2>
<ul>
<li>Postgres för Allt&quot; är ett arkiv som främjar användningen av PostgreSQL, en populär öppen källkod relationsdatabas, för en mängd olika applikationer utöver traditionella databashanteringsuppgifter. Arkivet inbjuder till bidrag och spårar olika innovativa användningar av PostgreSQL, inklusive cron-jobb, meddelandeköer, analys och mer, vilket belyser dess mångsidighet. Initiativet inkluderar 11 objekt relaterade till Supabase, en plattform som tillhandahåller backend-tjänster med hjälp av PostgreSQL, och visar dess integration och användbarhet i modern applikationsutveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen betonar Postgres mångsidighet i olika applikationer men påpekar också begränsningar, såsom hantering av null-tecken i strängar och behovet av anpassad SQL för skip-index skanningar. Åsikterna varierar om att använda Postgres för alla ändamål, där vissa varnar för att förlita sig för mycket på en enda databas för stora team medan andra berömmer dess enkelhet och minskade komplexitet. Alternativ som Redis nämns, tillsammans med utmaningar i skalning och vikten av att undvika överkonstruktion i de tidiga stadierna av ett projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Del 1: Lögner jag fick höra om samarbetsredigering: Algoritmer för offline-redigering</a></h2>
<ul>
<li>I början av 2024 belyste forskning om samarbetsredigeringssystem för Moments textredigerare utmaningar med offline-redigering, där populära algoritmer som CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types) och OT (Operational Transformation) ofta misslyckas. Offline-redigering ökar direkta konflikter, där 20-30% av dessa konflikter resulterar i oacceptabla utfall, vilket tyder på att problemet mer är en användargränssnitts/användarupplevelse (UI/UX) utmaning än en algoritmisk. Forskare fokuserar nu på att förbättra användarupplevelsen vid offline-redigering, och drar paralleller till hur git hanterar dokumentfusion, vilket är en lovande utveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln tar upp utmaningarna med samarbetsredigering, särskilt offline, och kritiserar nuvarande algoritmer som konfliktfria replikerade datatyper (CRDT) och operationell transformation (OT) för att inte alltid ge semantiskt meningsfulla resultat. Det finns en enighet om behovet av förbättrad konfliktlösning, potentiellt genom användarinmatning eller avancerade verktyg som stora språkmodeller (LLM), för att hantera semantiska konflikter effektivt. Diskussionen överväger också rollen av användargränssnitt/användarupplevelse (UI/UX) lösningar för att förbättra upplevelsen av samarbetsredigering, och betonar att problemet sträcker sig bortom algoritmer till att förstå användarens avsikt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Strukturerade utdata med Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Ollama har introducerat stöd för strukturerade utdata, vilket gör det möjligt för modeller att generera utdata i ett specifikt format med hjälp av ett JSON-schema.</li>
<li>Denna funktion är nu tillgänglig i de uppdaterade Ollama Python- och JavaScript-biblioteken, användbar för uppgifter som dataparsering från dokument och bilder.</li>
<li>Användare bör uppdatera till den senaste versionen av Ollama och använda formatparametern i cURL-förfrågningar eller bibliotek, med framtida uppdateringar som lovar prestandaförbättringar och fler formatalternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ollama erbjuder en metod för att generera strukturerad data, såsom JSON, från språkmodeller, med diskussioner om att använda GBNF-grammatik för mer mångsidiga utdataformat som XML eller SQL. Användare debatterar tillförlitligheten hos JSON-utdata jämfört med naturligt språk, med insikter i hur språkmodeller (LLM) genererar text och rollen av strukturerade uppmaningar. Ollamas integration med llama.cpp noteras för att förenkla modellanvändning, även om vissa ser det som enbart ett omslag, och funktionen stöder olika modeller med varierande noggrannhetsnivåer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon var den sista i sitt slag [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, utvecklat främst i assembler av ett litet team, blev en bästsäljare 1999 och visade upp en sällsynt utvecklingsstil.</li>
<li>Fans föreslår OpenRCT2 för förbättrade funktioner och kompatibilitet, och Roller Coaster Tycoon Classic för moderna enheter, medan alternativ som Parkitect och Planet Coaster erbjuder varierade upplevelser.</li>
<li>Videon belyser utvecklingen av spelutveckling och de utmaningar som små team stöter på när de konkurrerar med större studior, med indieframgångar som Minecraft som illustrerar potentialen för små team att nå framgång.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Fruktos i kosten främjar tumörtillväxt: forskning</a></h2>
<ul>
<li>Fruktoskonsumtionen har ökat avsevärt under de senaste 50 åren, främst på grund av högfruktos majssirap i drycker och bearbetade livsmedel.</li>
<li>Forskning från Washington University i St. Louis visar att även om fruktos inte direkt driver tumörer, omvandlar levern det till näringsämnen som stödjer tumörtillväxt i cancerformer som melanom, bröst- och livmoderhalscancer.</li>
<li>Studien föreslår potentiella nya cancerbehandlingar genom att utforska metoder för att förhindra att fruktos bidrar till tumörtillväxt, möjligen genom kostförändringar eller läkemedel, med delvis finansiering från National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskning från Washington University visar att hög konsumtion av fruktos kan främja tumörtillväxt genom att öka cirkulerande lipider, vilka används av cancerceller för tillväxt. Medan fruktos i frukt vanligtvis är säker på grund av ytterligare näringsämnen, kan överdriven konsumtion från källor som högfruktos majssirap vara riskabel. Studien understryker komplexiteten i cancermetabolism och den potentiella påverkan av kost på cancerprogression, även om ytterligare forskning är nödvändig för att fullt ut förstå dessa mekanismer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Största shell-programmen</a></h2>
<ul>
<li>Sidan lyfter fram betydande shell-program, med fokus på omfattande handskrivna skript snarare än de som genereras av verktyg som autoconf. - Noterbara poster inkluderar akinomyoga/ble.sh, en Bash Line Editor med 61K rader kod (LoC), och kalua, ett OpenWRT-tillägg med 56K källkodsrader (SLoC). - Listan ger insikter i komplexiteten och mångfalden av shell-skript, med program som använder datastrukturer och algoritmer, vanligtvis överstigande 5 000 rader kod.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på komplexiteten och utmaningarna med att använda stora shell-skript, såsom problem med läsbarhet, felhantering och portabilitet. Användare föreslår att överväga alternativ som Python eller AWK för komplexa uppgifter på grund av bättre underhållbarhet, medan verktyg som ShellCheck kan hjälpa till att förbättra kvaliteten på shell-skript. Samtalet belyser balansen mellan att använda shell-skript för snabba uppgifter och att välja mer robusta programmeringsspråk för större projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Programmering–inte promptning–LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy är ett ramverk utformat för att bygga modulära AI-system med hjälp av kompositionell Python-kod, med fokus på att förbättra språkmodellens (LM) resultat utan att enbart förlita sig på uppmaningar. Det stöder flera stora språkmodellsleverantörer (LLM) som OpenAI, Anthropic och Databricks, vilket gör det möjligt för användare att beskriva AI-beteende som kod, vilket underlättar enklare iteration och optimering. Ursprungligen från Stanford NLP har DSPy en stark närvaro i communityn på GitHub och Discord, och bidrar till öppen källkods AI-forskning samt utvecklar programarkitekturer och optimerare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>DSPy är ett ramverk utformat för att optimera uppmaningar för språkmodeller (LMs) genom att automatisera urvalet av träningsdatasubset, vilket därmed förbättrar prestandan och minimerar manuella justeringar.</li>
<li>Det stöder end-to-end-träning av stora språkmodellsprogram (LLM), förhindrar användningen av föråldrade uppmaningar i kod och är särskilt användbart för uppgifter som datautvinning och sammanfattning.</li>
<li>Även om vissa användare tycker att DSPys komplexitet är utmanande, värderas det för sin strukturerade metod och funktioner som påståenden och förslag som upprätthåller utgångsbegränsningar.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mitt andra år utan jobb" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mitt%20andra%20%C3%A5r%20utan%20jobb&subheading=l%C3%B6rdag%207%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Den korrekta mängden annonser är noll</a></h2>
<ul>
<li>The Verge har infört en prenumerationsmodell med en betalväggsversion, som erbjuder fördelar som fullständiga RSS-flöden till prenumeranter.</li>
<li>Prenumerationen syftar till att minska exponeringen för annonser, men det finns kritik om att betalande prenumeranter inte borde se några annonser alls.</li>
<li>Det uttrycks oro över möjligheten att data säljs till annonsörer, vilket antyder att prenumeranter inte bör utsättas för både annonser och datamonetarisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten om annonser i media kretsar kring deras nödvändighet, där vissa ser dem som avgörande för intäktsdiversifiering och kostnadsreducering, medan andra förespråkar en annonsfri upplevelse för betalande prenumeranter.</li>
<li>Kritiker lyfter fram integritetsproblem och den påträngande naturen hos onlineannonser jämfört med traditionella tryckta annonser, vilket väcker oro för konsumentupplevelsen och medieintegriteten.</li>
<li>Diskussionen inkluderar hållbarheten hos annonsstödda modeller och utforskar alternativa finansieringsmetoder såsom prenumerationer eller direktstöd genom plattformar som Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">70%-problemet: Hårda sanningar om AI-assisterad kodning</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>AI-assisterade kodverktyg kan snabbt generera kod, liknande juniorutvecklare, men kräver ofta noggrann granskning av erfarna utvecklare på grund av frekventa misstag.</li>
<li>Även om AI-verktyg utmärker sig på att hantera repetitiva uppgifter och erbjuda initiala kodutkast, har de svårt med komplex problemlösning och kreativitet, vilket begränsar deras förmåga att helt ersätta mänskliga programmerare.</li>
<li>Integreringen av AI-verktyg i utvecklingsarbetsflöden utgör en utmaning: att förbättra lärande och produktivitet utan att hämma utvecklingen av nödvändiga problemlösningsförmågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Portlands flygplats växer med en expansiv taköverbyggnad av massivt trä</a></h2>
<ul>
<li>Portland Airport (PDX) har utökat sin huvudterminal med ett hållbart tak av massivt trä, designat av ZGF, med lokalt anskaffad limträ av Douglasgran.</li>
<li>Den nio tunnland stora baldakinen syftar till att förbättra flygplatsens kapacitet och passagerarupplevelse samtidigt som den minskar koldioxidavtrycket, genom att integrera biofila element för en välkomnande atmosfär.</li>
<li>Detta projekt sätter en ny standard för hållbar flygplatsdesign, med färdigställande förväntat år 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Portlands flygplats har introducerat ett nytt tak av massivt trä, vilket förbättrar naturligt ljus och höjer takhöjden, som en del av ett flerfasigt renoveringsprojekt.</li>
<li>Designen uppskattas för sin estetik och förbättrade akustik, men vissa användare rapporterar förvirring med vägledning.</li>
<li>Användningen av trä anses vara ett hållbart byggval, även om det finns diskussioner om dess påverkan på koldioxidutsläpp, där jämförelser görs med andra moderna flygplatser med naturliga teman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Intels styrelse, och ett exempel på när styrelser och kortsiktighet misslyckas</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsingers avgång från Intel framställs som en avskedning snarare än en pensionering, vilket betonar styrelsens misslyckanden och kortsiktiga fokus över långsiktig strategi. Styrelsens brist på halvledarexpertis och fokus på omedelbart aktieägarvärde har kritiserats, vilket potentiellt kan skada Intels långsiktiga utsikter och den amerikanska halvledarindustrin. Styrelsens misslyckande att stödja Gelsingers IDM 2.0-strategi antyder en förskjutning mot att sälja delar av företaget, vilket kan gynna aktieägarna på kort sikt men kan skada Intels framtid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Intels styrelse har kritiserats för att sakna teknisk expertis och prioritera kortsiktiga vinster, vilket vissa anser har bidragit till företagets senaste svårigheter.</li>
<li>Pat Gelsinger, den nuvarande VD:n, anses vara kapabel men sägs sakna tillräckligt stöd från styrelsen, som historiskt sett har fokuserat mer på utdelningar och aktieägarintressen än på innovation.</li>
<li>Det finns uppmaningar om en kulturell förändring inom Intel, med betoning på behovet av bättre anpassning till långsiktiga mål för att säkra företagets framtid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Snabb, enkel, öppen källkod appserver byggd med Rust och SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase är en öppen källkodsapplikationsserver utformad för snabba, typesäkra API:er, som använder Rust, SQLite och V8, och är lämplig för mobila, webb- eller skrivbordsapplikationer.</li>
<li>Det erbjuder latens på under millisekund, vilket eliminerar behovet av dedikerade cacheminnen, och stöder olika plattformar med förbyggda binärfiler och klientpaket tillgängliga för Linux, MacOS och flera programmeringsspråk.</li>
<li>TrailBase är licensierat under OSL-3.0, vilket tillåter att det används som ett ramverk utan ytterligare licenskrav, och bidrag från samhället uppmuntras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase är en snabb, enfilig, öppen källkodsapplikationsserver utvecklad med Rust och SQLite, vilket har initierat diskussioner om dess säkerhet, särskilt gällande risker för SQL-injektion. Användare har föreslagit förbättringar som att använda förberedda uttalanden eller taggade mallsträngar för att öka säkerheten i SQL-frågor, och har jämfört Trailbase med liknande projekt som Pocketbase och Supabase. Trots vissa farhågor om dokumentationens tydlighet och licensieringsdebatter har Trailbase tagits emot positivt för sin potential och respektfulla jämförelser med andra projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab utser Bill Staples till ny VD</a></h2>
<ul>
<li>GitLab har utsett Bill Staples till ny VD, medan medgrundaren Sid Sijbrandij flyttar till rollen som verkställande ordförande i styrelsen på grund av hälsoskäl.</li>
<li>Staples, tidigare VD på New Relic, tar med sig omfattande erfarenhet av utvecklarplattformar till GitLab, en framstående AI-driven DevSecOps-plattform.</li>
<li>GitLab betjänar över 10 000 kunder, genererar över 750 miljoner dollar i intäkter och är betrodd av mer än 40 miljoner användare, inklusive över hälften av Fortune 100-företagen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GitLab har utsett Bill Staples till ny VD, efterträdande Sid Sijbrandij, som avgår för att fokusera på sin cancerbehandling.</li>
<li>Ledarskapsförändringen indikerar GitLabs strategiska skifte från en utvecklarcentrerad strategi till att rikta in sig på företagsförsäljning, med Staples som har erfarenhet av att förbereda företag för uppköp.</li>
<li>Utnämningen har väckt diskussioner om GitLabs framtid, potentiell försäljning och konkurrens med GitHub, tillsammans med användares oro över prissättning och produktfokus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Ukrainas tre kärnkraftverk har återupptagit elproduktionen</a></h2>
<ul>
<li>Ukrainas kärnkraftverk har återupptagit elproduktionen efter de senaste attackerna mot elnätet, vilket understryker vikten av en stabil strömförsörjning för kärnsäkerheten.</li>
<li>Internationella atomenergiorganet (IAEA) övervakar aktivt situationen i Ukraina och understryker sitt engagemang för kärnsäkerhet och kärnsäkerhet.</li>
<li>Utrustning värderad till över 14 miljoner euro har tillhandahållits till Ukraina för att stärka kärnsäkerhets- och säkerhetsåtgärder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ukrainas kärnkraftverk har återupptagit elproduktionen, vilket visar på motståndskraft trots den pågående konflikten.</li>
<li>Strömavbrott åtgärdas vanligtvis inom 48 timmar, vilket visar på effektiviteten i Ukrainas elnätsförvaltning och reparationskapacitet.</li>
<li>Användningen av alternativa lösningar, såsom solcellsinverterbatterier, av invånare och företag belyser anpassningsförmågan i att upprätthålla verksamheten under strömavbrott.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">ExxonMobils påstådda hackerkampanj riktad mot klimataktivister</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil anklagas för att ha organiserat en hackningskampanj, &quot;Fox Hunt,&quot; som riktade sig mot över 500 klimataktivister och journalister med hjälp av avancerade cyberförmågor.</li>
<li>Operationen påstås ha involverat nätfiskeattacker och läckta e-postmeddelanden för att underminera miljöförespråkare och stödja Exxons juridiska strategier, trots företagets förnekande av inblandning.</li>
<li>Detta fall understryker den växande trenden av digital krigföring i företagskonflikter, vilket leder till FBI-utredningar och krav på starkare rättsliga åtgärder för att bekämpa sådana cyberoperationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil anklagas för att ha organiserat en hackningskampanj mot klimataktivister och organisationen Fight for the Future, som förespråkar nätneutralitet.</li>
<li>Attacken, som initialt uppfattades som slumpmässig, identifierades senare som ett försök att få tillgång till intern kommunikation, vilket fick organisationen att införa en 3-månaders policy för e-postlagring som skyddsåtgärd.</li>
<li>Incidenten understryker nödvändigheten av ansvarsskyldighet och striktare regleringar av företagsmisskötsel, med potentiella kopplingar till en stor amerikansk internetleverantör (ISP) eller dess lobbygrupp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Teams</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, som lanseras den 5 december 2024, erbjuder företag ett integritetsfokuserat sök- och AI-verktyg, med betoning på inga annonser, spårning eller datainsamling.</li>
<li>Servicen inkluderar en premium sökmotor och universell AI-åtkomst, med flexibel prissättning baserad på aktiva användare, och erbjuder Professional och Ultimate-planer.</li>
<li>Kagi lovar snabb installation, tillgängligt stöd och betydande avkastning på investeringen (ROI) genom snabbare forskningstider, vilket säkerställer datasekretess för företag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams är en sökmotor som lovordas för sina annonsfria, högkvalitativa sökresultat och erbjuder en renare upplevelse jämfört med Google.</li>
<li>Vissa användare är villiga att betala 120 dollar per år för Kagi, och uppskattar dess förmåga att filtrera bort annonser och bedrägerier, men det finns oro över dess användning av Yandex, en rysk sökmotor med kopplingar till Kreml.</li>
<li>Kagi erbjuder också AI-integrationer och en teamplan för företag, även om kopplingen till Yandex fortfarande är en betydande oro för vissa användare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Jag tillbringade ett år med att bygga en Android-kurs för äldre.</a></h2>
<ul>
<li>Författaren utvecklade en videokurs för att lära äldre individer hur man använder Android-smartphones, och tog upp vanliga utmaningar som rädsla för gränssnitt och brist på grundläggande färdigheter som att rulla eller svepa.</li>
<li>Den kursen inkluderar ett 400-sidigt manus, videoinspelningar och en Android-app med övningar, som initialt var värd på Udemy och senare flyttades till en dedikerad webbplats, &#39;Smartphone How-To&#39;.</li>
<li>Att marknadsföra kursen är utmanande på grund av målgruppens svårigheter med online-registrering och betalning, och författaren söker feedback för förbättring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Android-kurs utvecklades specifikt för äldre för att hjälpa dem med grundläggande användning av smartphones och fick positiva recensioner på Udemy trots vissa utmaningar. Feedback indikerade problem som varningar om cookies och förvirring kring prenumerationer, med förslag om att förenkla innehållet och inkludera populära appar som WhatsApp. Framtida förbättringar kan innebära översättningar och att ta itu med tillgänglighetsfrågor för att bättre stödja äldre i att navigera smartphones och online-resurser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">McKinsey-enhet kommer att betala 123 miljoner dollar för att lösa påståenden om att den mutade sydafrikanska tjänstemän.</a></h2>
<ul>
<li>Ett dotterbolag till McKinsey &amp; Company har gått med på att betala 123 miljoner dollar för att lösa anklagelser om mutor till sydafrikanska tjänstemän, enligt rapporter från det amerikanska justitiedepartementet.</li>
<li>Mutskandalen, som involverade McKinsey Africa, resulterade i 85 miljoner dollar i vinster genom kontrakt med statligt kontrollerade energibolag.</li>
<li>Den tidigare McKinsey-partnern Vikas Sagar erkände sig skyldig till konspirationsanklagelser enligt lagen om utländska korrupta praxis, och McKinsey Africa har gått med på ett treårigt uppskjutet åtal, där de lovar att förbättra efterlevnadsåtgärder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey har gått med på att betala 123 miljoner dollar för att lösa anklagelser om att ha mutat sydafrikanska tjänstemän, vilket belyser oro över korruption inom konsultföretag.</li>
<li>Uppgörelsen väcker diskussioner om effektiviteten av ekonomiska påföljder som avskräckande medel och de stora företagens ansvarsskyldighet.</li>
<li>Fallet understryker bredare frågor om korruption inom näringsliv och regering, med potentiella konsekvenser för internationell handel och reglering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta har gjort Llama-3.3-70B-Instruct öppen källkod, ett steg för att göra AI mer tillgänglig och förbättra deras sociala plattformar.</li>
<li>Modellen är konkurrenskraftig med Llama 3.2 405B och mer kostnadseffektiv än GPT-4o, vilket erbjuder utvecklare kraftfulla verktyg för anpassning.</li>
<li>Även om Llama-modellerna är öppna, har de kommersiella begränsningar, vilket indikerar en strategisk ansträngning att utmana OpenAI:s dominans och gynna AI-gemenskapen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Installera postmarketOS på Android-telefon och använd Docker som en hemserver</a></h2>
<ul>
<li>Guiden beskriver hur man installerar Docker på en OnePlus 6T med hjälp av postmarketOS, vilket effektivt omvandlar den till en hemserver, men det raderar all telefondata.</li>
<li>Viktiga krav inkluderar en OnePlus 6 eller 6T, Fastboot på en PC och postmarketOS-filer, med steg som involverar att aktivera utvecklarläge, flasha postmarketOS och ställa in SSH.</li>
<li>Även om denna setup erbjuder ett alternativ till en Raspberry Pi med en integrerad skärm och batteri, saknar den Ethernet-stöd och är begränsad till intern lagring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar användningen av postmarketOS, ett Linux-baserat operativsystem, på Android-telefoner för att omvandla dem till hemmaservrar med Docker, vilket erbjuder en mer stabil miljö än Android. Den betonar fördelarna med postmarketOS eller Mobian för förbättrad kärnsäkerhet och stöd för äldre enheter, såsom OnePlus 6/6T, samtidigt som den tar upp oro kring batteritid och kontinuerlig drift. Diskussionen inkluderar begränsningarna med att använda musl (ett lättvikts C-standardbibliotek) istället för glibc (GNU C Library) och den innovativa idén att använda gamla telefoner som servrar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Hacker Herald – likt HN men med crowdsourcade bilder och undertexter</a></h2>
<ul>
<li>Författaren, tillsammans med den tidigare instruktören Arnav och studenten Archis, har lanserat ett projekt kallat Hacker Herald, en front-end för Hacker News. Projektet utvecklades under en onlinekurs i JavaScript-programmering och syftar till att erbjuda en visuellt tilltalande layout liknande populära tidningssajter. Inkluderingen av visuella element, såsom bilder, är avsedd att förbättra berättarupplevelsen genom att ge omedelbar kontext utan att behöva klicka igenom artiklar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald är ett nytt projekt inspirerat av Hacker News, som erbjuder en tidningsliknande layout med crowdsourcade bilder och undertexter för tekniknyheter.</li>
<li>Projektet har fått blandad feedback, där vissa användare uppskattar den visuella tilltalande designen, medan andra föredrar enkelheten i det ursprungliga Hacker News-formatet.</li>
<li>Det har väckts oro kring bildens äkthet och integritetsfrågor vid hotlinking, med förslag på förbättringar som att lägga till sökfunktion, kategorier och permalänkar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Regeringen i Kongo säger att den är &#39;på alerten&#39; över mystisk influensaliknande sjukdom som dödat dussintals</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Regeringen i Kongo är i hög beredskap på grund av en mystisk influensaliknande sjukdom som har resulterat i dussintals dödsfall, vilket väcker oro över dess natur och ursprung.</li>
<li>Experter överväger olika möjligheter, inklusive att det är en endemisk sjukdom, en framväxande infektionssjukdom eller en ny patogen, med tester på gång för att identifiera orsaken.</li>
<li>Det drabbade området är känt för undernäring, vilket kan förvärra effekten, men det finns för närvarande inga bevis för snabb eller omfattande spridning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Den korrekta mängden annonser är noll" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Den%20korrekta%20m%C3%A4ngden%20annonser%20%C3%A4r%20noll&subheading=fredag%206%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – En systematisk metod för att skapa teknisk dokumentation</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis är en systematisk metod för teknisk dokumentation som fokuserar på användarbehov genom att kategorisera innehåll i fyra typer: handledningar, instruktioner, tekniska referenser och förklaringar.</li>
<li>Denna metod tar itu med problem relaterade till innehåll, stil och organisation, vilket gynnar både användare och skapare genom att förbättra dokumentationens kvalitet och tillgänglighet.</li>
<li>Diátaxis har framgångsrikt implementerats i projekt som Gatsby och Cloudflare, vilket visar dess praktiska effektivitet i att förbättra tydlighet och användartillgänglighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis är ett ramverk utformat för att förbättra teknisk dokumentation genom att kategorisera innehåll i handledningar, instruktioner, referensmaterial och förklaringar, där varje kategori tillgodoser olika användarbehov.</li>
<li>Denna metod blir alltmer populär inom teknisk skrivning eftersom den syftar till att förbättra dokumentationskvaliteten genom att undvika fallgropen med att skapa dokument som passar alla.</li>
<li>Även om ramverket är fördelaktigt, råder vissa experter att behålla flexibiliteten för att anpassa sig till varierande dokumentationskrav.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Införa K/V-kontextkvantisering till Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Integrationen av K/V (Key/Value) kontextkvantisering i Ollama var ett samarbetsprojekt mellan Ollama-teamet och samhället, och tog ungefär fem månader att slutföra.</li>
<li>Utmaningar möttes vid sammanslagningen av funktionen i projektet, vilket belyser komplexiteten i att bidra till storskaliga projekt.</li>
<li>Projektet understryker hängivenheten hos hobbyister inom AI-utveckling och inkluderar diskussioner om olika användningsmetoder, såsom GUI (Graphical User Interface) alternativ och mobilkompatibilitet, med verktyg som OpenWebUI och LibreChat som rekommenderas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Nästa stopp: Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One planerar att utöka sin autonoma, helt elektriska taxitjänst till Miami år 2026, med hjälp av Jaguar I-PACEs.</li>
<li>Expansionen sker i samarbete med Moove och följer framgångsrika tester i Miamis utmanande väderförhållanden.</li>
<li>Detta drag ligger i linje med Miamis fokus på hållbar och ren energitransport, och tjänsten kommer att vara tillgänglig via Waymo One-appen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Waymo utökar sin förarlösa biltjänst till Miami, en stad med utmanande körförhållanden, som en del av sin strategi att skala upp verksamheten i olika städer. Expansionen väcker frågor om Waymos förmåga att hantera Miamis unika utmaningar, inklusive frekventa översvämningar och aggressiva körbeteenden. Waymo samarbetar med lokala företag för att hantera verksamheten, med fokus på sin självkörande teknik för att ta itu med de höga kostnaderna och säkerhetsproblemen med mänskligt körda taxibilar, med målet att erbjuda en mer effektiv lösning för urban transport.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Federal domstol säger att demontering av en telefon för att installera firmware inte är en &#39;sökning&#39;</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 6 är mottaglig för checkm8-exploiten, vilket är en känd säkerhetsbrist.</li>
<li>Enheter som iPhone XS och nyare modeller påverkas för närvarande inte av detta säkerhetsproblem, vilket tyder på förbättrade säkerhetsåtgärder i senare modeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En federal domstol beslutade att demontering av en telefon för att installera firmware inte kvalificerar som en &quot;sökning&quot; om dataåtkomst sker med en giltig husrannsakan. Regeringen stötte på utmaningar med att få tillgång till en enhet, vilket ledde till att de skickade den för reparation och firmwareuppdatering, med en ny husrannsakan erhållen innan den faktiska datasökningen. Detta fall understryker komplexiteten i juridiska tolkningar och svårigheterna med att formulera tydliga rubriker för tekniska juridiska frågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: Lagra 400k vektorer för $1 i PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord är en ny PostgreSQL-tillägg designad för effektiv vektorsökning, kapabel att lagra 400 000 vektorer för endast 1 dollar, vilket gör den mer kostnadseffektiv än konkurrenterna. Den använder IVF (Inverted File) och RaBitQ (Random Bit Quantization) tekniker för att förbättra sökhastighet och minneseffektivitet, vilket gör den lämplig för att hantera stora datamängder. VectorChord överträffar alternativ som Pinecone och pgvector både i pris och prestanda, och erbjuder skalbar vektorsökning med förbättrad hastighet och precision för applikationer som behöver snabba och exakta svar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord har introducerat en PostgreSQL-tillägg som möjliggör lagring av 400 000 vektorer för en kostnad av $1, vilket framhäver en kostnadseffektiv lösning för vektorlager.</li>
<li>Jämförelser med Datastax&#39;s AstraDB avslöjar skillnader i replikationsstrategier och tillhörande kostnader, vilket väcker diskussioner om prestanda och hantering av uppdateringar.</li>
<li>Projektet planerar att integrera funktioner från pgvecto.rs och så småningom avveckla stödet för det, medan användare utforskar potentialen och begränsningarna hos VectorChord i hanteringen av vektordatabaser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Bitcoin är över 100 000 dollar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bitcoins senaste uppgång över $100k har återupplivat debatter om dess värde, med diskussioner som fokuserar på dess roll som en spekulativ tillgång kontra en värdebevarare.</li>
<li>Ökningen har lett till samtal om ojämlikhet i förmögenhet, kryptovalutans miljöpåverkan och dess potential som ett decentraliserat finansiellt verktyg.</li>
<li>Trots blandade åsikter fortsätter Bitcoins tillväxt att dra uppmärksamhet, med förutsägelser om ytterligare ökningar och varningar om dess inneboende volatilitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – En systematisk metod för att skapa teknisk dokumentation" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20En%20systematisk%20metod%20f%C3%B6r%20att%20skapa%20teknisk%20dokumentation&subheading=torsdag%205%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Mellan 2009 och 2012 hade iPhones en knapp &quot;Skicka till YouTube&quot; i appen Foton, vilket resulterade i många uppladdningar med standardfilnamn IMG_XXXX.- En bot utvecklades, inspirerad av Ben Wallace, för att lokalisera 5 miljoner av dessa videor, som visar råa och oredigerade ögonblick.- Samlingen av videor är tillgänglig för visning, presenterad i slumpmässig ordning, och erbjuder en inblick i ofiltrerat innehåll från den tiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring en minimalistisk användargränssnitts (UI) funktion som visar visningsantal på videor, vilket väcker nostalgi för den tidiga internetens mer personliga och autentiska innehåll. Användare uttrycker blandade känslor, där vissa ser personliga videor som ett intrång i privatlivet, trots deras offentliga tillgänglighet, vilket belyser pågående integritetsproblem i internetkulturen. Samtalet reflekterar över utvecklingen av internetkulturen, och kontrasterar den råa äktheten i tidigare onlineupplevelser med dagens mer sanerade och potentiellt integritetskränkande webbnatur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Min son (9 år gammal) använde vanlig JavaScript för att skapa ett spel och vill ha din feedback.</a></h2>
<ul>
<li>En 9-åring har lärt sig programmering, bemästrat HTML och CSS, och nyligen använt Google Gemini för att förbättra sina färdigheter. - Han skapade ett spel genom att koda HTML, CSS och JavaScript i VSCode och använde Piskel för animerad grafik, med vägledning från sina föräldrar och Google Gemini. - Barnet dokumenterade sin upplevelse i ett blogginlägg, där han diskuterade processen och fick feedback från sina programmerarföräldrar för att förfina sitt skrivande.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En 9-åring skapade ett spel med hjälp av JavaScript, vilket visar upp färdigheter i HTML, CSS och speldesign med verktyg som VSCode och Piskel. Den unga utvecklaren fick vägledning från sina programmerarföräldrar och använde Google Gemini för att förbättra sina kodningsfärdigheter. Responsen från samhället har varit positiv, med förslag på förbättringar, vilket indikerar en stödjande miljö för hans kodningsresa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Egolös ingenjörskonst</a></h2>
<ul>
<li>Föredraget betonar vikten av att främja bättre arbetsmiljöer genom att bryta ner onödiga rolluppdelningar och uppmuntra samarbete över roller. Det lyfter fram ineffektivitet orsakad av överdriven rolluppdelning och missuppfattningen av &quot;devops&quot;-metoder som skapar hinder snarare än att främja samarbete. Talaren förespråkar att värdera samarbete, nyfikenhet och delat ansvar, och föreslår att elände inte bör likställas med produktivitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Egolös ingenjörskonst fokuserar på samarbete, ägandeskap och att minimera onödiga processer för att öka teamets effektivitet.</li>
<li>Det betonar vikten av att skapa miljöer med hög tillit för att öka produktiviteten och varnar för ineffektiviteten som orsakas av politik i moderna teamstrukturer.</li>
<li>Att balansera autonomi med nödvändig tillsyn är avgörande, särskilt i stora projekt, för att främja en kultur av förtroende och samarbete samtidigt som man hanterar mänskliga egenskaper som ego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 är här</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 har släppts och erbjuder en stor uppdatering som förenklar dynamiska server-renderade applikationer genom att minska behovet av JavaScript och förbättra realtidsfunktioner. - Nyckelfunktioner i denna release inkluderar en diff-motor för effektiva uppdateringar, HEEx-komponenter för förbättrad HTML-komposabilitet och interaktiva uppladdningar, allt utnyttjande Elixir och Erlang VM för överlägsen latens och skalbarhet. - Uppdateringen introducerar också nya funktioner som strömmar och asynkrona operationer, med framtida planer på att integrera JavaScript-krokar och webbkomponenter, vilket uppmuntrar utvecklare att utforska dess enkla installation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 har släppts, med en ny installationsprogram för enklare installation och förbättrade funktioner.</li>
<li>Utgåvan anses vara en viktig milstolpe för Elixir- och Phoenix-projekten, med användare som berömmer dess produktivitet och användarvänlighet jämfört med andra ramverk.</li>
<li>Trots vissa utmaningar som att hantera opålitliga anslutningar, söker gemenskapen aktivt efter lösningar, och skaparen, Chris McCord, är öppen för feedback.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: En storskalig grundläggande världsmodell</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, släppt den 4 december 2024, är en storskalig grundläggande världsmodell utformad för att generera olika 3D-miljöer för AI-agentträning. Utvecklad av Jack Parker-Holders team, kan Genie 2 skapa handlingskontrollerbara, spelbara världar från en enda bildprompt, vilket stöder snabb prototypframställning och interaktiva upplevelser. Genie 2 främjar AI-forskning genom att modellera objektinteraktioner, karaktärsanimationer och miljöfysik, och tar itu med utmaningen att skapa rika träningsmiljöer för förkroppsligade agenter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, utvecklad av DeepMind, är en ny världsmodell som visar potential i att navigera miljöer med hjälp av foton och text men saknar tekniska detaljer, kod och öppen tillgång.</li>
<li>Det betraktas mer som en prototyp för forskning och utveckling snarare än en färdig produkt, vilket leder till kritik om dess otillgänglighet och begränsade praktiska tillämpning.</li>
<li>Diskussionen kring Genie 2 understryker utmaningarna med AI-genererat innehåll, potentialen för framtida tillämpningar och den konkurrensutsatta naturen av AI-utveckling, där dess verkliga användbarhet och påverkan fortfarande är osäker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD är ett open source-simuleringsspel baserat på Transport Tycoon Deluxe</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 släpptes den 3 maj 2024, med fokus på buggfixar sedan den ursprungliga lanseringen. - Viktiga uppdateringar inkluderar lösning av en desynkroniseringsbugg i multiplayer och förbättringar av skeppens vägledning och funktion för att undvika klumpbildning. - Spelare har visat stort engagemang och loggat 34 700 timmar i 17 219 spel under den senaste veckan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD är ett open-source-simuleringsspel inspirerat av Transport Tycoon Deluxe, känt för att kunna spelas utan behov av ytterligare tillgångar, till skillnad från många andra open-source-remakes. Spelet släpptes 2004 och ersatte de ursprungliga spelgrafikerna 2009, vilket möjliggjorde distribution på plattformar som Steam samtidigt som den ursprungliga stilen bibehölls utan kopiering av tillgångar. Spelet stöder multiplayer och har utbildningsapplikationer, såsom inom AI-utveckling, och fortsätter att vara populärt för sin nostalgiska dragningskraft och engagerande spelupplevelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Min C-kompilator kompilerade sig själv</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En användare beskrev sin resa i att utveckla en självkompilerande C-kompilator, och betonade utmaningarna och belöningarna med processen.</li>
<li>Feedback fokuserade på att följa DRY-principerna (Don&#39;t Repeat Yourself) och undvika onödig typkonvertering med malloc(), en minnesallokeringsfunktion i C.</li>
<li>Diskussionen utvidgades till att omfatta ämnen som kompilatorkompatibilitet, kodningsstil, bootstrapping och för- och nackdelar med att använda Makefiles jämfört med Python-skript för projektbyggen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Så odlar du professionella relationer</a></h2>
<ul>
<li>The TJS (The Journey to Synergy) Samarbetsmodell beskriver sju stadier av professionella relationer, från konkurrens till delad identitet, för att förbättra samarbetet.</li>
<li>Modellen betonar att gå från ett nollsummeperspektiv till högkvalitativ synergi, och uppmuntrar ett överflödsperspektiv samt anpassning till personliga mål och värderingar.</li>
<li>Viktiga steg inkluderar Konkurrens, Samexistens, Kommunicera, Samarbeta, Koordinera, Samverka och &quot;Vi är desamma&quot;, med det slutliga målet att uppnå mer kollektivt än individuellt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">En partikelfysikkurs för gymnasieelever</a></h2>
<ul>
<li>CERN:s forskargrupp för fysikutbildning har utvecklat en pilotkurs i partikelfysik för gymnasieelever, bestående av 16 kapitel med videor och frågesporter. Kursen, som varar ungefär 4 timmar, täcker grundläggande ämnen som &quot;Vad är en partikel?&quot; och &quot;Vad är en partikelaccelerator?&quot; och inkluderar gör-det-själv-experiment. Deltagarna kan slutföra kapitlen i valfri ordning och erhålla ett digitalt certifikat efter att ha slutfört alla frågesporter, med uppmuntran till feedback för att förbättra framtida versioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En partikelfysikkurs för gymnasieelever i Storbritannien involverade 54 tonåringar från 36 skolor och genomfördes online under åtta veckor. Trots utmaningar som begränsad interaktion och självkänsleproblem klarade över 80% av eleverna ett prov med frågor från en kvantfysikexamen för forskarstuderande vid Oxford, där hälften uppnådde utmärkelser. Kursens framgång utan komplex matematik ledde till diskussioner om att införa kameranvändning i onlineklasser, engagera elever och språkåtkomst för icke-engelsktalande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Nej NAT November: Min månad utan IPv4</a></h2>
<ul>
<li>Utmaningen &quot;No NAT November&quot; innebar att inaktivera IPv4 och endast använda IPv6, vilket belyste potentialen och utmaningarna med att övergå till nätverk som enbart använder IPv6. Författaren föreslår en &quot;IPv6-mestadels&quot; strategi, som prioriterar IPv6 samtidigt som man upprätthåller dual-stack-nätverk, vilket minskar underhåll och förbereder för en framtid utan IPv4. Övergångsteknologier som NAT64 och DNS64 hjälpte till att lösa kompatibilitetsproblem, där Apple-enheter anpassade sig väl, medan Windows och Linux visade blandade resultat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen belyser utmaningar i övergången från IPv4 till IPv6, inklusive problem med ISP-stöd, hårdvarubegränsningar samt affärs- och tekniska hinder.</li>
<li>Användare noterar fördelar med IPv6, såsom förbättrad latens och förenklad nätverkshantering genom att undvika NAT (Network Address Translation) komplexiteter.</li>
<li>Konversationen inkluderar skepsis kring antagandet av IPv6 och utforskar tekniska lösningar, konfigurationer samt dess påverkan på säkerhet och nätverkshantering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Formaldehyd orsakar mer cancer än något annat giftigt luftförorening.</a></h2>
<ul>
<li>Formaldehyd, en vanlig luftförorening från källor som bilavgaser och fabriker, utgör betydande cancerrisker, särskilt kopplade till myeloid leukemi. Ansträngningar att reglera formaldehyd har hindrats av industrins inflytande och politiska förändringar, med märkbara bakslag under Trump-administrationen. ProPublicas undersökning betonar de underskattade riskerna med formaldehydexponering och de pågående utmaningarna i att genomföra effektiva regleringar, trots vissa framsteg under Biden-administrationen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Formaldehyd är erkänt som en stor cancerframkallande luftförorening, med pågående debatter om dess reglering och tillhörande hälsorisker, särskilt myeloid leukemi.</li>
<li>Miljöskyddsmyndigheten (EPA) möter kritik från vissa forskare angående dess bedömning av formaldehydens risker, vilket belyser spänningen mellan allmän säkerhet och ekonomiska intressen.</li>
<li>Formaldehyd finns vanligtvis i produkter som byggmaterial och hårbehandlingar, vilket väcker oro för exponering, medan bredare diskussioner inkluderar föroreningar från bildäck och minskning av bilberoende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 är planerad att hållas online den 7-8 december, med föreläsningar, volontärmöjligheter och diskussioner centrerade kring GNU Emacs och Emacs Lisp.</li>
<li>Evenemanget kommer att använda fri programvara för streaming och inkluderar ett satellitarrangemang i Lucerne, Schweiz, som erbjuder en hybridupplevelse.</li>
<li>Deltagare kan delta i diskussioner via e-postlistan emacsconf-discuss, organisera genom emacsconf-org och ansluta på IRC på #emacsconf på irc.libera.chat, med innehåll licensierat under CC BY-SA 4.0 och GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 betonar Emacs-gemenskapens varaktiga engagemang och visar upp dess unika funktioner trots att det inte är lika populärt som redigerare som VS Code. - Viktiga diskussioner fokuserar på Emacs&#39; nischade attraktionskraft, förhållandet mellan popularitet och mjukvarans hållbarhet, samt innovativa presentationer på konferensen. - Anmärkningsvärda ämnen inkluderar Emacs&#39; integration med AI och unika lägen som gptel, vilket framhäver dess anpassningsförmåga och fortsatta relevans.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">UnitedHealthcares VD dödligt skjuten i centrala Manhattan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>UnitedHealthcares VD blev tragiskt skjuten i Manhattan, vilket ledde till omfattande spekulationer om motivet bakom händelsen.</li>
<li>Vissa föreslår att motivet kan vara kopplat till UnitedHealthcares kontroversiella metoder, inklusive att avslå anspråk för dödliga sjukdomar.</li>
<li>Evenemanget har väckt diskussioner om säkerheten för högprofilerade individer och effekten av företagsåtgärder på den allmänna opinionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King stänger ner sina 3 radiostationer i Maine</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King stänger sina tre radiostationer i Bangor, Maine, efter över 40 års ägande, på grund av ekonomiska förluster och hans ålder.</li>
<li>Stationerna, som speglar Kings passion för rockmusik och lokal media, kommer att upphöra med verksamheten på nyårsafton.</li>
<li>Detta beslut markerar en betydande förändring i Kings affärsverksamhet, då han omorganiserar sina företag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King stänger ner sina tre radiostationer i Maine på grund av de utmaningar som uppstår med ökningen av företagsradio, vilket gör det svårt för små stationer att konkurrera.</li>
<li>Radioindustrin står inför svårigheter eftersom digitala plattformar som poddar och YouTube blir mer populära och drar publik bort från traditionell radio.</li>
<li>Stängningen av King&#39;s stationer understryker de bredare utmaningarna för oberoende radiobolag att anpassa sig till en snabbt föränderlig mediemiljö.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Elbilen Porsche Macan återkallas eftersom dess strålkastare är för ljusa</a></h2>
<ul>
<li>Porsche återkallar 2 941 Macan Electric-modeller i USA på grund av strålkastare som är för ljusa, vilket kräver ett besök på en servicecenter för en programuppdatering.</li>
<li>Problemet kan inte lösas genom en trådlös uppdatering, vilket kräver ett fysiskt besök på en servicecenter för den kostnadsfria åtgärden.</li>
<li>Återkallelsen påverkar fordon tillverkade mellan den 15 mars och 4 november 2024, med återförsäljare och ägare som meddelas i december 2024 respektive januari 2025.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den elektriska Porsche Macan återkallas på grund av strålkastare som är alltför ljusstarka, vilket orsakar obehag och säkerhetsproblem för förare.</li>
<li>Återkallelsen understryker skillnaderna i strålkastarregler mellan USA och Europa, där USA har strängare ljusstyrkebegränsningar men mindre tillsyn över korrekt justering.</li>
<li>Problemet belyser en bredare frustration bland förare angående den ökande ljusstyrkan hos moderna bilstrålkastare, särskilt på större fordon som SUV:ar och lastbilar.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=onsdag%204%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Facebooks lilla röda bok</a></h2>
<ul>
<li>I 2012 skapade Facebook en &quot;Lilla Röda Boken&quot; för att behålla sin identitet och fokus när det expanderade till en miljard användare, med betoning på principer som att bryta saker, tänka stort och röra sig snabbt.</li>
<li>Den bok som designades av Ben Barry fungerade som ett manifest för att bevara Facebooks ethos under snabb tillväxt och visade på vikten av berättande för att skala företagets kultur.</li>
<li>En högkvalitativ digital version av denna sällsynta bok har skapats för att illustrera hur framgångsrika företag upprätthåller sin identitet och kultur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Facebooks &quot;Lilla Röda Boken&quot; var en medarbetarguide från 2012, utformad för att inspirera en känsla av uppdrag och teknisk optimism.</li>
<li>Guiden har kritiserats för sin naivitet och brist på självinsikt, särskilt med tanke på Facebooks senare kontroverser kring datasekretess och desinformation.</li>
<li>Den boken ses som en relik från en mer hoppfull era inom teknik, i kontrast till de nuvarande komplexa realiteterna av sociala medier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Sydkoreas president utlyser undantagstillstånd och krigslagar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sydkoreas president Yoon Suk Yeol förklarade undantagstillstånd, men nationalförsamlingen röstade för att kräva dess upphävande, vilket gjorde förklaringen ogiltig.</li>
<li>Militären insisterar på att krigslagarna kommer att fortsätta tills presidenten officiellt avslutar dem, vilket leder till debatter om konstitutionella skyldigheter och potentiell riksrätt.</li>
<li>Förklaringen jämförs med ett kuppförsök, vilket väcker oro över militärens roll och presidentens motiv, inklusive att undvika skandalsutredningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Erfarenheter jag fick av att arbeta på ett konstgalleri</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Texten betonar den subjektiva naturen av konstutvärdering och betydelsen av nätverkande för en konstnärs karriärframgång. Den diskuterar utmaningarna i att förutsäga framgångsrika konstutställningar och rollen av tidiga professionella kontakter. Samtalet sträcker sig till komplexiteten i att definiera &quot;stor konst&quot;, påverkan av kommersiell framgång och vikten av kommunikation i professionella sammanhang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator och makt i Silicon Valley</a></h2>
<ul>
<li>I 2010 ställdes AdGrok, en liten startup, inför en stämning från deras tidigare arbetsgivare, Adchemy, vilket hotade deras finansiella stabilitet. Y Combinator, en startup-accelerator som stödde AdGrok, spelade en avgörande roll i att lösa stämningen genom att utnyttja sitt inflytande med Adchemys investerare och potentiella affärspartners. Trots att de vann stämningen ledde prövningen till att AdGrok såldes till Twitter 2011, medan Adchemy senare såldes till Walmart Labs i en nödförsäljning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) är en stor aktör i Silicon Valley och påverkar vilka startups som får fart efter acceleratorn. Kritiker menar att YC har antagit en &quot;spray and pray&quot;-strategi, där de prioriterar antalet startups framför selektivitet och kvalitet. Debatten handlar om huruvida YC bör skala upp sin verksamhet eller koncentrera sig på färre, högkvalitativa startups, vilket speglar bredare komplexiteter i startupkulturen och investeringsstrategier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 månader med OCaml efter 8 år med Haskell i produktion (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Författaren jämför Haskell och OCaml baserat på sina erfarenheter och framhäver att Haskell har fler funktioner och paket, men att OCaml:s enkelhet ökar produktiviteten. Haskells verktyg är kraftfulla men inkonsekventa, medan OCaml:s verktyg är enkla och pålitliga, med kortfattade kompilatormeddelanden. Båda språken är lämpliga för industriellt bruk, men författaren föredrar OCaml för dess fokus på utveckling snarare än överanalysering, trots Haskells mer omfattande dokumentation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren jämför sina erfarenheter med Haskell och OCaml, och lyfter fram Haskells eleganta men komplexa syntax och inkonsekventa verktyg, särskilt med specifika GHC (Glasgow Haskell Compiler) versioner. OCaml beröms för sin enkelhet, enklare modulsystem, snabbare kompilator och praktiska användning i produktion, med färre språkförlängningar och en mer hanterbar inlärningskurva. Författaren betonar betydelsen av ett robust standardbibliotek för framgången hos ett programmeringsspråk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Två gånger årlig HIV-spruta visar 100% effektivitet hos kvinnor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny HIV-spruta som ges två gånger om året har visat 100% effektivitet hos kvinnor, vilket erbjuder ett lovande alternativ till dagliga piller eller månatliga sprutor.</li>
<li>Denna utveckling är avgörande för individer som har svårt att följa dagliga medicineringsrutiner, vilket potentiellt kan förenkla insatserna för att förebygga HIV.</li>
<li>Trots dess löfte är kostnaden för den injicerbara formen en oro, även om Gilead planerar att erbjuda mer prisvärda, generiska versioner i 120 låginkomstländer, vilket potentiellt kan påverka folkhälsan i regioner med hög HIV-prevalens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Blizzards borttagning av Warcraft I och II testar GOG:s nya bevarandeprogram</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard har bett GOG att ta bort det DRM-fria paketet av Warcraft I &amp; II från sin butik på grund av lanseringen av remastrade versioner.</li>
<li>GOG erbjuder paketet till rabatterat pris innan det tas bort, vilket säkerställer att köpare fortfarande kommer att ha tillgång och få uppdateringar för kompatibilitet med moderna system.</li>
<li>Denna situation understryker den pågående spänningen mellan remastrade och ursprungliga spelversioner, där GOG strävar efter att bevara klassiska spel trots utgivarens beslut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Blizzards borttagning av Warcraft I och II från GOG har mött kritik, särskilt med tanke på den negativa feedbacken på Warcraft 3-remastern.</li>
<li>Fans uttrycker oro över att Blizzard, efter sammanslagningen med Activision, fokuserar mer på kortsiktiga vinster än på att upprätthålla spelkvaliteten.</li>
<li>Denna situation understryker svårigheterna med att bevara spelhistorien, vilket framhävs av GOG:s bevarandeprogram, och speglar branschens trend mot vinstdrivna modeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi ökar Pi 5-prestandan med SDRAM-justering</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi-ingenjörer har optimerat SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory) tidsinställningar, vilket resulterar i en prestandaökning på 10-20% för Pi 5 och Pi 4 vid 2,4 GHz.</li>
<li>Överklockning, som innebär att öka klockfrekvensen bortom tillverkarens specifikationer, kan uppnå upp till 32 % hastighetsökning, med de flesta Pi 5 som når 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Prestandaförbättringarna, inklusive NUMA (Non-Uniform Memory Access) emulering för bättre hantering av flertrådade arbetsbelastningar, kan snart bli tillgängliga genom firmwareuppdateringar och potentiellt bli standardfunktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 har förbättrad prestanda tack vare SDRAM-justering, vilket har lett till diskussioner om att använda Intel N100s som ett alternativ. De stigande priserna på Raspberry Pis gör Intel N100s mer attraktiva för dem som prioriterar prestanda per krona, trots Pis fördelar med GPIO (General Purpose Input/Output) och kompakt storlek. Debatten kretsar kring de bästa användningsområdena, där vissa föredrar Raspberry Pis för enkelhetens skull och andra väljer N100s för deras överlägsna kraft och mångsidighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Ingen anledning att mejla mig om Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>Författarens namn och e-postadress finns med i Ciscos AnyConnect VPN-klient på grund av användningen av curl-biblioteket, vilket leder till förvirring bland användare som söker support. Författaren klargör att de är huvudutvecklare av curl, en komponent som används i appen, men inte är ansluten till Cisco eller AnyConnect. Användare som behöver support för AnyConnect bör kontakta Cisco direkt på <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, skaparen av curl, får ofta felriktade supportförfrågningar för Cisco AnyConnect, vilket belyser problem med företag som döljer sina supportkanaler. Användare kringgår ofta sina IT-avdelningar, möjligen på grund av tidigare negativa interaktioner, vilket leder dem till att söka hjälp från orelaterade parter. Diskussionen belyser också svårigheterna med att direkt kontakta individer online, främst på grund av oro för skräppost.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">DuckDuckGo donerar 25 000 dollar till Perl och Raku Foundation</a></h2>
<ul>
<li>DuckDuckGo har donerat 25 000 dollar till The Perl and Raku Foundation (TPRF) på &quot;Giving Tuesday,&quot; vilket bidrar till deras uppdrag att främja programmeringsspråken Perl och Raku.</li>
<li>Sedan 2011 har DuckDuckGo donerat över 6 miljoner dollar till organisationer som stödjer onlineförtroende, vilket understryker dess engagemang för att främja säkra och pålitliga online-miljöer.</li>
<li>Donationen kommer att hjälpa till att finansiera grundläggande Perl-utveckling och gemenskapsprojekt, med TPRF som uttrycker tacksamhet för DuckDuckGos stöd och förtroende för deras uppdrag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>DuckDuckGos donation på 25 000 dollar till Perl och Raku Foundation har väckt diskussioner om hållbarheten hos open source-projekt.</li>
<li>Den minskande användningen av Perl och bristen på bidrag från företag som är beroende av det belyser oro över dess framtida finansiering och tekniska skulder.</li>
<li>Debatten om den öppna källkodsmodellens beroende av donationer och volontärarbete föreslår att man undersöker alternativa finansieringsmetoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Företaget hävdar att en prisökning på 1000 % drev det från VMware till en öppen källkods-rival</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, en brittisk molnoperatör, övergick 20 000 virtuella maskiner (VM) från VMware till OpenNebula efter en prisökning på 1 000 % efter att Broadcom förvärvade VMware.</li>
<li>Denna migration ökade VM-effektiviteten med 200 % och gjorde det möjligt för Beeks att tilldela mer resurser till kundarbetsbelastningar.</li>
<li>Broadcoms förvärv av VMware har lett till ökade kostnader och minskat stöd, vilket har fått många företag, inklusive AT&amp;T, att söka alternativ på grund av kundmissnöje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett betydande prisökning har fått ett företag att övergå från VMware till ett öppen källkods-alternativ, vilket speglar en bredare trend inom branschen.</li>
<li>Förvärvet av VMware av Broadcom och de efterföljande prisändringarna driver företag att utforska andra alternativ, vilket har lett till att Red Hat får nya kunder som ett resultat.</li>
<li>Branschens övergång till containerisering och Kubernetes minskar attraktionskraften hos traditionella virtuella maskiner, vilket betonar behovet av att överväga leverantörslåsning och utforska alternativ som Proxmox eller OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Facebooks lilla röda bok" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Facebooks%20lilla%20r%C3%B6da%20bok&subheading=tisdag%203%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel tillkännager Pat Gelsingers pensionering</a></h2>
<ul>
<li>Intels VD Pat Gelsinger meddelade sin pensionering efter över 40 år, med verkan från den 1 december 2024, med David Zinsner och Michelle Johnston Holthaus som tillförordnade med-VD:ar.</li>
<li>Styrelsen är engagerad i att upprätthålla produktledarskap och effektivitet, med Frank Yeary som tillfällig verkställande ordförande under sökandet efter en ny VD.</li>
<li>Intel förblir en ledare inom halvledarteknologi, inspirerad av Moores lag, med fokus på innovation och kontinuitet i ledarskapet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Intels VD Pat Gelsingers pensionering har väckt spekulationer om företagets framtid, med delade åsikter om huruvida hans aggressiva strategi var fördelaktig eller ett tecken på underliggande problem.</li>
<li>Diskussioner har uppstått om potentiella sammanslagningar, inklusive ett kontroversiellt förslag om att slå samman med AMD, vilket väcker oro för att skapa ett monopol.</li>
<li>Tillkännagivandet har väckt blandade reaktioner, där vissa ser det som ett misstag och andra anser det vara en nödvändig förändring för Intels framsteg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Vad kommer att bli allmän egendom år 2025?</a></h2>
<ul>
<li>Den 1 januari 2025 kommer nya verk att träda in i public domain, inklusive de av skapare som dog 1954 och 1974, samt amerikanska filmer/böcker från 1929.</li>
<li>The Public Domain Review, ett brittiskt Community Interest Company, använder vinster för samhällsnytta och är beroende av donationer från läsare.</li>
<li>Det uppmuntras läsare att utforska resurser som John Mark Ockerblooms &#39;Public Domain Day Countdown&#39; och Comunias manifest för mer information om allmän egendom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 2025 kommer utgången av de sista patenten på h.264 (AVC) videokodek att göra den fritt tillgänglig, vilket potentiellt kan öka tillgängligheten och minska kostnaderna för användare.</li>
<li>HEVC-kodeken förblir insnärjd i patentkomplexiteter, vilket belyser de pågående utmaningarna med tillgänglighet för videokodekar.</li>
<li>Diskussioner om upphovsrättsreform pågår, med förslag om kortare perioder och fler obligatoriska licenser för att balansera skaparnas rättigheter med allmänhetens tillgång, vilket adresserar oro över att de nuvarande långa perioderna främst gynnar företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Så studerar du matematik (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Uppsatsen av Lawrence Neff Stout erbjuder strategier för att studera matematik på högskolenivå, med betoning på behovet av en djupare förståelse för teori, definitioner och bevis jämfört med gymnasiematematik. - Nyckelstrategier inkluderar att förstå precisa definitioner, memorera och förstå satser och bevis, samt använda tekniker som att arbeta baklänges för att se hur koncept hänger samman. - Uppsatsen framhäver vikten av att öva på problem för att utveckla tekniker och omdöme, och betonar att förståelse är viktigare än memorering i högskolematematik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Att ha glädje i att studera matematik kan förbättra förståelsen och leda till framgång, eftersom många elever kämpar med ämnet på grund av oengagerande undervisningsmetoder. Att ha en mentor som kan visa de roliga aspekterna av matematik och bygga upp självförtroende tidigt kan förhindra att elever ger upp i förtid. Effektiva strategier inkluderar att engagera sig djupt i materialet, lösa problem och förstå definitioner och bevis, samt att balansera intuition med noggrann studie för att uppnå mästerskap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Genen bakom orange päls hos katter</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Senaste studier indikerar att Arhgap36-genen, som påverkar GTP-nivåer och MC1R-receptoraktivitet, kan vara ansvarig för orange päls hos katter, snarare än Mc1r-genen som är kopplad till rött hår hos människor.</li>
<li>Denna upptäckt understryker komplexiteten i genetik, där en enskild gen kan påverka flera egenskaper, och är en del av bredare forskningsinsatser för att förstå genetiska mekanismer.</li>
<li>Att förstå dessa genetiska faktorer har potentiella konsekvenser för avel och hälsa, vilket bidrar till populariteten hos orange katter, som ofta är kända för sitt lekfulla beteende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">’Hjärnröta‘ utsedd till Årets ord 2024 av Oxford</a></h2>
<ul>
<li>Oxford Word of the Year för 2024 är &quot;brain rot&quot;, utvalt genom en offentlig omröstning med över 37 000 deltagare, vilket understryker dess ökande relevans. &quot;Brain rot&quot; beskriver den mentala nedgången från att konsumera trivialt onlineinnehåll, med en ökning på 230% i användning från 2023 till 2024, vilket speglar oro över digital konsumtions påverkan på mental hälsa. Ursprungligen myntat av Henry David Thoreau 1854, har termen fått popularitet på plattformar som TikTok, och väckt diskussioner om effekterna av överdrivet onlineinnehåll, särskilt bland Gen Z och Gen Alpha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>“Hjärnröta” har valts till Oxfords Årets Ord 2024 och syftar på försämringen av det mentala tillståndet från överdriven konsumtion av trivialt onlineinnehåll. Termen understryker oro över krympande uppmärksamhetsspann och de beroendeframkallande egenskaperna hos digitala medier, såsom sociala medier, TV och videospel. Diskussioner kring “hjärnröta” betonar behovet av måttlighet för att balansera avkoppling och undvika överstimulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Programmera C64 med Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>VS64-tillägget möjliggör programmering av Commodore 64 med Visual Studio Code på Mac, Windows och Linux, vilket ger ett modernt, plattformsoberoende alternativ till det Windows-exklusiva CBM PRG Studio.</li>
<li>VS64 stöder BASIC, Assembly och C-programmering med syntaxmarkering, verktyg och funktioner som automatisk numrering och etikettanvändning, vilket förbättrar utvecklingsupplevelsen.</li>
<li>Det integreras med ACME och Kick assemblers, CC65 och LLVM-MOS C/C++ kompilatorer, samt VICE C64-emulatorn för felsökning, vilket gör det till ett omfattande verktyg för C64-utveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen betonar nostalgin och det fortsatta intresset för retro-datorer, särskilt programmering av Commodore 64 (C64) med hjälp av Visual Studio Code.</li>
<li>Deltagarna delar med sig av sina erfarenheter med vintage-system, och ger dem erkännande för att ha inspirerat deras karriärer inom mjukvaruutveckling. De diskuterar verktyg som &quot;retro debugger&quot; och YouTube-tutorials för att lära sig om gamla spel och demos.</li>
<li>Konversationen belyser utmaningarna och glädjen med att programmera i assembler och BASIC, och nämner moderna verktyg och tillägg som förbättrar upplevelsen av retroprogrammering.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel tillkännager Pat Gelsingers pensionering" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20tillk%C3%A4nnager%20Pat%20Gelsingers%20pensionering&subheading=m%C3%A5ndag%202%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Advent of Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, skapat av Eric Wastl, är en adventskalender med programmeringspussel som passar alla färdighetsnivåer och kan lösas i vilket programmeringsspråk som helst.</li>
<li>De pussel är utformade för att köras effektivt på äldre hårdvara och är avsedda för övning, intervjuer eller underhållning, utan att kräva en bakgrund inom datavetenskap.</li>
<li>Deltagarna uppmuntras att dela med sig av sina erfarenheter, testa lösningar med exempel och söka hjälp vid behov, samtidigt som de följer riktlinjer som att inte använda AI för att lösa pussel och respektera varumärkesregler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 har börjat, med deltagare som engagerar sig i kreativ problemlösning och delar sina erfarenheter. Vissa deltagare experimenterar med unika tillvägagångssätt, såsom att använda C utan standardbibliotek eller utforska nya programmeringsspråk som Swift eller Ada. Även om det finns oro över AI:s påverkan på topplistan, främjar evenemanget främst personlig njutning, lärande och gemenskapsinteraktion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">En brasiliansk certifikatutfärdare som endast är betrodd av Microsoft har utfärdat ett certifikat för google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En brasiliansk certifikatutfärdare (CA), som endast är betrodd av Microsoft, utfärdade ett certifikat för google.com, vilket bröt mot Googles regler för certifikatutfärdarens auktorisation (CAA).</li>
<li>Denna incident väcker oro över CA:s tillförlitlighet och Microsofts beslut att lita på den, eftersom andra stora webbläsare inte gör det.</li>
<li>Certifikatet skulle kunna underlätta man-in-the-middle-attacker, vilket gör det möjligt för angripare att utge sig för att vara Google och distribuera skadlig programvara, vilket understryker behovet av striktare tillsyn och transparens i CA:s förtroendebeslut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Öppen källkod privat hemövervakningskamerasystem (end-to-end-kryptering)</a></h2>
<ul>
<li>Författaren utvecklade ett hemsäkerhetskamerasystem kallat Privastead, med fokus på integritet genom att använda end-to-end-kryptering med OpenMLS och implementera det mestadels i Rust. Privastead är öppen källkod för dem med integritetsbekymmer och kräver en kompatibel IP-kamera, en lokal maskin, en server och en Android-smartphone för installation. För närvarande stöder systemet endast en IP-kamera och Android, men författaren söker feedback och bidrag från samhället för att förbättra dess kapacitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Privastead är ett öppen källkods hemövervakningssystem utvecklat för att hantera integritetsproblem med befintliga lösningar, genom att använda end-to-end-kryptering via OpenMLS. Systemet är främst implementerat i Rust och kräver en stödd IP-kamera, en lokal maskin, en server och en Android-smartphone för att fungera. Projektet finns tillgängligt på GitHub och inbjuder till feedback och bidrag från samhället för att förbättra dess funktionalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs utför en konvertering på plats av NTFS-filsystemet till det öppen källkod-baserade Btrfs.</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs är ett verktyg utformat för att konvertera NTFS-filsystem till Btrfs på plats, samtidigt som den ursprungliga bilden bevaras som en reflink-kopia för potentiell återvinning av utrymme.</li>
<li>Verktyget är tillgängligt för både Windows och Linux, med specifika installationsinstruktioner och beroenden för varje plattform, och det inkluderar funktioner som komprimeringsstöd och återställning till NTFS.</li>
<li>Begränsningar inkluderar bristen på stöd för äldre utökade attribut, stora alternativa dataströmmar (ADS) och krypterade filer, med specifika villkor som krävs för att starta Windows från ett Btrfs-filsystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs är ett verktyg som möjliggör konvertering på plats från NTFS (New Technology File System) till Btrfs (B-tree File System), vilket väcker diskussioner om dess användbarhet och tidpunkt för stora dataöverföringar.</li>
<li>Användare delar blandade erfarenheter med Btrfs, uppskattar funktioner som snapshots men minns tidigare stabilitetsproblem, samtidigt som de också diskuterar andra filsystem som ZFS och bcachefs.</li>
<li>Konversationen understryker komplexiteten och riskerna med filsystemhantering, där vissa användare förespråkar säkerhetskopior och nya formateringar framför konverteringsverktyg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD inaktiverar Zen 4:s loopbuffert</a></h2>
<ul>
<li>AMD har inaktiverat loopbufferten i sina Zen 4-processorer, en funktion avsedd för strömoptimering snarare än prestandaförbättring. Prestandatester visar obetydliga skillnader med loopbufferten inaktiverad, eftersom op-cachen kompenserar med tillräcklig bandbredd. Beslutet att inaktivera loopbufferten, möjligen på grund av en hårdvarubugg, är osannolikt att påverka prestanda eller strömförbrukning avsevärt, och funktionen var inte allmänt dokumenterad av AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>AMD har inaktiverat loopbufferten i sina Zen 4-processorer, troligen på grund av ej avslöjade hårdvarusårbarheter, vilket resulterar i en mindre prestandaminskning i vissa situationer. Loopbufferten var utformad för att förbättra energieffektivitet och prestanda, men dess borttagning indikerar att den kanske inte erbjöd betydande fördelar. Det tysta beslutet att inaktivera loopbufferten har lett till oro angående transparens och hantering av hårdvarusårbarheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One släppt: Den första routern designad specifikt för OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) och OpenWrt har lanserat OpenWrt One, en trådlös router utformad för att främja programvarufrihet och rätten att reparera, prissatt till $89 med ett hölje eller $68,42 för kretskortet.</li>
<li>Routern är omöjlig att göra obrukbar, helt copyleft-kompatibel och har en MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, stöd för Power over Ethernet (PoE) och USB-C-ström, med ett USB-seriegränssnitt för avancerade användare.</li>
<li>Enheten är FCC-kompatibel, vilket visar att rätten till reparation av programvara kan överensstämma med regleringskrav, och varje köp inkluderar en donation på $10 till OpenWrt vid Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, den första routern som specifikt designats för OpenWrt open-source firmware, har släppts och kostar $89. Den syftar till att balansera copyleft-efterlevnad med FCC-regler, även om den fortfarande inkluderar vissa proprietära binära blobbar för Wi-Fi-funktionalitet. Lanseringen har väckt diskussioner om fördelarna med att separera router- och Wi-Fi-funktioner för större flexibilitet i nätverkshårdvara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean svarar EDA-industrin om AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean bemötte kritik angående Googles AlphaChip och påpekade att kritikerna inte följde nödvändiga replikationssteg, såsom förträning. Debatten ifrågasätter huruvida AlphaChips prestanda är i nivå med befintliga verktyg, med vissa som antyder att Googles påståenden kan vara överdrivna. Denna diskussion understryker spänningar mellan Google och elektronikdesignautomationsindustrin (EDA), som involverar anklagelser om partiskhet och oro över möjligheten att replikera Googles forskning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Advent of Code 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Advent%20of%20Code%202024&subheading=s%C3%B6ndag%201%20december%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Vad gör den här knappen? – Min nya bil har en mystisk och odokumenterad strömbrytare</a></h2>
<ul>
<li>En ägare av en Opel Corsa från 2020 upptäckte en mystisk strömbrytare kopplad till ett flottspårningssystem, troligen installerat av den tidigare ägaren, ett stort företag.</li>
<li>Systemet fungerar som en GPS-spårare och möjligen en immobilisator, som spårar förarens rörelser och skickar data till en fordonsflottaansvarig.</li>
<li>Ägaren planerar att ta bort systemet på grund av integritetsproblem och belyser frågan om att ovetandes köra med spårningsenheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny bilmodell har en strömbrytare kopplad till GPS och eSIM-teknik, vilket väcker integritetsfrågor eftersom dessa funktioner inte kan inaktiveras, vilket potentiellt möjliggör datainsamling och statlig övervakning.</li>
<li>Vissa konsumenter föredrar äldre bilar för att undvika integritetsproblem, eftersom moderna fordon ofta jämförs med &quot;smartphones på hjul&quot; på grund av deras uppkopplingsfunktioner.</li>
<li>Integritetsstudier lyfter fram betydande bekymmer med nya bilar, även om vissa märken erbjuder alternativ att välja bort datadelning, vilket väcker pågående debatter om att balansera teknologiska framsteg och integritetsrättigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">Bryta 4Chan CAPTCHA</a></h2>
<ul>
<li>Projektet syftade till att utveckla en maskininlärningsmodell med TensorFlow för att lösa 4Chan CAPTCHA med över 80% noggrannhet, och uppnådde slutligen över 90% noggrannhet.</li>
<li>Modellen använde en LSTM CNN-arkitektur med CTC-kodning, tränad på 500 handlösta och 50 000 syntetiska bilder, och konverterades för webbläsaranvändning med TensorFlow.js.</li>
<li>Projektet gav värdefulla insikter i maskininlärning och datorseende, och övervann utmaningar som datainsamling, generering av syntetisk data och kompatibilitetsproblem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>4Chans CAPTCHA-system har blivit komprometterat, vilket visar begränsningarna med textbaserade CAPTCHA eftersom datorer nu överträffar människors förmåga att lösa dem.</li>
<li>Trots sina sårbarheter spelar CAPTCHA fortfarande en roll i att öka kostnaden för spam, vilket avskräcker vissa potentiella spammare.</li>
<li>De etiska implikationerna av att bryta CAPTCHA diskuteras, eftersom det underlättar mer skräppost och AI-genererat innehåll, vilket påverkar webbplatsägare och användare, och framhäver behovet av mer effektiva lösningar mot skräppost.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Geometrisk linjekonst av Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Geometrisk linjekonst av Wacław Szpakowski får erkännande för sina komplexa mönster, och jämförs med Op Art och konstnärer som Bridget Riley och Bernard Cohen. Konsten, som liknar matematiska mönster, inspirerar digitala och generativa konstskapare och framhäver dess potential på moderna digitala plattformar. Diskussioner betonar den historiska betydelsen av Szpakowskis verk och dess blandning av matematik och konst, med länkar till relaterad konst och utställningar som delas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Konstruerad sömn</a></h2>
<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) är ett tillstånd där individer kan sova mindre utan negativa effekter på grund av en genetisk mutation, särskilt i DEC2-genen som påverkar orexinnivåerna. Orexin spelar en nyckelroll i regleringen av sömn, där obalanser kan leda till sömnighet eller sömnlöshet, och forskning utforskar replikering av FNSS genom orexinagonister eller genterapi. Trots dess potential är FNSS fortfarande underforskat, vilket indikerar ett behov av ytterligare studier för att utveckla förbättrade metoder för sömnengineering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) är en genetisk mutation som gör det möjligt för individer att sova mindre utan negativa effekter, vilket väcker intresse för dess potentiella fördelar och risker.</li>
<li>Det finns oro över de långsiktiga hälsoeffekterna av minskad sömn, inklusive en möjlig ökad risk för demens, trots vissa personliga anekdoter om framgångsrik optimering av sömn.</li>
<li>Diskussionen tar också upp sömnens evolutionära roll, potentialen för sömnbiohacking och samhälleliga konsekvenser, och ifrågasätter om minskat sömnbehov i slutändan är fördelaktigt eller skadligt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Googles försämring</a></h2>
<ul>
<li>Stängningen av Giant Freakin Robot understryker de utmaningar som oberoende utgivare står inför, då många sajter stänger ner på grund av minskad trafik från stora plattformar som Google och Facebook. Googles maskininlärningssystem, som är utformat för att förbättra sökresultat, har oavsiktligt avlistat många små sajter, vilket leder till ekonomiska svårigheter för innehållsskapare. Algoritmens komplexitet och Googles dominerande marknadsposition bidrar till det pågående problemet, vilket lämnar skapare med begränsade alternativ och lösningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Googles nedgång är kopplad till dess fokus på annonsintäkter över sökkvalitet, vilket resulterar i minskad innovation och vision.</li>
<li>Användare rapporterar en försämring av kvaliteten på tjänster som Google Maps och Google Docs, utan några betydande framsteg från Google under de senaste åren.</li>
<li>Framväxten av sökmotoroptimering (SEO) och AI-genererat innehåll har komplicerat sökresultaten, vilket har fått användare att utforska alternativ som Kagi och DuckDuckGo för bättre sökupplevelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Sol-Ark-tillverkaren rapporteras ha inaktiverat alla Deye-växelriktare i USA</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark inaktiverade alla Deye-omvandlare i USA, vilket störde husägare genom att avsiktligt göra dem obrukbara med ett meddelande om regionala begränsningar.</li>
<li>Sol-Ark, som har exklusiva försäljningsrättigheter i USA, erbjöd ett rabatterat ersättningsprogram till drabbade kunder, vilket väckte oro kring kontroll och säkerhet för internetanslutna solinverterare.</li>
<li>Incidenten understryker vikten av att välja växelriktare med pålitligt stöd och säker nätverksanslutning för att undvika liknande störningar, särskilt med kinesiskt tillverkade produkter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark påstås ha inaktiverat alla Deye-omvandlare i USA, vilket har väckt frustration över beroendet av internetanslutna enheter och molntjänster. Användare uttrycker oro över beroendet av molntjänster för lokala enheter, med rädsla för potentiella framtida störningar och förespråkar lokal kontroll. Händelsen understryker riskerna med molnberoende teknik, vilket leder till krav på förbättrat konsumentskydd och alternativa lösningar.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vad gör den här knappen? – Min nya bil har en mystisk och odokumenterad strömbrytare" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vad%20g%C3%B6r%20den%20h%C3%A4r%20knappen%3F%20%E2%80%93%20Min%20nya%20bil%20har%20en%20mystisk%20och%20odokumenterad%20str%C3%B6mbrytare&subheading=l%C3%B6rdag%2030%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
