<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 19:14:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/29&#39;</h2>
<h1>2025-01-29</h1>
<h2><a href="https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/">OpenAI rasande över att DeepSeek kan ha stulit all data som OpenAI stal från oss</a></h2>
<p>OpenAI, Microsoft och AI-experten David Sacks påstår att DeepSeek orättvist använde OpenAIs data för att utveckla en överlägsen språkmodell. Undersökningar av Bloomberg och Financial Times granskar om DeepSeek otillbörligt tränade sin R1-modell med hjälp av OpenAI-utdata, eventuellt genom en teknik kallad &quot;destillation,&quot; som extraherar kunskap från befintliga modeller. Situationen är anmärkningsvärd eftersom OpenAI, som ofta kritiseras för att använda data utan tillstånd, nu uttrycker oro över liknande metoder av andra. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42865527">Reaktioner</a></h3>
<p>OpenAI undersöker anklagelser om att DeepSeek kan ha använt data på ett otillbörligt sätt för att träna sin R1-modell. Påståenden om att OpenAI är &quot;rasande&quot; anses vara ogrundade och ses som klickbete. Hacker News betonar vikten av korrekt rapportering och avråder från vilseledande rubriker. </p>
<h2><a href="https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/">Jag gillar fortfarande Sublime Text</a></h2>
<p>Sublime Text förblir ett föredraget val år 2025 tack vare dess snabbhet, plattformsoberoende kompatibilitet och funktioner som Language Server Protocol (LSP), snippets och flera markörer. Programvaran anses vara &quot;färdig&quot;, vilket innebär att den är stabil och pålitlig, med den senaste uppdateringen släppt i januari 2025, vilket bibehåller dess relevans och effektivitet. Sublime Text har haft en betydande inverkan på moderna redigerare, och dess enkelhet och distraktionsfria miljö fortsätter att attrahera användare som söker en snabb och effektiv kodningsupplevelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862246">Reaktioner</a></h3>
<p>Sublime Text är omtyckt för sin snabbhet, enkelhet och lättviktiga natur, vilket gör det idealiskt för snabba redigeringar och småskaliga kodningsuppgifter. Även om vissa användare har övergått till IDE:er som VS Code eller Zed för avancerade funktioner som fjärrutveckling och AI-integration, förblir Sublime Text populärt för sin stabilitet och effektivitet. Verktyget används ofta tillsammans med mer funktionsrika IDE:er, vilket framhäver dess roll som ett komplementärt verktyg i en utvecklares verktygslåda. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc">Vetenskaps-YouTubern physicsgirl (Dianna Cowern) står upp för första gången på 2 år</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862118">Reaktioner</a></h3>
<p>Vetenskaps-YouTubern Physics Girl, Dianna Cowern, stod upp för första gången på två år efter att ha kämpat mot långtidscovid, vilket väckte diskussioner om återhämtningserfarenheter. Gemenskapen delade olika behandlingar och livsstilsförändringar, inklusive kostjusteringar, motion och kosttillskott, och belyste personliga återhämtningsresor. Samtalen tog också upp utmaningar med att få adekvat medicinsk vård och frustrationen över att bli avfärdad av vårdpersonal, vilket skapade hopp och uppmuntran för andra som står inför liknande hälsoproblem. </p>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source">Varför DeepSeek var tvungen att vara öppen källkod</a></h2>
<p>DeepSeek, ett kinesiskt AI-laboratorium, har gjort sin resonemangsmodell R1 öppen källkod, vilket är jämförbart med OpenAI:s o1, för att bygga förtroende på västerländska marknader och bemöta skepsis mot kinesisk teknik, särskilt när det gäller datasäkerhet. Att göra R1 öppen källkod är också ett strategiskt drag för att effektivt innovera mitt i exportkontroller på avancerade chips, vilket framhäver kostnadsfördelen med öppen källkod-modeller jämfört med proprietära som OpenAI. Öppen källkod-modeller, såsom DeepSeeks R1, erbjuder anpassningsbarhet och lägre kostnader, vilket utmanar proprietära modeller, även om OpenAI behåller en ledande position tack vare sin fördel som först på marknaden och sina resurser. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42866201">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeeks öppen källkod AI-modell har inlett diskussioner om AI-datapraxis, särskilt efter OpenAIs omstridda användning av YouTube-data. DeepSeek erbjuder ett gratis alternativ till OpenAIs dyra modeller, vilket leder till ett skifte bland användare, även om dess fullständiga träningsprocess förblir odokumenterad, vilket ifrågasätter definitionen av &quot;öppen källkod&quot; inom AI. Debatten understryker den pågående spänningen mellan proprietära och öppen källkod AI-modeller, där DeepSeek utmanar befintliga normer och gör AI mer tillgänglig, men den framtida balansen mellan dessa modeller förblir osäker. </p>
<h2><a href="https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/">Jag vill inte att AI ska &quot;polera&quot; mig</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864854">Reaktioner</a></h3>
<p>Författaren kritiserar AI-skrivverktyg för att göra texten alltför formell och opersonlig, och jämför dem med den impopulära Microsoft Clippy. Även om AI-verktyg kan hjälpa icke-modersmålstalare, finns det en oro för att de resulterar i intetsägande och enhetlig kommunikation, vilket tar bort individualitet. Trycket för AI-funktioner inom teknikindustrin uppfattas som marknadsdrivet snarare än baserat på faktiska användarbehov, med en preferens för äkta mänsklig kommunikation. </p>
<h2><a href="https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/">Frågor censurerade av DeepSeek</a></h2>
<p>DeepSeek-R1, en öppen källkodsmodell från Kina, granskas för att vara föremål för censur av Kinas kommunistiska parti (KKP), med oro över dess vägran att hantera känsliga ämnen. En dataset med 1 360 uppmaningar användes för att testa modellen, vilket avslöjade att cirka 85 % av uppmaningarna om ämnen som taiwanesisk självständighet censurerades, men försök att kringgå detta visade att censuren lätt kunde övervinnas. Framtida utvärderingar kommer att jämföra hanteringen av känsliga ämnen mellan kinesiska och amerikanska modeller, vilket belyser skillnader i censur och innehållsmoderering. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858552">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek, en kinesisk AI-modell, censurerar ämnen känsliga för den kinesiska regeringen, såsom massakern på Himmelska fridens torg, genom att radera innehåll som utlöses av specifika nyckelord. Hostade versioner av DeepSeek uppvisar mer censur jämfört med lokala versioner, vilket väcker diskussioner om AI-censur och jämförelser med västerländska modeller som ChatGPT. Situationen understryker det bredare problemet med att AI-modeller formas av de kulturella och politiska sammanhangen i deras utveckling. </p>
<h2><a href="https://alexeystar.com/blog/slopify/">Adjö, Slopify</a></h2>
<p>En användare uttrycker missnöje med Spotifys Discover Weekly-spellista, som nu inkluderar AI-genererad musik och covers. Användaren kritiserar Spotifys app för att vara överbelastad och klumpig, vilket leder till deras beslut att avsluta prenumerationen. Denna situation belyser en växande oro över AI-genererat innehåll i musikströmningstjänster och dess påverkan på användarupplevelsen och stödet för riktiga artister. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860113">Reaktioner</a></h3>
<p>Spotifys fokus på algoritmdriven spellisteanpassning och AI-genererad musik har lett till missnöje bland användare, vilket har fått vissa att lämna plattformen. Användare har uttryckt frustration över problem som felaktig metadata, oönskade podcastreklam och saknade funktioner som profilswitching på familjeplaner. Som ett resultat utforskar många användare alternativ som Apple Music, Tidal och Qobuz, som erbjuder bättre stöd för artister och mindre beroende av algoritmer. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression">Bakterier (och deras metaboliter) och depression</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42863262">Reaktioner</a></h3>
<p>Det finns en potentiell koppling mellan bakterier, deras metaboliter och depression, där vissa individer rapporterar förbättringar i humöret efter fasta, möjligen på grund av förändringar i mikrobiomet. Diskussionen belyser effekten av kostförändringar, såsom att ta bort vete och socker, på mental hälsa, samt tarmbakteriernas, genetikens och livsstilens roll i det allmänna välbefinnandet. Det finns ett växande intresse för att förstå kopplingen mellan tarmhälsa och humör, samt att utforska personlig genomik för förbättrad hälsovård. </p>
<h2><a href="https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list">DeepSeeks multi-head latent attention och andra KV cache-tricks</a></h2>
<p>Nyckel-värde (KV) cacheminnen ökar hastigheten hos språkmodeller, såsom ChatGPT, genom att minska redundanta beräkningar, vilket förbättrar inferenseffektiviteten. KV-cachning minskar den beräkningsmässiga komplexiteten från 𝑂(𝑛³) till 𝑂(𝑛²) genom att lagra nyckel och värdeinformation för varje token, även om det ökar minnesanvändningen. Innovationer inom tokenval, kompression och arkitektoniska omdesignar, såsom Multi-head Latent Attention, hanterar minneskraven för KV-caching och optimerar Transformer-baserade modeller. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858741">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeeks artikel om multi-head latent attention och KV (Key-Value) cache-tekniker genererade en livlig diskussion, som lyfte fram både kritik och uppskattning för AI-genererat innehåll. Artikeln, som medförfattades med AI, syftade till att erbjuda en kortfattad sammanfattning av komplex forskning, med användning av PySpur för dess visuella tilltal och loopstöd, med förslag på ytterligare förbättringar. Diskussionen betonade vikten av transparens i AI-genererat innehåll och potentialen för AI att förbättra skriveffektiviteten. </p>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo">Parkinsonpatient &quot;känner sig botad&quot; med ny adaptiv djup hjärnstimuleringsenhet</a></h2>
<p>Kevin Hill, en Parkinsonpatient, rapporterar att han känner sig &quot;botad&quot; efter att ha fått ett banbrytande hjärnimplantat som skickar elektriska signaler till hans hjärna, vilket avsevärt lindrar hans symtom. Det adaptiva djup hjärnstimuleringssystemet, utvecklat av Medtronic, justerar automatiskt behandlingen baserat på hjärnaktivitet, vilket erbjuder potentiella förbättringar i patienters livskvalitet. Med cirka 153 000 personer i Storbritannien som drabbas av Parkinsons, kan denna innovation ha en betydande inverkan eftersom antalet fall förväntas öka. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42857293">Reaktioner</a></h3>
<p>En ny adaptiv deep brain stimulation (DBS)-enhet rapporteras avsevärt lindra Parkinsons symtom, med en patient som hävdar att de &quot;känner sig botade&quot;, även om skepsis kvarstår. Kritiker varnar för att sådana rapporter kan ge falska förhoppningar, eftersom DBS-behandlingar inte är universellt tillgängliga eller överkomliga, och de adresserar inte alla symtom som demens eller psykos. Även om DBS har använts i flera år och visar lovande resultat, behövs fler kliniska prövningar för att bekräfta dess effektivitet, och det är viktigt att notera att det inte är ett botemedel mot Parkinsons sjukdom. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours">Seagate: &#39;nya&#39; hårddiskar använda i tiotusentals timmar</a></h2>
<p>De tyska kunderna har rapporterat att de köpt &quot;nya&quot; Seagate-hårddiskar som faktiskt var begagnade, där vissa visade omfattande användningstimmar. Problemet identifierades av Heise.de efter flera rapporter om Seagate Exos HDD:er, som såldes som nya men saknade den standardmässiga femårsgarantin. Seagate utreder potentiellt bedrägeri, eftersom hårddiskarnas SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) statistik har återställts, och problemet involverar flera återförsäljare, inklusive Amazon och Mindfactory. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864788">Reaktioner</a></h3>
<p>Seagate-hårddiskar som marknadsförs som &quot;nya&quot; i Tyskland har upptäckts ha använts under längre perioder tidigare, med deras SMART-data återställda för att dölja tidigare användning. Problemet verkar involvera flera återförsäljare, vilket indikerar ett potentiellt distributörsfel eller bedräglig aktivitet. Konsumenter rekommenderas att verifiera hårddiskens användning med hjälp av smartctl:s FARM-loggar, även om detta kräver uppdaterade mjukvaruversioner som inte är allmänt tillgängliga, vilket väcker oro över att köpa hårddiskar från vissa återförsäljare, särskilt på plattformar som Amazon. </p>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding">Upptäcktskodning</a></h2>
<p>Discovery Coding är en programmeringsmetod där kodare skriver kod för att förstå ett problem, liknande discovery writing inom skönlitteratur, där berättelsen utvecklas under skrivprocessen. Denna metod kan verka mindre organiserad jämfört med strukturerad planering men kan ändå ge rigorösa och effektiva slutprodukter genom att fokusera på att förstå systembegränsningar. Programmeringsgemenskapen uppmuntras att erkänna och acceptera olika tillvägagångssätt för mjukvarudesign, med insikten att det inte finns någon enda korrekt metod, eftersom det är en mänsklig process som varierar mellan individer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860128">Reaktioner</a></h3>
<p>Upptäckande kodning är en metod där programmerare skriver kod för att utforska och förstå ett problem, snarare än att enbart förlita sig på designdokument. Denna metod kan leda till mer exakta tidsuppskattningar och lösningar genom att ge en praktisk förståelse av problemområdet. Även om det kan resultera i att ofullständiga lösningar skickas, ses det också som att främja innovation och anpassningsförmåga, särskilt i dynamiska miljöer. </p>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones">Apple och SpaceX samarbetar för att stödja Starlink-satellitnätverket på iPhones</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860752">Reaktioner</a></h3>
<p>Apple samarbetar med T-Mobile för att stödja Starlink-satellitnätverket på iPhones, med målet att förbättra anslutningen i avlägsna områden. Denna samverkan speglar en bredare trend av att integrera satellitteknik i smartphones, tillsammans med framsteg inom artificiell intelligens (AI). Vissa användare är oroade över Apples koppling till Elon Musk, medan andra ser det som ett strategiskt drag för att förbättra tjänsteutbudet. </p>
<h2><a href="https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/">Bibliotek och välbefinnande: En fallstudie från New York Public Library</a></h2>
<p>En studie av New York Public Library avslöjar att bibliotek avsevärt förbättrar välbefinnande och gemenskap, särskilt i områden med lägre inkomster. Viktiga resultat visar att 92% av användarna känner sig lugna efter ett besök, 74% känner sig bättre rustade att hantera livet, och 90% tycker om att lära sig mer. Bibliotek identifieras som platser som främjar optimism, empati och gemenskap, och fungerar som ett kraftfullt motgift mot moderna stressfaktorer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860240">Reaktioner</a></h3>
<p>Bibliotek i USA upplever en förändring när universitetssystemen minskar sina fysiska samlingar och väljer digital tillgång på grund av minskad efterfrågan på fysiska böcker. Offentliga bibliotek står inför ytterligare utmaningar, ofta genom att fungera som härbärgen för hemlösa, vilket kan påverka deras primära roll att tjäna samhället. Trots dessa problem fortsätter biblioteken att anpassa sig genom att införliva moderna bekvämligheter som makerspaces, vilket belyser den pågående debatten om att balansera traditionella funktioner med förändrade samhällsbehov. </p>
<h2><a href="https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy">Våra telefoner dödar vår förmåga att känna oss sexiga (2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864595">Reaktioner</a></h3>
<p>Artikeln diskuterar hur smartphones kan minska vår känsla av sexighet genom att främja ständig digital fördjupning, vilket avleder från verkliga sociala interaktioner och spontanitet. Den hävdar att smartphones främjar en livsstil inriktad på omedelbar tillfredsställelse, vilket leder till en minskning av livfullhet och personligt ansvar för telefonanvändning. Stycket utforskar också bredare samhällsfrågor, inklusive teknikens påverkan på personligt ansvar och komplexiteten i det moderna livet. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI rasande över att DeepSeek kan ha stulit all data som OpenAI stal från oss" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20rasande%20%C3%B6ver%20att%20DeepSeek%20kan%20ha%20stulit%20all%20data%20som%20OpenAI%20stal%20fr%C3%A5n%20oss&subheading=onsdag%2029%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">Vi tar tillbaka Pebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">Reaktioner</a></h3>
<p>Pebble återupplivas med stöd från Google, med fokus på sina ursprungliga styrkor som hackbarhet, lång batteritid och att fungera som en förlängning av telefonen. Återupplivningen syftar till att behålla Pebbles öppen källkod-natur och undvika obligatoriska molnabonnemang, vilket tilltalar hackare och teknikentusiaster. Gemenskapen är entusiastisk över Pebbles återkomst och reflekterar över dess unika egenskaper och inflytande på bärbar teknik. </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">Google släpper Pebble OS som öppen källkod</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">Reaktioner</a></h3>
<p>Google har gjort Pebble OS till öppen källkod, vilket har skapat entusiasm bland fans och utvecklare för potentiella nya utvecklingar inom smartklocksteknik. Utgåvan på GitHub inkluderar inte proprietära komponenter som systemtypsnitt och Bluetooth-stacken, så den kan inte kompileras i sin nuvarande form. Detta drag ses som en positiv gest från Google, tillskrivet interna ansträngningar, och betraktas som ett steg mot att återuppliva Pebble-smartklockans ekosystem. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">Starta DeepSeek R1 Dynamic 1,58-bit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit uppnår en 80% storleksreduktion och arbetar med 140 token per sekund med hjälp av dubbla H100s, men dess långsamma hastighet och repetitionsproblem väcker frågor om dess praktiska användbarhet. Dynamic kvantisering hjälper till med prestanda, men oro över tillgänglighet, kostnad och modellens träningskostnadskrav kvarstår, vilket leder till granskning. Modellen har en märkbar inverkan på marknaden, med ansträngningar på gång för att replikera dess resultat, även om dess prestanda debatteras jämfört med större modeller. </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">Lovande resultat från DeepSeek R1 för kod</a></h2>
<p>Ett pull-begäran (PR) av Xuan-Son Nguyen för llama.cpp förbättrar WebAssembly (WASM) hastighet genom att använda Single Instruction, Multiple Data (SIMD) instruktioner, med betydande bidrag från DeekSeek-R1. PR:en inkluderar en dynamisk model_map som byggs från API-svar, vilket eliminerar behovet av hårdkodade versioner och visar på innovation inom pluginutveckling. Simon Willisons Weblog täcker också nyligen ämnen som open source-projekt, Anthropics Citations API och projekt med stora språkmodeller (LLM), vilket indikerar ett fokus på diskussioner om den senaste tekniken. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek R1 demonstrerar AI:s potential inom kodning genom att skriva 99% av en pull request (PR) för llama.cpp, vilket visar på AI:s ökande roll inom mjukvaruutveckling. Verktyg som aider står nu för att generera 70-82% av ny kod i utgåvor, vilket indikerar en betydande ökning i produktivitet genom AI-assistans. Trots dessa framsteg kräver AI fortfarande mänsklig övervakning för komplex problemlösning och integration med befintliga kodbaser, vilket tyder på en förändring i jobbdynamik och kompetenskrav inom branschen. </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">Den illustrerade DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 är en nyligen släppt AI-modell som betonar förbättrade resonemangsförmågor genom en strukturerad trestegs träningsprocess: språkmodellering, övervakad finjustering (SFT) och preferensjustering. Modellen integrerar långa resonemangskedjor, en interimistisk resonemangsmodell och storskalig förstärkningsinlärning (RL), och utmärker sig i resonemangsuppgifter genom att generera tänkande tokens. Den använder en blandning-av-experter-arkitektur, vilket gör det möjligt för den att effektivt hantera komplexa resonemangsuppgifter, vilket markerar ett betydande framsteg i designen av AI-modeller. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 väcker diskussion på grund av sin prestanda och kostnadseffektivitet jämfört med modeller som GPT och Gemini, där vissa användare noterar typiska problem med stora språkmodeller (LLM). Modellen är anmärkningsvärd för sina låga beräkningskrav och sin öppen källkod, vilket potentiellt kan störa AI-landskapet och göra AI-utveckling mer tillgänglig. Utvecklad av en kinesisk hedgefond, väcker DeepSeek-R1 frågor om dess träningsdata och geopolitiska implikationer, trots blandade recensioner om dess kodningsförmågor. </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">Maskininlärning i produktion (CMU-kurs)</a></h2>
<p>Carnegie Mellon University erbjuder en kurs med titeln &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; för våren 2025, med fokus på att bygga, distribuera och underhålla mjukvaruprodukter med maskininlärning. Kursen betonar ansvarsfulla AI-praktiker och MLOps (Machine Learning Operations), och täcker hela livscykeln från prototyp till produktion. Den är utformad för studenter med datavetenskap och grundläggande programmeringskunskaper, och innehåller föreläsningar, laborationer och ett grupprojekt, med resurser tillgängliga på GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">Reaktioner</a></h3>
<p>CMU-kursen om maskininlärning i produktion introducerar praktiska verktyg som Kafka, Docker, Kubernetes och Jenkins, med betoning på MLOps (Machine Learning Operations), förklarbarhet, rättvisa och övervakning. Det fungerar som en brygga mellan maskininlärning och produktionssystem, även om vissa ser det som en nybörjarnivå och mer fokuserat på verktygsintegration än på mästerskap. Det finns oro över de långsiktiga relevansen av vissa verktyg och kursens begränsade fokus på datakvalitet, men den betraktas ändå som en ny ingångspunkt för datavetenskapsstudenter. </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">Open-R1: en öppen reproduktion av DeepSeek-R1</a></h2>
<p>Open-R1 är ett initiativ för att replikera DeepSeek-R1, en resonemangsmodell jämförbar med OpenAI:s o1, med fokus på transparens och öppen källkodssamarbete. Projektet syftar till att återskapa DeepSeek-R1:s dataset och träningspipeline, som för närvarande är hemliga, genom att använda förstärkningsinlärning (RL) utan mänsklig övervakning. Open-R1 uppmuntrar gemenskapsbidrag för att utöka modellens tillämpningar bortom matematik, inklusive områden som kodning och medicin. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">Reaktioner</a></h3>
<p>Open-R1 är ett initiativ som syftar till att återskapa DeepSeek-R1-modellen med hjälp av öppen källkod-principer, även om det ännu inte är en faktisk modell. Diskussionen betonar utmaningarna och de potentiella fördelarna med att reproducera AI-modeller med en begränsad budget, samt AI:s påverkan på utbildning och bredare samhälleliga konsekvenser. Konversationen belyser också entusiasmen kring teknologiska framsteg och den roll som open-source-rörelsen spelar för att göra AI mer tillgänglig för en bredare publik. </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">Framtiden för Rebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">Reaktioner</a></h3>
<p>Diskussionen lyfter fram nostalgi för Pebble-smartklockor, uppskattade för sina e-ink-liknande skärmar och långa batteritid, och ifrågasätter varför liknande teknik inte har blivit mer allmänt antagen. Det finns intresse för potentialen för ny hårdvara från Rebble, ett community-drivet projekt, och den öppna källkoden för relaterade smartklockprojekt. Alternativ som Watchy och PineTime nämns, där användare noterar de mjukvaruutmaningar som finns inom området för öppen källkod smartklockor. </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">Alfamyt: Hur fångenskap av vargar vilseledde oss</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">Reaktioner</a></h3>
<p>Konceptet &quot;alfahanne&quot; hos vargar, som ursprungligen baserades på studier av vargar i fångenskap, har blivit motbevisat; vilda vargflockar fungerar mer som familjeenheter snarare än hierarkiska strukturer. Trots att den har blivit motbevisad, fortsätter idén om &quot;alpha&quot; att existera på grund av dess dragningskraft i konkurrensutsatta miljöer, såsom Silicon Valley, och dess resonans med vissa samhälleliga och psykologiska behov. Den fortsatta tron på &quot;alfa&quot;-myten understryker hur berättelser kan påverka vår uppfattning om sociala dynamiker, även när de är grundade på felaktiga antaganden. </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">Go 1.24:s go-verktyg är en av de bästa tilläggen till ekosystemet på flera år</a></h2>
<p>Go 1.24 introducerar ett nytt <code>go tool</code>-kommando och <code>tool</code>-direktiv i <code>go.mod</code>, vilket förbättrar hanteringen av projektverktyg i Go-ekosystemet. Denna uppdatering åtgärdar problem med <code>tools.go</code>-mönstret, såsom prestandapåverkan och uppblåsta beroendeträd, genom att möjliggöra mer effektiv verktygshantering och minska onödiga beroenden. Även om kommandot <code>go tool</code> förbättrar prestandan genom att cachelagra anrop av <code>go run</code>, finns det oro över att verktygsberoenden behandlas som indirekta, vilket potentiellt kan leda till beroendekonflikter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">Reaktioner</a></h3>
<p>Införandet av &quot;go tool&quot; i Go 1.24 har lett till debatter om dess påverkan på beroendehantering, med oro för att sammanslagning av verktygs och projektberoenden kan orsaka konflikter. Kritiker föreslår alternativ som separata modulfiler eller att använda verktyg som Nix för förbättrad versionskontroll. Förespråkare av Go:s metod hävdar att den erbjuder enkelhet och effektivitet, vilket speglar bredare utmaningar inom beroendehantering över olika programmeringsspråk. </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">Jag litade på en LLM, nu är jag på dag 4 av ett eftermiddagsprojekt</a></h2>
<p>Författaren påbörjade ett projekt kallat Deskthang, med avsikt att skapa en skrivbordsapparat med hjälp av en Raspberry Pi Pico, LCD-skärm och RGB-LEDs, samtidigt som AI:s kapaciteter testades. AI-verktyg som ChatGPT och Claude hjälpte initialt men ledde slutligen till en buggig implementering, vilket orsakade problem som buffertkonflikter och datakorruption. Viktiga lärdomar inkluderar att se AI som ett verktyg snarare än en medpilot, att förstå värdet av friktion och misstag i lärande, samt vikten av tålamod över överdrivet självförtroende. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">Reaktioner</a></h3>
<p>Stora språkmodeller (LLM) kan vara fördelaktiga för enkla uppgifter men kan förlänga projekttidslinjer om de används för komplexa problem utan ordentlig övervakning. De är effektiva på att syntetisera information men kan ha svårt med nischämnen eller ny kunskap, vilket kräver att användare har starka grundläggande kunskaper och erfarenhet. Användare måste behålla kontrollen genom att ge tydliga instruktioner och kritiskt granska resultat för att effektivt utnyttja LLM:ers fulla potential. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">Nvidia tappar nästan 600 miljarder dollar i börsvärde</a></h2>
<p>Nvidias börsvärde drabbades av en historisk förlust på nästan 600 miljarder dollar, med aktier som föll med 17% på grund av konkurrensbekymmer från det kinesiska AI-labbet DeepSeek. Utförsäljningen påverkade den bredare amerikanska tekniksektorn, vilket orsakade nedgångar i företag som Dell och Oracle, och bidrog till en nedgång på 3,1 % i Nasdaq-indexet. DeepSeeks nya AI-modell, utvecklad med hjälp av Nvidias H800-chip, har ökat konkurrensrädslan, vilket påverkar Nvidias aktie trots dess tidigare vinster och minskar VD Jensen Huangs förmögenhet med 21 miljarder dollar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">Reaktioner</a></h3>
<p>Nvidias börsvärde upplevde en betydande minskning på nästan 600 miljarder dollar, vilket ledde till debatter om företagets värdering och huruvida det var övervärderat. Trots marknadsreaktionen fortsätter Nvidias GPU:er att vara avgörande för AI-relaterade uppgifter, vilket understryker deras betydelse inom teknikindustrin. Mediernas fokus på stora finansiella förluster utan att ta hänsyn till inflation kan vara vilseledande, men Nvidias nedgång är anmärkningsvärd även bland stora företag. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">Janus Pro 1B körs 100% lokalt i webbläsaren på WebGPU</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">Reaktioner</a></h3>
<p>Janus Pro 1B är en modell som körs lokalt i webbläsaren med hjälp av WebGPU, vilket visar på förmågan att köra AI-modeller i en webbläsarmiljö. Trots sitt låga antal parametrar, vilket begränsar dess kapacitet, kan modellen köras på enklare GPU:er, vilket understryker dess tillgänglighet. Även om resultaten för bildgenerering är inkonsekventa, är förmågan att köra sådana modeller lokalt i en webbläsare en betydande teknologisk framsteg, även om den för närvarande inte stöder mobila enheter. </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">Berkeley-forskare replikerar DeepSeek R1:s kärnteknik för bara 30 dollar: En liten modifiering</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">Reaktioner</a></h3>
<p>Forskare vid Berkeley har framgångsrikt replikerat DeepSeek R1:s kärnteknologi för endast 30 dollar, med fokus på specifika uppgifter som att spela spelet Countdown. Nyheten innebär att använda förstärkningsinlärning, en typ av maskininlärning där en agent lär sig genom att interagera med sin miljö, för att förbättra resonemangsmodeller, även om dess tillämpning är begränsad till områden med verifierbara lösningar. Diskussionen betonar potentialen för AI:s självförbättring och dess konsekvenser för framtida AI-utveckling, trots kritik mot artikelns missvisande titel och brist på korrekta källhänvisningar. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vi tar tillbaka Pebble" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vi%20tar%20tillbaka%20Pebble&subheading=tisdag%2028%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">En uppsägning förändrade i grunden hur jag uppfattar arbete</a></h2>
<p>Författaren fick ett oväntat uppsägningsbesked från företagets COO, trots tidigare försäkringar om att uppsägningar inte skulle ske, vilket indikerar en bristande överensstämmelse mellan företagets kommunikation och handlingar. Upplevelsen ledde till en förlust av förtroende för moderna arbetsmiljöer, där anställda känner sig utbytbara även när företag är ekonomiskt stabila, vilket framkallar en övergång mot minimal ansträngning och skepsis mot arbetssäkerhet. I Tyskland prioriterar arbetslagarna att skydda utsatta anställda vid uppsägningar, men detta garanterar inte arbetstrygghet för alla, vilket leder till råd för anställda att strikt följa kontraktstimmar och söka andra jobbmöjligheter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">Reaktioner</a></h3>
<p>Författaren reflekterar över sina erfarenheter inom teknikindustrin och betonar att det är avgörande att behålla en positiv attityd och stark arbetsmoral för framtida jobbmöjligheter. Att bygga och vårda professionella relationer kan leda till nya möjligheter, eftersom kontakter från tidigare jobb ofta spelar en roll i att säkra framtida roller. Även om anställning är transaktionell, föreslår författaren att man bör fokusera på personlig stolthet i arbetet och relationer med kollegor snarare än att förvänta sig lojalitet från företag. </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia – En sökmotor som prioriterar icke-kommersiellt innehåll</a></h2>
<p>Marginalia Search har lanserat en ny webbplats med fokus på icke-kommersiellt innehåll och upptäcktsverktyg, med betoning på användarens integritet och dataskydd. Den sökmotorn fungerar med hjälp av öppen källkodsteknik, utan AI eller molntjänster, och följer GDPR och EU:s cookiedirektiv. Programkällkoden är tillgänglig under en AGPL-licens, vilket främjar transparens och gemenskapssamarbete. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">Reaktioner</a></h3>
<p>Marginalia är en sökmotor som betonar icke-kommersiellt innehåll och har övergått från att använda Personalized PageRank till BM25 för rankning. Sökmotorn har integrerat cosinuslikhet för att upptäcka webbplatser och har flyttat till en ny domän, marginalia-search.com. Marginalia är öppen källkod, genomsöker webbplatser var tionde vecka, använder en RSS-crawler för dagliga uppdateringar och planerar att expandera bortom engelskt innehåll, även om den för närvarande har problem med navigationsfrågor. </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">Kansas tuberkulosutbrott är Amerikas största registrerade sedan 1950-talet</a></h2>
<p>Kansas står inför det största tuberkulosutbrottet i USA:s historia, med 66 aktiva fall och 79 latenta infektioner rapporterade i Kansas City-området sedan 2024, främst i Wyandotte County. Centers for Disease Control and Prevention (CDC) hjälper lokala hälsoansvariga att hantera utbrottet, som pågår men där antalet aktiva fall har minskat till cirka 32. Tuberkulos är en bakteriell infektion som påverkar lungorna, sprids genom luften och kan behandlas med antibiotika, med en låg risk för allmänheten. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">Reaktioner</a></h3>
<p>Kansas tuberkulosutbrott är det största i USA sedan 1950-talet, enligt rapporter från Centers for Disease Control and Prevention (CDC). Utbrottet har lett till diskussioner om BCG-vaccinet, som inte rutinmässigt ges i USA på grund av inkonsekvent effektivitet och möjliga biverkningar. Denna situation betonar behovet av effektiva folkhälsopolitik och regeringens roll i sjukdomsövervakning och förebyggande. </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack: Bygg &#39;AirTags&#39; – spåra Bluetooth-enheter via Apples nätverk</a></h2>
<p>OpenHaystack är ett ramverk som möjliggör spårning av personliga Bluetooth-enheter med hjälp av Apples Find My-nätverk, utvecklat av Secure Mobile Networking Lab vid TU Darmstadt. Det är baserat på omvänd ingenjörskonst av Apples Find My-nätverk och kräver macOS 11 samt en Bluetooth-enhet, såsom en BBC micro:bit, för att fungera. OpenHaystack är öppen källkod under GNU Affero General Public License v3.0, stöder olika enheter och inkluderar en mobil version för Android och iOS, även om den fortfarande är experimentell och inte är ansluten till Apple. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">Reaktioner</a></h3>
<p>Openhaystack gör det möjligt för användare att skapa anpassade &#39;AirTags&#39; för att spåra Bluetooth-enheter via Apples nätverk, vilket erbjuder ett alternativ till Apples egen lösning. Googles version av Bluetooth-spårning kritiseras för undermålig prestanda och integritetsproblem, medan Samsungs nätverk noteras för bättre prestanda trots Googles större Android-användarbas. Konversationen belyser integritetsproblem och tekniska utmaningar vid utveckling av skräddarsydda spårningsenheter, där tredjepartsalternativ saknar avancerade funktioner som Ultra-Wideband (UWB) för exakt spårning. </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">Lektioner i att skapa familjefoton som folk vill behålla (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek Min Användaragent</a></h2>
<p>DeepSeek R1 är en ny modell utformad för att avslöja tankekedjan för användare, tillgänglig gratis på chat.deepseek.com eller genom ett mer prisvärt API jämfört med OpenAI. Efter artikelns publicering stötte DeepSeek API på problem, där platform.deepseek.com returnerade 404-fel, vilket indikerar potentiella störningar orsakade av DeepSeek My User Agent. Användare kan utforska toppdomar på Hacker News och använda &quot;Judge Me&quot;-prompten på chat.deepseek.com för en personlig upplevelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">Reaktioner</a></h3>
<p>En användare delade en humoristisk roast från DeepSeek, ett AI-verktyg som analyserar webbläsardata och lyfter fram egenheter som föråldrat operativsystem och ovanlig skärmupplösning. Roasten kopplade humoristiskt dessa drag till användarens plats i Calgary, Kanada, vilket väckte diskussioner om verktygets tillfälliga felaktigheter och underhållningsvärde. Konversationen utforskade också AI:s potential att förbättra webbupplevelser, såsom att filtrera annonser och irrelevant innehåll, samt skapa nya interaktioner på internet. </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">Purelymail: Billig, okomplicerad e-post</a></h2>
<p>Purelymail erbjuder kostnadseffektiv e-posthosting med kompatibilitet för IMAP och POP3, vilket möjliggör användning med de flesta e-postapplikationer eller via Roundcube webmail. Denna tjänst är märkbart prisvärd och erbjuder ett enda e-postkonto med 3 GB lagringsutrymme för 10 dollar per år, vilket är billigare än konkurrenter som Protonmail, Fastmail och Google Workspace. Även om Purelymail är i beta och kan ha tillfälliga problem som e-postblockering och brist på dygnet runt-support, betonar det säkerhet och säljer inte användardata. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">Reaktioner</a></h3>
<p>Purelymail är känt som en budgetvänlig e-posttjänst, uppskattad för sin enkelhet och tillförlitlighet, särskilt för anpassade domäner. Användare jämför den med tjänster som mxroute, Fastmail och Proton, och framhäver dess prisvärdhet men noterar oro över att det är en enmansverksamhet och bristen på funktioner som kalendersynkronisering. Trots vissa begränsningar gör Purelymails enkla prissättning och funktionalitet det till ett genomförbart alternativ för användare som söker en grundläggande e-postlösning, med alternativ som Zoho och egen hosting också övervägda. </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">Astromomer raderar asteroid eftersom det visade sig vara en Tesla Roadster</a></h2>
<p>Astronomer klassificerade initialt felaktigt Elon Musks Tesla Roadster som en asteroid, vilket betonar behovet av förbättrad transparens i spårningen av objekt i djup rymd. Minor Planet Center rättade till klassificeringsfelet och betonade svårigheten i att skilja mellan naturliga och konstgjorda objekt i rymden. Incidenten pekar på avsaknaden av ett centralt register för att spåra djup-rum-objekt, vilket försvårar ansträngningarna att övervaka potentiella asteroidhot, där amatörastronomer spelar en viktig roll i identifieringen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">Reaktioner</a></h3>
<p>Astronomer klassificerade initialt felaktigt en Tesla Roadster som en asteroid och gav den beteckningen &quot;2018 CN41&quot;, innan de insåg att det var ett människotillverkat objekt som redan spårades som &quot;2018-017A&quot;. Denna incident understryker behovet av förbättrade spårnings och klassificeringssystem för konstgjorda objekt i rymden för att förhindra liknande misstag. Förväxlingen belyser utmaningarna i att skilja mellan naturliga himlakroppar och människotillverkade objekt inom rymdutforskning. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">DeepSeek släpper Janus Pro, en text-till-bild-generator [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek har introducerat Janus Pro, en text-till-bild-generator som använder en &quot;enhetlig modell&quot; med 7 miljarder parametrar och som enligt uppgift överträffar Dall-E 3 och Stable Diffusion Medium i prestanda. Modellen är känd för sin omfattande censur av känsliga ämnen och begränsade bildupplösning på 384x384, vilket har väckt debatter om konsekvenserna av AI-utveckling. Janus Pros lägre träningskostnader jämfört med konkurrenter kan påverka företag som Nvidia, och det är tillgängligt för kommersiellt bruk med restriktioner för militära tillämpningar. </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">Brasilien förbjuder Sam Altmans teknikföretag Tools for Humanity från att betala för irisskanningar</a></h2>
<p>Brasiliens dataskyddsmyndighet har förbjudit Tools for Humanity från att erbjuda ersättning, inklusive kryptovaluta, för irisskanningar för att förhindra otillbörlig påverkan på individers beslut att dela biometriska data. Tools for Humanity, medgrundat av OpenAIs VD Sam Altman, syftar till att utveckla ett globalt identitetssystem genom irisskanningar under sitt World-projekt. Företaget hävdar att de följer brasilianska lagar och samarbetar med myndigheten för att lösa bekymmer efter en utredning som började i november förra året. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">Reaktioner</a></h3>
<p>Brasilien har förbjudit Tools for Humanity, ledd av Sam Altman, från att kompensera individer för irisskanningar för att skydda personlig autonomi. Detta beslut har väckt debatter om integritet och de etiska implikationerna av att samla in biometriska data, såsom de som är involverade i Altmans Worldcoin-projekt. Situationen understryker den pågående konflikten mellan teknologisk framsteg och etiska bekymmer angående dataintegritet och potentiellt missbruk. </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">Mitt misslyckade försök att minska alla NPM-paket med 5%</a></h2>
<p>I 2022 gjordes ett förslag att använda Zopfli-kompressorn för att minska npm-paketens storlek med 5 %, med målet att förbättra prestanda och sänka lagringskostnaderna. Förslaget avslogs av npm-underhållare på grund av oro över Zopflis långsamma komprimeringshastighet, dekomprimeringstid, problem med låsfiler och integrationskomplexitet. Erfarenheten gav insikter i att skriva förslag och utvärdera kompromisser, trots att förslaget drogs tillbaka. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">Reaktioner</a></h3>
<p>En initiativ för att minska NPM-paketstorlekar med 5% genom att använda Zopfli-komprimering stötte på problem som ökade publiceringstider och komplexitet. Trots potentiella bandbreddsbesparingar gjorde nackdelar som långsammare komprimering och brist på inbyggt stöd förslaget mindre genomförbart. Diskussionen betonade utmaningen med att balansera innovation med praktisk användning i öppen källkodsprojekt, vilket ledde till att förslaget stängdes och att alternativ som Brotli eller ZSTD övervägdes. </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">Före detta teknik-VD stämmer för att få bort uppgifterna om hans arrestering från internet</a></h2>
<p>Den tidigare teknik-VD:n Maury Blackman stämmer journalisten Jack Poulson på 25 miljoner dollar för att få bort en arrestering för våld i hemmet från 2021 från internet, trots att uppgiften har förseglats av en domare. Rättegången har väckt debatter om det första tillägget, där Electronic Frontier Foundation försvarar Poulson och betonar det allmänna intresset i publiceringen. First Amendment Coalition har lämnat in en stämningsansökan som utmanar Kaliforniens lag som förhindrar publicering av förseglade arresteringar, vilket belyser spänningen mellan integritet och yttrandefrihet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">Reaktioner</a></h3>
<p>En tidigare teknik-VD stämmer för att få sin arresteringsregister borttaget från internet, vilket uppmärksammar den skada på rykte som orsakas av offentliga arresteringsregister. Fallet belyser debatten mellan behovet av transparens för att förhindra hemliga arresteringar och den potentiella skadan på individers framtid när arrestuppgifter publiceras utan en fällande dom. Rättegången involverar också Streisand-effekten, där försök att undertrycka information oavsiktligt kan öka dess synlighet. </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">Nvidia, ASML rasar när DeepSeek utlöser försäljning av teknikaktier</a></h2>
<p>Nvidias aktievärde sjönk med 560 miljarder dollar, vilket markerar den största nedgången i marknadens historia, främst på grund av oro över den kinesiska AI-startupen DeepSeek. DeepSeeks konkurrenskraftiga lågkostnads-AI-modell har väckt oro för framtiden för amerikanska företags AI-investeringar, vilket påverkar Nvidias aktier och stora index som S&amp;P 500 och Nasdaq 100. Trots Nvidias utmaningar planerar Meta att öka utgifterna för AI-projekt, och OpenAI, SoftBank och Oracle har tillkännagett ett betydande AI-infrastrukturprojekt på 100 miljarder dollar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">Reaktioner</a></h3>
<p>Nvidia och ASML-aktier sjönk efter en teknikutförsäljning initierad av det kinesiska AI-startupföretaget DeepSeek, som skapade en modell som överträffar ChatGPT med hjälp av äldre Nvidia-hårdvara. DeepSeeks öppen källkodsmodell, som är billigare att träna, väcker oro över lönsamheten för AI-företag som OpenAI och Anthropic, vilket potentiellt kan påverka den framtida efterfrågan på Nvidias GPU:er. Marknadens reaktion indikerar rädslor för minskade marginaler och ökad konkurrens, trots potentialen för bredare AI-användning. </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">Mark Zuckerberg: Denna man är en fegis</a></h2>
<p>Mark Zuckerberg kritiseras för sin tystnad medan den tidigare presidenten Donald Trump avvecklar National Institutes of Health, vilket påverkar 40 miljarder dollar i forskningsfinansiering, trots Zuckerbergs tidigare åtaganden för sjukdomsforskning. Zuckerbergs handlingar på Meta, inklusive att minska faktagranskning, innehållsmoderering och mångfaldsinitiativ, samtidigt som han främjar republikanska chefer, tyder på en förändring i principer, i linje med Trumps krav. Kritiker hävdar att Zuckerbergs eftergivenhet gentemot Trumps auktoritära tendenser återspeglar en brist på mod, vilket kan påverka andra teknikföretag som Amazon att potentiellt anta liknande hållningar, och därmed påverka hans arv. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">Reaktioner</a></h3>
<p>Artikeln kritiserar Mark Zuckerberg för hans handlingar på Meta och antyder att hans beslut påverkas av egenintresse och brist på principer, särskilt under politiska påtryckningar. Den utforskar teman som företagsansvar, rikedomens påverkan på politik och svårigheterna med att upprätthålla integritet i ledarskapsroller. Diskussionen är delad, där vissa försvarar Zuckerberg som möjligen anpassande sig till yttre påtryckningar, medan andra uttrycker besvikelse över teknikledares upplevda brist på mod. </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">Oliver Heaviside och teorin om transmissionslinjer (2021)</a></h2>
<p>PA3FWM:s amatörradio-webbplats fördjupar sig i tekniska ämnen som enkelbands-FM, mjukvarudefinierade radio (SDR) ljudkort och antenndesign. Webbplatsen lyfter fram Oliver Heavisides bidrag till teorin om transmissionslinjer, inklusive hans förbättringar av Maxwells ekvationer och telegrafkabelmodeller. Texten är anpassad från en artikel i november 2021 i den nederländska amatörradiotidningen Electron, som ger historiska och tekniska insikter i signalöverföring och kabeldesign. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">Reaktioner</a></h3>
<p>Oliver Heaviside, en självlärd fysiker, gjorde betydande bidrag till elektromagnetism och teorin om transmissionslinjer, trots att han mötte motstånd från etablerade personer som William Henry Preece. Heavisides arbete, inklusive förenklingen av Maxwells ekvationer, var avgörande för området, men han levde i fattigdom på grund av professionella hinder. Inlägget belyser utmaningarna i att förstå transmissionslinjer och impedans, med hänvisning till utbildningsresurser och historiska anekdoter för sammanhang. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="En uppsägning förändrade i grunden hur jag uppfattar arbete" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20upps%C3%A4gning%20f%C3%B6r%C3%A4ndrade%20i%20grunden%20hur%20jag%20uppfattar%20arbete&subheading=m%C3%A5ndag%2027%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: Ingen skärm, ingen kontroll, bara en strömknapp och en USB-port</a></h2>
<p>Steam Brick Mod är ett specialprojekt som modifierar en Steam Deck för att bli mindre och lättare genom att ta bort skärmen och kontrollerna, och endast lämna kvar de nödvändiga komponenterna. Modifikationen använder en 1TB OLED Steam Deck och innebär att skapa ett specialanpassat hölje med en 3D-skrivare, vilket resulterar i en enhet som är ungefär en tredjedel så stor och 24% lättare än originalet. Trots dess fördelar i bärbarhet har modden begränsningar, såsom ingen BIOS-åtkomst och svårigheter att avgöra om enheten är på, och den stöds inte officiellt av Valve, vilket medför risker för skador. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">Reaktioner</a></h3>
<p>The Steam Brick är en modifierad version av Steam Deck, utan skärm eller kontroller, endast med en strömbrytare och USB-port, designad för bärbarhet och enkel användning. Den använder XReal-glasögon för visning, vilket erbjuder en unik metod för spelande utan behov av traditionellt skärmskydd. Denna mod är ett personligt projekt och inte officiellt stödd av Valve, vilket har väckt diskussioner om olika tekniska uppsättningar och utbildningssystem. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">Det är inte ett brott om vi gör det med en app</a></h2>
<p>Stora livsmedelsföretag anklagas för att använda appar för att delta i prissamverkan, en praxis som kallas &quot;girighetsinflation&quot;, genom att samordna prissättning via tredjepartsdatamäklare som Potatotrac. Detta problem är inte begränsat till livsmedelsindustrin utan påverkar även bostadssektorn och andra sektorer, vilket drar uppmärksamhet från konkurrensmyndigheter. Cory Doctorows nya bok, &#39;Picks and Shovels&#39;, fördjupar sig i dessa teman, med författaren som gör flera framträdanden för att marknadsföra den. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">Reaktioner</a></h3>
<p>Det amerikanska rättssystemet visar ofta mildhet mot företag, vilket gör att de kan undvika betydande straff för misskötsel, medan individer möter strängare konsekvenser för mindre överträdelser. Företag utnyttjar juridiska kryphål och anlitar lobbyister och advokater för att minska böter och manipulera system, vilket ses i Ubers användning av algoritmer för att undvika att betala förare en minimilön. Komplexiteten i att bevisa företagsbrott jämfört med individuella brott gör det utmanande för rättssystemet att effektivt hålla företag ansvariga. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Varje HTML-element</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">Reaktioner</a></h3>
<p>Blogginlägget erbjuder en analys av HTML-taggar och attribut med hjälp av en stor datamängd och erbjuder en nedladdningsbar SQLite-databas med populära tagg-attributkombinationer. Den jämför olika metoder för att utforska HTML-element, diskuterar ämnen som HTML-parsing, föråldrade taggar och användningen av etiketter i formulär. Det inlägget går också in på historien om XHTML, semantiken i HTML och användningen av anpassade element, med några användare som minns äldre webbdesignmetoder. </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">Den sydvietnamesiska piloten som landade en Cessna på ett hangarfartyg för att rädda sin familj (2019)</a></h2>
<p>I april 1975 genomförde major Buang-Ly, en sydvietnamesisk pilot, en djärv flykt med sin familj i ett litet flygplan under Sydvietnams fall. Kapten Lawrence Chambers på USS Midway fattade det aldrig tidigare skådade beslutet att rensa däck för Buangs landning, till och med att kasta bort helikoptrar, vilket gjorde det möjligt för Buang att landa säkert. Denna händelse var en del av Operation Frequent Wind, den sista fasen av evakueringen av amerikanska civila och &quot;riskutsatta&quot; vietnameser från Saigon, och Buangs flygplan visas nu på National Naval Aviation Museum. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">Reaktioner</a></h3>
<p>En sydvietnamesisk pilot landade en Cessna på ett amerikanskt hangarfartyg för att rädda sin familj under Saigons fall, vilket illustrerar personliga kamper och motståndskraft under Vietnamkriget. Många sydvietnamesiska soldater flydde med hjälp av tillgängliga flygplan, vilket belyser tidens desperation och kaos. USS Midway, som nu är ett museum, spelade en avgörande roll i dessa händelser och speglar krigets bredare mänskliga påverkan och komplexa geopolitiska frågor. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Graveyard: 821 inaktiva Y Combinator-startups</a></h2>
<p>YC Graveyard listar 821 inaktiva startups från Y Combinator, en framstående startup-accelerator, vilket belyser de utmaningar som nya företag står inför. Dessa startups, från 39 omgångar och 50 industrier, inkluderar sektorer som finans, hälsovård, detaljhandel och teknologi, vilket visar på Y Combinators breda inflytande. Anmärkningsvärda företag som Blume Benefits, Fileforge och Celest är bland de som har upphört med sin verksamhet, vilket återspeglar den höga risken i startup-äventyr. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">Reaktioner</a></h3>
<p>YC Graveyard har identifierat 821 inaktiva Y Combinator-startups, vilket understryker den höga misslyckandefrekvensen i startup-ekosystemet. Investerare föredrar ofta ett definitivt misslyckande framför ett &quot;livsstilsföretag&quot; som inte skalar, eftersom det tillåter dem att avskriva förluster, medan vissa startups blir &quot;acqui-hired&quot; för deras talang eller tillgångar. Diskussionen fördjupar sig i småföretagens natur, investerarnas roller, utmaningar för startups att lyckas, och de bredare konsekvenserna av riskkapital, inklusive dynamiken i startup-finansiering och grundarnas ersättning. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">Ett ogiltigt 68030-instruktion tillät av misstag Mac Classic II att starta</a></h2>
<p>Doug Brown identifierade en bugg i Macintosh Classic II:s ROM som borde ha hindrat den från att starta, men en odefinierad instruktion på Motorola MC68030 CPU:n tillät den att fortsätta. Med hjälp av MAME-emulatorn upptäckte Doug att Classic II misslyckades med att starta i 32-bitarsläge på grund av ett bussfel från en ogiltig adress, vilket korrigerades av en odokumenterad instruktion på faktisk hårdvara. Denna upptäckt understryker emulatorers roll i att avslöja dolda hårdvarubuggar och komplexiteten hos odokumenterade CPU-instruktioner, med tester på verklig hårdvara som bekräftar den odokumenterade instruktionens betydelse för att starta. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">Reaktioner</a></h3>
<p>En odokumenterad instruktion i MC68030 CPU:n gjorde det möjligt för Mac Classic II att starta genom att kringgå detektering av olagliga instruktioner, vilket oväntat ändrade A1-registret. Denna upptäckt understryker existensen av odokumenterade instruktioner i CPU:er, liknande de som finns i 6502 och x86-arkitekturer, vilket kan leda till oväntat beteende. 68030-arkitekturen, känd för sin elegans, användes i olika system, men dess komplexitet hindrade till slut dess skalbarhet. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: Ingen skärm, ingen kontroll, bara en strömknapp och en USB-port" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20Ingen%20sk%C3%A4rm%2C%20ingen%20kontroll%2C%20bara%20en%20str%C3%B6mknapp%20och%20en%20USB-port&subheading=s%C3%B6ndag%2026%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">Caltrains elektriska flotta mer effektiv än väntat</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">Reaktioner</a></h3>
<p>Caltrains nya elektriska flotta överträffar förväntningarna i effektivitet, genom att operera tystare, snabbare och mer frekvent, vilket bidrar till en renässans för kollektivtrafiken i Bay Area. De elektriska tågen använder regenerativ bromsning, vilket återför energi till elnätet, och drivs av 100% förnybar energi, vilket understryker ett engagemang för hållbarhet. Trots dessa framsteg kvarstår utmaningar som behovet av ökad urban täthet och förbättrad transit-orienterad utveckling, tillsammans med kritik mot BART:s ledning och styrning. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, en öppen källkod headless webbläsare i Zig</a></h2>
<p>Lightpanda är en ny öppen källkod headless-webbläsare utvecklad i Zig, designad för att vara snabbare och mer effektiv än befintliga alternativ som Chrome headless, särskilt för webbskrapning och automatiseringsuppgifter. Den har en HTTP-laddare, HTML-parser, DOM-träd, JavaScript-runtime och en CDP-server, vilket gör den kompatibel med verktyg som Puppeteer och Playwright, samtidigt som den är ungefär 10 gånger snabbare och använder 10 gånger mindre minne än Chrome headless. För närvarande i beta, stöder Lightpanda begränsade webb-API:er, med planer på expansion, och erbjuder en Managed Cloud-tjänst som en del av sin affärsmodell. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">Reaktioner</a></h3>
<p>Lightpanda är en öppen källkod headless-webbläsare utvecklad i Zig, som erbjuder ett lättviktigt alternativ till Chrome och Firefox för icke-grafiska uppgifter som web scraping och AI-automation. Den inkluderar viktiga komponenter som en HTTP-laddare, HTML-parser, JavaScript-runtime och delvis stöd för web API, med fokus på hastighet och minneseffektivitet. För närvarande i beta, planerar Lightpanda att förbättra sin web API-täckning och verkar på en affärsmodell som erbjuder en Managed Cloud-tjänst, och bjuder in feedback från samhället för förbättringar. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums och teorin om det döda internet</a></h2>
<p>Hall of Impossible Dreams&quot; är ett arkiv som innehåller varierat innehåll, inklusive kod och litteratur, och som nyligen diskuterade nedgången av PhysicsForums på grund av AI-genererat innehåll. PhysicsForums, som grundades 2001, var ett blomstrande vetenskapsforum tills uppkomsten av centraliserade plattformar som StackExchange och infiltrationen av AI-genererade inlägg år 2025. Inlägget väcker oro över &quot;Dead Internet Theory,&quot; som hävdar att en stor del av internet nu består av icke-mänskligt innehåll, och belyser de utmaningar och etiska implikationer som finns i att upprätthålla onlinegemenskaper i takt med att teknologin utvecklas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">Reaktioner</a></h3>
<p>Det finns en ökande frustration över AI-genererat innehåll på internet, särskilt i forum och bloggar, på grund av dess upplevda brist på djup och tillförlitlighet. Användare efterfrågar lösningar som identitetsverifiering eller förtroendesystem för att säkerställa äkta mänsklig interaktion och hantera etiska frågor kring AI som utger sig för att vara riktiga användare. Diskussionen understryker en bredare spänning mellan teknologiska framsteg och önskan om autentiskt, människodrivet innehåll online. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">File Explorer är sammanslagen med Helix-redigeraren</a></h2>
<p>Helix-redigeraren har introducerat en ny filutforskarfunktion, inspirerad av telescope-file-browser, som gör det möjligt för användare att navigera i filer som en filväljare. Utvecklad av bidragsgivaren drybalka har funktionen tagits emot positivt, med feedback för förbättringar som katalogsnedstreck och ikoner. Vissa användare på MacOS rapporterade problem med kommandopaletten, men filutforskaren fungerar effektivt med kortkommandon, och framtida uppdateringar kan åtgärda undantag för .gitignore-filer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">Reaktioner</a></h3>
<p>Helix editor har introducerat en integrerad filutforskare, vilket har väckt diskussioner om dess nödvändighet jämfört med snabbare alternativ som fuzzy finders och ripgrep. Användare delar med sig av personliga preferenser och erfarenheter med filnavigeringsverktyg och plugins för redigerare som Vim och Emacs. Den nya funktionen har skapat entusiasm bland vissa användare, medan andra debatterar fördelarna med olika filhanteringsmetoder. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Caltrains elektriska flotta mer effektiv än väntat" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Caltrains%20elektriska%20flotta%20mer%20effektiv%20%C3%A4n%20v%C3%A4ntat&subheading=l%C3%B6rdag%2025%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">En QR-kod som skickar dig till en annan destination – lentikulär och motstridig</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Reaktioner</a></h3>
<p>QR-koder kan manipuleras för att leda användare till olika destinationer genom att skapa överlappande mönster som ändras beroende på skanningsförhållanden. Denna teknik kan användas för riktade attacker eller för att leverera varierat innehåll, men enklare metoder som server-sidomdirigering är ofta mer effektiva. Trots sin fascinerande natur är den praktiska användningen av denna QR-kodmanipulation begränsad på grund av dess komplexitet och synlighet. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">Vims tillstånd</a></h2>
<p>Efter Bram Moolenaars död, Vims grundare, år 2023, har gemenskapen omorganiserat sig för att säkerställa fortsättningen av Vims utveckling, med Christian Brabandt som tar en mer aktiv roll. Projektet hanterar utmaningar som att administrera Vim GitHub-organisationen, uppdatera webbplatsen och överväga förändringar som XDG-stöd, samtidigt som det förblir i underhållsläge. VimConf 2024 i Tokyo betonade internationellt samarbete, med presentationer på engelska och japanska, och framhävde gemenskapens input och noggrann testning framför ett enskilt ledarskap. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Reaktioner</a></h3>
<p>Vims framgång under ny ledning har väckt diskussioner om styrningsmodeller, såsom BDFL (Benevolent Dictator For Life), med olika åsikter om enskilt ledarskap kontra kommittébaserade tillvägagångssätt. Neovim, ett modernt alternativ till Vim, har fått genomslag tack vare sina funktioner och sitt community-stöd, även om vissa användare förblir lojala mot Vim för dess stabilitet. Konversationen belyser utmaningarna med att upprätthålla open-source-projekt och fördelarna med plugin-arkitekturer, där Vim och Emacs fortsätter att vara motståndskraftiga i det ständigt föränderliga landskapet av utvecklarverktyg. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">Användargränssnitt är ett helvete: fyrfunktionsräknare</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Reaktioner</a></h3>
<p>Artikeln utforskar komplexiteten i att designa användargränssnitt för grundläggande miniräknare, med fokus på utmaningar med operationer och specialfall. Den belyser historiska egenheter i miniräknardesign, såsom den kombinerade &quot;x÷&quot;-tangenten och icke-intuitiva beteenden i vissa appar. Diskussionen inkluderar fördelarna med omvänd polsk notation (RPN) för att förenkla beräkningar och minska tvetydighet, tillsammans med användarupplevelser och preferenser. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Bygg det själv</a></h2>
<p>Armin Ronacher tar upp problemet med beroendeförändringar inom mjukvaruutveckling, särskilt i JavaScript och Rust-ekosystemen, där frekventa uppdateringar och många beroenden kan leda till säkerhetsbrister och komplexitet. Han föreslår en övergång mot att skriva kod med minimala beroenden, och betonar fördelarna med stabila, egenutvecklade funktioner över omfattande beroendegrafer. Ronacher uppmanar till en kulturell förändring både inom företags och öppen källkodssamhällen för att prioritera enkelhet och stabilitet i kodningspraxis, vilket kan leda till minskat underhåll och snabbare implementering. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Reaktioner</a></h3>
<p>Texten belyser utmaningarna med att hantera beroenden i programmering, och jämför Rusts tendens att samla på sig beroenden med C++:s kontroll över dem. Den diskuterar säkerhetsproblem relaterade till pakethanteringssystem, jämför Debian/Ubuntu:s system med Docker/Python/Rust, och tar upp förtroendeproblem med okända underhållare. Samtalet betonar vikten av att balansera användningen av befintliga bibliotek med att skriva egen kod för att minimera komplexitet och säkerhetsrisker, med hänsyn till långsiktiga konsekvenser. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="En QR-kod som skickar dig till en annan destination – lentikulär och motstridig" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20QR-kod%20som%20skickar%20dig%20till%20en%20annan%20destination%20%E2%80%93%20lentikul%C3%A4r%20och%20motstridig&subheading=fredag%2024%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Jag gjorde en öppen källkod-laptop från grunden</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reaktioner</a></h3>
<p>En gymnasieelev byggde framgångsrikt en öppen källkodslaptop från grunden på sex månader, och projektet är helt tillgängligt på GitHub. Projektet fick betydande uppmärksamhet och rankades som ett toppinlägg på Show HN, vilket lyfte fram diskussioner om utbildning, talang och potentialen hos unga ingenjörer. Även om det inte är en färdig produkt, fungerar laptopen som en daglig användningsenhet, vilket visar möjligheterna med utveckling av hårdvara med öppen källkod. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Så förbättrar du din belysning vid hemarbete för att minska ögonbelastning</a></h2>
<p>För att minimera ögonbelastning när du arbetar hemifrån, skapa en balanserad belysningsmiljö med naturligt ljus, tunna gardiner och flimmerfria artificiella ljus. Använd 20/20/20-regeln: var 20:e minut, titta på något 20 fot bort i 20 sekunder för att slappna av ögonen. Komplettera din arbetsplats med ljusfiltrerande gardiner och skrivbordsbelysning som matchar skärmens ljusstyrka, och ta regelbundna pauser för att bibehålla den allmänna hälsan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reaktioner</a></h3>
<p>För att förbättra belysningen vid arbete hemifrån och minska ögonbelastning, använd diffus ljus från flera källor och håll en konsekvent färgtemperatur. Tänk på väggfärgens påverkan på belysningen och sträva efter en &quot;Golden Hour&quot;-effekt—diffus, varm och mjuk belysning för en fotogenisk och bekväm miljö. Utforska LED-belysningsalternativ, såsom glödlampor med högt färgåtergivningsindex (CRI), för förbättrad ljuskvalitet. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 introducerar en högpresterande motor som möjliggör upp till 5 gånger snabbare byggen och inkrementella byggen över 100 gånger snabbare, vilket förbättrar prestanda och flexibilitet för utvecklare. Uppdateringen inkluderar moderna CSS-funktioner som kaskadlager, color-mix() och inbyggda containerfrågor, tillsammans med ett förstaparts Vite-plugin för förbättrad integration och förenklad installation. Nya funktioner som 3D-transformationsverktyg, utökade gradient-API:er och CSS-först-konfiguration med designtoken som CSS-variabler gör det enklare och snabbare att bygga moderna webbprojekt, med en uppgraderingsguide tillgänglig för befintliga projekt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reaktioner</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 introducerar betydande förbättringar, såsom inbyggd åtkomst till CSS-variabler och en konfiguration som endast använder CSS, vilket minskar beroendet av JavaScript och ökar mångsidigheten. Uppdateringen är känd för sin kompatibilitet med AI-arbetsflöden och användbarhet i designsystem, även om vissa designers tycker att det är utmanande för systematisk design. Lanseringen har väckt diskussioner på grund av förändringar som påverkar integrationen med befintliga projekt och verktyg, samtidigt som den behåller popularitet för sin användarvänlighet och effektivitet i styling. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Federal domstol (äntligen) beslutar att bakdörrssökningar av data är grundlagsstridiga</a></h2>
<p>En federal distriktsdomstol har beslutat att bakdörrssökningar i databaser som innehåller amerikaners privata kommunikationer enligt Section 702 kräver en husrannsakningsorder, vilket markerar ett betydande rättsligt beslut i United States v. Hasbajrami. Trots att kongressen har förnyat Section 702 visar bevis på missbruk av FBI och underrättelsegemenskapen, med 3,4 miljoner sökningar utan husrannsakningsorder genomförda 2021, vilket har lett till krav på reformer för att säkerställa konstitutionella skydd. Domstolens beslut belyser den okonstitutionella naturen av sökningar utan husrannsakningsorder enligt Section 702 och uppmanar kongressen att kräva husrannsakningsorder för sökningar som involverar data om amerikanska personer innan dess utgång 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reaktioner</a></h3>
<p>En federal domstol har förklarat bakdörrssökningar av data som grundlagsstridiga, vilket har satt igång debatter om statlig övervakning och integritetsrättigheter. Utslaget ifrågasätter konstitutionaliteten hos avlyssning enligt Section 702 och belyser kongressens och högsta domstolens roller i att skydda privatlivet. Trots domen kvarstår skepsis om dess påverkan, eftersom kritiker tror att federala myndigheter som FBI kan fortsätta med sådana metoder tills interna regleringar revideras. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">De mest inflytelserika artiklarna i datavetenskapens historia</a></h2>
<p>Listan lyfter fram sju banbrytande artiklar i datavetenskapens historia, var och en bidrar med grundläggande koncept som ligger till grund för modern teknik, såsom Turingmaskinen, informationsteori och den relationella databasmodellen. Dessa artiklar introducerade banbrytande idéer som NP-fullständighet, TCP/IP, World Wide Web och PageRank, vilka har haft en betydande inverkan på beräkning, kommunikation och internetutveckling. Bonusomnämnanden inkluderar inflytelserika verk om Lisp, distribuerade system och artikeln &quot;Attention Is All You Need&quot;, som visar på utvecklingen och mångfalden inom datavetenskaplig forskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reaktioner</a></h3>
<p>Diskussionen kretsar kring inflytelserika datavetenskapliga artiklar, inklusive klassiker som Hoares &quot;Communicating Sequential Processes&quot; och Turings arbete om beräkningsbarhet. Deltagarna debatterar inkluderingen av mer aktuella verk, såsom PageRank-papperet, och föreslår andra inflytelserika artiklar inom kryptografi och distribuerade system. Ett Harvard-kurs nämns, som granskar dessa grundläggande artiklar för att erbjuda en omfattande förståelse av utvecklingen av datavetenskap. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">F-Droids framsteg och vad som kommer 2025</a></h2>
<p>I 2024 gjorde F-Droid betydande framsteg i att decentralisera appdistribution, förbättra sin infrastruktur och utöka sitt ekosystem, främst tack vare stöd och finansiering från samhället. Betydande prestationer inkluderade infrastrukturuppgraderingar och expansion av verktyg som Repomaker och Mobifree, med över 7205 appuppdateringar och 402 nya appar tillagda. Inför 2025 planerar F-Droid att använda ett bidrag från Open Technology Fund för att ytterligare förbättra infrastrukturen och fortsätta fokusera på att decentralisera appdistribution och främja öppen källkods-alternativ. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reaktioner</a></h3>
<p>F-Droid-användare förespråkar en nedladdningsräknare för att identifiera populära och pålitliga appar, eftersom plattformen saknar ett betygssystem. Utmaningar inkluderar navigationssvårigheter på grund av ofullständiga eller föråldrade appar, vilket leder till förslag på bättre sökfilter och UI-uppdateringar. Trots dessa utmaningar värderas F-Droid för sina öppen källkods-appar, med diskussioner om appinlämningsprocesser och den potentiella integrationen av progressiva webbappar (PWA). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Förstå gRPC, OpenAPI och REST och när man ska använda dem i API-design (2020)</a></h2>
<p>API-design använder främst två modeller: gRPC (Remote Procedure Call) och REST (Representational State Transfer), båda ofta kopplade till HTTP, där gRPC använder HTTP/2 för effektiv kommunikation. REST API:er är kända för sin enkelhet och stabilitet, medan gRPC erbjuder effektiva klientbibliotek och serverimplementeringar, vilket gör det lämpligt för interna API:er eller när man använder specifika verktyg som Cloud Endpoints. OpenAPI, liknande RPC, kräver att man konstruerar URL:er från mallar, exponerar HTTP-detaljer och kan involvera komplexa anpassade HTTP-mappningar, vilket erbjuder bredare kompatibilitet med HTTP-verktyg jämfört med gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reaktioner</a></h3>
<p>Utvecklare tycker ofta att gRPC är utmanande på grund av verktygsproblem, särskilt i Java, samt svårigheter med felsökning och konfiguration, trots dess fördelar som bidirektionell strömning och effektiv transport. OpenAPI är en dokumentationsstandard för API:er, vilket underlättar enklare klientgenerering och testning, och förväxlas ofta med REST, som sällan implementeras i sin rena form. Beslutet att använda gRPC, OpenAPI eller REST beror på specifika användningsfall, teamets expertis och projektkrav, vilket understryker vikten av att förstå varje teknologis styrkor och begränsningar. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH drabbas av stopp för möten, resor, kommunikation och anställningar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reaktioner</a></h3>
<p>NIH (National Institutes of Health) upplever restriktioner på möten, resor, kommunikation och anställningar, vilket potentiellt kan påverka USA:s vetenskapliga rykte. Kritiker hävdar att dessa åtgärder är straffande och politiskt drivna, riktade mot forskare som uppfattas som liberala, vilket kan störa folkhälsoforskning, inklusive cancer och infektionssjukdomar. Denna situation belyser bredare frågor om politiseringen av vetenskap och oro över nedgången av USA:s mjuka makt. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Bun 1.2 har släppts</a></h2>
<p>Bun 1.2 är en betydande uppdatering för JavaScript och TypeScript-utveckling, som förbättrar Node.js-kompatibilitet och lägger till inbyggt stöd för S3 och Postgres. Uppdateringen introducerar Bun.sql för SQL-databaser, en snabbare pakethanterare och en inbyggd testkörning, tillsammans med förbättrad prestanda och nya JavaScript-funktioner. Bun 1.2 förbättrar också paketering med HTML-importer, fristående körbara filer och en ny CSS-parser, samtidigt som den förblir gratis och öppen källkod med pågående bidrag från samhället. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reaktioner</a></h3>
<p>Bun 1.2 har släppts och introducerar funktioner som HTML-importer och inbyggt stöd för Amazon S3, vilket förbättrar dess &quot;batteries-included&quot;-strategi. Utgåvan syftar till att förenkla JavaScript-utveckling genom att integrera verktyg som TypeScript, Jest och Webpack, vilket tilltalar utvecklare som söker en strömlinjeformad uppsättning. Medan Buns hastighet och användarvänlighet beröms, kvarstår oro bland användare om potentiell inlåsning, inkludering av tredjepartsbibliotek och långsiktig kompatibilitet med Node.js. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Tekniken tar Paretoprincipen för långt</a></h2>
<p>Bobby Lockhart kritiserar teknikindustrins beroende av Paretoprincipen och MVP:er, vilket ofta resulterar i ofärdiga produkter på grund av otillräckliga incitament att slutföra dem. Han kontrasterar detta med spelindustrins &#39;vertikal skiva&#39;-metod, som fokuserar på att skapa en polerad produkt från början. Lockhart förespråkar ett hantverksmässigt förhållningssätt till mjukvaruutveckling och betonar vikten av att slutföra och förfina produkter för ett välpolerat slutresultat. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reaktioner</a></h3>
<p>Paretoprincipen, eller 80/20-regeln, diskuteras i samband med teknik, särskilt inom mjukvaru och produktutveckling, och antyder att 80% av effekterna kommer från 20% av orsakerna. Kritiker hävdar att denna princip resulterar i att produkter marknadsförs som kompletta trots att de saknar den sista 20% av finslipningen, medan anhängare menar att den möjliggör effektiv resursanvändning och snabb marknadsinträde. Debatten sträcker sig över flera branscher, inklusive spel och AI, med olika åsikter om huruvida principen främjar innovation eller leder till medelmåttighet. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Jag skapade ett multiplayer-skjutspel i Lisp, här är min resa</a></h2>
<p>Spelet &quot;Wizard Masters&quot;, en multiplayer third-person shooter, utvecklades med hjälp av Clojure, en Lisp-dialekt, och finns tillgängligt på CrazyGames. Clojure valdes för sina full-stack-möjligheter och interaktiva REPL-system, medan Babylon.js användes för grafik på grund av dess funktioner och stöd från communityn. Utmaningar inkluderade komplex nätverkshantering med Clojures asynkrona bibliotek, tillståndshantering med Clojures oföränderlighet, och bristen på en stark Clojure-spelutvecklingsgemenskap, vilket belyser de potentiella fördelarna med att övergå till mer etablerade motorer som Unity eller Unreal för framtida projekt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reaktioner</a></h3>
<p>Ett multiplayer-skjutspel utvecklades med Lisp, där ClojureScript och Babylon.JS användes för frontend och Clojure för backend, med Websockets för samordning. Trots utmaningar med Babylon.JS-verktyg släpptes spelet framgångsrikt och är kompatibelt med flera enheter, inklusive iPhones, och fick positiv feedback för spelupplevelse och finish. Vissa användare upplevde kontrollproblem i Firefox, och utvecklaren överväger att expandera spelet baserat på dess prestanda, vilket framhäver projektets soloutveckling och stöd från communityn. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: En AI-driven IDE av ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reaktioner</a></h3>
<p>Trae, en AI-driven integrerad utvecklingsmiljö (IDE) från ByteDance, har inlett diskussioner om trenden mot prenumerationsbaserade kodningsverktyg och tillhörande kostnader. Det finns oro över datasekretess, särskilt med kinesiska företag som ByteDance, och den potentiella påverkan på traditionella programmeringsfärdigheter. Debatten understryker olika synsätt på AI:s roll i mjukvaruutveckling och de geopolitiska konsekvenserna av att använda verktyg från kinesiska företag. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Grunderna för stora språkmodeller</a></h2>
<p>Den bok som heter &quot;Foundations of Large Language Models&quot; av Tong Xiao och Jingbo Zhu utforskar nyckelkoncept som förträning, generativa modeller, prompttekniker och justeringsmetoder i stora språkmodeller. Den riktar sig till högskolestudenter, yrkesverksamma och praktiker inom området för naturlig språkbehandling, vilket gör den till en värdefull resurs för dem som är intresserade av beräkning och språk, artificiell intelligens och maskininlärning. Boken finns tillgänglig för vidare läsning på arXiv under identifieraren 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reaktioner</a></h3>
<p>En bok med titeln &quot;Foundations of Large Language Models&quot; av författare från Northeastern University, Shenyang, Kina, finns tillgänglig på Arxiv och är känd för sina omfattande 231 sidor. Diskussionen belyser ChatGPT:s förmåga att läsa PDF-filer, där vissa användare påpekar dess begränsningar i att analysera visuellt innehåll. Arxiv beskrivs som en plattform för preprints, vilket innebär att innehållet inte nödvändigtvis är granskade av experter, och användare uttrycker förvåning över att boken finns tillgänglig där. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Hacka Subaru: Spåra och Kontrollera Bilar via Starlink Admin Panel</a></h2>
<p>En säkerhetsbrist i Subarus STARLINK-tjänst upptäcktes den 20 november 2024, vilket möjliggjorde obehörig åtkomst till fordon och kundkonton i USA, Kanada och Japan. Bristen gjorde det möjligt för angripare att fjärrstyra fordon och få tillgång till personlig information med minimal data, såsom ett efternamn och ett postnummer, på grund av problem i STARLINK:s administratörspanel. Sårbarheten rapporterades och åtgärdades inom 24 timmar utan någon skadlig exploatering, vilket understryker utmaningarna med att säkra uppkopplade bilsystem på grund av breda åtkomstbehörigheter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reaktioner</a></h3>
<p>En sårbarhet i Subarus Starlink-system upptäcktes, vilket gjorde det möjligt för hackare att spåra och kontrollera fordon, men den åtgärdades inom 24 timmar utan någon skadlig utnyttjande. Det finns fortfarande oro kring datainsamling och fjärråtkomst av Subaru och dess partners, där vissa användare rapporterar problem med batteridränering kopplade till systemet. Incidenten understryker riskerna med internetanslutna bilar och betonar behovet av förbättrade användarintegritetsskydd och tydligare processer för att välja bort datainsamling. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">Var finns Londons mest centrala får?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, som grundades 1976, är den närmaste stadsfarmen till centrala London, belägen drygt en mile från Trafalgar Square. På gården finns flera får, inklusive en Shetland och en Herdwick vid namn Daffodil, som visar upp den lantliga charmen i den urbana miljön. Spitalfields City Farm, den näst närmaste till centrala London, har en Herdwick-får tacka vid namn Beatrix och flera Castlemilk Moorits, vilket betonar den unika dragningskraften hos stadsjordbruk i London. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reaktioner</a></h3>
<p>Den så kallade &quot;time to sheep&quot;-mätningen, som mäter tiden det tar att nå landsbygden från en stadskärna, inledde en debatt om preferenser för att bo i stad kontra landsbygd. Samtalet lyfte fram städer som London, Bristol och Toronto, med fokus på deras tillgänglighet till natur eller gårdar. Humoristiska stadsmetrik som &quot;tid till kaos&quot; och &quot;tid till ko&quot; var också en del av diskussionen, vilket tillförde ett lättsamt perspektiv. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jag gjorde en öppen källkod-laptop från grunden" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jag%20gjorde%20en%20%C3%B6ppen%20k%C3%A4llkod-laptop%20fr%C3%A5n%20grunden&subheading=torsdag%2023%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht beviljades full benådning</a></h2>
<p>Ross har beviljats en fullständig benådning av den tidigare presidenten Donald Trump, vilket resulterade i hans frigivning. Benådningen har mötts med stor tacksamhet, och Trump har berömts för att ha hållit sitt löfte. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reaktioner</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, skapare av Silk Road-marknadsplatsen, fick en fullständig benådning, vilket väckte debatt om rättvisan i hans ursprungliga dom. Ulbrichts ursprungliga straff ansågs av många vara överdrivet, bestående av två livstidsstraff plus 40 år för icke-våldsamma anklagelser. Fallet understryker bredare frågor inom rättssystemet och konsekvenserna av svarta marknader online. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Stargate-projektet: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX ska bygga datacenter</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reaktioner</a></h3>
<p>Stargate-projektet är ett samarbete mellan SoftBank, OpenAI, Oracle och MGX för att bygga datacenter, vilket belyser den privata kapitalets roll i storskaliga teknologiprojekt. Detta initiativ har väckt debatter om ekonomisk centralisering och den potentiella maktkoncentrationen hos stora företag inom teknikindustrin. Projektet uppfattas som en strategisk investering i AI-infrastruktur, möjligen med syfte att motverka Kinas framsteg inom AI och påverka det globala tekniska ledarskapet. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Är det någon som gör något häftigt med små språkmodeller?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reaktioner</a></h3>
<p>Små språkmodeller, som sträcker sig från 0,5 till 3 miljarder parametrar, används för olika tillämpningar såsom att filtrera akademiska artiklar i Excel, identifiera cookie-meddelanden och generera Magic the Gathering-kort. Dessa modeller används också för att sammanfatta möten, analysera jobbannonser och skapa spellistor, vilket visar deras mångsidighet och effektivitet när de finjusteras för specifika uppgifter. Trots deras potential kvarstår utmaningar när det gäller bearbetningshastighet, den expertis som krävs för finjustering och distributionslogistik. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Generering av högupplösta 3D-tillgångar</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio har lanserat 3D-genereringsfunktioner på sin webbplats och släppt inferenskod och förtränade modeller för Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 är ett avancerat system för att skapa högupplösta 3D-tillgångar, med en formgenereringsmodell (Hunyuan3D-DiT) och en textursyntesmodell (Hunyuan3D-Paint), som erbjuder överlägsna geometriska detaljer och texturkvalitet. Användare kan få tillgång till Hunyuan3D 2.0 via kod eller Gradio-appen, med mer information tillgänglig på deras officiella webbplats och öppen källkodsplan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reaktioner</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 är ett verktyg utformat för att skapa högupplösta 3D-tillgångar, med diskussioner som fokuserar på dess potentiella tillämpningar, särskilt inom fotogrammetri. Användare jämför det med annan programvara som RealityCapture och instant-ngp, och noterar både skepsis kring AI-genererat innehålls konsekvens och kvalitet, samt optimism kring dess marknadsföringsmöjligheter. Även om det finns oro kring licensiering och tekniska utmaningar, erkänner många de lovande framstegen inom AI för 3D-modellering och innehållsskapande. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Mastercard DNS-fel förblev oupptäckt i flera år</a></h2>
<p>MasterCard löste ett DNS-fel (Domain Name System) som kunde ha lett till trafikavlyssning genom att registrera en oanvänd domän, vilket hade varit en sårbarhet i nästan fem år. Säkerhetsforskaren Philippe Caturegli identifierade problemet, som involverade ett skrivfel i ett DNS-servernamn, och registrerade domänen för 300 dollar för att förhindra potentiellt missbruk, trots MasterCards påstående om att det inte fanns någon säkerhetsrisk. Catureglis åtgärder och offentliga avslöjande belyste potentiella sårbarheter och kritiserade MasterCards respons, vilket avslöjade en historia av liknande DNS-skrivfel med domänen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reaktioner</a></h3>
<p>Ett DNS-fel hos Mastercard förblev oupptäckt i flera år, vilket väckte oro över företagets säkerhetspraxis och tillsyn. Trots att de erkände felet hävdade Mastercard att deras system inte var i fara, vilket belyser svårigheten att motivera stora företag att ta itu med säkerhetsproblem utan offentligt tryck. Kritik mot Bugcrowds roll i att hantera berättelsen antyder att vissa plattformar kan prioritera företagsintressen över ansvarsfull avslöjande, vilket väcker frågor om företagsansvar och effektiviteten i säkerhetspraxis. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Vad är dessa knölar på toppen av en dragflikburk?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reaktioner</a></h3>
<p>Bulorna på en burk med dragflik är utformade för att fokusera trycket, vilket hjälper till att effektivt öppna förseglingen. En diskussion på Reddit utforskade komplexiteten hos vardagliga föremål, inklusive aluminiumproduktion och design av dryckesburkar, vilket avslöjade illusionen av förklaringsdjup—där människor underskattar komplexiteten hos enkla föremål. Konversationen avvek också till ämnen som Ethernet-kontakter, vilket visade på de olika intressen och kunskapsdelning bland användarna. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">DHS avlägsnar alla medlemmar i cybersäkerhetsrådgivande styrelser, stoppar utredningar</a></h2>
<p>Stilinställningarna för startskärmen är minimala och definieras, medan ytterligare stilar finns i en separat CSS-fil, vilket säkerställer ett konsekvent och optimerat användargränssnitt. Department of Homeland Security (DHS) har avslutat alla rådgivande kommittémedlemskap, vilket påverkar cybersäkerhetspaneler som Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA). Cybersäkerhetsgranskningsnämndens utredning av Salt Typhoon-incidenten har avbrutits, vilket indikerar ett stopp i framstegen med denna cybersäkerhetsfråga. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reaktioner</a></h3>
<p>Department of Homeland Security (DHS) har upplöst alla medlemmar i sina rådgivande styrelser för cybersäkerhet och pausat pågående utredningar, vilket påverkar flera rådgivande kommittéer utöver bara teknik. Detta beslut har väckt debatter om vikten och funktionen av dessa kommittéer, med åsikter som är delade mellan att minska byråkratin och potentiellt minska tillsyn och säkerhet. De långsiktiga effekterna på cybersäkerhet och andra sektorer är för närvarande oklara, vilket lämnar intressenter osäkra på framtida utvecklingar. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Att isolera komplexitet är kärnan i framgångsrika abstraktioner</a></h2>
<p>Komplexitet i mjukvaruutveckling bör hanteras och isoleras snarare än elimineras, som betonas av Fred Hebert. I mikrotjänster är komplexitet ofta dold inom enskilda tjänster, medan programmeringsspråk som Rust och TypeScript hanterar komplexitet genom typsystem och verktyg som Rusts lånekontroll. Rust och TypeScript är omtyckta av utvecklare för deras förmåga att avslöja och hantera komplexitet, vilket möjliggör framgångsrika abstraktioner genom att isolera komplexitet i väl definierade områden. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reaktioner</a></h3>
<p>Att isolera komplexitet är avgörande för att skapa effektiva abstraktioner inom mjukvaruutveckling, eftersom det avgör var komplexiteten hanteras och hur den påverkar den kognitiva belastningen. Rusts typsystem kräver att programmerare hanterar minneskomplexitet, i kontrast till skräpsamlingssystem som hanterar det vid körning, vilket illustrerar olika avvägningar i komplexitetshantering. Beslutet att exponera eller dölja komplexitet genom abstraktioner är avgörande, där typer och tester tjänar olika syften; typer kan begränsa kodens beteende men också introducera sina egna komplexiteter. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Min kamp med doomscrolling</a></h2>
<p>Författaren tar itu med sin vana att doom scrolla genom att ta bort distraherande appar som YouTube och Instagram samt inaktivera webbläsaren på sin telefon. De upplevde vissa olägenheter, såsom begränsad tillgång till tjänster, men fann det fördelaktigt för att sätta gränser och minska distraktioner. Att återinföra en begränsad webbläsare med ett minimalt användargränssnitt hjälpte dem att återfå kontrollen över mediekonsumtionen, vilket ledde till mer lästid och ett lugnare sinne. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reaktioner</a></h3>
<p>Många individer upptäcker att appar som är utformade för att blockera distraktioner inte är effektiva för att bekämpa doom scrolling, vilket leder dem till att utforska alternativa metoder. Strategier som att fysiskt distansera sig från telefonen, använda webbläsartillägg som introducerar friktion, eller välja enklare enheter kan hjälpa till att bryta vanan. Fokus ligger på att skapa avsiktliga hinder, öva på måttlighet och delta i alternativa aktiviteter för att minska tanklöst scrollande. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">Strukturlöshetens tyranni (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, även känd som Joreen, kritiserar konceptet &quot;strukturlöshet&quot; inom kvinnors befrielserörelse och argumenterar för att alla grupper bildar strukturer, vare sig de är formella eller informella. Artikeln belyser problem med informella strukturer, såsom elitism och brist på ansvarsskyldighet, och föreslår principer för demokratisk strukturering. Den betonar nödvändigheten av formella strukturer för att förhindra maktobalanser och för att hjälpa rörelsen att uppnå sina mål effektivt och inkluderande. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reaktioner</a></h3>
<p>’The Tyranny of Structurelessness’ kritiserar ostrukturerade grupper och belyser hur de kan leda till informella hierarkier och ineffektivitet. Jo Freeman förespråkar ’demokratisk strukturering’, där tydliga roller och processer förhindrar maktobalanser, och föreslår metoder som roterande ledarskap och transparent informationsdelning. Essän betonar vikten av att balansera struktur och flexibilitet, särskilt i startups och aktivistgrupper, för att upprätthålla effektiv organisation och anpassa sig till specifika mål. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht beviljades full benådning" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20beviljades%20full%20ben%C3%A5dning&subheading=onsdag%2022%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">0-klick de-anonymiseringsattack riktad mot Signal, Discord, andra plattformar</a></h2>
<p>En 15-årig gymnasieelev upptäckte en 0-klick deanonymiseringsattack genom att använda Cloudflares cache-system, vilket kan lokalisera användare inom en radie av 250 mil. Denna sårbarhet påverkar populära appar som Signal och Discord, vilket möjliggör för angripare att spåra användare utan deras samtycke. Trots att problemet rapporterades, åtgärdades endast en relaterad bugg av Cloudflare, vilket lämnade den centrala sårbarheten oadresserad, och understryker behovet för användare, särskilt journalister och aktivister, att vara vaksamma om sin integritet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reaktioner</a></h3>
<p>En 0-klicks deanonymiseringsattack utnyttjar Cloudflares cache-system på plattformar som Signal och Discord, vilket potentiellt kan avslöja en mottagares ungefärliga plats genom att kontrollera cache-status. Attacken kräver inte serverkontroll, endast en unik URL, och kan exponera viktig metadata, vilket väcker integritetsfrågor för användare av dessa säkra kommunikationsplattformar. Strategier för att motverka detta inkluderar att använda virtuella privata nätverk (VPN) eller inaktivera automatisk nedladdning för att skydda användarens integritet. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup-vinter: Hacker News förlorade sin tro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reaktioner</a></h3>
<p>Hacker News har övergått från att vara en startup-centrerad gemenskap till ett bredare tekniskt forum, vilket speglar en förändring i användarnas intressen mot allmänna tekniska ämnen. Denna förändring har resulterat i minskat entusiasm för startups, där användare uttrycker skepsis mot riskkapitalmodellen och bristen på innovativa idéer. De upplevda ekonomiska fördelarna med att arbeta på startups ifrågasätts ofta, eftersom många anställda inte upplever betydande avkastning, vilket indikerar en förändring i prioriteringar inom teknikgemenskapen. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Omvänd ingenjörskonst av Call of Duty anti-fusk</a></h2>
<p>Treyarch Anti-Cheat (TAC) i Black Ops Cold War är ett användarläges anti-cheat-system, som saknar den kärnlägeskomponent som finns i Modern Warfares Ricochet. TAC använder Arxan för obfuskering, vilket försvårar omvänd ingenjörskonst genom tekniker som dekryptering av körbara filer i realtid, körbara kontrollsummor och pekarkryptering. Viktiga anti-cheat-funktioner inkluderar detektering av API-hooking, debug-register, nätverkstrafikövervakning och externa överlägg, tillsammans med olika anti-debugging-tekniker och anpassade syscall-stubbar för att kringgå hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reaktioner</a></h3>
<p>Användare upplever problem med anti-fusk i spel som CS:GO och Call of Duty, särskilt för Linux-användare med specifik hårdvara. Diskussionen belyser utmaningar som falska avstängningar, etiska bekymmer och effektiviteten hos nuvarande anti-fusk-system, vilket påverkar rättvist spelande. Personliga berättelser betonar behovet av förbättrade lösningar för att hantera falska anklagelser och förbättra spelupplevelser. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Framträdde Elon Musk med en Sieg Heil vid Trumps invigning?</a></h2>
<p>Elon Musk observerades göra en gest vid Trumps installation som vissa tolkade som en nazisthälsning, vilket ledde till kontroverser på sociala medier. Anti-Defamation League (ADL) föreslog att gesten troligen var ett klumpigt ögonblick snarare än en avsiktlig hälsning, med vissa som tillskrev det till Musks Aspergers syndrom. Musk svarade på kontroversen med en skrattande emoji och uttryckte entusiasm över Trumps omnämnande av Mars, vilket stämmer överens med hans mål för rymdutforskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reaktioner</a></h3>
<p>Elon Musk anklagades för att ha gjort en nazisthälsning vid Trumps invigning, vilket ledde till en debatt på Hacker News om lämpligheten av att diskutera sådana ämnen på tekniska plattformar. Vissa användare hävdade att Musks inflytande i teknikindustrin gjorde ämnet relevant, medan andra ansåg att det var olämpligt för forumet. Diskussionen betonade olika åsikter om censur och konsekvenserna av Musks handlingar inom teknikgemenskapen. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk verkar göra fascisthälsningar i rad vid invigningsrally</a></h2>
<p>Elon Musk mötte motreaktioner för att ha gjort en gest som liknade en fascistisk hälsning under Donald Trumps invigningsfirande, vilket vissa tolkade som en nazisthälsning. Anti-Defamation League erkände gestens likhet med en nazisthälsning men föreslog senare att det var ett klumpigt ögonblick av entusiasm, vilket drog kritik från Alexandria Ocasio-Cortez. Musk&#39;s handlingar hyllades av vissa högerextrema personer, vilket eldade på debatter om hans politiska tillhörigheter och avsikter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reaktioner</a></h3>
<p>Elon Musks gester vid ett invigningsmöte, som av vissa uppfattas som fascisthälsningar, har väckt kontrovers och debatt online. Händelsen ledde till en markerad diskussion på Hacker News, vilket utlöste en debatt om plattformens modererings och censurpolicyer. Situationen väcker frågor om inflytelserika teknikpersoners roll i politisk diskurs och om konsekvensen i modereringspolicyer på plattformar som Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censurerar &#39;#Democrat&#39; på Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reaktioner</a></h3>
<p>Meta rapporteras censurera hashtaggen &#39;#Democrat&#39; på Instagram, vilket leder till diskussioner om censur och dess konsekvenser på sociala medieplattformar. Användare från flera länder, såsom Storbritannien, Spanien och Tyskland, har upplevt detta problem, även om vissa rapporterar att det har blivit löst. Incidenten belyser oro över sociala medieplattformars inflytande och den känsliga balansen mellan innehållsmoderering och censur, med debatter om yttrandefrihet och potentiell politisk partiskhet. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organisera lokala samhällen utan Facebook?</a></h2>
<p>Individen försöker övergå lokala gemenskapsinteraktioner från Facebook till en egenvärd, federerad plattform, vilket möjliggör decentraliserad kontroll och hantering. De letar efter färdiga lösningar eller samarbetspartners för att underlätta denna övergång, vilket indikerar ett behov av tillgängliga och anpassningsbara alternativ. Sammanhanget involverar landsbygdsområden med flera småstäder, var och en med en befolkning på omkring 50 000, vilket understryker vikten av uppkoppling och samhällsengagemang. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reaktioner</a></h3>
<p>Författaren strävar efter att överföra lokala samhällen från Facebook till en egenvärd, federerad plattform, med betoning på behovet av funktioner som evenemangskalendrar och meddelanden. Alternativ som Mastodon kanske inte helt replikerar Facebooks funktionalitet, vilket leder till överväganden av andra plattformar som Discourse, Nextdoor eller groups.io. Det är viktigt att utvärdera samhällsintresset för att flytta och säkerställa att den nya plattformen överensstämmer med deras behov, med alternativ som lokala tidningar och e-postlistor som också övervägs. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Metakognitiv lättja: Effekter av generativ AI på inlärningsmotivation</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reaktioner</a></h3>
<p>En studie belyser att generativa AI-verktyg, såsom ChatGPT, kan leda till &quot;metakognitiv lättja&quot;, där användare förlitar sig för mycket på AI, vilket minskar självreglerat lärande. Denna beroende av AI kan minska djupinlärning och kritiskt tänkande, eftersom elever kanske inte aktivt engagerar sig i att förstå och utvärdera information. Även om AI kan förbättra uppgiftseffektiviteten, betonar studien vikten av att elever aktivt deltar i lärandeprocessen för att utveckla nödvändiga kognitiva färdigheter. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">Officiell DeepSeek R1 nu på Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek har introducerat sina förstegenerations resonemangsmodeller, som presterar i nivå med OpenAI-o1 i uppgifter som involverar matematik, kod och resonemang. Modellerna varierar avsevärt i storlek, från 1,5 miljarder till 671 miljarder parametrar, vilket indikerar olika lagringsbehov. Dessa modeller är tillgängliga under MIT-licensen, vilket möjliggör bred användning och modifiering. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek R1, en ny språkmodell, finns nu tillgänglig på Ollama och väcker diskussioner om dess censur, särskilt kring känsliga politiska ämnen som Himmelska fridens torg. Debatten kretsar kring balansen mellan politisk korrekthet och historisk noggrannhet, med jämförelser mellan västerländska och kinesiska tillvägagångssätt för politisk partiskhet i språkmodeller. Öppen källkodsmodeller föreslås som en potentiell lösning för att motverka censur, även om åsikterna skiljer sig åt om effektiviteten och konsekvenserna av sådana åtgärder. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Människor är dåliga på att rapportera vad de äter. Det är ett problem för kostforskning.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reaktioner</a></h3>
<p>Att rapportera matintag korrekt är utmanande, då människor ofta felbedömer portionsstorlekar med i genomsnitt 53 %, även bland utbildade yrkespersoner. Dolda ingredienser som oljor och fetter är mindre problematiska än fel i portionsstorlek, vilket understryker behovet av precisa mätverktyg som köksvågar. Ny teknik och appar, såsom SnapCalorie, syftar till att förbättra noggrannheten i dietspårning, även om de ofta kräver prenumerationer på grund av höga driftskostnader, vilket potentiellt kan hjälpa användare att göra mer medvetna kostval. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Önskelista för ROCm-enhetsstöd</a></h2>
<p>ROCm samlar in feedback från communityn för att avgöra vilka GPU:er som ska stödjas i framtida uppdateringar, med nuvarande kompatibilitetsdetaljer tillgängliga på deras webbplats. Användare förespråkar bredare stöd, särskilt för äldre och konsumentklassade GPU:er, samt förbättrad integration med Windows-system. Det finns en stark efterfrågan på konsekvent stöd över alla arkitekturer, med betoning på betydelsen av VRAM för AI-applikationer, och krav på förbättringar i AMD:s APU-stöd och en utvecklingsprocess liknande NVIDIAs CUDA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reaktioner</a></h3>
<p>ROCm, AMD:s mjukvaruplattform för GPU-programmering, kritiseras för sin hårdvaruspecifika kodkompilering, vilket resulterar i inkonsekvent GPU-stöd jämfört med Nvidias CUDA. Användare är frustrerade över AMD:s brist på långsiktigt stöd för GPU:er, där vissa upplever att stödet upphör strax efter köp, vilket leder till krav på förbättrat plattformsoberoende stöd och bättre dokumentation. Gemenskapen uppmanar AMD att stödja alla GPU:er, likt Nvidia, och vissa användare har flyttat sina förhoppningar till Intel för bättre konkurrens på GPU-marknaden. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Python-linter och kodformaterare skriven i Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground är en Python-linter och kodformatterare skriven i Rust, som erbjuder hastigheter 10-100 gånger snabbare än traditionella verktyg som Flake8 och Black. Den stöder Python 3.13, integreras med redigerare som VS Code, och kan ersätta flera verktyg som Flake8, Black och isort, samtidigt som den är monorepo-vänlig. Ruff är allmänt antagen i stora projekt som Apache Airflow, FastAPI och Pandas, och är tillgänglig för installation via pip, pipx och andra pakethanterare, med konfigurationsstöd genom pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reaktioner</a></h3>
<p>Ruff är en Python-linter och kodformaterare utvecklad i Rust, känd för sin snabbhet och effektivitet, vilket förenklar Python-utveckling genom att integrera flera verktyg i ett. Verktyget har väckt intresse och debatt inom Python-gemenskapen, där vissa utvecklare uppskattar dess prestanda och enkelhet, medan andra förblir skeptiska till nya verktyg. Ruffs utveckling av Astral, en riskkapitalstödd organisation, bidrar till dess intresse och diskussion, särskilt när det gäller dess påverkan på Pythons dynamiska typning och användningen av typkontroller och linter i stora projekt. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5: Skala upp förstärkningsinlärning med LLM:er</a></h2>
<p>Kimi k1.5 är en banbrytande multimodal modell som avsevärt överträffar GPT-4o och Claude Sonnet 3.5 i korta kedjor av tankegångar (CoT) uppgifter, med förbättringar upp till 550% på riktmärken som AIME, MATH-500 och LiveCodeBench. Det matchar OpenAI:s o1 i lång-CoT-prestanda över olika modaliteter, genom att använda förstärkningsinlärning med lång kontextskalning och förbättrad policyoptimering, samtidigt som det undviker komplexa metoder som Monte Carlo-trädsökning. Kimi k1.5 är tränad på både text och bilddata, vilket möjliggör gemensamt resonemang, och kommer snart att vara tillgänglig via Kimi OpenPlatform på <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reaktioner</a></h3>
<p>Företag, inklusive några från Kina, använder GitHub för att marknadsföra produkter genom att publicera &quot;forskningsartiklar&quot; och kodexempel utan att leverera faktiska Software Development Kits (SDKs) eller bibliotek. Denna praxis anses vara vilseledande, liknande falsk reklam, eftersom utlovade API:er (Application Programming Interfaces) eller modellvikter ofta inte materialiseras. Trenden att använda GitHub-repositorier som marknadsföringsverktyg, ibland utan källkod, väcker oro kring transparens och äkthet inom AI-forskning och utveckling. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Författare söker Metas torrentklientloggar och seedningsdata i AI-piratkopieringsutredning</a></h2>
<p>Meta står inför en stämning för påstådd användning av piratkopierat material, specifikt upphovsrättsskyddade böcker från LibGen, för att träna sina AI-modeller via BitTorrent. Författare, inklusive Richard Kadrey och Sarah Silverman, anklagar Meta för upphovsrättsintrång, medan Meta hävdar att dess handlingar faller under fair use. Domstolen har tillåtit nya anklagelser om Metas torrentverksamhet, där författare söker tillgång till Metas torrentklientloggar och seedingdata, vilket understryker de juridiska utmaningarna kring AI-träningsdata och upphovsrättsfrågor. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reaktioner</a></h3>
<p>Författare undersöker Metas potentiella användning av piratkopierat innehåll för AI-träning, genom att använda loggar från torrentklienter och seedingdata som bevis. Det pågår en debatt om huruvida storskalig AI-träning är beroende av piratkopierat innehåll på grund av svårigheterna med att lagligt erhålla stora textdatamängder, jämfört med möjligheten att förhandla om laglig tillgång med förlag. De juridiska implikationerna, inklusive fair use och upphovsrättsintrång, diskuteras och belyser konflikten mellan teknikföretagens datakrav och befintliga upphovsrättslagar. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon gör nazisthälsning under invigningstal</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reaktioner</a></h3>
<p>Elon Musk är i centrum för kontroverser efter att ha påståtts ge en nazisthälsning under ett invigningstal, vilket har lett till debatter om hans avsikter och politiska tillhörigheter. Incidenten har väckt diskussioner om Musks associationer och teknikgemenskapens respons, vilket belyser de politiska dynamikerna inom teknikindustrin. Kritiker är oeniga om huruvida gesten var en missriktad handling eller ett medvetet drag, där vissa hänvisar till Musks tidigare handlingar och kopplingar som potentiella bevis på hans avsikter. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="0-klick de-anonymiseringsattack riktad mot Signal, Discord, andra plattformar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=0-klick%20de-anonymiseringsattack%20riktad%20mot%20Signal%2C%20Discord%2C%20andra%20plattformar&subheading=tisdag%2021%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Det är dags att göra datoranvändning personlig igen</a></h2>
<p>Artikeln belyser nedgången av personlig datorfrihet på grund av övervakningskapitalism och Digital Rights Management (DRM), vilket har överfört kontrollen från användare till företag. Den kontrasterar den tidigare eran av persondatorer, som erbjöd mer användarfrihet, med dagens tekniska miljö som domineras av affärsmodeller som urholkar integriteten. Författaren förespråkar att återta digital autonomi genom att stödja öppen källkodsprojekt, driva på för integritetslagstiftning och reformera DRM-lagar för att återställa personliga datorvärden. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reaktioner</a></h3>
<p>Artikeln betonar behovet av att återgå till personlig datoranvändning och uttrycker missnöje med företagsinflytande inom teknikindustrin. Den lyfter fram utmaningen med gemenskapsdatoranvändning, där nätverkseffekter låser användare till specifika mjukvaruekosystem, såsom iOS och Android. Alternativ som Linux och öppen källkod diskuteras, med fokus på användarkontroll och svårigheterna att uppnå detta i en företagsdominerad miljö. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 och DeepSeek-R1-Zero är förstegenerations resonemangsmodeller, där DeepSeek-R1 hanterar problem som upprepning och språkblandning som observerats i DeepSeek-R1-Zero. Modellerna, inklusive sex destillerade versioner, är öppen källkod, där DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B uppnår toppresultat inom resonemang, kod och matematikuppgifter. Dessa modeller är tillgängliga för nedladdning på HuggingFace, och användare kan interagera med dem via en chattwebbplats eller en OpenAI-kompatibel API, med instruktioner för lokal distribution tillhandahållna. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 är en avancerad resonemangsmodell som förbättrar problem som upprepning och språkblandning genom att använda kallstartdata innan förstärkningsinlärning. Den överträffar QwQ-modellen i experiment, vilket ger en bättre användarupplevelse och mer varierade svarstrategier, och är öppen källkod under MIT-licensen för bred utvärdering. Modellen introducerar en pipeline för att lära befintliga modeller resonemang och anpassning till mänskliga preferenser, med finjusterade Llama och Qwen-modeller som också är öppen källkod, vilket potentiellt kan konkurrera med OpenAI:s erbjudanden, även om oro för dataanvändning och censur kvarstår. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Storbritanniens hårdvarutalang slösas bort</a></h2>
<p>Storbritannien upplever en talangflykt då toppstudenter inom ingenjörsvetenskap från prestigefyllda universitet möter lägre löner jämfört med Silicon Valley, vilket får många att byta till mer välbetalda områden som konsultverksamhet eller finans. Denna felallokering av talang hämmar innovation och ekonomisk tillväxt, med problem som geografiska begränsningar, brist på riskkapital för hårdvara och stagnerande traditionella ingenjörsföretag som bidrar till problemet. Storbritannien riskerar att förlora sina bästa talanger till utländska marknader, missa chansen att skapa teknikjättar, och måste agera nu för att utnyttja sina forskningsinstitutioner och ingenjörstalanger för en hårdvarurevolution. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reaktioner</a></h3>
<p>Talang inom hårdvara i Storbritannien är underutnyttjad eftersom många ingenjörer övergår till mjukvara eller finans på grund av de högre barriärerna och kostnaderna som är förknippade med hårdvarustartups. Denna utmaning är inte unik för Storbritannien; globalt står hårdvarustartups inför långsamma iterationscykler och höga kostnader, vilket gör dem mindre attraktiva för investerare jämfört med mjukvara. Brittiska planeringslagar och ekonomiska policyer försvårar ytterligare hårdvarutillväxt, vilket får talanger att flytta till andra sektorer eller länder, medan teknikindustrin ofta förbiser potentialen för innovation inom hårdvara. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Omvänd ingenjörskonst av Bambu Connect</a></h2>
<p>Guiden diskuterar hur man extraherar en privat nyckel från Bambu Connect-appen, en Electron-applikation med kända säkerhetsbrister. Användare varnas för att guiden kan vara ofullständig eller inaktuell och bör följas på egen risk. Processen involverar användning av verktyg som Ghidra och asarfix för att lokalisera och dekryptera den fördunklade privata nyckeln och certifikaten, med ett Python-skript som tillhandahålls för extraktion. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reaktioner</a></h3>
<p>Bambu Lab kritiseras för att ha infört restriktioner på sina 3D-skrivare, vilket kräver användning av deras programvara och Digital Rights Management (DRM)-system. Användare är oroade över att dessa förändringar, som Bambu rättfärdigar som säkerhetsåtgärder, kan leda till prenumerationsmodeller eller ytterligare begränsningar, vilket minskar skrivarnas öppenhet och hackbarhet. I svar introducerade Bambu Lab ett &quot;Developer Mode&quot; för avancerade användare, vilket ger mer kontroll över nätverkssäkerheten, men farhågor om leverantörslåsning och effekter på tredjepartsintegrationer kvarstår. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath finansierades av OpenAI</a></h2>
<p>Texten belyser en brist på transparens i samarbetet mellan OpenAI och FrontierMath, där finansieringsdetaljer endast avslöjades efter en försening, vilket orsakade förvirring bland bidragsgivare. Det finns oro över OpenAI:s potentiella tillgång till och användning av datasetet för träning, trots muntliga överenskommelser som antyder motsatsen, vilket betonar behovet av skriftliga avtal. Diskussionen understryker vikten av transparens och förtroende i samarbeten, särskilt de som involverar AI-förmågor, med åtaganden att förbättra transparensen i framtida projekt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reaktioner</a></h3>
<p>FrontierMath, finansierat av OpenAI, står inför granskning på grund av potentiell datakontaminering i sina riktmärken, vilket väcker oro över integriteten i deras resultat. Kritiker betonar vikten av transparens och korrekt separation av tränings och testdata för att förhindra att riktmärken manipuleras. Denna situation understryker nödvändigheten av oberoende och transparenta utvärderingar inom AI för att upprätthålla trovärdighet. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Varför är Git Autocorrect för snabb för Formel 1-förare?</a></h2>
<p>Git:s autokorrigeringsfunktion kör ett felstavat kommando efter en standardfördröjning på 0,1 sekunder, vilket ofta är för snabbt för att användare ska kunna avbryta. Funktionen, som introducerades 2008, använder en modifierad Levenshtein-avståndsalgoritm för att gissa det avsedda kommandot, men standardinställningen är att inte köra något kommando om det är felstavat. En föreslagen patch föreslår att tolka en inställning av &quot;1&quot; som &quot;omedelbart&quot; för att förbättra användbarheten, vilket gör det möjligt för användare att konfigurera fördröjningen eller be om bekräftelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reaktioner</a></h3>
<p>Git:s autokorrigeringsfunktion har en standardfördröjning på 100 millisekunder, vilket ofta är för snabbt för användare att avbryta ett felaktigt inmatat kommando. Ursprungligen avsedd att tolka ett booleskt värde, accepterar funktionen nu en tidsfördröjning i decisekunder, vilket orsakar viss förvirring bland användare. Denna situation understryker behovet av tydliga konfigurationsinställningar och svårigheterna med att uppdatera programvarufunktioner utan att störa befintlig funktionalitet. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">Jag träffade Paul Graham en gång</a></h2>
<p>Författaren deltog i Y Combinator 2015, där de träffade Paul Graham och fick råd om sin startup, Appcanary, som senare förvärvades av GitHub. Författaren, som nu är en transkvinna, uttrycker oro över Paul Grahams senaste essä om &quot;Wokeness&quot; och känner att den speglar ett avvisande av inkludering inom teknikindustrin. Författaren är orolig över den ökande intoleransen och potentiell diskriminering inom teknikindustrin men förblir engagerad i att leva med respekt och vänlighet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reaktioner</a></h3>
<p>Diskussionen kretsar kring Paul Grahams inflytande och den upplevda förändringen i värderingar inom teknikindustrin, vilket belyser en desillusionering med teknikledare som en gång sågs som visionärer. Den tar upp komplexiteten i identitetspolitik, påverkan av &quot;wokeness&quot; och utmaningar som marginaliserade grupper står inför inom tekniksektorn. Texten kritiserar de performativa aspekterna av sociala rättviseinsatser och svårigheten att balansera personlig identitet med professionella roller, vilket speglar en bredare kulturell debatt om framsteg och privilegier. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Fly den inhägnade trädgården och algoritmens svarta lådor med RSS-flöden</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) och Atom erbjuder decentraliserade alternativ till centraliserade sociala medier, vilket ger användare möjlighet att kontrollera sin innehållskonsumtion. Flödesläsare som Miniflux, NetNewsWire och Newsboat möjliggör prenumerationer på olika innehållskällor, inklusive YouTube-kanaler, poddar och bloggar. Verktyg som PolitePol kan skapa flöden för webbplatser som saknar dem, vilket främjar användarens självständighet i mediekonsumtion. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reaktioner</a></h3>
<p>RSS-flöden erbjuder ett sätt att undkomma algoritmstyrt innehåll genom att låta användare prenumerera på specifika ämnen via &quot;planeter,&quot; som samlar relaterade bloggar. Även om RSS-läsare som Feedly och Feedbin hjälper till att hantera dessa flöden, finner vissa användare dem komplexa, vilket leder till alternativ som Feedmail som levererar innehåll direkt till inkorgar. Trots sin nischade dragningskraft förblir RSS populärt bland teknikentusiaster för sin anpassningsbara och användarkontrollerade innehållsupplevelse, med plattformar som Mastodon och Bluesky som stöder RSS-flöden. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Vänligen tvinga inte mörkt läge</a></h2>
<p>Webbdesigners rekommenderas att inte tvinga användare till mörkt läge, eftersom det kan orsaka ögonbelastning, särskilt med högkontrastinställningar som vit text på svart bakgrund. Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) föreslår för närvarande ett minimikontrastförhållande men tar inte upp maximal kontrast, vilket kan leda till obehag; detta kan komma att behandlas i den kommande WCAG 3.0. Mörkt läge är fördelaktigt i specifika scenarier, såsom att läsa på OLED-skärmar i mörka miljöer eller koda med integrerade utvecklingsmiljöer (IDEs) som erbjuder bekväma kontrastinställningar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reaktioner</a></h3>
<p>Den pågående debatten mellan mörkt läge och ljust läge kretsar kring användarkomfort, där vissa finner mörkt läge ansträngande och andra anser att ljust läge är för skarpt. Det finns en allmän överenskommelse om att webbplatser bör erbjuda både mörkt och ljust läge, med respekt för individuella användarpreferenser. Denna diskussion understryker betydelsen av anpassningsbara inställningar för att tillgodose olika användarbehov och miljöer. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Det är dags att göra datoranvändning personlig igen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Det%20%C3%A4r%20dags%20att%20g%C3%B6ra%20datoranv%C3%A4ndning%20personlig%20igen&subheading=m%C3%A5ndag%2020%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
