<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 19:20:17 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 lägger till Put-If-Match (Jämför-och-Byt)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 introducerar villkorliga skrivningar, vilket möjliggör uppdateringar endast om ett objekt förblir oförändrat, och förhindrar samtidiga överskrivningar genom att verifiera objektets ETag. Denna funktion, liknande HTTP:s if-none-match-header, tillåter klienter att använda if-match-headern för att säkerställa ETag-konsistens innan skrivning, vilket förbättrar effektiviteten för distribuerade applikationer. Tillgänglig utan extra kostnad i alla AWS-regioner, kan implementeringen göras med hjälp av AWS SDK, API eller CLI, med ytterligare detaljer i S3 User Guide.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 har lanserat en ny funktion kallad Put-If-Match, som fungerar som en jämför-och-byt-operation, vilket möjliggör villkorlig objektlagring baserat på versionsmatchning. Denna funktion förbättrar synkronisering och samtidighetskontroll, vilket gör det möjligt för utvecklare att utföra mer komplexa operationer, såsom att bygga databaser på S3 utan extra infrastruktur. Uppdateringen gör att Amazon S3 ligger i linje med liknande funktioner som erbjuds av andra molnlagringstjänster som Google Cloud Storage och Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">De lögner vi berättar för oss själva för att fortsätta använda Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln kritiserar Golang och noterar att även om det har tilltalande funktioner som en asynkron runtime och en skräpsamlare, har det också betydande nackdelar, såsom avsaknaden av summatyper och otillräcklig felhantering. Den argumenterar för att Go:s upplevda enkelhet kan vara bedräglig, vilket leder till dolda komplexiteter och utmaningar i produktionsmiljöer, och betonar vikten av att känna igen dessa problem istället för att anta Go enbart för dess användarvänlighet. Artikeln jämför Go med Rust och föreslår att trots Rusts utmaningar, erbjuder det mer robusta lösningar för att hantera komplexitet och säkerställa kodens korrekthet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln kritiserar Go:s felhantering och jämför den med Rusts mer sofistikerade metod, som vissa anser vara mer elegant.</li>
<li>Det finns en åsiktsdelning: vissa uppskattar Go:s enkelhet och explicita felhantering, medan andra tycker att det är tröttsamt och felbenäget.</li>
<li>Trots kritik förblir Go populärt på grund av dess enkelhet och den utbredda användningen av stora företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Cybertrucks många återkallelser</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck har upplevt flera återkallelser sedan lanseringen, där den senaste involverar felaktiga drivomvandlare som påverkar över 2 400 enheter, vilket väcker oro över dess tillförlitlighet.</li>
<li>Trots kvalitetsproblem fortsätter Cybertrucks unika design att locka köpare, även om dess oförmåga att uppfylla europeiska säkerhetsstandarder begränsar dess marknadsräckvidd.</li>
<li>Återkallelserna, samtidigt som de visar på regleringens effektivitet, kan skada Teslas varumärkesrykte, särskilt med tanke på Elon Musks betydande inflytande på amerikanska regleringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator stöder ofta startups som duplicerar andra YC-företag, visar data</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), en framstående startup-accelerator, är känd för att ha lanserat framgångsrika företag som Airbnb och Stripe, men många av dess startups bygger liknande eller identiska produkter som tidigare YC-företag.</li>
<li>Kontroversen kring PearAI belyste denna trend, där PearAI anklagades för att ha klonat en annan YC-produkt, men YC:s VD Garry Tan försvarade praktiken och betonade vikten av valfrihet och innovation.</li>
<li>Deckmatchs analys av YC-trender visar att populära startupkategorier inkluderar AI-kodredigerare, restaurang-PoS-system och verktyg för affärsfinansiering, medan vissa områden som kryptohandel ser minskat intresse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator investerar ofta i startups som replikerar andra YC-stödda företag och prioriterar grundarnas potential över unika idéer. Denna strategi ses som ett sätt att säkra insatser på liknande koncept, eftersom framgång ofta beror på genomförande och timing snarare än originaliteten i idén. Även om vissa ser detta som en potentiell intressekonflikt, är det en vanlig praxis inom riskkapital att finansiera flera företag inom samma sektor för att validera marknader och öka sannolikheten för framgång.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Fly.io avbrott – åtgärdat</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io upplevde ett tillfälligt avbrott, vilket löstes, men det väckte användarnas oro över plattformens tillförlitlighet på grund av tidigare incidenter. Användare jämförde Fly.io med alternativ som Railway och Cloudflare, och betonade skillnader i tillförlitlighet, funktioner och användarupplevelser. Trots utmaningarna värderar vissa användare Fly.io för dess användarvänlighet och konkurrenskraftiga prissättning, medan diskussioner betonade vikten av hög tillgänglighet och övervakning av beroenden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">En kort introduktion till fordonslidarteknik</a></h2>
<ul>
<li>Viks nyhetsbrev fördjupar sig i bilindustrins lidar-teknik, som är avgörande för självkörande bilar tack vare dess förmåga att producera högupplösta bilder med hjälp av infraröda lasrar. Nyhetsbrevet diskuterar lidars funktionsprinciper, inklusive val av våglängder, fotodetektorer och avståndsmätningstekniker som Time-of-Flight och Frequency Modulated Continuous Wave. Det granskar också olika lidarsystem, såsom mekaniska och solid-state-alternativ, med målet att minska kostnaderna och förbättra tekniken för bredare användning i autonoma fordon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Automotive lidar-teknologi utvecklas, med roterande skannrar som Velodynes som används trots deras höga kostnad, medan alternativ som flash-lidar och MEMS-spegel möter marknads- och tekniska utmaningar.</li>
<li>Waymos fortsatta användning av roterande lidar, även i utsatta fordonshörn, understryker behovet av mer prisvärda och integrerade lösningar, eftersom pulserande lidar erbjuder minskad störning jämfört med kontinuerliga system.</li>
<li>Lidar ger högupplösta bilder och fungerar bra i svagt ljus, men står inför konkurrens från kamerabaserade system, som vissa företag, som Tesla, föredrar av kostnadsskäl, vilket driver pågående debatter om den bästa metoden för autonom körning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Behöver du ID för att läsa REAL-ID-reglerna?</a></h2>
<ul>
<li>En försök att få tillgång till TSA:s nya regler för digitala ID avslöjade problem med REAL-ID-lagen, eftersom reglerna inte är offentligt tillgängliga och kräver ID för åtkomst, vilket väcker oro över hemliga lagar och rättssäkerhet.</li>
<li>TSA:s digitala ID-standarder, som härrör från privata dokument, involverar komplexa interaktioner mellan appar, enheter och statliga myndigheter, med integritetsbekymmer över loggad ID-användning.</li>
<li>Författaren hävdar att TSA:s praxis bryter mot allmänhetens tillgångsrättigheter och har rapporterat problemet till Office of the Federal Register, i syfte att få regeln återkallad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring nödvändigheten av att ha ett ID för att få tillgång till REAL-ID-regler, där vissa användare ifrågasätter effektiviteten av TSA:s säkerhetsåtgärder. - Det uttrycks oro över konsekvenserna av mobila körkort (mDLs) och de integritetsproblem de kan medföra. - Användare uttrycker skepsis mot TSA:s effektivitet och konceptet säkerhetsteater, samtidigt som de ifrågasätter de långsiktiga konsekvenserna av digitala ID:n som REAL-ID och mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">En lösning på The Onion-problemet av J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Texten behandlar &quot;lökproblemet&quot;, som handlar om att skära lökar för att uppnå minimal variation i skivvolymer för enhetlighet. - En matematisk utforskning med hjälp av kalkylus fastställde att den optimala skärpunkten är 55,73066 % under lökens centrum, kallad &quot;den sanna lök-konstanten&quot;. - Denna upptäckt förfinar ett tidigare förslag om att skära mot en punkt 60 % under centrum, vilket ger en mer exakt metod för jämna lökskivor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen utforskar en matematisk modell för att skära lök jämnt, inspirerad av J. Kenji Lopez-Alt, genom att använda en halvcirkelrepresentation för att förenkla geometrin och minimera variationen i skivstorlek. Användare debatterar modellens praktiska användbarhet och noggrannhet, med tanke på lökens tredimensionella struktur och icke-enhetliga lager, och föreslår alternativa skärmetoder eller verktyg. Samtalet överväger också balansen mellan enhetlighet och kulinariska preferenser, med referenser till matpersonligheter som Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis försöker ta över alla OSS Redis-bibliotek</a></h2>
<ul>
<li>Redis rapporteras ta kontroll över all öppen källkodsmjukvara (OSS) Redis-bibliotek, vilket inkluderar populära som Jedis, Lettuce och redis-py.</li>
<li>Dessa bibliotek är för närvarande nere, och ett annat bibliotek, redis-rs, står också inför potentiell kontroll eller nedstängning.</li>
<li>Denna situation är betydelsefull eftersom den påverkar utvecklare som är beroende av dessa bibliotek för Redis-integration i sina applikationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. tar kontroll över open-source Redis-bibliotek, vilket väcker kontroverser och leder till att vissa utvecklare tar bort Redis-beroenden på grund av problem med varumärkesrättigheter.</li>
<li>Bibliotek som redis-py, Lettuce och Jedis har flyttats under Redis Inc.:s officiella organisation, vilket ses som en defensiv strategi mot konkurrenter som Valkey.</li>
<li>Gemenskapen är orolig för varumärkesanspråk och potentiell inlåsning av leverantörer, vilket leder till diskussioner om alternativ som Valkey och Kvrocks, och belyser utmaningarna med varumärkesinförande i öppen källkodsprojekt.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: När finländarna klippte sina sedlar i hälften för att dämpa inflationen</a></h2>
<ul>
<li>I 1945 införde Finland &quot;setelinleikkaus&quot;, en policy som krävde att medborgarna skulle klippa stora sedlar i hälften för att bekämpa inflationen efter andra världskriget, där ena halvan behöll sitt värde och den andra blev en statsobligation. Policyn var ineffektiv eftersom den endast riktade sig mot fysiska kontanter, en mindre del av penningmängden, till skillnad från mer framgångsrika reformer i andra europeiska länder som Belgien. Artikeln spekulerar i att framtida inflationskontroll kan innebära digitala kontofrysningar, en mer exakt men potentiellt kontroversiell metod.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 1945 hanterade Finland inflation på ett unikt sätt genom att fysiskt klippa sedlar i hälften, i kontrast till moderna metoder som att justera räntor.</li>
<li>Detta historiska angreppssätt har väckt diskussioner om den nuvarande penningpolitiken, där centralbanker hanterar inflation genom räntor och öppna marknadsoperationer.</li>
<li>Den potentiella framtida kontrollen av digitala pengar, möjligen via centralbankers digitala valutor, väcker oro över ökad statlig insyn i privatpersoners ekonomi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Förbön, Placering och Absolution: Peter Hristoff om Islamiska Bönemattor (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Peter Hristoffs konstverk utforskar skärningspunkten mellan konst och andlighet, särskilt genom mediet av bönemattor, med början från 1997. Hans skapelser, inklusive teckningar och serigrafitryck, utvecklas till större &quot;matta&quot;-stycken på rispapper, inspirerade av turkiska mattor och kelimer, som han ser som personliga dagböcker med symboliska betydelser. Hristoffs arbete förkroppsligar &quot;ljus sorg&quot;, en blandning av glädje och sorg, påverkad av patriark Bartholomeos skrifter, och fortsätter att utforska de andliga och fysiska aspekterna av människans natur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Peter Hristoffs artikel utforskar betydelsen av islamiska bönemattor och betonar deras intrikata mönster, såsom tessellationer, som symboliserar Guds oändlighet. Artikeln diskuterar det islamiska förbudet mot föreställande konst, vilket leder till användningen av kalligrafi och geometriska mönster i islamiska artefakter. Den belyser den historiska och kulturella kontexten för bönemattor och noterar deras användning inom olika religiösa traditioner, inklusive kristendomen, samt deras praktiska och andliga roller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Jämförelse mellan Deno och Oracle: Avbrytande av JavaScript-varumärket</a></h2>
<ul>
<li>Deno har lämnat in en ansökan till United States Patent and Trademark Office (USPTO) för att upphäva Oracles varumärke på &quot;JavaScript&quot;, med målet att göra det till en allmän nyttighet och ta bort juridiska hinder för dess användning.</li>
<li>Petitionen hävdar att &quot;JavaScript&quot; är en generisk term, att Oracle begick bedrägeri vid förnyelsen av varumärket, och att Oracle har övergett varumärket genom icke-användning.</li>
<li>Över 14 000 utvecklare stödjer Denos initiativ, och Oracle har fram till den 4 januari 2025 att svara, med Deno redo att dela alla förfaranden med samhället.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Deno har lämnat in en ansökan till United States Patent and Trademark Office (USPTO) för att upphäva Oracles varumärke på JavaScript, vilket har utlöst en debatt om varumärkesetik och samhällsnytta.</li>
<li>Diskussionen handlar om Denos kompatibilitet med Node Package Manager (NPM) och dess påverkan på det bredare JavaScript-ekosystemet, vilket speglar olika åsikter om JavaScripts framtid och runtime-miljöer.</li>
<li>Åsikterna är delade, där vissa ser Oracles varumärkesanvändning som oetisk, medan andra ifrågasätter Denos avsikter och antyder att det kan vara en PR-strategi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">SQLite-plugin för Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>Författaren har utvecklat ett Jekyll SQLite-plugin för att förbättra datamanipuleringsmöjligheterna inom Jekyll, en populär statisk webbplatsgenerator.</li>
<li>Denna plugin tillåter användare att utföra SQL-frågor för datahantering, vilket åtgärdar begränsningar i Liquid, Jekylls mallningsspråk, när det gäller att hantera komplexa dataoperationer.</li>
<li>Pluginet har framgångsrikt använts i produktion i ett år, demonstrerat med Northwind-datasetet, och författaren inbjuder till feedback och förslag på förbättringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett Jekyll SQLite-plugin möjliggör användningen av SQLite som en datakälla i Jekyll, vilket förbättrar datamanipuleringsmöjligheterna med SQL. Det integrerar Jekylls Datafiler och Data Pages-generatorfunktioner, vilket tillåter komplex datahantering utöver traditionella CSV/JSON/YAML-format. Pluginet har varit i produktion i ett år och har fått positiv feedback för att göra statisk webbplatsgenerering mer dynamisk och flexibel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">För tidig gråning av hår: Översikt med uppdateringar</a></h2>
<ul>
<li>För tidig gråhårighet (PGH) definieras som gråhårighet före 20 års ålder hos kaukasier och före 30 års ålder hos afroamerikaner, vilket påverkar självkänslan. Orsakerna till PGH är inte fullt förstådda men är associerade med åldringssjukdomar, autoimmuna sjukdomar och oxidativ stress, med faktorer som rökning och näringsbrister som bidrar. Vanliga behandlingar för PGH inkluderar hårfärger och näringstillskott, med studier som indikerar samband mellan PGH och emotionella faktorer, genetiska predispositioner och miljöpåverkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>För tidigt grånande hår är förknippat med brist på vitamin B12, särskilt hos individer med perniciös anemi, ett tillstånd där kroppen inte kan absorbera B12 ordentligt. Att diagnostisera B12-brist kan vara utmanande eftersom tillskott kan öka B12-nivåerna artificiellt, och vissa individer kan inte omvandla vissa former av B12 till aktiva former, vilket leder till &quot;paradoxal B12-brist&quot;. Faktorer som stress, genetik och hälsotillstånd som autoimmun sköldkörtelsjukdom bidrar också till grånande, och även om vissa tillskott kan hjälpa, finns det ingen bevisad metod för att återställa grått hår.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">LLVM-driven avvirtualisering</a></h2>
<ul>
<li>Praktiken på Thalium fokuserade på att deobfuskera virtualiserade binärer med hjälp av LLVM, ett kompilatorramverk, för att göra koden mer begriplig, särskilt i samband med skadlig programvara. - Virtualisering, en stark obfuskeringsteknik som används av verktyg som Tigress och VMProtect, kodar program till virtuella instruktioner, vilket gör omvänd ingenjörskonst komplex. - Projektet använde framgångsrikt dynamisk smittanalys för att rekonstruera kontrollflödesgrafen för Tigress-obfuskade binärer, även om det var begränsat till rena funktioner och enskilda exekveringsvägar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>LLVM-driven avvirtualisering förbättrar prestandan genom att optimera virtuella funktionsanrop, som vanligtvis är långsammare på grund av deras dynamiska natur.</li>
<li>Bochs, en CPU-emulator, kan effektivt emulera en Pentium 4-processor på en i7, även genom att kringgå detektorer för virtuella maskiner.</li>
<li>Bochs-debuggern är särskilt effektiv för att analysera och motverka skadlig programvara och kodfördunklare, vilket gör den till ett värdefullt verktyg för säkerhetsforskning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 lägger till Put-If-Match (Jämför-och-Byt)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20l%C3%A4gger%20till%20Put-If-Match%20(J%C3%A4mf%C3%B6r-och-Byt)&subheading=tisdag%2026%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 kritiserar humoristiskt avvecklingen av HTTP-huvudet &quot;Do-Not-Stab&quot;, som övergavs efter att en webbläsares standardinställning negativt påverkade den fiktiva knivhuggningsindustrin.</li>
<li>Införandet av en &quot;Allmän Angreppskontroll&quot;-rubrik, som kräver ett uttryckligt avstående, satiriserar användarens samtyckesmekanismer och ansvarsövergången från institutioner till individer.</li>
<li>Satiren tar upp bredare samhällsfrågor, inklusive integritet, dataspårning och svårigheterna med att genomdriva regleringar mot företagsintressen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direct to Cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell är en ny tjänst från SpaceX som erbjuder global tillgång till text, röst och data för LTE-telefoner, vilket säkerställer anslutning på land, sjöar och kustvatten.</li>
<li>Tjänsten kommer att börja med texttjänster 2024, följt av röst-, data- och IoT-stöd (Internet of Things) 2025, utan behov av hårdvaruförändringar eller speciella appar.</li>
<li>Denna utveckling belyser SpaceX:s expansion inom telekommunikation, vilket erbjuder sömlös uppkoppling utan extra utrustning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Starlinks vertikala integration och kostnadseffektiva uppskjutningar positionerar det som en ledande kraft inom satellitinternetindustrin, med minimal konkurrens.</li>
<li>Medan vissa ser Starlinks dominans som monopolistisk, tror andra att innovation och utländskt militärt stöd kan främja framtida konkurrens.</li>
<li>Den höga kostnaden för satellituppskjutningar är ett stort hinder, men framsteg inom återanvändbar raketteknik kan förändra den konkurrensutsatta marknaden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Denna webbplats är värd på Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>AT-protokollet, som används av Bluesky, stöder hosting via personliga dataservrar (PDS), vilket visar dess flexibilitet utöver avsedda användningsområden. Innehåll på Bluesky organiseras i poster och blobbar, där blobbar är större data som media, vilka måste laddas upp innan de refereras i poster. Protokollets utbyggbarhet möjliggör kreativa tillämpningar, såsom att hosta webbplatser, vilket potentiellt kan leda till nya användningsområden i framtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Webbplatsen som är värd på Bluesky har inlett diskussioner om dess potentiella användningsområden, inklusive att vara värd för RSS-flöden och lagra data som DOOM WADs, samt oro över innehållsmoderering och juridiska frågor.</li>
<li>Jämförelser görs med tidigare plattformar som MySpace, vilket belyser AT-protokollets offentliga natur och dess potential för decentraliserad datalagring.</li>
<li>Användarna är delade, där vissa är skeptiska till Blueskys modereringsförmåga, medan andra ser det som en lovande ny plattform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Så här konfigurerar jag mina Git-identiteter</a></h2>
<ul>
<li>Texten diskuterar hur man konfigurerar Git-identiteter med hjälp av <code>includeIf</code> för villkorliga konfigurationer, vilket möjliggör olika inställningar baserat på katalogvägar eller fjärr-URL:er.</li>
<li>Författaren delar med sig av en metod för att hantera flera Git-identiteter och SSH-nycklar genom att använda olika <code>Host</code>-värden i <code>~/.ssh/config</code> och justera Git-konfigurationer med <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Det inlägget belyser en ny metod som använder <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> för villkorliga Git-konfigurationer baserade på fjärr-URL:er, vilket ökar flexibiliteten i hanteringen av Git-identiteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Direktivet <code>includeIf</code> i Git-konfigurationen möjliggör automatisk tillämpning av olika inställningar baserat på förvaret URL, vilket förenklar identitetshantering.</li>
<li>Denna metod gör det möjligt för användare att ställa in specifika användardetaljer och SSH-nycklar för arbetsrelaterade arkiv, vilket underlättar smidig växling mellan personliga och arbetsprojekt.</li>
<li>Att upprätthålla säkerhet och integritet kan ytterligare förbättras genom att använda separata maskiner eller användarkonton för arbete och personliga projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Skapa, redigera, bläddra i SQLite-databaser</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio har släppt version 3.4.6, som åtgärdar problemet med &quot;svart SQL-kodrad&quot; från den tidigare versionen 3.4.5 och löser två ytterligare problem.</li>
<li>Denna programvara är öppen källkod, plattformsoberoende och portabel, tillgänglig gratis under GPL-licensen, och kompatibel med Windows, Linux och MacOS X.</li>
<li>Noterbart är att SQLiteStudio inte kräver någon installation, vilket gör det bekvämt för användare att skapa, redigera och bläddra i SQLite-databaser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio är ett användarvänligt verktyg utformat för att skapa, redigera och bläddra i SQLite-databaser, berömt för sin portabilitet och sina kraftfulla funktioner.</li>
<li>Det inkluderar stöd för entitets-relation diagram (ERD), vilket hjälper till att hantera komplexa databasutmaningar och erbjuder visuell feedback, vilket gynnar både yrkesverksamma och studenter.</li>
<li>Även om vissa användare har stött på plattformsspecifika problem, anses SQLiteStudio i allmänhet vara ett pålitligt och effektivt verktyg för hantering av SQLite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">De två fraktionerna av C++</a></h2>
<ul>
<li>C++-gemenskapen är delad mellan moderna teknikföretag som söker avancerade funktioner och äldre användare som är beroende av föråldrade system, vilket skapar en spänning i språkets utveckling. C++ Evolution Working Groups fokus på bakåtkompatibilitet står i konflikt med efterfrågan på moderna funktioner och säkerhet, vilket leder till missnöje bland vissa stora teknikaktörer. Som svar på dessa utmaningar utforskar den amerikanska regeringen och företag som Google alternativa språk, såsom Rust, som prioriterar säkerhet och moderna funktioner över bakåtkompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>C++-gemenskapen är delad mellan att upprätthålla äldre kodbaser och att anta moderna, säkrare språkfunktioner, med fokus på utmaningarna med att refaktorera utan automatiserad testning.</li>
<li>Artikeln belyser Googles betydande inflytande i C++-standardkommittén och svårigheten att utveckla språket utan att störa befintlig kod.</li>
<li>Liknande fraktionella klyftor och komplexiteter i språkets utveckling noteras i andra programmeringsspråk som Python och Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky är på väg att överträffa Threads på alla viktiga sätt</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, en decentraliserad plattform som ursprungligen associerades med Jack Dorsey, får allt mer uppmärksamhet och har nu 3,5 miljoner dagliga aktiva användare, vilket närmar sig Metas Threads.</li>
<li>Plattformen upplevde en 300% ökning av användare sedan valet den 5 november, då journalister och akademiker migrerar från Elon Musks X, i sökandet efter en mer öppen offentlig diskurs.</li>
<li>Blueskys tillväxt utmanas av problem som avbrott och bedrägerier, men dess attraktionskraft stärks av Meta-VD:n Mark Zuckerbergs beslut att begränsa politiskt innehåll på Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky lockar användare med funktioner som anpassade etiketter, val av algoritm och ett kronologiskt flöde, vilket erbjuder en mer användarkontrollerad upplevelse jämfört med Threads.</li>
<li>Det ses som ett potentiellt alternativ till X (tidigare Twitter) på grund av dess fokus på användarval och minskad algoritmisk inblandning.</li>
<li>Trots dess växande popularitet kvarstår oro över Blueskys hållbarhet och intäktsgenerering, eftersom det fortfarande befinner sig i sina tidiga utvecklingsstadier jämfört med mer etablerade plattformar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">Pusha AMD:s Infinity Fabric till dess gräns</a></h2>
<ul>
<li>AMDs Infinity Fabric, en del av Zen-arkitekturen, kopplar samman CPU-kärnor och hanterar minneslatens, där Zen 5 visar förbättrad bandbreddshantering tack vare snabbare DDR5 och bättre trafikhantering.</li>
<li>Zen 2 ger insikter i Core Complex (CCX) och Core Complex Die (CCD) flaskhalsar, även om det är en äldre arkitektur.</li>
<li>Medan typiska applikationer som spel inte belastar bandbredden, kan krävande arbetsbelastningar som RawTherapee avslöja styrkor och begränsningar i latenshantering, särskilt i Zen 4 under tung belastning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring AMD:s Infinity Fabric och begränsningarna av minnesbandbredd, med jämförelser med Apples Silicon-förmågor.</li>
<li>Användare debatterar genomförbarheten av påståenden som att Apples M1 Max uppnår 400 GB/s bandbredd, och noterar skillnader i kärnutnyttjande mellan AMD:s Zen 3 och Apples arkitektur.</li>
<li>Samtalet belyser också betydelsen av Non-Uniform Memory Access (NUMA)-konfiguration och komplexiteten i att optimera mjukvara för framväxande CPU-arkitekturer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Exempel på märkliga rekursiva frågor</a></h2>
<ul>
<li>Vanliga tabelluttryck (CTE) i SQL fungerar som tillfälliga vyer för ett enskilt uttalande, med två typer: vanliga och rekursiva, vilket förenklar komplexa frågor och hanterar hierarkisk data, respektive.</li>
<li>CTE:er skapas med en WITH-sats och kan inkludera flera CTE:er i ett enda uttalande, där rekursiva CTE:er kräver specifika regler som att använda UNION eller UNION ALL-operatörer.</li>
<li>Materialiseringshintar, tillgängliga i SQLite version 3.35.0 och senare, vägleder frågeplaneraren om CTE-implementering, med begränsningar som oförmågan att använda WITH i CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SQLite:s rekursiva Common Table Expressions (CTEs) fungerar som loopar, vilket gör det möjligt för frågor att referera till sig själva, vilket är användbart för komplexa uppgifter som att lösa Sudoku-pussel eller beräkna transitiva slutningar.</li>
<li>Behärskning av syntaxen, särskilt &quot;WITH&quot; och &quot;WITH RECURSIVE,&quot; är avgörande för att effektivt använda rekursiva CTE:er, som fungerar genom att initiera en fråga och exekvera rekursivt tills inga nya resultat genereras.</li>
<li>För dem som tycker att rekursiva CTE:er är utmanande kan resurser som O&#39;Reilly SQL Pocket Guide och en gedigen förståelse för relationsalgebra vara till hjälp för att förenkla komplexa SQL-frågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Vänta, är anställdas prestationer Gaussiskt fördelade?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln ifrågasätter antagandet att anställdas prestationer följer en Gaussisk (normal) fördelning och antyder att denna syn kan leda till föråldrade prestationshanteringsmetoder i företag.</li>
<li>Den kritiserar praktiken att avskeda de sämsta 5% av de anställda, förespråkar istället ett fokus på kombinerad produktivitet snarare än individuell prestation, och föreslår att prestation kan följa en Paretodistribution, där några få anställda bidrar betydligt mer till produktionen.</li>
<li>Diskussionen omfattar olika perspektiv på prestationsutvärdering, anställningspraxis och ledningens roll i att påverka medarbetares framgång.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">En dag i livet: Den globala BGP-tabellen</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln fördjupar sig i de dagliga fluktuationerna i den globala BGP-tabellen (Border Gateway Protocol), med fokus på kortsiktiga beteenden som ovanliga vägattribut och fladdrande vägar.</li>
<li>Genom att använda ett verktyg som heter bgpsee analyserar författaren BGP-meddelanden för att avslöja insikter om väguppdateringar, cykliska beteenden och extrema AS (Autonomous System) väglängder.</li>
<li>Utforskningen belyser komplexiteten och motståndskraften hos BGP-systemet, och betonar de intrikata dynamikerna i global internetdirigering trots att den väcker fler frågor än svar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln behandlar den globala Border Gateway Protocol (BGP)-tabellen, med fokus på frågor som ruttfladdring och praktiken att dämpa rutter för att minska överdriven BGP-omsättning.</li>
<li>En användare påpekar fladdrandet av EpicUp 140.99.244.0/23-prefixet och föreslår att det bör dämpas, medan en annan noterar att rutt-dämpning är mindre vanligt nu på grund av tidigare felkonfigurationer och förbättrade routerkapaciteter.</li>
<li>Diskussionen inkluderar BGP-egenheter, historiska insikter från Internetleverantörer (ISPs) och resurser för dem som är intresserade av att analysera BGP-data, med förslag på potentiella projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Viltövervakningstekniker används för att skrämma och spionera på kvinnor</a></h2>
<ul>
<li>Forskare vid Cambridge har upptäckt att teknologier för övervakning av vilda djur, såsom kamerafällor och drönare, missbrukas i Indien för att spionera på kvinnor, vilket påverkar deras mentala hälsa och säkerhet. Dessa teknologier, som ursprungligen var avsedda för bevarandeändamål, används enligt uppgift av lokala myndigheter för att skrämma kvinnor och kränka deras rättigheter. Studien betonar behovet av noggrann övervägning av de sociala konsekvenserna av att använda sådana teknologier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tekniker för övervakning av vilda djur, såsom kamerafällor, missbrukas i indiska skogar för att skrämma och spionera på kvinnor, vilket väcker betydande oro för integritet och mental hälsa. Detta missbruk belyser bredare globala frågor om övervakning och integritet, särskilt i regioner med befintliga utmaningar för kvinnors rättigheter, och är inte begränsat till enbart Indien. Att hantera dessa frågor kräver komplexa lösningar, inklusive införandet av strängare lagar och kulturella förändringar för att skydda integritet och säkerställa säkerhet för alla individer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20Do-Not-Stab%20(2023)&subheading=m%C3%A5ndag%2025%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Frostat glas från spel till webben: HTML-glas-UI inspirerat av AAA-spelutveckling</a></h2>
<ul>
<li>Guiden utforskar hur man skapar en frostat glaseffekt i HTML, inspirerad av AAA-spel som Forza Horizon 3 och Forza Motorsport 7, och tillhandahåller exempel på kod och tillgångar.</li>
<li>Viktiga tekniker inkluderar användning av CSS:s <code>backdrop-filter</code> för oskärpaeffekter, <code>box-shadow</code> för djup, och JavaScript för dynamiska ljusreflektioner, med både JavaScript- och icke-JavaScript-versioner för plattformsoberoende kompatibilitet.</li>
<li>Handledningen inkluderar en sektion kallad &#39;Slutlig Recept&#39; för en snabb start, vilket gör det möjligt för användare att skapa sina egna fantastiska glas-UI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på användningen av frostat glas UI-effekter inom webbutveckling, inspirerad av högklassig speldesign, och belyser både estetisk dragningskraft och oro för beräkningskostnader.</li>
<li>Det pågår en debatt om avvägningarna mellan serverbandbredd och klient-sidans bearbetning, med varierande åsikter baserade på personliga erfarenheter och teknologiska perspektiv.</li>
<li>Konversationen tar också upp effektiviteten hos moderna GPU:er och den miljöpåverkan som olika beräkningsmetoder har.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Bocker: Docker implementerat i cirka 100 rader Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker är en minimal Docker-implementation skriven i ungefär 100 rader bash, utformad för lättviktscontainerhantering.</li>
<li>Det kräver specifika systempaket och konfigurationer, inklusive ett btrfs-filsystem och nätverksinställningar, och körs bäst i en virtuell maskin på grund av dess behov av root-åtkomst.</li>
<li>Bocker stöder grundläggande Docker-funktioner som att bygga, dra, köra containrar och hantera resurser, men saknar funktioner som datavolymcontainrar och portvidarebefordran.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bocker är en förenklad Docker-implementation skriven i Bash, som visar hur Dockers kärnfunktioner kan minimeras.</li>
<li>Diskussionen inkluderar jämförelser med andra lättviktsmiljöverktyg som proot och chroot, samt alternativ som Podman.</li>
<li>Viktiga ämnen inkluderar Dockers utveckling, dess ekosystems värde och utmaningarna med att köra containrar på icke-Linux-system.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Så ger du en senior ledare feedback utan att bli avskedad</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kaos nyhetsbrev erbjuder strategier för att ge feedback till seniora ledare på ett säkert sätt, såsom &quot;ännu mer&quot;-tekniken och att använda diplomatisk språk.</li>
<li>Nyhetsbrevet betonar vikten av att stödja feedback med data och att dela personliga erfarenheter för att förbättra kommunikationens effektivitet.</li>
<li>Det främjar också Wes&#39;s kurs i Exekutiv Kommunikation &amp; Påverkan, som syftar till att förbättra kommunikationsfärdigheter på arbetsplatsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">Bevis på den äldsta kända alfabetiska skriften upptäckt i forntida syrisk stad</a></h2>
<ul>
<li>Forskare från Johns Hopkins University har upptäckt vad som kan vara den äldsta kända alfabetiska skriften, daterad till cirka 2400 f.Kr., i en syrisk grav.</li>
<li>Denna upptäckt tyder på att alfabetisk skrift är 500 år äldre än man tidigare trott, vilket potentiellt kan förändra förståelsen av dess ursprung.</li>
<li>Texten, som hittats på lercylindrar vid Tell Umm-el Marra i Syrien, är äldre än kända skriftsystem från Egypten och kommer att presenteras vid American Society of Overseas Researchs årsmöte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskare har upptäckt den äldsta kända alfabetiska skriften i en forntida syrisk stad, daterad till cirka 2400 f.Kr., vilket tyder på att alfabetisk skrift kan ha uppstått tidigare än man tidigare trott. Skriften hittades på fyra lercylindrar, men utan en översättningsmetod förblir innehållet spekulativt, vilket väcker frågor om utvecklingen och spridningen av alfabetiska skriftsystem. Denna upptäckt är betydelsefull eftersom den utmanar befintliga teorier om tidslinjen och påverkan av alfabetisk skrift i forntida samhällen.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Antenndiody i Pentium-processorn</a></h2>
<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blogg fördjupar sig i datorhistoria, med fokus på vintage-datorer och omvänd ingenjörskonst av integrerade kretsar (IC), och ger insikter i komplexiteten i chipdesign och tillverkning.</li>
<li>I ett inlägg om Pentium-processorn förklarar han &#39;antennadioder&#39;, som skyddar kretsar från plasmainducerade laddningar under etsprocessen, en kritisk aspekt av tillverkningen.</li>
<li>Trots att den släpptes 1993 med 3,1 miljoner transistorer är användningen av antenndioder i Pentium begränsad på grund av utrymmesbegränsningar, vilket belyser de pågående utmaningarna i modern IC-design för att mildra antenneffekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Antenndioder i Pentium-processorer används under tillverkningen för att förhindra laddningsuppbyggnad på långa ledningar, vilket skyddar kretsar från skador.</li>
<li>Dessa dioder är inte funktionella i chipets aktiva design, vilket betonar deras roll enbart under tillverkningsfasen.</li>
<li>Diskussionen belyser de komplexa processerna inom chip-tillverkning, inklusive användningen av flera lager och material som volfram för vias, vilket tilltalar dem som är intresserade av chipdesign och tillverkning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">Ett karriäravslutande misstag</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln betonar vikten av att planera slutet av din karriär, med fokus på att uppnå karriärmål bortom bara pensionering.</li>
<li>Den beskriver tre potentiella karriärvägar: Senioritet (att bli en senior individuell bidragsgivare), Ledarskap (övergång till en chefsroll) och Självständighet (att arbeta för sig själv).</li>
<li>Texten betonar behovet av självreflektion, färdighetsutveckling och flexibilitet, och uppmuntrar läsarna att aktivt planera sina karriärvägar och vara öppna för förändringar och oväntade möjligheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I teknikindustrin kan bidrag snabbt bli föråldrade efter avsked, eftersom koden skrivs om och dokumentationen går förlorad.</li>
<li>Texten föreslår att prioritera ekonomisk vinning och personlig välbefinnande över en strikt karriärväg, och framhäver chefsroller som potentiellt erbjuder mer långsiktigt värde än positioner som individuell medarbetare.</li>
<li>Betonar vikten av anpassningsförmåga i karriärvägar och föreslår att relationer och personlig tillfredsställelse ofta väger tyngre än karriärprestationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Skaparen av Howstuffworks.com, Marshall Brain, har avlidit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, skaparen av Howstuffworks.com och författaren till den spekulativa fiktionen &quot;Manna,&quot; har gått bort och lämnat ett betydande avtryck på många genom sitt arbete.</li>
<li>Han var professor vid NC State University, där han påverkade och formade framtiden för många studenter.</li>
<li>Hans bortgång, som enligt uppgift var ett självmord, understryker den kritiska vikten av medvetenhet om mental hälsa, medan hans arv fortsätter att inspirera nyfikenhet och förståelse.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Frostat glas från spel till webben: HTML-glas-UI inspirerat av AAA-spelutveckling" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Frostat%20glas%20fr%C3%A5n%20spel%20till%20webben%3A%20HTML-glas-UI%20inspirerat%20av%20AAA-spelutveckling&subheading=s%C3%B6ndag%2024%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">Återgång till kontoret-lögnerna</a></h2>
<ul>
<li>Blogginlägget kritiserar påtryckningarna för att återvända till kontoret och argumenterar för att roller som datainmatning och digital kommunikation inte kräver fysisk närvaro.</li>
<li>Författaren lyfter fram fördelarna med distansarbete, såsom ökad produktivitet, minskad stress och bättre tillgänglighet för anställda med funktionsnedsättningar och kroniska sjukdomar.</li>
<li>Det finns oro för att unga talanger kan gå förlorade om möjligheterna till distansarbete begränsas, särskilt med tanke på avsaknaden av prestationsbonusar trots ökade arbetsbelastningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Många individer föredrar distansarbete framför högre löner, och värderar fördelarna med att slippa pendla och ha mer personlig tid.</li>
<li>Vissa arbetstagare accepterar lönesänkningar för den flexibilitet och mentala välbefinnande som distansarbete erbjuder.</li>
<li>Debatten om distansarbete kontra återgång till kontoret (RTO) involverar frågor om kontroll, produktivitet, personlig samverkan och bredare effekter på balans mellan arbete och privatliv samt framtida arbetsmiljöer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">Högupplösta bilder av solens hela yta som någonsin tagits</a></h2>
<ul>
<li>Den europeiska rymdorganisationen (ESA) har släppt de högupplösta bilderna av solens yta, tagna av Solar Orbiter i mars 2023, från mindre än 46 miljoner mils avstånd.</li>
<li>Solar Orbiter, ett gemensamt uppdrag med NASA som lanserades 2020, har uppnått milstolpar som att ta de närmaste bilderna av solen och dess polarområden.</li>
<li>De nya bilderna, tagna av Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) och Extreme Ultraviolet Imager (EUI), ger enastående detaljer om solens magnetfält och yttre atmosfär, med målet att förbättra förståelsen av solens dynamiska natur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Solar Orbiter har tagit de högupplösta bilderna av solens hela yta, tillgängliga i olika format som synligt ljus, magnetogram, hastighetskarta och ultravioletta vyer.</li>
<li>Dessa bilder är tillgängliga online, vilket har väckt diskussioner om deras kvalitet, bearbetning samt vissa noterade artefakter och problem med långsam inzoomning.</li>
<li>Bilderna togs under flera timmar, vilket framhäver solens enorma energi och skala, och väcker diskussioner om dess påverkan och potentialen för avancerade livsformer inom stjärnor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Quake 3 Källkod Granskning: Nätverksmodell (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Fabien Sanglards recension berömmer Quake 3:s nätverksmodell för dess effektiva användning av UDP/IP, vilket föredras framför TCP/IP för att minimera latens i snabba spelmiljöer.</li>
<li>Servern hanterar UDP:s opålitlighet genom att använda ögonblicksbilder för att skapa deltapaketen, vilket säkerställer effektiv kommunikation mellan klienten och servern.</li>
<li>NetChannel-modulen förfragmenterar meddelanden för att förhindra routerfragmentering och hanterar garanterad leverans för vissa meddelanden, vilket förbättrar den övergripande nätverksprestandan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Recensionen av Quake 3:s nätverksmodell initierade diskussioner om balans mellan arbete och fritid, och belyste användarupplevelser av utbrändhet samt fördelarna med att minska arbetstiden för att ägna sig åt hobbies.</li>
<li>Quake 3:s nätkod var effektiv för spel över lokala nätverk (LAN) men hade problem med latens vid spel på distans, vilket står i kontrast till moderna spelprotokoll som kräver avancerad logik för synkronisering och bandbreddshantering.</li>
<li>Diskussionen tillhandahöll resurser för att förstå realtidsprotokoll för spel och reflekterade över utvecklingen av internethastigheter och spelupplevelser över tid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Amerikaner ser sina besparingar försvinna i Synapse fintech-krisen</a></h2>
<ul>
<li>Fintech-företaget Synapses kollaps har resulterat i att tusentals amerikaner förlorat sina besparingar, med konton som initialt troddes vara statligt garanterade.</li>
<li>Ett tvist mellan Synapse och Evolve Bank ledde till saknade medel och olösta problem, vilket lämnade kunder utelåsta från sina konton i månader.</li>
<li>Incidenten understryker riskerna med fintech-företag som saknar direkta relationer med traditionella banker, eftersom tillsynsmyndigheter inte har ingripit för att lösa krisen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Synapse fintech-krisen har resulterat i att amerikaner förlorat sina besparingar, med 96 miljoner dollar som för närvarande saknas, då Synapse, den finansiella processorn, gick i konkurs.</li>
<li>Yotta, en fintech-app inblandad i krisen, erbjöd låga räntor och lotteristimulanser men är inte en bank, vilket innebär att FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) inte kommer att täcka förlusterna eftersom ingen bank har gått omkull.</li>
<li>Denna situation understryker de inneboende riskerna förknippade med fintech-företag och betonar nödvändigheten av förbättrade regleringsåtgärder inom branschen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: Enkelt-header C99 fönsterabstraktionsbibliotek</a></h2>
<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) är ett lättviktigt, enkel-header-bibliotek för att skapa grafikapplikationer, och erbjuder ett flexibelt alternativ till GLFW. RGFW stöder flera plattformar, inklusive UNIX, MacOS, Windows och webASM, med experimentellt stöd för Wayland, och fungerar med olika grafik-backends som OpenGL och Vulkan. Det är designat för RSGL men kan användas självständigt eller med andra bibliotek, och har ett flexibelt händelsesystem samt kompatibilitet med flera kompilatorer, under Zlib/libPNG-licensen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>RGFW är ett enkelhuvud C99-fönsterabstraktionsbibliotek, med diskussioner som fokuserar på dess kompatibilitet med Windows, särskilt med MSVC (Microsoft Visual C++) och MinGW (Minimalist GNU for Windows) kompilatorer.</li>
<li>Bibliotekets Wayland-stöd är experimentellt, och användare uttrycker ett behov av bättre alternativ till X11, ett fönstersystem för bitmap-displayer.</li>
<li>Samtalet belyser för- och nackdelarna med bibliotek med en enda header, jämför RGFW med andra bibliotek som SDL (Simple DirectMedia Layer) och GLFW, och tar upp utmaningarna med stöd för flera plattformar, inklusive mobila enheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- den lilla brodern till den stora SGI Desktop på IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop har släppt en ny version med fokus på hög prestanda, stabilitet och produktivitet med en minimalistisk design och låg resursanvändning. Skrivbordsmiljön är utformad för att förbättra kreativiteten genom att prioritera användarens applikationer och minimera visuella distraktioner, vilket tilltalar IRIX-användare, grafiska konstnärer och utvecklare. Projektet övergår till en gemenskapsdriven modell och uppmuntrar användardeltagande och samarbete.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, inspirerad av SGI Desktop på IRIX, utvecklas för Linux, med framtida planer för stöd för FreeBSD och Windows11 WSL2.</li>
<li>Projektet syftar till att återskapa en klassisk skrivbordsupplevelse men fortskrider långsamt och är inte öppen källkod, vilket kan begränsa bidrag från gemenskapen.</li>
<li>Användare uttrycker nostalgi för unika funktioner och användargränssnittselement från äldre skrivbordsmiljöer, och belyser utmaningar i att uppnå modern kompatibilitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Återgång till kontoret-lögnerna" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%85terg%C3%A5ng%20till%20kontoret-l%C3%B6gnerna&subheading=l%C3%B6rdag%2023%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">Interpretabilitet hos Llama 3.2 med glesa autoenkodare</a></h2>
<ul>
<li>Det inlägget diskuterar ett personligt sidoprojekt som fokuserar på att replikera mekanistisk tolkningsforskning på proprietära stora språkmodeller (LLMs), inspirerat av nyligen utfört arbete från företag som Anthropic, OpenAI och DeepMind.</li>
<li>Författaren söker feedback och engagemang från HackerNews-gemenskapen, vilket indikerar en samarbetsvillig och öppen inställning till deras forskning.</li>
<li>Projektet är kopplat till nyligen publicerade akademiska artiklar, vilket tyder på att det är förankrat i den aktuella vetenskapliga diskursen och framstegen inom området AI-tolkbarhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Projektet Llama 3.2 Interpretability with Sparse Autoencoders av PaulPauls syftar till att replikera mekanistisk tolkningsforskning på proprietära stora språkmodeller (LLMs). Projektet använder Sparse Autoencoders (SAEs) för att utforska den kausala sekvensen av &quot;tankar&quot; i modeller, och drar paralleller till mänskligt resonemang. Denna öppna forskning, tillgänglig på GitHub, har initierat diskussioner om tolkbarhet, mänskligt resonemang och de utmaningar som är förknippade med att utvärdera SAEs, där PaulPauls välkomnar feedback från samhället.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Ett WebGL-spel inspirerat av Marble Madness som vi byggde för Netlify</a></h2>
<ul>
<li>Ett kreativt studio utvecklade ett interaktivt spel för Netlify för att fira att de nått 5 miljoner utvecklare, inspirerat av det klassiska spelet Marble Madness. Spelet använder Three.js för 3D-grafik och Rapier för fysik, och integrerar 2D-innehåll med CSS 3D-transformationer för att skapa en sömlös upplevelse. Studion bjuder in användare att prova spelet och ge feedback, och lyfter fram blandningen av marknadsföringsinnehåll med en spel-liknande upplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett WebGL-spel inspirerat av Marble Madness utvecklades för Netlify för att fira att ha nått 5 miljoner utvecklare, och kombinerar spelupplevelse med marknadsföringsinnehåll. Spelet använder Three.js för 3D-grafik och Rapier för fysik, och integrerar 2D-innehåll genom CSS 3D-transformeringar. Feedback uppmuntras för att förbättra användarupplevelsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Återvändande laxar lägger ägg i historisk livsmiljö efter dammborttagningsprojekt</a></h2>
<ul>
<li>Efter rivningen av fyra dammar på Klamathfloden har hundratals laxar återvänt för att leka i områden som tidigare var otillgängliga, vilket markerar en snabb ekologisk återhämtning.</li>
<li>Denna händelse är en betydande seger för lokala stammar som förespråkade för dammens borttagning för att återställa flodens ekosystem, vilket framhäver projektets framgång i att förbättra vattenkvaliteten och laxens hälsa.</li>
<li>Projektet noteras som den största dammborttagningen i USA:s historia, med den snabba återkomsten av lax som överträffar förväntningarna och ger optimism för flodens framtid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Efter att fyra dammar har tagits bort har laxen återvänt till sina historiska lekområden i Klamathfloden, vilket har lett till diskussioner om deras navigationsmetoder efter att ha varit avskurna i årtionden. Dammarnas borttagning var en del av en bredare ekologisk återställningsinsats, stödd av lokala stammar och miljögrupper, med målet att återställa naturliga livsmiljöer. Dammarna var föråldrade och gav begränsad elektricitet, vilket gjorde deras borttagning till ett genomförbart alternativ för att förbättra flodens ekologiska hälsa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon investerar ytterligare 4 miljarder dollar i Anthropic, OpenAIs största rival</a></h2>
<ul>
<li>Amazon har tillkännagett en betydande investering på 4 miljarder dollar i Anthropic, en AI-startup grundad av tidigare OpenAI-chefer, vilket ökar dess totala investering till 8 miljarder dollar. Amazon Web Services (AWS) kommer att fungera som Anthropics primära moln- och träningspartner, och erbjuda AWS-kunder tidig tillgång för att anpassa Anthropics Claude-chattbot med deras data. Denna investering belyser den konkurrensutsatta naturen hos den generativa AI-marknaden, där Anthropic nyligen har presenterat AI-agenter för komplexa uppgifter och Google tidigare har investerat 2 miljarder dollar i företaget.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon investerar 4 miljarder dollar i Anthropic, en konkurrent till OpenAI, för att hantera kapacitetsproblem och förbättra prestandan för Anthropics Pro-tjänst.</li>
<li>Investeringen förväntas involvera AWS (Amazon Web Services) krediter, vilket potentiellt kan sänka Amazons faktiska utgifter, och inkluderar användning av Amazons chip för träning av AI-modeller.</li>
<li>Detta strategiska drag stöder Amazons mål att öka AWS-intäkterna och utöka sina artificiella intelligensmöjligheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, ett grafbaserat RAG-verktyg och konverserande kunskapsbasverktyg</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow är en öppen källkod Knowledge Graph kallad GraphRAG, som använder TiDB Vector, LlamaIndex och DSPy, med en perplexity-stil konversationssökning och en webbplatscrawler för att skrapa URL:er från sitemaps.</li>
<li>Det kan distribueras med hjälp av Docker Compose, kräver 4 CPU-kärnor och 8GB RAM, och inkluderar en teknikstack bestående av TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js och shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow tillåter användare att redigera kunskapsgrafen för noggrannhet och erbjuder ett inbäddningsbart JavaScript-snippet för att integrera ett konversationssöksfönster på webbplatser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, ett verktyg baserat på Graph RAG (Recurrent Attention Graph), har ett komplext arbetsflöde som vissa användare upplever som långsamt och besvärligt, särskilt för grundläggande frågor.</li>
<li>Även om användargränssnittet är väl utformat finns det önskemål om en mer strömlinjeformad version för att tillgodose användare som kanske inte behöver alla dess invecklade funktioner.</li>
<li>Diskussioner belyser intresset för egen hosting, hantering av personlig data och den potentiella användningen av lokala LLM:er (stora språkmodeller) för att förbättra hanteringen av personlig webbhistorik, med betoning på integritet och användarval.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 stöder nu möjligheten att lägga till data i ett objekt</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone stöder nu tillägg av data till befintliga objekt, vilket eliminerar behovet av lokal lagring och gynnar applikationer som loggbearbetning och mediesändning.</li>
<li>Denna funktion är tillgänglig i alla AWS-regioner och kan nås med hjälp av AWS SDK, CLI eller Mountpoint för Amazon S3 (version 1.12.0 eller högre).</li>
<li>Uppdateringen är särskilt fördelaktig för applikationer som kräver kontinuerliga filuppdateringar, vilket ökar effektiviteten och minskar lagringskostnaderna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 introducerar en ny funktion som tillåter data att läggas till objekt, men den är begränsad till &quot;S3 Express One Zone&quot;-bucketklassen, som är dyrare och mindre tillgänglig än standardnivån.</li>
<li>Funktionen stöder upp till 10 000 tilläggsoperationer per objekt, vilket gör den mindre idealisk för direkt loggfilsskrivning, särskilt i jämförelse med Azures liknande funktionalitet som funnits tillgänglig sedan 2015.</li>
<li>Denna utveckling har väckt diskussioner om praktiken av S3:s nya funktion på grund av dess begränsningar och högre kostnader jämfört med andra molnlagringslösningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">En &quot;meta-optik&quot; kamera som är stor som ett saltkorn</a></h2>
<ul>
<li>Forskare vid Princeton University och University of Washington har skapat en &quot;meta-optik&quot; kamera, anmärkningsvärt liten i storlek som ett saltkorn, och 500 000 gånger mindre än traditionella kameror.</li>
<li>Denna kamera använder en metasurface med 1,6 miljoner cylindriska stolpar för att fånga högkvalitativa, fullfärgsbilder, vilket potentiellt kan förändra områden som medicinsk avbildning, konsumentelektronik och rymdteleskop.</li>
<li>Metaytorna tillverkas med tekniker som liknar produktionen av datorchip, vilket kan sänka kostnaderna och bredda användningsområdet för dessa ultrakompakta kameror.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En &quot;meta-optik&quot; kamera, så liten som ett saltkorn, kan ta fullfärgsbilder, även om vissa ifrågasätter dess bildkvalitet jämfört med traditionella kameror.</li>
<li>Tekniken använder subvåglängds nanoantenner och AI-driven efterbearbetning för att förbättra bildkvaliteten, men bilderna kan fortfarande sakna skärpa och färg.</li>
<li>Kamerans lilla storlek och potentiella användningsområden inom områden som medicin och militär väcker integritetsfrågor och understryker dess fortsatta relevans och påverkan sedan dess publicering 2021.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">Historien om de två tusen stulna Playdate-handhållna enheterna</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Två tusen Playdate bärbara spelkonsoler stals, och FedEx har vägrat att ersätta förlusten på 400 000 dollar, med hänvisning till en signatur från en obehörig person. Denna incident belyser betydande problem inom logistik och leveransverifiering, och framhäver ett mönster av otillräckliga svar från företag i liknande situationer. Fallet betonar vikten av enhetsregistrering som en potentiell metod för att återfå stulna varor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">Vad är nästa steg för WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>WebGPU-specifikationen är under aktiv utveckling, med stora teknikföretag som Google, Mozilla, Apple, Intel och Microsoft som samarbetar veckovis. Ett nyligen möte syftade till att avancera WebGPU till kandidatstatus för rekommendation hos World Wide Web Consortium (W3C) och diskuterade nya funktioner som subgrupper, texelbuffertar och 64-bitars atomics. Mötet betonade vikten av samarbete och feedback, med fokus på att förbättra WebGPU:s kapacitet för webb-grafik och artificiell intelligens (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU fokuserar på att lägga till funktioner som bindless för att förbättra prestandan genom att minimera frekventa tillståndsändringar, även om implementeringen kan ta tid. Nuvarande begränsningar, såsom små standardtexturgränser, begränsar WebGPU:s användning i seriösa applikationer, vilket utgör utmaningar för Rust-spelutvecklare. Trots dessa begränsningar anses WebGPU lovande för avancerad grafik och beräkningsmöjligheter i webbapplikationer, med potentiella användningsområden inom spel och maskininlärning, även om plattformsadoption förblir en oro, särskilt med Apples unika implementeringar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Beta 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 släpptes den 21 november 2024 och introducerade en snabbare motor och en enhetlig verktygskedja. Denna version betonar en CSS-först-konfiguration, anpassad för moderna webbutvecklingsbehov med funktioner som inbyggda kaskadlager och breda färgomfång. Användare uppmanas att utforska beta-dokumentationen för att bidra till förberedelserna inför den stabila versionen som förväntas tidigt nästa år.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 har släppts och introducerar funktioner som OKLCH-färgrymden och förbättrad prestanda, vilket har väckt diskussioner i webbutvecklingsgemenskapen.</li>
<li>Utgivningen har väckt debatter om komplexiteten hos moderna verktyg för webbutveckling, såsom Vite och npm, där vissa användare ifrågasätter deras nödvändighet medan andra försvarar deras effektivitet.</li>
<li>Tailwind CSS beröms för sina verktygsklasser som förenklar CSS inom HTML, vilket erbjuder fördelar för responsiv design och minskar storleken på CSS-filer, liknande men mer optimerat än Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Interpretabilitet hos Llama 3.2 med glesa autoenkodare" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Interpretabilitet%20hos%20Llama%203.2%20med%20glesa%20autoenkodare&subheading=fredag%2022%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">ICC utfärdar arresteringsorder för Netanyahu, Gallant och Hamas-tjänstemän</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Internationella brottmålsdomstolen (ICC) har utfärdat arresteringsorder för de israeliska ledarna Netanyahu och Gallant, tillsammans med Hamas-tjänstemän, för påstådda krigsförbrytelser.</li>
<li>Arrestordrarna understryker ICC:s jurisdiktion över brott i palestinska territorier, även om Israel inte erkänner domstolens auktoritet.</li>
<li>Denna situation belyser utmaningar inom internationell rättstillämpning, eftersom stora makter som USA inte erkänner ICC, vilket potentiellt begränsar dess effektivitet och gör faktiska arresteringar osannolika.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">Alla är kapabla till, och kan dra nytta av, matematiskt tänkande</a></h2>
<ul>
<li>David Bessis, en matematiker, hävdar att matematiskt tänkande, som balanserar intuition och logik, är fördelaktigt för alla, då det förbättrar kreativitet och förståelse. I sin bok &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot; jämför Bessis matematiskt tänkande med en dialog mellan förnuft och instinkt, likt yoga, och betonar det som en färdighet som utvecklas genom övning. Bessis ser matematik som en universell livsläxa som kan ge glädje, klarhet och självförtroende, och föreslår att det inte bara handlar om problemlösning utan också är en form av självhjälp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Matematiskt tänkande är fördelaktigt för alla, men många möter utmaningar på grund av ineffektiva undervisningsmetoder och brist på motivation. Matematik ses ofta felaktigt som en medfödd talang snarare än en färdighet som kan utvecklas med rätt tillvägagångssätt och inställning, liknande sport. Genom att betona att matematik är tillgänglig för alla bör undervisningen fokusera på att utveckla matematiska tänkandefärdigheter och göra lärandet roligt och inkluderande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">Z-Library hjälper studenter att övervinna akademisk fattigdom, enligt studie</a></h2>
<ul>
<li>En studie i Journal of University Teaching &amp; Learning Practice undersöker användningen av Z-Library, ett skuggbibliotek som tillhandahåller gratis böcker och akademiska artiklar, och lyfter fram höga kostnader och begränsad tillgång som primära drivkrafter.</li>
<li>Kinesiska forskarstuderande, bland andra, använder Z-Library för att bekämpa akademisk fattigdom och ser det som avgörande för akademisk framgång trots de juridiska problem som plattformen står inför.</li>
<li>Studien rekommenderar att universitet och förlag ökar fri tillgång till innehåll för att överbrygga digitala klyftor och tillgodose behoven hos studenter som är beroende av sådana resurser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En studie betonar Z-Librarys roll i att lindra akademisk fattigdom genom att erbjuda fri tillgång till läroböcker, vilket hjälper studenter att förhandsgranska böcker innan de köper fysiska exemplar.</li>
<li>Diskussionen utforskar piratkopieringens dubbla natur, med argument som att det både kan påverka försäljningen negativt och potentiellt leda till legitima köp, vilket upprätthåller resursens relevans.</li>
<li>Samtalet refererar också till andra plattformar som Sci-Hub och Libgen, där man debatterar de etiska och pedagogiska konsekvenserna av piratkopiering vid tillgång till utbildnings- och mjukvaruresurser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">Viktminskningsläkemedel visat sig krympa muskler hos möss och mänskliga celler</a></h2>
<ul>
<li>En studie från University of Alberta indikerar att viktminskningsläkemedel som Ozempic kan leda till att hjärta och muskler krymper, vilket väcker oro för potentiella långsiktiga hälsoeffekter.</li>
<li>Studien observerade förlust av hjärtmuskel hos både möss och mänskliga celler, vilket fick forskare att rekommendera övervakning av hjärthälsa hos användare av dessa läkemedel.</li>
<li>Experter föreslår att upp till 40 % av viktminskningen från dessa läkemedel är muskler och rekommenderar användare att bibehålla muskelmassan genom rätt näring och styrketräning under behandlingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En studie indikerar att semaglutid, ett viktminskningsläkemedel, kan leda till mer muskelförlust än traditionell bantning, vilket väcker oro för dess långsiktiga hälsoeffekter.</li>
<li>Forskningen fann att semaglutid minskar hjärtmuskeln både hos möss och mänskliga celler, vilket väcker en debatt om huruvida fördelarna med viktminskning överväger de potentiella riskerna.</li>
<li>Experter rekommenderar rätt näring och motion för att motverka muskelförlust och betonar behovet av ytterligare forskning om semaglutids påverkan på muskler och allmän hälsa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">Ett vanligt stadsintersektion i Nederländerna (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Stadsintersektioner i Nederländerna, såsom de i &#39;s-Hertogenbosch, är utformade för att prioritera säkerhet och effektivitet för alla trafikanter, inklusive motortrafik, cyklister och fotgängare.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar skyddade cykelvägar, upphöjda korsningar, tydliga vägmarkeringar och prioriteringsregler som gynnar icke-motoriserad trafik, vilket minskar behovet av trafiksignaler.</li>
<li>Denna designmetod betonar det nederländska engagemanget för att tillgodose olika trafiktyper genom innovativ och genomtänkt infrastrukturplanering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nederländerna prioriterar cyklister och fotgängare vid stadsintersektioner, i kontrast till länder som Storbritannien och Italien, där cykelinfrastrukturen ofta saknar prioritet och kan vara besvärlig eller dåligt utformad. Framgången med den nederländska modellen beror på en kulturell förändring och rättsliga ramar som gynnar cyklister, vilket leder till säkrare och mer effektiva cykelmiljöer. Det finns uppmaningar för andra länder att anta den nederländska modellen för att förbättra cykelsäkerhet och infrastruktur, vilket framhäver dess effektivitet och attraktionskraft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google slutar låta sajter som Forbes dominera sökningen efter &#39;Bästa CBD-gummies&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Google har reviderat sin policy för missbruk av webbplatsrykte för att hantera &quot;Parasite SEO&quot;, där etablerade webbplatser använder sin domänauktoritet för att främja orelaterade tredjepartsproduktrekommendationer.</li>
<li>Denna uppdatering har lett till en nedgång i sökrankningar för sajter som Forbes och Time, som har använt denna taktik för affiliatinnehåll.</li>
<li>Policyns förändring syftar till att förbättra sökupplevelsen genom att minska påverkan av exploaterande SEO-metoder på sökresultaten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google har genomfört förändringar för att förhindra att sajter som Forbes dominerar sökresultaten för termer som &quot;Bästa CBD-gummier&quot;, vilket åtgärdar problem med SEO-spam och affiliate-marknadsföring.</li>
<li>Denna förändring syftar till att förbättra kvaliteten på sökresultaten, som har påverkats av AI-genererat innehåll och aggressiva SEO-taktiker.</li>
<li>Flytten ses också som ett svar på konkurrensen från AI-verktyg som ChatGPT, då Google strävar efter att förbättra sökresultaten och minska effekten av innehåll av låg kvalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun: Plattformoberoende skrivbordsapplikationer skrivna i TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun är ett verktyg för att utveckla snabba, små, plattformsoberoende skrivbordsapplikationer med hjälp av Typescript, som utnyttjar bun för exekvering och zig för inbyggda bindningar.</li>
<li>Den senaste versionen, Electrobun v0.0.13, kan installeras med <code>$ bun install electrobun</code>, och erbjuder kompakta app-paket (~12MB) samt minimala uppdateringar (så små som 4KB).</li>
<li>Det erbjuder ett integrerat arbetsflöde som gör det möjligt för utvecklare att börja koda på 5 minuter och distribuera applikationer på 10, vilket säkerställer effektiv prestanda med isolerade processer och enkla möjligheter för fjärrproceduranrop (RPC).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun är ett nytt ramverk utformat för att skapa plattformsoberoende skrivbordsapplikationer med hjälp av TypeScript, liknande Electron men använder Bun och systemets webbläsarvy istället för Node.js och Chromium.</li>
<li>För närvarande är Electrobun endast tillgänglig för macOS, med framtida planer på att stödja Windows och Linux, och befinner sig i sina tidiga utvecklingsstadier med fokus på stabilitet.</li>
<li>Ramverket lovar små uppdateringsstorlekar och en anpassad Remote Procedure Call (RPC)-mekanism för effektiv interprocesskommunikation, även om det för närvarande saknar omfattande dokumentation och visuella exempel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 introducerar betydande uppdateringar, inklusive egenskapshakar för beräknade egenskaper och asymmetrisk synlighet för egenskapsåtkomstkontroll. Förbättringar inkluderar en uppdaterad DOM-API med HTML5-stöd, nya arrayfunktioner och en ny JIT (Just-In-Time) implementering för förbättrad prestanda. Föråldrade funktioner involverar obundna tillägg och ändringar av vissa konstanter och funktioner, vilket uppmuntrar användare att uppgradera för bättre prestanda och syntax.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 introducerar egenskapshookar, en funktion som syftar till att förenkla getters och setters, och som drar jämförelser med liknande funktionalitet i C#.</li>
<li>Uppdateringen inkluderar prestandaförbättringar, förbättrade stackspårningar och nya arrayfunktioner, vilket bidrar till PHP:s pågående utveckling.</li>
<li>Utvecklare är delade i frågan om förändringarna, där vissa är oroade över ökad komplexitet, medan andra uppskattar minskningen av boilerplate-kod och en övergång från Java-liknande ordrikedom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">Hyraums lag i Golang</a></h2>
<ul>
<li>Hyrums lag, uppkallad efter Google-ingenjören Hyrum Wright, antyder att med tillräckligt många API-användare kommer alla observerbara beteenden att förlitas på av någon, vilket gör förändringar riskfyllda.</li>
<li>I programmeringsspråket Go kan ändring av felmeddelanden som &quot;http: request body too large&quot; störa befintlig kod som är beroende av dessa meddelanden, vilket illustrerar Hyrums lag.</li>
<li>Denna koncept är inte exklusivt för Go; det är också tydligt i andra språk som JavaScript, vilket betonar vikten av att designa system för att minimera oavsiktliga beroenden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hyrums lag antyder att varje observerbart beteende i ett system, även om det är oavsiktligt, kan bli en beroendefaktor för användare, vilket gör förändringar potentiellt störande.</li>
<li>Biblioteksförfattare bör dokumentera stabila API-delar och överväga användarberoenden, medan konsumenter bör vara försiktiga med att förlita sig på odokumenterade funktioner.</li>
<li>Diskussionen betonar vikten av att balansera tekniska förbättringar med användarnas förväntningar och noterar skillnader i hur förändringar hanteras mellan öppen källkod och företagsprogramvara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">Vi har gjort vår kompostövervakningsteknik öppen källkod.</a></h2>
<ul>
<li>Monty Compost Co. är en startup som fokuserar på att förbättra komposteringseffektiviteten för både bostads- och industriellt bruk genom öppen källkodsteknik. Tekniken integreras med plattformar som Raspberry Pi och Arduino, och använder sensorer för att övervaka gas, temperatur, fukt och lufttryck, med data som kan exporteras som CSV-filer. Även om den ursprungligen är utformad för kompostövervakning, är tekniken anpassningsbar för Internet of Things (IoT) och miljöövervakningsapplikationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Monty Compost Co. har släppt sin kompostövervakningsteknologi som öppen källkod, vilket möjliggör anpassning i olika tillämpningar utöver kompostering.</li>
<li>Systemet är kompatibelt med Raspberry Pi och Arduino, och har sensorer för gaskomposition, temperatur, fuktighet och lufttryck, med data som kan exporteras som CSV-filer.</li>
<li>Denna teknik är utformad för att optimera kompostering men är också tillämplig för Internet of Things (IoT) och miljöövervakning, vilket uppmuntrar användare att experimentera och dela projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">Memifieringen av &quot;Demonkärnan&quot;</a></h2>
<ul>
<li>The &quot;Demon Core,&quot; förknippad med två dödliga kärnkraftsincidenter, har blivit en mörk internetmeme, ofta med oväntade kombinationer med söta animekaraktärer. Memets popularitet sedan 2019 belyser ett nischintresse som har fått större erkännande, trots att det anses vara smaklöst. &quot;Demon Core&quot; var den tredje plutoniumkärnan avsedd för andra världskriget, vilket tillför komplexitet till dess meme-ifiering, särskilt på grund av dess japanska ursprung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Memerna om &#39;Demon Core&#39; har sitt ursprung i en blandning av svart humor och historiska kärnkraftsincidenter som involverar en plutoniumsfär.</li>
<li>Memerna ställer kärnans farliga natur mot humoristiska eller absurda sammanhang, vilket väcker debatt om huruvida humorn kommer från de hänsynslösa experimenten eller som en hanteringsmekanism för kärnvapenhistorien.</li>
<li>Detta fenomen illustrerar hur humor kan uppstå från allvarliga ämnen, vilket ger insikter i mänskligt beteende och oväntade reaktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">The Matrix: Oändlig horisont världsgenerering med interaktion i realtid</a></h2>
<ul>
<li>Matrix-projektet utvecklar ett realtids, immersivt digitalt universum med högkvalitativa visuella effekter och bildnivåprecision, inspirerat av filmens koncept.</li>
<li>Den använder avancerade modeller som Swin-DPM för att generera oändligt långa videor, vilket möjliggör realtidskontroll och utforskning av dynamiska miljöer.</li>
<li>Projektet planerar att göra sin data öppen källkod för att uppmuntra forskning och innovation, och visa upp olika scener som blandar virtuella och verkliga miljöer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på potentialen att generera oändliga virtuella världar, inspirerad av &#39;The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction&#39;.</li>
<li>Jämförelser görs med spel som Minecraft, som använder procedurgenerering för att upprätthålla rumslig konsekvens, och förslag inkluderar att använda lågupplösta 3D-världar för effektivitet.</li>
<li>AI:s roll i att förbättra upplevelser av virtuell verklighet (VR) och mixed reality betonas, samtidigt som det finns oro över den nuvarande teknikens användbarhet och marknadsförbarhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">Planerare för cykelrutter som nästan enbart följer officiella cykelleder</a></h2>
<ul>
<li>En ny app för planering av cykelturer har utvecklats, med fokus på att utnyttja befintlig cykelinfrastruktur och låta användare utforska rutter via kartor eller officiella leder. Appen täcker för närvarande Europa och använder OpenStreetMap-data för optimal ruttplanering, med framtida expansionsplaner till Nordamerika och globalt. Tekniskt sett använder appen Graphhopper för ruttplanering, är byggd med Next.js 14 och Typescript, och har en .NET-backend, med kartplattor hämtade från MapTiler, även om egen hosting planeras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny app för planering av cykelrutter har utvecklats, med fokus på officiella cykelleder för cykelturer, och är för närvarande tillgänglig i Europa. Appen använder OpenStreetMap-data och använder Graphhopper för ruttplanering, med en webbapp byggd med Next.js och .NET. Framtida expansionsplaner inkluderar att utöka appens tillgänglighet till Nordamerika och andra regioner, med en öppen inbjudan för feedback och samarbete från utvecklare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">Boeing överdebiterade USA:s flygvapen med 8 000 % över marknadspriset för tvåldispensrar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Boeing debiterade det amerikanska flygvapnet 149 072 dollar för tvåldispensrar, vilket är betydligt över marknadspriset, motsvarande 671 dollar per flygplan för 222 C-17-flygplan.</li>
<li>Den uppblåsta kostnaden tillskrivs efterlevnad av militära specifikationer och dokumentationskrav, vilket har väckt debatt om upphandlingsprocessens effektivitet.</li>
<li>Situationen understryker potentiella ineffektiviteter i militära upphandlingar, med antydningar om att systemet kan gynna entreprenörer som Boeing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">Europas internetresiliens mildrar effekten av avbrott i undervattenskablar</a></h2>
<ul>
<li>De senaste kabelbrotten i Östersjön, specifikt BCS East-West Interlink och C-Lion1-kablarna, störde inte internetanslutningen i Europa nämnvärt tack vare en robust infrastruktur.</li>
<li>Europas robusta internetinfrastruktur, med flera undervattens- och landförbindelser, säkerställer minimal påverkan från sådana incidenter genom att erbjuda alternativa rutter.</li>
<li>Cloudflare Radar övervakar aktivt global internetanslutning och erbjuder uppdateringar via sociala medier och blogginlägg, vilket betonar vikten av redundant nätverksarkitektur för att förhindra avbrott.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Reaktioner</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="ICC utfärdar arresteringsorder för Netanyahu, Gallant och Hamas-tjänstemän" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ICC%20utf%C3%A4rdar%20arresteringsorder%20f%C3%B6r%20Netanyahu%2C%20Gallant%20och%20Hamas-tj%C3%A4nstem%C3%A4n&subheading=torsdag%2021%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt är nu 10 år gammalt</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt är en gratis certifikatutfärdare som förenklar erhållandet och hanteringen av servercertifikat, vilket löser utmaningarna med kostnad och komplexitet.</li>
<li>Stödd av stora organisationer som Mozilla, Cisco och Electronic Frontier Foundation (EFF), syftar den till att göra internetsäkerhet tillgänglig och öppen för alla.</li>
<li>Nyckelprinciperna för Let&#39;s Encrypt inkluderar att vara gratis, automatiskt, säkert, transparent, öppet och samarbetsvilligt, med möjligheter till sponsring eller bidrag för att stödja initiativet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, som firar sitt 10-årsjubileum, har förändrat internetsäkerheten genom att erbjuda gratis HTTPS-certifikat och demokratisera säkra anslutningar.</li>
<li>Trots dess utbredda användning kräver vissa sektorer, såsom banksektorn, längre certifikatgiltighet, vilket utgör utmaningar för användningen av Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>Servicen har förbättrat webbens säkerhet genom sitt öppna protokoll och automatisering, även om den fortfarande är beroende av donationer, vilket understryker dess ideella uppdrag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic tillåter Internet Archive att distribuera Unreal och Unreal Tournament för alltid</a></h2>
<ul>
<li>Det finns ett förslag om att om HR 9495, ett föreslaget lagförslag, går igenom, skulle det potentiellt kunna klassificera Internet Archive som en terroristorganisation utan tydlig motivering.</li>
<li>Bekymret lyfts fram av en anonym källa, vilket indikerar att denna klassificering kanske inte är ett primärt fokus eller en prioritet i lagförslaget.</li>
<li>Implikationen av en sådan klassificering skulle kunna få betydande konsekvenser för Internet Archive, ett digitalt bibliotek som erbjuder fri tillgång till en omfattande samling av digitalt innehåll.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games har tillåtit Internet Archive att distribuera Unreal och Unreal Tournament på obestämd tid, vilket väcker hopp om potentiella open-source-utgåvor liknande Quake.</li>
<li>Unreal Tournament-gemenskapen förblir livlig, med diskussioner om att bevara och uppdatera klassiska spel, särskilt efter Epics beslut att ta bort äldre titlar från butiker.</li>
<li>Att göra Unreal Engine 1 öppen källkod kan så småningom ske, men det kräver betydande städning, och detta drag kan gynna lärande, utveckling och bevarandet av spelhistorien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Tiny Glade &#39;byggde&#39; sig till över 600 000 sålda på en månad</a></h2>
<ul>
<li>Tiny Glade, ett avslappnande byggspel av Pounce Light, sålde över 600 000 exemplar inom en månad efter sin lansering på Steam, vilket indikerar en betydande kommersiell framgång.</li>
<li>Spelet blev populärt genom virala videor och deltagande i Steams Next Fest, vilket resulterade i över 1,3 miljoner önskelistor, vilket visar på effektiva marknadsföringsstrategier.</li>
<li>Framgången tillskrivs dess lugna, målfria sandlådupplevelse och engagerande procedurgenereringsteknik, vilket tilltalar fans av mysiga och stadsbyggande spel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tiny Glade sålde över 600 000 exemplar på en månad, vilket tillskrivs dess avancerade anpassade belysningsmotor och expertisen hos utvecklarna Tomasz Stachowiak och Anastasia Opara.</li>
<li>Spelet, utvecklat med hjälp av Rust och Vulkan, blev populärt genom effektiv marknadsföring och engagemang i gemenskapen, vilket visade på Rusts potential inom spelutveckling.</li>
<li>Trots viss kritik för att sakna djup erbjuder Tiny Glade en zen-liknande byggupplevelse, som betonar vikten av gemenskapsbyggande innan ett spels lansering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – Analytisk kantutjämning</a></h2>
<ul>
<li>Analytisk anti-aliasing är en teknik utformad för att ta bort taggiga kanter (jaggies) i rasteriserade bilder genom att förberäkna suddningen av formers gränser, vilket säkerställer släta kanter utan artefakter. Denna metod är effektiv eftersom den inte kräver ytterligare buffertar eller hårdvara och är kompatibel med grundläggande WebGL 1.0, vilket gör den tillgänglig för olika applikationer. Den framhävs för sin professionella användning på plattformar som Unity och Valve Software, och erbjuder klarhet och skärpa utan den suddighet som är vanlig i andra anti-aliasing-metoder, såsom SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) och DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln &quot;AAA – Analytical Anti-Aliasing&quot; fördjupar sig i anti-aliasing-tekniker, med betoning på analytiska metoder och deras tillämpning inom grafikprogrammering.</li>
<li>Den diskuterar debatten mellan linjära och sRGB-färgrymder, begränsningar av WebGL och utmaningar med överlappande former, och ger en omfattande utforskning av dessa ämnen.</li>
<li>Artikeln är känd för sitt djup, interaktiva element och feedback på dess presentation, vilket belyser komplexiteten i grafikinställningar i spel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">Vad är ursprunget till bilden av sjötanken som har blivit en meme? (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Memet &quot;lake tank&quot; visar en nedsänkt Panzer IV-stridsvagn i floden Meuse, Belgien, från andra världskriget, och är populär bland militärentusiaster och spelare.</li>
<li>Den hämtar humor från konceptet att få visdom från oväntade källor, likt &quot;Damen i sjön&quot; från den arthuriska legenden och &quot;senpai of the pool&quot;-memet.</li>
<li>Memens nischade dragningskraft beror delvis på dess koppling till historiska och spelrelaterade sammanhang, vilket tilltalar specifika onlinegemenskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">Yi Peng 3 korsade både kablarna C-Lion 1 och BSC vid tidpunkter som matchade när de bröts</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett kinesiskt lastfartyg, Yi Peng 3, påstås ha kapat undervattenskablar i Östersjön, vilket har lett till misstankar om avsiktlig sabotage.</li>
<li>Fartygets rörelser, som styrdes av en rysk medborgare, sammanföll med tidpunkten för kabelbrottet, vilket väckte geopolitiska bekymmer.</li>
<li>Denna incident, som följde en liknande i oktober 2023, har lett till ökad granskning och pågående utredningar av den danska marinen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">När blev uppskattningar till deadlines?</a></h2>
<ul>
<li>I mjukvarumoderniseringsprojekt bör uppskattningar ses som flexibla riktlinjer snarare än strikta tidsfrister på grund av den oförutsägbara naturen hos sådana projekt.</li>
<li>Indu Alagarsamy liknar modernisering av arkitektur vid bilreparation och betonar behovet av anpassningsförmåga och ytterligare godkännanden när oförutsedda problem uppstår.</li>
<li>Effektivt ledarskap i dessa projekt innebär att ställa insiktsfulla frågor, omfamna experimentering och använda lämpliga ramverk för att navigera i komplexiteter och uppnå framgång.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Texten diskuterar det vanliga problemet med att ledningen behandlar projektuppskattningar som strikta deadlines, och ofta ignorerar faktorer som förändrade specifikationer som kan orsaka förseningar.</li>
<li>Denna praxis leder till uppblåsta uppskattningar som en försvarsåtgärd för att undvika skuld för att missa så kallade &quot;deadlines&quot;, vilket kan kväva innovation och ärligt arbete.</li>
<li>Den föreslagna lösningen är att odla en företagskultur som tolererar misstag och fokuserar på kontinuerlig förbättring snarare än att tilldela skuld, vilket främjar en mer innovativ och produktiv miljö.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">SpaceX Super Heavy plaskar ner i viken, avbryter landning med ätpinnar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX:s Super Heavy-booster genomförde en mjuk nedsänkning i Mexikanska golfen som en säkerhetsåtgärd efter att automatiserade hälsokontroller avbröt landningsförsöket på &quot;ätpinnarna&quot; vid uppskjutningsplatsen. Testflygningen demonstrerade framgångsrikt motoråterstart i rymden, vilket markerar en betydande milstolpe för framtida omloppsflygningar och SpaceX:s mål om snabb återanvändbarhet med Starship. Även om SpaceX siktar på frekventa uppskjutningar och uppdrag som Mars-kolonisering, är tidslinjen för att uppnå dessa mål osäker på grund av potentiella tekniska och regulatoriska utmaningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">Använda Erlang hot code-uppdateringar</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, ett Elixir-konsultteam, undersöker Erlangs heta koduppdateringar, en utmärkande funktion som möjliggör kodändringar utan att stoppa systemet.</li>
<li>Även om Elixir, baserat på Erlang, stöder uppdateringar av kod i realtid, saknar den standardmässiga mix-releasen de nödvändiga filerna, vilket får experter att rekommendera att man lär sig denna färdighet.</li>
<li>Hot code-uppdateringar är särskilt användbara vid utveckling med Nerves för inbyggda enheter, och mer verktyg i Elixir skulle kunna förbättra denna process.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Erlangs möjligheter till heta koduppdateringar möjliggör snabb distribution av korrigeringar utan att koppla bort användare, vilket är särskilt fördelaktigt för system med långvariga anslutningar, såsom telefoni.</li>
<li>Även om dessa uppdateringar kan vara komplexa och riskfyllda, vilket potentiellt kan leda till icke-replikerbara tillstånd, är de nödvändiga för att upprätthålla kontinuerliga anslutningar i realtidssystem.</li>
<li>Även om vissa förespråkar enklare rullande distributioner, erbjuder heta koduppdateringar unika fördelar i scenarier där oavbruten service är kritisk, trots de utmaningar de medför.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple bekräftar noll-dagarsattacker som drabbar macOS-system</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple har erkänt zero-day-attacker på macOS-system och har rekommenderat användare att uppdatera till de senaste versionerna: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 och iOS 17.7.2.</li>
<li>De sårbarheter som involverar skadligt webbinnehåll kan möjliggöra godtycklig kodexekvering, vilket understryker det kritiska behovet av snabba programuppdateringar.</li>
<li>Denna incident är en del av ett återkommande problem med iPhones, som tidigare har upplevt webbutnyttjbara säkerhetsbrister, inklusive webbaserade jailbreaks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">Förståelse av BM25 fulltextsökningsalgoritmen</a></h2>
<ul>
<li>BM25, eller Best Match 25, är en allmänt använd algoritm för fulltextsökning, implementerad i system som Lucene/Elasticsearch och SQLite, och ofta kombinerad med vektorsimilaritetssökning i hybrida söksystem.</li>
<li>Den rangordnar dokument baserat på relevans för en fråga med hjälp av faktorer som frågetermer, Inverse Document Frequency (IDF), termfrekvens och dokumentlängdsnormalisering, i enlighet med sannolikhetsrankningsprincipen.</li>
<li>BM25-poäng är kontextspecifika, vilket innebär att de är jämförbara inom samma dokumentkollektion men inte över olika kollektioner eller över tid, på grund av potentiella förändringar i kollektionen som påverkar poängen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på BM25-sökalgoritmen och dess integration med moderna sökteknologier, såsom hybridsystem som Typesense som kombinerar BM25 med vektorbaserad semantisk sökning. Deltagarna debatterar BM25:s effektivitet jämfört med nyare inlärningsmodeller, där vissa förespråkar dess fortsatta användning medan andra föreslår mer avancerade statistiska modeller. Samtalet utforskar också verktyg och metoder som Reciprocal Rank Fusion (RRF) och maskininlärningens roll i att förbättra sökfunktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3, släppt den 19 november 2024, medför betydande uppdateringar, inklusive EEVEE:s ljus- och skugglänkning, en ny metallisk BSDF-nod och Gabor Noise-texturnod.</li>
<li>Förbättringar inkluderar interaktiv multi-pass komposition, förbättrad UV-redigering och betydande uppdateringar av Geometry Nodes och Grease Pencil för bättre prestanda och nya verktyg.</li>
<li>Utgåvan innehåller även förbättringar av användargränssnittet, förbättringar av Video Sequencer, stöd för Vulkan-backend och förblir gratis, stödd av donationer från gemenskapen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3, särskilt med Bonsai-tillägget, rekommenderas för hemmarenovering tack vare dess detaljerade planeringsmöjligheter.</li>
<li>Programvaran beröms för sin öppen källkodsmodell, starka gemenskapsstöd och utvecklingsfond, vilket bidrar till dess framgång och kontinuerliga förbättring.</li>
<li>Användare framhäver Blenders mångsidighet inom konst och 3D-utskrift och föreslår handledningar som donut-handledningen för nybörjare för att övervinna dess inlärningskurva.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Öppen Riak – öppen, modern Riak-fork</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak är en modern avknoppning av Riak-databasen, underhållen av ingenjörer från dess största kunder, med fokus på att förbättra stabiliteten i komplexa felscenarier.</li>
<li>Stödd av Erlang Ecosystem Foundation förblir OpenRiak en nischprodukt men kan locka användare med specifika icke-funktionella krav.</li>
<li>OpenRiak-gemenskapen fokuserar för närvarande på Riak KV, med andra förgreningar som underhålls av TI Tokyo, och planerar att dela framtida utvecklingar snart.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: Virtuell maskin för webben</a></h2>
<ul>
<li>WebVM är en Linux-virtuell maskin som fungerar inom en webbläsare med hjälp av HTML5 och WebAssembly, och använder CheerpX-virtualiseringsmotorn för att stödja x86-binära filer.</li>
<li>Det erbjuder en serverlös, klientbaserad miljö med nätverksmöjligheter aktiverade genom Tailscale, ett VPN-nätverk, vilket gör det tillgängligt utan traditionell serverinfrastruktur.</li>
<li>WebVM är öppen källkod under Apache License 2.0, med specifika begränsningar för organisatorisk användning, och kan distribueras genom att förgrena arkivet, aktivera GitHub Pages och anpassa Dockerfiler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, utvecklad av Leaning Technologies, är en virtuell maskin designad för webbbruk, med potentiella tillämpningar inom virtualisering av företagsappar och planer på att stödja Docker-containrar.</li>
<li>CheerpX, en proprietär komponent, är avgörande för WebVM:s erbjudanden och ger stöd för Flash och Java, även om WebVM i sig är öppen källkod.</li>
<li>Trots dess oförmåga att köras offline på grund av stora databehov, stöder WebVM Tailscale för nätverk, och det finns användarintresse för genomförbarheten och prestandan hos webbaserade virtuella maskiner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky inleder en era av sociala medier där användare kan välja sina egna algoritmer</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, ett socialt nätverk med över 20 miljoner användare, erbjuder personlig kontroll över sociala mediealgoritmer, vilket gör det möjligt för användare att välja sitt innehåll.</li>
<li>Till skillnad från plattformar som X (tidigare Twitter), där algoritmer styr innehållet, erbjuder Bluesky en &quot;marknadsplats för algoritmer&quot; där användare kan välja flöden baserat på intressen.</li>
<li>Detta tillvägagångssätt ger användare möjlighet att forma sin sociala medieupplevelse och kan sätta en ny industristandard, trots utmaningar i att hitta eller skapa rätt flöde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky lanserar anpassningsbara algoritmer för sociala medier, vilket gör det möjligt för användare att välja hur de vill se innehåll, antingen kronologiskt eller genom algoritmisk sortering.</li>
<li>Införandet av dessa funktioner väcker en debatt om huruvida algoritmer förbättrar eller försämrar användarupplevelsen, med åsikter som är delade mellan behovet av användarkontroll och fördelarna med kuraterat innehåll.</li>
<li>Bluesky syftar till att balansera användarpreferenser och engagemang genom att erbjuda ett kronologiskt standardflöde samtidigt som det tillåter personliga alternativ för innehållsvisning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt är nu 10 år gammalt" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20%C3%A4r%20nu%2010%20%C3%A5r%20gammalt&subheading=onsdag%2020%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">Justitiedepartementet kommer att pressa Google att sälja Chrome</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Justitiedepartementet (DOJ) uppmanar Google att avyttra Chrome på grund av oro över dess marknadsdominans och integration med andra Google-tjänster, vilket förstärker dess datainsamling och reklamkapacitet.</li>
<li>Kritiker hävdar att Googles kontroll över Chrome gör det möjligt för företaget att prioritera funktioner som gynnar dess annonsverksamhet och potentiellt försämra tjänstekvaliteten på konkurrerande webbläsare.</li>
<li>Justitiedepartementets drag är avsett att främja konkurrens, men det råder debatt om huruvida en separation av Chrome från Google verkligen skulle gynna konsumenterna eller helt enkelt flytta dataåtkomst till andra företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">Llama 3.1 405B körs nu med 969 tokens/s på Cerebras Inference</a></h2>
<ul>
<li>Frontier AI:s Llama 3.1 405B-modell på Cerebras har satt ett nytt hastighetsrekord genom att uppnå 969 tokens per sekund, vilket gör den till den snabbaste frontier-modellen som finns tillgänglig.</li>
<li>Modellen stöder en kontextlängd på 128K och erbjuder den kortaste latensen för första token på 240 ms, vilket förbättrar användarupplevelsen avsevärt.</li>
<li>Cerebras har gjort Llama 3.1 tillgänglig för kundtester, med allmän tillgänglighet förväntad under första kvartalet 2025, och prissättningen är satt till $6 per miljon inmatningstoken och $12 per miljon utmatningstoken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1 405B uppnår en bearbetningshastighet på 969 token per sekund på Cerebras Inference, vilket överträffar typiska implementationer.</li>
<li>Cerebras använder en distinkt arkitektur med CPU:er som innehåller cirka 1 miljon kärnor, vilket skiljer sig från traditionella GPU-konfigurationer.</li>
<li>Trots de höga kostnaderna och strömförbrukningen för Cerebras system, antyder diskussionen en potentiell framtida överkomlighet och betydande konsekvenser för AI-applikationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">Scientific Americans avgående redaktör och politiseringen av vetenskap</a></h2>
<ul>
<li>Laura Helmuth, tidigare redaktör för Scientific American, avgick efter kontroversiella inlägg på sociala medier och kritik angående hennes redaktionella inriktning.</li>
<li>Under hennes tid vid tidningen ställdes den inför anklagelser om att främja en politisk agenda, vilket kritiker menar äventyrade dess vetenskapliga trovärdighet, särskilt i känsliga ämnen som ungdomars könsmedicin.</li>
<li>Situationen har bidragit till en bredare kris av förtroende för vetenskaplig auktoritet, med uppmaningar till Scientific American att prioritera vetenskap över politik för att återfå sitt rykte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Scientific Americans redaktör har kritiserats för att påstås politisera vetenskap, vilket diskuteras i Susan Greenhalghs bok om Coca-Colas användning av vetenskap för att avleda uppmärksamhet från fetmaproblem.</li>
<li>Debatten väcker oro över frasen &quot;lita på vetenskapen&quot;, vilket antyder att den kan likställa vetenskap med tro snarare än skepticism, och belyser politikens inflytande på vetenskaplig rapportering.</li>
<li>Diskussionen understryker spänningen mellan att bevara vetenskaplig integritet och hantera politiska influenser, med påståenden om att båda politiska sidor utnyttjar vetenskapen för att främja sina agendor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">OpenStreetMaps nya vektorkakel</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) har lanserat vektorkakel i Mapbox Vector Tiles (MVT) format, vilket gör det möjligt för användare att anpassa kartstilar och byta etikettsspråk, vilket förbättrar kartans tydlighet och flexibilitet.</li>
<li>Denna uppdatering markerar en övergång från den tidigare användningen av statiska rasterplattor, vilket möjliggör skarpare bilder och mer dynamisk datainteraktion.</li>
<li>Texten innehåller vägledning om hur man sätter upp en Python-miljö och använder DuckDB för dataanalys, med visualisering möjlig genom verktyg som QGIS och Leafmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap har introducerat nya vektorkakel, som erbjuder smidig zoomning och enkel stilredigering men saknar detaljrikedomen hos rasterkakel, såsom intressepunkter (POI) och gatunamn.</li>
<li>Den öppna källkodsgemenskapen har avancerade vektorkartfunktioner, men utmaningar som renderingsproblem med arabisk text kvarstår.</li>
<li>Vektortiles kan potentiellt sänka värdkostnaderna men kräver mer resurser på klientsidan; de är för närvarande i teknisk förhandsvisning med pågående förbättringar förväntade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">Rättvisa mynt tenderar att landa på den sida de startade: Bevis från 350 757 kast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En studie som involverade 350 757 myntkast antyder att mynt oftare landar på den sida de startade på, men urvalsstorleken var begränsad till 48 testare.</li>
<li>Kritiker påpekar att studiens metodik, inklusive låg flipphöjd och rotationer, kan ha snedvridit resultaten, och potentiella testares fördomar kan påverka fynden.</li>
<li>Studien betonar människans ofullkomligheter vid myntkast, men dess slutsatser kanske inte är tillämpliga utanför de specifika förhållanden som testats.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine: Ett kommandoradsverktyg för prestandamätning</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine är ett mångsidigt kommandoradsverktyg för benchmarking som stöder statistisk analys, godtyckliga shell-kommandon och ger realtidsåterkoppling om framsteg. Det erbjuder funktioner som uppvärmningskörningar, cache-rensningskommandon, avvikelsedetektering och stöder export av resultat i CSV-, JSON- och Markdown-format. Verktyget är kompatibelt med flera operativsystem och pakethanterare, och är dubbellicensierat under MIT och Apache License 2.0, vilket gör det tillgängligt och flexibelt för utvecklare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine är ett kommandoradsverktyg för benchmarking utvecklat av skaparen av andra Rust-baserade verktyg som fd, bat och hexyl, kända för sina användarvänliga gränssnitt.</li>
<li>Även om den har berömts för användarvänlighet, har vissa användare noterat begränsningar i precision för mycket korta mätningar, och föreslår alternativ som &#39;perf&#39; och &#39;multitime&#39; för specifika behov.</li>
<li>Hyperfine är öppen källkod, vilket inbjuder användare att bidra till dess pågående utveckling och förbättring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">Råttor lärde sig att köra</a></h2>
<ul>
<li>En neurovetenskapsman tränade råttor att köra små bilar, vilket visade att förväntan på nöje kan öka motivation och glädje, och påverka beteende och hjärnfunktion.</li>
<li>Studien fann att positiv förväntan kan förändra kognitiva stilar från pessimistiska till optimistiska, vilket belyser rollen av berikade miljöer och väntetider för belöningar.</li>
<li>Observationer av råttbeteende, såsom svansens hållning, gav insikter i känslouttryck och betonade vikten av positiva upplevelser för att forma hjärnan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Råttor har tränats att köra, vilket belyser diskussioner om djurintelligens och beteende, liknande en orangutang som lärde sig köra en golfbil genom observation.</li>
<li>Förmågan hos olika djur, såsom hundar och sköldpaddor, att utföra liknande uppgifter tyder på en naturlig benägenhet för rörelse och väcker frågor om djurens kognition.</li>
<li>Ämnet har väckt intresse för hur djur kommunicerar känslor, särskilt genom svansrörelser, och möjligheten för djur att utföra mer komplexa uppgifter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Maslow 4: Storskalig CNC-fräsning tillgängliggjord</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 är en CNC-router (Computer Numerical Control) i stort format som gör det enklare för användare att omvandla digitala designer till fysiska skapelser.</li>
<li>Maslow-gemenskapen är aktiv i att dela olika projekt, inklusive möbler, konst, båtar och skyltar, vilket visar plattformens mångsidighet och uppmuntrar kreativitet.</li>
<li>Användare har framgångsrikt skapat olika föremål som ståbord, gravyrer och till och med ett litet hus, vilket belyser potentialen hos CNC-teknik för innovativa projekt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4 är en CNC-router (Computer Numerical Control) i stort format som fick stor uppmärksamhet genom en framgångsrik Kickstarter-kampanj, där den samlade in 249 000 dollar, långt över sitt mål på 16 000 dollar.</li>
<li>Routern är öppen källkod, med programvara under GPLv3 (General Public License version 3) och CAD (Computer-Aided Design) filer under CC-BY-SA 4 (Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0), vilket möjliggör för gemenskapsdriven utveckling och anpassning.</li>
<li>Det är känt för sin prisvärdhet och mångsidighet vid kapning av stora träskivor, även om vissa användare tycker att installationen är utmanande; kitet kostar $525, exklusive router och ram.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Justitiedepartementet kommer att pressa Google att sälja Chrome" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Justitiedepartementet%20kommer%20att%20pressa%20Google%20att%20s%C3%A4lja%20Chrome&subheading=tisdag%2019%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">Omvänd ingenjörskonst av iOS 18 inaktivitetsomstart</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 har introducerat en funktion för omstart vid inaktivitet som automatiskt startar om iPhones efter 3 dagars inaktivitet för att förbättra säkerheten. Denna funktion övergår enheter från det mer sårbara läget Efter Första Upplåsning (AFU) till det säkrare läget Före Första Upplåsning (BFU), vilket skyddar användardata. Den säkra enklavens processor (SEP) övervakar den senaste upplåsningstiden och utlöser en omstart om enheten är inaktiv i över 3 dagar, vilket effektivt minskar risken för stöld och obehörig åtkomst, även om det innebär utmaningar för brottsbekämpande myndigheter vid datautvinning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18 introducerar en säkerhetsfunktion som startar om enheter efter tre dagars inaktivitet, vilket återställer dem till ett &quot;Före Första Upplåsning&quot; (BFU) tillstånd för att förbättra dataskyddet.</li>
<li>Denna funktion syftar till att förhindra obehörig åtkomst till data, vilket säkerställer att känslig data endast är tillgänglig efter att användaren aktivt har låst upp, vilket påverkar brottsbekämpande myndigheters datautvinning och potentiellt orsakar olägenheter för användare.</li>
<li>Artikeln utforskar balansen mellan säkerhetsåtgärder och användarupplevelse, och belyser utmaningarna och konsekvenserna av denna nya funktion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">Vi stänger ner Ondsel</a></h2>
<ul>
<li>Ondsel stänger den 30 oktober 2024 på grund av oförmågan att uppnå kommersiell framgång eller en hållbar affärsmodell, trots stöd från samhället.</li>
<li>Betydande bidrag till FreeCAD inkluderar en ny monteringsarbetsbänk, en 3D-begränsningslösare och förbättringar av Sketcher och TechDraw, vilka alla kommer att förbli öppen källkod.</li>
<li>Även om Ondsel ES inte kommer att släppa v2024.3, kommer tidigare teammedlemmar att fortsätta bidra till FreeCAD, och användare kommer att ha tid att ladda ner sina data innan servern stängs ner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ondsel, en bidragsgivare till FreeCAD, stänger ner men har lämnat en positiv inverkan på mjukvarans utveckling.</li>
<li>Diskussionen betonar de utmaningar som open-source CAD-verktyg står inför när de konkurrerar med kommersiell programvara, och lyfter fram behovet av prisvärdhet och användarvänliga gränssnitt.</li>
<li>Trots Ondsels nedläggning värderar samhället dess bidrag och förblir hoppfullt om fortsatta framsteg inom öppen källkod CAD-lösningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">Varför använde Windows 95-installationen tre operativsystem?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Windows 95-installationen använde tre operativsystem: DOS, en minimal version av Windows 3.1 och Windows 95, för att säkerställa kompatibilitet och enkel installation. Installationsprocessen började med DOS, som sedan startade en grundläggande Windows 3.1-miljö för att underlätta installationen av Windows 95, vilket möjliggjorde uppgraderingar från äldre system. Denna diskussion understryker utvecklingen av Windows och utmaningarna med att balansera kompatibilitet med införandet av nya funktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">Jag blev avstängd från hCaptcha:s tillgänglighetskonto för att jag inte är blind (2023)</a></h2>
<ul>
<li>En användare blev avstängd från hCaptcha:s tillgänglighetskonto trots att de var blinda, vilket belyser potentiella brister i hCaptcha:s tillgänglighetsåtgärder. - Händelsen understryker riskerna med att förlita sig på företag som medvetet kan göra sina produkter otillgängliga, med opålitliga lösningar. - Användaren råder till försiktighet för dem som är beroende av sådana tjänster och föreslår att dela denna varning, särskilt med webbansvariga som använder hCaptcha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En blind användare blev avstängd från hCaptcha:s tillgänglighetskonto, vilket belyser problem med hCaptcha:s påståenden om tillgänglighet och system. Många användare, oavsett synförmåga, tycker att hCaptcha:s utmaningar är svåra och diskriminerande, vilket väcker oro över dess effektivitet och inkludering. Det bredare problemet är den allmänna otillgängligheten och ineffektiviteten hos captchas, med en uppmaning till förbättrade lösningar som förbättrar användarupplevelsen och integriteten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">Reaktiva HTML-anteckningsböcker</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar användningen av HTML som en enhetlig plattform för vetenskaplig publicering, vilket eliminerar behovet av flera verktyg som Jupyter eller LaTeX. Den visar hur man skapar reaktiva HTML-anteckningsböcker med interaktiva element med hjälp av bibliotek som Observable, Pyodide och WebR. Potentialen för HTML att förenkla publiceringsprocessen lyfts fram, med en hänvisning till biblioteket @celine/celine för vidare utveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring att använda HTML som bas för beräkningsanteckningsböcker, med kritik mot nuvarande implementeringar och förslag på ett mer deklarativt system kallat Heximal.</li>
<li>Jämförelser görs med befintliga verktyg som Jupyter, Pluto och Raku, där utmaningar i beständighet och ergonomi lyfts fram.</li>
<li>Det finns en entusiasm över potentialen för utforskande dataanalys och publicering, men det uttrycks också oro över den komplexitet som webteknologierna medför.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">Nova JavaScript-motor</a></h2>
<ul>
<li>En ny JavaScript-motor utvecklas med hjälp av dataorienterad design, vilket optimerar datalagring och åtkomst. - Nyckelfunktioner inkluderar lagring av data i typ-specifika vektorer och användning av typ-diskriminerade index för heap-referenser, vilket förbättrar prestandan. - Objekt delas upp i slagspecifika vektorer och delas för att undvika att läsa oanvända delar, vilket förbättrar effektiviteten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nova är en experimentell JavaScript-motor som använder en dataorienterad design, organiserar data i typ-specifika vektorer för att förbättra effektivitet och prestanda.</li>
<li>Till skillnad från traditionella motorer som V8 fokuserar Nova på kompakt datalagring och undviker justeringsluckor, även om den för närvarande saknar en Just-In-Time (JIT) kompilator och använder en bytekodstolk.</li>
<li>Projektet syftar till att implementera hela ECMAScript-specifikationen, med pågående utveckling och framtida planer för riktmärken och prestandajämförelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">Du kunde ha designat toppmodern positionskodning</a></h2>
<ul>
<li>Texten undersöker utvecklingen av positionskodning i transformermodeller, med betoning på Rotary Positional Encoding (RoPE) som används i avancerade modeller som LLama 3.2. Den diskuterar nödvändigheten av positionsinformation i självuppmärksamhetsmekanismer för att förstå relationer mellan token, jämför olika kodningsmetoder och deras begränsningar. RoPE introduceras som en metod som kodar relativa positioner genom rotationer, vilket förbättrar prestanda utan att ändra semantisk information, med potentiella utvidgningar till flerdimensionell data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring positionskodning i transformatorer, och betonar dess roll i att hjälpa modeller att förstå tokenordning, vilket är avgörande för att beräkna uppmärksamhetspoäng i Query, Key, Value (QKV) mekanismen. Olika kodningsscheman, såsom RoPE, nämns för deras förmåga att tillåta flexibel tokenpositionering utan att behöva träna om modellen. Deltagarna delar erfarenheter och utmaningar med att implementera dessa kodningar och uttrycker uppskattning för de klargöranden som ges, med ytterligare resurser och diskussioner om relaterade ämnen som kontextkodning och kodningsmetodens effektivitet inkluderade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">Tonåring bakom hundratals swatting-attacker erkänner sig skyldig till federala anklagelser</a></h2>
<ul>
<li>Alan Filion, en 18-åring från Kalifornien, erkände sig skyldig till federala anklagelser för att ha genomfört över 375 swatting-attacker, riktade mot skolor, religiösa institutioner och amerikanska politiker. Under aliaset &quot;Torswats&quot; var Filion en del av en internationell swatting-grupp, vilket orsakade utbredd rädsla och kaos över hela USA. Han riskerar upp till fem års fängelse för vart och ett av de fyra åtalspunkterna för att ha gjort hot över delstatsgränser, med hans domstolsdatum ännu inte fastställt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En tonåring har erkänt sig skyldig till federala anklagelser för att ha organiserat över 375 swatting-incidenter, vilket innebär att göra falska nödsamtal för att utlösa beväpnade polisinsatser.</li>
<li>Tonåringen använde online-alias och tog betalt för dessa tjänster på Telegram, vilket belyser hur enkelt det är att förfalska samtal och farorna med swatting, som kan leda till våldsamma konfrontationer.</li>
<li>Detta fall betonar behovet av förbättrade polisinsatsprotokoll och ansvarsskyldighet, samt möjligheten till ett 20-årigt straff, även om den faktiska tiden kan reduceras på grund av minderårig status.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">Det är dags att ersätta TCP i datacentret (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln kritiserar TCP (Transmission Control Protocol) som föråldrat för moderna datacenter, med hänvisning till problem som strömriktning och leverans av paket i ordning. Den föreslår Homa som en ersättning, vilket åtgärdar dessa TCP-begränsningar men inte är API-kompatibel med TCP. Homas införande kan underlättas genom integration med RPC (Remote Procedure Call) ramverk, vilket gör det mer tillgängligt för utbredd användning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ersätta TCP (Transmission Control Protocol) i datacenter är svårt på grund av behovet av omfattande hårdvarustöd och expertis. Även om alternativ som QUIC (Quick UDP Internet Connections) och InfiniBand finns, är deras användning begränsad på grund av integrationskomplexitet och kompatibilitetsproblem med befintliga system. Trots sina begränsningar tyder TCP:s etablerade närvaro och de höga kostnaderna för att övergå till nya protokoll på att det kommer att fortsätta dominera datacenter under överskådlig framtid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">Appen jag byggde för att hjälpa mig hantera min diabetes</a></h2>
<ul>
<li>Joshua, en student, har utvecklat Islet, en app för diabeteshantering som drivs av GPT-4o-mini, nu tillgänglig på App Store.</li>
<li>Appen var ursprungligen ett sommarprojekt och erbjuder funktioner som insulinhantering, kolhydraträkning, blodsockerspårning, personliga måltidsförslag och aktivitetsövervakning.</li>
<li>Islet visar potentialen hos AI för att hantera verkliga hälsoproblem, särskilt för individer med typ 1-diabetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Joshua, en student, utvecklade Islet, en app för diabeteshantering med hjälp av GPT-4o-mini, som nu finns tillgänglig på App Store, för att hjälpa till att hantera insulin, kolhydraträkning och blodsockernivåer. Appen ger måltidsförslag, spårar aktivitet och erbjuder insikter, men är fortfarande i ett tidigt skede, med feedback välkomnad för förbättring. Det har uppstått oro kring dess status som medicinsk enhet och datasekretess, vilket understryker vikten av att ta itu med dessa frågor i hälsohanteringsappar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">Så förtrycker japanska svarta företag arbetare (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Termen &quot;svart företag&quot; beskriver exploaterande arbetsplatser, särskilt inom kontorssektorer, med ursprung från Japan och som blev framträdande i början av 2000-talet. &quot;Black Corporations Award&quot; skapades 2012 för att uppmärksamma de värsta överträdarna, där Watami Foodservice Co. ofta erkänns för dålig behandling av anställda. En checklista av advokaten Yoshiyuki Iwasa hjälper till att identifiera svarta företag, med kriterier som obetald övertid och kränkande arbetsmiljöer, medan Japans ministerium för hälsa, arbete och välfärd arbetar för att ta itu med dessa problem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Japanska &quot;svarta företag&quot; utnyttjar arbetare genom att hota med rättsliga åtgärder om de försöker sluta, vilket skapar en utmanande arbetsmiljö.</li>
<li>Kontraktsarbetare i Japan står inför juridiska begränsningar när det gäller att säga upp sig innan deras kontrakt löper ut, vilket belyser ett bredare problem med en förtryckande arbetskultur.</li>
<li>Den amerikanska anställningsmodellen &quot;at-will&quot; kontrasteras, vilket tillåter anställda att lämna utan förvarning men saknar anställningstrygghet, och kompliceras ytterligare av kopplingen mellan anställning och sjukvård.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">Japanska arbetare vänder sig till uppsägningsbyråer</a></h2>
<ul>
<li>En undersökning av Mynavi Corp. visar en ökning av användningen av uppsägningsbyråer i Japan, där 20% av arbetstagarna i 20-årsåldern använder dessa tjänster för att säga upp sig från sina jobb.</li>
<li>Avgångsbyråer, såsom Momuri, hjälper unga arbetstagare att lämna jobb som påverkar deras mentala hälsa negativt, genom att hantera avgångsprocessen mot en avgift.</li>
<li>Denna trend markerar ett generationsskifte mot att värdera mental hälsa och utmana traditionella japanska arbetsnormer, vilket potentiellt kan leda till en mer balanserad arbetskultur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Japanska arbetare vänder sig till uppsägningsbyråer för att hjälpa dem att sluta sina jobb, eftersom vissa företag skapar hinder för anställda som vill säga upp sig.</li>
<li>Denna trend understryker kulturella utmaningar i Japans arbetsmiljö, där anställda ofta upplever skuld och press när de försöker lämna ett jobb.</li>
<li>Avgångsbyråer underlättar avgångsprocessen, vilket gör det möjligt för anställda att undvika direkt konfrontation, och bidrar till bredare diskussioner om Japans arbetskultur och dess effekter på anställda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">Bhutan, efter att ha prioriterat lycka, står nu inför en existentiell kris</a></h2>
<ul>
<li>Bhutan upplever en betydande utvandring av unga människor, trots att landet erbjuder gratis sjukvård, utbildning och en växande ekonomi, då de söker bättre arbetsmöjligheter utomlands, särskilt i Australien.</li>
<li>I svar planerar Bhutans kung att utveckla Gelephu Mindfulness City, designad av den danska arkitekten Bjarke Ingels, för att skapa jobb och locka tillbaka unga människor, med fokus på hållbar utveckling och bhutanesiska värderingar.</li>
<li>Framgången för detta projekt anses vara avgörande för Bhutans framtid, med vissa medborgare, som journalisten Namgay Zam, inspirerade att stödja initiativet och stanna kvar i landet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bhutan upplever en trend där unga människor lämnar landet för bättre möjligheter utomlands, drivet av materialism och exponering för andra kulturer.</li>
<li>Trots sitt fokus på bruttonationallycka står Bhutan inför utmaningar från ekonomisk tillväxt och globalisering, vilket leder till en kompetensflykt när utbildade individer söker högre inkomster på andra håll.</li>
<li>Landet har potential för framtida utveckling genom sin unika kultur, energiresurser och planer för en ny stad, men det står också inför betydande problem som etniska spänningar och ekonomiska påfrestningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">Museum of Bad Art</a></h2>
<ul>
<li>Museum Of Bad Art (MOBA) är ett unikt museum i Boston som är dedikerat till att visa upp konst som är humoristiskt bristfällig och som vanligtvis inte skulle visas i traditionella museer.</li>
<li>Beläget inne i Dorchester Brewing Co erbjuder MOBA fri entré, vilket gör det möjligt för besökare att njuta av både konsten och bryggeriets utbud, såsom hantverksöl och mat från M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA är med i en 7-minuters video av WSBE RI PBS på YouTube, och som en ideell organisation accepterar den skatteavdragsgilla donationer för att stödja sitt uppdrag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Museet för dålig konst (MOBA) i Boston är dedikerat till att visa konst som traditionella museer kanske avvisar, och firar både kreativitet och misslyckande. Åsikterna om MOBA är blandade; vissa uppskattar dess unika tillvägagångssätt, medan andra kritiserar det för att potentiellt håna amatörkonstnärer. MOBA:s samling är känd för sin humor och uppriktighet, och det erbjuder gratis inträde på sin plats inom Dorchester Brewing Co.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">Linux-kärna 6.12 har släppts</a></h2>
<ul>
<li>6.12-kärnan har släppts av Linus Torvalds, i enlighet med det vanliga releaseschemat, och är betydelsefull som 2024 års Long-Term Support (LTS) version. - Viktiga funktioner inkluderar stöd för Arm-tillståndsöverlagringsförlängning, förbättrade Spectre-mitigeringar och slutförande av stöd för realtidsförhindrande, vilket förbättrar systemets prestanda och säkerhet. - Denna release kan påverka distributioner att aktivera Rust och förväntas användas i Debian 13 och dess derivat, med förbättringar i hanteringen av större blockstorlekar i XFS-filsystemet och prestandaverktyg som perf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Linux-kärnan 6.12 har släppts som en Long-Term Support (LTS) version, vilket innebär att den kommer att få utökad underhåll och uppdateringar.</li>
<li>Nyckelfunktioner i denna version inkluderar realtidsstöd, SCHED_EXT (en ny schemaläggningsklass) och kompatibilitet med Raspberry Pi 5, vilket ökar dess användbarhet för olika hårdvaror.</li>
<li>Utgåvan stöder också nätverkschipet i X870E Taichi-moderkort, vilket är fördelaktigt för AM5-baserade arbetsstationer, och följer Linux-kärnans typiska versionsschema med större utgåvor var 8:e vecka.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Omvänd ingenjörskonst av iOS 18 inaktivitetsomstart" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Omv%C3%A4nd%20ingenj%C3%B6rskonst%20av%20iOS%2018%20inaktivitetsomstart&subheading=m%C3%A5ndag%2018%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/17&#39;</h2>
<h1>2024-11-17</h1>
<h2><a href="https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo">CSS får en ny logotyp och den använder färgen <code>rebeccapurple</code></a></h2>
<ul>
<li>CSS har introducerat en ny logotyp, vald genom en omröstning i communityn på GitHub, med färgen rebeccapurple (#663399). Färgen rebeccapurple lades till i CSS-specifikationen 2014 för att hedra Eric Meyers dotter, Rebecca, som dog av hjärncancer vid sex års ålder. Den nya logotypens design är i linje med den visuella stilen hos andra webbteknologier som JavaScript och TypeScript.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161919">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>CSS har introducerat en ny logotyp med färgen <code>rebeccapurple</code>, en hyllning till Eric Meyers dotter, Rebecca, som gick bort i ung ålder.</li>
<li>Färgen <code>rebeccapurple</code> valdes eftersom Rebecca föredrog att bli kallad vid sitt fullständiga namn, vilket tillförde en personlig och känslomässig betydelse för teknikgemenskapen.</li>
<li>Logotypens design stämmer överens med andra webbteknologier som JavaScript och WebAssembly, och betonar enkelhet och enhetlighet i webbutveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://firehose3d.theo.io/">Bluesky-brandväggen betraktad i stil med en Windows XP-skärmsläckare</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159786">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen belyser nostalgi för den tidiga internet-erans öppna dataåtkomst, där Bluesky firehose används som en symbol för den tiden.</li>
<li>Användare uttrycker en önskan att återvända till det förflutnas kreativitet och innovation, i kontrast till dagens mer slutna och företagsinriktade webbmiljö.</li>
<li>Det finns en diskussion om potentialen hos federerade och peer-to-peer-protokoll att återuppliva den öppna andan från det tidiga internet, med jämförelser med Twitters initiala öppenhet och oro över att Bluesky potentiellt kan begränsa tillgången.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rudyrucker/chaos">James Gleicks Chaos: Mjukvaran</a></h2>
<ul>
<li>James Gleicks CHAOS: The Software&quot; är en fri utgåva av ett Autodesk DOS-program från 1991, nu tillgängligt under en GNU-licens, vilket tillåter användare att modifiera och dela koden.</li>
<li>Programmet, inspirerat av Gleicks bok &quot;Chaos: Making a New Science&quot;, inkluderar sex moduler som fokuserar på fraktaler och kaotiska system, och kan köras på vilken plattform som helst med hjälp av DOSBox.</li>
<li>Viktiga uppdateringar inkluderar förbättrad skärmupplösning och borttagning av det gamla DOS TSR-programmet metashel.exe, med bidrag delade via Chaos GitHub-förvaret.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160647">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>James Gleicks bok &quot;Chaos&quot; har inspirerat läsare avsevärt och väckt intresse för matematik, fraktaler och komplexa system.</li>
<li>Många läsare delade med sig av personliga berättelser om hur boken påverkade deras karriärvägar och experiment med tidiga datorer och fraktalrendering.</li>
<li>Rudy Ruckers medverkan tillför intresse, eftersom hans bidrag till science fiction och matematik också har inspirerat många, vilket framhäver bokens bestående inverkan och nostalgi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate">Träna dig själv att ekolokalisera (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Daniel Kish, som är blind, utvecklade en navigeringsmetod med hjälp av ekolokalisering, liknande fladdermöss, genom att producera klickljud och tolka ekona.</li>
<li>Ekolokalisering kan öka självförtroendet och självständigheten för blinda individer och kan även läras av seende personer.</li>
<li>Guiden beskriver steg för att lära sig ekolokalisering, inklusive att öva ljudmedvetenhet, använda en ögonbindel och börja i en tyst miljö med enkla klickljud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160071">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Audio-mixningstekniker använder ekolokaliseringstekniker för att bestämma placeringen av ljud i en mix, med hänsyn till faktorer som närhet och höjd.</li>
<li>Ekolokalisering innebär att man skickar ut ett ljud och lyssnar efter ekon, liknande hur fladdermöss och ubåtar fungerar, och skiljer sig från att bara lokalisera ljudkällor.</li>
<li>Människor kan lära sig ekolokalisering för att navigera i utrymmen, en färdighet som kan förbättras med övning, och vissa blinda individer använder den för navigation, med stöd av olika verktyg och tekniker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.jazco.dev/stats">Bluesky får för närvarande mer än 1 miljon användare per dag</a></h2>
<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup tillhandahåller aggregerad statistik för inlägg i Jaz&#39;s Bluesky-index, med datainsamling som startade den 1 maj 2023.</li>
<li>Statistiken, exklusive Totala Användare, är ofullständig efter den 15 november 2024 på grund av ökad aktivitet.</li>
<li>Det totala antalet användare hämtas från Bluesky API, exklusive stora botkonton, för att säkerställa en mer exakt representation av användare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159713">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky upplever snabb tillväxt och får över 1 miljon användare dagligen, då användare diskuterar dess funktioner och jämför det med plattformar som Mastodon och Twitter.</li>
<li>Viktiga funktioner som diskuteras inkluderar den offentliga blockfunktionen, avsaknaden av annonser och bristen på algoritmisk kontroll, med debatter om dess potential för meningsfulla samtal kontra engagemangsdrivet innehåll.</li>
<li>Plattformens tillväxt beror delvis på dess bekanta gränssnitt för Twitter-användare och de senaste förändringarna i Twitters policyer, även om vissa användare förblir skeptiska till dess långsiktiga attraktionskraft och potentiella problem med datasekretess och decentralisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/">Fyra döda i brand när Teslas dörrar inte öppnas efter krasch</a></h2>
<ul>
<li>En Tesla Model Y-krasch i Toronto den 24 oktober resulterade i fyra dödsfall och väckte oro över Teslas elektroniska dörrmekanismer, eftersom de inte öppnade sig och fångade passagerarna inuti. Händelsen har lett till en utredning av bilens batteri och dörrmekanismer, med kritik riktad mot Teslas manuella frigöringsspakar för att vara dåligt designade. Denna tragiska händelse har startat en bredare debatt om säkerhetsfunktionerna hos elfordon, särskilt med fokus på nödevakueringssystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158391">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett dödsolycka i Toronto med en Tesla Model Y resulterade i fyra dödsfall på grund av att bilens elektroniska dörrar inte gick att öppna efter en kollision.</li>
<li>Kritik har riktats mot Teslas design, som kräver en dold manuell frigöring för dörrar, vilket anses vara ologiskt under nödsituationer.</li>
<li>Incidenten har intensifierat diskussionerna om säkerhetsfunktionerna hos elfordon och lyfter fram behovet av mer användarvänliga nödlägesmekanismer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/">Allt-i-ett inbäddningsmodell för sammanflätad text, bilder och skärmdumpar</a></h2>
<ul>
<li>Voyage-multimodal-3 är en ny modell utformad för multimodala inbäddningar, som förbättrar retrieval-augmented generation (RAG) och semantisk sökning genom att bearbeta både text och bilder tillsammans.</li>
<li>Det uppnår en förbättring av återhämtningsnoggrannheten med 19,63 % jämfört med nästa bästa modell över 20 dataset, och överträffar modeller som OpenAI CLIP och Cohere multimodal v3.</li>
<li>Modellen är tillgänglig nu, med de första 200 miljoner token erbjudna gratis, och den utmärker sig i sökningar med blandade modaliteter, även med höga skärmdumpskvoter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162622">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>VoyageAIs allt-i-ett-inbäddningsmodell står inför utmaningar med sökningar över blandade modaliteter på grund av &quot;modalitetsgapet&quot;, där textvektorer stämmer bättre överens med irrelevanta texter än med relevanta bilder.</li>
<li>Gemini, en ursprungligen multimodal modell, tränas på olika modaliteter från början, men den är mindre effektiv för semantisk sökning jämfört med dedikerade inbäddningsmodeller.</li>
<li>VoyageAIs modeller är för närvarande endast tillgängliga via API, men företaget överväger open-source-verktyg och andra distributionsalternativ för att förbättra tillgänglighet och användbarhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/">Sluta få mig att memorera lånekontrollern</a></h2>
<ul>
<li>Författaren diskuterar utmaningar med Rusts lånekontroll, som ofta kräver stora omstruktureringar av koden när den inte kan hantera specifika situationer.</li>
<li>Rusts komplexitet, särskilt med livstider och asynkronitet, kräver att utvecklare memorerar regler för att undvika frekvent omstrukturering, vilket gör det mer utmanande än vissa enklare språk.</li>
<li>Medan Rust förbättrar säkerheten jämfört med C++ genom att förhindra odefinierat beteende, leder dess komplexitet och behovet av bättre IDE-verktyg vissa utvecklare att söka mer användarvänliga alternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160501">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Rusts lånekontroll och strikta minnessäkerhetsregler kan vara utmanande för utvecklare som är vana vid språk som C++, vilket potentiellt kan påverka produktiviteten i snabba miljöer.</li>
<li>Medan vissa utvecklare anser att Rusts funktioner förbättrar kodningspraxis genom att förhindra buggar, känner andra att det gör kodomstrukturering tråkig.</li>
<li>Det pågår en debatt om huruvida man ska använda Rust selektivt för prestandakritiska sektioner eller fullt ut anamma dess idiom för att dra nytta av dess fördelar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://logica.dev/">Logica – Deklarativt logikprogrammeringsspråk för data</a></h2>
<ul>
<li>Logica är ett öppen källkod logikprogrammeringsspråk utformat för intuitiv datamanipulation, som utökar logikprogrammeringssyntax för att kompilera till SQL för enkel åtkomst till SQL-motorer.</li>
<li>Den använder predikat, liknande funktioner i Python eller Java, för att förenkla komplexa frågor och effektivt hantera databehandling, vilket gör den lämplig för ingenjörer och dataforskare.</li>
<li>Logica är kompatibel med BigQuery, SQLite och PostgreSQL, och även om det är lätt att lära sig och installera med tillgängliga handledningar, är det inte en officiellt stödd Google-produkt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158445">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Logica är ett deklarativt logikprogrammeringsspråk utvecklat av Google, utformat för att övervinna SQL:s begränsningar, särskilt vid komplexa databasfrågor.</li>
<li>Det är öppen källkod och en del av Datalog-familjen, vilket möjliggör kompositionellt frågespråk och återanvändbara komponenter, men det har begränsad användning och underhålls av en enda utvecklare.</li>
<li>Även om Logica visar potential för att förenkla komplexa frågor och förbättra modularitet, är dess syntax och praktiska fördelar jämfört med SQL fortfarande föremål för debatt bland användare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df">Allt är bara funktioner: Sinnesvidgande insikter från SICP och David Beazley</a></h2>
<ul>
<li>David Beazleys SICP (Structure and Interpretation of Computer Programs) kurs i slutet av 2022 gav djupa insikter i beräkning, liknande förståelsen av kompilatorer.</li>
<li>Den kursen innefattade att bygga en enkel beräkningsmodell med hjälp av Scheme, en Lisp-dialekt, och att skapa en Scheme-tolk i Python, vilket förbättrade förståelsen av språkens gemensamma drag.</li>
<li>Racket, en variant av Scheme, användes för dess enkelhet vid installation, och täckte grunder som heltal, operationer och speciella former såsom &#39;define&#39; för variabeltilldelning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164541">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar kodning av tillstånd som rena funktioner, och drar insikter från SICP (Structure and Interpretation of Computer Programs) och David Beazley, med fokus på funktionell programmering.</li>
<li>Den använder ett JavaScript-exempel av Maybe-monaden för att illustrera elegansen hos funktionella kodningar för olika datatyper.</li>
<li>Diskussionen kritiserar Notion-plattformen för prestanda- och navigeringsproblem, samtidigt som den reflekterar över det pedagogiska värdet av SICP och funktionell programmerings praktiska tillämpning i verkliga applikationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oracle/bpftune">Bpftune använder BPF för att automatiskt optimera Linux-system</a></h2>
<ul>
<li>bpftune är ett verktyg som använder BPF (Berkeley Packet Filter) för att automatiskt justera systeminställningar, vilket adresserar utmaningen med att hantera många justerbara parametrar i Linux-kärnan i molnmiljöer. Det fungerar med minimal belastning, loggar policyändringar och respekterar administratörsinställningar genom att inaktivera automatisk justering när det behövs, med en push-pull-metod för att optimera resursallokering. Verktyget kräver ingen konfiguration, inkluderar olika justerare för systemkomponenter och är licensierat under GPL-2.0, vilket stöder både tjänste- och förgrundsdrift med loggning till syslog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42163597">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bpftune är ett verktyg som använder BPF (Berkeley Packet Filter) för att automatiskt optimera Linux-system, med målet att kräva noll konfiguration och tilltala användare som föredrar automatisering.</li>
<li>Vissa användare är oroade över potentiella systemproblem på grund av avvikelser från standardkonfigurationer, vilket understryker vikten av att förstå förändringar för att effektivt diagnostisera problem.</li>
<li>Verktyget erbjuder ett &quot;rådgivningsläge&quot; för att granska föreslagna justeringar innan de implementeras, vilket ger en balans mellan automatisering och användarkontroll.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xogot.com/">Xogot – Godot för iPad</a></h2>
<ul>
<li>Xogot Godot, en ny applikation, är nu tillgänglig för iPad, med en förhandsregistreringsmöjlighet för intresserade användare.</li>
<li>Miguel de Icaza kommer att presentera på GodotCon 2024 och ge insikter i applikationen och dess funktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161223">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Xogot är en version av spelmotorn Godot anpassad för iPad, vilket möjliggör spelutveckling direkt på enheten, skapad av Miguel de Icaza, känd för Mono och Xamarin.</li>
<li>Applikationen kan också fungera på Meta Quest och potentiellt VisionOS, vilket återspeglar Apples uppdaterade policyer som nu tillåter sådana utvecklingsmiljöer på iOS, om än med vissa begränsningar.</li>
<li>Xogot är inte öppen källkod, vilket väcker diskussioner om dess påverkan och jämförelser med liknande projekt som Redot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article">Effekten av en gigantisk meteoritnedslag på den paleoarkeiska miljön och livet</a></h2>
<ul>
<li>En kolossal meteoritnedslag för över 3 miljarder år sedan påverkade det tidiga mikrobiella livet avsevärt, vilket initialt orsakade förödelse men senare tillhandahöll nödvändiga näringsämnen för att vissa mikrober skulle kunna frodas.</li>
<li>Bevis på denna uråldriga nedslag upptäcktes i Sydafrika, där sfäriska lager indikerar tidigare meteorithändelser och belyser omfattningen av nedslaget, vilket var större än det som orsakade dinosauriernas utdöende.</li>
<li>Effekten introducerade biotillgängligt järn och fosfor till havsytan, vilket underlättade mikrobiell återhämtning och antyder att stora nedslag, trots deras initiala skada, skulle kunna gynna tidiga ekosystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160716">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett nyligen publicerat arbete diskuterar en gigantisk meteoritnedslag under den paleoarkeiska eran och belyser dess betydande miljömässiga och biologiska effekter, såsom tsunamier och atmosfäriska förändringar. Trots störningarna återhämtade sig troligen tidiga livsformer snabbt, med ökade näringsämnen och järn som potentiellt främjade mikrobiell tillväxt. Arbetet tar också upp missuppfattningar om dinosaurieutrotning och noterar att vissa dinosaurier överlevde och utvecklades till moderna fåglar, samtidigt som det erkänner utmaningarna i att tolka forntida händelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/veloplanner/map-matrix">Claude AI byggde en React-app åt mig för att jämföra kartor sida vid sida</a></h2>
<ul>
<li>Map Matrix är ett verktyg som gör det möjligt för användare att jämföra flera kartor samtidigt, ursprungligen utvecklat för veloplanner.com med hjälp av Claude AI.</li>
<li>Utvecklingsprocessen effektiviserades genom att använda Claude AI för att snabbt generera en prototyp och senare förbättrades den med Cursor AI och claude-3.5-sonnet-modellen.</li>
<li>Användare kan lägga till anpassade kartkällor, med konfigurationer sparade lokalt, och utvecklare kan ställa in verktyget med hjälp av kommandona <code>npm install</code> och <code>npm run dev</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164141">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Claude AI var avgörande i skapandet av en React-app för kartjämförelse, där större delen av koden genererades av AI:n. Användare rapporterade både fördelar, såsom snabbare utveckling och minskat behov av djup teknisk kunskap, och utmaningar, inklusive AI-begränsningar som hallucinationer och icke-funktionell kod. AI-verktyg som Claude och Cursor AI värderas för snabb prototypframtagning och utveckling av små projekt, trots oro för ökad konkurrens och potentiellt plagiat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints">Begränsningar i Go</a></h2>
<ul>
<li>Denna artikel är den sista delen i en serie om generics i programmeringsspråket Go, med särskilt fokus på begränsningar, en ny funktion. - Begränsningar i Go generics begränsar de typer som kan användas i generiska funktioner, vilket möjliggör mer precisa operationer genom att använda grundläggande gränssnitt som <code>fmt.Stringer</code>. - Serien belyser olika typer av begränsningar, såsom typmängdsbegränsningar, unioner, skärningar och gränssnittslitteraler, och uppmuntrar till vidare utforskning genom boken &quot;Know Go&quot; av John Arundel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162878">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Go:s generiska begränsningar introducerar komplexitet, vilket står i kontrast till språkets fokus på enkelhet, på grund av skillnader mellan att &#39;implementera&#39; och &#39;uppfylla&#39; en begränsning samt begränsningar på begränsningsinnehåll.</li>
<li>Komplexiteten tillskrivs delvis att generiska funktioner har eftermonterats i Go, som ursprungligen inte var designat för att stödja dem, vilket har väckt debatt om deras nödvändighet och påverkan på gemenskapen.</li>
<li>Trots komplexiteten anses generics vara fördelaktiga för biblioteks kod, även om vissa utvecklare ifrågasätter deras nödvändighet för specifika användningsområden.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="CSS får en ny logotyp och den använder färgen `rebeccapurple`" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=CSS%20f%C3%A5r%20en%20ny%20logotyp%20och%20den%20anv%C3%A4nder%20f%C3%A4rgen%20%60rebeccapurple%60&subheading=s%C3%B6ndag%2017%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
