<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 19:19:44 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Så här programmerar jag med LLM:er</a></h2>
<ul>
<li>Författaren har integrerat stora språkmodeller (LLMs) i sitt programmeringsarbetsflöde och funnit dem fördelaktiga för uppgifter som autokomplettering, sökning och chattdriven programmering.</li>
<li>De utvecklar ett verktyg som heter sketch.dev, en Go-programmeringsintegrerad utvecklingsmiljö (IDE) utformad för att öka produktiviteten genom att automatisera repetitiva uppgifter och förbättra programmeringseffektiviteten.</li>
<li>LLM:er är effektiva för att generera kodutkast och hantera frågor i examinstil, även om de ibland kan göra fel, och de förändrar avvägningar i programmering genom att möjliggöra mer specialiserad kod och omfattande tester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Stora språkmodeller (LLMs) erkänns av vissa mjukvaruingenjörer för att öka produktiviteten, särskilt vid utformning av nya idéer och utförande av uppgifter som autokomplettering och chattdriven programmering. - Medan vissa utvecklare uppskattar den effektivitet som LLMs ger, förblir andra skeptiska till deras effektivitet, särskilt för komplexa eller nya problem. - Diskussionen understryker en klyfta bland utvecklare när det gäller antagandet av LLMs, där vissa omfamnar dem för iterativa uppgifter och andra föredrar traditionella metoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Nvidias Project Digits är en &#39;personlig AI-superdator&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia presenterade Project Digits på CES 2025, en kompakt &quot;personlig AI-superdator&quot; byggd på Grace Blackwell-hårdvaruplattformen, med GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>Enheten erbjuder upp till en petaflop i prestanda, lämplig för AI-forskare, dataforskare och studenter, och kan hantera modeller med upp till 200 miljarder parametrar.</li>
<li>Prissatt till 3 000 dollar kommer Project Digits att finnas tillgängligt i maj och kan anslutas till Windows- eller Mac-datorer, och körs på Nvidias Linux-baserade DGX OS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidias Project Digits är en &#39;personlig AI-superdator&#39; prissatt till 3 000 dollar, med en Blackwell GPU med 1 PFLOP (PetaFLOP) av FP4-beräkning, 128GB enhetligt DDR5X-minne, 20 ARM-kärnor och ConnectX för stapling. - Den riktar sig till startups och entusiaster, och erbjuder ett lokalt alternativ till molnbaserade AI-lösningar, med fokus på minneskapacitet och effektivitet för AI-utveckling och inferensuppgifter. - Enheten körs på Nvidias DGX OS, baserat på Ubuntu, och anses vara en potentiell spelväxlare för lokal AI-beräkning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">En minimax-schackmotor i reguljära uttryck</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini utvecklade en schackmotor vid namn Regex Chess, som använder 84 688 reguljära uttryck för att utföra giltiga schackdrag, vilket visar regex potential i okonventionella tillämpningar. - Motorn fungerar som en reguljärt uttrycks-CPU, med en unik instruktionsuppsättning för stackoperationer, variabelhantering och villkorlig exekvering, och stöder parallell draggenerering. - Regex Chess använder en förenklad minimax-sökning för att utvärdera och poängsätta pseudo-legala drag, vilket framhäver en kreativ utforskning av regex-förmågor, med koden tillgänglig på GitHub för allmän visning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini utvecklade en minimax schackmotor med hjälp av reguljära uttryck, vilket visar regex förmåga att hantera komplexa uppgifter som schack. - Projektet, trots att det har buggar som problem med bondeförvandling och drag på a-linjen, demonstrerar de pedagogiska och underhållande aspekterna av okonventionella programmeringsutmaningar. - Motorens 2-ply-sökning misslyckas ibland med att undvika hot om matt i ett drag, vilket belyser dess begränsningar men också dess innovativa tillvägagångssätt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Zigs comptime är galet bra</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig utforskar Zigs &#39;comptime&#39;-funktion, som ökar produktiviteten genom att möjliggöra metaprogrammering och tillåta kodexekvering under kompileringstid. - Han ger sex perspektiv på &#39;comptime&#39;, och betonar dess förmåga att förenkla kodläsning och felsökning, samt jämför den med generics, partiell utvärdering och kodgenerering. - Redig drar slutsatsen att Zigs &#39;comptime&#39; är både kraftfull och enkel, och rekommenderar vidare utforskning genom Zigs officiella resurser och standardbibliotek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Zigs kompileringstidprogrammering (comptime) är känd för sin effektivitet och möjliggör funktioner som generiska typer, komplex datainitialisering och målspecifik kodgenerering. - Kritiker påpekar potentiella problem som missbruk liknande Lisp-makron, brytande av parametricitet och utmaningar med rekursiva generiska typer och typkontroll under kompileringstidsberäkning. - Trots dessa bekymmer anses Zigs enkelhet och kompileringstidsexekvering vara stora fördelar, med visst intresse för att integrera dess metaprogrammeringsmöjligheter med Rusts ekosystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidia tillkännager nästa generations RTX 5090 och RTX 5080 GPU:er</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia presenterade sina nästa generations RTX 50-serie GPU:er på CES, med de avancerade RTX 5090 och RTX 5080, prissatta till $1,999 respektive $999. - RTX 5090 inkluderar 32GB GDDR7-minne och 21,760 CUDA-kärnor, vilket erbjuder dubbla hastigheten jämfört med sin föregångare, RTX 4090, medan RTX 5080 har 16GB minne och är dubbelt så snabb som RTX 4080. - Serien introducerar ny DLSS 4-teknologi, som förbättrar prestanda och bildkvalitet, och kommer att finnas tillgänglig för bärbara datorer från och med mars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia har lanserat RTX 5090 och RTX 5080 GPU:er, där RTX 5090 har 32GB GDDR7-minne och en 575W Thermal Design Power (TDP), riktad mot konsument-AI-arbetsbelastningar.</li>
<li>RTX 5080 är designad för avancerat spelande och erbjuder ett mer prisvärt alternativ med mindre minne jämfört med RTX 5090.</li>
<li>Den höga efterfrågan på dessa GPU:er, särskilt för AI-applikationer, kan leda till tillgänglighetsproblem, påminnande om tidigare brister orsakade av kryptovalutautvinning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Använde Meta AI, nu använder Instagram mitt ansikte i annonser riktade mot mig</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Reddit-användare upplevde Instagram-annonser med sitt eget ansikte efter att ha använt Meta AI:s &quot;imagine me&quot;-funktion, vilket väckte oro över personanpassad reklam. - Händelsen utlöste en debatt som jämförde denna nivå av annonsanpassning med filmen &quot;Minority Report&quot;, där åsikterna var delade mellan att se det som innovativt eller påträngande. - Diskussionen understryker integritetsfrågor och de etiska implikationerna av AI i reklam, med krav på strängare regleringar för att skydda personuppgifter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">NYC Trängselavgiftsbevakare</a></h2>
<ul>
<li>Congestion Pricing Tracker är ett projekt av Benjamin och Joshua Moshes, under överinseende av Brown University-professorn Emily Oster, med fokus på trängselavgifter i New York. - Projektet inkluderar webbscripts och stilmallar, vilket indikerar en omfattande digital metod för att presentera information. - Webbsidan är optimerad för sökmotorer (SEO) och inkluderar en 404-felsida för att hantera innehåll som inte hittas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>New Yorks trängselavgiftspolicy är utformad för att minska trafikstockningar och generera intäkter för förbättringar av kollektivtrafiken.</li>
<li>Medan vissa observerar omedelbara fördelar, hävdar andra att det är för tidigt att bedöma dess effektivitet på grund av variabler som väder och resor under helger.</li>
<li>Kritiker påpekar att oförändrade taxi- och samåkningsavgifter samt behovet av förbättrad kollektivtrafik förblir betydande bekymmer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Första gången en produktion gjord i Blender har vunnit en Golden Globe</a></h2>
<ul>
<li>Den lettiske regissören Gints Zilbalodis&#39; indieanimation &quot;Flow&quot; vann en Golden Globe för bästa animerade film, vilket markerar en betydande prestation för oberoende filmer. - &quot;Flow,&quot; skapad med en blygsam budget på 3,7 miljoner dollar med hjälp av Blender, en gratis programvara, tävlade mot stora studioproduktioner och visade på animationens demokratisering. - Filmens seger speglar Golden Globes ökande inkludering av internationella titlar och kan påverka Oscar-racet för animerade filmer, vilket utmanar Disneys traditionella dominans.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En produktion gjord med Blender har vunnit en Golden Globe, vilket markerar en milstolpe för den öppna källkodsprogramvaran och utmanar uppfattningar om dess beredskap för professionell användning. - Filmen, känd för sin berättelse och visuella stil, har blivit populär i Lettland och utmärker sig för sin låga budget jämfört med andra animerade vinnare. - Filmens framgång, som använder Blenders EEVEE-motor, har väckt diskussioner om Blenders potentiella påverkan på animationsindustrin och dess kapacitet i olika produktionsmiljöer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Jag lever mitt liv en kvartsekel i taget</a></h2>
<ul>
<li>Den 5 januari 2000 introducerade Steve Jobs Aqua-användargränssnittet för Mac OS X, inklusive Dock, på Macworld Expo, med betydande bidrag från en ingenjör baserad i Apple Cork, Irland.</li>
<li>Ingenjören, som tidigare hade arbetat med DragThing, var avgörande för att omvandla Bas Ordings prototyper till fungerande kod för Dock, men avgick till slut på grund av flyttningspress.</li>
<li>Efter att ha lämnat Apple återupplivade ingenjören DragThing och PCalc, som fortsätter att vara populära, och upptäckte ett osignerat sekretessavtal (NDA) i sin ägo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar Apples utveckling av Dock, med betoning på Steve Jobs excentricitet och hemlighetsfulla natur, inklusive att flyga en anställd mellan Irland och USA för att upprätthålla en fasad.</li>
<li>Trots betydande ansträngningar avbröts projektet slutligen på grund av problem relaterade till kontorets placering.</li>
<li>Berättelsen går också in på Jobs kontroversiella beslut, hans arv jämfört med nuvarande teknikledare, och bredare teman som karriärvägar och åldersdiskriminering inom teknikindustrin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Triptykförslag</a></h2>
<ul>
<li>Triptych-förslag av Alexander Petros och Carson Gross syftar till att förbättra HTML:s förmåga att hantera nätverksförfrågningar genom att stödja ytterligare HTTP-metoder som PUT, PATCH och DELETE i formulär.</li>
<li>Förslagen inkluderar också att möjliggöra knappar för att göra HTTP-förfrågningar utan formulär och tillåta partiella sidbyten, vilket anpassar HTML närmare till REST-principer.</li>
<li>Dessa förslag presenterades på Big Sky Dev Con och beskrivs i Triptych Polyfill på GitHub, med pågående uppdateringar av specifikationerna för hämtning och navigering för att stödja dessa förbättringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Alex Petros triptykförslag syftar till att integrera HTMX-koncept i HTML-specifikationen, vilket gör det möjligt för HTML att hantera HTTP-metoder som PUT och DELETE.</li>
<li>Förslaget får positiv feedback från Web Hypertext Application Technology Working Group (WHATWG), men dess antagande av stora webbläsare som Chrome och Safari är fortfarande osäkert.</li>
<li>Initiativet syftar till att minska beroendet av JavaScript genom att förbättra HTML:s kapaciteter, vilket bidrar till den bredare diskussionen om RESTful API:er och en hypermediedriven webb.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – Den oheliga föreningen mellan Half-Life och Morrowind-motorerna</a></h2>
<ul>
<li>En ny gratis, öppen källkodsspelmotor utvecklas, liknande populära motorer som Unreal och Source, med stöd för open-world streaming. - Motorn är optimerad för modern hårdvara och erbjuder hög prestanda, men är ännu inte redo för produktionsanvändning. - Utvecklaren avser att slutföra flera stora projekt med denna motor, även om det nuvarande namnet troligen är tillfälligt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK är ett projekt som sammanför spelmotorerna från Half-Life och Morrowind för att skapa en lågkostnads, öppen värld-streaming spelmotor som är gratis och öppen källkod. - Även om den är optimerad för modern hårdvara, är Tramway SDK ännu inte redo för produktionsanvändning, men den syftar till att minska programvarubloat och miljöpåverkan genom att stödja äldre hårdvara. - Projektet, som är licensierat under MIT, uppskattas för sin retroestetik och potential för indie-spelutveckling, med skaparen som välkomnar feedback och uppdateringar om framsteg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Romarrikets användning av bly sänkte IQ-nivåerna i hela Europa, visar studie</a></h2>
<ul>
<li>En studie indikerar att det romerska rikets användning av bly i metallbearbetning orsakade en sänkning av IQ med 2 till 3 poäng över hela Europa under Pax Romana.</li>
<li>Forskare använde isborrkärnor från Arktis för att spåra blyföroreningar från 500 f.Kr. till 600 e.Kr., vilket visade en betydande ökning under Romarrikets höjdpunkt.</li>
<li>Studien antyder att omfattande blyexponering kan ha bidragit till det romerska rikets nedgång, med föroreningsnivåer som minskade efter den romerska eran men som steg igen under den industriella revolutionen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En studie indikerar att det romerska rikets användning av bly kan ha sänkt IQ-nivåerna i Europa, även om detta baseras på historiska blynivåer och moderna modeller snarare än direkta antika IQ-mätningar.</li>
<li>Det finns en debatt om huruvida fördelarna med romersk infrastruktur kan ha överträffat de skadliga effekterna av blyexponering.</li>
<li>Studien utforskar också de potentiella effekterna av moderna ämnen, såsom fluor och plaster, på IQ, och betonar komplexiteten i att bedöma historiska hälsoeffekter utifrån indirekta bevis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Federal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 via FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Federal Reserve Bank of New Yorks &quot;Doomsday Book&quot; är en juridisk guide utformad för att hjälpa advokater att hantera juridiska osäkerheter under finansiella kriser, och säkerställa snabba och effektiva åtgärder. - Ursprungligen avsedd för utvalda advokater, är guiden nu tillgänglig för alla FRBNY-advokater och fungerar som en krismanual liknande tekniska incidentresponsplaner. - Dokumentet delas inte utanför den juridiska funktionen, och dess namn betecknar förberedelse för allvarliga finansiella störningar, med Fed som bibehåller oberoende från Freedom of Information Act (FOIA) på grund av sin unika roll, samtidigt som den fortfarande är ansvarig inför kongressen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Avsluta vårt tredjepartsfaktakontrollprogram och övergå till Community Notes-modellen</a></h2>
<ul>
<li>Meta prioriterar yttrandefrihet genom att förenkla sina system för innehållsmoderering, vilka har kritiserats för att vara alltför komplexa och restriktiva. - Företaget avslutar sitt program för faktagranskning av tredje part i USA och introducerar ett system för Community Notes, liknande X, för att ge kontext till potentiellt vilseledande inlägg genom användarbidrag. - Meta minskar restriktionerna på politiskt innehåll, förenklar verkställighetsprocesser för att fokusera på allvarliga överträdelser, och anpassar synligheten av politiskt innehåll baserat på användarpreferenser, i linje med Mark Zuckerbergs vision om yttrandefrihet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta övergår från sitt tredjepartsprogram för faktagranskning till en Community Notes-modell, liknande Twitters strategi, för att potentiellt anpassa sig till politiska förändringar och minska modereringskostnaderna.</li>
<li>Kritiker uttrycker oro för att denna förändring kan leda till mer desinformation och skadligt innehåll, medan anhängare hävdar att det kan stärka yttrandefriheten.</li>
<li>Detta beslut belyser pågående diskussioner om innehållsmoderering, yttrandefrihet och sociala medieplattformars inflytande på att forma den offentliga diskursen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Så här programmerar jag med LLM:er" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=S%C3%A5%20h%C3%A4r%20programmerar%20jag%20med%20LLM%3Aer&subheading=tisdag%207%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Doom, galleriets upplevelse</a></h2>
<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; är ett konstparodispel av bobatealee, som utspelar sig i en omarbetad version av den klassiska DOOM (1993) nivån E1M1, där spelare utforskar en gallerimiljö. - Spelet är kompatibelt med HTML5, Windows, mobila enheter och spelkontroller, och skapades med hjälp av Construct-spelutvecklingsplattformen. - Det har fått ett 5-stjärnigt betyg och beröms för sin kulturella satir och design, med bidrag från Filippo Meozzi och Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Doom, the Gallery Experience&quot; är ett virtuellt museispel som låter spelare utforska konstverk, likt ett riktigt museibesök, skapat med hjälp av Construct 3.</li>
<li>Spelet finns tillgängligt på flera plattformar, även om vissa användare rapporterar tekniska problem på mobila enheter.</li>
<li>Det kombinerar kulturell utforskning med nostalgi, hämtar inspiration från klassiska spel som Doom, och har väckt diskussioner om potentiella humoristiska modifieringar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">3blue1brown YouTube Bitcoin-video togs ner på grund av upphovsrättsbrott</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, känd för sitt utbildningsinnehåll, rapporterade att hans video från 2017 om Bitcoin togs bort och att hans kanal fick en upphovsrättsvarning.</li>
<li>Upphovsrättsanspråket gjordes av Chainpatrol på uppdrag av Arbitrum, trots att videon helt och hållet var Sandersons originalinnehåll.</li>
<li>Denna händelse belyser pågående problem med upphovsrättsverkställighet på digitala plattformar, där skapare kan drabbas av varningar även för sitt eget arbete.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En 3blue1brown YouTube-video om Bitcoin togs felaktigt bort på grund av ett upphovsrättsanspråk från ChainPatrol, som senare erkände det som ett falskt positivt.</li>
<li>Denna incident belyste brister i YouTubes upphovsrättssystem, vilket väckte diskussioner om möjligheten till missbruk och bristen på ansvarsskyldighet för falska anspråk.</li>
<li>Användare föreslog strängare straff för företag som utfärdar falska borttagningsbegäranden och diskuterade bredare frågor om innehållsmoderering och utmaningar kring yttrandefrihet online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Att nå OKR:er vs. att göra ditt jobb</a></h2>
<ul>
<li>I ingenjörsvetenskap verkar kvartalsvisa mål och nyckelresultat (OKR) ofta överflödiga eftersom de tenderar att spegla produktplaner, vilket kan leda till potentiella konflikter om de skiljer sig åt.</li>
<li>Marknadsföring finner OKR:er fördelaktiga för att definiera kvartalsfokus, anpassa sig till projektets tidslinjer och lyfta fram nya kampanjer eller målgrupper, medan pågående uppgifter spåras med hjälp av nyckeltal (KPI:er).</li>
<li>Effektiva OKR:er bör betona unika eller föränderliga prioriteringar varje kvartal, snarare än rutinuppgifter, för att undvika stagnation och säkerställa att de ger värde utöver färdplanen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OKR:er (Objectives and Key Results) kan ibland inte stämma överens med det faktiska arbetet, genom att betona mätvärden över meningsfulla bidrag och potentiellt leda till att man manipulerar systemet snarare än att ta itu med verkliga problem.</li>
<li>Effektiv implementering av OKR kräver anpassning till kundernas behov och företagets mål, men denna anpassning är ofta svår att uppnå, vilket leder till byråkratiska processer och brist på förtroende för de anställdas inneboende motivation.</li>
<li>I stora organisationer kan OKR:er främja konkurrens istället för samarbete, med fokus på synligt snarare än värdefullt arbete, vilket därmed misslyckas med att fånga uppgifternas komplexitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Anomalidetektion i tidsserier: En decennieöversikt</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; belyser betydelsen av avvikelsedetektering i tidsseriedata på grund av framsteg inom datainsamling och ökningen av strömmande data. - Den introducerar en processcentrerad taxonomi för att kategorisera befintliga metoder för avvikelsedetektering och erbjuder en metaanalys av forskningstrender inom detta område. - Forskningen är relevant för olika områden, inklusive cybersäkerhet, finans, brottsbekämpning och hälso- och sjukvård, och är tillgänglig på arXiv under kategorin Maskininlärning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Anomalidetektion i tidsserier använder prognoser och historiska data för att identifiera avvikelser i mönster, med verktyg som Prometheus och Grafana som hjälper till i praktiska tillämpningar. - Dessa verktyg möjliggör dynamisk tröskelinställning baserat på veckocykler och tid på dagen, men utmaningar inkluderar hantering av helgdagar och definition av anomalier. - Fältet är lovande för utveckling inom olika industrier men saknar för närvarande omfattande färdiga lösningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Stimulering Klickare</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker på neal.fun är ett populärt klickerspel som har genererat användardiskussioner, med jämförelser med andra spel som Cookie Clicker och kommentarer om moderna webbanor. - Användare har delat strategier för snabbare framsteg, såsom att automatisera klick eller ändra storlek på fönster, och noterat både beroendeframkallande nöje och problem som buggar eller överstimulering. - Spelet har inspirerat kreativitet, inklusive speedruns, där spelare uppskattar dess korta längd och engagerande element.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple slösade bort den heliga Graal</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, avsedd att förbättra smarttelefonens kapacitet, levde inte upp till förväntningarna, med vissa funktioner som Math Notes hyllade, men andra kritiserade för att vara otillräckliga.</li>
<li>Trots att den lovade integritet och säkerhet genom bearbetning på enheten och Private Cloud Compute, kändes produkten mer som en teknisk demo än ett banbrytande verktyg.</li>
<li>Den öppna källkodsgemenskapen överträffar ofta företagsinsatser som Apple Intelligence, vilket lämnade användare med endast marginella förbättringar istället för transformativa framsteg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apples innovationsstrategi fokuserar på att förfina befintliga teknologier, vilket ibland gör fans besvikna som förväntar sig banbrytande uppfinningar. - Apples AI-funktioner, såsom Apple Intelligence, har kritiserats för att vara mindre imponerande jämfört med konkurrenter, trots Apples historia av produktförbättringar. - Apples starka betoning på säkra och privata system ger optimism för framtida förbättringar i deras AI-erbjudanden, även om debatten kvarstår om de kommer att möta användarnas förväntningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Ingenjör äter effektivt för 2,50 dollar om dagen (2016)</a></h2>
<ul>
<li>En ingenjör ger sig ut på en 46-dagars utmaning att spendera under 2,50 dollar dagligen på mat, och dokumenterar måltider, kostnader och matlagningsförsök. - Inspirerad av matlagningsprogram sätter han upp regler för att säkerställa nöje, näring och delning, och utforskar recept som kåldolmar och ramen samtidigt som han hanterar kostnader och minimerar avfall. - Experimentet involverar kreativ matlagning med begränsade ingredienser, med användning av tekniker som saltning och sous vide, och experimenterar med emulgeringsmedel, för att slutligen dela insikter om kostnadseffektiv matlagning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ingenjör lyckades minska sina dagliga matkostnader till $2,50 år 2016 genom att köpa basvaror i bulk som ris, bönor och havre, och noggrant hantera färska produkter för att förhindra att de blev dåliga.</li>
<li>Strategin inkluderade att späda ut förpackade livsmedel med högt natriuminnehåll och handla i budgetvänliga butiker, även om det kanske inte är hållbart eller näringsmässigt tillräckligt över tid.</li>
<li>Alternativ som att köpa rabatterade produkter på bondemarknader eller använda frysta grönsaker kan erbjuda bekvämlighet och bibehålla näringsvärdet, men att säkerställa tillräckligt kalori- och proteinintag är avgörande för hälsan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Dräpt av LLM</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; är ett projekt som dokumenterar AI-benchmarktester som har överträffats av AI-framsteg, och visar på framsteg inom områden som resonemang, matematik och kodning. - Webbplatsen, inspirerad av &quot;Killed by Google&quot;, ger detaljer om ursprungliga och slutliga poäng för benchmarktester och de AI-modeller som överträffade dem, vilket belyser den snabba utvecklingen av AI-förmågor. - Termen &quot;Mättnad&quot; används för att beskriva benchmarktester som inte längre effektivt kan mäta de mest avancerade AI-förmågorna, och projektet inbjuder till bidrag för att säkerställa datans noggrannhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på Turingtestet och dess moderna tolkningar, särskilt när det gäller AI och stora språkmodeller (LLM).</li>
<li>Moderna versioner av Turingtestet förenklar ofta utmaningen till att identifiera om en samtalspartner är människa, vilket LLM:er ibland kan klara genom att efterlikna icke-modersmålstalare.</li>
<li>Konversationen belyser begränsningarna hos nuvarande AI-benchmarkar och potentialen för att AI kan missbrukas eller missförstås, vilket ifrågasätter det sanna måttet på intelligens i AI-system.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau avgår</a></h2>
<ul>
<li>Det liberala partiet i Kanada inleder processen för att välja en ny ledare, som meddelats av partiets ordförande Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, som hyllas för sitt decennielånga ledarskap och sina insatser för att återuppbygga och göra partiet mer inkluderande, kommer att stanna kvar i sin roll tills en efterträdare har valts.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau har meddelat sin plan att avgå som Kanadas premiärminister, men kommer att stanna kvar i ämbetet tills Liberala partiet väljer en ny ledare.</li>
<li>Hans beslut följer på låga godkännandebetyg och internt partitryck, med kontroverser kring hans hantering av lastbilschaufförsprotesten och andra frågor.</li>
<li>Trudeaus avgång ses som en strategisk ansträngning för att ge Liberala partiet möjlighet att omgruppera inför ett potentiellt utmanande val, med möjligheten av en konservativ seger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Favoritblogg år 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Simon Willisons blogg lyfts fram för sitt insiktsfulla innehåll om artificiell intelligens (AI) år 2024.</li>
<li>Andra rekommenderade bloggar inkluderar Julia Evans, Fabien Sanglard och Ethan Mollicks &quot;One Useful Thing,&quot; som erbjuder unika perspektiv och olika ämnen.</li>
<li>För de som är intresserade av ekonomi rekommenderas Noah Smith och Paul Krugman, medan Dynomight och Not Boring erbjuder en blandning av teknik och livsstilsinnehåll.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Återpublicerar min Simpsons-fansajt, tjugo år senare</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Återlanseringen av en Simpsons-fansajt efter 20 år har väckt nostalgi för den tidiga internet-eran, kännetecknad av personliga fansajter och kreativ frihet. - Många minns 90- och 2000-talen som en tid av oreglerat och icke-kommersiellt internet, i kontrast till dagens mer reglerade och kommersiella landskap. - Vissa ursprungliga fansajter finns fortfarande kvar och fungerar som en påminnelse om glädjen och kreativiteten i att skapa innehåll för nöje snarare än ekonomisk vinning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: Öppen källkod 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>srsRAN-programvarusviten är en öppen källkodssamling av 4G- och 5G-radioapplikationer utvecklade av SRS, implementerade i C++ med minimala beroenden, och körs på Linux med standardhårdvara.</li>
<li>Det är licensierat under AGPLv3, vilket är en fri programvarulicens som säkerställer att programvaran förblir öppen källkod.</li>
<li>Sviten inkluderar en 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit och Distributed Unit) med en komplett ORAN-native stack, och en 4G-svit som tillhandahåller full nätverksimplementering för användarutrustning (UE), eNodeB (evolved Node B) och EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN är ett open-source-initiativ som gör det möjligt för användare att skapa sina egna 4G/5G-nätverk med hjälp av programvara och hårdvara som Software Defined Radios (SDRs) och tomma SIM-kort.</li>
<li>Projektet erbjuder ett alternativ till proprietära Radio Access Network (RAN)-lösningar, riktat mot telekomföretag och erbjuder flexibilitet för testning, nödkonnektivitet och utbildningsändamål.</li>
<li>Användare bör vara medvetna om potentiella juridiska och tekniska utmaningar, särskilt när det gäller spektrumlicensiering, eftersom lagligheten av att upprätta personliga nätverk varierar beroende på region.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Regler som möjliggör 6 GHz Wi-Fi</a></h2>
<ul>
<li>Flera länder, inklusive Argentina, Brasilien, Kanada och USA, har antagit det fulla spektrumintervallet 5925-7125 MHz för användning.</li>
<li>Europeiska unionen har antagit en del av detta frekvensområde, specifikt 5925-6425 MHz, med fokus på 5945-6425 MHz.</li>
<li>Andra länder, såsom Andorra, Österrike och Belgien, överväger att anta specifika delar av spektrumet, medan länder som Egypten, Oman och Tunisien fortfarande utvärderar sina alternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten kretsar kring huruvida 6 GHz-bandet ska licensieras för 5G av telekomföretag eller förbli olicensierat för Wi-Fi-användning, med betydande konsekvenser för spektrumallokering. - 6 GHz-bandet ses som en lösning på trängsel i befintliga Wi-Fi-band, men det finns en tvekan att tilldela mer ISM (Industriell, Vetenskaplig och Medicinsk) bandbredd. - Diskussionerna täcker också de tekniska aspekterna av Wi-Fi 7, såsom hårdvarutillgänglighet och kompatibilitet, vilket belyser den bredare påverkan på framtida utveckling av trådlös teknik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Okapade sedlar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Osedda valutasidor missbrukades en gång genom att de klipptes i off-center bitar och såldes som felaktiga sedlar, vilket fick finansdepartementet att göra serienumren igenkännliga för att förhindra detta.</li>
<li>För $1-sedlar börjar serienumren på oskurna ark med 99, vilket gör det möjligt för samlare att verifiera äktheten vid köp av &quot;felklippta dollarfel&quot;.</li>
<li>Den amerikanska myntverket säljer oskurna valutasheets till ett premiumpris, och de är populära bland samlare för sin nyhetsvärde, ofta inramade eller givna som gåvor, trots att de är lagligt betalningsmedel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Utvecklingen av en strukturell kodredigerare</a></h2>
<ul>
<li>Texten beskriver utvecklingen av en strukturell editor för programmeringsspråket eyg, som behandlar kod som ett strukturerat träd för att förhindra syntaxfel och förbättra kodförståelsen.</li>
<li>Ursprungligen byggd med Gleam och Svelte, använder redigeraren nu Gleam och Lustre, med en terminalversion i Go, och har utvecklats för att förenkla det abstrakta syntaxträdet (AST) för bättre navigering.</li>
<li>Den senaste versionen har en meny- och ikonbaserad användargränssnitt, vilket förbättrar användarvänligheten på olika enheter, och uppmuntrar användarfeedback för att förbättra kodningsupplevelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på strukturella kodredigerare, som ser kod som ett strukturerat träd, vilket erbjuder potentiella fördelar som att eliminera syntaxfel och förbättra typinformation.</li>
<li>Utmaningar för strukturella redaktörer inkluderar kompatibilitet med befintliga verktyg som Git och hantering av ogiltiga kodtillstånd under redigering.</li>
<li>Det finns ett intresse för hur strukturella redigerare kan förbättra programmeringens tillgänglighet och effektivitet, särskilt i icke-traditionella miljöer som mobila enheter, även om det finns oro för praktikalitet och integration.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Doom, galleriets upplevelse" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Doom%2C%20galleriets%20upplevelse&subheading=m%C3%A5ndag%206%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Forskare designar bärbar teknik som kan känna av glukosnivåer mer exakt</a></h2>
<ul>
<li>Forskare vid University of Waterloo har skapat en bärbar enhet som använder radarteknik för att övervaka glukosnivåer icke-invasivt, vilket eliminerar behovet av nålar.</li>
<li>Enheten, ledd av Dr. George Shaker, innehåller ett radarchip, en metasurface för förbättrad signalnoggrannhet och AI-algoritmer för exakta glukosmätningar.</li>
<li>För närvarande USB-driven, strävar enheten efter att bli batteridriven för förbättrad bärbarhet och kan så småningom övervaka ytterligare hälsomått, med ansträngningar på gång för att kommersialisera teknologin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskare har skapat bärbar teknik för icke-invasiv glukosövervakning, vilket erbjuder ett alternativ till fingerstick och kontinuerliga glukosmonitorer (CGM).</li>
<li>Tekniken syftar till att ge exakta glukosmätningar utan direkt kontakt med blodomloppet, vilket kan vara betydelsefullt för kliniska tillämpningar.</li>
<li>Även om det är lovande finns det skepsis kring dess noggrannhet jämfört med befintliga CGM:er, och ytterligare data och kliniska prövningar behövs för att bekräfta dess effektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">Den dagen jag lärde AI att läsa kod som en seniorutvecklare</a></h2>
<ul>
<li>AI:n ställdes initialt inför utmaningen att analysera React-kodbaser, och närmade sig dem som en nybörjarutvecklare. - Genom att efterlikna seniora utvecklares strategier, såsom att fokusera på kärnfiler och gruppera ändringar efter funktion, förbättrades AI:ns kodanalys avsevärt. - Fokus ligger på att förbättra kodförståelsen snarare än generering, med framtida planer på att identifiera teknisk skuld och förstå teamkonventioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln undersöker utmaningarna med att träna AI att läsa och analysera kod med samma skicklighet som en senior utvecklare, och noterar svårigheten i att uppnå konsekventa och exakta resultat.</li>
<li>Det betonar vikten av att tillhandahålla kontext och strukturera indata för att förbättra AI-prestanda vid kodanalys, samtidigt som det erkänner skepsis kring AI:s nuvarande kapaciteter.</li>
<li>Diskussionen belyser behovet av ytterligare experiment och utvärdering för att validera AI:s prestanda och överväger de bredare implikationerna och potentiella framstegen av AI inom mjukvaruutveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Webbsidesirritationer som jag inte utsätter dig för här</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren undviker att använda vissa webbfunktioner som klibbiga fält, tvingad SSL/TLS, pop-ups och onödig spårning för att förbättra användarupplevelsen.</li>
<li>Det pågår en debatt om nödvändigheten av HTTPS för säkerhet kontra dess kompatibilitetsproblem med äldre webbläsare.</li>
<li>Diskussionen belyser utmaningen med att balansera användarupplevelse med moderna webbmetoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Så fungerar NAT Traversal (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NAT-traversering möjliggör direkta enhetsanslutningar trots närvaron av Network Address Translators (NAT) och brandväggar, genom att använda UDP-baserade protokoll och direkt socket-kontroll.</li>
<li>Tekniker som STUN (Session Traversal Utilities for NAT) hjälper till att upptäcka offentliga IP-adresser, medan reläer som TURN (Traversal Using Relays around NAT) eller Tailscales DERP används för mer utmanande NAT:er.</li>
<li>ICE-protokollet (Interactive Connectivity Establishment) optimerar anslutningsvägar genom att utvärdera alla möjliga alternativ och välja det mest effektiva, vilket säkerställer robust NAT-traversering med end-to-end-kryptering och autentisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar NAT (Network Address Translation) traversal och betonar skillnaderna mellan TCP (Transmission Control Protocol) och UDP (User Datagram Protocol) hole punching, där TCP noteras ha en något högre komplexitet.</li>
<li>Det utmanar uppfattningen om NAT som en säkerhetsfunktion och diskuterar Tailscales metod för NAT-traversering, vilket väcker oro över att enbart förlita sig på programvaru-ACL:er (Access Control Lists) för säkerhet.</li>
<li>Diskussionen belyser vikten av säkra ändpunkter och kritiserar begränsningarna hos konventionella nätverkssäkerhetsstrategier i samband med NAT-traversering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Guten: En liten tidningsskrivare</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Guten är ett småskaligt tidningsskrivarprojekt utformat för att minimera skärmtid genom att leverera nyheter i tryckt form. - Diskussioner kring projektet inkluderar oro över BPA-innehållet i termopapper och förslag på att använda BPA-fria alternativ eller olika trycktekniker som slag- eller nålskrivare. - Jämförelser görs med den nedlagda Little Printer, med rekommendationer för att förbättra Gutens utvecklarvänlighet och anpassningsmöjligheter, tillsammans med överväganden om miljö- och hälsoeffekter av termopapper.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Forskare designar bärbar teknik som kan känna av glukosnivåer mer exakt" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Forskare%20designar%20b%C3%A4rbar%20teknik%20som%20kan%20k%C3%A4nna%20av%20glukosniv%C3%A5er%20mer%20exakt&subheading=s%C3%B6ndag%205%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Självkörande 1993 Volvo med open pilot</a></h2>
<ul>
<li>Ett kompisgäng deltog i Carbage Run 2025 Winter edition, en 6-dagars rally genom Sverige till polcirkeln och tillbaka till Helsingfors, där bilarna måste vara minst 20 år gamla och värderade under 1000 €.</li>
<li>De förvandlade en Volvo 940 Estate från 1993 till ett självkörande fordon med hjälp av openpilot från comma.ai, och integrerade moderna komponenter som elektrisk servostyrning, en Bosch iBooster och en Tesla radarsensor.</li>
<li>Framtida uppdateringar kommer att inkludera detaljer om kablage, en anpassad motorstyrningsenhet (ECU) och planer på att göra koden öppen källkod, vilket belyser projektets innovativa tillvägagångssätt för att eftermontera äldre fordon med autonom teknik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Volvo 940 från 1993 utrustades med OpenPilot, en självkörande teknik, vilket belyser korsningen mellan klassisk bildesign och modern teknik.</li>
<li>Projektet stötte på utmaningar, inklusive uppdatering av broms- och styrsystemen, vilket väckte juridiska och säkerhetsmässiga bekymmer, särskilt med gör-det-själv-modifikationer som att svetsa styrkolonnen.</li>
<li>Diskussionen utvidgades till bilregleringar i Europa, minskningen av hotrods i USA och kulturella skillnader i friheten att modifiera bilar, med projektet betraktat som en inspirerande gör-det-själv-insats trots säkerhetsbekymmer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Terrängrenderingsalgoritm på mindre än 20 rader kod (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NovaLogics spel Comanche från 1992 använde Voxel Space-motorn, en 2.5D-renderingsteknik baserad på ray casting, för att skapa detaljerade terränger med skuggning och skuggor.</li>
<li>Voxel Space-motorn använde höjd- och färgkartor samt en enkel renderingsalgoritm, som ritade vertikala linjer från bak till fram, vilket kunde optimeras för prestanda.</li>
<li>Motorns kod är tillgänglig under MIT-licensen, men teknologin kan fortfarande vara patenterad i vissa regioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace är en terrängrenderingsalgoritm som är anmärkningsvärd för sin enkelhet, kräver mindre än 20 rader kod, och väcker nostalgi för innovativ spelutveckling under hårdvarubegränsade epoker.</li>
<li>Moderna AAA-spel fokuserar på komplexa optimeringar och marknadstrender, ofta på bekostnad av originalitet, medan indiespel och plattformar som PICO-8 erbjuder mer kreativ frihet.</li>
<li>Trots teknologiska framsteg känner vissa utvecklare och spelare att den &quot;magi&quot; som fanns i äldre spel saknas, även om innovativa projekt som voxelrendering fortsätter att inspirera kreativitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Så ritar du en kontur i ett videospel</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar fem tekniker för att rendera konturer i Unity, en populär plattform för spelutveckling, och lyfter fram deras användning i spel som Sable och The Last of Us. - Teknikerna inkluderar Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm och Edge Detection, var och en med unika fördelar och kompromisser när det gäller prestanda och visuell kvalitet. - Artikeln ger insikter i hur man balanserar dessa metoder för optimal spelestetik och spelstöd, med ytterligare resurser och krediter för 3D-modeller inkluderade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar avancerade tekniker för att rita konturer i videospel, med betoning på effektiviteten hos Jump Flood Algorithm (JFA) och Signed Distance Fields (SDFs) jämfört med traditionella metoder. - Den fördjupar sig i stiliserad 3D-grafik, diskuterar renderingstekniker och den potentiella användningen av neurala nätverk för belysning och styling. - Bidragsgivare ger insikter i den historiska utvecklingen av cel shading i spel, såsom Jet Set Radio, och belyser den ständigt utvecklande korsningen mellan teknik och konst i 3D-grafik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Jag slutar på Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren lämnar Washington Post på grund av dess oförmåga att anpassa sig till det föränderliga medielandskapet och dess sätt att presentera frågor, vilket de anser är ineffektivt för kritiska ämnen som demokrati.</li>
<li>Traditionella medier, särskilt lokala tidningar, kämpar ekonomiskt, vilket leder till partisk rapportering och en minskning av allmänhetens förtroende, medan sociala medier inte kan ersätta det noggranna arbetet inom journalistik.</li>
<li>Det uttrycks oro över inflytandet från förmögna individer, såsom Jeff Bezos, på mediekanaler, och effekten av företagsintressen på mediernas roll i att hålla makten ansvarig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity har fått annonser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity har infört annonser, vilket har lett till diskussioner om oundvikligheten av annonser i onlinetjänster på grund av konsumenters ovilja att betala för annonsfria upplevelser. - Vissa användare tycker att annonser är påträngande och föredrar prenumerationsbaserade tjänster som Kagi, som erbjuder annonsfri sökning, medan andra fortsätter att välja gratis, annonsstödda alternativ. - Denna situation understryker den pågående debatten mellan annonsstödda och prenumerationsbaserade modeller i digitala tjänster.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Självkörande 1993 Volvo med open pilot" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sj%C3%A4lvk%C3%B6rande%201993%20Volvo%20med%20open%20pilot&subheading=l%C3%B6rdag%204%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Jag är rik och har ingen aning om vad jag ska göra</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Texten diskuterar den vanliga kampen att hitta syfte efter att ha uppnått ekonomisk framgång, vilket kan leda till känslor av desillusion och isolering. - Den föreslår att tillfredsställelse kan hittas i att utveckla andra, bygga relationer eller följa nya intressen, och betonar vikten av syfte bortom ekonomisk rikedom. - Diskussionen belyser också utmaningarna med att upprätthålla relationer när rikedom skapar en social klyfta, och understryker behovet av meningsfulla aktiviteter och kontakter för att främja en känsla av tillhörighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 kritisk säkerhetsuppdatering</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 version 3.5.11, släppt den 2 januari 2025, åtgärdar en kritisk säkerhetsbrist relaterad till SSH-integrationsfunktionen i tidigare versioner. - Buggen innebar loggning av in-/utdata till en fil på den fjärranslutna värden, som kunde nås av andra, vilket påverkade användare av versionerna 3.5.6 till 3.5.10 och vissa betaversioner. - Användare rekommenderas att uppdatera till version 3.5.11 omedelbart, ta bort filen /tmp/framer.txt och verifiera uppdateringen med den medföljande SHA-256 och PGP-signaturen för säkerhetsgaranti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 släppte en kritisk säkerhetsuppdatering för att åtgärda en bugg i dess SSH-integration, som loggade in- och utdata till en fil på den fjärranslutna värden, vilket potentiellt kunde exponera data för andra användare.</li>
<li>Problemet orsakades av att detaljerad loggning av misstag aktiverades i produktion, vilket ledde till diskussioner om vikten av pre-commit hooks och skyddsåtgärder för att förhindra liknande fel.</li>
<li>Incidenten väckte debatt om att byta till alternativ som Ghostty eller Terminal.app, samtidigt som den belyste balansen mellan funktionsrika program och säkerhetsrisker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Kan LLM:er skriva bättre kod om du fortsätter att be dem att &#39;skriva bättre kod&#39;?</a></h2>
<ul>
<li>I november 2023 involverade en memetrend användare som bad ChatGPT att iterativt förbättra bilder, vilket sedan tillämpades på kod med Claude 3.5 Sonnet för att förbättra ett Python-program. - Inledande försök med vaga uppmaningar som &quot;skriv bättre kod&quot; visade vissa förbättringar, men strukturerad promptteknik med specifika optimeringsmål ledde till betydande prestandaförbättringar. - Experimentet betonade vikten av mänsklig övervakning, eftersom även om stora språkmodeller (LLM) kan erbjuda innovativa idéer, kan de också introducera subtila buggar under kodoptimering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Stora språkmodeller (LLMs) genererar ofta grundläggande kod på grund av deras träning på många handledningar, vilket potentiellt kan missa enkla optimeringar som skulle kunna förbättra kodens prestanda. - Att iterativt uppmana LLMs att förbättra koden kan ge bättre resultat, men denna process kan vara lika tidskrävande som manuell kodning. - Diskussionen understryker begränsningarna hos LLMs i att förstå komplexa optimeringar och betonar vikten av att tillhandahålla kontext och specifika instruktioner för förbättrad kodkvalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 i ren SQL</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann delade med sig av sin erfarenhet av att lösa Advent of Code 2024-utmaningarna med enbart SQL, och betonade det som en övning i alternativa problemlösningsmetoder. - Neumann lyckades slutföra alla utmaningar, även om han noterade SQL:s begränsningar i att hantera komplexa algoritmer och tillståndsuppdateringar, och föreslog potentiella förbättringar för SQL:s effektivitet. - Blogginlägget innehåller en detaljerad SQL-lösning för en utmaning och diskuterar möjligheten att förbättra SQL för att bättre stödja komplex algoritmexekvering direkt inom databaser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 i ren SQL belyser SQL:s förmåga att hantera komplexa utmaningar, vilket väcker intresse för dess prestanda och logiska struktur.</li>
<li>Diskussionen avslöjar varierade erfarenheter med SQL, från att optimera lagrade procedurer till att använda det för affärslogik, vilket visar både dess styrkor och utmaningar.</li>
<li>Konversationen utforskar också potentialen hos SQL-liknande språk och balansen mellan databaslogik och applikationskod, vilket speglar olika åsikter om SQL:s roll i mjukvaruutveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">USA:s appellationsdomstol upphäver FCC:s regler för nätneutralitet</a></h2>
<ul>
<li>En amerikansk appellationsdomstol har ogiltigförklarat FCC:s regler för nätneutralitet, som krävde lika behandling av internettrafik av bredbandsleverantörer, med hänvisning till att FCC överskridit sin juridiska befogenhet.</li>
<li>Beslutet hänvisar till ett Högsta domstolens avgörande som begränsar de reglerande myndigheternas befogenheter, vilket påverkar FCC:s förmåga att upprätthålla nätneutralitet.</li>
<li>FCC-ordförande Jessica Rosenworcel uppmanade kongressen att lagstifta om nätneutralitet, medan kommissionär Brendan Carr stödde domstolens beslut som en kontroll mot överdriven reglering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En amerikansk appellationsdomstol har ogiltigförklarat FCC:s regler för nätneutralitet, med hänvisning till otillräcklig juridisk auktoritet enligt nuvarande lag. - Beslutet följer Högsta domstolens upphävande av Chevron-deferens, som hade tillåtit myndigheter som FCC att tolka lagar brett. - Domstolen klassificerade bredbandsleverantörer som tillhandahållare av en &quot;informationstjänst&quot;, inte en &quot;telekommunikationstjänst&quot;, vilket begränsar FCC:s regleringsmakt och avslutar federala regler för nätneutralitet, vilket potentiellt tillåter internetleverantörer att strypa eller prioritera internettrafik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Var en fastighetsägare och inte en hyresgäst på internet</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln betonar vikten av att äga ditt digitala utrymme istället för att enbart förlita sig på stora internetplattformar, som ofta prioriterar sin egen tillväxt framför användarnas intressen. - Strategier för att behålla kontrollen över din online-närvaro inkluderar att äga en domän, diversifiera innehåll över flera plattformar och bygga direkta kontakter med publiken genom e-postlistor. - Genom att skapa din egen webbplats säkerställer du flexibilitet och motståndskraft i dina digitala strävanden, vilket minskar beroendet av ett enskilt nätverk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen betonar vikten av att äga sin digitala närvaro istället för att förlita sig på sociala medieplattformar, och tar upp oro över att AI utnyttjar användargenererat innehåll. - Den utforskar komplexiteten i upphovsrätt, AI-etik och betydelsen av att ha en personlig webbplats eller domän för bättre kontroll över online-data. - Samtalet överväger också praktiken och begränsningarna med egen hosting, med tanke på beroendet av externa tjänster som domänregistratorer och hosting-leverantörer, och förespråkar mer oberoende i hanteringen av sin online-närvaro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – En öppen katalog över personliga webbplatser och bloggar</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll är en öppen katalog över personliga webbplatser och bloggar, med fokus på digitala utrymmen utanför stora teknikföretag, och underhålls på GitHub av Den Delimarsky. - Användare kan bidra till BlogScroll via GitHub eller genom att mejla skaparen, och uppdateringar är tillgängliga via en RSS-feed. - Katalogen inkluderar olika kategorier som design-och-ux, personligt, foto-video-produktion och teknik, och visar bidrag från många individer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll är en öppen katalog för personliga webbplatser och bloggar, med fokus på att dela digitala trädgårdar, som av vissa användare debatteras som vilken personlig webbplats som helst.</li>
<li>Hostad på GitHub har BlogScroll väckt diskussioner om dess &quot;inhägnade trädgård&quot;-karaktär, med förslag på OPML-export och förbättringar av skalbarhet.</li>
<li>Projektet uppmuntrar inskickningar för att utöka sin lista, vilket speglar ett förnyat intresse för personliga webbplatser och utmaningarna med att upprätthålla oberoende, kuraterat innehåll online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">Anomalin Alder Lake SHLX</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot upptäckte att SHLX-instruktionen på Intels Alder Lake-processorer uppvisar en &quot;medelhög latens&quot; på 3 cykler, vilket är atypiskt för vänsterskiftoperationer som vanligtvis tar 1 cykel. - Detta latensproblem är specifikt för Alder Lakes prestandakärnor och påverkar inte effektivitetskärnorna, vilket motsäger Intels påståenden om en latens på 1 cykel. - Latensen varierar beroende på initialiseringen av skifträkneverket, där 32-bitars instruktioner eller 64-bitars instruktioner utan omedelbara värden uppnår 1-cykels latens, medan 64-bitars instruktioner med omedelbara värden resulterar i 3-cykels latens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>The Alder Lake SHLX-anomalin är ett prestandaproblem där specifika instruktioner, såsom <code>mov rcx, 1</code>, gör att <code>SHLX</code>-instruktionen utförs långsammare, potentiellt på grund av registeromdöparens hantering av små omedelbara värden.</li>
<li>Denna avvikelse kan leda till en tre gånger långsammare prestanda och är svår att återskapa eftersom kontextbyten kan återställa registertillståndet, vilket oavsiktligt kan snabba upp koden.</li>
<li>Problemet är nyligen upptäckt och påverkar främst skifträkningar, vilket påverkar instruktioner som <code>SHL</code>, men inte andra som <code>ANDN</code>, och beaktas vanligtvis inte av kompilatorer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jag är rik och har ingen aning om vad jag ska göra" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jag%20%C3%A4r%20rik%20och%20har%20ingen%20aning%20om%20vad%20jag%20ska%20g%C3%B6ra&subheading=fredag%203%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">En av mina artiklar blev avvisad idag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En artikel av den berömda matematikern Terence Tao blev avvisad, vilket visar att även framstående akademiker stöter på avslag, och detta har lett till en bredare diskussion om förekomsten av artikelavslag inom akademin. - Diskussionen belyste problem inom granskningsprocessen, inklusive partiskhet och pressen att publicera ofta, där många delade med sig av personliga erfarenheter av avslag. - Förslag på förbättringar inkluderade att utforska alternativa utvärderings- och publiceringssystem, såsom öppna internetcentrerade granskningar, samtidigt som man erkänner att avslag är en vanlig del av den akademiska resan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Automatiskt bakåtutveckla REST API:er</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger är ett verktyg som omvandlar mitmproxy-fångster till OpenAPI 3.0-specifikationer, vilket underlättar omvänd ingenjörskonst av REST API:er genom att fånga applikationstrafik. - Verktyget stöder nu HTTP Archive (HAR)-filer från webbläsarens utvecklarverktyg, vilket utökar dess användbarhet för utvecklare. - Installation kan göras med Python3 och pip eller Docker, och projektet använder verktyg som poetry, pre-commit och pytest för utveckling, med en MIT-licens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger är ett verktyg utformat för att bakåtkompilera REST API:er genom att analysera trafik som fångats med mitmproxy, ett populärt verktyg för att avlyssna HTTP/HTTPS-trafik.</li>
<li>Användare har framgångsrikt använt det för att återskapa privata servrar för spel och omvända ingenjörs-API:er för Android-applikationer, vilket belyser dess effektivitet i att identifiera API-slutpunkter.</li>
<li>Verktyget är särskilt fördelaktigt för att arbeta med äldre system eller odokumenterade API:er, även om det kan möta utmaningar med icke-standardiserade API:er och diskussioner inkluderar metoder för att skydda API:er från omvänd ingenjörskonst, såsom CAPTCHAs och certifikatspikning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">GPU:n, inte TPM, är grunden för hårdvaru-DRM</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den centrala delen av hårdvarubaserad Digital Rights Management (DRM) är kopplad till grafikkort (GPUs) snarare än Trusted Platform Modules (TPMs), där medie-DRM för närvarande är kopplad till GPU-leverantörer.</li>
<li>DRM:s långsiktiga mål kan vara att utöva total kontroll över enheter, vilket potentiellt kan påverka programvara som annonsblockerare och väcker oro för framtiden för personlig datoranvändning.</li>
<li>Free Software Foundation (FSF) kan vara felriktad i sitt fokus på TPM:er, eftersom GPU-tillverkare redan har integrerat DRM-teknik, vilket understryker behovet av lagstiftningsåtgärder för att skydda användarnas rättigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Ett modernt och effektivt alternativ till JupyterLab, byggt i Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper är en högpresterande integrerad utvecklingsmiljö (IDE) inspirerad av Jupyter, optimerad för massiv samtidighet och minimal minnesanvändning. - Den är byggd med programmeringsspråket Go för förbättrad samtidighet och prestanda, och erbjuder både Electron- och webbappversioner, samt är öppen källkod under AGPL-3.0-licensen. - Zasper stöder REPL-stil (Read-Eval-Print Loop) dataapplikationer och syftar till att expandera bortom Jupyter Notebooks för att stödja anpassade dataapplikationer, med fullt stöd på Mac och begränsat stöd på Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Zasper är ett nytt alternativ till JupyterLab, utvecklat i programmeringsspråket Go, som lovar förbättrad effektivitet med minskad RAM- och CPU-användning.</li>
<li>Den använder Go-koroutiner för förbättrad kärnhantering, i kontrast till JupyterLabs Python-baserade metod, och syftar till att hantera problem som kärnhantering och paketinstallation.</li>
<li>Projektet är i sina tidiga stadier, med stöd från Jupyter-gemenskapen, och är öppet för feedback och samarbete, vilket lyfter fram fördelarna med olika frontends och potentiell integration med verktyg som Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Rails för allt</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 är optimerat för små projekt och enskilda utvecklare, och erbjuder en omfattande guide &quot;Komma igång med Rails&quot; för att bygga fullfjädrade applikationer.</li>
<li>SQLite är nu produktionsklar i Rails 8, vilket minskar beroendet av PostgreSQL eller Redis, och inkluderar grundläggande konfiguration för kontinuerlig integration (CI) med 2000 gratis GitHub action-minuter.</li>
<li>Den nya autentiseringsgeneratorn och den enkla distributionen med Kamal gör användarinloggning och live-appinstallation med SSL enklare, vilket främjar bästa praxis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Rails är ett populärt ramverk för webbapputveckling, känt för sin enkelhet och effektivitet jämfört med andra moderna stackar som Spring Boot eller Micronaut. - Det är omtyckt för att snabbt bygga fullstack-webbappar, med integrerade funktioner som ActiveStorage och systemtester, vilket gör det idealiskt för ensamutvecklare och små team. - Trots pågående debatter om dess relevans fortsätter Rails att utvecklas med senaste uppdateringar, vilket förbättrar dess kapacitet och bibehåller dess attraktionskraft i utvecklingsgemenskapen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Var ska man arbeta efter 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Karriärvägar efter 40 kan skilja sig avsevärt, med alternativ som att ansluta sig till medelstora B2B (Business-to-Business) företag, konsultverksamhet eller professionella tjänster.</li>
<li>Personliga mål, ekonomiska behov och intressen bör styra beslutet, där nätverkande och tidigare erfarenheter spelar en avgörande roll i att upptäcka nya möjligheter.</li>
<li>Den ideala karriärvägen är subjektiv och varierar beroende på individuella preferenser och omständigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Mitt favoritknep för datorergonomi</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer introducerar &quot;The Beeper&quot;, en gör-det-själv-enhet designad för att uppmuntra rörelse genom att pipa om datorskärmen förblir olåst för länge. - The Beeper består av hårdvara (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, strömbrytare, piezobuzzer), firmware (Lua-skript) och mjukvara som hanterar aktiveringen. - Trots sin enkelhet främjar enheten effektivt regelbunden rörelse, och Jacob erkänner sin frus stöd i projektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare uttryckte frustration över den obligatoriska RSIGuard-programvaran på jobbet, som tvingar fram pauser med fasta tider och störande pop-ups. - Diskussionen inkluderade olika ergonomiska knep, såsom att dricka vatten för regelbundna pauser, använda åtsittande kläder och förlita sig på påminnelser från Apple Watch. - Alternativ som AntiRSI, Workrave, skräddarsydda lösningar och smartklockor som Bangle.js2 föreslogs för att hantera repetitiv belastningsskada (RSI) och förbättra ergonomin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">UBlockOrigin GPL-kod stulen av teamet bakom webbläsartillägget Honey</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Teamet bakom webbläsartillägget Honey anklagas för att ha använt GPL (General Public License) kod från UBlockOrigin utan korrekt tillskrivning, vilket har orsakat kontroverser.</li>
<li>Reddit-användare uttrycker oro över vilseledande affärsmetoder och betonar den negativa påverkan på kunder och teknikindustrin.</li>
<li>Diskussionen belyser bredare frågor, inklusive företagsetik, pengars inflytande i politiken och utmaningar i att upprätthålla affärsintegritet, med skepsis om framtiden för öppen källkodsprojekt på grund av potentiell exploatering av företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Bloggar ruttnar. Wikis väntar</a></h2>
<ul>
<li>Texten kontrasterar wikis bestående natur med bloggars flyktiga natur och antyder att wikis år 2025 kommer att bli mer personliga och meningsfulla.</li>
<li>Wikier beskrivs som dynamiska och reflekterande över författarens utvecklande tankar, medan bloggar liknas vid statiska, bortglömda skyltfönster.</li>
<li>Författaren övergår från en traditionell webbplats till ett wiki-format, vilket indikerar en förändring i hur personligt innehåll hanteras och delas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bloggar erbjuder en tidspecifik ögonblicksbild av en författares tankar, vilket möjliggör uppdateringar genom nya inlägg, men saknar ofta tidsstämplar för kontext. - Wikis, såsom Wikipedia, kan ha problem med tydlighet kring uppdateringstid och tillförlitlighet, vilket kan leda till potentiellt föråldrad information. - Både bloggar och wikis har unika fördelar och kan samexistera, och tjäna olika syften inom innehållsskapande och kunskapsdelning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta vill ha fler AI-botar på Facebook och Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta planerar att lansera AI-botar på Facebook och Instagram för att engagera yngre användare och utnyttja sin investering i generativ AI-teknik. - Dessa AI-botar kommer att ha profiler och skapa innehåll, och fungera på liknande sätt som vanliga sociala mediekonton, efter Metas förvärv av SocialAI. - Detta initiativ speglar Metas bredare strategi att automatisera sociala interaktioner och innehållskurering, i linje med trender som ses i appar som Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta introducerar fler AI-botar på Facebook och Instagram för att öka användarengagemanget genom att simulera interaktioner, vilket speglar en bredare branschtrend att använda AI för att förbättra användarupplevelsen.</li>
<li>Det finns oro över äktheten i interaktioner, eftersom AI-genererat innehåll kan överskugga genuina mänskliga kontakter på dessa plattformar.</li>
<li>Kritiker oroar sig för att en ökad AI-närvaro kan leda till en mindre autentisk upplevelse på sociala medier, vilket potentiellt kan alienera användare som värdesätter verkliga interaktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Min 25-åriga äventyr inom AI och ML</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, en biträdande undervisningsprofessor vid Carnegie Mellon University, delar med sig av sin 25-åriga resa inom AI (Artificiell Intelligens) och ML (Maskininlärning), där han belyser sin övergång från initialt ointresse till aktivt engagemang genom olika projekt.</li>
<li>Hans karriärväg inkluderar att utveckla enkla spel, studera AI och neurala nätverk, samt att tillämpa besluts- och klustringsträd under sin doktorsexamen för att analysera data från kodredigerare.</li>
<li>Hensley gick med i Microsofts programsyntesteam 2022 och arbetade med AI-projekt, inklusive verktyg baserade på LLMs (stora språkmodeller), och fortsätter att utforska AI-verktyg självständigt samtidigt som han undervisar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det finns en växande trend inom AI (Artificiell Intelligens) och ML (Maskininlärning) att använda AI även när enklare lösningar kan vara mer effektiva. - Vissa yrkesverksamma motsätter sig denna trend och betonar behovet av praktiska tillvägagångssätt samt ifrågasätter nödvändigheten av AI i varje tillämpning. - Debatten understryker vikten av kommunikation inom ingenjörsteam för att balansera innovation med praktikalitet, samtidigt som man beaktar AI:s samhälleliga påverkan på traditionella mänskliga roller och kreativitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="En av mina artiklar blev avvisad idag" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20av%20mina%20artiklar%20blev%20avvisad%20idag&subheading=torsdag%202%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Godt Nytt År 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA är ett kreativt projekt som kräver att användare spelar en nivå av det klassiska spelet DOOM som ett CAPTCHA-test, vilket framhäver tekniska färdigheter och nostalgi. - Användare finner det utmanande på grund av avsaknaden av moderna kontroller, vilket leder till blandade reaktioner om dess praktiska användbarhet och tillgänglighet. - Projektet, även om det är nyskapande, understryker den ihållande missnöjet med traditionella CAPTCHA-system, trots att det är byggt med Vercels AI-assistent och manuell spelintegration.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Statiska sökträd: snabbare än binärsökning</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar implementeringen och optimeringen av statiska sökträd (S+ träd) för betydligt snabbare sökning av sorterad data, med hastigheter 40 gånger snabbare än traditionell binärsökning. - Optimeringstekniker som batching, prefetching och manuell SIMD (Single Instruction, Multiple Data) används för att förbättra frågegenomströmningen. - Artikeln utforskar också olika trädlayouter, nodstorlekar och minneshanteringsstrategier, med en diskussion om framtida arbete som branchy search och interpolationssökning för att ytterligare förbättra sökeffektiviteten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen belyser en övergång från C/C++ till Rust för algoritmiskt innehåll, särskilt i statiska sökträd, på grund av Rusts säkerhets- och prestandafördelar.</li>
<li>Rusts växande popularitet inom låg-nivå programmering noteras, där vissa användare föredrar C eller pseudokod för tillgänglighet, medan andra värdesätter Rusts moderna funktioner.</li>
<li>Konversationen utforskar också potentialen hos programmeringsspråket Zig och de utmaningar som är förknippade med att lära sig nya språk, vilket speglar det ständigt föränderliga landskapet av programmeringsspråk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30 % minskning i o1-förhandsgranskningsnoggrannhet när Putnam-problem är något varierade</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM är ett riktmärke utformat för att bedöma stora språkmodeller (LLMs) på avancerad matematisk resonemang med hjälp av problem från Putnam Mathematical Competition. - Riktmärket inkluderar 236 ursprungliga problem och en variation med 52 ändrade problem för att undvika datakontaminering. - OpenAIs bäst presterande modell uppnådde 41,95% noggrannhet på de ursprungliga problemen men upplevde en betydande prestationsminskning på cirka 30% på de ändrade problemen, vilket belyser utmaningar i att anpassa sig till variationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En studie avslöjade en 30% minskning i noggrannheten hos o1-Preview-modellen på Putnam-problem när mindre variationer infördes, vilket indikerar utmaningar för stora språkmodeller (LLMs) med små förändringar. - Resultaten eldar på debatten om huruvida LLMs verkligen kan resonera eller om de främst förlitar sig på mönsterigenkänning och memorering, liknande mänskliga fel under press. - Trots dessa utmaningar fortsätter modeller som o1 och o3 att prestera väl på komplexa matematiska problem, även om deras förmåga att generalisera fortfarande granskas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Databaser år 2024: En årskrönika</a></h2>
<ul>
<li>Databasmiljön 2024 upplevde betydande förändringar, inklusive stora förvärv, licensförändringar och pågående rivaliteter bland nyckelaktörer som Redis, Elasticsearch, Databricks och Snowflake. - DuckDB blev populär för analytiska frågor, med integrationer i Postgres, medan anmärkningsvärda lanseringar inkluderade Amazon Aurora DSQL och Microsoft Garnet. - Förvärv som Tabular av Databricks och OrioleDB av Supabase var betydande, och trots bakslag som OtterTunes nedläggning förblir branschen dynamisk med nya projekt och finansiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kritiserar Redis&#39; API, där vissa hävdar att kritiken saknar en djup förståelse för Redis&#39; design och dess unika datamodell.</li>
<li>Redis är känt för sin effektiva användning i specifika applikationer som topplistor och realtidssystem, trots viss kritik mot dess API.</li>
<li>Konversationen utforskar också det bredare databasmiljön, inklusive utmaningar för startups, SQL:s roll och utvecklingen av databaseteknologier, med betoning på vikten av att förstå system innan man kritiserar dem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">De böcker jag älskade att läsa 2024</a></h2>
<ul>
<li>Listan innehåller en mångfald av böcker, inklusive historiska, filosofiska, vetenskapliga och personliga berättelser, som alla erbjuder unika insikter och berikande upplevelser.</li>
<li>Höjdpunkter inkluderar Ciceros brev för insikter i det romerska livet, Ben-Aris verk om datalogisk logik och programverifiering, samt Steve Martins memoarer om komisk framgång.</li>
<li>Samlingen inkluderar även filosofiska utforskningar av Pierre Hadot och Nietzsche, grekiska tragedier av Aischylos, samt litterära verk av Ursula Le Guin och Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: En av mina artiklar blev refuserad idag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, en framstående matematiker, delade med sig av en upplevelse där han fick en artikel refuserad, vilket understryker den frekventa förekomsten av avslag inom akademin. Hans berättelse väckte diskussioner om den godtyckliga naturen hos kollegial granskning och de utmaningar som möts inom akademisk publicering. Samtalet betonade att avslag är en normal del av den akademiska processen, även för ledande forskare, och framhöll vikten av att dela misslyckanden för att motverka bluffsyndrom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Automatisk omvänd ingenjörskonst av HTTP-API:er</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot är ett nytt verktyg som är utformat för att förenkla automatiseringen av affärsprocesser genom att automatiskt identifiera datakorrelations mellan API-förfrågningar och tillhandahålla en grafisk flödesrepresentation. - Det låter användare spela in förfrågningar, definiera in- och utdata, och exportera dessa flöden som JavaScript-kod, vilket gör processen mer effektiv än manuell omvänd ingenjörskonst eller att använda mindre optimala teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Verktyget är byggt på Electron och är tillgängligt för både Windows och Linux-plattformar, med en handledning tillgänglig för omvänd ingenjörskonst av USPS API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot är ett verktyg som automatiserar omvänd ingenjörskonst av HTTP-API:er, vilket underlättar automatiseringen av affärsprocesser genom att identifiera datakorrelations mellan förfrågningar. - Det erbjuder funktioner som att spela in förfrågningar, definiera in- och utdata, och exportera flöden som JavaScript-kod, med en grafisk flödesrepresentation. - För närvarande tillgängligt för Windows och Linux, är API Parrot gratis, med en potentiell &quot;pro&quot;-version för företag, och planer på en macOS-version i framtiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Största hemmagjorda sprängämnesgömman i byråns historia hittad i Virginia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>FBI avslöjade det största lagret av hemmagjorda sprängämnen i sin historia i Virginia, vilket ledde till betydande juridisk och offentlig debatt.</li>
<li>Den misstänkte är för närvarande endast åtalad för innehav av ett kortpipigt gevär, eftersom lagligheten av hans skjutvapen undersöks.</li>
<li>Fallet har väckt diskussioner om vapenlagar, det andra tillägget och balansen mellan statlig reglering och individuella rättigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: Spöklika CVE:er i min terminaltitel</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, en ny terminalemulator, hade en säkerhetsbrist liknande en från 2003, som tillät ASCII-escape-tecken att köra kommandon som att öppna applikationer. - Problemet var särskilt problematiskt med Zsh och Bash i vi-läge, men Ghostty 1.0.1 har löst detta genom att inaktivera funktionen som standard. - Trots säkerhetsbristen beröms Ghostty för sina funktioner, och utvecklaren åtgärdade snabbt problemet genom att tillhandahålla lösningar och alternativa metoder för användarna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring säkerhetsbrister i terminaler, särskilt de som är relaterade till escape-sekvenser, och utforskar sätt att mildra dessa risker. - Förslag för att förbättra terminalsäkerheten inkluderar att anta system liknande CPU-skyddsringar eller OpenBSD:s pledge()-systemanrop, som begränsar kapabiliteter för att förhindra utnyttjande. - Deltagarna erkänner utmaningen med att balansera säkerhet med funktionalitet i terminalapplikationer och uttrycker intresse för vidare utforskning och samarbete för att förbättra säkerhetspraxis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Stora konceptmodeller: Språkmodellering i ett meningsrepresentationrum</a></h2>
<ul>
<li>Förrådet erbjuder implementationer för Large Concept Models (LCM), som använder &quot;koncept&quot; som en högre nivå av semantisk representation för språkmodellering.</li>
<li>LCM stöder 200 textspråk och 57 talspråk med hjälp av SONAR-inbäddningsutrymmet och är tränad för auto-regressiv meningsprediktion med metoder som MSE-regression och diffusionsbaserad generering.</li>
<li>Förrådet tillhandahåller installationsinstruktioner, databeredning, träning, finjustering och utvärderingsriktlinjer, och är släppt under MIT-licensen, med användning av fairseq2 med UV och pip-installationsalternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Stora konceptmodeller fokuserar på att representera språk i termer av &quot;koncept&quot; snarare än enskilda tecken, med målet att förbättra semantisk gruppering och förutsägelse.</li>
<li>Denna metod föreslår att använda högre nivåers representationer för att efterlikna mänsklig planering och kommunikation, vilket potentiellt kan erbjuda fördelar jämfört med traditionella tokenbaserade modeller.</li>
<li>Tillvägagångssättet tar itu med begränsningar i nuvarande arkitekturer för stora språkmodeller (LLM) genom att betona explicita hierarkiska strukturer för att bättre efterlikna mänskligt resonemang.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Godt Nytt År 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Godt%20Nytt%20%C3%85r%202025&subheading=onsdag%201%20januari%202025%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
