<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 19:07:43 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">டயாடாக்சிஸ் – தொழில்நுட்ப ஆவணங்களை உருவாக்குவதற்கான ஒரு முறையான அணுகுமுறை</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis என்பது தொழில்நுட்ப ஆவணங்களை பயனர் தேவைகளை மையமாகக் கொண்டு நான்கு வகைகளாக உள்ளடக்கத்தை வகைப்படுத்தும் ஒரு முறையான அணுகுமுறை ஆகும்: பயிற்சிகள், எப்படி செய்வது என்ற வழிகாட்டிகள், தொழில்நுட்ப குறிப்புகள், மற்றும் விளக்கம்.</li>
<li>இந்த முறை உள்ளடக்கம், பாணி மற்றும் அமைப்பு தொடர்பான பிரச்சினைகளை தீர்க்கிறது, ஆவணத்தின் தரம் மற்றும் அணுகுமுறையை மேம்படுத்துவதன் மூலம் பயனர்களுக்கும் உருவாக்குநர்களுக்கும் நன்மை அளிக்கிறது.</li>
<li>TEXT: Diátaxis, Gatsby மற்றும் Cloudflare போன்ற திட்டங்களில் வெற்றிகரமாக செயல்படுத்தப்பட்டுள்ளது, தெளிவுத்தன்மை மற்றும் பயனர் அணுகல் திறனை மேம்படுத்துவதில் அதன் நடைமுறை செயல்திறனை நிரூபிக்கிறது. TEXT:</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis என்பது தொழில்நுட்ப ஆவணங்களை மேம்படுத்துவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு கட்டமைப்பு ஆகும், இது உள்ளடக்கத்தை பயிற்சிகள், எப்படி செய்வது என்ற வழிகாட்டிகள், குறிப்புகள் மற்றும் விளக்கங்கள் என பிரித்து, ஒவ்வொன்றும் தனித்துவமான பயனர் தேவைகளை பூர்த்தி செய்யும்.</li>
<li>இந்த அணுகுமுறை தொழில்நுட்ப எழுத்தில் பிரபலமடைந்து வருகிறது, ஏனெனில் இது ஒரே அளவிலான ஆவணங்களை உருவாக்கும் சிக்கலை தவிர்த்து ஆவணத்தின் தரத்தை மேம்படுத்த முயல்கிறது.</li>
<li>பின்னணி பயனுள்ளதாக இருந்தாலும், சில நிபுணர்கள் மாறுபடும் ஆவண தேவைகளுக்கு ஏற்ப ஒழுங்குமுறையை தழுவி செயல்படுவதற்கான நெகிழ்வுத்தன்மையை பராமரிக்க ஆலோசனை வழங்குகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">கே/வி சூழல் அளவீட்டத்தை ஒல்லாமாவிற்கு கொண்டு வருதல்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கீ/மதிப்பு (Key/Value) சூழல் அளவீட்டை Ollama இல் ஒருங்கிணைப்பது Ollama குழுவும் சமூகமும் இணைந்து மேற்கொண்ட முயற்சியாகும், இது முடிக்க சுமார் ஐந்து மாதங்கள் எடுத்தது.</li>
<li>சிறப்பம்சத்தை திட்டத்தில் இணைப்பதில் சவால்கள் எதிர்கொள்ளப்பட்டன, இது பெரிய அளவிலான திட்டங்களுக்கு பங்களிப்பது எவ்வளவு சிக்கலானது என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த திட்டம், AI மேம்பாட்டில் ஆர்வலர்களின் அர்ப்பணிப்பை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் GUI (Graphical User Interface) விருப்பங்கள் மற்றும் மொபைல் இணக்கத்தன்மை போன்ற பல்வேறு பயன்பாட்டு முறைகள் பற்றிய விவாதங்களை உள்ளடக்கியது, OpenWebUI மற்றும் LibreChat போன்ற கருவிகள் பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">அடுத்த நிறுத்தம்: மியாமி</a></h2>
<ul>
<li>வெய்மோ ஒன் தனது தானியங்கி, முழுமையாக மின்சார சவாரி சேவையை 2026 ஆம் ஆண்டில் மியாமிக்கு விரிவாக்க திட்டமிட்டுள்ளது, ஜாகுவார் ஐ-பேஸ்களை பயன்படுத்தி.</li>
<li>விரிவாக்கம் Moove உடன் கூட்டாண்மையில் நடைபெறுகிறது மற்றும் மியாமியின் சவாலான வானிலை நிலைகளில் வெற்றிகரமான சோதனைகளை தொடர்ந்து வருகிறது.</li>
<li>இந்த நடவடிக்கை மியாமியின் நிலைத்தன்மை மற்றும் சுத்தமான ஆற்றல் போக்குவரத்திற்கான முக்கியத்துவத்துடன் ஒத்துப்போகிறது, மேலும் இந்த சேவை Waymo One செயலியின் மூலம் அணுகக்கூடியதாக இருக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வெய்மோ தனது ஓட்டுநர் இல்லா கார் சேவையை மியாமிக்கு விரிவாக்குகிறது, இது பல்வேறு நகரங்களில் செயல்பாடுகளை விரிவாக்கும் தந்திரத்தின் ஒரு பகுதியாக சவாலான ஓட்டுநர் நிலைமைகளைக் கொண்ட நகரமாகும்.- இந்த விரிவாக்கம், மியாமியின் தனித்துவமான சவால்களை, அதாவது அடிக்கடி ஏற்படும் வெள்ளப்பெருக்குகள் மற்றும் ஆக்கிரமிப்பு ஓட்டுநர் பழக்கங்களை கையாளும் வேய்மோவின் திறனைப் பற்றிய கேள்விகளை எழுப்புகிறது.- வேய்மோ, மனிதர்களால் இயக்கப்படும் டாக்ஸிகளின் அதிக செலவுகள் மற்றும் பாதுகாப்பு பிரச்சினைகளை தீர்க்க அதன் சுய இயக்க நுட்பத்தை மையமாகக் கொண்டு செயல்பாடுகளை நிர்வகிக்க உள்ளூர் நிறுவனங்களுடன் கூட்டாண்மை செய்கிறது, மேலும் திறமையான நகரப் போக்குவரத்து தீர்வை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">கோர்ட்: தொலைபேசியில் Firmware நிறுவுவதற்காக அதை அகற்றுவது &#39;தேடல்&#39; அல்ல</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 6 ஒரு பாதுகாப்பு பாதிப்பு என அறியப்படும் checkm8 குறுக்கு வழியை எதிர்கொள்ளக்கூடியது.</li>
<li>iPhone XS மற்றும் அதற்கு புதிய மாடல்களான சாதனங்கள் தற்போது இந்த குறைபாட்டால் பாதிக்கப்படவில்லை, இது பிந்தைய மாடல்களில் மேம்பட்ட பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு தொலைபேசியை சீரமைக்க firmware நிறுவுவது &quot;தேடல்&quot; எனக் கருதப்படாது என ஒரு கூட்டாட்சி நீதிமன்றம் தீர்மானித்தது, ஆனால் தரவுகளை அணுகுவதற்கு செல்லுபடியாகும் உத்தரவு இருந்தால் மட்டுமே. - ஒரு சாதனத்தை அணுக அரசாங்கம் சவால்களை எதிர்கொண்டது, இதனால் அவர்கள் அதை பழுது பார்க்கவும் firmware புதுப்பிக்கவும் அனுப்பினர், உண்மையான தரவுத் தேடலுக்கு முன் புதிய உத்தரவு பெறப்பட்டது. - இந்த வழக்கு சட்ட விளக்கங்களில் உள்ள சிக்கல்களை மற்றும் தொழில்நுட்ப சட்ட விஷயங்களுக்கு தெளிவான தலைப்புகளை உருவாக்குவதில் உள்ள சிரமங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: PostgreSQL இல் 400k வெக்டர்களை $1 க்கு சேமிக்கவும்</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord என்பது புதிய PostgreSQL நீட்டிப்பு ஆகும், இது திறமையான வெக்டர் தேடலுக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, 400,000 வெக்டர்களை வெறும் $1 க்கு சேமிக்க முடியும், இதனால் போட்டியாளர்களை விட செலவினத்தில் குறைவாக உள்ளது.- இது தேடல் வேகத்தையும் நினைவக திறனையும் மேம்படுத்த IVF (Inverted File) மற்றும் RaBitQ (Random Bit Quantization) நுட்பங்களை பயன்படுத்துகிறது, இதனால் பெரிய தரவுத்தொகுப்புகளை கையாளுவதற்கு ஏற்றதாக உள்ளது.- விலை மற்றும் செயல்திறன் ஆகியவற்றில் Pinecone மற்றும் pgvector போன்ற மாற்றுகளை விட VectorChord மேம்பட்டது, விரைவான மற்றும் துல்லியமான பதில்களை தேவைப்படும் பயன்பாடுகளுக்கு மேம்பட்ட வேகம் மற்றும் துல்லியத்துடன் அளவளாவிய வெக்டர் தேடலை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord ஒரு PostgreSQL நீட்டிப்பை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது 400,000 வெக்டர்களை $1 செலவில் சேமிக்க அனுமதிக்கிறது, வெக்டர் சேமிப்பிற்கான செலவுச்செலவான தீர்வை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>Datastax இன் AstraDB உடன் ஒப்பீடுகள், நகலெடுக்கும் உத்திகள் மற்றும் தொடர்புடைய செலவுகளில் வேறுபாடுகளை வெளிப்படுத்துகின்றன, செயல்திறன் மற்றும் புதுப்பிப்பு கையாளுதல் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டுகின்றன.</li>
<li>TEXT: இந்த திட்டம் pgvecto.rs இல் இருந்து அம்சங்களை ஒருங்கிணைக்க திட்டமிட்டுள்ளது மற்றும் இறுதியில் அதற்கான ஆதரவை நிறுத்த திட்டமிட்டுள்ளது, பயனர்கள் வெக்டர் தரவுத்தொகுப்பு மேலாண்மையில் VectorChord இன் சாத்தியங்கள் மற்றும் வரம்புகளை ஆராய்வதுடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">பிட்காயின் $100k ஐ மிஞ்சியுள்ளது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பிட்காயின் சமீபத்தில் $100k ஐ கடந்தது அதன் மதிப்பை மீண்டும் விவாதிக்க வைத்துள்ளது, இது ஒரு ஊக சொத்து அல்லது மதிப்பு சேமிப்பு சாதனம் என்ற அதன் பாத்திரத்தை மையமாகக் கொண்டு விவாதங்கள் நடைபெறுகின்றன.</li>
<li>உயர்வு செல்வச் சமத்துவமின்மை, கிரிப்டோகரன்சியின் சுற்றுச்சூழல் தாக்கம் மற்றும் மையமற்ற நிதி கருவியாக அதன் சாத்தியக்கூறுகள் பற்றிய உரையாடல்களை தூண்டியுள்ளது.</li>
<li>பலவிதமான கருத்துக்களுக்கிடையில், பிட்ட்காயின் வளர்ச்சி தொடர்ந்து கவனத்தை ஈர்க்கிறது, மேலும் அதிகரிப்புகளுக்கான கணிப்புகள் மற்றும் அதன் உட்பகுதியான மாறுபாட்டை பற்றிய எச்சரிக்கைகள் உள்ளன.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="டயாடாக்சிஸ் – தொழில்நுட்ப ஆவணங்களை உருவாக்குவதற்கான ஒரு முறையான அணுகுமுறை" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9F%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%B8%E0%AF%8D%20%E2%80%93%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%B4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%A8%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%AA%20%E0%AE%86%E0%AE%B5%E0%AE%A3%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%89%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%A4%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%85%E0%AE%A3%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%88&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%205%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>2009 மற்றும் 2012 இடையில், iPhones இல் Photos பயன்பாட்டில் &quot;YouTube க்கு அனுப்பு&quot; பொத்தானை கொண்டிருந்தது, இது பல IMG_XXXX இயல்புநிலை கோப்பு பெயர்களுடன் பதிவேற்றங்களை ஏற்படுத்தியது.- Ben Wallace இல் இருந்து ஊக்கமளிக்கப்பட்ட ஒரு பாட்டை உருவாக்கப்பட்டது, இந்த வீடியோக்களில் 5 மில்லியனை கண்டுபிடிக்க, இது மூல மற்றும் திருத்தப்படாத தருணங்களை வெளிப்படுத்துகிறது.- வீடியோக்களின் தொகுப்பு பார்வைக்கு கிடைக்கிறது, சீரற்ற வரிசையில் வழங்கப்படுகிறது, அந்த காலத்திலிருந்து வடிகட்டப்படாத உள்ளடக்கத்தை ஒரு பார்வை அளிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம், வீடியோக்களில் பார்வை எண்ணிக்கைகளை காட்டும் குறைந்தபட்ச பயனர் இடைமுக (UI) அம்சத்தைச் சுற்றி மையமாகிறது, இது ஆரம்ப கால இணையத்தின் மேலும் தனிப்பட்ட மற்றும் உண்மையான உள்ளடக்கத்திற்கான நினைவுகளைத் தூண்டுகிறது.- பயனர்கள் கலந்த உணர்வுகளை வெளிப்படுத்துகின்றனர், சிலர் தனிப்பட்ட வீடியோக்களை தனியுரிமை மீறலாகக் கருதுகின்றனர், அவை பொதுவாக கிடைக்கக்கூடியவை என்றாலும், இணைய கலாச்சாரத்தில் தொடர்ந்துவரும் தனியுரிமை கவலைகளை வெளிப்படுத்துகின்றன.- இந்த உரையாடல் இணைய கலாச்சாரத்தின் பரிணாமத்தைப் பிரதிபலிக்கிறது, கடந்த காலத்தின் முக்காலத்தில் உண்மையான ஆன்லைன் அனுபவங்களை இன்றைய இணையத்தின் மேலும் சுத்திகரிக்கப்பட்ட மற்றும் சாத்தியமான தனியுரிமை மீறலாகக் கருதப்படும் தன்மையுடன் ஒப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">என் மகன் (9 வயது) ஒரு விளையாட்டை உருவாக்க சுத்தமான ஜாவாஸ்கிரிப்ட் பயன்படுத்தினார், உங்கள் கருத்துக்களை விரும்புகிறார்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு 9 வயது குழந்தை குறியீட்டுப் பயிற்சியை கற்றுக்கொண்டு, HTML மற்றும் CSS இல் நிபுணத்துவம் பெற்றுவிட்டது, மேலும் சமீபத்தில் Google Gemini ஐ பயன்படுத்தி தனது திறன்களை மேம்படுத்தியது.- அவன் VSCode இல் HTML, CSS, மற்றும் JavaScript இல் குறியீட்டு மூலம் ஒரு விளையாட்டை உருவாக்கி, Piskel ஐ அனிமேஷன் கிராஃபிக்ஸிற்காக பயன்படுத்தினான், தனது பெற்றோர்களின் மற்றும் Google Gemini இன் வழிகாட்டுதலுடன்.- குழந்தை தனது அனுபவத்தை ஒரு வலைப்பதிவில் ஆவணப்படுத்தி, செயல்முறையை விவரித்து, தனது நிரல்படுத்தும் பெற்றோரிடமிருந்து கருத்துக்களைப் பெற்று தனது எழுத்தை மேம்படுத்தினான்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு 9 வயது குழந்தை JavaScript பயன்படுத்தி ஒரு விளையாட்டை உருவாக்கி, HTML, CSS மற்றும் விளையாட்டு வடிவமைப்பில் திறமைகளை வெளிப்படுத்தியது, VSCode மற்றும் Piskel போன்ற கருவிகளை பயன்படுத்தியது.- இளம் டெவலப்பருக்கு அவரது நிரல்பதிவாளர் பெற்றோரின் வழிகாட்டுதல் கிடைத்தது மற்றும் Google Gemini ஐ பயன்படுத்தி தனது குறியீட்டு திறன்களை மேம்படுத்தினார்.- சமூகத்தின் கருத்து எதிர்வினை நேர்மறையாக இருந்தது, மேம்பாடுகளுக்கான பரிந்துரைகளுடன், அவரது குறியீட்டு பயணத்திற்கு ஆதரவு சூழலை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">எகோலெஸ் இன்ஜினியரிங்</a></h2>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். உரையாடல் தேவையற்ற பங்கு பிரிவுகளை உடைத்து, பங்குகளுக்கு இடையே ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிப்பதன் மூலம் மேம்பட்ட வேலை சூழல்களை உருவாக்குவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.- அதிகப்படியான பங்கு பிரிப்பால் ஏற்படும் செயல்திறன் குறைபாடுகள் மற்றும் ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிக்காமல் தடைகள் உருவாக்கும் &quot;டெவ்ஒப்ஸ்&quot; நடைமுறைகளின் தவறான கருத்தை இது வெளிப்படுத்துகிறது.- பேச்சாளர் ஒத்துழைப்பு, ஆர்வம் மற்றும் பகிரப்பட்ட பொறுப்பை மதிப்பதற்காக வலியுறுத்துகிறார், துன்பத்தை உற்பத்தி திறனுடன் ஒப்பிடக்கூடாது என்று பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எகோலெஸ் என்ஜினியரிங் கூட்டாண்மை, உரிமை மற்றும் தேவையற்ற செயல்முறைகளை குறைப்பதன் மூலம் குழு திறன் மேம்பாட்டில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இது உற்பத்தித்திறனை அதிகரிக்க உயர் நம்பிக்கையுள்ள சூழல்களை உருவாக்குவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் நவீன குழு அமைப்புகளில் அரசியலால் ஏற்படும் செயல்திறன் குறைவுகளை எச்சரிக்கிறது.</li>
<li>தன்னாட்சி மற்றும் தேவையான மேற்பார்வையை சமநிலைப்படுத்துவது முக்கியம், குறிப்பாக பெரிய திட்டங்களில், நம்பிக்கை மற்றும் ஒத்துழைப்பின் பண்பாட்டை வளர்க்கவும், அஹங்காரம் போன்ற மனித பண்புகளை நிர்வகிக்கவும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 இங்கே உள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>பீனிக்ஸ் லைவ்வியூ 1.0.0 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இது ஜாவாஸ்கிரிப்ட் தேவையை குறைத்து, நேரடி திறன்களை மேம்படுத்துவதன் மூலம் மாறுபட்ட சர்வர்-ரெண்டரிங் பயன்பாடுகளை எளிமைப்படுத்தும் முக்கிய புதுப்பிப்பை வழங்குகிறது. - இந்த வெளியீட்டின் முக்கிய அம்சங்களில் திறமையான புதுப்பிப்புகளுக்கான ஒரு டிஃபிங் என்ஜின், மேம்பட்ட HTML இணக்கத்திற்கான HEEx கூறுகள் மற்றும் இடையூறு இல்லாத பதிவேற்றங்கள் அடங்கும், இவை அனைத்தும் எலிக்சிர் மற்றும் எர்லாங் VM ஐ பயன்படுத்தி சிறந்த தாமதம் மற்றும் அளவீட்டுத்திறனை வழங்குகின்றன. - இந்த புதுப்பிப்பு ஸ்ட்ரீம்கள் மற்றும் அசிங்க் செயல்பாடுகள் போன்ற புதிய அம்சங்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது, எதிர்கால திட்டங்களுடன் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் ஹூக்குகள் மற்றும் வலை கூறுகளை ஒருங்கிணைக்க, அதன் எளிய அமைப்பை ஆராய்வதற்கு டெவலப்பர்களை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, எளிதான அமைப்பிற்கான புதிய நிறுவி மற்றும் மேம்பட்ட செயல்பாடுகளை கொண்டுள்ளது.</li>
<li>வெளியீடு எலிக்சிர் மற்றும் பீனிக்ஸ் திட்டங்களுக்கான முக்கிய மைல்கல்லாகக் கருதப்படுகிறது, இதன் பயனர்கள் இதர கட்டமைப்புகளுடன் ஒப்பிடும்போது அதன் உற்பத்தித்திறன் மற்றும் எளிதான பயன்பாட்டை பாராட்டுகின்றனர்.</li>
<li>சில சவால்களைப் போன்றே நம்பகமற்ற இணைப்புகளை நிர்வகிப்பதில், சமூகம் தீர்வுகளைத் தேடுவதில் தீவிரமாக உள்ளது, மேலும் உருவாக்குனர் கிறிஸ் மெக்கார்ட் கருத்துக்களை வரவேற்கிறார்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">ஜினி 2: ஒரு பெரிய அளவிலான அடித்தளம் உலக மாதிரி</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, 2024 டிசம்பர் 4 அன்று வெளியிடப்பட்டது, AI முகவர் பயிற்சிக்காக பல்வகை 3D சூழல்களை உருவாக்க வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு பெரிய அளவிலான அடிப்படை உலக மாதிரியானது. ஜாக் பார்க்கர்-ஹோல்டரின் குழுவால் உருவாக்கப்பட்ட Genie 2, ஒரு ஒற்றை பட உத்தேசத்திலிருந்து செயல்களை கட்டுப்படுத்தக்கூடிய, விளையாடக்கூடிய உலகங்களை உருவாக்க முடியும், அதிவேக மாதிரியாக்கம் மற்றும் தொடர்பாடல் அனுபவங்களை ஆதரிக்கிறது. Genie 2, பொருள் தொடர்புகள், கதாபாத்திர அனிமேஷன்கள் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் இயற்பியல் ஆகியவற்றை மாதிரியாக்குவதன் மூலம் AI ஆராய்ச்சியை முன்னேற்றுகிறது, உடலமைப்பு முகவர்களுக்கு செறிவான பயிற்சி சூழல்களை உருவாக்கும் சவாலுக்கு தீர்வு காண்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, DeepMind ஆல் உருவாக்கப்பட்ட புதிய உலக மாதிரி ஆகும், இது புகைப்படங்கள் மற்றும் உரையைப் பயன்படுத்தி சூழல்களை வழிநடத்துவதில் திறனை வெளிப்படுத்துகிறது, ஆனால் தொழில்நுட்ப விவரங்கள், குறியீடு மற்றும் திறந்த அணுகல் இல்லை.</li>
<li>இது ஒரு முடிவுற்ற தயாரிப்பாக இல்லாமல், ஆராய்ச்சி மற்றும் மேம்பாட்டிற்கான ஒரு மாதிரியாகக் கருதப்படுகிறது, இதனால் அதன் அணுகுமுடிமை குறைவு மற்றும் வரையறுக்கப்பட்ட நடைமுறை பயன்பாடு குறித்து விமர்சனங்கள் எழுகின்றன.</li>
<li>Genie 2 குறித்து நடைபெறும் விவாதம், AI உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்தின் சவால்கள், எதிர்கால பயன்பாடுகளுக்கான சாத்தியங்கள் மற்றும் AI மேம்பாட்டின் போட்டி தன்மை ஆகியவற்றை வலியுறுத்துகிறது, இதன் நிஜ உலக பயன்பாடு மற்றும் தாக்கம் இன்னும் உறுதியாகவில்லை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD என்பது Transport Tycoon Deluxe அடிப்படையிலான ஒரு திறந்த மூல சிமுலேஷன் விளையாட்டு ஆகும்</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 மே 3, 2024 அன்று வெளியிடப்பட்டது, ஆரம்ப வெளியீட்டிலிருந்து பிழை திருத்தங்களை மையமாகக் கொண்டு. முக்கிய புதுப்பிப்புகளில் பல்பேர் அசிங்கரிப்பு பிழையை தீர்க்குதல் மற்றும் கப்பல் பாதை கண்டுபிடிப்பாளர் மற்றும் குழப்பம் நீக்குதல் அம்சத்தில் மேம்பாடுகள் அடங்கும். கடந்த வாரத்தில் 17,219 விளையாட்டுகளில் 34,700 மணிநேரங்களை பதிவு செய்து, வீரர்கள் குறிப்பிடத்தக்க ஈடுபாட்டைக் காட்டியுள்ளனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD என்பது Transport Tycoon Deluxe மூலம் ஊக்கமளிக்கப்பட்ட ஒரு திறந்த மூல சிமுலேஷன் விளையாட்டு ஆகும், இது பல திறந்த மூல மறுவினியோகங்களின் மாறாக கூடுதல் சொத்துகள் தேவையில்லாமல் விளையாடக்கூடியதாக இருப்பதற்காக குறிப்பிடத்தக்கது. 2004 இல் வெளியிடப்பட்ட OpenTTD, 2009 ஆம் ஆண்டுக்குள் அசல் விளையாட்டு கிராபிக்ஸை மாற்றியது, இதன் மூலம் அதன் விநியோகத்தை Steam போன்ற தளங்களில் சாத்தியமாக்கியது, சொத்து நகலெடுப்பைத் தவிர்த்து அசல் பாணியை பராமரிக்கிறது. இந்த விளையாட்டு பல்துறை ஆதரவை வழங்குகிறது மற்றும் AI மேம்பாடு போன்ற கல்வி பயன்பாடுகளைக் கொண்டுள்ளது, மேலும் அதன் நினைவூட்டும் கவர்ச்சி மற்றும் ஈர்க்கக்கூடிய விளையாட்டிற்காக தொடர்ந்து பிரபலமாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">என் C கம்பைலர் தன்னைத் தானே கம்பைல் செய்தது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு பயனர் தங்கள் சுய-தொகுப்பான C தொகுப்பியை உருவாக்கும் பயணத்தை விரிவாக விவரித்தார், அந்த செயல்முறையின் சவால்கள் மற்றும் பலன்களை வெளிப்படுத்தினர்.</li>
<li>பின்னூட்டம் DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) கொள்கைகளை பின்பற்றுவதிலும், C மொழியில் உள்ள malloc() என்ற நினைவக ஒதுக்கீட்டு செயல்பாட்டுடன் தேவையற்ற வகை மாற்றங்களை தவிர்ப்பதிலும் கவனம் செலுத்தியது.</li>
<li>இந்த விவாதம் கம்பைலர் இணக்கத்தன்மை, குறியீட்டு பாணி, பூட்ஸ்ட்ராப்பிங், மற்றும் திட்ட கட்டமைப்புகளுக்கு மேக்க்ஃபைல்கள் மற்றும் பைதான் ஸ்கிரிப்ட்களைப் பயன்படுத்துவதின் நன்மைகள் மற்றும் குறைகள் போன்ற தலைப்புகளை உள்ளடக்குவதற்காக விரிவடைந்தது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">தொழில்முறை உறவுகளை வளர்ப்பது எப்படி</a></h2>
<ul>
<li>த TJS (த ஜர்னி டு சினர்ஜி) ஒத்துழைப்பு மாதிரி, ஒத்துழைப்பை மேம்படுத்துவதற்காக, போட்டியிடுதல் முதல் பகிரப்பட்ட அடையாளம் வரை, ஏழு நிலைகளைக் கொண்ட தொழில்முறை உறவுகளை விளக்குகிறது.</li>
<li>மாதிரி, பூஜ்ய-தொகை மனப்பாங்கிலிருந்து உயர்தர ஒத்துழைப்பிற்கு நகர்வதை வலியுறுத்துகிறது, மிகுதியாகும் மனப்பாங்கையும், தனிப்பட்ட இலக்குகள் மற்றும் மதிப்புகளுடன் ஒத்திசைவையும் ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>முக்கிய கட்டங்கள் போட்டி, இணை வாழ்வு, தொடர்பு கொள்ளுதல், ஒத்துழைப்பு, ஒருங்கிணைப்பு, கூட்டாண்மை, மற்றும் &quot;நாம் ஒரே மாதிரி&quot; என்பதைக் கொண்டுள்ளன, இறுதியில் தனிப்பட்ட முறையில் அடைவதற்கும் மேலாகக் கூட்டாக அடைவதே குறிக்கோள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">உயர்நிலை பள்ளி மாணவர்களுக்கு ஒரு துகளியல் பௌதிகவியல் பாடநெறி</a></h2>
<ul>
<li>CERN இன் இயற்பியல் கல்வி ஆராய்ச்சி குழு, உயர்நிலை பள்ளி மாணவர்களுக்கான ஒரு முன்னோடி துகளியல் பாடநெறியை உருவாக்கியுள்ளது, இது 16 அத்தியாயங்களுடன் வீடியோக்கள் மற்றும் வினாடி வினாக்களை கொண்டுள்ளது.- சுமார் 4 மணி நேரம் நீடிக்கும் இந்த பாடநெறி, &quot;துகள் என்றால் என்ன?&quot; மற்றும் &quot;துகள் வேகவிளக்கி என்றால் என்ன?&quot; போன்ற அடிப்படை தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது மற்றும் தானே செய்யக்கூடிய பரிசோதனைகளை கொண்டுள்ளது.- பங்கேற்பாளர்கள் எந்த வரிசையிலும் அத்தியாயங்களை முடிக்கலாம் மற்றும் அனைத்து வினாடி வினாக்களையும் முடித்த பிறகு ஒரு டிஜிட்டல் சான்றிதழைப் பெறலாம், எதிர்கால திருத்தங்களை மேம்படுத்த கருத்துக்களை ஊக்குவிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இங்கிலாந்தில் உள்ள உயர்நிலைப் பள்ளி மாணவர்களுக்கான ஒரு துகளியல் பாடநெறி 36 பள்ளிகளில் இருந்து 54 இளைஞர்களை உள்ளடக்கியது, எட்டு வாரங்களுக்கு ஆன்லைனில் நடத்தப்பட்டது. - குறைந்த தொடர்பு மற்றும் சுயமரியாதை பிரச்சினைகள் போன்ற சவால்களை எதிர்கொண்ட போதிலும், 80% க்கும் மேற்பட்ட மாணவர்கள் ஆக்ஸ்ஃபோர்டு பட்டமேற்படிப்பு குவாண்டம் பௌதிகவியல் தேர்வில் இருந்து கேள்விகளுடன் கூடிய ஒரு தேர்வில் தேர்ச்சி பெற்றனர், அதில் பாதி மாணவர்கள் சிறப்பாக மதிப்பெண்கள் பெற்றனர். - சிக்கலான கணிதம் இல்லாமல் இந்த பாடநெறியின் வெற்றி ஆன்லைன் வகுப்புகளில் கேமரா பயன்பாட்டை கட்டாயமாக்குவது, மாணவர்களை ஈர்க்குவது மற்றும் ஆங்கிலம் பேசாதவர்களுக்கு மொழி அணுகல் ஆகியவற்றைப் பற்றிய விவாதங்களை ஏற்படுத்தியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">நான் NAT இல்லாத நவம்பர்: IPv4 இல்லாமல் என் மாதம்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;No NAT நவம்பர்&quot; சவால் IPv4 ஐ முடக்கி, IPv6 மட்டுமே பயன்படுத்துவதைக் கொண்டிருந்தது, IPv6-க்கு மட்டுமே மாறுவதின் சாத்தியங்கள் மற்றும் சவால்களை வெளிப்படுத்தியது. - ஆசிரியர் &quot;IPv6-மிகவும்&quot; அணுகுமுறையை பரிந்துரைக்கிறார், இது IPv6-ஐ முன்னுரிமை அளிக்கிறது, அதேசமயம் இரட்டை குவியல் நெட்வொர்க்குகளை பராமரிக்கிறது, பராமரிப்பை குறைத்து, IPv4 இல்லாத எதிர்காலத்திற்குத் தயாராகிறது. - NAT64 மற்றும் DNS64 போன்ற இடைநிலை தொழில்நுட்பங்கள் இணக்கத்தன்மை பிரச்சினைகளைத் தீர்க்க உதவின, ஆப்பிள் சாதனங்கள் நன்றாக ஏற்படுத்திக்கொண்டன, ஆனால் விண்டோஸ் மற்றும் லினக்ஸ் கலவையான முடிவுகளைக் காட்டின.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் IPv4 இல் இருந்து IPv6 க்கு மாறுவதில் உள்ள சவால்களை, ISP ஆதரவு பிரச்சினைகள், உபகரண வரையறைகள், மற்றும் வணிக மற்றும் தொழில்நுட்ப தடைகளை உள்ளடக்கியதாகக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் IPv6 இன் நன்மைகளை குறிப்பிடுகின்றனர், உதாரணமாக மேம்பட்ட தாமதம் மற்றும் NAT (நெட்வொர்க் முகவரி மொழிபெயர்ப்பு) சிக்கல்களை தவிர்ப்பதன் மூலம் எளிமையான நெட்வொர்க் மேலாண்மை போன்றவை.</li>
<li>இந்த உரையாடல் IPv6 ஏற்றுக்கொள்ளுதல் குறித்த சந்தேகத்தை உள்ளடக்கியது மற்றும் தொழில்நுட்ப தீர்வுகள், கட்டமைப்புகள் மற்றும் அதன் பாதுகாப்பு மற்றும் நெட்வொர்க் மேலாண்மையில் தாக்கத்தை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">பாராசகாயம் எந்தவொரு விஷ வாயு மாசுபாட்டிலும் அதிகமாக புற்றுநோயை ஏற்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>மூலமேழு: கார் புகை மற்றும் தொழிற்சாலைகள் போன்ற மூலங்களிலிருந்து வரும் பொதுவான காற்று மாசுபாடு மூலமேழு, முக்கியமாக மைலாய்டு லுகேமியாவுடன் தொடர்புடைய முக்கிய புற்றுநோய் ஆபத்துகளை ஏற்படுத்துகிறது.- மூலமேழுவை ஒழுங்குபடுத்துவதற்கான முயற்சிகள் தொழில் செல்வாக்கு மற்றும் அரசியல் மாற்றங்களால் தடைசெய்யப்பட்டுள்ளன, குறிப்பாக டிரம்ப் நிர்வாகத்தின் போது குறிப்பிடத்தக்க பின்னடைவுகள் ஏற்பட்டன.- ப்ரோபப்ளிகாவின் விசாரணை, மூலமேழு வெளிப்பாட்டின் குறைவாக மதிப்பீடு செய்யப்பட்ட ஆபத்துகளை மற்றும் பயனுள்ள ஒழுங்குகளை செயல்படுத்துவதில் தொடர்ந்த சவால்களை வலியுறுத்துகிறது, பைடன் நிர்வாகத்தின் கீழ் சில முன்னேற்றங்கள் இருந்தபோதிலும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மூலக்கூறு: ஃபார்மால்டிஹைடு ஒரு முக்கிய புற்றுநோய் உண்டாக்கும் காற்று மாசுபடுத்தியாகக் கருதப்படுகிறது, அதன் ஒழுங்குமுறை மற்றும் அதனுடன் தொடர்புடைய ஆரோக்கிய ஆபத்துகள், குறிப்பாக மைலாய்டு லுகேமியா பற்றிய விவாதங்கள் தொடர்ந்து நடைபெறுகின்றன.</li>
<li>சுற்றுச்சூழல் பாதுகாப்பு முகமை (EPA) சில விஞ்ஞானிகளிடமிருந்து அதன் ஃபார்மால்டிஹைடின் ஆபத்துகளை மதிப்பீடு செய்வதில் எதிர்ப்புகளை எதிர்கொள்கிறது, இது பொது பாதுகாப்பு மற்றும் பொருளாதார நலன்களுக்கிடையேயான பதட்டத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>படிக்குறிப்பு: பாதுகாப்பு கவலைகளை எழுப்பும் வகையில் கட்டுமான பொருட்கள் மற்றும் முடி சிகிச்சை போன்ற தயாரிப்புகளில் பொதுவாக காணப்படும் ஃபார்மால்டிஹைடு, வாகன டயர்களிலிருந்து மாசு மற்றும் கார் சார்பினை குறைப்பது போன்ற பரந்த விவாதங்களையும் உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">எமாக்ஸ் கான்ஃபரன்ஸ் 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 ஆனது டிசம்பர் 7-8 அன்று ஆன்லைனில் நடைபெற உள்ளது, இதில் GNU Emacs மற்றும் Emacs Lisp குறித்து உரைகள், தன்னார்வலர் வாய்ப்புகள் மற்றும் விவாதங்கள் இடம்பெறும்.</li>
<li>இந்த நிகழ்வு ஸ்ட்ரீமிங் செய்ய இலவச மென்பொருளைப் பயன்படுத்தும் மற்றும் லூசேர்ன், சுவிட்சர்லாந்தில் ஒரு செயற்கைக்கோள் நிகழ்வை உள்ளடக்கியது, இது ஒரு கலப்பு அனுபவத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் emacsconf-discuss மின்னஞ்சல் பட்டியலின் மூலம் விவாதங்களில் ஈடுபடலாம், emacsconf-org மூலம் ஒழுங்கமைக்கலாம், மற்றும் irc.libera.chat இல் #emacsconf இல் IRC இல் இணைக்கலாம், CC BY-SA 4.0 மற்றும் GPLv3+ கீழ் உள்ளடக்கம் உரிமம் பெற்றுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024, Emacs சமூகத்தின் நீடித்த அர்ப்பணிப்பை வலியுறுத்துகிறது, இது VS Code போன்ற திருத்திகளுக்கு ஒப்பாக பிரபலமில்லாத போதிலும் அதன் தனித்துவமான அம்சங்களை வெளிப்படுத்துகிறது. முக்கியமான விவாதங்கள் Emacs இன் சிறப்பு ஈர்ப்பு, பிரபலத்தன்மை மற்றும் மென்பொருள் நிலைத்தன்மை ஆகியவற்றின் தொடர்பு, மற்றும் மாநாட்டில் புதுமையான விளக்கங்களை மையமாகக் கொண்டுள்ளன. குறிப்பிடத்தக்க தலைப்புகளில் Emacs இன் AI உடன் ஒருங்கிணைவு மற்றும் gptel போன்ற தனித்துவமான முறைகள் அடங்கும், இது அதன் தற்காலிகத்தன்மை மற்றும் தொடர்ந்துள்ள பொருத்தத்தைக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">யுனைடெட் ஹெல்த்கேர் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி மிட்டவுன் மான்ஹாட்டனில் சுட்டுக் கொல்லப்பட்டார்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>யுனைடெட் ஹெல்த்கேர் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி மான்ஹாட்டனில் துரதிர்ஷ்டவசமாக சுட்டுக் கொல்லப்பட்டார், இதனால் இந்த சம்பவத்தின் பின்னணி குறித்து பரவலான ஊகங்கள் எழுந்துள்ளன.</li>
<li>சிலர், யுனைடெட் ஹெல்த்கேர் நிறுவனத்தின் சர்ச்சைக்குரிய நடைமுறைகளுடன், குறிப்பாக இறுதி நோய்களுக்கு உரிமைகளை மறுப்பதுடன் தொடர்புடைய நோக்கமாக இருக்கலாம் என்று பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>இந்த நிகழ்வு, உயர்நிலை நபர்களின் பாதுகாப்பு மற்றும் பொது மனநிலைக்கு நிறுவன நடவடிக்கைகள் ஏற்படுத்தும் தாக்கம் குறித்து உரையாடல்களை தூண்டியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">ஸ்டீபன் கிங் தனது 3 வானொலி நிலையங்களை மெய்னில் மூட உள்ளார்</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King தனது வயது மற்றும் நிதி இழப்புகளின் காரணமாக, மேனில் உள்ள பாங்கரில் தனது மூன்று வானொலி நிலையங்களை 40 ஆண்டுகளுக்கும் மேலான காலம் வைத்திருந்த பின்னர் மூடுகிறார்.</li>
<li>ஸ்டேஷன்கள், கிங் அவர்களின் ராக் இசை மற்றும் உள்ளூர் ஊடகங்களின் மீது கொண்ட ஆர்வத்தை பிரதிபலிக்கின்றன, புத்தாண்டு தினத்தன்று செயல்பாடுகளை நிறுத்தும்.</li>
<li>இந்த முடிவு கிங் தனது வணிக நடவடிக்கைகளை மறுசீரமைக்கும் போது ஒரு முக்கியமான மாற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஸ்டீபன் கிங் தனது மெய்னில் உள்ள மூன்று வானொலி நிலையங்களை மூடுகிறார், ஏனெனில் சிறிய நிலையங்கள் போட்டியிட கடினமாக இருக்கும் வகையில் பெருநிறுவன ஒளிபரப்பின் எழுச்சி ஏற்படுத்தும் சவால்கள் காரணமாக.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். வானொலி துறை சிரமங்களை எதிர்கொள்கிறது, ஏனெனில் பாட்காஸ்ட்கள் மற்றும் யூடியூப் போன்ற டிஜிட்டல் தளங்கள் அதிக பிரபலமடைந்து, பாரம்பரிய வானொலியிலிருந்து பார்வையாளர்களை விலக்குகின்றன.</li>
<li>கிங் ஸ்டேஷன்களின் மூடல், வேகமாக மாறிவரும் ஊடக சூழலுக்கு தகுந்து கொள்ளும் சுயாதீன வானொலி நிறுவனங்களின் பரந்த போராட்டங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">போர்ஷ் மாகன் மின்சார வாகனம் அதன் முன்னணி விளக்குகள் மிகவும் பிரகாசமாக இருப்பதால் திரும்பப் பெறப்படுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>போர்ஸ்சே, அமெரிக்காவில் 2,941 மாகன் எலக்ட்ரிக் மாடல்களை திரும்பப் பெறுகிறது, காரணம் மிக அதிகமாக ஒளிரும் முன்புற விளக்குகள், இதற்காக ஒரு சேவை மையத்திற்குச் சென்று மென்பொருள் புதுப்பிப்பு செய்ய வேண்டும்.</li>
<li>இந்த பிரச்சினை காற்று வழியாக வழங்கப்படும் புதுப்பிப்பின் மூலம் தீர்க்க முடியாது, இலவச சரிசெய்தலுக்காக சேவை மையத்திற்கு நேரடியாக சென்று வர வேண்டும்.</li>
<li>இந்த மீள்மீட்பு மார்ச் 15 மற்றும் நவம்பர் 4, 2024 இடையில் உற்பத்தி செய்யப்பட்ட வாகனங்களை பாதிக்கிறது, டீலர்கள் மற்றும் உரிமையாளர்கள் முறையே டிசம்பர் 2024 மற்றும் ஜனவரி 2025 இல் அறிவிக்கப்படுவார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>போர்ஷ் மாகன் மின்சார வாகனம் தலை விளக்குகள் மிக அதிகமாக பிரகாசமாக இருப்பதால், ஓட்டுநர்களுக்கு அசௌகரியம் மற்றும் பாதுகாப்பு கவலைகளை ஏற்படுத்துவதால் திரும்பப் பெறப்படுகிறது.</li>
<li>அமெரிக்கா மற்றும் ஐரோப்பாவுக்கு இடையிலான தலைவிளக்கு விதிமுறைகளில் உள்ள வேறுபாடுகளை மீளப்பெறுதல் வலியுறுத்துகிறது, இதில் அமெரிக்காவில் அதிகமான பிரகாசத்திற்கான கட்டுப்பாடுகள் கடுமையாக உள்ளன ஆனால் சரியான சரிசெய்தல் குறித்த அமலாக்கம் குறைவாக உள்ளது.</li>
<li>இது, குறிப்பாக எஸ்யூவிகள் மற்றும் லாரிகள் போன்ற பெரிய வாகனங்களில், நவீன கார் தலைவிளக்குகளின் அதிகரிக்கும் பிரகாசம் குறித்து ஓட்டுநர்களிடையே பரவலான ஏமாற்றத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%204%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Facebook இன் சிறிய சிவப்பு புத்தகம்</a></h2>
<ul>
<li>2012 ஆம் ஆண்டில், ஃபேஸ்புக் தனது அடையாளத்தையும் கவனத்தையும் ஒரு பில்லியன் பயனர்களுக்கு விரிவாக்கியபோது, பொருட்களை உடைத்தல், பெரியதாக சிந்தித்தல் மற்றும் வேகமாக நகர்தல் போன்ற கொள்கைகளை வலியுறுத்தி &#39;சிறிய சிவப்பு புத்தகம்&#39; ஒன்றை உருவாக்கியது.</li>
<li>புத்தகம், பென் பாரி வடிவமைத்தது, வேகமான வளர்ச்சியின் போது ஃபேஸ்புக்கின் மனப்பாங்கை பாதுகாக்கும் ஒரு அறிக்கையாக செயல்பட்டது, நிறுவன கலாச்சாரத்தை விரிவாக்குவதில் கதை சொல்லலின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்தியது.</li>
<li>உயர்தரமான டிஜிட்டல் பதிப்பு இந்த அரிய புத்தகத்தின் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, வெற்றிகரமான நிறுவனங்கள் தங்கள் அடையாளத்தையும் கலாச்சாரத்தையும் எவ்வாறு பராமரிக்கின்றன என்பதை விளக்குவதற்காக.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Facebook இன் &quot;சிறிய சிவப்பு புத்தகம்&quot; என்பது 2012 ஆம் ஆண்டில் வெளியிடப்பட்ட ஒரு ஊழியர் வழிகாட்டி ஆகும், இது ஒரு பணி உணர்வையும் தொழில்நுட்ப நம்பிக்கையையும் ஊக்குவிக்க வடிவமைக்கப்பட்டது.</li>
<li>இந்த வழிகாட்டி அதன் மடத்தனத்திற்கும் சுய விழிப்புணர்வின்மைக்கும் விமர்சனங்களை எதிர்கொண்டுள்ளது, குறிப்பாக தகவல் தனியுரிமை மற்றும் தவறான தகவல்களை உட்படுத்திய பின்வரும் Facebook சர்ச்சைகளை முன்னிட்டு.</li>
<li>TEXT: இந்தப் புத்தகம் தொழில்நுட்பத்தின் மிகுந்த நம்பிக்கையுடன் கூடிய காலத்தைச் சேர்ந்த ஒரு பழமையான பொருளாகக் கருதப்படுகிறது, சமூக ஊடகங்களின் தற்போதைய சிக்கலான நிஜங்களை எதிர்கொள்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">தென் கொரிய அதிபர் அவசர மாமன்னிப்பு சட்டத்தை அறிவித்தார்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தென் கொரிய அதிபர் யூன் சுக் யோல் அவசர மாமன்ற சட்டத்தை அறிவித்தார், ஆனால் தேசிய சபை அதை நீக்க கோரியதால், அந்த அறிவிப்பு செல்லாததாக மாறியது.</li>
<li>இராணுவம், ஜனாதிபதி அதிகாரப்பூர்வமாக முடிக்கும் வரை மாமனித சட்டம் தொடரும் என்று வலியுறுத்துகிறது, இது அரசியல் கடமைகள் மற்றும் சாத்தியமான பதவி நீக்கம் பற்றிய விவாதங்களுக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>அறிக்கை ஒரு புரட்சி முயற்சியுடன் ஒப்பிடப்படுகிறது, இது இராணுவத்தின் பங்கு மற்றும் அதிபரின் நோக்கங்கள் குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது, அதில் ஊழல் விசாரணைகளை தவிர்ப்பது உள்ளிட்டவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">நான் கலைக் காட்சியகத்தில் வேலை செய்தபோது கற்றுக் கொண்ட பாடங்கள்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரை கலை மதிப்பீட்டின் தனிப்பட்ட தன்மையை மற்றும் ஒரு கலைஞரின் தொழில் வெற்றியில் நெட்வொர்க்கிங் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.- வெற்றிகரமான கலைக் கண்காட்சிகளை முன்னறிவிப்பதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் ஆரம்ப தொழில்முறை தொடர்புகளின் பங்கு குறித்து இது விவாதிக்கிறது.- உரையாடல் &quot;மிகுந்த கலை&quot; என்பதை வரையறுப்பதில் உள்ள சிக்கல்களை, வணிக வெற்றியின் தாக்கத்தை, மற்றும் தொழில்முறை அமைப்புகளில் தொடர்பாடலின் முக்கியத்துவத்தை விரிவாக்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">ஒய் காம்பினேட்டர் மற்றும் சிலிகான் பள்ளத்தாக்கில் அதிகாரம்</a></h2>
<ul>
<li>2010 ஆம் ஆண்டில், AdGrok என்ற சிறிய ஸ்டார்ட்அப், தங்களின் முந்தைய வேலைவாய்ப்பு நிறுவனமான Adchemy மூலம் வழக்கில் சிக்கியது, இது அவர்களின் நிதி நிலைத்தன்மையை அச்சுறுத்தியது.- AdGrok க்கு ஆதரவளித்த Y Combinator என்ற ஸ்டார்ட்அப் ஆக்சிலரேட்டர், Adchemy இன் முதலீட்டாளர்கள் மற்றும் சாத்தியமான வணிக கூட்டாளர்களுடன் தனது செல்வாக்கை பயன்படுத்தி வழக்கை தீர்க்க முக்கிய பங்கு வகித்தது.- வழக்கில் வெற்றி பெற்றபோதிலும், இந்த சிக்கல் AdGrok ஐ 2011 இல் Twitter க்கு விற்க வழிவகுத்தது, அதே சமயம் Adchemy பின்னர் Walmart Labs க்கு ஒரு தீவிர விற்பனையில் விற்கப்பட்டது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) என்பது சிலிக்கான் பள்ளத்தாக்கில் ஒரு முக்கிய வீரராகும், எது தொடக்க நிறுவனங்கள் வேகமெடுக்கின்றன என்பதை பாதிக்கிறது.- விமர்சகர்கள் YC ஒரு &quot;தூவல் மற்றும் பிரார்த்தனை&quot; உத்தியை ஏற்றுக்கொண்டுள்ளது என்று பரிந்துரைக்கின்றனர், தேர்வு மற்றும் தரத்தை விட தொடக்க நிறுவனங்களின் எண்ணிக்கையை முன்னுரிமைப்படுத்துகிறது.- விவாதம் YC தனது செயல்பாடுகளை அளவிட வேண்டுமா அல்லது குறைவான, உயர்தர தொடக்க நிறுவனங்களில் கவனம் செலுத்த வேண்டுமா என்பதைக் குறிக்கிறது, இது தொடக்க கலாச்சாரம் மற்றும் முதலீட்டு உத்திகள் ஆகியவற்றின் பரந்த சிக்கல்களை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">2023 ஆம் ஆண்டில் உற்பத்தியில் 8 ஆண்டுகள் ஹாஸ்கெல் பயன்படுத்திய பிறகு 8 மாதங்கள் OCaml</a></h2>
<ul>
<li>எழுத்தாளர் தங்கள் அனுபவத்தின் அடிப்படையில் ஹாஸ்கெல் மற்றும் OCaml ஐ ஒப்பிடுகிறார், ஹாஸ்கெல் அதிக அம்சங்கள் மற்றும் தொகுப்புகளை கொண்டுள்ளது, ஆனால் OCaml இன் எளிமை உற்பத்தித்திறனை மேம்படுத்துகிறது என்பதை குறிப்பிடுகிறார்.- ஹாஸ்கெல் இன் கருவிகள் சக்திவாய்ந்தவை ஆனால் ஒத்திசைவற்றவை, OCaml இன் கருவிகள் நேரடியானவை மற்றும் நம்பகமானவை, சுருக்கமான தொகுப்பி செய்திகளுடன்.- இரு மொழிகளும் தொழில்துறை பயன்பாட்டிற்கு ஏற்றவை, ஆனால் ஹாஸ்கெல் இன் விரிவான ஆவணங்களைப் பொருட்படுத்தாமல், OCaml இன் மேம்பாட்டில் கவனம் செலுத்துவதற்காக எழுத்தாளர் அதை விரும்புகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆசிரியர் தங்கள் அனுபவங்களை ஹாஸ்கல் மற்றும் OCaml உடன் ஒப்பிடுகின்றனர், ஹாஸ்கலின் அழகான ஆனால் சிக்கலான சொற்தொடர் மற்றும் குறிப்பாக குறிப்பிட்ட GHC (கிளாஸ்கோ ஹாஸ்கல் கம்பைலர்) பதிப்புகளுடன் முரண்பாடான கருவிகளை குறிப்பிடுகின்றனர்.- OCaml அதன் நேர்த்தியான தன்மை, எளிமையான தொகுதி அமைப்பு, வேகமான கம்பைலர் மற்றும் உற்பத்தியில் நடைமுறைக்கு ஏற்ற தன்மை, குறைவான மொழி நீட்டிப்புகள் மற்றும் மேலாண்மை செய்யக்கூடிய கற்றல் வளைவு ஆகியவற்றிற்காக பாராட்டப்படுகிறது.- ஒரு நிரலாக்க மொழியின் வெற்றிக்கு வலுவான நிலையான நூலகத்தின் முக்கியத்துவத்தை ஆசிரியர் வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">ஆரையிரு வருடத்திற்கு ஒருமுறை எடுக்கப்படும் எச்.ஐ.வி. ஊசி பெண்களில் 100% செயல்திறனை காட்டுகிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு புதிய ஆண்டுக்கு இருமுறை எடுக்கப்படும் எச்.ஐ.வி. ஊசி பெண்களில் 100% செயல்திறனை நிரூபித்துள்ளது, இது தினசரி மாத்திரைகள் அல்லது மாதாந்திர ஊசிகளுக்கு வாக்களிக்கும் ஒரு வாக்களிக்கத்தக்க மாற்றாக உள்ளது.</li>
<li>இந்த முன்னேற்றம், தினசரி மருந்து திட்டங்களை பின்பற்றுவதில் சிரமம் அடையும் நபர்களுக்கு முக்கியமானதாகும், இது எச்ஐவி தடுப்பு முயற்சிகளை எளிதாக்கக்கூடும்.</li>
<li>அதன் வாக்குறுதியைத் தவிர, ஊசி வடிவத்தின் செலவு ஒரு கவலைக்குரியதாக உள்ளது, ஆனால் கிலியாட் 120 குறைந்த வருமான நாடுகளில் மலிவான, பொது பதிப்புகளை வழங்க திட்டமிட்டுள்ளது, இது உயர் எச்ஐவி பரவல் பகுதிகளில் பொது சுகாதாரத்தை பாதிக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">பிளிசார்டின் வார்கிராஃப்ட் I மற்றும் II ஐ இழுத்தல் GOG இன் புதிய பாதுகாப்பு திட்டத்தை சோதிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard, மறுபடியும் வெளியிடப்பட்ட பதிப்புகள் வெளியீடு காரணமாக, அதன் கடையிலிருந்து DRM-இல்லா Warcraft I &amp; II தொகுப்பை நீக்க GOG-க்கு கோரிக்கை விடுத்துள்ளது.</li>
<li>நீக்கப்படுவதற்கு முன் GOG அந்த தொகுப்பை தள்ளுபடியில் வழங்குகிறது, இதனால் வாங்குபவர்கள் இன்னும் அணுகலையும், நவீன அமைப்புகளுடன் இணக்கமாக புதுப்பிப்புகளையும் பெறுவார்கள்.</li>
<li>இந்த நிலைமை, மறுபரிசீலனை செய்யப்பட்ட மற்றும் அசல் விளையாட்டு பதிப்புகளுக்கு இடையிலான தொடர்ச்சியான பதற்றத்தை வலியுறுத்துகிறது, வெளியீட்டாளர் முடிவுகளுக்கு மத்தியில் GOG பாரம்பரிய விளையாட்டுகளை பாதுகாக்க முயற்சிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Blizzard இன் Warcraft I மற்றும் II ஐ GOG இல் இருந்து நீக்குவது விமர்சனத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது, குறிப்பாக Warcraft 3 மறுஉருவாக்கம் குறித்த எதிர்மறை கருத்துக்களை முன்னிட்டு.</li>
<li>விசிறிகள் கவலை தெரிவிக்கின்றனர், Activision உடன் இணைந்த பிறகு Blizzard, விளையாட்டு தரத்தை பராமரிப்பதற்குப் பதிலாக குறுகிய கால லாபங்களின் மீது அதிக கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த நிலைமை, GOG இன் பாதுகாப்பு திட்டத்தால் வலியுறுத்தப்பட்டுள்ளபடி, விளையாட்டு வரலாற்றை பாதுகாப்பதில் உள்ள சிரமங்களை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் லாப நோக்கமுள்ள மாதிரிகளின் நோக்கத்தில் தொழில்துறையின் போக்கை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">ராஸ்பெர்ரி பை, Pi 5 செயல்திறனை SDRAM சீரமைப்புடன் மேம்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi பொறியாளர்கள் SDRAM (ஒத்திசைவு மாறும் சீரற்ற அணுகல் நினைவகம்) நேரங்களை மேம்படுத்தியுள்ளனர், இதனால் Pi 5 மற்றும் Pi 4 இல் 2.4 GHz இல் 10-20% செயல்திறன் உயர்வு கிடைத்துள்ளது.</li>
<li>மூலமேற்கோள்: காலத்தைக் கடந்து, உற்பத்தியாளர் குறிப்பிட்டுள்ள அளவுகளை விட வேகத்தை அதிகரிப்பது, 32% வரை வேகத்தை அதிகரிக்க முடியும், மேலும் பெரும்பாலான பை 5கள் 2.6-3.0 GHz வரை அடைகின்றன. முடிவுமேற்கோள்.</li>
<li>இந்த செயல்திறன் மேம்பாடுகள், சிறந்த பலமைய செயல்பாட்டை கையாள NUMA (Non-Uniform Memory Access) பாசாங்கு உட்பட, விரைவில் firmware புதுப்பிப்புகள் மூலம் கிடைக்கக்கூடும், சாத்தியமாக நிலையான அம்சங்களாக மாறக்கூடும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ராஸ்பெர்ரி பை 5 SDRAM சீரமைப்பால் மேம்பட்ட செயல்திறனை பெற்றுள்ளது, இதனால் Intel N100களை மாற்று வழியாகப் பயன்படுத்துவது குறித்து விவாதங்கள் எழுந்துள்ளன.- ராஸ்பெர்ரி பைக்களின் விலை உயர்வால், செயல்திறன் மற்றும் விலை ஆகியவற்றில் முன்னுரிமை கொடுப்பவர்களுக்கு Intel N100கள் மேலும் ஈர்க்கக்கூடியதாக உள்ளன, பை களின் GPIO (பொது நோக்கத்திற்கான உள்ளீடு/வெளியீடு) மற்றும் சுருக்கமான அளவு ஆகியவற்றில் உள்ள நன்மைகள் இருந்தாலும்.- சிறந்த பயன்பாட்டு வழக்குகள் குறித்து விவாதம் மையமாக உள்ளது, சிலர் எளிமைக்காக ராஸ்பெர்ரி பைக்களை விரும்புகின்றனர், மற்றவர்கள் தங்கள் மேம்பட்ட சக்தி மற்றும் பல்துறை திறனுக்காக N100களை தேர்வு செய்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">எனக்கு Cisco AnyConnect குறித்து மின்னஞ்சல் அனுப்ப தேவையில்லை</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியரின் பெயரும் மின்னஞ்சலும் Cisco இன் AnyConnect VPN கிளையன்டில் curl நூலகத்தின் பயன்பாட்டினால் சேர்க்கப்பட்டுள்ளன, இது ஆதரவு தேடும் பயனர்களிடையே குழப்பத்தை ஏற்படுத்துகிறது. - ஆசிரியர் அவர்கள் curl இன் முன்னணி டெவலப்பர் என்பதை விளக்குகின்றனர், இது பயன்பாட்டில் பயன்படுத்தப்படும் ஒரு கூறு, ஆனால் Cisco அல்லது AnyConnect உடன் தொடர்புடையவர்கள் அல்ல. - AnyConnect க்கு ஆதரவு தேவைப்படும் பயனர்கள் <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a> என்ற முகவரியில் நேரடியாக Cisco உடன் தொடர்பு கொள்ள வேண்டும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். டேனியல் ஸ்டென்பெர்க், கர்லின் உருவாக்குனர், சிஸ்கோ அனிகனெக்ட் தொடர்பான தவறான ஆதரவு கோரிக்கைகளை அடிக்கடி பெறுகிறார், இது நிறுவனங்கள் தங்களின் ஆதரவு சேனல்களை மறைப்பதன் பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது.- பயனர்கள் தங்களின் ஐடி துறைகளை தவிர்க்கிறார்கள், இது முந்தைய எதிர்மறை தொடர்புகளின் காரணமாக இருக்கலாம், இதனால் அவர்கள் தொடர்பில்லாத தரப்புகளிடம் உதவி தேடுகிறார்கள்.- இந்த உரையாடல் ஆன்லைனில் நேரடியாக நபர்களை தொடர்பு கொள்ளும் சிரமங்களை, குறிப்பாக ஸ்பாம் பற்றிய கவலைகளின் காரணமாக, வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">டக் டக் கோ $25k ஐ பெர்ல் மற்றும் ராகு அறக்கட்டளைக்கு நன்கொடை அளிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>&quot;டக் டக் கோ&quot; &quot;கிவிங் டியூஸ்டே&quot; அன்று &quot;பெர்ல் மற்றும் ராகு அறக்கட்டளை&quot; (TPRF)க்கு $25,000 நன்கொடை அளித்து, பெர்ல் மற்றும் ராகு நிரலாக்க மொழிகளை மேம்படுத்தும் அவர்களின் பணி நோக்கத்திற்கு பங்களித்துள்ளது.</li>
<li>2011 முதல், DuckDuckGo ஆன்லைன் நம்பகத்தன்மையை ஆதரிக்கும் அமைப்புகளுக்கு $6 மில்லியனுக்கும் மேல் நன்கொடை வழங்கியுள்ளது, இது பாதுகாப்பான மற்றும் நம்பகமான ஆன்லைன் சூழல்களை உருவாக்குவதற்கான அதன் அர்ப்பணிப்பை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த நன்கொடை முக்கியமான Perl மேம்பாடு மற்றும் சமூக திட்டங்களுக்கு நிதியளிக்க உதவும், மேலும் TPRF, DuckDuckGo இன் ஆதரவு மற்றும் தங்கள் பணி மீது நம்பிக்கை வைத்ததற்கு நன்றி தெரிவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டக் டக் கோவின் $25k நன்கொடை பெர்ல் மற்றும் ராகு அறக்கட்டளைக்கு வழங்கப்பட்டதால் திறந்த மூல திட்டங்களின் நிலைத்தன்மை குறித்து விவாதங்கள் எழுந்துள்ளன.</li>
<li>Perl பயன்பாட்டின் குறைவு மற்றும் அதற்கு நம்பிக்கை வைக்கும் நிறுவனங்களின் பங்களிப்பின்மை அதன் எதிர்கால நிதி மற்றும் தொழில்நுட்ப கடன் பிரச்சினைகள் பற்றிய கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>திறந்த மூல மாதிரியின் நன்கொடை மற்றும் தன்னார்வப் பணியின்மீது சார்ந்திருப்பது குறித்து நடைபெறும் விவாதம், மாற்று நிதி முறைமைகளை ஆராய்வதை முன்மொழைக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">நிறுவனம் 1k% விலை உயர்வு அதை VMware இல் இருந்து திறந்த மூல போட்டியாளருக்கு மாற்றியது என்று கூறுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>பீக்ஸ் குழுமம், ஒரு ஐக்கிய இராச்சிய மேக இயக்குனர், Broadcom VMware ஐ கைப்பற்றிய பிறகு 1,000% விலை உயர்வைத் தொடர்ந்து VMware இல் இருந்து OpenNebula க்கு 20,000 மெய்நிகர் இயந்திரங்களை (VMs) மாற்றியது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த இடமாற்றம் VM திறன் 200% அதிகரிக்கச் செய்தது மற்றும் Beeks க்கு வாடிக்கையாளர் பணிச்சுமைகளுக்கு மேலும் வளங்களை ஒதுக்க அனுமதித்தது.</li>
<li>Broadcom இன் VMware ஐக் கையகப்படுத்தியதால் அதிக செலவுகள் மற்றும் குறைந்த ஆதரவு ஏற்பட்டுள்ளது, இதனால் AT&amp;T உட்பட பல நிறுவனங்கள் வாடிக்கையாளர் அதிருப்தியால் மாற்று வழிகளைத் தேடுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு முக்கியமான விலை உயர்வு ஒரு நிறுவனத்தை VMware இல் இருந்து ஒரு திறந்த மூல மாற்றத்திற்கு மாறச் செய்துள்ளது, இது தொழில்துறையில் ஒரு பரந்த போக்கை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>VMware-ஐ Broadcom கையகப்படுத்தியதும் அதனைத் தொடர்ந்து விலை மாற்றங்கள் ஏற்பட்டதும், வணிகங்களை பிற விருப்பங்களை ஆராய தூண்டுகின்றன, இதன் விளைவாக Red Hat புதிய வாடிக்கையாளர்களைப் பெறுகிறது.</li>
<li>தொழில்நுட்ப துறையின் கொண்டெய்னர்மயமாக்கல் மற்றும் குபெர்னிடீஸ் நோக்கி மாறுதல் பாரம்பரிய மெய்நிகர் இயந்திரங்களின் கவர்ச்சியை குறைத்து வருகிறது, விற்பனையாளர் பூட்டலின் தேவையை கவனத்தில் கொள்ளவும், ப்ராக்ஸ்மாக்ஸ் அல்லது ஓபன் நெபுலா போன்ற மாற்றுவழிகளை ஆராயவும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Facebook இன் சிறிய சிவப்பு புத்தகம்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Facebook%20%E0%AE%87%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%203%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">இன்டெல் பாட் ஜெல்சிங்கரின் ஓய்வை அறிவித்தது</a></h2>
<ul>
<li>இன்டெல் நிறுவனத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி பேட் ஜெல்சிங்கர் 40 ஆண்டுகளுக்கு மேல் பணியாற்றிய பிறகு, 2024 டிசம்பர் 1 முதல் அமலுக்கு வரும் வகையில் ஓய்வு பெறுவதாக அறிவித்தார், டேவிட் சின்ஸ்னர் மற்றும் மிசேல் ஜான்ஸ்டன் ஹோல்தாஸ் இடைக்கால இணை தலைமை நிர்வாக அதிகாரிகளாக பணியாற்றுவார்கள்.</li>
<li>குழு, புதிய தலைமை நிர்வாக அதிகாரியை தேடும் காலத்தில் இடைக்கால நிர்வாகத் தலைவராக ஃபிராங்க் யாரி இருப்பதுடன், தயாரிப்பு முன்னணியையும் திறமையையும் பராமரிக்க உறுதியாக உள்ளது.</li>
<li>இன்டெல், மூரின் சட்டத்தால் ஊக்கமளிக்கப்பட்ட செமிகண்டக்டர் தொழில்நுட்பத்தில் முன்னணி நிறுவனமாக இருந்து வருகிறது, புதுமை மற்றும் தலைமைத் தொடர்ச்சியை மையமாகக் கொண்டு செயல்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இன்டெல் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி பாட் கெல்சிங்கரின் ஓய்வு, நிறுவனத்தின் எதிர்காலத்தைப் பற்றிய ஊகங்களைத் தூண்டியுள்ளது, அவரது தாக்கம் கொண்ட உத்தி பயனுள்ளதாக இருந்ததா அல்லது அடிப்படை சிக்கல்களைக் குறிக்கிறதா என்பது குறித்து கருத்துகள் பிளவுபட்டுள்ளன.</li>
<li>மரபுரிமை பற்றிய கவலைகளை எழுப்பும் வகையில், AMD உடன் இணைவது போன்ற சர்ச்சைக்குரிய பரிந்துரையை உள்ளடக்கிய, சாத்தியமான இணைப்புகள் பற்றிய விவாதங்கள் தோன்றியுள்ளன.</li>
<li>அறிவிப்பு கலவையான எதிர்வினைகளை ஏற்படுத்தியுள்ளது, சிலர் இதை ஒரு தவறாகக் கருதுகின்றனர், மற்றவர்கள் இதை இன்டெலின் முன்னேற்றத்திற்கான அவசியமான மாற்றமாகக் கருதுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">2025 இல் பொது உரிமையில் என்ன சேரும்?</a></h2>
<ul>
<li>2025 ஜனவரி 1 அன்று, 1954 மற்றும் 1974 இல் இறந்த படைப்பாளர்களின் படைப்புகள் மற்றும் 1929 இல் வெளியான அமெரிக்க திரைப்படங்கள்/புத்தகங்கள் பொதுமக்கள் உரிமையில் சேரும்.</li>
<li>பொது டொமைன் விமர்சனம், ஒரு ஐக்கிய இராச்சிய சமூக ஆர்வ நிறுவனம், லாபங்களை சமூக நன்மைக்காக பயன்படுத்துகிறது மற்றும் வாசகர் நன்கொடைகளின் மீது நம்பிக்கையுடன் உள்ளது.</li>
<li>பொது உரிமம் பற்றிய மேலும் தகவலுக்கு ஜான் மார்க் ஒக்கர்ப்ளூமின் “பொது உரிம நாள் கவுண்ட்டவுன்” மற்றும் கம்யூனியாவின் மானிபெஸ்டோ போன்ற வளங்களை ஆராய்வதற்கு வாசகர்கள் ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>2025 ஆம் ஆண்டில், h.264 (AVC) வீடியோ கோடெக்கின் கடைசி காப்புரிமைகள் காலாவதியாகுவதால், அது இலவசமாக கிடைக்கக்கூடியதாக மாறும், இது பயனர்களுக்கு அணுகுமுகத்தை அதிகரிக்கவும் செலவுகளை குறைக்கவும் வாய்ப்பளிக்கலாம்.</li>
<li>TEXT: HEVC குறியீட்டு முறையானது காப்புரிமை சிக்கல்களில் சிக்கியுள்ளதால், வீடியோ குறியீட்டு முறையின் அணுகல் சவால்களை தொடர்ந்து வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>காப்புரிமை சீர்திருத்தம் குறித்த விவாதங்கள் தொடர்ந்து நடைபெற்று வருகின்றன, குறுகிய காலங்கள் மற்றும் அதிக கட்டாய உரிமங்கள் ஆகியவற்றிற்கான முன்மொழிவுகள், படைப்பாளர்களின் உரிமைகளை பொதுமக்களின் அணுகலுடன் சமநிலைப்படுத்த, தற்போதைய நீண்ட காலங்கள் பெரும்பாலும் நிறுவனங்களுக்கு பயனுள்ளதாக உள்ளன என்ற கவலைகளை தீர்க்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">கணிதத்தை எப்படி படிப்பது (2017)</a></h2>
<ul>
<li>லாரன்ஸ் நெஃப் ஸ்டவுட் எழுதிய கட்டுரை கல்லூரி மட்டத்த mathematics கற்கும் உத்திகளை வழங்குகிறது, இது உயர்நிலை பள்ளி கணிதத்துடன் ஒப்பிடும்போது கோட்பாடு, வரையறைகள் மற்றும் ஆதாரங்களை ஆழமாகப் புரிந்துகொள்ள தேவையைக் குறிப்பிடுகிறது.- முக்கிய உத்திகள் துல்லியமான வரையறைகளைப் புரிந்துகொள்வது, கோட்பாடுகள் மற்றும் ஆதாரங்களை மனப்பாடம் செய்து புரிந்துகொள்வது, மற்றும் கருத்துக்கள் எப்படி ஒன்றோடொன்று இணைக்கப்படுகின்றன என்பதைப் பார்க்க பின்புறம் வேலை செய்வது போன்ற உத்திகளைப் பயன்படுத்துவது ஆகியவை அடங்கும்.- இந்த கட்டுரை நுண்ணறிவை வளர்க்க பிரச்சினைகளைப் பயிற்சி செய்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, மேலும் கல்லூரி mathematics இல் மனப்பாடம் செய்வதை விட புரிதல் முக்கியமானது என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கணிதத்தைப் படிப்பதில் மகிழ்ச்சி அடைவது புரிதலை மேம்படுத்தி வெற்றியை நோக்கி வழிநடத்த முடியும், ஏனெனில் பல மாணவர்கள் ஈர்க்காத வகையில் கற்பிக்கும் முறைகளால் இந்த பாடத்தில் போராடுகிறார்கள்.- கணிதத்தின் மகிழ்ச்சிகரமான அம்சங்களை வெளிப்படுத்தும் வழிகாட்டி ஒருவரை பெற்றிருப்பது மற்றும் ஆரம்பத்திலேயே நம்பிக்கையை உருவாக்குவது மாணவர்கள் முன்கூட்டியே கைவிடுவதைத் தடுக்க முடியும்.- பொருத்தமான உத்திகள், பொருளுடன் ஆழமாக ஈடுபடுதல், பிரச்சினைகளைத் தீர்க்குதல், வரையறைகள் மற்றும் ஆதாரங்களைப் புரிந்துகொள்வது, உள்ளுணர்வை கடுமையான படிப்புடன் சமநிலைப்படுத்தி திறமையை அடைவது ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">பூனைகளில் ஆரஞ்சு ரோமத்திற்கு காரணமான ஜீன்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். சமீபத்திய ஆய்வுகள் காட்டுகின்றன, GTP நிலைகள் மற்றும் MC1R ரிசீவரின் செயல்பாட்டை பாதிக்கும் Arhgap36 ஜீன், மனிதர்களில் சிவப்பு முடிக்கு தொடர்புடைய Mc1r ஜீனுக்கு பதிலாக, பூனைகளில் ஆரஞ்சு ரோமத்திற்கு காரணமாக இருக்கலாம்.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்பு மரபணுவியல் சிக்கல்களை வலியுறுத்துகிறது, அங்கு ஒரு தனி மரபணு பல பண்புகளை பாதிக்கக்கூடியது, மேலும் மரபணு செயல்முறைகளைப் புரிந்துகொள்ளும் பரந்த ஆராய்ச்சி முயற்சிகளின் ஒரு பகுதியாகும்.</li>
<li>இந்த மரபணு காரகங்களைப் புரிந்துகொள்வது இனப்பெருக்கம் மற்றும் ஆரோக்கியத்திற்கு சாத்தியமான தாக்கங்களை ஏற்படுத்துகிறது, இது ஆரஞ்சு பூனைகளின் பிரபலத்திற்கும், அவற்றின் விளையாட்டுத்தனமான நடத்தைக்கும் பங்களிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">&quot;பிரெயின் ராட்&quot; 2024 ஆம் ஆண்டுக்கான ஆக்ஸ்ஃபோர்ட் வார்த்தையாக அறிவிக்கப்பட்டது.</a></h2>
<ul>
<li>2024 ஆம் ஆண்டிற்கான ஆக்ஸ்போர்டு வருடத்தின் சொல் &quot;மூளை சிதைவு&quot; ஆகும், இது 37,000 க்கும் மேற்பட்ட பங்கேற்பாளர்களுடன் பொதுமக்கள் வாக்கெடுப்பின் மூலம் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது, இதன் வளர்ந்துவரும் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.- &quot;மூளை சிதைவு&quot; என்பது அற்பமான ஆன்லைன் உள்ளடக்கத்தை நுகர்வதன் மூலம் ஏற்படும் மன அழுத்தத்தை விவரிக்கிறது, 2023 முதல் 2024 வரை 230% அதிகரித்துள்ளது, இது மனநலத்தில் டிஜிட்டல் நுகர்வின் தாக்கம் குறித்த கவலைகளை பிரதிபலிக்கிறது.- முதலில் 1854 இல் ஹென்றி டேவிட் தொரோவால் உருவாக்கப்பட்ட இந்த சொல், டிக்டாக் போன்ற தளங்களில் பிரபலமடைந்து, அதிகமான ஆன்லைன் உள்ளடக்கத்தின் விளைவுகள் குறித்து, குறிப்பாக ஜென் Z மற்றும் ஜென் ஆல்பா இடையே விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;பிரெயின் ராட்&quot; 2024 ஆம் ஆண்டுக்கான ஆக்ஸ்போர்டு வார்த்தையாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டுள்ளது, இது அற்பமான ஆன்லைன் உள்ளடக்கங்களை அதிகமாக உபயோகிப்பதால் மனநிலையின் சரிவை குறிக்கிறது.- இந்த சொல் குறுகிய கவனக்குறைவுகள் மற்றும் சமூக ஊடகம், தொலைக்காட்சி மற்றும் வீடியோ விளையாட்டுகள் போன்ற டிஜிட்டல் ஊடகங்களின் அடிமைத்தன்மையைப் பற்றிய கவலைகளை வலியுறுத்துகிறது.- &quot;பிரெயின் ராட்&quot; பற்றிய உரையாடல்கள் ஓய்வை சமநிலைப்படுத்தவும் அதிக உந்துதல்களைத் தவிர்க்கவும் மிதமான முறையைப் பின்பற்ற தேவையைக் குறிப்பிடுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">விசுவல் ஸ்டுடியோ கோடு மூலம் C64 ஐ நிரலாக்குதல்</a></h2>
<ul>
<li>VS64 நீட்டிப்பு, மேக், விண்டோஸ் மற்றும் லினக்ஸ் ஆகியவற்றில் Visual Studio Code ஐப் பயன்படுத்தி கமோடோர் 64 ஐ நிரலாக்க அனுமதிக்கிறது, இது விண்டோஸ் மட்டும் உள்ள CBM PRG ஸ்டுடியோவுக்கு ஒரு நவீன, குறுக்கு தள மாற்று வழியை வழங்குகிறது.</li>
<li>VS64 BASIC, Assembly, மற்றும் C நிரலாக்கத்தை ஆதரிக்கிறது, மேலும் சின்டாக்ஸ் ஹைலைட்டிங், கருவிகள், மற்றும் தன்னியக்க எண் இடைதேர்வு மற்றும் லேபிள் பயன்பாடு போன்ற அம்சங்களுடன், மேம்பாட்டு அனுபவத்தை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது ACME மற்றும் Kick அசெம்பிளர்கள், CC65 மற்றும் LLVM-MOS C/C++ தொகுப்பிகள், மற்றும் பிழைத்திருத்தத்திற்கான VICE C64 எமுலேட்டருடன் ஒருங்கிணைக்கப்படுகிறது, இதனால் இது C64 மேம்பாட்டிற்கான விரிவான கருவியாகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் பழைய கணினி பயன்பாட்டின் மீதான நெகிழ்ச்சி மற்றும் தொடர்ந்த ஆர்வத்தை, குறிப்பாக கமோடோர் 64 (C64) ஐ விஷுவல் ஸ்டுடியோ கோடு பயன்படுத்தி நிரலாக்கம் செய்வதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். பங்கேற்பாளர்கள் பழமையான கணினி அமைப்புகளுடன் தங்கள் அனுபவங்களை பகிர்ந்து, அவை தங்கள் மென்பொருள் மேம்பாட்டு தொழில்முறைகளை ஊக்குவித்ததற்காக பாராட்டுகின்றனர். மேலும், பழைய விளையாட்டுகள் மற்றும் டெமோக்கள் பற்றி கற்றுக்கொள்வதற்கான &quot;ரெட்ரோ டிபக்கர்&quot; மற்றும் YouTube பயிற்சிகள் போன்ற கருவிகளைப் பற்றியும் விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>இந்த உரையாடல் அசெம்ப்ளி மொழி மற்றும் BASIC இல் நிரலாக்கத்தின் சவால்கள் மற்றும் மகிழ்ச்சிகளை வெளிப்படுத்துகிறது, மேலும் பழைய நிரலாக்க அனுபவத்தை மேம்படுத்தும் நவீன கருவிகள் மற்றும் நீட்டிப்புகளை குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="இன்டெல் பாட் ஜெல்சிங்கரின் ஓய்வை அறிவித்தது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%87%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%86%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%9C%E0%AF%86%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%93%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AF%88%20%E0%AE%85%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%202%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">2024 குறியீட்டு வருகை</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, எரிக் வாஸ்ட்லால் உருவாக்கப்பட்டது, அனைத்து திறன் நிலைகளுக்கும் ஏற்றதான நிரலாக்க புதிர்களை கொண்ட ஒரு Advent நாட்காட்டி ஆகும், இது எந்த நிரலாக்க மொழியிலும் தீர்க்கப்படலாம்.</li>
<li>பழைய ஹார்ட்வேர் மீது திறம்பட இயங்க하도록 புதிர்கள் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளன மற்றும் கணினி அறிவியல் பின்னணி தேவையின்றி பயிற்சி, நேர்முகங்கள் அல்லது பொழுதுபோக்கு நோக்கங்களுக்காக உருவாக்கப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் தங்கள் அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொள்ளவும், உதாரணங்களுடன் தீர்வுகளைச் சோதிக்கவும், தேவைப்பட்டால் உதவியை நாடவும் ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள், புதிர்களைத் தீர்க்க AI ஐப் பயன்படுத்தாதது மற்றும் வர்த்தக முத்திரை விதிகளை மதிப்பது போன்ற வழிகாட்டுதல்களைப் பின்பற்றவும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். Advent of Code 2024 தொடங்கியுள்ளது, இதில் பங்கேற்பாளர்கள் சிருஷ்டிப்பூர்வமான சிக்கல் தீர்வில் ஈடுபட்டு, தங்கள் அனுபவங்களை பகிர்ந்து கொள்கின்றனர்.- சில பங்கேற்பாளர்கள், C ஐ நிலையான நூலகங்கள் இல்லாமல் பயன்படுத்துவது அல்லது Swift அல்லது Ada போன்ற புதிய நிரலாக்க மொழிகளை ஆராய்வது போன்ற தனித்துவமான அணுகுமுறைகளை முயற்சிக்கின்றனர்.- AI இன் தலைப்பட்டியலில் தாக்கம் பற்றிய கவலைகள் இருந்தாலும், இந்த நிகழ்வு முதன்மையாக தனிப்பட்ட மகிழ்ச்சி, கற்றல் மற்றும் சமூக தொடர்பை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">ஒரு பிரேசிலிய CA, மைக்ரோசாஃப்ட் மட்டுமே நம்பிய, google.com க்கு ஒரு சான்றிதழை வழங்கியுள்ளது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு பிரேசிலிய சான்றிதழ் அதிகாரம் (CA), மைக்ரோசாஃப்ட் மட்டுமே நம்பிக்கையுடன் வைத்திருப்பது, கூகிளின் சான்றிதழ் அதிகார அங்கீகார (CAA) விதிகளை மீறி, google.com க்கு ஒரு சான்றிதழை வழங்கியது.</li>
<li>இந்த சம்பவம் CA இன் நம்பகத்தன்மை மற்றும் மைக்ரோசாஃப்ட் அதை நம்பியிருப்பது குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது, ஏனெனில் பிற முக்கிய உலாவிகள் அவ்வாறு செய்யவில்லை.</li>
<li>சான்றிதழ் மிடில்-மிடில் தாக்குதல்களை எளிதாக்கக்கூடும், இது தாக்குதலாளர்களை கூகுளை போல நடித்து, தீங்கிழைக்கும் மென்பொருளை பரப்ப அனுமதிக்கிறது, இது CA நம்பகத்தன்மை முடிவுகளில் கடுமையான கண்காணிப்பு மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மையின் தேவையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">திறந்த மூல தனியார் வீட்டு பாதுகாப்பு கேமரா அமைப்பு (முடிவு-to-முடிவு குறியாக்கம்)</a></h2>
<ul>
<li>TEXT: ஆசிரியர் Privastead என்ற வீட்டுப் பாதுகாப்பு கேமரா அமைப்பை உருவாக்கினார், OpenMLS உடன் முடிவு-to-முடிவு குறியாக்கத்தைப் பயன்படுத்தி தனியுரிமையை மையமாகக் கொண்டு, பெரும்பாலும் Rust இல் செயல்படுத்தினார்.- Privastead தனியுரிமை பற்றாக்குறையுள்ளவர்களுக்கு திறந்த மூலமாக உள்ளது, அமைப்புக்கு பொருந்தக்கூடிய IP கேமரா, ஒரு உள்ளூர் இயந்திரம், ஒரு சர்வர் மற்றும் ஒரு Android ஸ்மார்ட்போன் தேவைப்படுகிறது.- தற்போது, இந்த அமைப்பு ஒரு IP கேமரா மற்றும் Android ஐ மட்டுமே ஆதரிக்கிறது, ஆனால் அதன் திறன்களை மேம்படுத்த சமூக கருத்துக்களையும் பங்களிப்புகளையும் ஆசிரியர் எதிர்பார்க்கிறார். TEXT:</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். Privastead என்பது திறந்த மூல வீட்டுப் பாதுகாப்பு கேமரா அமைப்பு ஆகும், இது தற்போதைய தீர்வுகளின் தனியுரிமை கவலைகளை தீர்க்க உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, OpenMLS மூலம் முடிவு-to-முடிவு குறியாக்கத்தைப் பயன்படுத்துகிறது.- இந்த அமைப்பு முதன்மையாக Rust இல் செயல்படுத்தப்பட்டுள்ளது மற்றும் செயல்பாட்டிற்கு ஆதரிக்கப்படும் IP கேமரா, ஒரு உள்ளூர் இயந்திரம், ஒரு சேவையகம் மற்றும் ஒரு Android ஸ்மார்ட்போன் தேவைப்படுகிறது.- இந்த திட்டம் GitHub இல் கிடைக்கிறது, அதன் செயல்பாட்டை மேம்படுத்த சமூகத்திடமிருந்து கருத்துக்களையும் பங்களிப்புகளையும் வரவேற்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs NTFS கோப்பு முறைமையை திறந்த மூல Btrfs ஆக இடத்தில் மாற்றுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs என்பது NTFS கோப்பு அமைப்புகளை Btrfs ஆக மாற்றுவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு கருவி ஆகும், இது அசல் படத்தை ஒரு ரெஃப்லிங்க் நகலாக பாதுகாத்து, இடத்தை மீட்டெடுக்க வாய்ப்பு அளிக்கிறது.</li>
<li>கருவி Windows மற்றும் Linux இரண்டிற்கும் கிடைக்கிறது, ஒவ்வொரு தளத்திற்கும் குறிப்பிட்ட நிறுவல் வழிமுறைகள் மற்றும் சார்புகளை உடையதாக உள்ளது, மேலும் இது சுருக்க ஆதரவு மற்றும் NTFS க்கு பின்வாங்குதல் போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>வரையறைகள் என்பது பழைய விரிவாக்கப்பட்ட பண்புகளுக்கு ஆதரவு இல்லாமை, பெரிய மாற்று தரவோட்டங்கள் (ADS), மற்றும் குறியாக்கப்பட்ட கோப்புகள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது, குறிப்பிட்ட நிபந்தனைகள் Btrfs கோப்பு முறைமையிலிருந்து Windows ஐ துவக்குவதற்கு தேவைப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். Ntfs2btrfs என்பது NTFS (புதிய தொழில்நுட்ப கோப்பு அமைப்பு) இல் இருந்து Btrfs (B-மரம் கோப்பு அமைப்பு) க்கு இடத்தில் மாற்றத்தை செயல்படுத்தும் ஒரு கருவி ஆகும், இது அதன் பயன்பாடு மற்றும் பெரிய தரவுப் பரிமாற்றங்களுக்கு நேரம் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் Btrfs உடன் கலந்த அனுபவங்களை பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள், ஸ்னாப்ஷாட்கள் போன்ற அம்சங்களை பாராட்டுகிறார்கள் ஆனால் முந்தைய நிலைத்தன்மை பிரச்சினைகளை நினைவுகூர்கிறார்கள், அதேசமயம் ZFS மற்றும் bcachefs போன்ற பிற கோப்பக அமைப்புகளைப் பற்றியும் விவாதிக்கிறார்கள்.</li>
<li>உரையாடல் கோப்பக மேலாண்மையின் சிக்கல்களையும் ஆபத்துகளையும் வலியுறுத்துகிறது, சில பயனர்கள் மாற்று கருவிகளுக்கு பதிலாக காப்புப்பிரதிகள் மற்றும் புதிய வடிவமைப்புகளை ஆதரிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">ஏஎம்டி சென் 4 இன் லூப் பஃபரை முடக்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>AMD தனது Zen 4 CPUகளில் லூப் பஃபரை முடக்கியுள்ளது, இது செயல்திறன் மேம்பாட்டிற்காக அல்லாமல் மின்சார ஒப்பீட்டிற்காக உருவாக்கப்பட்ட ஒரு அம்சமாகும். - செயல்திறன் சோதனைகள் லூப் பஃபர் முடக்கப்பட்டபோது மிகச்சிறிய வேறுபாடுகளை காட்டுகின்றன, ஏனெனில் ஒப் கேச் போதுமான வலுவுடன் ஈடுகொடுக்கிறது. - ஒரு ஹார்ட்வேர் பிழை காரணமாக லூப் பஃபரை முடக்குவதற்கான முடிவு செயல்திறன் அல்லது மின்சார நுகர்வை குறிப்பிடத்தக்க வகையில் பாதிக்க வாய்ப்பில்லை, மேலும் இந்த அம்சம் AMD மூலம் பரவலாக ஆவணப்படுத்தப்படவில்லை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். AMD அதன் Zen 4 CPUகளில் லூப் பஃபரை முடக்கியுள்ளது, இது வெளிப்படுத்தப்படாத ஹார்ட்வேர் பாதிப்புகளுக்காக இருக்கக்கூடும், சில சூழ்நிலைகளில் சிறிய செயல்திறன் குறைவாக முடிகிறது.- லூப் பஃபர் மின்சார திறன் மற்றும் செயல்திறனை மேம்படுத்த வடிவமைக்கப்பட்டது, ஆனால் அதன் நீக்கம் அது முக்கியமான நன்மைகளை வழங்கவில்லை என்பதை குறிக்கிறது.- லூப் பஃபரை முடக்குவதற்கான அமைதியான முடிவு வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் ஹார்ட்வேர் பாதிப்புகளின் மேலாண்மை குறித்து கவலைகளை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">TEXT: OpenWRT ஒன் வெளியிடப்பட்டது: OpenWrt க்காக குறிப்பாக வடிவமைக்கப்பட்ட முதல் ரூட்டர்.</a></h2>
<ul>
<li>சாப்ட்வேர் சுதந்திரக் கன்சர்வன்சி (SFC) மற்றும் ஓபன்விர்ட், சாப்ட்வேர் சுதந்திரம் மற்றும் பழுது பார்க்கும் உரிமையை ஊக்குவிக்க வடிவமைக்கப்பட்ட ஓபன்விர்ட் ஒன் என்ற வயர்லெஸ் ரவுடரை வெளியிட்டுள்ளன, இது கேஸுடன் $89 அல்லது போர்டுக்காக $68.42 விலையில் கிடைக்கிறது.</li>
<li>ரூட்டர் முற்றிலும் அழிக்க முடியாதது, முழுமையாக காப்புரிமை வலிமை கொண்டது மற்றும் MediaTek MT7981B SoC, MT7976C வைஃபை, 1 GiB DDR4 RAM கொண்டது, எதர்வழி மின்சாரம் (PoE) மற்றும் USB-C மின்சாரம் ஆதரிக்கிறது, மேலும் மேம்பட்ட பயனர்களுக்கான USB தொடர் இடைமுகத்துடன் உள்ளது.</li>
<li>சாதனம் FCC உடன் இணக்கமானது, மென்பொருள் பழுது பார்க்கும் உரிமை ஒழுங்குமுறை தேவைகளுடன் இணங்க முடியும் என்பதை காட்டுகிறது, மேலும் ஒவ்வொரு கொள்முதல் மற்றும் $10 நன்கொடை மென்பொருள் சுதந்திர பாதுகாப்பில் உள்ள OpenWrt க்கு வழங்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். OpenWRT One, OpenWrt திறந்த மூல மென்பொருளுக்காக குறிப்பாக வடிவமைக்கப்பட்ட முதல் ரவுடர், $89 விலையில் வெளியிடப்பட்டுள்ளது.- இது copyleft இணக்கத்தன்மையை FCC விதிமுறைகளுடன் சமநிலைப்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, ஆனால் Wi-Fi செயல்பாட்டிற்காக சில சொந்த பைனரி பிளாப்களை இன்னும் உள்ளடக்கியுள்ளது.- இந்த வெளியீடு, நெட்வொர்க் ஹார்ட்வேர் இல் அதிக நெகிழ்வுத்தன்மைக்காக ரவுடர் மற்றும் Wi-Fi செயல்பாடுகளை பிரிப்பதன் நன்மைகள் குறித்த விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">ஜெஃப் டீன் அல்பா சிப் குறித்து EDA தொழில்துறைக்கு பதிலளிக்கிறார்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஜெஃப் டீன் கூகுளின் அல்பாசிப் குறித்து எழுந்த விமர்சனங்களைப் பற்றி பேசினார், விமர்சகர்கள் முக்கியமான மறுபிரதி நடவடிக்கைகளைப் பின்பற்றவில்லை, உதாரணமாக முன் பயிற்சி போன்றவை. - அல்பாசிப் செயல்திறன் தற்போதைய கருவிகளுடன் சமமாக உள்ளதா என்ற விவாதம் எழுகிறது, சிலர் கூகுளின் கூற்றுகள் மிகைப்படுத்தப்பட்டதாகக் கூறுகின்றனர். - இந்த விவாதம் கூகுளுக்கும் மின்னணு வடிவமைப்பு தானியங்கி (EDA) தொழில்துறைக்கும் இடையிலான பதற்றங்களை வலியுறுத்துகிறது, இதில் பாகுபாடு குறித்த குற்றச்சாட்டுகள் மற்றும் கூகுளின் ஆராய்ச்சியின் மறுபிரதி செய்யக்கூடிய தன்மை குறித்த கவலைகள் அடங்கும்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="2024 குறியீட்டு வருகை" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=2024%20%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%80%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%20%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%88&subheading=%E0%AE%9E%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%2C%201%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">இந்த பொத்தான் என்ன செய்கிறது? – என் புதிய கார் ஒரு மர்மமான மற்றும் ஆவணப்படுத்தப்படாத சுவிட்ச் கொண்டுள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>2020 ஆம் ஆண்டின் ஓபெல் கோர்சா வாகனத்தின் உரிமையாளர், முந்தைய உரிமையாளரான பெரிய நிறுவனத்தால் நிறுவப்பட்டதாக இருக்கக்கூடிய ஒரு காப்பு கண்காணிப்பு அமைப்புடன் இணைக்கப்பட்ட மர்மமான ஒரு சுவிட்சை கண்டுபிடித்தார்.</li>
<li>கணினி ஒரு ஜிபிஎஸ் டிராக்கராகவும், சாத்தியமான ஒரு இயக்கத்தடைப்பியாகவும் செயல்படுகிறது, ஓட்டுனரின் இயக்கங்களை கண்காணித்து, தரவுகளை ஒரு காப்பக மேலாளருக்கு அனுப்புகிறது.</li>
<li>உரிமையாளர் தனியுரிமை பற்றிய கவலைகளால் அந்த அமைப்பை அகற்ற திட்டமிட்டுள்ளார், குறிப்பாக கண்காணிப்பு சாதனங்களுடன் தெரியாமல் வாகனம் ஓட்டுவதன் பிரச்சினையை வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>TEXT: புதிய கார் மாடல் GPS மற்றும் eSIM தொழில்நுட்பத்துடன் இணைக்கப்பட்ட ஒரு சுவிட்சை கொண்டுள்ளது, இது தனியுரிமை கவலைகளை எழுப்புகிறது, ஏனெனில் இந்த அம்சங்களை முடக்க முடியாது, இது தரவுச் சேகரிப்பு மற்றும் அரசாங்க கண்காணிப்பை சாத்தியமாக்குகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். சில நுகர்வோர் தனியுரிமை பிரச்சினைகளை தவிர்க்க பழைய கார்கள் விரும்புகிறார்கள், ஏனெனில் நவீன வாகனங்கள் அவற்றின் இணைப்பு அம்சங்களால் &quot;சக்கரங்களில் ஸ்மார்ட்போன்கள்&quot; என்று ஒப்பிடப்படுகின்றன.</li>
<li>தனியுரிமை ஆய்வுகள் புதிய கார்கள் தொடர்பான முக்கிய கவலைகளை வெளிப்படுத்துகின்றன, ஆனால் சில பிராண்டுகள் தரவுப் பகிர்விலிருந்து விலகுவதற்கான விருப்பங்களை வழங்குகின்றன, தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்கள் மற்றும் தனியுரிமை உரிமைகளை சமநிலைப்படுத்துவது குறித்து தொடர்ச்சியான விவாதங்களை தூண்டுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">4Chan CAPTCHA ஐ உடைத்தல்</a></h2>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: இந்த திட்டம் 4Chan CAPTCHAs ஐ 80% க்கும் மேற்பட்ட துல்லியத்துடன் தீர்க்க TensorFlow ஐப் பயன்படுத்தி ஒரு இயந்திரக் கற்றல் மாதிரியை உருவாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டது, இறுதியில் 90% க்கும் மேற்பட்ட துல்லியத்தை அடைந்தது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: மாதிரி LSTM CNN கட்டமைப்பை CTC குறியீட்டுடன் பயன்படுத்தியது, 500 கையால் தீர்க்கப்பட்ட மற்றும் 50,000 செயற்கை படங்களில் பயிற்சி பெற்றது, மேலும் TensorFlow.js உடன் உலாவி பயன்பாட்டிற்காக மாற்றப்பட்டது.</li>
<li>திட்டம், தரவுச் சேகரிப்பு, செயற்கை தரவுத் தயாரிப்பு மற்றும் இணக்கத்தன்மை சிக்கல்களைத் தாண்டி, இயந்திரக் கற்றல் மற்றும் கணினி பார்வை தொடர்பான மதிப்புமிக்க பார்வைகளை வழங்கியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>4Chan இன் CAPTCHA அமைப்பு உடைக்கப்பட்டுள்ளது, இது எழுத்து அடிப்படையிலான CAPTCHA களின் வரம்புகளை வெளிப்படுத்துகிறது, ஏனெனில் கணினிகள் இப்போது அவற்றை தீர்க்கும் திறனில் மனித திறன்களை மிஞ்சுகின்றன.</li>
<li>அவைகளின் பாதிப்புகள் இருந்தபோதிலும், CAPTCHAs இன்னும் ஸ்பாமிங் செலவைக் கூடுதலாக்குவதில் ஒரு பங்கு வகிக்கின்றன, இதனால் சில சாத்தியமான ஸ்பாமர்களை தடுக்கின்றன.</li>
<li>CAPTCHA-ஐ உடைக்கும் செயலின் நெறிமுறை விளைவுகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன, ஏனெனில் இது அதிகமான ஸ்பாம் மற்றும் AI உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்தை எளிதாக்குகிறது, இது வலைத்தள உரிமையாளர்கள் மற்றும் பயனர்களை பாதிக்கிறது, மேலும் பயனுள்ள ஸ்பாம் எதிர்ப்பு தீர்வுகளின் தேவையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">வாட்சவ் ஸ்பகோவ்ஸ்கியின் (2017) ஜியோமெட்ரிக் கோடு கலை</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வாட்ச்லா ஸ்பாகோவ்ஸ்கியின் ஜியோமெட்ரிக் கோடு கலை அதன் சிக்கலான வடிவமைப்புகளுக்காக அங்கீகாரம் பெறுகிறது, இது ஒப் ஆர்ட் மற்றும் பிரிட்ஜெட் ரிலே மற்றும் பெர்னார்ட் கோஹென் போன்ற கலைஞர்களுடன் ஒப்பிடப்படுகிறது. கணித மாதிரிகளை ஒத்த இந்த கலை, டிஜிட்டல் மற்றும் ஜெனரேட்டிவ் கலை உருவாக்குநர்களை ஊக்குவிக்கிறது, இது நவீன டிஜிட்டல் தளங்களில் அதன் திறனை வெளிப்படுத்துகிறது. விவாதங்கள் ஸ்பாகோவ்ஸ்கியின் படைப்பின் வரலாற்று முக்கியத்துவத்தையும், கணிதம் மற்றும் கலை இணைப்பையும் வலியுறுத்துகின்றன, தொடர்புடைய கலை மற்றும் கண்காட்சிகளுக்கான இணைப்புகள் பகிரப்பட்டு வருகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">பொறியியல் தூக்கம்</a></h2>
<ul>
<li>குடும்ப இயற்கை குறுகிய நித்திரை (FNSS) என்பது ஒரு நிலை ஆகும், இதில் சில நபர்கள் DEC2 ஜீனில் உள்ள மரபணு மாற்றத்தால், குறிப்பாக ஓரெக்சின் அளவுகளை பாதிக்கும், தீமையான விளைவுகள் இல்லாமல் குறைவாக உறங்க முடியும்.- ஓரெக்சின் நித்திரை ஒழுங்குமுறையில் முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது, சமநிலையின்மை தூக்கமின்மை அல்லது தூக்கமின்மை ஏற்படுவதற்கு வழிவகுக்கிறது, மேலும் FNSS நகலெடுப்பை ஓரெக்சின் ஆகோனிஸ்ட்கள் அல்லது ஜீன் சிகிச்சை மூலம் ஆராய்ச்சி செய்து வருகிறது.- அதன் சாத்தியக்கூறுகள் இருந்தாலும், FNSS குறைவாக ஆராயப்பட்டுள்ளது, மேம்பட்ட தூக்க பொறியியல் முறைகளை உருவாக்க மேலும் ஆய்வுகள் தேவை என்பதை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>குடும்பத்துடன் தொடர்புடைய இயற்கை குறைந்த தூக்கம் (FNSS) என்பது ஒரு மரபணு மாற்றமாகும், இது நபர்களுக்கு தீமைகள் இல்லாமல் குறைவாக தூங்குவதற்கான திறனை வழங்குகிறது, இதன் சாத்தியமான நன்மைகள் மற்றும் ஆபத்துகள் குறித்து ஆர்வத்தை தூண்டுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். நீண்டகால சுகாதார பாதிப்புகள் குறித்த கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன, குறிப்பாக சிலர் தங்கள் தூக்கத்தை சிறப்பாக மேம்படுத்திய அனுபவங்களை பகிர்ந்தாலும், தூக்கக் குறைவால் மனநோய் ஏற்படும் அபாயம் அதிகரிக்கக்கூடும்.</li>
<li>இந்த விவாதம் தூக்கத்தின் பரிணாம பாத்திரம், தூக்கத்தை பயோஹாக்கிங் செய்யும் சாத்தியக்கூறுகள் மற்றும் சமூக விளைவுகளைப் பற்றியும் கருதுகிறது, குறைந்த தூக்கத் தேவைகள் இறுதியில் பயனுள்ளதாகவா அல்லது தீங்காகவா உள்ளன என்பதை கேள்வி எழுப்புகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">கூகிளின் சிதைவடைதல்</a></h2>
<ul>
<li>ஜையன்ட் ஃப்ரீக்கின் ரோபோட் மூடப்படுவது சுயாதீன வெளியீட்டாளர்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை வலியுறுத்துகிறது, ஏனெனில் கூகுள் மற்றும் ஃபேஸ்புக் போன்ற முக்கிய தளங்களில் இருந்து வருகை குறைவதால் பல தளங்கள் மூடப்படுகின்றன.- தேடல் முடிவுகளை மேம்படுத்த வடிவமைக்கப்பட்ட கூகுளின் இயந்திர கற்றல் அமைப்பு, பல சிறிய தளங்களை தவறுதலாக பட்டியலிலிருந்து நீக்கியுள்ளது, இதனால் உள்ளடக்க உருவாக்குநர்களுக்கு நிதி சிக்கல்கள் ஏற்பட்டுள்ளன.- ஆல்காரிதத்தின் சிக்கலான தன்மை மற்றும் கூகுளின் ஆதிக்கம் செலுத்தும் சந்தை நிலைமை தொடர்ச்சியான பிரச்சினைக்கு பங்களிக்கிறது, உருவாக்குநர்களை குறைந்த மாற்று வழிகள் மற்றும் தீர்வுகளுடன் விட்டு விடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Google இன் வீழ்ச்சி அதன் தேடல் தரத்தை விட விளம்பர வருவாயில் கவனம் செலுத்துவதுடன் தொடர்புடையது, இதனால் புதுமை மற்றும் பார்வை குறைவாகியுள்ளது.</li>
<li>TEXT: பயனர்கள், சமீபத்திய ஆண்டுகளில் கூகுளின் முக்கியமான சாதனைகள் எதுவும் இல்லாமல், கூகுள் மேப்ஸ் மற்றும் கூகுள் டாக்ஸ் போன்ற சேவைகளின் தரத்தில் குறைவு ஏற்பட்டுள்ளதாக தெரிவிக்கின்றனர்.</li>
<li>தேடல் இயந்திர ஆப்டிமைசேஷன் (SEO) மற்றும் AI உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்தின் வளர்ச்சி தேடல் முடிவுகளை சிக்கலாக்கியுள்ளது, இதனால் பயனர்கள் Kagi மற்றும் DuckDuckGo போன்ற மாற்றுகளை ஆராய்ந்து சிறந்த தேடல் அனுபவங்களை பெற முயலுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">சோல்-ஆர்க் உற்பத்தியாளர் அமெரிக்காவில் உள்ள அனைத்து டெய் இன்வெர்டர்களையும் முடக்கியதாக தகவல்</a></h2>
<ul>
<li>TEXT: Sol-Ark அமெரிக்காவில் உள்ள அனைத்து Deye இன்வெர்டர்களையும் முடக்கி, பிராந்தியக் கட்டுப்பாடுகள் பற்றிய செய்தியுடன் அவற்றை நோக்கமுடன் செயலிழக்கச் செய்து வீடுதோட்ட உரிமையாளர்களை பாதித்தது. TEXT:</li>
<li>சோல்-ஆர்க், அமெரிக்காவில் பிரத்யேக விற்பனை உரிமைகளை கொண்டிருப்பதால், பாதிக்கப்பட்ட வாடிக்கையாளர்களுக்கு தள்ளுபடி மாற்று திட்டத்தை வழங்கியது, இணையத்துடன் இணைக்கப்பட்ட சூரிய இன்வெர்டர்களின் கட்டுப்பாடு மற்றும் பாதுகாப்பு குறித்து கவலைகளை எழுப்பியது.</li>
<li>இந்தச் சம்பவம், குறிப்பாக சீனாவில் தயாரிக்கப்பட்ட தயாரிப்புகளுடன், இதே போன்ற இடையூறுகளைத் தவிர்க்க நம்பகமான ஆதரவு மற்றும் பாதுகாப்பான நெட்வொர்க்கிங் கொண்ட இன்வெர்டர்களைத் தேர்ந்தெடுப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சோல்-ஆர்க் அமெரிக்காவில் உள்ள அனைத்து டெய் இன்வெர்டர்களையும் முடக்கியதாக கூறப்படுகிறது, இது இணைய இணைக்கப்பட்ட சாதனங்கள் மற்றும் மேக சேவைகளின் சார்பில் ஏற்பட்டுள்ள ஏமாற்றத்தை தூண்டுகிறது. - பயனர்கள், உள்ளூர் சாதனங்களுக்கு மேக சேவைகளின் சார்பில் கவலைகளை வெளிப்படுத்தி, எதிர்காலத்தில் ஏற்படக்கூடிய இடையூறுகளைப் பற்றி அச்சப்படுகின்றனர் மற்றும் உள்ளூர் கட்டுப்பாட்டை ஆதரிக்கின்றனர். - இந்த சம்பவம் மேக சார்ந்த தொழில்நுட்பத்துடன் தொடர்புடைய அபாயங்களை வலியுறுத்துகிறது, இது மேம்பட்ட நுகர்வோர் பாதுகாப்பு மற்றும் மாற்று தீர்வுகளுக்கான அழைப்புகளை தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="இந்த பொத்தான் என்ன செய்கிறது? – என் புதிய கார் ஒரு மர்மமான மற்றும் ஆவணப்படுத்தப்படாத சுவிட்ச் கொண்டுள்ளது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%87%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%20%E0%AE%AA%E0%AF%8A%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%A9%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81%3F%20%E2%80%93%20%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%20%E0%AE%AE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%AE%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%86%E0%AE%B5%E0%AE%A3%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%A4%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%8A%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AE%A9%E0%AE%BF%2C%2030%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">நீங்கள் மதிக்கும் ஒருவருக்கு ஒரு அதிகாரப்பூர்வ &#39;தொடர்ந்து முயற்சி செய்யுங்கள்&#39; கடிதத்தை அனுப்புங்கள்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">பொறியாளர்கள் கணக்குப் புத்தகங்களை உருவாக்கும் போது தொடக்கத் தவறுகளைச் செய்ய முடியாது</a></h2>
<ul>
<li>&quot;பணம் செலுத்தும் பொறியாளர் விளையாட்டு புத்தகம்&quot; என்பது நிதி தொழில்நுட்ப தொடக்க நிறுவனங்களில் துல்லியமான கணக்குப் புத்தகங்களின் முக்கிய பங்கைக் குறிப்பிடுகிறது, இரட்டை நுழைவு கணக்கியல் முறைகளை புறக்கணிக்கும் போது ஏற்படும் சிக்கல்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>அல்வாரோ டூரான் தனது தொடக்க நிறுவன அனுபவத்திலிருந்து ஒரு எச்சரிக்கை கதையை பகிர்ந்துள்ளார், அங்கு இரட்டை நுழைவு முறைமையின் இல்லாமை நிதி முரண்பாடுகள் மற்றும் வாடிக்கையாளர் அதிருப்திக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>துரான், அளவுகோல்படுத்தக்கூடிய மற்றும் எதிர்காலத்திற்கேற்ப பாதுகாக்கக்கூடிய லெட்ஜர்களை உருவாக்குவது பற்றிய ஒரு புத்தகத்தை எழுதுவதைக் குறித்து யோசிக்கிறார், அதன் சாத்தியமான ஆர்வத்தைப் பற்றிய கருத்துக்களை எதிர்பார்க்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பொருளாதார அமைப்புகளில் பொறியாளர்கள் பிழைகளை தவிர்க்க வேண்டும், சைனாப்ஸ் நிறுவனத்தின் நிகழ்வில் காணப்பட்டதைப் போல, அவர்கள் கணக்கில் உண்மையான நிதிகளை விட அதிகமான வாடிக்கையாளர் இருப்புகளை தவறாகக் காட்டியது, இதனால் கோடிக்கணக்கான நிதிகள் காணாமல் போனது.- ஃபின்டெக் நிறுவனங்கள் பெரும்பாலும் FDIC காப்பீட்டை வாக்குறுதி அளிக்கின்றன, ஆனால் அது வங்கியால் தோல்வியடைந்தால் மட்டுமே பொருந்தும், ஃபின்டெக் நிறுவனங்கள் நிதிகளை தவறாக நிர்வகித்தால் அல்ல, இது துல்லியமான நிதி கண்காணிப்பின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.- இரட்டை நுழைவு கணக்கியல் துல்லியத்திற்கு முக்கியமானது, ஒவ்வொரு பரிவர்த்தனையும் சமநிலையுடன் மற்றும் கண்காணிக்கக்கூடியதாக இருப்பதை உறுதிசெய்கிறது, இது பொருளாதார அமைப்புகளில் பிழைகள் மற்றும் சாத்தியமான மோசடிகளைத் தவிர்க்க உதவுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">ஸ்க்ரோல் உடன் கெட்ட வார்த்தை பேசாதே</a></h2>
<ul>
<li>மோமென்டம் ஸ்க்ரோலிங் பிளகின்கள் இயல்பான வலை உலாவல் அனுபவத்தை பாதிக்கின்றன என்று விமர்சிக்கப்படுகின்றன, ஏனெனில் அவை பயன்பாட்டை, அணுகல்தன்மையை மற்றும் செயல்திறனை குறைக்கின்றன.- முக்கிய பிரச்சினைகள் பயனர் எதிர்பார்ப்புகளை மீறுவது, இயக்க மயக்கத்தை ஏற்படுத்துவது, அணுகல்தன்மையை குறைப்பது மற்றும் குறிப்பாக பழைய சாதனங்களில் சீரற்ற செயல்திறனை ஏற்படுத்துவது ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை.- இந்த பிளகின்கள் பக்க ஏற்ற நேரங்களை அதிகரிக்கின்றன, சொந்த உலாவி அம்சங்களை உடைக்கின்றன மற்றும் பராமரிப்பு சுமையை அதிகரிக்கின்றன, இது பயனர் விரக்தி மற்றும் சிக்கல்களை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் ஒற்றை பக்கம் பயன்பாடுகள் (SPAs) வலை வழிசெலுத்தலுக்கு ஏற்படுத்தும் சிரமங்களை, குறிப்பாக URLகள், உலாவி வழிசெலுத்தல் மற்றும் பின்செலுத்தல் பொத்தானை பற்றிய சிக்கல்களை வலியுறுத்துகிறது. - விமர்சகர்கள் தவறாக செயல்படுத்தப்பட்ட SPAs வலை அடிப்படைகளைப் பாதிக்கின்றன என்று வாதிடுகின்றனர், குறிப்பாக புத்தகக்குறியிடுதல் மற்றும் வழிசெலுத்தலை, செயல்திறனை பயனர் அனுபவத்திற்கு மேல் முன்னுரிமை கொடுக்கின்றன. - இந்த உரையாடல் நிலையான உலாவி செயல்பாடுகளை கைப்பற்றுதல் போன்ற பிரச்சினைகளை மற்றும் வலை வடிவமைப்பில் பயனர் சுயாதீனத்தை மதிப்பதன் முக்கியத்துவத்தை, பாரம்பரிய வலை செயல்பாடுகளை பராமரிக்க வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">ஹெட்ஸ்னர் விலைகளை உயர்த்தி, அதேசமயம் பரவலான வலையமைப்பை (US) குறிப்பிடத்தக்க அளவில் குறைக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஹெட்ஸ்னர் CPX21 சர்வர்களுக்கான விலைகளை அமெரிக்காவில் 27.52% வரை அதிகரிக்கிறது, அதே நேரத்தில் வலையமைப்பை சராசரியாக 88.19% குறைக்கிறது. - நன்றி தெரிவிக்கும் நாளில் அறிவிக்கப்பட்ட இந்த மாற்றங்கள், குறைந்த அளவில் பயன்படுத்துபவர்கள் அதிக அளவில் பயன்படுத்துபவர்களுக்கு மானியமாக இருந்ததை சரிசெய்யும் நோக்கத்துடன் செலவுகளை வளங்களின் பயன்பாட்டுடன் ஒத்திசைக்கின்றன. - புதிய விலை மற்றும் வலையமைப்பு வரம்புகள் டிசம்பர் 2024 முதல் புதிய சர்வர்களுக்கும், பிப்ரவரி 2025 முதல் உள்ள சர்வர்களுக்கும் அமலுக்கு வரும், ஹெட்ஸ்னர் சிறந்த விலை-செயல்திறன் விகிதத்தை வழங்குவதாகக் கூறுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, ஒரு வலை ஹோஸ்டிங் நிறுவனம், அதன் விலைகளை உயர்த்தி, அமெரிக்காவில் வலையமைப்பு வழங்கல்களை குறைத்துள்ளது.</li>
<li>இந்த தலைப்பு முக்கியமான விவாதத்தை உருவாக்கியுள்ளது, இது பல முறைபிரதி பதிவுகளை ஹாக்கர் நியூஸ், ஒரு பிரபலமான தொழில்நுட்ப செய்தி தளத்தில் உருவாக்கியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">கார் டயர்கள் சுற்றுச்சூழலில் உள்ள மைக்ரோபிளாஸ்டிக்ஸின் நான்கில் ஒரு பங்கை களைவதாகும்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கார் டயர்கள் சூட்சும பிளாஸ்டிக் மாசுபாட்டின் முக்கிய மூலமாக உள்ளன, சூட்சும பிளாஸ்டிக்கின் நான்கில் ஒரு பங்கிற்கு பங்களிக்கின்றன.- மாசுபாட்டை சமாளிக்க டயர்களின் சேர்மங்களின் அடிப்படையில் வரி விதிக்கலாமா என்ற விவாதம் உள்ளது, வாகனங்களின் எடையின் அடிப்படையில் வரி விதிப்பதற்கு பதிலாக.- எடையும் பயணித்த தூரமும் அடிப்படையாகக் கொண்டு வரி விதிப்பது தொடர்பான தனியுரிமை மற்றும் நடைமுறை சிக்கல்கள் குறித்து விவாதம் நடைபெறுகிறது, இங்கிலாந்து மற்றும் நெதர்லாந்து போன்ற நாடுகள் செயல்படுத்துவதற்கான முறைமைகளை பரிசீலிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">நிஞ்ஜா (2020) திரைப்படத்தின் வெற்றியும் தோல்வியும்</a></h2>
<ul>
<li>நிஞ்சா, ஒரு பக்க திட்டமாக உருவாக்கப்பட்ட கட்டமைப்பு அமைப்பு, முக்கியமான பிரபலத்தைப் பெற்றுள்ளது மற்றும் இப்போது குரோம், ஆண்ட்ராய்டு, மற்றும் மேசான் போன்ற முக்கியமான திட்டங்களில் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>அந்த அமைப்பு வேகம் மற்றும் திறமையை கருத்தில் கொண்டு வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, சிறந்த கட்டமைப்பு அமைப்பிற்காக இருபகுதி வரைபடத்தை பயன்படுத்தி, வேகமான குறுக்கீட்டு கட்டமைப்புகளை மையமாகக் கொண்டு செயல்படுகிறது.</li>
<li>உருவாக்குநர் ஓப்பன்-சோர்ஸ் பராமரிப்பாளராக இருப்பதன் சவால்களைப் பற்றி சிந்திக்கிறார், நிஞ்சாவின் வெற்றியைத் தவிர, அதிகமான கோரிக்கைகள் மற்றும் குறைந்த நன்றி இருப்பதை குறிப்பிடுகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம், Android இன் AOSP (Android Open Source Project) இல் Ninja கட்டமைப்பு அமைப்பின் பங்கையும், makefiles இல் இருந்து Ninja க்கு மாற்றத்தின் சிக்கல்களையும் மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் நிஞ்சாவின் நன்மைகளை மேக்ஃபைல்களுடன் ஒப்பிட்டு விவாதிக்கின்றனர், கட்டமைப்பு, சமூக பிரச்சினைகள் மற்றும் புரோகிராமர் திருப்தியில் மீளுருவாக்க நேரத்தின் தாக்கத்தை கருத்தில் கொண்டு.</li>
<li>உரையாடல் சமுராய் போன்ற பிற கட்டமைப்பு அமைப்புகள் மற்றும் கைவினைமுறையாக உருவாக்கப்பட்ட கட்டமைப்பு அமைப்புகளை பராமரிக்கும் சவால்களைப் பற்றியும் குறிப்பிடுகிறது, தொழில்நுட்ப சூழல்களில் சமூக இயக்கவியல் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">2024 இல் 1 மில்லியன் ஒரே நேரத்தில் செயல்களை இயக்க எவ்வளவு நினைவகம் தேவைப்படும்?</a></h2>
<ul>
<li>2024 முத்திரை சோதனை பல்வேறு நிரல்மொழிகளில், குறிப்பாக ரஸ்ட், C#, கோ, மற்றும் ஜாவா ஆகியவற்றில் கோரூட்டின்களைப் பயன்படுத்தி 1 மில்லியன் ஒரே நேரத்தில் செயல்படும் பணிகளை இயக்குவதற்கான நினைவக நுகர்வை சோதித்தது.- C# NativeAOT உடன் சிறந்த நினைவக திறனை வெளிப்படுத்தியது, மற்ற மொழிகளை விட மேம்பட்டது, அதே சமயம் கோ எதிர்பார்த்ததை விட அதிக நினைவகத்தை நுகர்ந்தது, ஜாவாவின் GraalVM உடன் கூட.- இந்த ஆய்வு சில மொழிகள், .NET NativeAOT மற்றும் ஜாவாவின் GraalVM போன்றவை, மேம்பட்ட அளவீட்டைக் கொண்டுள்ளன என்பதை வலியுறுத்துகிறது, ஆனால் கோவின் கோரூட்டின்கள் குறைவான திறனுடன் இருந்தன, மற்றும் ரஸ்டின் நினைவக பயன்பாடு பணிகளை கையாள்வதை சரிசெய்து மேம்படுத்தப்பட்டது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>2024 ஆம் ஆண்டில், 1 மில்லியன் ஒரே நேரத்தில் நடைபெறும் பணிகளை இயக்க தேவையான நினைவகம், நிரலாக்க மொழி மற்றும் ஒரே நேர செயல்பாட்டு மாதிரியின்படி மாறுபடுகிறது, Rust மற்றும் C# மொழிகள் ஒவ்வொரு பணிக்கும் சுமார் 0.12 KiB பயன்படுத்துகின்றன, அதே நேரத்தில் Go மொழி ஒவ்வொரு பணிக்கும் சுமார் 2.64 KiB பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>Node.js, வாக்குறுதிகளுடன் திறமையாக தோன்றினாலும், பணிகளை ஒரே நேரத்தில் செயல்படுத்தாது, மொழிகளுக்கிடையிலான ஒருங்கிணைப்பு கையாளலில் உள்ள வேறுபாடுகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>மாதிரியாக்கம் உண்மையான உலக பயன்பாடுகள் எளிய பணிகளைக் காட்டிலும் சிக்கலான செயல்பாடுகளை உள்ளடக்கியவை என்பதை வலியுறுத்துகிறது, இது நினைவக பயன்பாடு மற்றும் செயல்திறனை பாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">குட்பை, ரஸ்ட். உங்களுக்கு வெற்றி கிடைக்க வாழ்த்துகிறேன், ஆனால் நான் மீண்டும் C++ க்கு திரும்புகிறேன் (மன்னிக்கவும், இது ஒரு புலம்பல்)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு ரெடிட் பயனர் ரஸ்ட் மொழியை அதன் சிக்கலான தன்மை மற்றும் குறைந்த வேலை வாய்ப்புகளுக்காக விமர்சித்தார், அதை பெட்டாமாக்ஸ் மற்றும் எஸ்பராண்டோவுடன் ஒப்பிட்டு, அவை தொழில்நுட்ப ரீதியாக மேம்பட்டவை ஆனால் பரவலாக ஏற்றுக்கொள்ளப்படவில்லை என்று கூறினார்.</li>
<li>சில பயனர்கள் ரஸ்ட் மொழியின் கடுமை மற்றும் பாதுகாப்பு அம்சங்களை பாராட்டினாலும், மற்றவர்கள் கோ போன்ற மொழிகளுடன் ஒப்பிடும்போது அதன் மந்தமான ஏற்றுக்கொள்ளும் விகிதத்தை குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>இந்த சவால்களை எதிர்கொண்டாலும், Rust போன்ற மொழி AWS மற்றும் Microsoft போன்ற முக்கிய நிறுவனங்களில் முன்னேற்றம் காண்கிறது, சிலர் இதை C++க்கு எதிர்கால மாற்றாகக் கருதுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">கிம்ப் 3.0 வருவதாக உள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>ஜிஐஎம்ப் 3.0 விரைவில் வெளியிடப்படும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, இது 2018 முதல் முதல் முக்கிய புதுப்பிப்பு ஆகும், இது நவீனமயமாக்கப்பட்ட GTK 3 இடைமுகம் மற்றும் மேம்பட்ட செயல்திறனை கொண்டுள்ளது.- முக்கிய புதுப்பிப்புகளில் அழிக்காத திருத்தம், மேம்பட்ட நிற மேலாண்மை, மேம்பட்ட அடுக்கு வேலைப்பாடுகள் மற்றும் எளிதான பிளகின் மேலாண்மைக்கான புதிய நீட்டிப்பு அமைப்பு அடங்கும்.- துல்லியமான வெளியீட்டு தேதி தெரியாதபோதிலும், மேம்பாட்டு கட்டமைப்புகள் கிடைக்கின்றன, இது திறந்த மூல படத் திருத்தி மற்றும் எதிர்காலத்தில் அதிகமாக வெளியீடுகள் எதிர்பார்க்கப்படுகின்றன என்பதற்கான முக்கிய முன்னேற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 உருவாக்கத்தில் உள்ளது, அச்சு மற்றும் பதிப்புரிமைக்கு முக்கியமான CMYK மற்றும் CIELAB போன்ற sRGBக்கு அப்பாற்பட்ட நிறத் தட்டுகளுக்கான ஆதரவைச் சேர்க்கிறது.</li>
<li>புதுப்பிப்பு, தரவிழப்பை குறைத்து, தேவையான போது மட்டுமே பிற நிற இடங்களுக்கு மாற்றுவதன் மூலம் நிற துல்லியத்தை மேம்படுத்த முயல்கிறது.</li>
<li>சில பயனர்கள், GIMP இன் பயனர் இடைமுகம் மற்றும் செயல்பாடுகள் குறித்து கவலைப்படுகின்றனர், குறிப்பாக Photoshop உடன் ஒப்பிடும்போது, சிறிய தன்னார்வ குழுவின் காரணமாக மெதுவாக வளர்ச்சி அடைவதாக குறிப்பிடுகின்றனர், அதேசமயம் அழிக்காத திருத்தம் போன்ற முன்னேற்றங்கள் இருந்தாலும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">வின்ஸ் – கூகுள் அனலிட்டிக்ஸ்க்கு ஒரு சுயமாக ஹோஸ்ட் செய்யக்கூடிய மாற்று</a></h2>
<ul>
<li>வின்ஸ் என்பது பிளாசிபிள் அனலிட்டிக்ஸ் டாஷ்போர்டின் கோலாங் அடிப்படையிலான போர்ட் ஆகும், இது பல வலைத்தளங்களுக்கு ஓர் ஒற்றை பைனரி, ஒற்றை பயனர் அமைப்பாக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, இயக்க நேர சார்புகள் இல்லாமல்.- இது தானியங்கி TLS (டிரான்ஸ்போர்ட் லேயர் பாதுகாப்பு), வெளிப்புற இணைப்பு கண்காணிப்பு, கோப்பு பதிவிறக்கம் கண்காணிப்பு, 404 பக்கம் கண்காணிப்பு மற்றும் தனிப்பயன் நிகழ்வு கண்காணிப்பு போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது, இதனால் இது பிளாசிபிள் டாஷ்போர்டுக்கு நிகராக nearly உள்ளது.- வின்ஸ் பிளாசிபிள் டாஷ்போர்டை சுய-ஹோஸ்டிங்கிற்கு அணுகக்கூடியதாக மாற்றுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, தனிப்பட்ட வலைத்தளங்களுக்கு ஒரு மாற்று தீர்வாக செயல்படுகிறது, $6 வல்ட்ர் உதாரணத்தில் ஒரு டெமோ கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வின்ஸ் என்பது கூகுள் அனலிட்டிக்ஸ்க்கு ஒரு சுய-ஹோஸ்டட் மாற்று ஆகும், இது பிளாசிபிள் அனலிட்டிக்ஸ் டாஷ்போர்டின் கோலாங் போர்ட்டாக உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, டாஷ்போர்டு தொடர்பான அம்சங்களை மையமாகக் கொண்டு செயல்படுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: இது தானியங்கி TLS (போக்குவரத்து அடுக்கு பாதுகாப்பு), வெளியே செல்லும் இணைப்பு கண்காணிப்பு மற்றும் தனிப்பயன் நிகழ்வு கண்காணிப்பு போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது, எந்த ரன்டைம் சார்புகளும் இல்லாமல், இதை தனிப்பட்ட வலைத்தளங்களுக்கு ஏற்றதாக ஆக்குகிறது.</li>
<li>வின்ஸ் GDPR (பொது தரவுப் பாதுகாப்பு ஒழுங்குமுறை) உடன் இணக்கமானது, தரவுகளை சேமிக்க பிபிளை பயன்படுத்துகிறது, மேலும் GitHub இல் ஒரு திறந்த மூல திட்டமாக கிடைக்கிறது, பிளாசிபிளின் அமைப்பு சிக்கலினின்று எளிதாக தானாக ஹோஸ்ட் செய்யும் விருப்பத்தை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">ஆஸ்திரேலிய பாராளுமன்றம் 16 வயதுக்குட்பட்டவர்களுக்கு சமூக ஊடகங்களைத் தடை செய்கிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆஸ்திரேலியா 16 வயதுக்குட்பட்டவர்களுக்கு சமூக ஊடக பயன்பாட்டில் தடை விதித்துள்ளது, இது குழந்தைகள் பாதுகாப்பு மற்றும் பெற்றோர் உரிமைகள் குறித்து விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது.- இந்த சட்டம் வயது சரிபார்ப்பை கட்டாயமாக்குகிறது, இது தனியுரிமை குறித்த கவலைகளையும் கண்காணிப்பு அதிகரிக்கும் அச்சத்தையும் எழுப்பியுள்ளது.- குறைந்த அளவிலான பொது கருத்துக்களுடன் இந்த சட்டம் விரைவாக நிறைவேற்றப்பட்டது, இதன் செயல்திறன் மற்றும் அமலாக்கம் கேள்விக்குறியாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">உலாவியில் திரை பகிர்வு</a></h2>
<ul>
<li>போல்ட்.நியூ என்பது பயனர்களுக்கு விரைவாக வலை பயன்பாடுகளை உருவாக்க அனுமதிக்கும் ஒரு கருவி ஆகும், 30 நிமிடங்களில் ஒரு திரை பகிர்வு பயன்பாட்டை உருவாக்குவதன் மூலம் இது நிரூபிக்கப்பட்டது.- இந்த பயன்பாடு ஒரு அறைக்கு தனித்துவமான குறியீட்டை உருவாக்குவதன் மூலம் செயல்படுகிறது, இதை மற்றவர்கள் இணைந்து பகிரப்படும் திரையை காண பயன்படுத்தலாம்.- இந்த திட்டம் கர்சர் பயன்படுத்தி மேலும் மேம்படுத்தப்பட்டது மற்றும் கிட்ட்ஹப் இல் பார்வைக்கு கிடைக்கிறது, மேலும் வெர்செல் இல் நேரடி டெமோ வழங்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>A browser-based screen-sharing app was developed using Bolt.new in just 30 minutes, allowing users to create and join rooms with unique codes for screen sharing.- The app is available on GitHub, with a demo provided, and has received feedback regarding screen sharing stoppage issues and mobile compatibility.- The app does not utilize a TURN server, which is typically used to relay media in WebRTC applications when direct peer-to-peer connections fail.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">ப்ரொமிதியஸ் 3.0</a></h2>
<ul>
<li>ப்ரொமிதியஸ் 3.0, 7 ஆண்டுகளில் முதல் முக்கிய வெளியீடாக, நவீனமயமாக்கப்பட்ட UI, ரிமோட் ரைட் 2.0, UTF-8 ஆதரவு, OTLP ஆதரவு மற்றும் சொந்த ஹிஸ்டோகிராம்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது. - முக்கிய அம்சங்களில் ரிமோட் ரைட் 2.0 மூலம் மேம்பட்ட நெறிமுறை திறன், OTLP உட்கொள்கை மூலம் ஓபன் டெலிமெட்ரியுடன் மேம்பட்ட இடையின்மை, மற்றும் சொந்த ஹிஸ்டோகிராம்களுடன் மேலும் திறமையான அளவுகோல்கள் அடங்கும். - பயனர்கள் சில உடைந்த மாற்றங்களை கவனிக்க வேண்டும் மற்றும் இடமாற்ற வழிகாட்டியை அணுக வேண்டும், ஆனால் வெளியீடு பின்தொடர்பை பராமரிக்கிறது மற்றும் பயனர் கருத்துக்களை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ப்ரோமிதியஸ் 3.0 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, குறைந்த நினைவக பயன்பாடு மற்றும் OTLP (ஓபன் டெலிமெட்ரி நெறிமுறை) உட்கருத்து ஆதரவு போன்ற அம்சங்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது. - இந்த வெளியீடு, மிமிர், விக்டோரியா மற்றும் கோர்டெக்ஸ் போன்ற மாற்று தீர்வுகளுடன் ஒப்பிடும்போது அதன் அளவீட்டு திறனைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது, சில பயனர்கள் மேம்பட்ட செயல்திறனைப் பெற இந்த தீர்வுகளைத் தேர்ந்தெடுக்கின்றனர். - வெளியீட்டு குறிப்புகளின் தெளிவைப் பற்றிய கவலைகள் உள்ளன, இது டெவலப்பர்களிடமிருந்து மேம்பட்ட தொடர்பு தேவை என்பதை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="நீங்கள் மதிக்கும் ஒருவருக்கு ஒரு அதிகாரப்பூர்வ 'தொடர்ந்து முயற்சி செய்யுங்கள்' கடிதத்தை அனுப்புங்கள்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A8%E0%AF%80%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%20%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%20%E0%AE%85%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%82%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%B5%20'%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%9F%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%AF%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%AF%E0%AF%81%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D'%20%E0%AE%95%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%A4%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%88%20%E0%AE%85%E0%AE%A9%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%BF%2C%2029%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">மால்வேர் வெப்கேம் எல்இடி-ஐ அணைத்து வீடியோ பதிவு செய்ய முடியும், இது ThinkPad X230-ல் காட்டப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>களஞ்சியம் ThinkPad X230 இல் உள்ள வலைக்கேம் LED ஐ மாற்றுவதற்கான கருவிகளை வழங்குகிறது, LED அறிவிப்பின்றி மால்வேர்கள் எப்படி வீடியோ பதிவு செய்யக்கூடும் என்பதை விளக்குகிறது.- இந்த செயல்முறை USB மூலம் வலைக்கேம் ஃபார்ம்வேர் மீள்நிறப்பைச் செய்யும், இது பல லேப்டாப்களில் பயன்படுத்தக்கூடிய ஒரு நுட்பமாகும், ஃபார்ம்வேர் மாற்றம் மற்றும் LED கட்டுப்பாட்டிற்கான ஸ்கிரிப்ட்களைப் பயன்படுத்துகிறது.- வலைக்கேம் Ricoh R5U8710 கட்டுப்பாட்டியைப் பயன்படுத்துகிறது, மீள்நிறப்பைச் செய்வது வலைக்கேமை சேதப்படுத்தக்கூடும் என்பதால் கவனம் தேவை; மேலும் தகவல்கள் POC 2024 இல் &quot;Lights Out&quot; உரையில் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மால்வேர், பயனர் அறிவில்லாமல் வீடியோ பதிவு செய்யவும், வலைக்கேம் எல்இடிகளை முடக்கவும் திறன் கொண்டது, ThinkPad X230 இல் இது நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளது. - கேமரா பயன்பாட்டை signal செய்ய மாக்புக் களில் கடினமாக இணைக்கப்பட்ட எல்இடிகள் உள்ளன, ஆனால் பல பிற மடிக்கணினிகளில் இந்த அம்சம் இல்லை, இது தனியுரிமை கவலைகளை எழுப்புகிறது. - பாதுகாப்பை மேம்படுத்த, வல்லுநர்கள் வலைக்கேம்கள் மற்றும் மைக்ரோஃபோன்களுக்கு உடல் மூடிகள் அல்லது சுவிட்சுகளைப் பயன்படுத்த பரிந்துரைக்கின்றனர், அனுமதியில்லாத அணுகலைத் தடுக்கவும், நுண்ணறிவு தகவல்களைப் பாதுகாக்கவும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">ஹெட்ஸ்னர் அமெரிக்க VPSகளில் போக்குவரத்தை குறைக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>Cloud சேவையகங்கள் (CCX மற்றும் CPX வரிசைகள்) மற்றும் Ashburn மற்றும் Hillsboro, US இல் உள்ள சுமை சமநிலை அமைப்புகளுக்கான கட்டண அமைப்பு புதுப்பிக்கப்படுகிறது. - புதிய விலைகள் மற்றும் போக்குவரத்து அளவுகள் டிசம்பர் 1, 2024 முதல் புதிதாக உருவாக்கப்பட்ட மற்றும் மறுஆய்வு செய்யப்பட்ட சேவையகங்களுக்கு பொருந்தும், ஏற்கனவே உள்ள சேவையகங்கள் பிப்ரவரி 1, 2025 முதல் மாற்றங்களை காணும். - இந்த புதுப்பிப்பு உள்ளூர் நிலைமைகளை அடிப்படையாகக் கொண்டு நியாயமான விலைகளை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, அதே நேரத்தில் போக்குவரத்து அதிகப்படியான விலைகள் மாறாமல் இருக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹெட்ஸ்னர் அமெரிக்காவில் கிளவுட் சர்வர்கள் மற்றும் லோட் பாலன்சர்களுக்கான விலை மாடலை திருத்தி, 20TB இல் இருந்து 1TB வரை உள்ள போக்குவரத்தை குறைத்து, விலைகளை உயர்த்துகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: இந்த மாற்றங்கள் புதிய சர்வர்களுக்கு 2024 டிசம்பர் மாதத்தில் மற்றும் ஏற்கனவே உள்ள சர்வர்களுக்கு 2025 பிப்ரவரி மாதத்தில் அமலுக்கு வரும், குறைந்த மற்றும் அதிக வளங்களைப் பயன்படுத்தும் பயனர்களுக்கு இடையில் செலவுகளை சமநிலைப்படுத்தும் நோக்கத்துடன்.</li>
<li>இந்த முடிவு நியாயம் மற்றும் வணிக உத்திகள் குறித்து விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது, சில பயனர்கள் சேர்க்கப்பட்ட போக்குவரத்து அளவில் ஏற்பட்ட கடுமையான குறைப்பால் அதிருப்தியடைந்துள்ளனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">ஆஸ்திரேலியா: 16 வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகள் சமூக ஊடகங்களில் இருந்து தடை செய்யப்படுவார்கள், செனட் சட்டங்களை நிறைவேற்றிய பிறகு</a></h2>
<ul>
<li>ஆஸ்திரேலியா 16 வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகள் சமூக ஊடகங்களைப் பயன்படுத்துவதைத் தடை செய்யும் புதிய சட்டத்தை நிறைவேற்றியுள்ளது, இது மனநலத்தை பாதுகாப்பதற்கான நோக்கத்துடன் உள்ளது.</li>
<li>சமூக ஊடக நிறுவனங்களுக்கு இணக்கமாக இருக்க ஒரு வருடம் உள்ளது, இணக்கமில்லாமைக்கு $50 மில்லியன் வரை அபராதங்களை எதிர்கொள்ள வேண்டும், ஆனால் பயனர்கள் மற்றும் பெற்றோர்கள் எந்த தண்டனைகளையும் எதிர்கொள்ள வேண்டியதில்லை.</li>
<li>TEXT: இந்த சட்டம் செய்தி அனுப்பும் செயலிகள், ஆன்லைன் விளையாட்டுகள் அல்லது கல்வி சேவைகளுக்கு பொருந்தாது மற்றும் மனநல நிபுணர்கள், அரசியல்வாதிகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களிடமிருந்து கலவையான எதிர்வினைகளை பெற்றுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆஸ்திரேலியா 16 வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகள் சமூக ஊடகங்களைப் பயன்படுத்துவதைத் தடை செய்யத் திட்டமிட்டுள்ளது, இது வயதை உறுதிப்படுத்த அடையாள அட்டை சரிபார்ப்பை தேவைப்படுத்துகிறது, இது தனியுரிமை பற்றிய கவலைகளை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>விமர்சகர்கள் இதனால் அரசாங்கத்திற்கு சமூக ஊடக தரவுகளுக்கு அணுகல் கிடைக்கலாம் மற்றும் பயனர் அநாமதேயத்தை குறைக்கலாம் என்று கவலைப்படுகின்றனர், சிலர் பாரம்பரிய ஊடகங்கள் சமூக ஊடக போட்டியை கட்டுப்படுத்த இந்த சட்டத்தை ஆதரிக்கின்றன என்று பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>TEXT: சட்டத்தின் செயல்திறன் மற்றும் அமலாக்கம் நிச்சயமற்றதாக உள்ளது, அதில் சாத்தியமான குறைபாடுகள் மற்றும் அதன் செயல்பாட்டில் சவால்கள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: அலிபாபாவின் O1 போன்ற காரண விளக்கம் LLM</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (க்வென் வித் குவெஸ்டியன்ஸ்) என்பது ஒரு செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரி ஆகும், இது ஆர்வத்துடன் மற்றும் தத்துவ விசாரணையுடன் பிரச்சினைகளை ஆராய்வதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, அதன் முன்னிலைகளை தொடர்ந்து கேள்வி கேட்கும்.</li>
<li>மொழி கலப்பு மற்றும் மறுமொழி காரண மடக்கங்கள் போன்ற வரம்புகள் இருந்தாலும், QwQ தொழில்நுட்ப துறைகளில் சிறந்து விளங்குகிறது, GPQA, AIME, MATH-500, மற்றும் LiveCodeBench போன்ற அளவுகோல்களில் உயர் மதிப்பெண்களைப் பெறுகிறது.</li>
<li>மாதிரி கணிதம் மற்றும் நிரலாக்கத்தில் வலுவான பிரச்சினை தீர்க்கும் திறன்களை வெளிப்படுத்துகிறது, AI காரணியையும் இயந்திர நுண்ணறிவையும் புரிந்துகொள்ளும் தொடர்ச்சியான பயணத்திற்கு பங்களிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அலிபாபாவின் QwQ, ஒரு காரண large language model (LLM), அதன் பல்வேறு ஹார்ட்வேர், குறிப்பாக மாக்புக் போன்றவற்றில் சிறப்பான செயல்திறனுக்காக கவனம் ஈர்க்கிறது, மேலும் சிக்கலான பணிகளை விரிவான விளக்கங்களுடன் தீர்க்கும் திறனை கொண்டுள்ளது.</li>
<li>QwQ பற்றிய விவாதங்களில் அதன் மென்பொருள் தேவைகள், நுண்ணிய தலைப்புகளில் சாத்தியமான தணிக்கை பிரச்சினைகள், மற்றும் சில குறைபாடுகள் இருந்தபோதிலும் அதன் திறந்த தன்மை மற்றும் காரணமறிதல் திறன்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>இந்த உரையாடல் திறந்த மூல LLMகளின் பரந்த விளைவுகளை மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு மேம்பாட்டில் போட்டி இயக்கவியல் ஆகியவற்றை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">அச்சு புகழ்: அறிவியல் வீழ்ச்சியின் காலத்தில் வாசிப்பு அவசியம்</a></h2>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். எட் சைமன் அச்சு வாசிப்பின் நிலையான முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார், ஸ்வென் பிர்கெர்ட்ஸ் எழுதிய &quot;தி கூட்டன்பெர்க் எலெஜீஸ்&quot; நூலை மேற்கோள் காட்டி, ஆழமான வாசிப்பு மற்றும் தவறான தகவலின் மீது டிஜிட்டல் ஊடகத்தின் தாக்கம் குறித்த கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
<li>சைமன் வாதிடுகிறார், அச்சு புத்தகங்கள் ஒரு தனித்துவமான, மூழ்கடிக்கும் அனுபவத்தை வழங்குகின்றன, இது டிஜிட்டல் ஊடகங்கள் நகலெடுக்க முடியாதது, இணையத்தின் இடையறாத சத்தத்திலிருந்து தன்னிலைப் பார்வை மற்றும் தனியுரிமையை ஊக்குவிக்கின்றன.</li>
<li>அவர் முடிவுக்கு வருகிறார், எழுத்தறிவு மற்றும் ஆழமான வாசிப்பை பாதுகாப்பது தனிப்பட்ட சிந்தனையை பராமரிக்கவும், டிஜிட்டல் தொழில்நுட்பத்தின் பரவலான தாக்கத்தை எதிர்க்கவும் அவசியம் என்று.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அச்சு மற்றும் டிஜிட்டல் வாசிப்புக்கிடையிலான விவாதம், உள்ளடக்கத்துடன் ஆழமான ஈடுபாட்டின் மீது டிஜிட்டல் ஊடகத்தின் தாக்கம் குறித்த கவலைகளில் மையமாகிறது.- டிஜிட்டல் வாசிப்பின் ஆதரவாளர்கள் வசதியும் அணுகல் எளிமையும் குறிப்பிடுகின்றனர், ஆனால் விமர்சகர்கள் அதற்கான தாக்கங்களை விமர்சன சிந்தனை மற்றும் கவனக்குறைவின் மீது கவலைப்படுகின்றனர்.- இந்த விவாதம் தொழில்நுட்பத்தின் தகவல் நுகர்வின் மீது உள்ள தாக்கம் மற்றும் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றம் மற்றும் பாரம்பரிய அறிவு அடைவுக்கிடையிலான சமநிலையை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">வாய்ஸ்-ப்ரோ – ஏஐ குரல் நகலெடுக்கும் மாயாஜாலம்: எந்த குரலையும் 15 விநாடிகளில் மாற்றுங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>வாய்ஸ்-ப்ரோ என்பது மேம்பட்ட ஆடியோ மாற்றத்திற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஓப்பன்-சோர்ஸ் கிரேடியோ வலை UI ஆகும், இதில் சுழலாத குரல் நகலெடுக்கும் மற்றும் 50 க்கும் மேற்பட்ட பிரபல குரல்களுடன் குரல் மாற்றி ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>TEXT: இது YouTube ஆடியோ பதிவிறக்கம், குரல் தனிமைப்படுத்தல், பல மொழி உரை-மாற்றம் மற்றும் மொழிபெயர்ப்பு போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது, Whisper என்ஜின்களை பயன்படுத்தி. TEXT:</li>
<li>வாய்ஸ்-ப்ரோ குறிப்பாக உள்ளடக்க உருவாக்குநர்கள், டெவலப்பர்கள் மற்றும் ஆடியோ ஆர்வலர்களுக்கு பயனுள்ளதாக உள்ளது, இதற்கான வளங்கள் GitHub இல் மற்றும் YouTube இல் வீடியோ பயிற்சிகள் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வாய்ஸ்-ப்ரோ என்பது திறந்த மூல AI கருவியாகும், இது 15 வினாடிகளில் குரல் நகலெடுப்பதற்கான திறனை வழங்குகிறது, இதில் சீரோ-ஷாட் குரல் நகலெடுப்பு மற்றும் 50 க்கும் மேற்பட்ட பிரபல குரல்களுடன் குரல் மாற்றி உள்ளது.- இது யூடியூப் ஆடியோ பதிவிறக்கம், குரல் தனிமைப்படுத்தல் மற்றும் பன்மொழி உரை-மொழி மாற்றம் மற்றும் மொழிபெயர்ப்பு போன்ற செயல்பாடுகளை கொண்டுள்ளது, இது விஸ்பர் என்ஜின்களால் இயக்கப்படுகிறது மற்றும் கிட்ஹப்பில் கிடைக்கிறது.- அதன் படைப்பாற்றல் திறனுக்கு மத்தியில், அடையாள திருட்டு மற்றும் மோசடிகளுக்கான தவறான பயன்பாட்டிற்கான கவலைகள் உள்ளன, மேலும் இது தற்போது லினக்ஸ் அல்லது மேக்ஒஎஸ் க்கான ஆதரவை இழந்துள்ளது, நிறுவல் மற்றும் மறைக்கப்பட்ட செலவுகள் பற்றிய கேள்விகளுடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">லண்டனின் 850 ஆண்டுகள் பழமையான உணவுக் களஞ்சியங்கள் மூடப்படவுள்ளன</a></h2>
<ul>
<li>லண்டனின் வரலாற்றுச் சிறப்புமிக்க ஸ்மித்ஃபீல்டு மற்றும் பில்லிங்ஸ்கேட் சந்தைகள், 850 ஆண்டுகால வரலாற்றுக்குப் பிரபலமானவை, 2028க்குள் மூடப்படும், ஏனெனில் லண்டன் நகரக் கழகம் ஆதரவை வாபஸ் பெறுகிறது.- இச்சந்தைகள், இங்கிலாந்தின் மிகப்பெரிய மொத்த இறைச்சி மற்றும் உள்நாட்டு மீன் சந்தைகளாக அறியப்படுகின்றன, புதிய வளர்ச்சிகளால் மாற்றப்படும், வியாபாரிகள் இழப்பீடு மற்றும் இடமாற்ற உதவியைப் பெறுவார்கள்.- சந்தைகளை டேஜன்ஹாமுக்கு மாற்றும் திட்டங்கள் அதிக செலவினால் கைவிடப்பட்டன, இது லண்டனில் மீன்களின் எதிர்கால விநியோகத்தைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது மற்றும் பாரம்பரிய இழப்பை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>லண்டனின் வரலாற்று சிறப்புமிக்க உணவுக் களஞ்சியங்கள், ஸ்மித்ஃபீல்டு மற்றும் பில்லிங்ஸ்கேட் போன்றவை மூடப்பட திட்டமிடப்பட்டுள்ளன, இதனை லண்டன் மாநகராட்சி &#39;வணிகர்களுக்கு ஒரு நேர்மறையான புதிய அத்தியாயம்&#39; என விளம்பரப்படுத்துகிறது. - விமர்சகர்கள் இந்த மூடல்களை ரியல் எஸ்டேட் மேம்பாட்டை எளிதாக்குவதற்காக திட்டமிடப்பட்டவை எனக் கூறுகின்றனர், இதனால் அந்த பகுதி ஒரு வணிக மையமாக மாறும், கலாச்சார பாரம்பரிய இழப்பு குறித்து கவலைகள் எழுகின்றன. - இந்த முடிவு நாடாளுமன்ற ஒப்புதலுக்காக காத்திருக்கிறது, உள்ளூர் வணிகங்களின் மீதான எதிர்மறை தாக்கம் குறித்து கவலைகள் எழுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – சிறிய மாதிரிகளுக்கான சிறிய மாதிரி உருவாக்கி</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, பழமையான பாணி மாடல்களை உருவாக்க 3D மாதிரி உருவாக்கும் கருவி, நவம்பர் 27, 2024 அன்று Apskeppet மூலம் வெளியிடப்பட்டது, இது தொடக்கநிலை மற்றும் நிபுணர்களுக்கு ஏற்றது.- இந்த கருவி Windows மற்றும் macOS க்கானது, 2024 டிசம்பர் 4 வரை அறிமுக விலை $5.09 ஆக உள்ளது.- பயனர்கள் சமுதாயத்தில் சேர்ந்து picoCAD உடன் தங்கள் படைப்பாற்றலை மேம்படுத்த டுடோரியல்களை ஆராய்வதற்கு ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD என்பது அதன் எளிமை மற்றும் பயன்படுத்த எளிதாக இருப்பதற்காக விரும்பப்படும் ஒரு நேரடி 3D மாதிரி உருவாக்கும் கருவியாகும், குறிப்பாக Blender போன்ற சிக்கலான மென்பொருட்களுடன் ஒப்பிடும்போது குறைந்த-பாலிகான் மாதிரிகளை உருவாக்குவதற்காக.- ஜோஹான் பீட்ஸ் உருவாக்கிய picoCAD, obj/mtl வடிவங்களுக்கு ஏற்றுமதி செய்ய அனுமதிக்கிறது, ஆனால் Picotron இல் சொந்த பைனரி ஏற்றுமதி இல்லை.- பயனர்கள் அதன் தனித்துவமான அழகியல் மற்றும் எளிமையை பாராட்டுகிறார்கள், இது Crocotile மற்றும் Kenney Shape போன்ற பிற கருவிகளுடன் ஒப்பிடப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">தொங்கல் சுய-குறியிடல்</a></h2>
<ul>
<li>காகிதம் &quot;சுய-குறியிடல்&quot; என்ற முறையை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது 64-பிட் பொருட்களில் வகை தகவலை குறியாக்குவதற்கான ஒரு முறை ஆகும், இது தரவுத் தளத்தை இழக்காமல் மாறுபாடான மொழிகளுக்கான நினைவக அமைப்பை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>சுய-குறியிடல், ஸ்கீம் மொழியில் 2.3 மடங்கு மற்றும் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் மொழியில் 2.7 மடங்கு மிதவை-கனமான தரவுகளைச் செயல்படுத்தும் நேரத்தை மேம்படுத்துகிறது, குறியிடப்பட்ட பாயிண்டர்கள் மற்றும் NaN-குறியிடல் போன்ற தற்போதைய முறைகளுக்கு மாற்றாக ஒரு திறமையான வழியை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த அணுகுமுறை தரவையும் வகையையும் திறமையாக குறியாக்கம் செய்ய அனுமதிக்கிறது, இது செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது, மற்ற செயல்பாடுகளை பாதிக்காமல், 64-பிட் IEEE754 இரட்டிப்பு-துல்லிய மிதவை எண்களை மாறும் மொழிகளில் கையாள ஒரு வாக்களிக்கத்தக்க தீர்வாக இதை உருவாக்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பத்திரிகை &quot;ஃப்ளோட் செல்ஃப்-டேக்கிங்&quot; என்ற தொழில்நுட்பத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது மிதவை சேமிப்பை மேம்படுத்துவதற்காக உயர் பிட்டுகளை டேக்கிங் செய்ய பயன்படுத்தி, பெரும்பாலான மிதவைகளை அன்பாக்சிங் செய்யாமல் வைக்க அனுமதிக்கிறது மற்றும் செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>காகிதத்தின் விமர்சகர்கள் அதன் ஒப்பீடுகள் பிழையானவை என்று வாதிடுகின்றனர் மற்றும் NaN-டேக்கிங் போன்ற நிலைநிறுத்தப்பட்ட முறைகளுக்கு எதிராக சோதனை செய்ய பரிந்துரைக்கின்றனர், இது மிதக்கும் புள்ளி எண்களின் NaN (எண் அல்லாத) மதிப்புகளில் கூடுதல் தகவலை குறியாக்கம் செய்யும் ஒரு நுட்பமாகும்.</li>
<li>TEXT: இந்த நுட்பம் அதன் எளிமை மற்றும் சாத்தியத்திற்காக குறிப்பிடப்படுகிறது, இதே போன்ற முறைகள் ஏற்கனவே Koka மற்றும் CRuby போன்ற மொழிகளில் செயல்படுத்தப்பட்டுள்ளன, மேலும் Apple இன் Objective-C மற்றும் Java Virtual Machine (JVM) போன்ற அமைப்புகளில் தொடர்புடைய மேம்பாடுகள் காணப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">பெரிய மருந்து நிறுவனங்களின்றி புற்றுநோய் மருந்தை உருவாக்குதல்: இந்த மருத்துவமனை அதைச் செய்ய முடியும் என்பதை காட்டுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>நெதர்லாந்தில் அதிகரிக்கும் சுகாதார செலவுகள், அதிகாரப்பூர்வம், வீணாகும் செலவுகள் மற்றும் தேவையற்ற பராமரிப்பு ஆகியவற்றால் ஏற்படுகின்றன, இது அமைப்பின் செயல்திறனின்மையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஒரு டச்சு மருத்துவமனை முக்கிய மருந்து நிறுவனங்களின் தலையீடு இல்லாமல் ஒரு புற்றுநோய் மருந்தை உருவாக்கியது, இது அமெரிக்க சிகிச்சையுடன் ஒப்பிடும்போது ஐந்து மடங்கு மலிவான சிகிச்சையை வழங்குகிறது, லாப நோக்கமற்ற மருத்துவமனைகள் சுகாதார செலவுகளை குறைக்கக்கூடிய திறனை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>புதிய கண்டுபிடிப்புகளுக்கு மத்தியில், விலை உயர்ந்த மற்றும் சிக்கலான ஐரோப்பிய மருந்துகள் முகமை (EMA) பதிவு செயல்முறை மருத்துவமனைகளை தடுக்கிறது; எனினும், AVL மருத்துவமனை தானங்களின் மூலம் ஒரு கட்டம் 3 ஆய்வை நிதியளித்து, EMA ஒப்புதலுக்காக முயற்சிக்கிறது, விலையுயர்ந்த மருந்து போட்டிக்கு எதிராக தங்களின் மலிவான சிகிச்சையை பராமரிக்க.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு மருத்துவமனை சுயமாக ஒரு புற்றுநோய் மருந்தை வெற்றிகரமாக உருவாக்கியுள்ளது, இது முக்கிய மருந்து நிறுவனங்களின் பங்கேற்பின்றி மருந்து மேம்பாடு நடைபெற முடியும் என்பதை காட்டுகிறது.- பாரம்பரிய மருந்து மேம்பாட்டு செயல்முறை செலவானதாகவும், அஹங்காரம் மற்றும் அரசியல் போன்ற அறிவியல் சாராத காரணிகளால் பாதிக்கப்படுவதாகவும் விமர்சிக்கப்படுகிறது.- இந்த விவாதம் மருந்து மேம்பாட்டில் உள்ள சிக்கல்களை, ஒழுங்குமுறை சவால்கள் மற்றும் மருத்துவ பரிசோதனைகளின் போது மருந்துகளின் அதிக தோல்வி விகிதம் ஆகியவற்றை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">எம்ஐடி அலுமினியம் சைக்கிள் திட்டம் 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>1974 ஆம் ஆண்டில், எம்.ஐ.டி. ஒரு பாடநெறியை நடத்தியது, இதில் மார்க் ரோசன்பாம் மற்றும் ஹாரியட் ஃபெல் உள்ளிட்ட பங்கேற்பாளர்கள் அலுமினிய சைக்கிள் ஃப்ரேம்களை உருவாக்கினர், அதில் ரோசன்பாம் வடிவமைப்பு அப்போது மிக இலகுவான டிராக் சைக்கிளாக இருந்தது.- ரோசன்பாம் சைக்கிள், 6061-T6 அலுமினியமும் டைட்டானியமும் கொண்டு செய்யப்பட்டு, பெரிய விட்ட குழாய்கள் மற்றும் துல்லியமான தாங்கிகள் கொண்டது, 12 பவுண்டு 5 அவுன்ஸ் எடை கொண்டது, தற்போது எம்.ஐ.டி. அருங்காட்சியகத்தில் காட்சிக்கு வைக்கப்பட்டுள்ளது.- ஹாரியட் ஃபெல் ஃப்ரேம் கானண்டேல் மற்றும் கிளைன் இடையிலான காப்புரிமை விவகாரத்தில் ஈடுபட்டது, கானண்டேல் கிளைன் காப்புரிமைக்கு எதிராக முன் கலைகளை முன்வைத்து வாதிடுவதற்காக இதைப் பயன்படுத்தியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>1974 ஆம் ஆண்டில், எம்ஐடி சைக்கிள் ஃபிரேம்களுக்கு அலுமினியத்தை பரிசீலித்தது, அதன் மிருதுவின்மை மற்றும் துருப்பிடிப்பு பிரச்சினைகள் காரணமாக மக்னீசியத்தை நிராகரித்தது, ஆனால் எல்.பி.எஸ்.ஓ போன்ற நவீன மக்னீசியம் அலோய்கள் சாத்தியத்தை காட்டுகின்றன. மக்னீசியம் ஃபிரேம்களுடன் வரலாற்று முயற்சிகள், கிற்க் போன்றவை, பொருள் பலவீனங்களால் பெரும்பாலும் தோல்வியடைந்தன, அதேசமயம் கார்பன் ஃபைபர் மற்றும் டைட்டானியம் அவற்றின் வலிமை மற்றும் நெகிழ்வுத்தன்மைக்காக விரும்பப்படுகின்றன. பொருட்களில் முன்னேற்றங்கள் இருந்தபோதிலும், எடை சைக்கிள் வடிவமைப்பில் கவனம் செலுத்துகிறது, ஏரோடினாமிக்ஸ் மற்றும் சவாரி வசதிக்கு அதிக முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">டெல் தங்கள் வலைத்தளத்தில் கையொப்பமிடப்படாத புதுப்பிப்புகளை வெளியிடுகிறது, அவை நிறுவப்படுவதில் தோல்வியடைகின்றன</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டெல் தங்களின் இணையதளத்தில் கையொப்பமிடப்படாத புதுப்பிப்புகளை வெளியிட்டு வருகிறது, இது நிறுவல் தோல்விகளுக்கு வழிவகுக்கிறது மற்றும் ஹேக்கர்களால் சாத்தியமான சுரண்டலுக்கு பாதுகாப்பு கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் புதுப்பிப்பு பட்டியல்கள் மற்றும் கையொப்பங்களுக்கிடையிலான பொருந்தாததைக் குறித்து புகாரளித்துள்ளனர், சில பிரச்சினைகள் புகார்களைத் தொடர்ந்து தீர்க்கப்பட்டுள்ளன, ஆனால் டெல் இன் புதுப்பிப்பு மேலாண்மையைப் பற்றிய விமர்சனம் தொடர்கிறது.</li>
<li>நிலைமை, ஆப்பிள் மற்றும் லினக்ஸ் உள்ளிட்ட பல்வேறு தளங்களில் பாதுகாப்பு மற்றும் நம்பகத்தன்மையை உறுதிப்படுத்துவதற்கான மென்பொருள் புதுப்பிப்புகளை சரிபார்க்கும் முக்கிய தேவையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">IBM எவ்வாறு தானியங்கி தொழிற்சாலை கண்டுபிடித்தது என்பது மறக்கப்பட்ட கதை</a></h2>
<ul>
<li>1970 ஆம் ஆண்டில், IBM நிறுவனத்தின் பில் ஹார்டிங், ஒரே நாளில் ஒருங்கிணைந்த சுற்றுகள் (ICs) தயாரிக்க வெஃபர்-தயாரிப்பை தானியங்கி செய்யும் நோக்கில் Project SWIFT ஐ தொடங்கினார், இது வழக்கமான மாத கால செயல்முறையிலிருந்து ஒரு முக்கிய குறைப்பாகும். SWIFT ஒவ்வொரு அடுக்கிற்கும் 5 மணி நேர திருப்பத்தை அடைந்தது, இது இன்னும் எவராலும் எட்டப்படாத சாதனையாகும், மேலும் தானியங்கி செயலாக்கம் மற்றும் நேரடி கட்டுப்பாடு போன்ற புதுமைகளை அறிமுகப்படுத்தியது, இது நவீன அரைமூலவியல் உற்பத்திக்கு அடிப்படையாக உள்ளது. அதன் குறுகிய கால இருப்பினையும் பொருட்படுத்தாமல், Project SWIFT இன் முன்னேற்றங்கள் மற்றும் ஹார்டிங் இன் பார்வையாளரான தலைமையால் அரைமூலவியல் உற்பத்தி நுட்பங்களின் பரிணாமத்தில் குறிப்பிடத்தக்க தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>IBM ஒருமுறை தானியங்கி உற்பத்தியில் முன்னணி வகித்தது, மூலப்பொருட்களிலிருந்து மென்பொருள் வரை முழுமையான செங்குத்து ஒருங்கிணைப்பை நோக்கி, தனிப்பயன் சிப்புகளை நிலையான விருப்பங்களாக மாற்றியது. - தொழில்நுட்பத்தை மேம்படுத்துவதற்கான அதிக செலவுகளால், IBM உட்பட பல நிறுவனங்கள் உற்பத்தியை வெளிநாட்டிற்கு ஒப்படைத்துள்ளன அல்லது தங்கள் உற்பத்தி வசதிகளை பிரித்துவிட்டுள்ளன. - ஜிம் கெல்லரின் அட்டோமிக் செமி போன்ற தற்போதைய முயற்சிகள், சிறிய உற்பத்தி ஓட்டங்களை பொருத்தமாக்குவதில் கவனம் செலுத்துகின்றன, செலவுகளை குறைக்கவும் தனிப்பயன் சிலிகானுக்கு அணுகலை மேம்படுத்தவும் அமைக்கப்பட்ட ASICs (விண்ணப்ப-குறிப்பிட்ட ஒருங்கிணைந்த சுற்றுகள்) மற்றும் மாஸ்க்லெஸ் லித்தோகிராபி போன்ற புதுமைகளை ஆராய்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">அமெரிக்க காப்புரிமை அலுவலகம் விளையாட்டு பாதுகாப்பிற்கான முக்கிய முயற்சியை நிராகரித்துள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>அமெரிக்க காப்புரிமை அலுவலகம், பாதுகாக்கப்பட்ட வீடியோ விளையாட்டுகளுக்கு தொலைநிலை டிஜிட்டல் அணுகலை நூலகங்கள் பகிர அனுமதிக்க முயன்ற DMCA விலக்கு கோரிக்கையை நிராகரித்துள்ளது, இது வீடியோ கேம் வரலாறு அறக்கட்டளை (VGHF) மற்றும் மென்பொருள் பாதுகாப்பு நெட்வொர்க் மூன்று ஆண்டுகள் நீடித்த பிரச்சாரத்தை முடித்துள்ளது.</li>
<li>பரிந்துரைக்கப்பட்ட விலக்கு வரலாற்றாளர்கள் மற்றும் ஆராய்ச்சியாளர்கள் அச்சு நிறுத்தப்பட்ட விளையாட்டுகளை அணுகுவதற்கான ஒரு டிஜிட்டல் நூலகத்தை எளிதாக்கியிருக்கும், ஆனால் பொழுதுபோக்கு பயன்பாடு மற்றும் சந்தை சேதம் பற்றிய கவலைகளால் மறுக்கப்பட்டது, என தொழில் குழுக்கள் வாதிட்டன.</li>
<li>VGHF தங்கள் ஏமாற்றத்தை வெளிப்படுத்தி, இந்த முடிவு தொழில் லாபியிங் மூலம் பெரிதும் பாதிக்கப்பட்டதாகவும், வரலாற்று விளையாட்டுகளுக்கான பொது அணுகலை விட தொழில் நலன்களை முன்னிலைப்படுத்தியதாகவும் விமர்சித்தது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அமெரிக்க காப்புரிமை அலுவலகம் வீடியோ விளையாட்டுகளை பாதுகாக்கும் நோக்கில் முன்மொழியப்பட்ட ஒரு யோசனையை நிராகரித்துள்ளது, ஏனெனில் இந்த விளையாட்டுகள் பாதுகாப்பிற்குப் பதிலாக பொழுதுபோக்கிற்காக பயன்படுத்தப்படலாம் என்ற கவலைகள் உள்ளன.</li>
<li>இந்த முடிவு பழைய விளையாட்டு ஆர்வலர்களிடையே விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது, அவர்கள் பழைய விளையாட்டுகள் நவீன விளையாட்டுகளுடன் ஒப்பிடும்போது அதிக மகிழ்ச்சி மற்றும் நினைவுகளை வழங்குகின்றன என்று வாதிடுகின்றனர்.</li>
<li>முடிவின் விமர்சகர்கள் தற்போதைய காப்புரிமை சட்டங்கள் மிகுந்த கட்டுப்பாடுகளைக் கொண்டுள்ளன, இது கலாச்சார மற்றும் வரலாற்று ஊடகங்களை பாதுகாப்பதில் தடையாக உள்ளது, மேலும் காப்புரிமை காலங்களை குறைத்து புதுமையை ஊக்குவிக்கவும் பழைய படைப்புகள் விரைவில் பொது உரிமைக்கு வர அனுமதிக்கவும் பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">பிளாஸ்டிசிட்டிக்கு முன் நரம்பியல் செயல்பாட்டை ஊகித்தல், பின்பற்றல் முறையை மீறிய கற்றலுக்காக</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை &quot;எதிர்பார்க்கப்படும் கட்டமைப்பு&quot; என்ற புதிய கடன் ஒதுக்கீட்டு கோட்பாட்டை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது பாரம்பரிய பின்நிரப்பல் முறைக்கு மாற்றாகக் கருதப்படுகிறது.</li>
<li>முன்னோக்கிய உள்ளமைவு நரம்பியல் வலையமைப்புகள், சினாப்டிக் எடைகளை சரிசெய்யும் முன், விரும்பிய நரம்பியல் செயல்பாட்டு முறைமைகளை கணிக்கிறது, இது கற்றலில் திறன் மற்றும் செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த முறை மனித மற்றும் விலங்கு ஆய்வுகளில் காணப்படும் நரம்பியல் செயல்பாட்டுடன் நெருக்கமாக இணைகிறது மற்றும் பின்வாங்குதலுக்கு மேல் உயிரியல் மற்றும் செயற்கை கற்றல் அமைப்புகளில் நன்மைகளை வழங்கக்கூடும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு புதிய கோட்பாடு, &quot;எதிர்பார்க்கப்படும் கட்டமைப்பு,&quot; மூளை கடன் ஒதுக்கீட்டு பிரச்சினையை எவ்வாறு தீர்க்கிறது என்பதை விளக்குவதற்காக முன்மொழியப்பட்டுள்ளது, இது செயற்கை நரம்பியல் வலையமைப்புகளில் (ANNs) பயன்படுத்தப்படும் பின்புற பரவல் முறையிலிருந்து மாறுபடுகிறது.</li>
<li>கோட்பாடு நரம்பியல் செயல்பாட்டில் ஏற்படும் மாற்றங்கள் சினாப்டிக் எடை மாற்றங்களுக்கு முந்தியதாக இருக்கும் என்று பரிந்துரைக்கிறது, எங்கு எடை மாற்றங்கள் மாற்றப்பட்ட நரம்பியல் செயல்பாட்டை ஏற்படுத்துகின்றன என்ற பின்புற பரவலுடன் மாறுபடுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த அணுகுமுறை உயிரியல் செயல்முறைகளுடன் சிறப்பாக இணைந்து, மேலும் திறமையான கற்றல் அல்காரிதம்களை உருவாக்குவதற்கான பார்வைகளை வழங்கக்கூடும், AI மற்றும் மனித மூளை கற்றல் ஒற்றுமைகள் மற்றும் வேறுபாடுகள் பற்றிய விவாதங்களுக்கு பங்களிக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="மால்வேர் வெப்கேம் எல்இடி-ஐ அணைத்து வீடியோ பதிவு செய்ய முடியும், இது ThinkPad X230-ல் காட்டப்பட்டது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%87%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%8E%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%87%E0%AE%9F%E0%AE%BF-%E0%AE%90%20%E0%AE%85%E0%AE%A3%E0%AF%88%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%B5%E0%AF%80%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%8B%20%E0%AE%AA%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AF%81%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%AF%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%2C%20%E0%AE%87%E0%AE%A4%E0%AF%81%20ThinkPad%20X230-%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2028%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">உங்கள் தொலைபேசியை திறக்கும் ஒவ்வொரு முறையும் &#39;ஏன்?&#39; என்று கேட்கும் பயன்பாடு</a></h2>
<ul>
<li>Intenty என்பது பயனர்களை தங்கள் சாதனங்களை திறக்கும் போது விழிப்புணர்வு உந்துதல்களால் ஆரோக்கியமான தொலைபேசி பழக்கங்களை உருவாக்க ஊக்குவிக்கும் ஒரு பயன்பாடாகும்.- இந்த பயன்பாடு முழுமையாக உள்ளூரில் செயல்படுவதால் தனியுரிமையை வலியுறுத்துகிறது, விளம்பரங்கள் அல்லது கண்காணிப்பு இல்லாமல், மற்றும் தரவுகளை சேகரிக்காமல் செயல்பாட்டிற்காக மட்டுமே Android அனுமதிகளை பயன்படுத்துகிறது.- குறைந்தபட்ச வடிவமைப்பு மற்றும் புத்திசாலித்தனமான தனிப்பயனாக்கத்துடன், Intenty 4.4 நட்சத்திர மதிப்பீடு மற்றும் 10,000 க்கும் மேற்பட்ட பதிவிறக்கங்களைக் கொண்டுள்ளது, மனமில்லாமல் தொலைபேசியைப் பயன்படுத்துவதை குறைக்க விரும்பும் பயனர்களை ஈர்க்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு செயலி, பயனர்கள் தங்கள் தொலைபேசியை திறக்கும் போது &quot;ஏன்?&quot; என்று கேட்கும், கவனச்சிதறல்களை குறைக்க அதன் திறமையால் Hacker News இல் கவனம் ஈர்க்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் பயன்பாட்டை உதவிகரமாகக் காண்கிறார்கள், ஆனால் சில நேரங்களில் விரைவான பணிகளுக்கு அது சிரமமாக இருக்கிறது, இது சீரமைப்புகளுக்கான பரிந்துரைகளுக்கு வழிவகுக்கிறது, உதாரணமாக, உந்துதல்களை சீரற்ற முறையில் மாற்றுதல் அல்லது பயன்பாட்டுக்கேற்ப பைபாஸ்களை அனுமதித்தல் போன்றவை.</li>
<li>டெவலப்பர், சந்தாதாரர் முறைமையை விட ஒருமுறை வாங்கும் விருப்பத்தை உள்ளடக்கிய புதுப்பிப்புகளுக்கான பயனர் கருத்துக்களை பரிசீலிக்கிறார்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">ஆப்பிள் தொழிற்சாலையில் தவறாக ஒட்டிய கெபாசிட்டர்</a></h2>
<ul>
<li>டக் ப்ரவுன் ஆப்பிளின் மேகின்டோஷ் எல்.சி III இல் ஒரு உற்பத்தி பிழையை குறிப்பிடுகிறார், அங்கு ஒரு கெபாசிட்டர் பின்புறமாக நிறுவப்பட்டது, இது சிக்கல்களை ஏற்படுத்தக்கூடும்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: மெக்கின்டோஷ் எல்.சி III, 1993 மற்றும் 1994 க்கிடையில் கல்வி சந்தைக்கு தயாரிக்கப்பட்டது, இந்த பிழை இருந்தபோதிலும் பெரிய அளவிலான திரும்பப்பெறல் செய்யப்படவில்லை.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். பழுப்பு கொண்டு எச்சரிக்கையாக இருக்கும்படி அறிவுறுத்துகிறார், குறிப்பாக நவீன டேன்டாலம் கெப்பாசிட்டர்களை மாற்றும்போது, மற்றும் அவற்றை சரியாக நிறுவ பரிந்துரைக்கிறார், PCB இன் சில்க்ஸ்கிரீன் வழிமுறைகளை மாறாக.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆப்பிள் தவறுதலாக 34 ஆண்டுகள் பழமையான கணினியில் ஒரு கெபாசிட்டரை மாறாக நிறுவியது, குறிப்பாக மின்கல கெபாசிட்டர்களுக்கு சரியான கெபாசிட்டர் திசைமாற்றத்தின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது, ஏனெனில் அவை திசைமாற்றம் கொண்டவை மற்றும் தவறாக நிறுவப்பட்டால் செயலிழக்கக்கூடும்.</li>
<li>இந்த சம்பவம் தயாரிப்பு நீடித்திருக்கும் காலம் மற்றும் திட்டமிட்ட காலாவதி பற்றிய விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது, சிலர் நவீன மின்னணுவியல் சாதனங்கள் விற்பனையை அதிகரிக்க குறுகிய ஆயுட்காலத்துடன் நோக்கமுடன் வடிவமைக்கப்படுகின்றன என்று பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>இந்த நிலைமை, கமோடோர் போன்ற பிற நிறுவனங்களின் கடந்த கால உற்பத்தி பிழைகளை நினைவூட்டுகிறது, இது தொழில்நுட்ப துறையில் மீண்டும் மீண்டும் ஏற்படும் பிரச்சினையை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">எனக்கு குபெர்னெட்ஸ் தேவையில்லை, உங்களுக்கும் தேவையில்லை என்று நினைக்கிறேன்</a></h2>
<ul>
<li>மூலம்: ஆசிரியர் குபெர்னெட்ஸிலிருந்து கூகுள் கிளவுட் ரன் நோக்கி மாறினார், குபெர்னெட்ஸின் சிக்கலான தன்மை, செலவு மற்றும் மெதுவான தன்னிச்சையான அளவீடு ஆகியவற்றை குறையாகக் குறிப்பிடுகிறார்.- கூகுள் கிளவுட் ரன் எளிமையான, செலவுச்செலுத்தக்கூடிய மாற்றாக வலியுறுத்தப்படுகிறது, உண்மையான CPU மற்றும் நினைவக பயன்பாட்டிற்கே கட்டணம் வசூலிக்கிறது, மற்றும் குபெர்னெட்ஸின் மேலாண்மை சுமையின்றி விரைவான அளவீட்டை வழங்குகிறது.- ஆசிரியர் தொடர்ச்சியான ஒருங்கிணைப்பு/தொடர்ச்சியான பிரயோகத்திற்காக (CI/CD) GitHub செயல்களைப் பயன்படுத்துகிறார், மேலாண்மை தரவுத்தளங்கள் மற்றும் பப்-சப் செய்தியிடல், குபெர்னெட்ஸின் விரிவான அம்சங்களை விட எளிமை மற்றும் திறமையை தேவைப்படும் திட்டங்களுக்கு கிளவுட் ரன் பொருத்தமாக இருப்பதை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>குருநேட்டீஸ் மிகவும் சிக்கலானது மற்றும் சிறிய திட்டங்களுக்கு பெரும்பாலும் தேவையற்றது என்று கட்டுரை விமர்சிக்கிறது, ஒரு எளிய தீர்வாக ஒரு ஒற்றை மெய்நிகர் இயந்திரம் (VM) அல்லது சர்வர் போன்றவை அதிக செயல்திறன் வாய்ந்ததாக இருக்கலாம் என்று பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>இது குபெர்னெட்டீஸை மேலாண்மை செய்வதில் உள்ள சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது, அதில் பல்வேறு கூடுதல் அம்சங்களால் ஏற்படும் கூடுதல் சிக்கல்களும், சில பொறியாளர்கள் அமைப்புகளை சிக்கலாக்கும் பழக்கமும் அடங்கும்.</li>
<li>ஒப்பந்தம் என்னவென்றால், குபெர்னெட்டிஸ் மதிப்புமிக்கதாக இருந்தாலும், எளிமை அதிக நன்மை தரக்கூடிய சிறிய அளவிலான செயல்பாடுகளுக்கு அது எப்போதும் சிறந்த தேர்வாக இருக்காது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">ஸ்னோஃப்ளேக் மிரட்டல்களில் ஹேக்கர் அமெரிக்க இராணுவ வீரராக இருக்கலாம்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Snowflake&quot; பயன்படுத்தும் நிறுவனங்களில் இருந்து தரவு திருட்டு செய்ததற்காக இரண்டு اشخاص கைது செய்யப்பட்டனர், ஆனால் &quot;Kiberphant0m&quot; என்று அழைக்கப்படும் மூன்றாவது சந்தேக நபர் இன்னும் பிடிபடாமல் உள்ளார் மற்றும் அவர் தென் கொரியாவில் உள்ள அமெரிக்க இராணுவ வீரராக இருக்கலாம் என்று நம்பப்படுகிறது.</li>
<li>குழு திருடப்பட்ட தரவுகளை விற்பனை செய்வதிலும், நிறுவனங்களை மிரட்டுவதிலும் ஈடுபட்டுள்ளது, AT&amp;T திருடப்பட்ட பதிவுகளை நீக்க $370,000 செலுத்தியதாக தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.</li>
<li>கனடிய அதிகாரிகள் அலெக்சாண்டர் மௌக்காவை கைது செய்துள்ளனர், ஜான் எரின் பின்ஸ் துருக்கியில் சிறையில் உள்ளார், இருவரும் மீறல்களுடன் தொடர்புடையவர்கள், இதற்கிடையில் கிபர்பாண்டம் சைபர் குற்றவியல் மன்றங்களில் செயல்படுகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஸ்னோஃப்ளேக்கை மிரட்டிய கிபர்பாண்டம் என்ற ஹேக்கர் விசாரணையில் உள்ளார், அவருக்கு அமெரிக்க இராணுவத்துடன் சாத்தியமான தொடர்புகள் இருக்கலாம் என்ற ஊகங்கள் உள்ளன.</li>
<li>கிபர்பாண்டம் எந்தவொரு இராணுவ தொடர்பையும் மறுக்கிறது, இது ஒரு ஏமாற்று உத்தியாக இருந்ததாகக் கூறுகிறது, ஆனால் விசாரணையாளர்களை தவறாக வழிநடத்த இது பயனுள்ளதாக இருக்கும் என பகுப்பாய்வாளர்கள் சந்தேகிக்கின்றனர்.</li>
<li>TEXT: ஹேக்கரின் கவனக்குறைவான செயல்கள், உதாரணமாக இராணுவ உடையில் புகைப்படம் வெளியிடுவது போன்றவை, செயல்பாட்டு பாதுகாப்பை பராமரிப்பதில் மற்றும் டிஜிட்டல் தடங்களை தவிர்ப்பதில் உள்ள சிரமங்களை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">TEXT: ZetaOffice: உலாவியில் LibreOffice</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web, LibreOffice-ஐ வலை உலாவிகளில் அறிமுகப்படுத்துகிறது, எந்த சாதனத்திலிருந்தும் அணுகலுக்கு அனுமதிக்கிறது, தானியங்கி ஹோஸ்டிங் அல்லது தரவுக் கட்டுப்பாட்டுக்கான உள்ளடக்க விநியோக வலைப்பின்னல் (CDN) பயன்படுத்தும் விருப்பங்களுடன். - இந்த தொகுப்பு Writer, Calc, மற்றும் Impress ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது, இது சொற்தொகுப்பு, கணினி அட்டவணைகள், மற்றும் விளக்கத்தொடர்கள் ஆகியவற்றிற்காக, மற்றும் Linux மற்றும் Windows இல் வலை மற்றும் டெஸ்க்டாப் இரண்டிற்கும் கிடைக்கிறது, ஆவண இணக்கத்தன்மையை உறுதிசெய்கிறது. - ZetaOffice திறந்த மூல மென்பொருளை வழங்குகிறது, CDN பயன்பாடு மற்றும் ஆதரவு ஆகியவற்றிற்கான கட்டண விருப்பங்களுடன், மற்றும் LibreOffice UNO API வழியாக உள்ளமைக்கப்பட்டுள்ள அமைப்புகளுடன் ஒருங்கிணைக்கிறது, நவீன உலாவிகளில் திறம்பட செயல்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, LibreOffice இன் உலாவி அடிப்படையிலான பதிப்பு, செயல்திறன் மற்றும் பயன்பாட்டுத் தகுதி சிக்கல்களுக்கு எதிராக விமர்சனங்களை எதிர்கொள்கிறது, இதில் உடைந்த உள்ளீடு மற்றும் உரை காட்சிப்படுத்தல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>இணைய அடிப்படையிலான அலுவலகத் தொகுப்புகளில் ஆவண அமைப்புகளை உருவாக்குவதற்கு கேன்வாஸ் அல்லது DOM (ஆவண பொருள் மாதிரி) இலக்காகக் கொண்டது சிறந்ததா என்பது குறித்து தொடர்ச்சியாக விவாதம் நடைபெற்று வருகிறது.</li>
<li>சவால்களை எதிர்கொண்டாலும், ZetaOffice ஒரு நிலையான குறுக்கு-மேடை அனுபவத்தை வழங்குவதற்கும், மேலும் ஒரு சொந்த டெஸ்க்டாப் பயன்பாடாகவும் கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">டி-லிங்க் 60,000 பழைய மோடங்களை திருத்தமிடாது என்று கூறுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>டி-லிங்க் 60,000 பழைய மோடம்களுக்கு பாதுகாப்பு திருத்தங்களை வழங்காது என்று அறிவித்துள்ளது, அவை பயன்பாட்டு காலம் முடிவடைந்த நிலையில் உள்ளன, எனவே பயனர்கள் புதிய மாதிரிகளுக்கு மேம்படுத்துமாறு கேட்டுக்கொள்கிறது.</li>
<li>பாதுகாப்பு திருத்தம் செய்யப்படாத குறைபாடுகள், ஹேக்கர்கள் இந்த சாதனங்களை கட்டுப்படுத்த அனுமதிக்கக்கூடும், இது ஒரு முக்கியமான ஆபத்தை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>பெரும்பாலான பாதிக்கப்பட்ட மோடங்கள் தைவானில் உள்ளன, மேலும் மேம்படுத்த முடியாத பயனர்களுக்கு, பாதுகாப்பு முன்னெச்சரிக்கையாக, தொலைநிலை அணுகலைக் கட்டுப்படுத்தவும் மற்றும் பாதுகாப்பான கடவுச்சொற்களைப் பயன்படுத்தவும் D-Link பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டி-லிங்க் 60,000 பழைய மோடம்களில் உள்ள பாதிப்புகளை சரிசெய்யாமல் இருக்க முடிவு செய்துள்ளது, இது அவற்றை பாதுகாப்பு ஆபத்துகளுக்கு உட்படுத்துகிறது, இது சாதன பாதுகாப்பு மற்றும் உற்பத்தியாளர் பொறுப்பை பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். அறிவிப்பு, நீண்டகால ஆதரவு முக்கியத்துவம் மற்றும் சாதன பாதுகாப்பை பராமரிக்க OpenWRT போன்ற திறந்த மூல தீர்வுகளின் சாத்தியமான நன்மைகள் குறித்து விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது.</li>
<li>உருவாக்குனர்கள் பாதுகாப்பு புதுப்பிப்புகளை வழங்க அல்லது சாதனங்கள் பயன்பாட்டின் இறுதிக்காலத்தை அடையும் போது பொதுமக்களுக்கு ஃபார்ம்வேரை வெளியிட சட்ட மண்டேட்டுகளை வழங்குவதற்கான பரிந்துரைகள் உள்ளன, இது பரந்த தொழில் பிரச்சினையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">மார்ஷல் பிரெயின் NC மாநிலத்தில் பழிவாங்கல் குற்றச்சாட்டை முன்வைத்த சில மணி நேரங்களுக்குப் பிறகு இறந்தார்.</a></h2>
<ul>
<li>என்.சி. மாநில பேராசிரியர் மார்ஷல் பிரெயின், HowStuffWorks.com நிறுவனத்தின் நிறுவனர், நவம்பர் 20 அன்று தனது அலுவலகத்தில் இறந்த நிலையில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டார், பல்கலைக்கழக அதிகாரிகளிடமிருந்து பழிவாங்கல் குற்றச்சாட்டை முன்வைத்த பின்னர்.</li>
<li>பிரெயின் தன்னை ஓய்வுக்கு கட்டாயப்படுத்தப்பட்டதாக கூறினார், ஆனால் பல்கலைக்கழகம் இந்த குற்றச்சாட்டுகள் அல்லது அவரது மரணம் குறித்து கருத்து தெரிவிக்கவில்லை.</li>
<li>முன்னாள் மாணவர்கள் மற்றும் சக ஊழியர்கள் பல்கலைக்கழகத்தின் மௌனத்தைப் பற்றி ஏமாற்றத்தை வெளிப்படுத்தியுள்ளனர், இந்த வளர்ந்து வரும் கதையின் தொடர்ச்சியை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மார்ஷல் பிரெயின், முன்னாள் NC ஸ்டேட் பேராசிரியர், தனது நெறிமுறைக் குறைகளைப் பற்றிய புகார்களுக்கு பலனாக பலாத்காரம் செய்யப்பட்டதாகக் கூறிய பிறகு மரணமடைந்தார்.</li>
<li>அவரின் வழக்கு, அதிகாரத்தில் உள்ளவர்களை பொறுப்புக்கூறச் செய்வதன் சாத்தியமான ஆபத்துகளை விளக்கி, கற்பனையுடனும் நிஜத்துடனும் உள்ள மோதலை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இந்தச் சம்பவம், அகக் கணக்கீட்டு முறைகளின் பயன்தன்மை மற்றும் கல்வி நிறுவனங்களின் பரந்த அதிகார இயக்கவியல் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">ஜானெட் ஃபார் மோர்டல்ஸ் (2023)</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் &quot;மர்த்தியர்களுக்கான ஜானெட்&quot; என்ற இலவச ஆன்லைன் புத்தகத்தை வெளியிட்டுள்ளார், இது ஜானெட் நிரலாக்க மொழியை மையமாகக் கொண்டது, எழுத 20 வாரங்கள் எடுத்தது.- இந்த புத்தகம் 44,000 வார்த்தைகளை கொண்டுள்ளது மற்றும் ஒரு இணையதளத்துடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது, இது தொடர்புடைய கற்றலுக்கான REPL (வாசி-மதிப்பீடு-அச்சிடு மடக்கு) கொண்டுள்ளது.- இந்த புத்தகம் மற்றும் தொடர்புடைய திட்டங்கள், C++ நூலக இணைப்புகள் மற்றும் ஒரு சோதனை கட்டமைப்பு போன்றவை, ஹாக்கர் நியூஸ் போன்ற தளங்களில் நேர்மறையான கவனத்தை பெற்றுள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;ஜானெட் ஃபார் மோர்டல்ஸ்&quot; என்பது ஒரு புத்தகம், இது எஸ்கேப் கீ மூலம் அணுகக்கூடிய ஒரு இன்டர்அக்டிவ் REPL (வாசி-மதிப்பீடு-அச்சிடு லூப்) வழங்குகிறது, இது பயனர்களுக்கு ஜானெட் நிரலாக்க மொழியுடன் நேரடியாக தங்கள் உலாவியில் நிறுவல் இல்லாமல் பரிசோதிக்க அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>ஜானெட் அதன் எளிதான உட்பொதிவு மற்றும் டொமைன்-ஸ்பெசிபிக் மொழிகள் (DSLs) உருவாக்குவதற்கான திறமைக்காக அறியப்படுகிறது, ஆனால் சில பயனர்கள் அதன் ஆவணங்களை மேம்படுத்தலாம் என்று குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>புத்தகத்தின் ஈர்க்கும் பாணியும், மொழியின் தனித்துவமான அம்சங்களும், புத்தகத்தின் தலைப்பைச் சுற்றியுள்ள சில விவாதங்களுக்குப் பிறகும், ஆர்வத்தையும் நேர்மறையான பின்னூட்டத்தையும் உருவாக்கியுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">ராஸ்பெர்ரி பை CM5 என்பது வேகமான, உடனடி மேம்படுத்தல்</a></h2>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ராஸ்பெர்ரி பை கம்ப்யூட் மாட்யூல் 5 (CM5) என்பது CM4 இல் இருந்து ஒரு முக்கிய மேம்பாடு ஆகும், இது 2-3 மடங்கு வேகமான செயல்திறன், USB 3 மற்றும் PCIe Gen 3 இணக்கத்தன்மையை வழங்குகிறது, அதே வடிவமைப்பை பராமரிக்கிறது.</li>
<li>TEXT: CM5, CM4 உடன் ஒப்பிடும்போது, 8GB மாடல் $75 இல் தொடங்குகிறது, மேலும் அதில் வேகமான CPU, RAM மற்றும் மேம்படுத்தப்பட்ட கிராபிக்ஸ் அடங்கும், ஆனால் முழு திறனில் அதிக மின்சாரத்தை பயன்படுத்துகிறது. TEXT:</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு புதுப்பிக்கப்பட்ட IO போர்டும் $20 க்கு வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இதில் USB-C பவர் மற்றும் பிற மேம்பாடுகள் இடம்பெற்றுள்ளன, CM5 இன் ஆதரவு மற்றும் தொகுதி தன்மையை, பிற ஒற்றை-போர்டு கணினிகளின் (SBCs) போட்டியை மீறி, வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ராஸ்பெர்ரி பை CM5, CM4 ஐ விட குறிப்பிடத்தக்க செயல்திறன் மேம்பாட்டை வழங்குகிறது, 2-3 மடங்கு வேகத்துடன், மேலும் USB 3 மேம்படுத்தலையும் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>8GB பதிப்பு அதன் விலையை தக்கவைத்துக்கொள்கிறது, மற்ற பதிப்புகள் அதிக விலையுடையவையாக உள்ளன, மேலும் சில பயனர்கள் மற்ற பலகைகள் சிறந்த குறிப்புகளை கொண்டிருக்கலாம் என்று குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>TEXT: தொகுதிப் பொருள் மேம்பாடுகள் இருந்தபோதிலும், CM5 இல் பொருள் குறியாக்க ஆதரவு இல்லை ஆனால் H.265 ஐ டிகோடு செய்ய முடியும், மேலும் ராஸ்பெர்ரி பை இன் வலுவான சமூகமும் ஆதரவும் முக்கியமான நன்மைகளாகவே உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">ஐஎஸ்பிக்கள் தங்கள் &quot;சிறந்த வாடிக்கையாளர் சேவை&quot; தான் பயனர்கள் வழங்குநர்களை மாற்றாமல் இருப்பதற்கான காரணம் என்று கூறுகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>ISP லாபி குழுக்கள், போட்டி உயர் வாடிக்கையாளர் சேவை தரநிலைகளை உறுதிசெய்யும் என்று வாதிடுகின்றன, மேலும் சேவை குறைவாக இருந்தால் வாடிக்கையாளர்கள் வழங்குநர்களை மாற்றுவதால் கூடுதல் ஒழுங்குமுறைகள் தேவையற்றவை ஆகின்றன.</li>
<li>காலிஃபோர்னியா மற்றும் ஓரிகான் மாநிலங்களில் ஒழுங்குமுறை அதிகாரிகள் பரவலான வாடிக்கையாளர் அதிருப்தியைப் பதிவு செய்கின்றனர், இது நீண்ட காத்திருப்பு நேரங்கள் மற்றும் பில்லிங் பிரச்சினைகள் போன்ற பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது, இது இணைய சேவை வழங்குநர்களின் கூற்றுக்களுக்கு முரணாக உள்ளது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். FCC வாடிக்கையாளர் சேவை நடைமுறைகளை பரிசீலிக்கிறது, ஆனால் ஜனாதிபதி தேர்தலில் வென்ற டிரம்பால் நியமிக்கப்பட்ட பிரெண்டன் காரின் தலைமையில், புதிய ஒழுங்குமுறை விதிகள் சாத்தியமில்லை, ஏனெனில் கவனம் ஒழுங்குமுறை சுமைகளை குறைப்பதற்குத் திரும்புகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ISPs தங்கள் &#39;சிறந்த வாடிக்கையாளர் சேவை&#39;க்கு வாடிக்கையாளர் தங்குதன்மையை காரணமாகக் கூறுகின்றன, ஆனால் பலர் இது சில பகுதிகளில் போட்டியின்மையால் என்று நம்புகின்றனர்.</li>
<li>சர்வீஸ் தரத்தால் திருப்தியில்லாதபோதும், குறைந்த ISP விருப்பங்கள் உள்ள பகுதிகளில் பயனர்கள் பெரும்பாலும் தங்களின் தற்போதைய வழங்குநருடன் தொடர்கிறார்கள்.</li>
<li>ஆஸ்திரேலியா மற்றும் கனடா போன்ற நாடுகளில் சந்தையை ஒழுங்குபடுத்தி போட்டியை மேம்படுத்துவதற்கான முயற்சிகள் தொடர்ச்சியான சவால்களை எதிர்கொள்கின்றன, பயனர்கள் உண்மையான போட்டி மற்றும் மேம்பட்ட ஒழுங்குமுறையை கோருகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">AI தொடர்பான சமீபத்திய தகவல்களை அறிந்து கொள்ள விரும்பும் மென்பொருள் பொறியாளருக்கு பரிந்துரை</a></h2>
<ul>
<li>பயனர் செயலில் நம்பகமான ஆதாரங்களைத் தேடுகிறார், குறிப்பாக ஹாக்கர் நியூஸ் (HN) போன்ற தொழில்நுட்ப வலைப்பதிவுகள் மூலம், கலைமயமான நுண்ணறிவு (AI) குறித்த சமீபத்திய புதுப்பிப்புகளுக்காக.</li>
<li>அவர்கள் ChatGPT மற்றும் OpenAI API, குறிப்பாக பதிப்பு 3.5 ஐப் பயன்படுத்துவதில் அனுபவம் பெற்றுள்ளனர், இது AI கருவிகளில் நடைமுறை ஆர்வத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். பயனர் சைமன் வில்லிசனின் வலைப்பதிவை கண்டுபிடித்தார், ஆனால் அது ஒருங்கிணைப்பை இழந்ததாக உணர்கிறார், மேலும் கட்டமைக்கப்பட்ட மற்றும் விரிவான AI தகவல் ஆதாரங்களின் தேவையை முன்மொழிகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மென்பொருள் பொறியாளர்கள் தங்கள் செயற்கை நுண்ணறிவு திறன்களை மேம்படுத்த, காகிள் போட்டிகளில் பங்கேற்பதன் மூலம் நடைமுறை, கைக்கூலி கற்றல் அனுபவங்களை பெற முடியும்.</li>
<li>டெக் வலைப்பதிவுகள், செய்திமடல்கள் மற்றும் சைமன் வில்லிசன், AI சுப்ரீமசி, மற்றும் 3ப்ளூ1பிரவுன் போன்ற யூடியூப் சேனல்களின் மூலம் தகவல்களைப் பெறுவது அடிப்படை மற்றும் தற்போதைய AI அறிவை வழங்க முடியும்.</li>
<li>ரெடிட் மற்றும் ட்விட்டர் போன்ற தளங்களில் AI சமூகங்களுடன் ஈடுபடுவது, மேலும் MIT xPRO போன்றவற்றின் புத்தகங்கள் மற்றும் ஆன்லைன் பாடநெறிகளைப் பயன்படுத்தி கல்வி வளங்களை ஆராய்வது, புரிதலை ஆழமாக்கி, பொறியாளர்களை சமீபத்திய AI போக்குகள் குறித்து புதுப்பித்துக் கொள்ள உதவுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI கலைஞர்கள் எதிர்ப்பில் அணுகலை கசியவிட்டதையடுத்து வீடியோ மாதிரி Sora-வை நிறுத்துகிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI அதன் வீடியோ மாதிரி சோராவை கலைஞர்கள் செலுத்தப்படாத பங்கேற்புக்கு எதிர்ப்பு தெரிவித்து அணுகலை கசியவிட்ட பிறகு நிறுத்தியது, இழப்பீடு வழங்கப்படும் என எந்த வாக்குறுதியும் இல்லாதபோதிலும். - இந்த எதிர்ப்பு AI கலைஞர்களை மாற்றும் சாத்தியக்கூறுகளைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது மற்றும் AI மேம்பாட்டில் செலுத்தப்படாத உழைப்புடன் தொடர்புடைய நெறிமுறைக் கேள்விகளை வெளிப்படுத்துகிறது. - சிலர் இந்த எதிர்ப்பை தொழில்துறையின் இவ்விரிவான பிரச்சினைகளுக்கு கவனம் ஈர்க்கும் ஒரு மூலோபாய முயற்சியாகக் கருதுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">ஆம், இது &#39;வாத்து போல&#39; தோன்றுகிறது, ஆனால் புதிய USPS அஞ்சல் லாரி போன்ற கேரியர்கள்</a></h2>
<ul>
<li>அமெரிக்க அஞ்சல் சேவை $9.6 பில்லியன் நவீனமயமாக்கல் திட்டத்தின் ஒரு பகுதியாக புதிய மின்சார அஞ்சல் லாரிகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது காற்றோட்டம், அதிகரிக்கப்பட்ட சரக்கு இடம் மற்றும் மேம்பட்ட பாதுகாப்பு போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>முதலில் பெரும்பாலும் எரிவாயு இயக்கத்திற்காக திட்டமிடப்பட்டிருந்த போதிலும், சட்ட சவால்களால் 75% கப்பல்கள் இப்போது மின்சாரமாக இருக்கும், இது நிலைத்தன்மை நோக்கி ஒரு முக்கிய மாற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>அவர்களின் வழக்கத்திற்கு மாறான வடிவமைப்புக்கு மாறாக, இந்த லாரிகள் தங்கள் வசதியும் திறமையையும் காரணமாக நேர்மறையாக வரவேற்கப்பட்டுள்ளன, அஞ்சல் ஊழியர்களின் கருத்துக்களை உள்ளடக்கியதுடன், நழுவாத மேடைகள், காற்றுப்பைகள் மற்றும் மோதல் தவிர்ப்பு அமைப்பு போன்ற அம்சங்களையும் கொண்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>புதிய USPS அஞ்சல் வாகன வடிவமைப்பு காட்சி திறன் மற்றும் பாதுகாப்பை முக்கியமாகக் கொண்டுள்ளது, குறிப்பாக நகர்ப்புற சூழல்களில் நடைபாதை பாதுகாப்பையும், ஓட்டுநர் வசதியையும் மேம்படுத்துவதற்காக குறைந்த உயரம் கொண்ட முன்புறம் மற்றும் பெரிய பம்பர்களை கொண்டுள்ளது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: அதன் வழக்கத்திற்கு மாறான தோற்றம் விவாதத்தை ஏற்படுத்தியுள்ள போதிலும், இந்த லாரி நீண்ட காலம் சேவை புரியும் Grumman LLV போலவே நீடித்த தன்மையுடன் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>வடிவமைப்பு அஞ்சல் ஊழியர்களின் நிலைகளை மேம்படுத்துவதிலும் கவனம் செலுத்துகிறது மற்றும் நவீன விநியோக தேவைகளை பூர்த்தி செய்ய மின்சார வாகனங்களுக்கான விருப்பங்களையும் உள்ளடக்கியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">ஹ்ட்மை – அசிங்க், தூய-பைதான் ரெண்டரிங் இயந்திரம்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; என்பது தூய Python ரெண்டரிங் என்ஜின் ஆகும், இது அசிங்க்ரோனஸ் மற்றும் சிங்க்ரோனஸ் செயல்பாட்டு கூறுகளை, React போன்ற சூழல் மேலாண்மையை, மற்றும் உள்ளமைக்கப்பட்ட HTML குறிச்சொற்களை ஆதரிக்கிறது, இதனால் பல்வேறு வலை மேம்பாட்டு தேவைகளுக்கு இது பல்துறை திறனாக உள்ளது.- இது Markdown ஆதரவு, JSON அடிப்படையிலான சர்வதேசமயமாக்கல், மற்றும் எந்த பின்புற அல்லது முன்னணி கட்டமைப்புகளுடனும் எளிதாக ஒருங்கிணைப்பு போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது, இதன் தழுவல் மற்றும் தனிப்பயனாக்கத்தை மேம்படுத்துகிறது.- இந்த நூலகம் MIT உரிமத்தின் கீழ் திறந்த மூலமாக உள்ளது, சமூக பங்களிப்புகளை ஊக்குவிக்கிறது, மற்றும் <code>pip install htmy</code> பயன்படுத்தி PyPI மூலம் நிறுவப்படலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: Htmy என்பது அசிங்க்ரோனஸ், தூய பைதான் HTML ரெண்டரிங் என்ஜின் ஆகும், இது அதன் விரிவான தன்மை மற்றும் Jinja உடன் ஒப்பிடுகையில் HTML ரெண்டரிங்கில் அசிங்க் தேவையா என்ற விவாதத்தை தூண்டுகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம், கூறு அடிப்படையிலான வடிவமைப்புகளில் மாறுபடும் தரவுகளை பெறுவதற்கான async இன் சாத்தியமான நன்மைகளை வெளிப்படுத்துகிறது, ஆனால் இது குறியீட்டு சிக்கல்களை ஏற்படுத்துகிறதா என்பது பற்றிய கருத்துக்கள் மாறுபடுகின்றன.</li>
<li>ஹெட்மை ஒரு நெகிழ்வான ரெண்டரிங் தீர்வை வழங்குவதற்காக நோக்கமுடையது, ஆனால் ஜிஞ்ஜா போன்ற நிலையான கருவிகளின் மீது அதன் நன்மைகள் இன்னும் விவாதத்தில் உள்ளன.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="உங்கள் தொலைபேசியை திறக்கும் ஒவ்வொரு முறையும் 'ஏன்?' என்று கேட்கும் பயன்பாடு" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%89%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%87%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%88%20%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%92%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AF%8A%E0%AE%B0%E0%AF%81%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20'%E0%AE%8F%E0%AE%A9%E0%AF%8D%3F'%20%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%20%E0%AE%95%E0%AF%87%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%AF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2027%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">அமேசான் S3 Put-If-Match (ஒப்பிடு மற்றும் மாற்று) சேர்க்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>அமேசான் S3 நிபந்தனை எழுத்துக்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது, ஒரு பொருள் மாற்றமில்லாமல் இருக்கும் போது மட்டுமே புதுப்பிப்புகளை செயல்படுத்துகிறது, பொருளின் ETag ஐ சரிபார்த்து ஒரே நேரத்தில் மீளெழுதல்களைத் தடுக்கிறது. - HTTP if-none-match தலைப்புக்கு ஒத்த இந்த அம்சம், ETag நிலைத்தன்மையை உறுதிப்படுத்த if-match தலைப்பைப் பயன்படுத்த வாடிக்கையாளர்களுக்கு அனுமதிக்கிறது, விநியோகிக்கப்பட்ட பயன்பாடுகளுக்கான திறனை மேம்படுத்துகிறது. - அனைத்து AWS பிராந்தியங்களிலும் கூடுதல் செலவில்லாமல் கிடைக்கிறது, அமலாக்கம் AWS SDK, API அல்லது CLI ஐப் பயன்படுத்தி செய்யப்படலாம், மேலும் விவரங்கள் S3 பயனர் வழிகாட்டியில் உள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அமேசான் S3 புதிய அம்சமான Put-If-Match ஐ அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது ஒப்பீடு மற்றும் மாற்று செயல்பாட்டைப் போல செயல்படுகிறது, பதிப்பு பொருத்தத்தை அடிப்படையாகக் கொண்டு நிபந்தனை பொருள் எழுதலை அனுமதிக்கிறது.- இந்த அம்சம் ஒத்திசைவு மற்றும் ஒருங்கிணைப்பு கட்டுப்பாட்டை மேம்படுத்துகிறது, S3 இல் கூடுதல் உள்கட்டமைப்பின்றி தரவுத்தளங்களை உருவாக்குவது போன்ற சிக்கலான செயல்பாடுகளை உருவாக்குவதற்கு டெவலப்பர்களை அனுமதிக்கிறது.- இந்த புதுப்பிப்பு அமேசான் S3 ஐ கூகுள் கிளவுட் ஸ்டோரேஜ் மற்றும் அசூர் பிளாப் ஸ்டோரேஜ் போன்ற பிற கிளவுட் ஸ்டோரேஜ் சேவைகள் வழங்கும் ஒத்த அம்சங்களுடன் இணைக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">கோலாங் பயன்படுத்துவதற்காக நாமே நமக்கு சொல்வது பொய்கள் (2022)</a></h2>
<ul>
<li>உரை: கோலாங் பற்றிய விமர்சனம், அதில் அசிங்க்ரோனஸ் ரன்டைம் மற்றும் குப்பை சேகரிப்பாளர் போன்ற கவர்ச்சிகரமான அம்சங்கள் உள்ளன என்று குறிப்பிடுகிறது, ஆனால் அதில் முக்கியமான குறைகள், சுமை வகைகள் இல்லாமை மற்றும் போதியற்ற பிழை கையாளுதல் போன்றவை உள்ளன. கோவின் எளிமை தோற்றத்தில் மோசமாக இருக்கலாம், இது உற்பத்தி சூழல்களில் மறைந்துள்ள சிக்கல்களை மற்றும் சவால்களை உருவாக்குகிறது என்று வாதிடுகிறது, மற்றும் கோவை அதன் எளிமைக்காக மட்டுமே ஏற்றுக்கொள்வதை விட இந்த பிரச்சினைகளை உணர்வது முக்கியம் என்பதை வலியுறுத்துகிறது. கட்டுரை கோவை ரஸ்டுடன் ஒப்பிடுகிறது, ரஸ்டின் சவால்கள் இருந்தாலும், அது சிக்கல்களை மேலாண்மை செய்ய மற்றும் குறியீட்டு சரியானதை உறுதிப்படுத்துவதற்கு மேலும் வலுவான தீர்வுகளை வழங்குகிறது என்று பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கோவின் பிழை கையாளலை விமர்சிக்கும் இந்த கட்டுரை, ரஸ்டின் மேலும் நுணுக்கமான அணுகுமுறையுடன் அதை ஒப்பிடுகிறது, இது சிலருக்கு மேலும் அழகானதாக தோன்றுகிறது.</li>
<li>சிலர் கோவின் எளிமையையும் வெளிப்படையான பிழை கையாளுதலையும் பாராட்டுகின்றனர், மற்றவர்கள் அதை சலிப்பூட்டும் மற்றும் பிழை ஏற்படும் வாய்ப்புள்ளதாகக் கருதுகின்றனர்.</li>
<li>எதிர்ப்புகளுக்கு மத்தியில், அதன் எளிமை மற்றும் பெரிய நிறுவனங்களால் பரவலாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டதன் காரணமாக Go மொழி பிரபலமாகவே உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">சைபர்ட்ரக் பல மீள அழைப்புகள்</a></h2>
<ul>
<li>டெஸ்லா சைபர்ட்ரக் அதன் அறிமுகத்திலிருந்து பல முறை திரும்பப் பெறப்பட்டுள்ள நிலையில், சமீபத்தியது 2,400 க்கும் மேற்பட்ட யூனிட்களை பாதிக்கும் தவறான டிரைவ் இன்வெர்டர்களை உள்ளடக்கியுள்ளது, இது அதன் நம்பகத்தன்மையைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தரக் குறைபாடுகள் இருந்தாலும், சைபர்ட்ரக் வினோதமான வடிவமைப்பு வாங்குபவர்களை ஈர்க்கத் தொடர்கிறது, ஆனால் ஐரோப்பிய பாதுகாப்பு தரநிலைகளை பூர்த்தி செய்ய முடியாததால் அதன் சந்தை வரம்பு குறைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>மீளப்பெறுதல்கள், ஒழுங்குமுறை செயல்திறனை வெளிப்படுத்தினாலும், எலான் மஸ்கின் அமெரிக்க ஒழுங்குமுறைகளில் முக்கியமான செல்வாக்கை கருத்தில் கொண்டு, டெஸ்லாவின் பிராண்ட் மதிப்புக்கு தீங்கு விளைவிக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator பெரும்பாலும் மற்ற YC நிறுவனங்களை நகலெடுக்கும் ஸ்டார்ட்அப்புகளை ஆதரிக்கிறது, தரவுகள் காட்டுகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), ஒரு முக்கியமான ஸ்டார்ட்அப் ஆக்சிலரேட்டர், Airbnb மற்றும் Stripe போன்ற வெற்றிகரமான நிறுவனங்களை தொடங்குவதற்காக அறியப்படுகிறது, ஆனால் அதன் பல ஸ்டார்ட்அப்கள் முந்தைய YC நிறுவனங்களுக்கு ஒத்த அல்லது ஒரே மாதிரியான தயாரிப்புகளை உருவாக்குகின்றன.</li>
<li>பியர்ஏஐ சர்ச்சை இந்த போக்கை வெளிப்படுத்தியது, அங்கு பியர்ஏஐ மற்றொரு YC தயாரிப்பை நகலெடுத்ததாக குற்றம்சாட்டப்பட்டது, ஆனால் YC தலைமை நிர்வாக அதிகாரி கேரி டான் இந்த நடைமுறையை பாதுகாத்தார், தேர்வு மற்றும் புதுமையின் முக்கியத்துவத்தை மேற்கோள் காட்டினார்.</li>
<li>டெக்மாட்சின் YC போக்குகளின் பகுப்பாய்வு, AI குறியீட்டு ஆசிரியர்கள், உணவக PoS அமைப்புகள் மற்றும் வணிக நிதி கருவிகள் போன்ற பிரபலமான தொடக்க நிறுவன வகைகளை காட்டுகிறது, சில பகுதிகள், குறிப்பாக கிரிப்டோ வர்த்தகம் போன்றவை குறைந்த ஆர்வத்தை சந்திக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator அடிக்கடி மற்ற YC ஆதரவு பெற்ற நிறுவனங்களை நகலெடுக்கும் தொடக்க நிறுவனங்களில் முதலீடு செய்கிறது, தனித்துவமான யோசனைகளுக்கு மாறாக நிறுவுநர்களின் திறமையை முன்னுரிமை அளிக்கிறது.- இந்த உத்தி ஒரே மாதிரியான கருத்துக்களில் பந்தயங்களை பாதுகாக்கும் வழியாக பார்க்கப்படுகிறது, ஏனெனில் வெற்றி பெரும்பாலும் யோசனையின் தனித்துவத்திற்குப் பதிலாக செயல்பாடு மற்றும் நேரத்திற்கே சார்ந்துள்ளது.- சிலர் இதை சாத்தியமான நலவாழ்வு மோதலாகக் காண்கிறார்கள், ஆனால் சந்தைகளை சரிபார்க்கவும் வெற்றியின் வாய்ப்புகளை அதிகரிக்கவும் ஒரே துறையில் பல நிறுவனங்களை நிதியளிப்பது ஒரு பொதுவான முதலீட்டு மூலதனம் நடைமுறையாகும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Fly.io சேவையிலான தடை – தீர்க்கப்பட்டது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io தற்காலிகமாக செயலிழந்தது, இது தீர்க்கப்பட்டது, ஆனால் முந்தைய சம்பவங்களால் தளத்தின் நம்பகத்தன்மை குறித்து பயனர் கவலைகளை எழுப்பியது.- பயனர்கள் Fly.ioவை Railway மற்றும் Cloudflare போன்ற மாற்றுகளுடன் ஒப்பிட்டு, நம்பகத்தன்மை, அம்சங்கள் மற்றும் பயனர் அனுபவங்களில் உள்ள வேறுபாடுகளை வெளிப்படுத்தினர்.- சவால்கள் இருந்தபோதிலும், சில பயனர்கள் Fly.ioவை அதன் எளிதான பயன்பாடு மற்றும் போட்டி விலைக்காக மதிக்கின்றனர், அதே சமயம் விவாதங்கள் அதிக கிடைப்புத்தன்மை மற்றும் கண்காணிப்பு சார்புகளின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தின.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">ஆட்டோமோட்டிவ் லிடார் தொழில்நுட்பத்திற்கு ஒரு குறுகிய அறிமுகம்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Vik&#39;s Newsletter&quot; வாகன லிடார் தொழில்நுட்பத்தை ஆராய்கிறது, இது தன்னிச்சையான வாகனங்களுக்கு முக்கியமானது, ஏனெனில் இது இன்ஃப்ராரெட் லேசர்களைப் பயன்படுத்தி உயர் தீர்மான படங்களை உருவாக்கும் திறன் கொண்டது. - இந்த செய்திமடல் லிடாரின் செயல்பாட்டு கோட்பாடுகளை, அதாவது அலைநீளத் தேர்வுகள், ஒளிச்சோதனிகள் மற்றும் நேரம்-ஆஃப்-ஃப்ளைட் மற்றும் அதிர்வெண் மாடுலேட்டட் தொடர்ச்சியான அலை போன்ற அளவீட்டு நுட்பங்களை விவரிக்கிறது. - இது பல்வேறு லிடார் அமைப்புகளை, உதாரணமாக இயந்திர மற்றும் திட நிலை விருப்பங்களை ஆராய்கிறது, செலவுகளை குறைத்து, தன்னிச்சையான வாகனங்களில் பரவலாக ஏற்றுக்கொள்ள தொழில்நுட்பத்தை மேம்படுத்தும் நோக்கத்துடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மோட்டார் வாகன லிடார் தொழில்நுட்பம் மேம்பட்டு வருகிறது, Velodyne போன்ற சுழலும் ஸ்கேனர்கள் அவற்றின் அதிக செலவினையும் பொருட்படுத்தாமல் பயன்படுத்தப்படுகின்றன, அதேசமயம் ஃபிளாஷ் லிடார் மற்றும் MEMS கண்ணாடிகள் போன்ற மாற்று வழிகள் சந்தை மற்றும் தொழில்நுட்ப சவால்களை எதிர்கொள்கின்றன.</li>
<li>வெய்மோ தொடர்ந்து சுழலும் லிடார்களை பயன்படுத்துவது, குறிப்பாக வாகனத்தின் நழுவக்கூடிய மூலைகளில், மேலும் மலிவான மற்றும் ஒருங்கிணைந்த தீர்வுகளின் தேவையை வலியுறுத்துகிறது, ஏனெனில் துடிப்பு லிடார் தொடர்ச்சியான அமைப்புகளுடன் ஒப்பிடும்போது குறைந்த இடையூறுகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். Lidar உயர் தீர்மான படங்களை வழங்குகிறது மற்றும் குறைந்த ஒளி நிலைகளில் நன்றாக செயல்படுகிறது, ஆனால் செலவுக் காரணங்களுக்காக சில நிறுவனங்கள், குறிப்பாக டெஸ்லா, விரும்பும் கேமரா அடிப்படையிலான அமைப்புகளின் போட்டியை எதிர்கொள்கிறது, தன்னிச்சையான ஓட்டம் குறித்த சிறந்த அணுகுமுறை குறித்து தொடர்ந்துவரும் விவாதங்களை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">உண்மையான அடையாள அட்டை விதிகளை படிக்க உங்களுக்கு அடையாள அட்டை தேவைப்படுமா?</a></h2>
<ul>
<li>டிஜிட்டல் அடையாள அட்டையின் புதிய விதிகளை அணுக முயற்சித்த போது, அவை பொதுவாக அணுக முடியாதவையாகவும், அணுகுவதற்கு அடையாள அட்டை தேவைப்படுவதாலும், ரியல்-ஐடி சட்டத்துடன் தொடர்புடைய பிரச்சினைகள் வெளிப்பட்டன, இது ரகசிய சட்டங்கள் மற்றும் நியாயமான செயல்முறைகள் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். TSA இன் டிஜிட்டல்-அடையாள தரநிலைகள், தனியார் ஆவணங்களில் இருந்து பெறப்பட்டவை, பயன்பாடுகள், சாதனங்கள் மற்றும் அரசாங்க நிறுவனங்கள் ஆகியவற்றின் இடையிலான சிக்கலான தொடர்புகளை உள்ளடக்கியவை, பதிவு செய்யப்பட்ட அடையாள பயன்பாட்டின் தனியுரிமை கவலைகளுடன்.</li>
<li>ஆசிரியர், TSA இன் நடைமுறைகள் பொதுமக்களின் அணுகல் உரிமைகளை மீறுகின்றன என்று வாதிக்கிறார் மற்றும் இந்த பிரச்சினையை கூட்டாட்சி பதிவேடு அலுவலகத்திற்கு அறிவித்து, விதியை திரும்பப் பெற கோரியுள்ளார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் REAL-ID விதிகளை அணுக ID தேவை பற்றிய அவசியத்தைச் சுற்றி நடக்கிறது, சில பயனர்கள் TSA வின் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளின் செயல்திறனை கேள்வி எழுப்புகின்றனர்.- மொபைல் டிரைவரின் உரிமங்கள் (mDLs) மற்றும் அவை ஏற்படுத்தக்கூடிய தனியுரிமை பிரச்சினைகள் பற்றிய கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன.- பயனர்கள் TSA வின் செயல்திறன் மற்றும் பாதுகாப்பு நாடகத்தின் கருத்தை சந்தேகத்துடன் அணுகுகின்றனர், மேலும் REAL-ID மற்றும் mDLs போன்ற டிஜிட்டல் ID களின் நீண்டகால விளைவுகளை கேள்வி எழுப்புகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">J. Kenji Lopez-Alt (2021) இன் The Onion பிரச்சினைக்கு ஒரு தீர்வு</a></h2>
<ul>
<li>இந்த பதிவு &quot;வெங்காய பிரச்சினை&quot;யை பற்றி பேசுகிறது, இது வெங்காயத்தை வெட்டுவதில் துண்டுகளின் அளவுகளில் குறைந்த மாற்றத்தை அடைவதற்கான பிரச்சினையாகும்.- கணித ஆராய்ச்சி கல்குலஸ் பயன்படுத்தி வெங்காயத்தின் மையத்திலிருந்து 55.73066% கீழே வெட்டுவதற்கான சிறந்த புள்ளி என நிர்ணயிக்கப்பட்டது, இது &quot;உண்மையான வெங்காய மாறி&quot; என அழைக்கப்படுகிறது.- இந்த கண்டுபிடிப்பு மையத்திலிருந்து 60% கீழே வெட்டுவதற்கான முந்தைய பரிந்துரையை மேம்படுத்தி, சம வெங்காய துண்டுகளுக்கான மேலும் துல்லியமான முறையை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம், J. Kenji Lopez-Alt மூலம் ஊக்கமளிக்கப்பட்ட, வெள்ளரிக்காய் போன்ற முறைமையை பயன்படுத்தி, வெங்காயங்களை சமமாக நறுக்குவதற்கான கணித மாதிரியை ஆராய்கிறது. இது புவியியல் வடிவத்தை எளிமைப்படுத்தி, துண்டுகளின் அளவின் மாறுபாட்டை குறைக்க ஒரு அரை வட்ட வடிவத்தை பயன்படுத்துகிறது. - பயனர்கள், வெங்காயத்தின் 3D அமைப்பு மற்றும் ஒற்றுமையற்ற அடுக்குகளை கருத்தில் கொண்டு, மாதிரியின் நடைமுறை மற்றும் துல்லியத்தை விவாதிக்கின்றனர் மற்றும் மாற்று நறுக்கும் முறைகள் அல்லது கருவிகளை பரிந்துரைக்கின்றனர். - இந்த உரையாடல், உணவு நபர்களான Adam Ragusea போன்றவர்களை குறிப்பிட்டு, ஒற்றுமை மற்றும் சமையல் விருப்பங்களுக்கிடையிலான சமநிலையைப் பற்றியும் கருதுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis அனைத்து OSS Redis நூலகங்களையும் கைப்பற்ற முயற்சிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>Redis, பிரபலமான Jedis, Lettuce, மற்றும் redis-py போன்ற அனைத்து திறந்த மூல மென்பொருள் (OSS) Redis நூலகங்களையும் கட்டுப்பாட்டில் எடுக்க இருப்பதாக தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.</li>
<li>இந்த நூலகங்கள் தற்போது செயலிழந்துள்ளன, மேலும் மற்றொரு நூலகமான redis-rs, கூட கட்டுப்பாடு அல்லது மூடப்படுவதற்கான சாத்தியத்தை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>இந்த நிலைமை முக்கியமானது, ஏனெனில் இது தங்கள் பயன்பாடுகளில் Redis ஒருங்கிணைப்புக்காக இந்த நூலகங்களை நம்பும் டெவலப்பர்களை பாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. திறந்த மூல Redis நூலகங்களை கட்டுப்பாட்டில் எடுத்துக்கொண்டு, சர்ச்சையை ஏற்படுத்தி, சில டெவலப்பர்கள் Redis சார்புகளை நீக்குவதற்கு வழிவகுக்கிறது, இது வர்த்தக முத்திரை அமலாக்க சிக்கல்களுக்கு காரணமாகிறது.</li>
<li>Redis-py, Lettuce, மற்றும் Jedis போன்ற நூலகங்கள் Redis Inc. இன் அதிகாரப்பூர்வ அமைப்பின் கீழ் மாற்றப்பட்டுள்ளன, இது Valkey போன்ற போட்டியாளர்களுக்கு எதிரான பாதுகாப்பு உத்தியாகக் கருதப்படுகிறது.</li>
<li>சமூகத்தினர் வர்த்தக முத்திரை கோரிக்கைகள் மற்றும் சாத்தியமான விற்பனையாளர் பூட்டல் குறித்து கவலைப்படுகின்றனர், இது வால்கி மற்றும் க்வ்ராக்ஸ் போன்ற மாற்று வழிகளைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது மற்றும் திறந்த மூல திட்டங்களில் வர்த்தக முத்திரை அமலாக்கத்தின் சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">பொருளாதார கட்டுப்பாடு: பன்னாட்டு பணவீக்கத்தை கட்டுப்படுத்துவதற்காக பின்லாந்து மக்கள் தங்களின் பணத்தை அரைபகுதியாக வெட்டிய போது</a></h2>
<ul>
<li>1945 ஆம் ஆண்டில், பின்லாந்து &#39;செடெலின்லீக்காஸ்&#39; என்ற கொள்கையை அமல்படுத்தியது, இது இரண்டாம் உலகப் போருக்குப் பிந்தைய பணவீக்கத்தை எதிர்கொள்வதற்காக குடிமக்கள் பெரிய பணத்தாள்களை அரைபாகமாக வெட்ட வேண்டும் என்று வலியுறுத்தியது, அதில் ஒரு பாகம் மதிப்பைத் தக்கவைத்துக்கொண்டு மற்றொன்று அரசுப் பத்திரமாக மாறியது.- இந்த கொள்கை பயனற்றதாக இருந்தது, ஏனெனில் இது பணவழங்கலின் சிறிய பகுதியான உடல் பணத்தை மட்டுமே இலக்காகக் கொண்டது, பெல்ஜியம் போன்ற பிற ஐரோப்பிய நாடுகளில் வெற்றிகரமான சீர்திருத்தங்களைப் போல அல்லாமல்.- எதிர்கால பணவீக்கக் கட்டுப்பாடு டிஜிட்டல் கணக்குகளை முடக்குவதை உள்ளடக்கியதாக இருக்கலாம் என்று கட்டுரை ஊகிக்கிறது, இது மேலும் துல்லியமான ஆனால் சிக்கலான முறையாக இருக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>1945 ஆம் ஆண்டில், பின்லாந்து விகிதங்களை சரிசெய்வதைப் போன்ற நவீன முறைகளுக்கு மாறாக, விலை உயர்வை உடனடியாக கையாள வங்கிக் குறிப்புகளை இரண்டாக வெட்டி தனித்துவமாக அணுகியது.</li>
<li>இந்த வரலாற்று அணுகுமுறை தற்போதைய நாணயக் கொள்கை குறித்து விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது, இங்கு மத்திய வங்கிகள் வட்டி விகிதங்கள் மற்றும் திறந்த சந்தை நடவடிக்கைகள் மூலம் பணவீக்கத்தை நிர்வகிக்கின்றன.</li>
<li>இணைய பணத்தின் எதிர்கால கட்டுப்பாடு, மத்திய வங்கி டிஜிட்டல் நாணயங்கள் மூலம் இருக்கக்கூடும், தனிப்பட்ட நிதிகளை அரசாங்கம் அதிகமாக கண்காணிக்கும் என்ற கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">பிரார்த்தனை, இடமாற்றம், மற்றும் மன்னிப்பு: இஸ்லாமிய பிரார்த்தனை கம்பளைகள் பற்றிய பீட்டர் ஹிரிஸ்டாஃப் (2015)</a></h2>
<ul>
<li>பீட்டர் ஹிரிஸ்டோஃப் அவர்களின் கலைப்பணி கலை மற்றும் ஆன்மீகத்தின் சந்திப்பை ஆராய்கிறது, குறிப்பாக பிரார்த்தனை பாய்கள் மூலம், 1997 முதல். அவரது படைப்புகள், வரைபடங்கள் மற்றும் செரிகிராப் அச்சுகள் உட்பட, துருக்கி பாய்கள் மற்றும் கிலிம்களால் ஈர்க்கப்பட்ட, அரிசி காகிதத்தில் பெரிய &quot;பாய்&quot; துண்டுகளாக மாறுகின்றன, அவற்றை அவர் சின்னார்த்தங்களுடன் தனிப்பட்ட டைரிகளாகக் காண்கிறார். ஹிரிஸ்டோஃப் அவர்களின் பணி &quot;மகிழ்ச்சியான சோகத்தை&quot; பிரதிபலிக்கிறது, இது மகிழ்ச்சி மற்றும் துக்கத்தின் கலவையாகும், இது பாதிரியார்க் பார்தோலோமியூவின் எழுத்துக்களால் பாதிக்கப்படுகிறது, மேலும் மனித இயல்பின் ஆன்மீக மற்றும் உடல் அம்சங்களை தொடர்ந்து ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பீட்டர் ஹிரிஸ்டோஃப் எழுதிய கட்டுரை இஸ்லாமிய பிரார்த்தனை கம்பளிகளின் முக்கியத்துவத்தை ஆராய்கிறது, குறிப்பாக அவற்றின் சிக்கலான வடிவமைப்புகளை, உதாரணமாக, கடவுளின் முடிவில்லாத தன்மையை குறிக்கும் டெசெலேஷன்களை வலியுறுத்துகிறது.- கட்டுரை பிரதிநிதித்துவ கலைக்கு எதிரான இஸ்லாமிய தடை குறித்து விவாதிக்கிறது, இது இஸ்லாமிய பொருட்களில் அழகியல் மற்றும் புவியியல் வடிவமைப்புகளைப் பயன்படுத்துவதற்கு வழிவகுக்கிறது.- இது பிரார்த்தனை கம்பளிகளின் வரலாற்று மற்றும் கலாச்சார சூழலை வெளிப்படுத்துகிறது, அவற்றின் பல்வேறு மத மரபுகளில், கிறிஸ்தவம் உட்பட, அவற்றின் நடைமுறை மற்றும் ஆன்மீக பங்குகளை குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">டெனோ vs. ஓரகிள்: ஜாவாஸ்கிரிப்ட் வர்த்தகமுத்திரையை ரத்து செய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>டெனோ, &quot;ஜாவாஸ்கிரிப்ட்&quot; என்ற வர்த்தகமுறையை பொதுச் சொத்தாக மாற்றி, அதன் பயன்பாட்டிற்கு சட்டத் தடைகளை நீக்குவதற்காக, யுனைடெட் ஸ்டேட்ஸ் பேட்டண்ட் மற்றும் வர்த்தகமுறை அலுவலகத்தில் (USPTO) ஓரகிளின் வர்த்தகமுறையை ரத்து செய்ய ஒரு மனுவை தாக்கல் செய்துள்ளது.</li>
<li>மனுவில் &quot;ஜாவாஸ்கிரிப்ட்&quot; என்பது ஒரு பொதுவான சொல் என்று வாதிடப்படுகிறது, Oracle வர்த்தகமுத்திரையை புதுப்பிக்க மோசடி செய்தது, மேலும் Oracle பயன்படுத்தாமலே வர்த்தகமுத்திரையை கைவிட்டுவிட்டது.</li>
<li>14,000 க்கும் மேற்பட்ட டெவலப்பர்கள் Deno வின் நடவடிக்கையை ஆதரிக்கின்றனர், மேலும் Oracle க்கு பதிலளிக்க ஜனவரி 4, 2025 வரை நேரம் உள்ளது, Deno சமுதாயத்துடன் அனைத்து நடவடிக்கைகளையும் பகிர்வதற்கு தயாராக உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டெனோ, ஜாவாஸ்கிரிப்ட் மீது ஓரகிளின் வர்த்தகமுத்திரையை ரத்து செய்ய அமெரிக்க காப்புரிமை மற்றும் வர்த்தகமுத்திரை அலுவலகத்தில் (USPTO) மனு தாக்கல் செய்துள்ளது, இது வர்த்தகமுத்திரை நெறிமுறைகள் மற்றும் சமூக நன்மைகள் குறித்து விவாதத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>இந்த விவாதம், Deno மற்றும் Node Package Manager (NPM) உடன் இணக்கத்தன்மையை மற்றும் அதன் பரந்த JavaScript சூழலின் மீது ஏற்படும் தாக்கத்தை பற்றியது, JavaScript மற்றும் ரன்டைம் சூழல்களின் எதிர்காலம் குறித்த மாறுபட்ட கருத்துக்களை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>கருத்துகள் பிளவுபட்டுள்ளன, சிலர் Oracle இன் வர்த்தக முத்திரை பயன்பாட்டை ஒழுங்கற்றதாகக் கருதுகின்றனர், அதே சமயம் மற்றவர்கள் Deno இன் நோக்கங்களை கேள்வி எழுப்புகின்றனர், இது ஒரு பொது தொடர்பு உத்தியாக இருக்கலாம் என்று பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">ஜெகில் க்கான எஸ்கியூஎல் லைட் செருகுநிரல்</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் Jekyll SQLite செருகுநிரலை உருவாக்கியுள்ளார், இது பிரபலமான நிலையான தள உருவாக்கி Jekyll இல் தரவுகளை மேலாண்மை செய்யும் திறன்களை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த செருகுநிரல் பயனர்களுக்கு தரவுகளை சிக்கலான முறையில் செயலாக்க SQL வினாக்களை செய்ய அனுமதிக்கிறது, இது லிக்விட், ஜெகில் இன் டெம்ப்ளேட்டிங் மொழியின் வரம்புகளை சமாளிக்கிறது.</li>
<li>இந்த செருகுநிரல் ஒரு வருடமாக உற்பத்தியில் வெற்றிகரமாக பயன்படுத்தப்பட்டுள்ளது, இது Northwind தரவுத்தொகுப்புடன் நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளது, மேலும் ஆசிரியர் மேம்படுத்தலுக்கான கருத்துக்களையும் பரிந்துரைகளையும் வரவேற்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Jekyll SQLite செருகுநிரல் Jekyll இல் SQLite ஐ தரவுத் தரவாகப் பயன்படுத்த அனுமதிக்கிறது, SQL உடன் தரவைக் கையாளும் திறன்களை மேம்படுத்துகிறது.- இது Jekyll இன் Datafiles மற்றும் Data Pages ஜெனரேட்டர் அம்சங்களை ஒருங்கிணைக்கிறது, பாரம்பரிய CSV/JSON/YAML வடிவங்களைத் தாண்டி சிக்கலான தரவைக் கையாள அனுமதிக்கிறது.- செருகுநிரல் ஒரு வருடமாக உற்பத்தியில் உள்ளது, நிலையான தள உருவாக்கத்தை மேலும் மாறுபடும் மற்றும் நெகிழ்வானதாக மாற்றுவதற்கான நேர்மறை கருத்துக்களைப் பெறுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">முடியின் முன்கூட்டிய சிகப்பு: புதுப்பிப்புகளுடன் மதிப்பீடு</a></h2>
<ul>
<li>முடி முன்கூட்டியே வெள்ளையாகுதல் (PGH) என்பது காகேசியர்களில் 20 வயதுக்கு முன்பும் ஆப்பிரிக்க அமெரிக்கர்களில் 30 வயதுக்கு முன்பும் வெள்ளையாகுதல் என்று வரையறுக்கப்படுகிறது, இது சுயமரியாதையை பாதிக்கிறது. PGH-ன் காரணங்கள் முழுமையாக புரிந்துகொள்ளப்படவில்லை, ஆனால் வயதான கோளாறுகள், தானியங்கி நோய்கள் மற்றும் ஆக்ஸிடேட்டிவ் அழுத்தம் ஆகியவற்றுடன் தொடர்புடையவை, புகைபிடித்தல் மற்றும் ஊட்டச்சத்து குறைபாடுகள் போன்ற காரணிகள் பங்களிக்கின்றன. PGH-க்கு பொதுவான சிகிச்சைகள் முடி நிறமிகள் மற்றும் ஊட்டச்சத்து கூடுதல்களை உள்ளடக்கியவை, PGH மற்றும் உணர்ச்சி காரணிகள், மரபணு முன்கூட்டிய நிலைகள் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் தாக்கங்கள் ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான தொடர்புகளை ஆய்வுகள் காட்டுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மூலமேழு: முடியின் முன்கூட்டிய வெள்ளைமையாகுதல், குறிப்பாக பெர்னிஷியஸ் அனீமியா கொண்ட நபர்களில், உடல் B12 வை சரியாக உறிஞ்ச முடியாத நிலை, வைட்டமின் B12 குறைவுடன் தொடர்புடையது. B12 குறைபாட்டை கண்டறிதல் சவாலானதாக இருக்கலாம், ஏனெனில் கூடுதல் மருந்துகள் B12 நிலைகளை செயற்கையாக அதிகரிக்கக்கூடும், மேலும் சில நபர்கள் B12 இன் சில வடிவங்களை செயலில் உள்ள வடிவங்களுக்கு மாற்ற முடியாது, இது &quot;பரமார்த்தமான B12 குறைபாடு&quot; எனப்படும் நிலைக்கு வழிவகுக்கிறது. மன அழுத்தம், மரபணுக்கள் மற்றும் தானியங்கி தைராய்டிசம் போன்ற உடல்நிலை ஆகிய காரணிகள் வெள்ளைமையாகுவதற்கு பங்களிக்கின்றன, மேலும் சில கூடுதல் மருந்துகள் உதவக்கூடும், ஆனால் வெள்ளை முடியை மாற்றுவதற்கான நிரூபிக்கப்பட்ட முறை எதுவும் இல்லை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">LLVM-ஆல் இயக்கப்படும் மெய்நிகர் நீக்கம்</a></h2>
<ul>
<li>Thalium இல் உள்ள இன்டர்ன்ஷிப், LLVM என்ற கம்பைலர் கட்டமைப்பைப் பயன்படுத்தி மெய்நிகர் பைனரிகளை மறைகுறியாக்குவதில் கவனம் செலுத்தியது, குறிப்பாக மால்வேரின் சூழலில் குறியீட்டை மேலும் புரிந்துகொள்ளக்கூடியதாக மாற்றியது.- Tigress மற்றும் VMProtect போன்ற கருவிகள் பயன்படுத்தும் வலுவான மறைகுறியாக்க நுட்பமான மெய்நிகராக்கம், நிரல்களை மெய்நிகர் வழிமுறைகளாக குறியாக்குகிறது, இது ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங்கை சிக்கலாக்குகிறது.- திட்டம், Tigress மறைகுறியாக்கப்பட்ட பைனரிகளின் கட்டுப்பாட்டு ஓட்டப் படத்தை மறுபிரித்தமைக்க, மாறும் தழுவல் பகுப்பாய்வை வெற்றிகரமாகப் பயன்படுத்தியது, ஆனால் இது தூய செயல்பாடுகள் மற்றும் ஒற்றை செயல்பாட்டு பாதைகளுக்கு மட்டுமே வரையறுக்கப்பட்டது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>LLVM-ஆல் இயக்கப்படும் மெய்நிகர் செயல்முறை மேம்பாடு, பொதுவாக அதன் இயக்கநிலை தன்மையால் மெதுவாக இருக்கும் மெய்நிகர் செயல்பாட்டு அழைப்புகளை மேம்படுத்துவதன் மூலம் செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>Bochs, ஒரு CPU எமுலேட்டர், i7 இல் ஒரு பென்டியம் 4 செயலியை திறமையாக எமுலேட் செய்ய முடியும், மேலும் மெய்நிகர் இயந்திர கண்டுபிடிப்பிகளை கூட தாண்டி செல்ல முடியும்.</li>
<li>Bochs பிழைத்திருத்தி குறிப்பாக மால்வேர்கள் மற்றும் குறியீட்டு மறைமுகப்படுத்திகளை பகுப்பாய்வு செய்து எதிர்கொள்ள மிகவும் பயனுள்ளதாக உள்ளது, இது பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சிக்கான ஒரு மதிப்புமிக்க கருவியாகும்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="அமேசான் S3 Put-If-Match (ஒப்பிடு மற்றும் மாற்று) சேர்க்கிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%85%E0%AE%AE%E0%AF%87%E0%AE%9A%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20S3%20Put-If-Match%20(%E0%AE%92%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%81%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81)%20%E0%AE%9A%E0%AF%87%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2026%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
