<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 19:07:16 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">ஓபன்ஏஐ விசில்ப்ளோயர் சான் பிரான்சிஸ்கோ குடியிருப்பில் இறந்த நிலையில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டார்</a></h2>
<ul>
<li>முன்னாள் ஓபன்ஏஐ ஊழியரும், ஊழல் வெளிப்படுத்தியவருமான சுசிர் பாலாஜி சான் பிரான்சிஸ்கோவில் உள்ள அவரது குடியிருப்பில் இறந்த நிலையில் காணப்பட்டார், அதிகாரிகள் அதை தற்கொலை என அறிவித்துள்ளனர்.</li>
<li>பாலாஜி, OpenAI நிறுவனத்தின் ChatGPT திட்டத்தை பயிற்சி செய்யும் போது பதிப்புரிமை மீறல்களை குற்றம் சாட்டியிருந்தார், இதனால் அந்த நிறுவனத்திற்கு எதிராக பல வழக்குகள் தொடரப்பட்டன.</li>
<li>TEXT: OpenAI, அதன் நடைமுறைகள் &quot;நியாயமான பயன்பாடு&quot; சட்டங்களின் கீழ் சட்டபூர்வமானவை என்று வலியுறுத்தி, குற்றச்சாட்டுகளை மறுக்கிறது, அதேசமயம் பாலாஜி தொடர்ச்சியாக நடைபெறும் சட்டப்போராட்டங்களில் முக்கிய பாத்திரமாக இருந்தார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சுசிர் பாலாஜி, காப்புரிமை பெற்ற தரவுகளை பயன்படுத்துவதில் நிறுவனத்தின் அணுகுமுறையை விமர்சித்ததற்காக அறியப்பட்ட முன்னாள் ஓபன்ஏஐ ஊழியர், சான் பிரான்சிஸ்கோவிலுள்ள தனது குடியிருப்பில் இறந்த நிலையில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டார்.</li>
<li>அவரது மரணம், தற்கொலை என தீர்மானிக்கப்பட்டது, பொதுமக்களின் ஊகங்களை மற்றும் விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது, குறிப்பாக OpenAIக்கு எதிரான வழக்குகளில் முக்கிய தகவல்களை வழங்கும் அவரது எதிர்பார்க்கப்பட்ட பங்கு காரணமாக.</li>
<li>அவரின் மரணத்தைச் சுற்றியுள்ள சூழ்நிலைகள் தொழில்நுட்ப சமூகத்தில் அதிக கவனம் மற்றும் விவாதத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">எலான் மஸ்க் ஒரு லாப நோக்கத்திற்கான ஓபன்ஏஐயை விரும்பினார்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எலான் மஸ்க் முதலில் ஓப்பன்ஏஐயை லாப நோக்கில் செயல்படும் நிறுவனமாக கற்பனை செய்தார், ஆனால் அதன் முன்னேற்றம் மற்றும் தாக்கம் குறித்து சந்தேகம் உள்ளது.</li>
<li>OpenAI இன் மிகுந்த ஆவலான கோரிக்கைகளை விமர்சகர்கள் கேள்வி எழுப்புகின்றனர், உலகின் விதியை தீர்மானிப்பது மற்றும் 2020க்குள் ரோபோடிக்ஸை தீர்க்குவது போன்றவை, அதன் தயாரிப்பு-சந்தை பொருத்தம் மற்றும் லாபகரிதன்மை குறித்த விவாதங்களை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>இந்த விவாதம் ChatGPT போன்ற செயற்கை நுண்ணறிவு கருவிகளின் இடையூறு திறன், தொழில்நுட்ப தலைவர்களின் செல்வாக்கு, மற்றும் புதுமையை பொறுப்புடன் சமநிலைப்படுத்தும் சவால்களை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">மெக்கின்சி அண்ட் கம்பனி ஒப்பியோயிட் நெருக்கடியின் பங்கிற்கு $650 மில்லியன் செலுத்த ஒப்புக்கொண்டது</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company Purdue Pharma க்கான ஓப்பியாய்டு விற்பனையை மேம்படுத்துவதில் அதன் பங்கிற்கு எதிராக நடத்திய கூட்டாட்சி விசாரணைகளை தீர்க்க $650 மில்லியன் உடன்படிக்கையை ஏற்றுக்கொண்டுள்ளது, இது சிவில் மற்றும் குற்றவியல் குற்றச்சாட்டுகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இந்த உடன்படிக்கை மாநில மற்றும் உள்ளூர் அரசுகளுடன் முந்தைய $900 மில்லியன் உடன்படிக்கையை தொடர்ந்து வருகிறது, மேலும் மக்கின்சி கட்டுப்படுத்தப்பட்ட பொருட்களுடன் எதிர்கால பணிகளை தவிர்க்க உறுதியளித்துள்ளது மற்றும் அதிகரிக்கப்பட்ட கூட்டாட்சி கண்காணிப்புக்கு உட்படுத்தப்படும்.</li>
<li>முன்னாள் மெக்கின்சி கூட்டாளி மார்ட்டின் எலிங் ஆவணங்களை அழித்ததற்காக நீதியை தடுக்க முயன்றதற்காக குற்றம் ஒப்புக்கொள்வார், முக்கியமான அபராதங்களை எதிர்கொண்டாலும், பெரும்பாலும் சிறைத் தண்டனையை தவிர்க்கிறார்கள் என்ற தொடர்ச்சியான விமர்சனத்தை வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company அதன் ஓப்பியாய்டு நெருக்கடியுடன் தொடர்புடைய கூட்டாட்சி சிவில் மற்றும் குற்றவியல் குற்றச்சாட்டுகளை தீர்க்க $650 மில்லியன் செலுத்தும், இதில் ஒத்திவைக்கப்பட்ட வழக்குத் தீர்ப்பு உடன்படிக்கையும் அடங்கும்.</li>
<li>விமர்சகர்கள், இந்த நெருக்கடியின் தீவிரத்தைக் கருத்தில் கொண்டு, இழப்பீட்டு தொகை போதுமானதல்ல என்று வாதிடுகின்றனர், இது நூற்றுக்கணக்கான ஆயிரக்கணக்கான மரணங்களுக்கு வழிவகுத்துள்ளது, மேலும் நிர்வாகிகளுக்கு குற்றச்சாட்டுகள் உட்பட கடுமையான தண்டனைகளை கோருகின்றனர்.</li>
<li>இந்த வழக்கு, நிறுவன பொறுப்புணர்வு மற்றும் நிதி அபராதங்கள் ஒழுக்கமற்ற வணிக நடைமுறைகளைத் தடுக்க பயனுள்ளதாக உள்ளதா என்பதற்கான தொடர்ச்சியான விவாதங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 மற்றொரு டிரைவுக்கு OS ஐ நகலெடுக்கும் திறனை உடைக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>macOS 15.2 இல் ஒரு முக்கியமான பிரச்சனை நகலெடுப்பியை பாதிக்கிறது, தரவுப் பிரதியிடலின் போது Resource Busy பிழையை ஏற்படுத்துகிறது, இது மூன்றாம் தரப்பு OS நகலெடுப்பை பாதிக்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள், ஆப்பிள் ஒரு தீர்வை வழங்கும் வரை, இயக்க முறைமையை தவிர்த்து, தரவுகளை காப்பு எடுக்க &#39;பேக்கப் - அனைத்து கோப்புகள்&#39; மற்றும் &#39;ஸ்மார்ட் அப்டேட்&#39; பயன்படுத்த அறிவுறுத்தப்படுகிறார்கள்.</li>
<li>பிழை, FB16090831 என அடையாளம் காணப்பட்டது, விடுமுறை காலம் காரணமாக விரைவில் தீர்க்கப்பட வாய்ப்பில்லை என்று Shirt Pocket நிறுவனத்தின் டேவ் நானியன் தெரிவித்தார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மென்பொருள்: macOS 15.2, SuperDuper போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்தி துவக்கக்கூடிய காப்புப்பிரதிகளை உருவாக்கும் செயல்பாட்டை பாதித்துள்ளது, இது பயனர் ஏமாற்றத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது. Carbon Copy Cloner கூட பாதிக்கப்படக்கூடும்.</li>
<li>சிக்கல், ஆப்பிளின் மூன்றாம் தரப்பு கருவிகளின் மீதான கட்டுப்பாடுகளிலிருந்து உருவாகிறது, அவற்றின் OS-ஐ மாற்றும் திறனை குறைத்து, உள்ளமைக்கப்பட்ட பயன்பாட்டை செயலிழக்கச் செய்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள், தங்களின் சாதனங்களின் மீது ஆப்பிளின் அதிகரிக்கும் கட்டுப்பாட்டைப் பற்றி கவலைப்படுகின்றனர், இதை &#39;சுவர் சூழ்ந்த தோட்டம்&#39; அணுகுமுறையாக ஒப்பிடுகின்றனர், மேலும் சிலர் லினக்ஸ் போன்ற மாற்றங்களுக்கு மாறுவதைக் கருதுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">புதிய ஆராய்ச்சிகள், மாதிரிகள் மற்றும் தரவுத்தொகுப்புகளை மேட்டா FAIR இல் பகிர்ந்து கொள்வது</a></h2>
<ul>
<li>மெட்டா FAIR இயந்திர நுண்ணறிவை மேம்படுத்த புதிய திறந்த மூல ஆராய்ச்சி பொருட்களை வெளியிட்டுள்ளது, இதில் மெட்டா மோட்டிவோ மற்றும் மெட்டா வீடியோ சீல் அடங்கும்.- மெட்டா மோட்டிவோ கண்காணிக்கப்படாத பலன்விளைவுச் கற்றலைப் பயன்படுத்தி மெய்நிகர் முகவர்களில் மனிதனுக்கு ஒத்த நடத்தைகளை இயல்பாக்குகிறது, அதேசமயம் மெட்டா வீடியோ சீல் வலுவான வீடியோ நீர்முத்திரை திறன்களை வழங்குகிறது.- கூடுதலாக வெளியிடப்பட்டவை உருவாக்கும் AI க்கான பாய்வு பொருந்துதல், சமூக நுண்ணறிவுக்கான மெட்டா எக்ஸ்ப்ளோர் மனநிலை கோட்பாடு, மற்றும் மடக்கு மொழி காரணமுறைக்கான மெட்டா பெரிய கருத்து மாதிரிகள் ஆகியவை, பொறுப்பான AI மேம்பாடு மற்றும் ஆராய்ச்சி சமூகத்துடன் ஒத்துழைப்பில் மெட்டாவின் அர்ப்பணிப்பை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மெட்டா FAIR புதிய ஆராய்ச்சிகள், மாதிரிகள் மற்றும் தரவுத்தொகுப்புகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, பெரிய கருத்து மாதிரிகள், மாறும் பைட் மறைமுக மாற்றிகள் மற்றும் சிதறிய நினைவக அடுக்குகள் போன்ற புதுமைகளை முன்னிலைப்படுத்தி, AI தரம் மற்றும் செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த முன்னேற்றங்கள் எதிர்கால மாதிரிகள் போன்றவற்றில் ஒருங்கிணைக்கப்படுவதற்கான ஊகங்கள் உள்ளன, இது மெட்டாவின் போட்டித்திறனை பராமரிக்கவும் வெளிப்புற வழங்குநர்களின் மீது சார்ந்திருப்பதை குறைக்கவும் AI இல் மூலதன முதலீட்டை குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் திறந்த மூல பங்களிப்புகளின் முக்கியத்துவத்தையும், உள்ளடக்க உருவாக்கம் மற்றும் விளம்பர இலக்கு வைப்பில் செயற்கை நுண்ணறிவின் சாத்தியமான தாக்கத்தையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">பைட் லேடன்ட் டிரான்ஸ்ஃபார்மர்: டோக்கன்களைவிட பாட்ச்கள் சிறப்பாக அளவிடுகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>பைட் லேடன்ட் டிரான்ஸ்ஃபார்மர் (BLT) என்பது புதிய பைட் நிலை பெரிய மொழி மாதிரி (LLM) கட்டமைப்பாகும், இது மேம்பட்ட செயல்திறன் மற்றும் வலிமையுடன் கூடிய டோக்கனைசேஷன் அடிப்படையிலான LLMகளுக்கு ஒப்பான செயல்திறனை அடைகிறது.</li>
<li>BLT கணக்கீட்டு அலகுகளாக மாறுபடும் அளவிலான தழுவல்களைப் பயன்படுத்துகிறது, இது தரவின் சிக்கலின்படி சரிசெய்யப்படுகின்றன, இதனால் மேம்பட்ட பயிற்சி மற்றும் தீர்மான திறன் கிடைக்கிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஆய்வு BLT 8 பில்லியன் அளவுருக்களுக்கும் 4 டிரில்லியன் பயிற்சி பைட்டுகளுக்கும் அளவீட்டில் அதிகரிக்க முடியும் என்பதை காட்டுகிறது, இது பேட்ச் மற்றும் மாதிரி அளவுகளை திறமையாக அதிகரிப்பதன் மூலம் டோக்கனைசேஷன் அடிப்படையிலான மாதிரிகளை மிஞ்சுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பைட் லேடன்ட் டிரான்ஸ்ஃபார்மர் (BLT) மாடல் மெட்டா மூலம் புதிய அணுகுமுறையை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது பாரம்பரிய டோக்கன்களின் பதிலாக பாட்ச்களைப் பயன்படுத்துகிறது, அகராதி வெளியே உள்ள சொற்களை கையாளுவதில் உள்ள செயல்திறன் குறைபாடுகளை தீர்க்கிறது.- BLT மூன்று கூறுகளை கொண்டுள்ளது: பைட் குழுக்களுக்கான ஒரு என்கோடர், செயலாக்கத்திற்கான ஒரு டிரான்ஸ்ஃபார்மர் மற்றும் வெளியீட்டிற்கான ஒரு டிகோடர், மாறும் பைட் குழுக்களுக்கான என்ட்ரோபி உள்கட்டுப்பாடுகளைப் பயன்படுத்துகிறது.- இந்த மாடல் முந்தைய மாடல்களின் வரம்புகளை கடந்து, மொழிகளுக்கு மேம்பட்ட செயல்திறன் மற்றும் செயல்பாட்டை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, மற்றும் AI மொழி செயலாக்கத்தில் தொடர்ந்துள்ள சவால்கள் மற்றும் சாத்தியங்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">இல்யா சுட்ஸ்கெவர் நியூரிஐபிஎஸ் பேச்சு [வீடியோ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இல்யா சுட்ஸ்கெவெரின் நியூரிஐபிஎஸ் உரை தற்போதைய இணைய தரவின் வரம்புகளை AI மாதிரிகளை பயிற்சி செய்ய பயன்படுத்துவது குறித்து எடுத்துரைத்தது, இதனை நிலக்கரி போன்ற வரையறுக்கப்பட்ட இயல்புடன் ஒப்பிட்டு, புதிய பயிற்சி முறைகளின் தேவையை முன்வைத்தது.- இந்த உரை காரணமின்றி நிகழும் முடிவுகளை, செயற்கை தரவுத்தொகுப்புகளின் பயன்பாட்டை, மற்றும் துறைக்கேற்ப AI மாதிரிகளை உருவாக்குவதற்கான விவாதங்களைத் தொடங்கியது.- பங்கேற்பாளர்கள் தரவின் வரம்புகளை உணர்வதின் முக்கியத்துவத்தை கவனித்து, புதிய கட்டமைப்புகள் மற்றும் எதிர்கால AI தலைவர்களுக்கான நெறிமுறைகள் குறித்து AI இன் வளர்ச்சியைப் பற்றிய சாத்தியமான மாற்றங்களை விவாதித்தனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">லூன் நிரலாக்க மொழி</a></h2>
<ul>
<li>Luon என்பது Oberon மற்றும் Lua ஆகியவற்றின் கூறுகளை இணைக்கும் உயர் நிலை நிரலாக்க மொழியாகும், இது LuaJIT மெய்நிகர் இயந்திரத்திற்காக (VM) குறிப்பாக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இது Lua க்கு நிலையான வகைப்பாட்டை அறிமுகப்படுத்துகிறது, Lua மற்றும் C நூலகங்களுடன் எளிதாக ஒருங்கிணைக்க அனுமதிக்கிறது, மேலும் குறிப்புகள் அர்த்தவியல், ஒரு HASHMAP வகை, மற்றும் மாறாத STRING தரவுத் வகைகள் போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இந்த திட்டம் ஒரு தொகுப்பி, ஒருங்கிணைந்த மேம்பாட்டு சூழல் (IDE), மற்றும் லினக்ஸ் மற்றும் விண்டோஸிற்கான முன்கூட்டியே தொகுக்கப்பட்ட பதிப்புகளை வழங்குகிறது, மேலும் GPL 2 அல்லது 3 உரிமங்களின் கீழ் திறந்த மூலமாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Luon என்பது Lua மற்றும் Oberon ஆகியவற்றால் ஈர்க்கப்பட்ட புதிய நிரலாக்க மொழியாகும், இது Rochus Keller ஆல் உருவாக்கப்பட்டதாகும், இது வகை-பாதுகாப்பு மற்றும் கட்டமைக்கப்பட்ட தரவுத் வகைகளில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இது நிலையான வகை அமைப்பைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் LuaJIT பைட்கோடுக்கு தொகுக்கப்படுகிறது, குறிப்பாக பழைய ஹார்ட்வேர் மீது எளிமை மற்றும் திறமையை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>Luon என்பது Keller இன் பரந்த மொழி வடிவமைப்பு திட்டங்களின் ஒரு பகுதியாகும், இதில் Oberon+ மற்றும் Micron ஆகியவை அடங்கும், இது நிரலாக்க எளிமைக்கு ஒரு நவீன அணுகுமுறையை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">ஹெச்டிஎம்எக்ஸ் 2.0.4 வெளியிடப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>புதிய பதிப்பு, பதிப்பு 2.0.4, முக்கியமான மாற்றங்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது, உதாரணமாக htmx.ajax இன் இயல்புநிலை இலக்கை உடலுக்கு அமைத்தல், உட்படுத்தப்பட்ட நிழல் வேர் பிரச்சினைகளை சரிசெய்தல், மற்றும் நிகழ்வு கையாளல் மற்றும் குறிச்சொல் நடத்தை மேம்படுத்தல்.</li>
<li>இந்த புதுப்பிப்பு, நீட்டிப்புகளுக்கான இணக்கத்தன்மை புதுப்பிப்புகள் மற்றும் பிழை திருத்தங்களை உள்ளடக்கியது, AJAX, CSS மாற்றங்கள், வலைசாக்கெட்டுகள் மற்றும் சேவையக அனுப்பிய நிகழ்வுகள் (SSE) ஆகியவற்றுடன் HTML ஐ மேம்படுத்த பயன்படுத்தப்படும் htmx நூலகத்தில் தொடர்ச்சியான மேம்பாடுகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். மாற்றப்பட்ட பதிவேடு அம்சங்களை மேம்படுத்தவும், சிக்கல்களை சரிசெய்யவும் தொடர்ந்து மேற்கொள்ளப்படும் முயற்சியை பிரதிபலிக்கிறது, குறிப்பாக நிழல் DOM ஆதரவை மேம்படுத்துதல் மற்றும் காலப்போக்கில் புதிய செயல்பாடுகளை சேர்த்தல் போன்ற முக்கிய புதுப்பிப்புகளுடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Htmx 2.0.4 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இது எளிய பணிகளுக்கு ஜாவாஸ்கிரிப்டை மாற்றுவதன் மூலம் வலை தொடர்புகளை மேம்படுத்துவதற்கான அதன் பயன்பாட்டைப் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டுகிறது.</li>
<li>புதுப்பிப்பு <code>htmx.ajax</code> இன் இயல்புநிலை நடத்தை மாற்றத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது சில பயனர்களால் முறிவை ஏற்படுத்தும் மாற்றமாகக் கருதப்படுகிறது, ஏற்கனவே உள்ள செயல்பாடுகளை பாதிக்கிறது.</li>
<li>Htmx என்பது விரிவான முன்புற கட்டமைப்புகளின் தேவையின்றி சேவையக பக்கம் ரெண்டரிங்கை மேம்படுத்துவதற்காக அறியப்படுகிறது, ஆனால் இது React அல்லது Alpine போன்ற கட்டமைப்புகளுடன் ஒப்பிடும்போது சிக்கலான கிளையன்ட் பக்கம் தொடர்புகளுக்கு பொருத்தமாக இருக்காது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, ஒரு வேகமான Python தொகுப்பு மற்றும் திட்ட மேலாளர்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; என்பது ரஸ்ட் மொழியில் எழுதப்பட்ட ஒரு வேகமான பைதான் தொகுப்பு மற்றும் திட்ட மேலாளர் ஆகும், இது pip, poetry, மற்றும் virtualenv போன்ற பல கருவிகளை மாற்றுவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, மேலும் pip ஐ விட 10-100 மடங்கு வேகத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது ஒரு பரந்த அளவிலான திட்ட மேலாண்மையை வழங்குகிறது, அதில் ஒரு பொதுவான பூட்டல் கோப்பு, பைதான் பதிப்பு மேலாண்மை, மற்றும் கார்கோ-பாணி வேலைப்பகுதிகளுக்கான ஆதரவு போன்ற அம்சங்கள் உள்ளன, மேலும் ரஸ்ட் அல்லது பைதான் இல்லாமல் நிறுவப்படலாம்.</li>
<li>&quot;uv&quot; என்பது Astral ஆதரவில் உள்ளது மற்றும் macOS, Linux, மற்றும் Windows உட்பட பல இயக்க முறைமைகளுக்கு ஆதரவு அளிக்கிறது, சார்புகள் மற்றும் சூழல்களை நிர்வகிக்க மேம்பட்ட அம்சங்கள் மற்றும் திறனை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Uv என்பது அதிவேகமாக வளர்ந்து வரும் பைதான் தொகுப்பு மற்றும் திட்ட மேலாளர் ஆகும், இது அதன் வேகம் மற்றும் பைதான் பதிப்புகள் மற்றும் சார்புகளை விரிவாக நிர்வகிப்பதற்காக குறிப்பிடப்படுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். கருவி, அன்த்ரோபிக் நிறுவனத்தின் மாடல் சூழல் நெறிமுறை அறிவிப்புக்குப் பின் கவனம் பெற்றுள்ளது, இது பைதான் மேம்பாட்டில் அதன் சாத்தியமான தாக்கத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>சில பயனர்கள், pip மற்றும் poetry போன்ற தற்போதைய கருவிகளின் மீது அதன் நன்மைகளை பாராட்டினாலும், அதன் VC நிதியுதவி, Rust பயன்பாடு மற்றும் அதிகாரப்பூர்வமற்ற Python கட்டமைப்புகள் பற்றிய கவலைகள், அதன் நீண்டகால நிலைத்தன்மை மற்றும் சாத்தியமான சூழல் பிளவுகள் குறித்து கேள்விகளை எழுப்புகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">என்ட்ரோபி என்றால் என்ன? நாம் எவ்வளவு குறைவாக அறிந்திருக்கிறோம் என்பதற்கான ஒரு அளவுகோல்</a></h2>
<ul>
<li>மூலம்: என்ட்ரோபி, முதலில் சாடி கார்னோட் அறிமுகப்படுத்தியது, குழப்பத்தை அளவிடுகிறது மற்றும் வெப்பவியலின் இரண்டாவது சட்டத்தைப் புரிந்துகொள்வதற்கு முக்கியமானது, இது என்ட்ரோபி எப்போதும் அதிகரிக்கிறது என்று கூறுகிறது.- என்ட்ரோபியின் கருத்து வெப்பவியல் மட்டுமின்றி தகவல் கோட்பாட்டிற்கும் விரிவடைந்துள்ளது, அங்கு இது நிச்சயமற்றதைக் குறிக்கிறது மற்றும் பார்வையாளர் அறிவின் அடிப்படையில் அதைப் பொறுத்து சுபாவமாகக் கருதப்படுகிறது.- தகவலை ஒரு வளமாகப் பயன்படுத்த ஆராய்ச்சியாளர்கள் ஆராய்ந்து வருகின்றனர், தகவல் இயந்திரங்கள் மற்றும் குவாண்டம் வெப்பவியல் ஆகியவற்றில் பரிசோதனைகள், அறிவியல் புதுமை மற்றும் புரிதலுக்கான புதிய வாய்ப்புகளை வழங்குகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>என்ட்ரோபி என்பது ஒரு அமைப்பின் நிச்சயமின்மை அல்லது குழப்பத்தின் அளவுகோலாகும், இது இயற்பியல் மற்றும் தகவல் கோட்பாடு போன்ற துறைகளில் தொடர்புடையது, ஒரு அமைப்பின் விரிவான நிலைகள் பற்றிய எவ்வளவு தெரியாதது என்பதை குறிக்கிறது.</li>
<li>என்ட்ரோப்பியின் கருத்து சில நேரங்களில் தலைப்புச் சார் என்று கருதப்படுகிறது, ஏனெனில் அது பார்வையாளரின் பார்வை மற்றும் அவர்களுக்கு கிடைக்கும் அளவீடுகளின் அடிப்படையில் மாறக்கூடும்.</li>
<li>என்ட்ரோபி என்பது வெப்பவியலியல், தகவல் கோட்பாடு மற்றும் கூடவே உணர்வு பற்றிய விவாதங்களில் முக்கியமானதாகும், ஏனெனில் இது அமைப்புகள் எவ்வாறு அதிக சாத்தியமான, குறைவாக ஒழுங்குபடுத்தப்பட்ட நிலைகளுக்கு முன்னேறுகின்றன என்பதை விவரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">நான் விரைவான மாதிரிகரிப்பிற்கான கூறுகளுடன் நிரம்பிய இலவச Figma நூலகத்தை உருவாக்கினேன்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வெரிஃப்ரொன்ட், கோஜி இணைந்து நிறுவிய, வலை பயன்பாட்டு மேம்பாட்டிற்கு உதவுவதற்காக விரைவான மாதிரிகரிப்பிற்கான கூறுகளுடன் ஒரு இலவச Figma நூலகத்தை வெளியிட்டுள்ளது.</li>
<li>நூலகம் திறந்த மூல கூறுகள் மற்றும் வடிவமைப்புகளை Figma மற்றும் React உடன் இணக்கமாக கொண்டுள்ளது, மேலும் Veryfront Studio உடன் ஒருங்கிணைந்து திறமையான மேம்பாடு மற்றும் பிரயோகத்திற்காக இணைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் Veryfront Studio, கூறுகள், வார்ப்புருக்கள் மற்றும் Figma Kit போன்ற கருவிகளை இலவசமாக அணுக முடியும், பின்னர் மேம்படுத்தும் விருப்பத்துடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, EPUB வெளியீடுகளுடன் வேலை செய்யும் ஒரு ஜாவாஸ்கிரிப்ட் நூலகம்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு புதிய EPUB நூலகம் Node.js க்காக உருவாக்கப்பட்டு, NPM தொகுப்பாக வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இது EPUB புத்தகங்களை உருவாக்க ஒரு நன்கு பராமரிக்கப்பட்ட தீர்வை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>நூலகம் முதலில் கதைசொல்லி என்ற திட்டத்தின் மேம்பாட்டின் போது உருவாக்கப்பட்டது மற்றும் இப்போது பரந்த Node.js சமூகத்திற்காக கிடைக்கிறது.</li>
<li>EPUB புத்தக உருவாக்கம் குறித்த ஆலோசனைக்கான கோரிக்கையால் வெளியீடு ஊக்குவிக்கப்பட்டது, சமூகத்தில் இத்தகைய கருவிக்கு தேவையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub என்பது EPUB கோப்புகளை கையாளுவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஜாவாஸ்கிரிப்ட் நூலகமாகும், இது ஸ்டோரிடெல்லர் திட்டத்தின் ஒரு பகுதியாக உருவாக்கப்பட்டு, தனித்துவமான NPM தொகுப்பாக வெளியிடப்பட்டது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். நூலகம் Node.js சமூகத்தில் EPUB உருவாக்கம் மற்றும் மாற்றம் செய்யும் கருவிகளின் தேவையை பூர்த்தி செய்கிறது, EPUBகளைப் படிக்க பயன்படுத்தப்படும் Readium ஐ நிகர்க்கிறது.</li>
<li>இந்த திட்டம் புத்தகங்களை ஹோஸ்ட் செய்வது மற்றும் சாதனங்களுக்கு இடையில் வாசிப்பு முன்னேற்றத்தை ஒத்திசைக்கிறது போன்ற அம்சங்களை ஆதரிக்கிறது, செயலாக்கத்தை மேம்படுத்த ஊடக ஒவர்லேகளை பகிர்வது பற்றிய தொடர்ந்த விவாதங்களுடன்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ஓபன்ஏஐ விசில்ப்ளோயர் சான் பிரான்சிஸ்கோ குடியிருப்பில் இறந்த நிலையில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டார்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%93%E0%AE%AA%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%8F%E0%AE%90%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AF%8B%E0%AE%AF%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%8B%20%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%87%E0%AE%B1%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%9A%E0%AE%A9%E0%AE%BF%2C%2014%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">நான் ஒரு எஸ்பிரெசோ இயந்திரம் மற்றும் காபி அரைப்பான் வடிவமைத்தேன்</a></h2>
<ul>
<li>தனிப்பட்ட திட்டம் என்பது 1977 அதிர்வெண் பம்புகள் போன்ற பழைய தொழில்நுட்பத்தை மேம்படுத்துவதற்காக தனித்துவமான பம்ப் மற்றும் சரிசெய்யக்கூடிய அழுத்தத்துடன் புதுமையான எஸ்பிரஸ்ஸோ இயந்திரத்தை வடிவமைப்பதை உள்ளடக்கியது. - இயந்திரம் குறைந்தபட்சமானது, பயனர் நட்பு மற்றும் அளவுகோல்கள் மற்றும் சொட்டும் தட்டுகள் போன்ற பொதுவான சிக்கல்களை தீர்க்கும் வகையில் வடிகட்டி காபி தயாரிக்கவும் முடியும். - திட்டத்தில் பிற இயந்திரங்களுக்கு கியர் பம்ப் மேம்படுத்தல் கிட் மற்றும் சிலிண்டிரியல் பற்கள் கொண்ட அரைப்பான் உள்ளது, ஆனால் இது எண்ணெய் வறுக்கல்களுடன் சவால்களை எதிர்கொள்கிறது. இரு இயந்திரங்களும் டிசி மின்சார ஆதாரத்தை தேவைப்படும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு தனிப்பட்ட திட்டம் ஒரு எஸ்பிரஸ்ஸோ இயந்திரம் மற்றும் காபி அரைப்பான் வடிவமைப்புக்கு வழிவகுத்தது, மேம்பட்ட உள் அமைப்புகள் மற்றும் குறைந்தபட்ச அழகியல் மீது கவனம் செலுத்துகிறது.- எஸ்பிரஸ்ஸோ இயந்திரம் ஒவ்வொரு எஸ்பிரஸ்ஸோ மற்றும் வடிகட்டி காபிக்கும் ஏற்ற தழுவக்கூடிய அழுத்தத்திற்கான தனித்துவமான பம்ப் ஒன்றை உள்ளடக்கியது, அதே சமயம் அரைப்பான் மேம்பட்ட அரைப்பதற்கான உருளை பற்களைப் பயன்படுத்துகிறது.- இரு சாதனங்களும் டிசி மின்சாரத்தில் இயங்குகின்றன, இது மின்சார கற்சட்டை தேவைப்படுத்துகிறது, மேலும் பிற இயந்திரங்களுக்கு கியர் பம்ப் மேம்படுத்தல் கிட் கிடைக்கிறது; சிறந்த தயாரிப்பு விளக்கத்திற்காக நடைமுறை படங்கள் மற்றும் வீடியோக்களைச் சேர்க்க வேண்டும் என கருத்து தெரிவிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">ஒரு புதிய வீடியோ 1968 இல் IBM இன் எக்ஸிகியூட்டிவ் டெர்மினலின் ஒரு டெமோவை பதிவு செய்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>1968 ஆம் ஆண்டில், IBM அதன் எக்ஸிகியூட்டிவ் டெர்மினலை அறிமுகப்படுத்தியது, இது நிர்வாக முடிவெடுப்பை மேம்படுத்த கணினிகள், வீடியோ மற்றும் டிஜிட்டல் தகவல்களை ஒருங்கிணைக்க முயன்ற ஒரு ஆரம்ப முயற்சியாகும்.</li>
<li>அந்த காட்சி IBM இன் தொழில்நுட்பத்தை மூலதன வணிக நோக்கங்களுக்காக பயன்படுத்துவதில் புதுமையான அணுகுமுறையை வெளிப்படுத்தியது, இது தொழில்நுட்ப வரலாற்றில் முக்கியமான தருணமாகும்.</li>
<li>இந்த நிகழ்வு நிறுவன சூழல்களில் டிஜிட்டல் கருவிகளின் திறனை வெளிப்படுத்துவதில் குறிப்பிடத்தக்கது, நிர்வாக தொழில்நுட்ப தீர்வுகளில் எதிர்கால முன்னேற்றங்களுக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு புதிய வீடியோ 1968 இல் வெளியிடப்பட்ட IBM இன் எக்ஸிகியூட்டிவ் டெர்மினல் டெமோவை காட்டுகிறது, இதில் IBM 3270 காட்சி மற்றும் தொலைநிலை அட்டவணை செயல்பாடுகளுக்கான தொலைபேசி கைப்பிடி உள்ளது.- இந்த அமைப்பு நாசாவின் அப்போலோ மிஷன் கட்டுப்பாட்டால் ஈர்க்கப்பட்டது, இன்று தொலைதூர ஒத்துழைப்பு கருவிகளுக்கு ஒப்பானதாக நிர்வாக பணிச்சூழல்களில் கணினி ஒருங்கிணைப்பதற்கான ஆரம்ப முயற்சிகளை வெளிப்படுத்துகிறது.- இந்த டெமோ வரலாற்று கணினி நடைமுறைகள் மற்றும் வணிக சூழல்களில் தொழில்நுட்பத்தின் பரிணாமத்தைப் பற்றிய பார்வைகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">சராசரி வயது (2023)</a></h2>
<ul>
<li>1990களின் தொடக்கத்தில், ரஷ்யக் கலைஞர்கள் கோமார் மற்றும் மெலமிட் சந்தை ஆராய்ச்சியைப் பயன்படுத்தி, பல்வேறு நாடுகளில் உள்ள மக்கள் ஒரே மாதிரியான நீல பசுமை நிலப்பரப்புகளை விரும்புவதாக வெளிப்படுத்தினர், இது கலை விருப்பங்களில் தனித்துவம் இல்லாமையை குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த ஒரே மாதிரியான போக்கு, உள்துறை வடிவமைப்பு, கட்டிடக்கலை, கார்கள், தனிப்பட்ட தோற்றம், ஊடகம் மற்றும் பிராண்டிங் போன்ற பல துறைகளில் காணப்படுகிறது, இது மரபு மற்றும் சலுகையின் ஆதிக்கத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>கட்டுரை கூறுகிறது, இந்த &#39;சராசரி யுகம்&#39; தைரியமான பிராண்டுகளுக்கு படைப்பாற்றல் மற்றும் தனித்தன்மையை ஏற்றுக்கொண்டு தங்களை வேறுபடுத்திக்கொள்ள ஒரு வாய்ப்பை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை நவீன கட்டிடக்கலை, வடிவமைப்பு மற்றும் கலாச்சாரத்தில் ஒரே மாதிரியான தன்மையை ஆராய்கிறது, இதற்கு பொருளாதார காரணிகள், உலகமயமாக்கல் மற்றும் திறன் மையமாக்கப்பட்ட நடைமுறைகள் காரணமாக உள்ளது என்று கூறுகிறது.- விமர்சகர்கள் இந்த ஒரே மாதிரியான தன்மை லாப நோக்கங்கள் மற்றும் பரந்த பார்வையாளர்களை கவரும் விருப்பத்தால் இயக்கப்படுகிறது என்று வாதிடுகின்றனர், இதனால் பிராந்திய மாறுபாடு மற்றும் படைப்பாற்றல் இழப்பு ஏற்படுகிறது.- விவாதம், போக்குகள் புதியவை அல்ல என்றாலும், தற்போதைய ஒரே மாதிரியான தன்மையின் அளவு முன்னெப்போதும் இல்லாத அளவுக்கு உள்ளது என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது, சிலர் இதை உலகளாவிய தொடர்பு மற்றும் சந்தை சக்திகளின் இயல்பான விளைவாக பார்க்கின்றனர், மற்றவர்கள் தனித்தன்மை மற்றும் கலாச்சார அடையாளத்தின் இழப்பை துயரப்படுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">அடிப்படை ஆராய்ச்சிக்கு நிதி குறைப்புகளுக்கு மத்தியில், நியூசிலாந்து சமூக அறிவியலுக்கான அனைத்து ஆதரவையும் ரத்து செய்கிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நியூசிலாந்து சமூக அறிவியல் துறைகளுக்கான நிதியுதவியை குறைத்துள்ளது, இதனால் இந்த துறைகளின் மதிப்பு மற்றும் முறைமைகள் குறித்து விவாதம் எழுந்துள்ளது.</li>
<li>விமர்சகர்கள் சில சமூக அறிவியல் துறைகள் அறிவியல் முறைகளிலிருந்து விலகியுள்ளன என்று குற்றம் சாட்டுகின்றனர், அதே சமயம் ஆதரவாளர்கள் அவற்றின் சமூகப் பிரச்சினைகளை தீர்க்கும் பங்கைக் குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>இந்த நிதி குறைப்பு உடனடி பொருளாதார நன்மைகளை கொண்ட ஆராய்ச்சியை ஆதரிக்கும் ஒரு பெரிய போக்கின் பகுதியாக பார்க்கப்படுகிறது, இது சமுதாயத்திற்கும் கல்வியியலுக்கும் நீண்டகால விளைவுகள் ஏற்படக்கூடும் என்ற கவலைகளை தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">கார்டா சந்தாக்களை ரத்து செய்ய மிகவும் கடினமாக்குகிறது, சில நிறுவனர் கூறுகின்றனர்</a></h2>
<ul>
<li>ஸ்டார்ட்அப் நிறுவனர் கார்கள், ஒரு கேப் டேபிள் மேலாண்மை மென்பொருளான கார்டாவை, சந்தா ரத்துசெய்வதை கடினமாக்கியதற்காக விமர்சித்துள்ளனர், இது பெரும்பாலும் புதுப்பிப்பு தேதிகளுக்குப் பிறகு திட்டமிடப்பட்ட கூட்டங்களைத் தேவைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>கார்டா ரத்து சிக்கல்களை &#39;ஒருமுறை பணியாளர் சவால்&#39; எனக் கூறி, வாடிக்கையாளர்களுக்கு செயல்முறையை தெளிவுபடுத்த முயலுகிறது.</li>
<li>TEXT: ஆஞ்சல்லிஸ்ட் மற்றும் புல்லி போன்ற போட்டியாளர்கள் எளிய ரத்து முறைகளை வழங்குகின்றனர், மற்றும் விமர்சனத்திற்குப் பிறகும், சில பயனர்கள் கார்டாவின் தயாரிப்பை இன்னும் பாராட்டுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். கார்டா, தானியங்கி புதுப்பிக்கல்களுக்கு முன் கடினமாக திட்டமிடக்கூடிய கூட்டங்களை அவசியமாக்குவதன் மூலம் சந்தாக்களை ரத்து செய்வதை சிக்கலாக்குகிறது என்று சில நிறுவனர் குற்றம்சாட்டுகின்றனர்.- விமர்சகர்கள் இந்த நடைமுறையை &quot;இருண்ட முறை&quot; என்று அழைக்கின்றனர், இது பயனர்களை அவர்கள் செய்யக்கூடாத செயல்களில் ஈடுபடுத்தும் வடிவமைப்பு தேர்வாகும், மற்றவர்கள் இதை ஒரு எளிய கவனக்குறைவாக கருதுகின்றனர்.- இந்த நிலைமை நேரடியான ரத்து செயல்முறைகளை கட்டாயமாக்கும் சாத்தியமான ஒழுங்குமுறைகள் குறித்து விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது, போட்டியாளர்கள் தங்களின் பயனர் நட்பு அணுகுமுறைகளை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">எலிக்சிர்/எர்லாங்க் ஹாட் ஸ்வாப்பிங் குறியீடு (2016)</a></h2>
<ul>
<li>வழிகாட்டி, எலிக்சிர்/ஏர்லாங்கில் சூடான குறியீட்டு மாற்றத்தை ஆராய்கிறது, இது அமைப்பை நிறுத்தாமல் குறியீட்டு புதுப்பிப்புகளை செயல்படுத்துகிறது, இது செயல்பாட்டு நேரத்தை பராமரிக்க முக்கியமான அம்சமாகும்.- இது ஏர்லாங் பயன்பாடுகள், .app மற்றும் .rel கோப்புகள், மற்றும் ரிலப்ஸ் மற்றும் டிஸ்டில்லரி போன்ற கருவிகள் போன்ற முக்கிய கருத்துக்களை விளக்குகிறது, மேம்பாடுகள் மற்றும் வெளியீடுகளை நிர்வகிக்க.- வழிகாட்டி எலிக்சிரில் வெளியீட்டு மேலாண்மையின் சிக்கல்களை மற்றும் இந்த செயல்முறையை ஆதரிக்க கருவிகள் தொடர்ந்து வளர்ந்து வருவதை சிறப்பிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எர்லாங்/எலிக்சிரின் ஹாட் கோட் சுவாப்பிங், ட்ரோன்கள் மற்றும் தொலைபேசி போன்ற உயர் கிடைக்கும் அமைப்புகளுக்கு பயனுள்ளதாக, டவுன்டைம் இல்லாமல் புதுப்பிப்புகளை செயல்படுத்துகிறது.</li>
<li>அதன் நன்மைகள் இருந்தாலும், நிலை மாற்றங்களை நிர்வகிக்கும் சிக்கல்தன்மை மற்றும் நிலைத்தன்மையை உறுதிசெய்வது வெப் பயன்பாடுகளில் சூடான குறியீட்டு மாற்றத்தை குறைவாகச் செய்கிறது, இது பெரும்பாலும் நீல-பச்சை பிரயோகங்களை விரும்புகிறது.</li>
<li>சில டெவலப்பர்கள் குறிப்பிட்ட தேவைகளுக்கு ஹாட் சுவாப்பிங்கை பயன்படுத்தினாலும், இது ஒரு சிறப்பு அம்சமாகவே இருந்து வருகிறது மற்றும் பெரும்பாலான பயன்பாடுகளுக்கு அவசியமில்லை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">சோதனை</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கேபெக்கில் உள்ள ஒரு அரசாங்க ஆவண வார்ப்புருவில் அதன் மெட்டாடேட்டாவில் &quot;sdf fdsfdsfg&quot; என்ற இடமாற்றி தலைப்பு உள்ளது, இதனால் பல அதிகாரப்பூர்வ ஆவணங்கள் இந்த தலைப்பைப் பகிர்ந்து கொள்கின்றன.</li>
<li>ஹாக்கர் நியூஸில் ஒரு நகைச்சுவையான விவாதம், தூங்கும் முகவர்கள், இராணுவ சுருக்கெழுத்துக்கள் மற்றும் தவறுதலாக வெளியிடப்பட்ட பதிவுகள் பற்றிய لطيفகளுடன் அதன் விளைவுகளைப் பற்றி ஊகிக்கிறது.</li>
<li>இந்த பதிவின் எண் அடையாளம், 4000004, பயனர்களிடையே ஆர்வத்தையும் ஊகத்தையும் ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">கணிதவியலாளர்கள் பிரதான எண்களை எண்ண புதிய முறையை கண்டுபிடித்துள்ளனர்</a></h2>
<ul>
<li>கணிதவியலாளர்கள் பென் கிரீன் மற்றும் மேதாப் சாவ்னி ஒரு குறிப்பிட்ட வகையான பிரதான எண்களை எண்ணுவதற்கான புதிய முறையை உருவாக்கியுள்ளனர், இந்த அத்தியாவசிய கணித கூறுகளைப் பற்றிய எங்கள் புரிதலை மேம்படுத்துகின்றனர்.</li>
<li>அவர்களின் வேலை, ப்ரைட்லாண்டர் மற்றும் இவானியெக் முன்வைத்த யூகத்தை அடிப்படையாகக் கொண்டு, p² + 4q² என்ற வடிவத்தில், p மற்றும் q இரண்டும் பிரதம எண்கள் ஆகும் போது, முடிவில்லாமல் பல பிரதம எண்கள் உள்ளன என்பதை நிரூபிக்கிறது.</li>
<li>இந்த முன்னேற்றம், எண்கணிதத்தின் துறையில் ஒரு கணித கருவியான கவர் நார்ம்களின் புதிய பயன்பாடுகளுக்கான சாத்தியத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கணிதவியலாளர்கள் பிரதான எண்களை எண்ணுவதற்கான புதிய முறையை உருவாக்கியுள்ளனர், இது இரண்டு முழு எண்களின் சதுரங்களின் கூட்டுத்தொகையாக முடிவில்லாமல் பல பிரதான எண்களை வெளிப்படுத்த முடியும் என்பதை காட்டுகிறது.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்பு எண் கோட்பாட்டிற்கு முக்கியமானது மற்றும் குறியாக்கம் மற்றும் கணினி போன்ற துறைகளில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தக்கூடும், கணிதத்தில் துறை மாறுபாடுகளின் அணுகுமுறைகளின் மதிப்பை காட்டுகிறது.</li>
<li>உடனடியாக நடைமுறைக்கு பயன்பாடுகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன என்றாலும், இவ்வாறான அடிப்படை ஆராய்ச்சிகள் பலமுறை எதிர்பாராத தொழில்நுட்ப மற்றும் அறிவியல் முன்னேற்றங்களுக்கு வழிவகுக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">எல்எல்எம்களை அடக்குதல் – திறந்த மூல மென்பொருளுடன் எல்எல்எம் சிக்கல்களை சமாளிக்க ஒரு நடைமுறை வழிகாட்டி</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; என்பது பயன்பாடுகளில் பெரிய மொழி மாதிரிகளை (LLMs) பயன்படுத்துவதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் சிக்கல்களை எதிர்கொள்ளும் ஒரு நடைமுறை வழிகாட்டி ஆகும், அமைப்பற்ற வெளியீட்டை கையாள்வதற்கும் சூழல் சாளரங்களை நிர்வகிப்பதற்கும் தீர்வுகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>புத்தகம் நடைமுறை பைதான் உதாரணங்கள் மற்றும் திறந்த மூல தீர்வுகளை வழங்குகிறது, கட்டமைக்கப்பட்ட வெளியீடு, டோக்கன் வரம்புகள், மதிப்பீட்டு இடைவெளிகள், மாயை, பாதுகாப்பு கவலைகள், செலவுக் காரணங்கள் மற்றும் விற்பனையாளர் பூட்டலை தவிர்ப்பது போன்ற தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இது பொறியாளர்கள் மற்றும் தயாரிப்பு மேலாளர்களுக்கு LLMகளை பயனுள்ளதாக பயன்படுத்துவதற்கான அறிவை வழங்குவதையும், பொதுவான தவறுகளை தவிர்ப்பதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, இதனால் இந்த மாதிரிகளுடன் பணிபுரியும் நபர்களுக்கு இது ஒரு மதிப்புமிக்க வளமாக இருக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கையேடு, திறந்த மூல மென்பொருளைப் பயன்படுத்தி பெரிய மொழி மாதிரிகளில் (LLMs) சிக்கல்களை நிர்வகிப்பதைப் பற்றியது, சில பயனர்கள் இது AI உருவாக்கப்பட்டதாக சந்தேகிக்கின்றனர்.</li>
<li>LangChain இன் வேகமான வளர்ச்சி மற்றும் சாத்தியமான நிலைத்தன்மையின்மை குறித்து கவலைகள் வெளியிடப்பட்டன, இதனால் சில டெவலப்பர்கள் LangChain இன் உயர் நிலை சுருக்கத்தால் நேரடியாக Python ஐ LLM பணிகளுக்கு பயன்படுத்த விரும்பினர்.</li>
<li>மாற்று வழிகள், மாக்னெடிக் மற்றும் பைடான்டிக்-ஏஐ போன்றவை பரிந்துரைக்கப்பட்டன, LLM முறைமைகளைப் புரிந்து கொள்ளவும், உள்ளீடுகள் மற்றும் வெளியீடுகளை கட்டுப்படுத்தவும் தேவையானது என்பதை வலியுறுத்தி, பயனுள்ள பயன்பாட்டிற்காக.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">ஒவ்வொரு கணினி அமைப்பு நிரலாளரும் ஒருங்கிணைப்பைப் பற்றி அறிந்திருக்க வேண்டியது (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>2020 ஆம் ஆண்டின் ஒரு மதிப்பீடு, 2010 களின் தொடக்கத்தில் இருந்து நிரல்மொழி நினைவக மாதிரி மாற்றங்களில் உள்ள சிக்கல்களை மற்றும் பிழைகளுக்கான சாத்தியத்தை வலியுறுத்துகிறது, இது செலவான பிழைகளை ஏற்படுத்த முடியும்.- ரஸ் காக்ஸ், இந்த சிக்கல்களை குறைக்க, முறைப்படி-ஒழுங்குபடுத்தப்பட்ட அணுக்கங்களை அமைப்பு நிரலாக்கத்தில் பயன்படுத்த பரிந்துரைக்கிறார்.- இந்த விவாதம் C++ ஆவணத்தின் கவனம், பலநூல் சிக்கல்கள், மற்றும் அமைப்பு நிரலாக்கர்களின் மாறும் பங்கு, ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் நினைவக மாதிரிகள் குறித்த பல்வேறு கருத்துக்களை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">ஃபெட்ஸ் சுகாதார காப்பீட்டாளர்களுக்கு அவர்களின் அழுக்கான ரகசியத்தை மறைக்க உதவுகின்றனர்: மறுப்புகள் அதிகரிக்கின்றன</a></h2>
<ul>
<li>உரை: 2013 இல் 1-2% இருந்த மருத்துவ காப்பீட்டாளர்களின் கோரிக்கை மறுப்பு விகிதங்கள் 2022 ஆம் ஆண்டில் சராசரியாக 15% ஆக அதிகரித்துள்ளன, சில நிறுவனங்கள் அனைத்து கோரிக்கைகளின் பாதியை மறுக்கும் நிலைக்கு வந்துள்ளன. உரை முடிவு.</li>
<li>அனுகூலமான பராமரிப்பு சட்டம் மறுப்பு விகிதங்களில் வெளிப்படைத்தன்மையை கட்டாயமாக்குகிறது, ஆனால் அமலாக்கத்தின்欠பத்தி காப்பீட்டாளர்களை இந்த மறுப்புகளிலிருந்து பயனடைய அனுமதித்துள்ளது, அதிக வெற்றிவிகிதங்கள் இருந்தபோதிலும் நோயாளிகள் அரிதாகவே முறையிடுகின்றனர்.</li>
<li>பெட்சி மெக்காகி காப்பீட்டு சந்தைகளில் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் பொறுப்புத்தன்மையை உறுதிப்படுத்துவதற்காக காப்பீட்டாளர்களின் மறுப்பு விகிதங்களை வெளிப்படுத்துவதன் மூலம் கூட்டாட்சி தலையீட்டை ஆதரிக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கடந்த பத்து ஆண்டுகளில் சுகாதார காப்பீட்டு கோரிக்கை மறுக்கப்படுதல் குறிப்பிடத்தக்க அளவில் அதிகரித்துள்ளது, இது நியாயம் மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மை குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>மரியாதைக்குரிய பராமரிப்பு சட்டம் நுகர்வோருக்கு மறுப்பு விகிதங்களை வெளிப்படுத்த வேண்டும் என்று கட்டாயமாக்குகிறது, ஆனால் இந்த தகவல் அடிக்கடி அணுக முடியாததாக உள்ளது, இது வெளிப்படைத்தன்மையின் குறைபாட்டை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>கட்டுரை காப்பீட்டு துறையில் வழக்கமான தணிக்கைகள் மற்றும் பொறுப்புத்தன்மையை வலியுறுத்துகிறது, ஏனெனில் முறையிட்ட மறுக்கப்பட்ட 41% முடிவுகள் மாற்றப்படுகின்றன, இது பல ஆரம்ப மறுக்கப்பட்ட முடிவுகள் நீதி மிக்கவையல்ல எனக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">ஒரு அறை வெப்பநிலை Li2O அடிப்படையிலான லித்தியம்-காற்று பேட்டரி ஒரு திட மின்னேற்றம் மூலம் செயல்படுத்தப்பட்டது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு புதிய அறை வெப்பநிலை லித்தியம்-காற்று பேட்டரி Li2O ஐ பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, இது பெட்ரோலுடன் ஒப்பிடக்கூடிய ஆற்றல் அடர்த்தியை வழங்கக்கூடியதாக இருக்கலாம்.</li>
<li>பேட்டரி ஒரு திட மினரசாயனத்தை மற்றும் மூன்று மொலிப்டினம் பாஸ்பைடு நானோ துகள்களுடன் கூடிய வாயு பரவல் அடுக்கு கொண்டுள்ளது, இது 0.1 mA/cm² மின்னோட்ட அடர்த்தியை அடைகிறது.</li>
<li>685 Wh/kg என்ற குறிப்பிட்ட ஆற்றலுடன் மற்றும் 614 Wh/L என்ற அளவிலான ஆற்றல் அடர்த்தியுடன், இந்த தொழில்நுட்பம் மின்சார வாகனங்கள் மற்றும் விமானங்களின் செயல்திறனை மேம்படுத்தக்கூடும், ஆனால் ஆக்சிஜன் குறைப்பு எதிர்வினையில் சவால்கள் நீடிக்கின்றன.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="நான் ஒரு எஸ்பிரெசோ இயந்திரம் மற்றும் காபி அரைப்பான் வடிவமைத்தேன்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A8%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%20%E0%AE%8E%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%86%E0%AE%9A%E0%AF%8B%20%E0%AE%87%E0%AE%AF%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%AA%E0%AE%BF%20%E0%AE%85%E0%AE%B0%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%88%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%87%E0%AE%A9%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%BF%2C%2013%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">குகேஷ் வரலாற்றில் இளம் வயதிலேயே சதுரங்க உலக சாம்பியனாகிறார்</a></h2>
<ul>
<li>ஜிஎம் குகேஷ் டி 2024 உலக சதுரங்க சாம்பியன்ஷிப்பில் ஜிஎம் டிங் லிரெனை 14வது சுற்றில் தோற்கடித்து இளம் உலக சாம்பியனாக ஆனார்.</li>
<li>இந்தப் போட்டி குகேஷின் தந்திரமான விளையாட்டு மற்றும் ஆழமான தயாரிப்புக்காக குறிப்பிடத்தக்கது, ராஜா மற்றும் சிப்பி முடிவாட்டத்தில் டிங் செய்த தவறை பயன்படுத்தியது.</li>
<li>லிசெஸ் நேரடி ஒளிபரப்பை வழங்கியது, ஜிஎம் ஃபெலிக்ஸ் ப்ளோஹ்பெர்கர், ஐஎம் லாரா உனுக் மற்றும் விருந்தினர் ஜிஎம் இவன் செபாரினோவ் ஆகியோரின் கருத்துரையுடன், நிகழ்வின் முக்கியத்துவம் மற்றும் உணர்ச்சி பூர்வமான தருணங்களை வெளிப்படுத்தியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>குகேஷ், 18 வயதில், திங் லிரெனை தோற்கடித்து, தனது உற்சாகம் மற்றும் திறமையை வெளிப்படுத்தி, இளம் வயதில் செஸ் உலக சாம்பியனாக ஆனார்.</li>
<li>போட்டி கடுமையாக இருந்தது, திங்கின் விரைவான மற்றும் ப்ளிட்ஸ் திறமைகளால் அவர் முதலில் முன்னிலை பெற்றார், ஆனால் குகேஷின் அழுத்தம் திங்கின் முக்கிய தவறுக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>செஸ் சமூகத்தில் எதிர்கால போட்டிகள் குறித்து ஊகிக்கப்படுகிறது, குறிப்பாக மாக்னஸ் கார்ல்சன் சாம்பியன்ஷிப் சுற்றுவட்டத்தில் இல்லாததை முன்னிட்டு.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – வரலாற்றின் இடைமுக வரைபடம்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org என்பது Product Hunt இல் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட புதிய இன்டர்அக்டிவ் வரலாற்று வரைபட திட்டமாகும், இது Klokan மூலம் Linked Data மற்றும் OpenHistoricalMaps ஐப் பயன்படுத்தி வரலாற்றை காட்சிப்படுத்த உருவாக்கப்பட்டுள்ளது. - இந்த திட்டம் Stanford பல்கலைக்கழகம் மற்றும் பிரிட்டிஷ் நூலகம் போன்ற புகழ்பெற்ற நிறுவனங்களுடன் இணைந்து செயல்படுகிறது, பயனர் கருத்து மற்றும் சமூக பங்களிப்புகளின் மூலம் வரலாற்று புரிதலை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது. - பயனர்கள் வரலாற்று வரைபடங்களை ஆராயலாம், காலவரிசை மாற்றங்களை பரிந்துரைக்கலாம் மற்றும் தரவின் துல்லியத்தை மேம்படுத்த கோரலாம், இதனால் திட்டத்தின் மேம்பாடு மற்றும் துல்லியம் மேம்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">மர்மமான நியூ ஜெர்சி ட்ரோன் காட்சிகள் &#39;அவசர நிலை&#39;க்கு அழைப்பு விடுக்கின்றன</a></h2>
<ul>
<li>நியூ ஜெர்சி மற்றும் அமெரிக்க வடகிழக்கில் 3,000 க்கும் மேற்பட்ட ட்ரோன் காட்சிகள் மாநில செனட்டர் ஜான் பிராம்னிக் மூலம் &quot;குறியீட்டு அவசர நிலை&quot; மற்றும் தற்காலிக ட்ரோன் தடை கோரிக்கைகளை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>டிரோன்கள் அதிருப்தி ஏற்படுத்தும் இடங்களில், அதாவது ஜனாதிபதி தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட டிரம்பின் கால்ஃப்ஸ் மைதானம் மற்றும் முக்கிய அடிப்படை அமைப்புகளுக்கு அருகில் காணப்பட்டதால் கவலைகள் அதிகரிக்கின்றன.</li>
<li>பெரிய எண்ணிக்கையிலான பார்வைகளுக்கு பிறகும், FBI ஒரு விளக்கத்தை வழங்கவில்லை, மேலும் பெண்டகன் வெளிநாட்டு ஈடுபாட்டின் குற்றச்சாட்டுகளை, &quot;ஈரானிய தாய்க்கப்பல்&quot; உட்பட, நிராகரித்துள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நியூ ஜெர்சியில் மர்மமான ட்ரோன் காட்சிகள் கவலைகளை எழுப்பியுள்ளன, இது 2018 காட்விக் விமான நிலைய சம்பவத்துடன் ஒத்ததாக உள்ளது, அங்கு ட்ரோன் அறிக்கைகள் கேமரா அல்லது ரேடாரில் எந்த ட்ரோன்களும் பிடிக்கப்படாமல் நிறுத்தம் ஏற்படுத்தியது.</li>
<li>அரசாங்க அதிகாரிகள், FBI, பெண்டகன் மற்றும் வெள்ளை மாளிகை உட்பட, எந்த வெளிநாட்டு அல்லது இராணுவ ஈடுபாடும் இல்லை என்று மறுத்துள்ளனர், இது ஒரு ரகசிய அரசாங்க நடவடிக்கை அல்லது தவறாக அடையாளம் காணப்பட்ட விமானம் பற்றிய ஊகங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>கான்கிரீட் ஆதாரம் அல்லது தீர்வு இல்லாததால் பொதுமக்கள் கவலை மற்றும் தொடர்ச்சியான விவாதம் ஏற்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">ஒரு ChatGPT நகல், 3000 பைட்டுகள் கொண்ட C மொழியில், GPT-2 (2023) மூலம் ஆதரிக்கப்படுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>நிக்கோலஸ் கார்லினி GPT-2 இன் குறைந்தபட்ச C செயல்பாட்டைப் பயன்படுத்தி ஒரு ChatGPT கிளோனை உருவாக்கியுள்ளார், இது சுமார் 3000 பைட்டுகள் அளவிலேயே உள்ளது. - இந்த திட்டம் சார்பில்லாதது மற்றும் நவீன இயந்திரங்களில் GPT-2 Small ஐ இயக்குவதற்கு மேம்படுத்தப்பட்டுள்ளது, ஆனால் இது குறைந்த தரமான வெளியீட்டை உருவாக்குகிறது. - இந்த முயற்சி நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளின் எளிமையை மற்றும் சிக்கலான இயந்திர கற்றல் மாதிரிகளை சுருக்கமான குறியீட்டில் சுருக்குவதற்கான திறனை வெளிப்படுத்துகிறது, மேலும் மூலக் குறியீடு GitHub இல் கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு ChatGPT நகல், வெறும் 3000 பைட்டுகள் கொண்ட C மொழியில் செயல்படுத்தப்பட்டு GPT-2 மூலம் இயக்கப்படுகிறது, ஒரு மொழி மாதிரியை இயக்க தேவையான எளிமை மற்றும் குறைந்த குறியீட்டை விளக்குகிறது.- மிகச் செயல்பாடானதாக இல்லாவிட்டாலும், இந்த திட்டம் AI இன் இயல்பை, பயிற்சி தரவின் பங்கினை, மற்றும் சிறிய, திறமையான செயல்பாடுகளுக்கான சாத்தியத்தைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.- இது ஒரு கல்வி கருவியாக செயல்படுகிறது, மாற்றிகளின் முக்கிய கருத்துக்களை மற்றும் சுருக்கமான AI தீர்வுகளின் சாத்தியத்தை விளக்குகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="குகேஷ் வரலாற்றில் இளம் வயதிலேயே சதுரங்க உலக சாம்பியனாகிறார்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%87%E0%AE%B7%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AE%BE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%87%E0%AE%B3%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AE%AF%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%87%E0%AE%AF%E0%AF%87%20%E0%AE%9A%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%20%E0%AE%89%E0%AE%B2%E0%AE%95%20%E0%AE%9A%E0%AE%BE%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%A9%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2012%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">திவாலான நீதிபதி இன்போவார்ஸை தி ஒனியனுக்கு விற்கும் முயற்சியை நிராகரித்தார்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு நீதிபதி, அதனை ஒரு நகைச்சுவை மேடையாக மாற்ற திட்டமிட்டிருந்த The Onion க்கு Infowars விற்பனையை நிறுத்தியுள்ளார்.</li>
<li>தீர்மானம் சாண்டி ஹூக் பாதிக்கப்பட்டவர்களின் குடும்பங்களின் ஆதரவினையும் மீறி எடுக்கப்பட்டது, இதனால் இன்ஃபோவார்ஸ் எதிர்காலம் நிச்சயமற்ற நிலையில் உள்ளது.</li>
<li>ஒரு நீதிமன்றம் நியமித்த நம்பிக்கையாளர் தற்போது புதிய நடவடிக்கையை தீர்மானிக்க பொறுப்பாக உள்ளார், அதே நேரத்தில் தி அனியன் வாங்குவதில் fortfarande ஆர்வமாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு திவாலா நீதிபதி, கடனாளர்களுக்கு, குறிப்பாக சாண்டி ஹூக் குடும்பங்களுக்கு அதிகபட்ச வருமானத்தை வழங்காததால், இன்போவார்ஸை தி அனியனுக்கு விற்கும் முயற்சியை நிராகரித்துள்ளார்.- நீதிபதி, நியாயமான ஏல நடைமுறைகளுக்கு அத்தியாவசியமான போட்டி ஏலத்தை ஊக்குவிக்காததால், மூடப்பட்ட ஏல முறையை விமர்சித்தார்.- தி அனியனின் ஏலத்தில் $1.75 மில்லியன் பணம் மற்றும் சாண்டி ஹூக் குடும்பங்களின் சாத்தியமான அவதூறு தீர்ப்பின் வருமானத்திலிருந்து கூடுதல் நிதி இருந்தது, இது ஏலத்தின் நியாயத்தன்மை மற்றும் சட்டபூர்வத்தன்மை குறித்து கேள்விகளை எழுப்பியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">ஜெமினி 2.0: முகவர் காலத்திற்கான எங்கள் புதிய செயற்கை நுண்ணறிவு மாடல்</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind, &quot;agentic era&quot; எனப்படும் புதிய காலத்திற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட மேம்பட்ட AI மாதிரியான Gemini 2.0 ஐ அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது சொந்தமான பட மற்றும் ஆடியோ வெளியீடு மற்றும் கருவி பயன்பாடு போன்ற திறன்களை கொண்டுள்ளது.- Gemini 2.0 Flash தற்போது டெவலப்பர்கள் மற்றும் நம்பகமான சோதனையாளர்களுக்கு அணுகக்கூடியதாக உள்ளது, மேலும் அடுத்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில் பரந்த வெளியீடு எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, இது கட்டமைக்கப்பட்ட வெளியீட்டு உத்தியை குறிக்கிறது.- Google பொறுப்பான AI மேம்பாட்டில் கவனம் செலுத்தி, பாதுகாப்பு மற்றும் பாதுகாப்பை வலியுறுத்தி, தேடல், விளையாட்டுகள் மற்றும் ரோபோடிக்ஸ் போன்றவற்றில் சாத்தியமான பயன்பாடுகளை கொண்டுள்ளது, இது மாதிரியின் பல்துறை திறனை மற்றும் நெறிமுறையான AI நடைமுறைகளுக்கு அர்ப்பணிப்பை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Google இன் Gemini 2.0 AI மாடல் &quot;agentic era&quot; க்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, Python குறியீடுகளை எழுதவும் செயல்படுத்தவும் திறன் கொண்டது, ஆனால் இது நெட்வொர்க் அழைப்புகளை செய்ய முடியாது.- மாடல் பார்வை பணிகளில் திறமையானது மற்றும் AI ஸ்டூடியோவின் மூலம் டெவலப்பர்கள் மற்றும் சோதனையாளர்களுக்கு அணுகக்கூடியது, ஆனால் இது இன்னும் கற்பனை மற்றும் நீளமான பேச்சு போன்ற சிக்கல்களை சந்திக்கிறது.- AI சமூகம் பயன்படுத்தப்படும் சொற்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, &quot;agentic&quot; மற்றும் &quot;reasoning&quot; போன்றவை, சிலர் இந்த சொற்களை சந்தைப்படுத்தல் சொற்களாகக் கருதுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">TEXT: ஜிஎம் ரோபோடாக்சி சந்தையை விட்டு வெளியேறுகிறது, க்ரூயிஸ் செயல்பாடுகளை வீட்டிற்குள் கொண்டு வரும்.</a></h2>
<ul>
<li>ஜெனரல் மோட்டார்ஸ் (ஜிஎம்) தனது க்ரூயிஸ் ரோபோடாக்ஸி பிரிவிற்கான நிதியுதவியை நிறுத்தி, அதை தனது தொழில்நுட்ப குழுவில் ஒருங்கிணைத்து, தனிப்பட்ட வாகனங்களுக்கான தானியங்கி அமைப்புகளில் கவனம் செலுத்த முடிவு செய்துள்ளது.</li>
<li>ஜிஎம் 2025க்குள் மீதமுள்ள க்ரூயிஸ் பங்குகளை கைப்பற்றுவதற்குத் திட்டமிட்டுள்ளது, இதனால் அந்தப் பிரிவின் ஆண்டுதோறும் செலவுகளை பாதிக்கு மேல் குறைக்க முடியும்.</li>
<li>க்ரூஸ் $1.5 மில்லியன் அபராதம் போன்ற சவால்களை எதிர்கொண்டுள்ளது, ஒரு விபத்தைப் பற்றிய தகவலை அளிக்காததற்காக, அதே நேரத்தில் வேமோ மற்றும் டெஸ்லா போன்ற போட்டியாளர்கள் ரோபோடாக்ஸி சந்தையில் முன்னேறி வருகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஜெனரல் மோட்டார்ஸ் (ஜிஎம்) ரோபோடாக்ஸி சந்தையில் இருந்து விலகி, அதிகரித்த போட்டியின் காரணமாக க்ரூயிஸ் செயல்பாடுகளை உள்நாட்டில் ஒருங்கிணைக்கிறது.</li>
<li>மேற்கண்ட நவீன தன்னாட்சி தொழில்நுட்பத்தை கொண்டிருந்தாலும், ஜிஎம் நிறுவனத்தின் உத்தி கேள்விக்குறியாக உள்ளது, குறிப்பாக சுப்பர் க்ரூயிஸ் சோதனை ஓட்டங்களுக்கு கிடைக்காதது போன்ற பிரச்சினைகள் உள்ளன.</li>
<li>சுய இயக்க வாகனங்களுக்கான சந்தை நிச்சயமற்றதாக உள்ளது, ஆர்வம் குறைந்து வருவதுடன், Ford போன்ற நிறுவனங்கள் இதே போன்ற அம்சங்களுக்கான செலவுகளை குறைக்கின்றன, அதே சமயம் Tesla இன் முழு சுய இயக்கம் (FSD) சில சூழல்களில் இன்னும் சவால்களை எதிர்கொள்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">எலக்ட்ரிக் (போஸ்ட்கிரெஸ் ஒத்திசைவு இயந்திரம்) பீட்டா வெளியீடு</a></h2>
<ul>
<li>எலெக்ட்ரிக் இன் சிங்க் என்ஜின், தற்போது BETA இல் 1.0.0-beta.1 பதிப்புடன், உள்ளூர் பயன்பாடுகளில் Postgres தரவின் நேரடி பகுதி நகலெடுப்பை எளிதாக்குகிறது, இதனால் உள்ளூர் தரவினை உடனடியாக அணுக முடிகிறது, ஏற்கனவே உள்ள தொழில்நுட்ப அடுக்குகளை மாற்றாமல். - இந்த என்ஜின் PGlite ஐ உட்படுத்துகிறது, இது உலாவிகளில் பயன்படுத்தப்படும் Postgres இன் இலகுவான WebAssembly (WASM) பதிப்பு ஆகும், மற்றும் ஆறு மாத மறுஎழுத்துகை முடிந்த பிறகு தயாரிப்புக்கு தயாராக உள்ளது, ஏற்கனவே Google மற்றும் Supabase போன்ற நிறுவனங்களால் பயன்படுத்தப்படுகிறது. - எலெக்ட்ரிக் அதிக தள்ளுபடி வேலைப்பளுவை குறைந்த தாமதத்துடன் ஆதரிக்கிறது, எளிய API களுடன் எளிதாக ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடியது, மற்றும் படிப்படியாக ஒருங்கிணைக்க முடியும், Electric Cloud, ஒரு மேலாண்மை செய்யப்பட்ட ஹோஸ்டிங் சேவை, உருவாக்கத்தில் உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL தனது Postgres ஒத்திசைவு இயந்திரத்தின் பீட்டா பதிப்பை வெளியிட்டுள்ளது, இது அதன் பொறியியல் தரம் மற்றும் வணிக மாதிரி பரிசீலனைகளால் ஆர்வத்தை உருவாக்கியுள்ளது.- இந்த இயந்திரம் Postgres இல் இருந்து உள்ளூர் பயன்பாடுகளுக்கு தரவுகளை வாசிக்க மட்டுமே நகலெடுக்கிறது, இது அதிக வாசிப்பு, குறைந்த எழுதல் சேவைகளுக்கு ஏற்றது, ஆனால் எழுதல் பாதை ஒத்திசைவை ஆதரிக்காது.- பயனர்கள் PowerSync மற்றும் Triplit போன்ற மாற்று வழிகளுடன் இதன் சாத்தியக்கூறுகளை விவாதிக்கின்றனர், மேலும் இந்த திட்டம் பல அட்டவணை ஒத்திசைவு மற்றும் திட்ட மாற்றங்களில் சவால்களை எதிர்கொண்டாலும், உள்ளூர்/ஆஃப்லைன்-முதலில் பயன்பாட்டு மேம்பாட்டை எளிமைப்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">டபிள்யூபிஇன்ஜின், இன்க். எதிராக ஆட்டோமாட்டிக் – ஆரம்ப தடையுத்தரவு கோரிக்கையின் மீது உத்தரவு</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். WPEngine, Inc. மற்றும் Automattic இடையிலான நீதிமன்ற வழக்கு, Matt Mullenweg மேற்கொண்ட நடவடிக்கைகள் WPEngine-ஐ பாதித்ததாகக் கூறப்படும் காரணமாக ஒரு ஆரம்ப தடையுத்தரவு தொடர்பாக உள்ளது. - நீதிமன்றம் WPEngine-க்கு ஆதரவாக தீர்ப்பளித்து, Automattic-ஐ கணக்கு அணுகலை மீண்டும் வழங்க, ACF பிளகினை திருப்பி வழங்க, மற்றும் சர்ச்சைக்குரிய செக்பாக்ஸை நீக்க உத்தரவிட்டது, பிணை தேவையின்றி. - இந்த வழக்கு WordPress சமூகத்தில் உள்ள பதட்டங்களை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் திறந்த மூல ஆளுமை மற்றும் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களில் தனியார் மூலதனத்தின் தாக்கம் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="திவாலான நீதிபதி இன்போவார்ஸை தி ஒனியனுக்கு விற்கும் முயற்சியை நிராகரித்தார்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%A8%E0%AF%80%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%87%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%8B%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%B8%E0%AF%88%20%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%92%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%A9%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%AF%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%88%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2011%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">நாம் CEO சுட்டுக்கொல்லப்பட்ட சந்தேக நபர் குறித்து அறிந்தது</a></h2>
<ul>
<li>பால்டிமோரில் குறிப்பிடத்தக்க குடும்பத்தைச் சேர்ந்த 26 வயதான லுயிஜி மாங்கியோன், நியூயார்க் நகரில் யுனைடெட் ஹெல்த்கேர் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி பிரையன் தாம்சனைக் கொன்ற குற்றச்சாட்டில் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.</li>
<li>மாங்கியோன் பென்சில்வேனியாவில் ஒரு கோஸ்ட் கன் மற்றும் கார்ப்பரேட் அமெரிக்காவுக்கு எதிரான கோபத்துடன் தொடர்புடைய நோக்கத்தை குறிக்கும் ஒரு ஆவணத்துடன் கைது செய்யப்பட்டார்.</li>
<li>அவரது கல்வி சாதனைகள் மற்றும் தரவுப் பொறியாளராகிய தொழில்முறை வாழ்க்கை இருந்தபோதிலும், மாங்கியோனின் சமூக ஊடகங்கள் சமீபத்தில் குடும்பத்தினரிடமிருந்து மற்றும் நண்பர்களிடமிருந்து தனிமைப்படுத்தப்பட்டிருப்பதை குறிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>CEO ஷூட்டிங் சந்தேகத்தின் வழக்கு பல்வேறு கோட்பாடுகளை உருவாக்கியுள்ளது, ஒரு செய்தியை பரப்புவதற்கான திட்டமிடப்பட்ட திட்டம் முதல் வெறும் தகுதி இல்லாமை மற்றும் அதிர்ஷ்டம் வரை. சந்தேகத்தின் நடத்தை, சான்றுகளை எடுத்துச் செல்வது மற்றும் மனித வேட்டையின் போது பொதுவில் தோன்றுவது உள்ளிட்டவை, பொதுமக்களின் ஊகங்களை அதிகரித்துள்ளது. இந்த சம்பவம் சமூக பிரச்சினைகள் குறித்து விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது, குறிப்பாக சுகாதார அமைப்பின் மீதான பொதுமக்களின் ஏமாற்றம் மற்றும் பாதிக்கப்பட்டவரின் நிலை அடிப்படையில் குற்றச்செயலின் சிகிச்சையில் உள்ள வேறுபாடுகள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">இது ஒரு நகைச்சுவை அல்ல, ஃபன்கோ என் அம்மாவை அழைத்தது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பன்கோ ஒரு குறிப்பிட்ட பக்கத்தை இலக்காகக் கொண்டு itch.io மீது ஒரு நீக்க கோரிக்கையை வெளியிட்டது, ஆனால் அது முழு தளத்தையும் தற்காலிகமாக நீக்குவதற்கு வழிவகுத்தது, இது பொதுமக்களின் எதிர்ப்பை ஏற்படுத்தியது.</li>
<li>Funko அவர்கள் நோக்கம் itch.io தளத்தின் முழுமையையும் இலக்காகக் கொள்ளவில்லை, மாறாக ஒரு குறிப்பிட்ட பக்கத்தை மட்டுமே இலக்காகக் கொள்ள வேண்டும் என்பதையே தெளிவுபடுத்தினர்.</li>
<li>இந்தச் சம்பவம், நிறுவனங்கள் மற்றும் அவற்றின் கூட்டாளிகள், நீக்க கோரிக்கைகளை திறம்படக் கையாளுவதில் பொறுப்பை பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">மர கணிதம்</a></h2>
<ul>
<li>மர கணக்கீடு என்பது ஒரு டூரிங்-முழுமையான கணினி மாதிரி ஆகும், இது ஒரு ஒற்றை இயக்கியை கொண்டுள்ளது, இது நிரல் பகுப்பாய்வு, வகை சரிபார்ப்பு, தொகுப்பு மற்றும் மேம்படுத்தலை நேரடியாக குறியீட்டில் அனுமதிக்கிறது.- இது 任意 வகை அமைப்புகள் மற்றும் تدريجي வகைப்பாட்டை ஆதரிக்கிறது, சக்திவாய்ந்த வாசிக்க-மதிப்பீடு-அச்சிடு மடல்களை (REPLs) மற்றும் வெளிப்புற கருவிகள் இல்லாமல் நிரல் பரவலை இயக்குகிறது.- அதன் குறைந்தபட்ச இலக்கணம் மற்றும் அர்த்தவியல் அதை எளிதாக எங்கு வேண்டுமானாலும் செயல்படுத்தக்கூடியதாகவும், மாதிரியாக்கம், உத்தியோகபூர்வ விவரக்குறிப்புகள் மற்றும் கல்வி நோக்கங்களுக்காக ஏற்றதாகவும் ஆக்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மர கணிதம் என்பது பேராசிரியர் பாரி ஜே உருவாக்கிய ஒரு நிரலாக்க மொழியாகும், இது லேபிள் செய்யப்படாத மரங்களை மையமாகக் கொண்டு செயல்பாடுகளின் உள்வாங்கல் மற்றும் கையாளுதலை அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>இது Turing முழுமையானது, அதாவது போதுமான நேரம் மற்றும் வளங்கள் கிடைத்தால் எந்த கணக்கீடும் செய்ய முடியும், மேலும் இது செயல்பாட்டு மாற்றம் போன்ற தனித்துவமான அம்சங்களை வழங்குகிறது, இது Lisp அல்லது Forth போன்ற மொழிகளிலிருந்து வேறுபடுகிறது.</li>
<li>சமூகத்தினர் அதன் விளைவுகள் மற்றும் சாத்தியமான பயன்பாடுகளைச் சுறுசுறுப்பாக விவாதித்து வருகின்றனர், ஆனால் அதன் இணையதளமான treecalcul.us இல் அதன் விளக்கம் மற்றும் நோக்கம் குறித்து சில குழப்பம் உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">ட்ரெலிஸ் – 3D மெஷ் உருவாக்கும் மாதிரி</a></h2>
<ul>
<li>இந்த இடுகை, ஒருங்கிணைந்த கட்டமைக்கப்பட்ட LATent (SLAT) பிரதிநிதித்துவத்தைப் பயன்படுத்தி புதிய 3D உருவாக்க முறையை அறிமுகப்படுத்துகிறது, பல்துறை மற்றும் உயர்தர 3D சொத்துகளை உருவாக்குவதை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>மாதிரி, TRELLIS என பெயரிடப்பட்டுள்ளது, திருத்தப்பட்ட ஓட்ட மாற்றிகளை பயன்படுத்துகிறது மற்றும் பெரிய தரவுத்தொகுப்பில் பயிற்சி பெறப்பட்டுள்ளது, 3D உருவாக்கத்தில் உள்ள தற்போதைய முறைகளை மிஞ்சுகிறது.</li>
<li>இந்த அணுகுமுறை நெகிழ்வான வெளியீட்டு வடிவங்களை மற்றும் உள்ளூர் 3D திருத்தங்களை ஆதரிக்கிறது, குறியீடு, மாதிரி மற்றும் தரவுகளை பொதுமக்களுக்கு வெளியிட திட்டமிடப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டிரெலிஸ், ஒரு 3D மெஷ் உருவாக்கும் மாதிரி, உயர் தரமான சொத்துகளை உருவாக்கும் திறன் காரணமாக கலவையான எதிர்வினைகளை உருவாக்கியுள்ளது, இது விளையாட்டு மேம்பாட்டின் கவனத்தை கிராபிக்ஸிலிருந்து கதை சொல்லலுக்கு மாற்றக்கூடும்.</li>
<li>சிலர் கைத்தறி கலை நுணுக்கத்தின் குறையும் பங்கினை பற்றிய கவலை வெளியிடுகின்றனர், மற்றவர்கள் கலைஞர்கள் தங்கள் பணியை மேம்படுத்த AI-ஐ பயன்படுத்தி தழுவி கொள்ளும் திறனை காண்கிறார்கள்.</li>
<li>Trellis அதன் தற்போதைய வரம்புகள் போன்ற குறைந்த தரமான வயர்ஃப்ரேம் மற்றும் சில வடிவங்களுடன் சவால்கள் இருந்தாலும், 3D மாதிரிகரிப்பில் முன்னோட்டம் மற்றும் ஜனநாயகமயமாக்குவதில் அதன் திறனைக்காக அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">இசையை காப்பாற்றுங்கள், காப்பகத்தை காப்பாற்றுங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>500 க்கும் மேற்பட்ட இசைக்கலைஞர்கள், இலாப நோக்கமற்ற கலாச்சார நிறுவனம் ஆன இன்டர்நெட் ஆர்கைவ் மீது $621 மில்லியன் வழக்கை திரும்ப பெற முக்கிய நிறுவனங்களை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
<li>இசைக்கலைஞர்கள் நியாயமான ஈடுசெய்தல், இசை மரபுகளை பாதுகாப்பது, மற்றும் ஒரேநிலை நடைமுறைகளை ஆதரிப்பதற்குப் பதிலாக வாழும் கலைஞர்களில் முதலீடு செய்வதன் அவசியத்தை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
<li>அவர்கள் இசைத் துறையின் வாழ்வாதாரம் கலைஞர்களின் எதிர்காலங்களை முன்னுரிமைப்படுத்தி, அவர்களின் படைப்புகளை பாதுகாப்பதில் உள்ளது என்று வாதிடுகின்றனர், பொதுமக்களின் ஆதரவை ஒரு திறந்த கடிதத்தின் மூலம் கேட்டுக்கொள்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>திறந்த மூல திட்டங்கள், Relisten போன்றவை, சட்டபூர்வமாக பதிவு செய்யப்பட்ட கச்சேரிகளை சேமிக்க இணையக் காப்பகத்தை பயன்படுத்துகின்றன, இது இசை ரசிகர்களுக்கு உதவுவதோடு கலாச்சார வரலாற்றையும் பாதுகாக்கிறது.</li>
<li>இணைய காப்பகம் முக்கியமான லேபிள்களிடமிருந்து சட்ட சவால்களை எதிர்கொள்கிறது, குறிப்பாக வரலாற்று பதிவுகளை பாதுகாக்க முயலும் கிரேட் 78 திட்டம் போன்ற திட்டங்களைப் பற்றிய சவால்களை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>இசைத் துறையில் கலைஞர்களுக்கு நியாயமான ஈடுசெய்தல் குறித்து தொடர்ந்து விவாதம் நடைபெற்று வருகிறது, இதில் காப்புரிமை, ஸ்ட்ரீமிங் வருவாய் மற்றும் நேரடி விற்பனை மற்றும் Patreon போன்ற தளங்கள் போன்ற மாற்று வருவாய் மாதிரிகள் பற்றிய விவாதங்கள் இடம்பெறுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">நான் விட்ட இடத்திலிருந்து</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் ரெடிஸ் தனது திறந்த மூல உரிமத்தை மாற்றியமைத்ததை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, இது பங்களிப்பாளர்களிடையே அதிருப்தியை ஏற்படுத்தியுள்ளது, அவர்கள் இந்த நடவடிக்கையால் துரோகம் செய்யப்பட்டதாக உணர்கிறார்கள்.- புதிய உரிமம் சிலரால் சட்டபூர்வமான பயன்பாட்டை சிக்கலாக்குவதாகக் கருதப்படுகிறது, மற்றவர்கள் இதை பெரிய நிறுவனங்களால் சுரண்டப்படுவதைத் தடுக்க அவசியமாகக் கருதுகிறார்கள்.- முக்கிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களால் ஆதரிக்கப்படும் ரெடிஸ் கிளை வால்கியின் தோற்றம் மற்றும் ரெடிஸ் நிறுவனர் சால்வடோர் சான்ஃபிலிப்போவின் திரும்புதல் ஆகியவை திறந்த மூல உரிமம் மற்றும் நிறுவனத்தின் செல்வாக்கு பற்றிய தொடர்ச்சியான விவாதத்தில் முக்கிய முன்னேற்றங்களாகும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">டெவலப்பர் 25,000 வரிகள் கொண்ட நியோவிம் பிளகின் குறியீட்டைப் போன் மற்றும் தொடுதிரை பயன்படுத்தி எழுதினார்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பங்களாதேஷில் உள்ள ஒரு டெவலப்பர், தொலைபேசி மற்றும் தொடுதிரையை மட்டுமே பயன்படுத்தி 25,000 வரி Neovim பிளகின் குறியீட்டை எழுதி, குறிப்பிடத்தக்க அர்ப்பணிப்பு மற்றும் தழுவல்தன்மையை வெளிப்படுத்தினார்.</li>
<li>பங்களாதேஷில் மடிக்கணினிகள் விலை உயர்ந்தவை என்பதால், வளர்ந்து வரும் நாடுகளில் உள்ள டெவலப்பர்கள் எதிர்கொள்ளும் நிதி தடைகளை வெளிப்படுத்தும் வகையில், அவருக்கு மடிக்கணினி வழங்க நிதி திரட்டல் ஏற்பாடு செய்யப்படுகிறது.</li>
<li>டெவலப்பர் தனது தொலைபேசியில் Termius, tmux, மற்றும் Vim போன்ற கருவிகளை பயன்படுத்துகிறார், மேலும் அவரது முயற்சிகள் தொலைபேசியில் குறியீட்டு செய்வதன் சவால்கள் குறித்து விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">டீபாங்கிங் (மற்றும் டீபங்கிங்?)</a></h2>
<ul>
<li>வங்கிக் கணக்குகளை கட்டாயமாக மூடும் &#39;டீபாங்கிங்&#39; என்பது சர்ச்சைக்குரிய ஒரு பிரச்சினையாகும், குறிப்பாக கிரிப்டோ தொழில்களை பாதிக்கிறது, இது அரசியல் கருவியாக பயன்படுத்தப்படலாம் என்ற கவலைகளும் உள்ளன.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். வாதம் தனியார் மற்றும் அரசியல் செயல்பாட்டாளர்களுக்கு இடையிலான சிக்கலான தொடர்புகளை உள்ளடக்கியது, சிலர் அபாய மேலாண்மைக்காக வங்கிக்கணக்கை மூடுவதை அவசியமாகக் கருதுகின்றனர், மற்றவர்கள் அதை அநியாயமாகவும், உரிய செயல்முறையின்றி இருப்பதாகவும் பார்க்கின்றனர்.</li>
<li>வரலாற்று ஒழுங்குமுறை நடவடிக்கைகள், குறிப்பாக சில தொழில்களுடன் வங்கிகள் தொடர்புகளை துண்டிக்க அழுத்தம் கொடுத்த Operation Choke Point போன்றவை, தற்போதைய கிரிப்டோ வணிகங்களுக்கெதிரான நடவடிக்கைகளுக்கு ஒத்ததாக உள்ளதாக விமர்சகர்கள் குறிப்பிடுகின்றனர், இதற்கு &#39;Choke Point 2.0&#39; என்று பெயரிடப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Debanking என்பது, சட்டவிரோத நிதி செயல்பாடுகளைத் தடுக்க நோக்கமாகக் கொண்ட பணமோசடி தடுப்பு (AML) சட்டங்கள் போன்ற ஒழுங்குமுறை அழுத்தங்களின் காரணமாக, வங்கிகள் கணக்குகளை மூடுவதையோ அல்லது சேவைகளை மறுப்பதையோ குறிக்கிறது.</li>
<li>விமர்சகர்கள், நபர்களுக்கும் வியாபாரங்களுக்கும் அநியாயமாக பாதிப்பை ஏற்படுத்தக்கூடிய, அவர்களின் பொருளாதார பங்கேற்பை குறைக்கும் வங்கிக் கணக்கை மூடுவதில் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் உரிய செயல்முறை இல்லாமையை குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>வங்கிகள் அனைவருக்கும் அடிப்படை சேவைகளை வழங்க வேண்டும் என்ற கட்டாயம் இருக்க வேண்டுமா, இல்லையா என்பது குறித்த விவாதம், மற்றும் இந்த பிரச்சினை பரந்த அரசியல் மற்றும் சமூக அக்கறைகளுடன் எவ்வாறு இணைகிறது என்பதையே மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">இரட்டை (YC W24) – 0% செலவுக் குறியீடுகளுடன் குறியீட்டு முதலீடு</a></h2>
<ul>
<li>Double என்பது ஒரு நிதி தளம் ஆகும், இது 50 க்கும் மேற்பட்ட பங்கு சந்தை குறியீடுகளில் செலவில்லாமல் முதலீடு செய்ய அனுமதிக்கிறது, மேலாண்மை, சமநிலை திருத்தம் மற்றும் வரி இழப்பு அறுவடை ஆகியவற்றுக்கு மாதம் $1 என்ற நிலையான கட்டணத்தை வசூலிக்கிறது.</li>
<li>மேடையில் நேரடி குறியீட்டு சேவையை வழங்குகிறது, இது பிரபலமான குறியீடுகளில் இருந்து தனிப்பட்ட பங்குகளை வாங்குவதன் மூலம் தனிப்பயனாக்கம் மற்றும் தினசரி போர்ட்ஃபோலியோ மேம்பாட்டை வழங்குகிறது, இதன் மூலம் மற்ற ரோபோ ஆலோசகர்களிலிருந்து தனித்துவமாக உள்ளது.</li>
<li>டெக்ஸ்ட்: டபிள் $10 மில்லியன் மேலாண்மை கீழ் சொத்துக்களை (AUM) அடைந்துள்ளது மற்றும் குறைந்த கட்டண முதலீட்டு உத்திகளை வழங்குவதன் மூலம் $100 பில்லியன்/ஆண்டு ETF மற்றும் பரஸ்பர நிதி சந்தையை மாற்ற முயல்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டெக்ஸ்ட்: டபிள் என்பது ஒரு முதலீட்டு தளம் ஆகும், இது மாதம் $1 என்ற நிலையான கட்டணத்துடன் மற்றும் 0% செலவுக் குறியீடுகளுடன் குறியீட்டு முதலீட்டை வழங்குகிறது, பாரம்பரிய ETF மற்றும் பரஸ்பர நிதி சந்தைகளை மாற்ற முயல்கிறது.- ஜேஜே மற்றும் மார்க் ஆகியோரால் நிறுவப்பட்ட இந்த தளம் 50 க்கும் மேற்பட்ட பங்கு சந்தை குறியீடுகளை நிர்வகிக்கிறது மற்றும் மீளச்சீரமைப்பு மற்றும் வரி இழப்பு அறுவடை போன்ற பணிகளை கையாள்கிறது, $10M மதிப்பிலான மேலாண்மை சொத்துக்களுடன்.- அதன் புதுமையான கட்டண அமைப்பைத் தவிர, டபிளின் நிலைத்தன்மை, பாதுகாப்பு மற்றும் வாங்கார்டு மற்றும் ஃபிடெலிட்டி போன்ற நிறுவப்பட்ட நிதி நிறுவனங்களுடன் ஒப்பிடும்போது அது எவ்வாறு செயல்படுகிறது என்பதில் கவலைகள் உள்ளன.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="நாம் CEO சுட்டுக்கொல்லப்பட்ட சந்தேக நபர் குறித்து அறிந்தது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A8%E0%AE%BE%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20CEO%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%8A%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%B2%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%20%E0%AE%9A%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%87%E0%AE%95%20%E0%AE%A8%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%85%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2010%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">இச்சு.இஓ ஃபன்கோவால் அகற்றப்பட்டது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இட்ச்.ஐஓவின் டொமைன் ஒரு தவறான மோசடி மற்றும் பிஷிங் அறிக்கையால் முடக்கப்பட்டது, இது பிராண்ட்ஷீல்டால் ஒரு ஃபன்கோ பாப் விளையாட்டுக்கான ரசிகர் பக்கம் குறித்து வெளியிடப்பட்டது. - இந்த சம்பவம் தானியங்கி வர்த்தகமுத்திரை அமலாக்கம் மற்றும் மனித மேற்பார்வையின் பற்றாக்குறை, மேலும் பதிவாளர், ஐவாண்ட்மைநேம், மந்தமான பதிலளிப்பு ஆகியவற்றின் பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது. - இந்த நிலைமை இட்ச்.ஐஓவுக்கு பயனர் ஆதரவை தூண்டியுள்ளது மற்றும் நீக்கத்தில் ஈடுபட்ட தரப்புகளின் மீது விமர்சனத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">OpenWrt வழங்கல் சங்கிலியை சமரசம் செய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு பாதுகாப்பு பொறியாளர் OpenWrt இன் ஃபார்ம்வேர் மேம்படுத்தல் செயல்முறையில் கமாண்ட் இன்ஜெக்ஷன் மற்றும் SHA-256 ஹாஷ் மோதல் பிரச்சினைகள் உள்ளிட்ட பலவீனங்களை கண்டறிந்தார்.- இந்த பலவீனங்கள் சாத்தியமான தாக்குதலாளர்களுக்கு கமாண்டுகளை செருகவும், ஹாஷ் மோதல்களை உருவாக்கவும் அனுமதித்தன, இது தீங்கிழைக்கும் ஃபார்ம்வேரை நிறுவுவதற்கு வழிவகுத்தது.- OpenWrt குழு உடனடியாக இந்த பலவீனங்களை சரிசெய்து, மென்பொருள் வழங்கல் சங்கிலிகளில் வலுவான பாதுகாப்பின் தேவையை வலியுறுத்தியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>OpenWrt இன் வழங்கல் சங்கிலியில் உள்ள ஒரு பாதிப்பு, சரிபார்ப்பின்றி குறியீட்டு செயல்பாட்டை இலக்காகக் கொண்டது, பின்னணி கதவுகள் கொண்ட கட்டமைப்புகளின் ஆபத்தை ஏற்படுத்தியது.- இந்த சம்பவம், Gentoo இன் ebuild களஞ்சியத்தில் உள்ள நடைமுறைகளைப் போலவே, மென்பொருள் கட்டமைப்புகளில் மீளுருவாக்கம் மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.- பாதுகாப்பு பிரச்சினைகளை எதிர்கொள்ள திறந்த மூல திட்டங்கள் கொண்டுள்ள திறமையை OpenWrt இன் விரைவான பதில் வெளிப்படுத்துகிறது, மூடப்பட்ட மூல மாற்றுகளுடன் ஒப்பிடுகையில்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">பாட் ஜெல்சிங்கர் இன்டெல் நிறுவனத்திற்கு தவறானவர்</a></h2>
<ul>
<li>பாட் ஜெல்சிங்கர், தனது தொழில்நுட்ப நிபுணத்துவம் மற்றும் மேலாண்மை திறமைகளுக்கு மத்தியில், இண்டெல் நிறுவனத்தின் கலாச்சார மற்றும் மூலோபாய சவால்களை சமாளிக்க முடியாததால், அதன் தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக தகுதியற்றவர் எனக் கருதப்பட்டார்.</li>
<li>அவரின் தலைமைத் தீர்மானங்கள், உதாரணமாக லாபம் பகிர்வதைத் தக்கவைத்தல் மற்றும் தீவிர விளம்பரத்தை மேற்கொள்வது போன்றவை, தேவையான போர் நேரத் தலைமைக்கு பதிலாக சமாதான கால அணுகுமுறையை பிரதிபலிப்பதாக விமர்சிக்கப்பட்டன.</li>
<li>Gelsinger இன் Intel இன் Foundry Services நிர்வாகம் மற்றும் Tofino திட்டத்தின் நிறுத்தம், ஒரு வாக்களிக்கத்தக்க நிரல்படுத்தக்கூடிய சுவிட்ச் சிலிகான், முக்கிய தவறுகளாகக் கருதப்பட்டது, Intel இன் கலாச்சார பிரச்சினைகள் தீர்க்கப்படாமல் விட்டன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இன்டெல் நிறுவனத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி பேட் ஜெல்சிங்கர், 10nm உற்பத்தி தாமதங்கள் மற்றும் TSMC நிறுவனத்துடன் போட்டி போன்ற சவால்களை எதிர்கொண்டார், உற்பத்தி வசதிகளில் மூலதன முதலீடுகளை மேற்கொண்டிருந்தாலும், பங்குகள் குறிப்பிடத்தக்க அளவில் குறைந்தன.</li>
<li>விமர்சகர்கள், பெரும்பாலும் தொழில்நுட்பமற்ற உறுப்பினர்களால் உருவாக்கப்பட்டுள்ள இன்டெல் குழுமம் ஒரு முக்கிய பிரச்சினையாக இருக்கலாம் என்று பரிந்துரைக்கின்றனர், ஜெல்சிங்கரின் தொழில்நுட்ப நிபுணத்துவம் அல்லது வெளிநாட்டவர் இன்டெலின் பிரச்சினைகளை தீர்க்க தேவையா என்று கேள்வி எழுப்புகின்றனர்.</li>
<li>தற்போதைய விவாதம் ஜெல்சிங்கரின் உத்திகள் சரியானவையா அல்லது வாரியத்தின் அமைப்பு மற்றும் முடிவுகள் இன்டெலின் முன்னேற்றத்தை தடுக்கின்றனவா என்பதைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – மனிதர்களுக்கான JSON</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, JSON இன் ஒரு நீட்டிப்பு, கையேடு திருத்தத்தை எளிதாக்குவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, இது கட்டமைப்பு கோப்புகளுக்கு சிறந்ததாகும் ஆனால் இயந்திர தொடர்புக்கு பொருத்தமற்றதாகும்.</li>
<li>2012 இல் அதன் அறிமுகத்திலிருந்து, JSON5 முக்கியமான பிரபலத்தை பெற்றுள்ளது, வாரத்திற்கு 65 மில்லியனுக்கும் மேற்பட்ட பதிவிறக்கங்களுடன், Chromium மற்றும் Next.js போன்ற முக்கியமான திட்டங்களால் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>JSON5 என்பது JSON இன் ஒரு மேற்பொருள் ஆகும், இது ECMAScript 5.1 அம்சங்களை உள்ளடக்கியது, நெகிழ்வான சொற்றொடருக்கான அனுமதியை வழங்குகிறது, மேலும் ES5 உடன் இணக்கமானது, பார்சிங் மற்றும் சீரியல்முறைப்படுத்தலுக்கான ஜாவாஸ்கிரிப்ட் நூலகம் கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 என்பது JSON இன் ஒரு நீட்சியாகும், இது கருத்துக்கள் மற்றும் பின்தொடரும் கமாக்கள் போன்ற அம்சங்களை அனுமதிப்பதன் மூலம் மனிதர்களுக்கு மேலும் நட்பாக இருக்க வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>JSON எளிமையாகவே இருக்க வேண்டுமா அல்லது JSON5 போன்ற கூடுதல் அம்சங்களுடன் வளர்ச்சியடைய வேண்டுமா என்பது குறித்து விவாதம் நிலவுகிறது, இது ஒரு அதிகாரப்பூர்வ புதுப்பிப்பு அல்ல, ஆனால் மாற்று வடிவமாகும்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். சிலர், JSON இன் பரிணாமத்தைப் பற்றிய தொடர்ச்சியான விவாதத்தை முன்னிலைப்படுத்தி, மனிதர்களுக்கு வாசிக்க எளிதான கட்டமைப்புகளுக்காக TOML அல்லது HJSON போன்ற பிற வடிவங்களைப் பயன்படுத்த பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">இங்கிலாந்து நாட்களில் டிவி விளம்பரங்களில் தானியங்கள், மஃபின்கள் மற்றும் பர்கர்களுக்கான விளம்பரங்களை தடை செய்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இங்கிலாந்து அரசு குழந்தைகளின் கொழுப்பை குறைக்க, சர்க்கரை மற்றும் &quot;குறைவான ஆரோக்கியமான&quot; உணவுகளுக்கான பகல் நேர தொலைக்காட்சி விளம்பரங்களுக்கு தடை விதிக்கிறது, இதில் தானியங்கள், மஃபின்கள் மற்றும் பர்கர்கள் போன்றவை அடங்கும்.</li>
<li>அடுத்த அக்டோபர் மாதம் முதல், இந்த விளம்பரங்கள் இரவு 9:00 மணிக்குப் பிறகு மட்டுமே ஒளிபரப்ப அனுமதிக்கப்படும், ஒவ்வொரு ஆண்டும் 20,000 குழந்தை肥மிகை நோயின் வழக்குகளைத் தடுக்கும் நோக்கத்துடன்.</li>
<li>சுகாதார செயலாளர் வெஸ் ஸ்ட்ரீட்டிங் குழந்தைகளை குப்பை உணவு விளம்பரங்களால் இலக்காக்குவதை நிறுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தினார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இங்கிலாந்து குழந்தைகளின் கொழுப்பை எதிர்க்கும் நடவடிக்கையாக, தினசரி தொலைக்காட்சி விளம்பரங்களில் சீரியல், மஃபின் மற்றும் பர்கர் போன்ற குப்பை உணவுகளுக்கான விளம்பரங்களை தடை செய்துள்ளது.</li>
<li>விமர்சகர்கள், யூடியூப் மற்றும் டிக் டாக் போன்ற தளங்களில் உள்ள ஆன்லைன் விளம்பரங்களால் குழந்தைகள் அதிகமாக பாதிக்கப்படுகின்றனர், அவை தடைப்பட்டுள்ள பட்டியலில் சேர்க்கப்படவில்லை என்பதால் தடை போதுமானதாக இல்லை என்று வாதிடுகின்றனர்.</li>
<li>அரசு தற்போதைய சட்டங்களை அமல்படுத்தி, குழந்தைகளை குறிவைக்கும் ஆன்லைன் விளம்பரங்களை ஒழுங்குபடுத்த வேண்டுமா அல்லது பெற்றோர்கள் குழந்தைகளை தீங்கு விளைவிக்கும் விளம்பரங்களிலிருந்து பாதுகாக்க அதிக பொறுப்பேற்க வேண்டுமா என்பது பற்றிய விவாதம் தொடர்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">ஹெட்ஸ்னர் எங்கள் கணக்கை ரத்து செய்து அனைத்து சர்வர்களையும் நிறுத்த முடிவு செய்துள்ளது.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹெட்ஸ்னரின் கணக்கு ரத்து மற்றும் சர்வர் நிறுத்தம் காப்புப்பிரதிகள் மற்றும் பேரழிவு மீட்பு திட்டங்களின் அவசியத்தைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது.</li>
<li>உபயோகபவர்கள் Hetzner இன் கடுமையான சேவை விதிமுறைகள் (ToS) அமல்படுத்தல் பற்றிய அனுபவங்களை பகிர்ந்து கொண்டனர், அதில் மீறல்களுக்கு உடனடி சர்வர் நிறுத்தங்கள் அடங்கும், இது மேக சேவையாளர் நம்பகத்தன்மை குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>விவாதம், ஒரே ஒரு வழங்குநரின் மீது சார்ந்திருப்பதன் ஆபத்துகளை வலியுறுத்தியது மற்றும் தரவின் பாதுகாப்பை உறுதிப்படுத்த பல்வேறு வழங்குநர்களை பயன்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">வில்லோ, எங்கள் குவாண்டம் சிப்</a></h2>
<ul>
<li>Google, குவாண்டம் பிழை திருத்தம் மற்றும் கணக்கீட்டு வேகத்தில் முக்கிய முன்னேற்றத்தை குறிக்கும் குவாண்டம் சிப் வில்லோவை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது. - வில்லோ, ஒரு கணக்கீட்டை ஐந்து நிமிடங்களுக்குள் முடித்து, ஒரு சூப்பர்கம்ப்யூட்டருக்கு 10 செப்டில்லியன் ஆண்டுகள் ஆகும் பணியைச் செய்து, பாரம்பரிய கணினிகளை விட கடினமான பிரச்சினைகளை சமாளிக்க அதன் திறனை காட்டியது. - இந்த முன்னேற்றம் வர்த்தக ரீதியாக செயல்படும் குவாண்டம் கணினிகளின் எதிர்காலத்திற்கு முக்கியமானது, மருத்துவம், ஆற்றல் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு (AI) போன்ற துறைகளை மாற்றுவதற்கான தாக்கங்களுடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். Google நிறுவனம் 100 க்விபிட்ஸ்களுக்கும் மேற்பட்ட நிலைத்தன்மையுடன் கூடிய குவாண்டம் சிப், வில்லோவை அறிவித்தது, இது குவாண்டம் கணினி துறையில் முக்கியமான மைல்கல்லாகும்.- இந்த முன்னேற்றம் AI மற்றும் தரவுப் பாதுகாப்பை பாதிக்கக்கூடும், ஏனெனில் குவாண்டம் கணினி பாரம்பரிய குறியாக்க முறைகளுக்கு சவால்களை ஏற்படுத்துகிறது.- இந்த சாதனையைத் தவிர, ஷோரின் ஆல்காரிதம் போன்ற நடைமுறை பயன்பாடுகள் மிகவும் அதிகமான க்விபிட்ஸ்களை தேவைப்படுத்துகின்றன, இதனால் சிப்பின் உடனடி தாக்கம் குறித்து கலவையான எதிர்வினைகள் உருவாகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">ஓபன்ஏஐ: சோரா</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI இன் Sora வீடியோ உருவாக்கும் கருவி, துல்லியமான உள்ளடக்கத்தை உருவாக்குவதில் சவால்களை எதிர்கொள்வதால் கலவையான விமர்சனங்களை பெறுகிறது, ஏனெனில் தற்போதைய AI தொழில்நுட்பம் விரிவான உத்தேசங்கள் மற்றும் இயக்க துல்லியத்துடன் போராடுகிறது.</li>
<li>கருவி இன்னும் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் கிடைக்கவில்லை, மேலும் அதன் வெளியீடு சர்வர் சிக்கல்களை எதிர்கொண்டுள்ளது, இது பயனர் அனுபவத்தை பாதித்துள்ளது.</li>
<li>சில பயனர்கள் AI உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்தின் புதுமை மற்றும் சாத்தியத்தை பாராட்டினாலும், அதன் தரம் மற்றும் விலை அமைப்பு குறித்து கவலைகள் உள்ளன, சிலர் இது போட்டியாளர்களை விட பின்தங்கியுள்ளது என்று குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="இச்சு.இஓ ஃபன்கோவால் அகற்றப்பட்டது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%87%E0%AE%9A%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%81.%E0%AE%87%E0%AE%93%20%E0%AE%83%E0%AE%AA%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%8B%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%95%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%209%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">நிக்ஸ்ட்: ஹாக்கர் உலாவி</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt என்பது மேம்பட்ட பயனர்களுக்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு உலாவி ஆகும், இது விசைப்பலகை வழிசெலுத்தல் மற்றும் ஆன்லைன் தகவல் பகுப்பாய்வு மற்றும் சுருக்கம் செய்யும் திறனை முக்கியமாகக் கருதுகிறது.</li>
<li>இது இணைப்பு குறிப்புகளைப் போன்ற சக்திவாய்ந்த கருவிகளை, ஆவண வழிசெலுத்தலுக்கான தலைப்புகளைத் தாண்டுதல் மற்றும் எளிதான தாவல் மேலாண்மை மற்றும் கட்டளை நிறைவேற்றத்திற்கான மங்கலான தேடலை வழங்குகிறது.</li>
<li>கூடுதல் செயல்பாடுகளில், நிரலாக்கத்திற்கான உள்ளமைக்கப்பட்ட REPL (Read-Eval-Print Loop), சிக்கலான புத்தகக்குறி தேடல், தனிப்பயனாக்கக்கூடிய தானியங்கி நிரப்பல்கள், கிளிப்போர்டு வரலாறு, மற்றும் பார்வையிட்ட பக்கங்களை கண்காணிக்க மர அடிப்படையிலான வரலாறு ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நிக்ஸ்ட் என்பது ஒரு உலாவி ஆகும், இது செயற்கை நுண்ணறிவு மற்றும் அர்த்தவியல் கருவிகளை ஒருங்கிணைக்கிறது, &#39;இரண்டாவது மூளை&#39; ஆக செயல்பட்டு பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதற்காக நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, ஆனால் சில பயனர்கள் அதன் செயற்கை நுண்ணறிவு திறன்கள் மற்றும் செயல்திறன் தாக்கம் குறித்து சந்தேகமாக உள்ளனர்.</li>
<li>நிக்ஸ்ட் பொதுவான லிஸ்பில் எழுதப்பட்டுள்ளது, இது எமாக்ஸைப் போலவே மிகுந்த விரிவாக்கத்தன்மையுடன் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, ஆனால் வெப்எக்ஸ்டென்ஷன்களை ஆதரிக்காது, uBlock Origin போன்ற பிரபலமான நீட்டிப்புகளுடன் இணக்கத்தன்மையை கட்டுப்படுத்துகிறது.</li>
<li>அது மர அடிப்படையிலான வரலாறு மற்றும் விசைப்பலகை இயக்கப்படும் பணிச்சூழல்கள் போன்ற தனித்துவமான அம்சங்களை கொண்டிருந்தாலும், அதன் நடைமுறைத் தன்மை qutebrowser மற்றும் Firefox போன்ற உலாவிகளுடன் ஒப்பிடுகையில் விவாதிக்கப்படுகிறது; இது லினக்ஸில் கிடைக்கிறது, BSD, macOS, மற்றும் Windows க்கான அதிகாரப்பூர்வமற்ற ஆதரவு உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">சிரிய அரசாங்கம் 50 ஆண்டுகால அசாத் குடும்ப ஆட்சிக்கு முடிவுகொடுத்து வீழ்ச்சி அடைந்தது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>TEXT: சிரியாவில் அசாத் குடும்பத்தின் 50 ஆண்டுகால ஆட்சி முடிவுக்கு வந்துள்ளது, இது அவர்களின் முக்கிய ஆதரவாளர்களான ரஷ்யா மற்றும் ஈரான் பலவீனமான நிலையில் உள்ளதைக் குறிக்கிறது, அவர்கள் பிற மோதல்களில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.</li>
<li>சிரியாவில் அதிகார வெற்றிடம் பல்வேறு பிரிவுகள் கட்டுப்பாட்டிற்காக போட்டியிடும் சிக்கலான நிலையை உருவாக்கியுள்ளது, இது நாட்டின் எதிர்காலத்தைப் பற்றிய அனிச்சையை உருவாக்குகிறது.</li>
<li>அசாத் வீழ்ச்சி பிராந்திய நிலைத்தன்மையினை பாதிக்கக்கூடும் மற்றும் உலக அரசியலுக்கான பரந்த விளைவுகளை, உக்ரைன் மோதலையும் உள்ளடக்கியவாறு, ஏற்படுத்தக்கூடும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">சேகா சேனல் விளையாட்டு படக்கோப்பு வடிவமைப்பை மறுவடிவமைத்தல்</a></h2>
<ul>
<li>சேகா சேனல் என்பது 1994 முதல் 1998 வரை செயல்பட்ட சேகா ஜெனிசிஸ் க்கான முன்னோடியான கேம்ஸ்-ஆன்-டிமாண்ட் சேவையாகும், இது மாதம் 50 கேம்களை வழங்கியது. 2024 இல், ஒரு பயனர் 1996 இல் இருந்து ஒரு சேகா சேனல் கேம் இமேஜ் சிடி ஒன்றை கண்டுபிடித்தார், இதன் தரவுகளை எடுக்கவும் பாதுகாக்கவும் ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங் முயற்சிகளை ஏற்படுத்தியது. இந்த திட்டம் பிரத்யேகமான கேம்களை வெற்றிகரமாக டிகோடு செய்தது, கேமிங் வரலாற்றை பாதுகாப்பதில் சமூக முயற்சிகளின் மற்றும் ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங்கின் பங்கைக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். சேகா சேனல் என்பது 1990களில் புதுமையான சேவையாக இருந்தது, இது பயனர்களுக்கு கேபிள் டிவி மூலம் விளையாட்டுகளை பதிவிறக்கம் செய்ய அனுமதித்தது, தொடர்ச்சியான தரவுக் கண்ணியுடன் டெலிடெக்ஸ்டை ஒத்த முறையில் செயல்பட்டது.</li>
<li>இது நவீன டிஜிட்டல் விளையாட்டு விநியோகத்திற்கு முன் வந்த ஒன்று, தொழில்நுட்ப சவால்கள் மற்றும் வரையறுக்கப்பட்ட அணுகல் இருந்தபோதிலும், சந்தா கட்டணத்திற்கு ஒரு மாறும் தேர்வை வழங்கியது.</li>
<li>இந்த சேவைக்கு சிறப்பு வன்பொருள் தேவைப்பட்டு, கேபிள் தலைப்புகளுக்கு செயற்கைக்கோள் பரிமாற்றத்தை பயன்படுத்தியது, ஆனால் சில பகுதிகளில் அதன் நம்பகத்தன்மையின்மை காரணமாக அறியப்பட்டது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">நோற்றர் டேம் பேராலயம் மீண்டும் திறக்கப்படுகிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நோற்றர் டேம் கத்தீட்ரல் மீண்டும் திறக்கப்பட்டுள்ளது, அதன் அசல் மத்தியகால தோற்றத்துடன் நவீன மேம்பாடுகள், புதிய கூரை போன்றவை சேர்க்கப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>மீளமைப்பு 2018 தீ விபத்துக்கு முந்தைய நிலையை விட கத்தீட்ரலின் ஆரம்ப வடிவமைப்பை பிரதிபலிப்பதில் கவனம் செலுத்தியது, கைவினை நுட்பம் மற்றும் பாரம்பரிய நுட்பங்களுக்கு பாராட்டுகளை பெற்றது.</li>
<li>இந்த திட்டம் வரலாற்று உண்மைத்தன்மையை நவீன கூறுகளுடன் சமநிலைப்படுத்துவது பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது, நோற்றர் டேமின் கலாச்சார மற்றும் வரலாற்று முக்கியத்துவத்திற்கு குறிப்பிடத்தக்க கவனத்தை ஈர்த்துள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">பிரையன் கிரெப்ஸ் இணையத்தின் மிகக் கொடிய ஹேக்கர்களை ஒரு ரகசிய இடத்திலிருந்து விசாரிக்கிறார்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பிரையன் க்ரெப்ஸ், ஒரு பிரபலமான சைபர் பாதுகாப்பு பத்திரிகையாளர், 2018 இல் ஒரு முக்கியமான செல்போன் கண்காணிப்பு குறைபாடை வெளிப்படுத்தியதை உள்ளடக்கிய ஹேக்கிங் செயல்பாடுகளை ஆராய்வதற்காக அறியப்படுகிறார்.</li>
<li>கட்டுரை இளம் ஹேக்கர்கள் ஆன்லைன் சமூகங்கள் மூலம் திறமைகளை எளிதில் கற்றுக்கொள்ளும் திறனைப் பற்றி விவரிக்கிறது, ஹேக்கிங் அறிவின் அணுகல் எளிமையை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது ஹேக்கர்கள் எதிர்கொள்ளும் ஆபத்துகளை, பெரும்பாலும் குறைந்த நிதி பலனுக்காக, குறிப்பிடுகிறது மற்றும் சைபர் பாதுகாப்பு துறையின் முக்கியத்துவத்தையும் சவால்களையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">விமான நிறுவனம் தகவலாளர் பயணிகளின் பண பறிமுதல் மூலம் ஆயிரக்கணக்கான பணத்தை பெற்றார்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு விமான நிறுவனம் தகவலறிந்தவர் பயணிகளின் பணம் பறிமுதல் செய்யப்பட்டதற்காக நிதி ஊக்கங்களை பெற்றார், இது சாத்தியமான குடிமக்கள் உரிமை மீறல்களைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>DEA இன் &quot;ஒப்புதல்&quot; தேடல்கள் விமான நிலையங்களில், பலமுறை பலவீனமான அடிப்படைகளில் அமைந்துள்ளதாக விமர்சிக்கப்பட்டு வந்த நிலையில், நீதி துறை ஆய்வாளர் பொதுவின் அறிக்கையைத் தொடர்ந்து நிறுத்தப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>விமர்சகர்கள் சிவில் சொத்து பறிமுதல் அரசியலமைப்புக்கு முரணானது என்று வாதிடுகின்றனர் மற்றும் சட்ட அமலாக்க துறை துஷ்பிரயோகம் செய்யாமல் தடுக்க அமைப்புசார்ந்த சீர்திருத்தங்களை ஆதரிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">ஆன்லைனில் எதிர்மறை உள்ளடக்கங்களை உலாவுதல் மனநலப் போராட்டங்களை மேலும் மோசமாக்குகிறது: ஆய்வு</a></h2>
<ul>
<li>MIT ஆராய்ச்சியாளர்கள் &#39;டிஜிட்டல் டயட்&#39; என்ற இணைய பிளக்-இன் ஒன்றை உருவாக்கியுள்ளனர், இது பயனர்களுக்கு ஆன்லைன் உள்ளடக்கத்தைப் பற்றிய தகவலறிந்த தேர்வுகளை எடுக்க உதவுகிறது, இதன் மூலம் அவர்கள் மனநலத்தை பாதுகாக்க முடியும்.</li>
<li>கருவி இயற்கை மொழி செயலாக்கத்தை (NLP) பயன்படுத்தி இணையப் பக்கங்களை உணர்வு, அறிவு மற்றும் செயல்படுத்தக்கூடிய தன்மையின் அடிப்படையில் மதிப்பீடு செய்து, பயனர்களை மேலும் நேர்மறையான உள்ளடக்கத்திற்குத் திசைதிருப்புகிறது.</li>
<li>ஆன்லைன் நடத்தை மற்றும் மனநலத்தின் இடையே இருவழி உறவை ஆராய்ச்சி வலியுறுத்துகிறது, இதன் கண்டுபிடிப்புகள் Nature Human Behavior இல் வெளியிடப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>A study indicates that exposure to negative online content can exacerbate mental health issues, contributing to feelings of anxiety and helplessness.- Managing online consumption is crucial, as constant exposure to negative information can significantly impact thoughts and emotions.- While staying informed is important for societal change, many find that reducing exposure to negative news and focusing on personal well-being can provide relief.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="நிக்ஸ்ட்: ஹாக்கர் உலாவி" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%8D%3A%20%E0%AE%B9%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%89%E0%AE%B2%E0%AE%BE%E0%AE%B5%E0%AE%BF&subheading=%E0%AE%9E%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%2C%208%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">என் இரண்டாவது வருடம் வேலை இல்லாமல்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">உரையாடல் கூறு</a></h2>
<ul>
<li><code>HTML இல் </code> உருப்படி உரையாடல் பெட்டிகளை உருவாக்க பயன்படுத்தப்படுகிறது, இது மாடல் (பக்க தொடர்பை நிறுத்துவது) அல்லது மாடல் அல்லாத (தொடர்பை அனுமதிப்பது) ஆக இருக்கலாம்.``</li>
<li>JavaScript முறைமைகள் <code>.showModal()</code> மற்றும் <code>.show()</code> முறையே மாடல் மற்றும் மாடல் அல்லாத உரையாடல்களை காட்சிப்படுத்த பயன்படுத்தப்படுகின்றன, அதேசமயம் <code>.close()</code> அவற்றை மூட பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>அணுகல் முக்கியமானது; கவனம் சரியாக அமைக்கப்பட்டிருப்பதை உறுதிசெய்க மற்றும் மாடல் பின்னணிகளை அலங்கரிக்க CSS <code>::backdrop</code> பயன்படுத்தும்போது, ஒரு மூடும் முறை, உதாரணமாக ஒரு பொத்தானை, வழங்கவும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>developer.mozilla.org இல் உள்ள உரையாடல் கூறு, கோப்பு தேர்விகள் மற்றும் ஊடக பிளேயர்கள் போன்ற இடைமுக HTML கூறுகளின் பயன்பாட்டைப் பற்றிய விவாதத்தைத் தொடங்கியுள்ளது, அவற்றின் ஒற்றுமை மற்றும் கணிப்பிடத்தன்மை வலை உலாவிகளில் மாறுபட்ட கருத்துக்களுடன் உள்ளது.</li>
<li>சில டெவலப்பர்கள் உரையாடல் கூறை அலங்காரம் செய்யப்படாதது மற்றும் இயல்பான பாப்அப்களைப் போல செயல்படாதது என்று விமர்சிக்கின்றனர், மற்றவர்கள் அதன் அர்த்தபூர்வமான மற்றும் அணுகல் நன்மைகளை மதிக்கின்றனர்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த விவாதம் வடிவமைப்பு ஒருமைப்பாட்டை பராமரிப்பதில் உள்ள சவால்களை மற்றும் விளம்பரதாரர்களால் தவறாக பயன்படுத்தப்படுவதற்கான அச்சங்களை வெளிப்படுத்துகிறது, இது உரையாடல் கூறு முன்னேற்றமான ஒரு படியாக இருந்தாலும், இன்னும் மேம்பாடுகள் தேவைப்படுகின்றன என்பதை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Maps.me இணை நிறுவனர் Organic Maps திறந்த மூல கிளையை மூட முயற்சிக்கிறார்</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps தனது &quot;மெட்டாசர்வர்&quot; எனப்படும் மூலக் குறியீட்டினை வெளியிட்டுள்ளது, இது பயனர்களின் இருப்பிடத்தின் அடிப்படையில் சிறந்த உள்ளடக்க விநியோக வலைப்பின்னல் (CDN) சேவையகங்களுக்கு பயனர்களை வழிநடத்துவதன் மூலம் வரைபடப் பதிவிறக்க வேகங்களை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>குறியீடு, அனுமதியற்ற கிளைகளைத் தடுக்க ஆரம்பத்தில் மூடப்பட்டிருந்தது, தற்போது MIT உரிமத்தின் கீழ் திறக்கப்பட்டுள்ளது, இது வெளிப்படைத்தன்மையையும் சமூக பங்கேற்பையும் ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>குழு, விற்பனையாளர் பூட்டலைத் தவிர்க்க Cloudflare Workers பயன்பாட்டை மறுபரிசீலனை செய்து, ஒரு பங்களிப்பாளரால் செய்யப்பட்ட அனுமதியற்ற மாற்றங்களை மீண்டும் மாற்றியுள்ளது, தனியுரிமை மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மைக்கு அவர்கள் அர்ப்பணிப்பை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, Maps.me இன் இணை நிறுவனர், Organic Maps இன் திறந்த மூல கிளையை அதன் MIT உரிமத்தை மாற்றி, ஒரு தனியார் களஞ்சியத்தில் பதிவு சேர்த்து மூட முயன்றார்.- மற்றொரு திட்ட பராமரிப்பாளர் Roman Tsisyk, இந்த மாற்றங்களை மாற்றி களஞ்சியத்தை பொதுவாக மாற்றினார், இது ஒரு மோதலுக்கு வழிவகுத்தது மற்றும் அவரது அனுமதிகளை ரத்து செய்தது.- இந்த சம்பவம் திட்டத்தின் திறந்த மூல இயல்பைப் பற்றிய உள்நாட்டு கருத்து வேறுபாடுகளை வலியுறுத்துகிறது, இருப்பினும் Organic Maps ஒரு பரவலாகப் பயன்படுத்தப்படும் ஆஃப்லைன் வரைபட பயன்பாடாக தொடர்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">எல்லாவற்றிற்கும் Postgres ஐ எப்படி பயன்படுத்துவது</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Postgres for Everything&quot; என்பது PostgreSQL என்ற பிரபலமான திறந்த மூல உறவியல் தரவுத்தளத்தை பாரம்பரிய தரவுத்தள பணிகளுக்கு அப்பாற்பட்ட பல்வேறு பயன்பாடுகளுக்கு பயன்படுத்துவதற்கான ஒரு களஞ்சியம் ஆகும்.- இந்த களஞ்சியம் பங்களிப்புகளை வரவேற்கிறது மற்றும் PostgreSQL இன் பல்வேறு புதுமையான பயன்பாடுகளை, குறிப்பாக கிரான் வேலைகள், செய்தி வரிசைகள், பகுப்பாய்வு மற்றும் பலவற்றை கண்காணிக்கிறது, அதன் பல்துறை திறனை வெளிப்படுத்துகிறது.- இந்த முயற்சியில் Supabase உடன் தொடர்புடைய 11 உருப்படிகள் அடங்கும், இது PostgreSQL ஐப் பயன்படுத்தி பின்புற சேவைகளை வழங்கும் ஒரு தளம், நவீன பயன்பாட்டு மேம்பாட்டில் அதன் ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் பயன்பாட்டை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் பல்வேறு பயன்பாடுகளில் Postgres இன் பல்துறை திறனை வலியுறுத்துகிறது, ஆனால் சரம் (strings) இல் null எழுத்துக்களை கையாளுதல் மற்றும் skip-index scans க்கு தனிப்பயன் SQL தேவைப்படுதல் போன்ற வரம்புகளைவும் சுட்டிக்காட்டுகிறது. - Postgres ஐ அனைத்து நோக்கங்களுக்கும் பயன்படுத்துவது குறித்து கருத்துக்கள் மாறுபடுகின்றன, சிலர் பெரிய குழுக்களுக்கு ஒரு தனி தரவுத்தளத்தின் மீதான அதிக நம்பிக்கையை எச்சரிக்கின்றனர், மற்றவர்கள் அதன் எளிமை மற்றும் குறைந்த சிக்கல்களைப் பாராட்டுகின்றனர். - Redis போன்ற மாற்று வழிகள் குறிப்பிடப்படுகின்றன, மேலும் ஒரு திட்டத்தின் ஆரம்ப கட்டங்களில் அதிக பொறியியல் தவிர்க்கும் முக்கியத்துவம் மற்றும் அளவீட்டில் சவால்கள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">எனக்கு கூறப்பட்ட பொய்கள், பகுதி 1: ஆஃப்லைன் எடிட்டிங்கிற்கான அல்காரிதம்கள்</a></h2>
<ul>
<li>உரையில்: 2024 ஆம் ஆண்டின் தொடக்கத்தில், மோமென்ட் என்ற உரைத் தொகுப்பி அமைப்புக்கான ஒத்துழைப்பு தொகுப்புச் சிஸ்டம்கள் குறித்த ஆய்வுகள், ஆஃப்லைன் தொகுப்பில் சவால்களை வெளிப்படுத்தின, அங்கு CRDTs (மோதல் இல்லாத மறுபடியும் உருவாக்கப்பட்ட தரவுத் வகைகள்) மற்றும் OT (செயல்பாட்டு மாற்றம்) போன்ற பிரபலமான காற்புள்ளிகள் பெரும்பாலும் தோல்வியடைகின்றன.- ஆஃப்லைன் தொகுப்பு நேரடி மோதல்களை அதிகரிக்கிறது, இதில் 20-30% மோதல்கள் ஏற்றுக்கொள்ள முடியாத முடிவுகளை ஏற்படுத்துகின்றன, இது ஒரு பயனர் இடைமுகம்/பயனர் அனுபவம் (UI/UX) சவாலாக இருக்கிறது என்பதை முன்மொழிகிறது, இது ஒரு காற்புள்ளி சவாலாக இல்லாமல்.- ஆய்வாளர்கள் தற்போது ஆஃப்லைன் தொகுப்பில் பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்தி வருகின்றனர், இது ஆவண இணைப்பை எவ்வாறு கிட்ட் கையாளுகிறது என்பதற்கான ஒப்பீடுகளை வரையறுக்கிறது, இது ஒரு வாக்களிக்கத்தக்க முன்னேற்றமாகும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரை: கட்டுரை, குறிப்பாக ஆஃப்லைனில், கூட்டாண்மைத் திருத்தத்தின் சவால்களை விவரிக்கிறது மற்றும் தற்போதைய ஆல்காரிதம்கள் போன்ற மோதல் இல்லாத நகலெடுக்கப்பட்ட தரவுத் வகைகள் (CRDTs) மற்றும் செயல்பாட்டு மாற்றம் (OT) ஆகியவற்றை விமர்சிக்கிறது, அவை எப்போதும் அர்த்தமுள்ள முடிவுகளை வழங்குவதில்லை.- மோதல் தீர்வை மேம்படுத்துவதற்கான தேவை குறித்து ஒப்புதல் உள்ளது, இது பயனர் உள்ளீடு அல்லது பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMs) போன்ற மேம்பட்ட கருவிகள் மூலம் அர்த்தமுள்ள மோதல்களை திறம்பட கையாளுவதற்காக இருக்கலாம்.- விவாதம், கூட்டாண்மைத் திருத்த அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதில் பயனர் இடைமுகம்/பயனர் அனுபவம் (UI/UX) தீர்வுகளின் பங்கையும் கருதுகிறது, இது பிரச்சினை ஆல்காரிதம்களுக்கு அப்பால் பயனர் நோக்கத்தைப் புரிந்துகொள்வதற்குத் தொடர்புடையது என்பதை விளக்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">ஒல்லாமாவுடன் கட்டமைக்கப்பட்ட வெளியீடுகள்</a></h2>
<ul>
<li>ஒல்லமா கட்டமைக்கப்பட்ட வெளியீடுகளுக்கான ஆதரவை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, மாடல்களை JSON திட்டவட்டம் பயன்படுத்தி ஒரு குறிப்பிட்ட வடிவத்தில் வெளியீடுகளை உருவாக்க அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>இந்த அம்சம் இப்போது புதுப்பிக்கப்பட்ட Ollama Python மற்றும் JavaScript நூலகங்களில் கிடைக்கிறது, ஆவணங்கள் மற்றும் படங்களிலிருந்து தரவுகளை பகுப்பாய்வு செய்வதற்கான பணிகளுக்கு பயனுள்ளதாக இருக்கும்.</li>
<li>பயனர்கள் சமீபத்திய Ollama பதிப்புக்கு புதுப்பிக்க வேண்டும் மற்றும் cURL கோரிக்கைகள் அல்லது நூலகங்களில் வடிவமைப்பு அளவுருவைப் பயன்படுத்த வேண்டும், எதிர்கால புதுப்பிப்புகள் செயல்திறன் மேம்பாடுகள் மற்றும் மேலும் வடிவமைப்பு விருப்பங்களை வாக்களிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒல்லாமா மொழி மாதிரிகளிலிருந்து JSON போன்ற கட்டமைக்கப்பட்ட தரவுகளை உருவாக்கும் முறையை வழங்குகிறது, மேலும் XML அல்லது SQL போன்ற பல்வகை வெளியீட்டு வடிவங்களுக்கு GBNF இலக்கணங்களைப் பயன்படுத்துவது பற்றிய விவாதங்களையும் கொண்டுள்ளது. - பயனர்கள் JSON வெளியீடுகளின் நம்பகத்தன்மையை இயல்பான மொழியுடன் ஒப்பிட்டு விவாதிக்கின்றனர், மொழி மாதிரிகள் (LLMs) உரையை உருவாக்கும் விதம் மற்றும் கட்டமைக்கப்பட்ட உந்துதல்களின் பங்கு பற்றிய பார்வைகளை வழங்குகின்றனர். - ஒல்லாமாவின் llama.cpp உடன் ஒருங்கிணைப்பு மாதிரி பயன்பாட்டை எளிதாக்குவதற்காக குறிப்பிடப்படுகிறது, ஆனால் சிலர் இதை வெறும் ஒரு ரேப்பராகவே பார்க்கின்றனர், மேலும் இந்த அம்சம் மாறுபட்ட துல்லிய நிலைகளுடன் பல மாதிரிகளை ஆதரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon அதன் வகையில் கடைசியாக இருந்தது [வீடியோ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, ஒரு சிறிய குழுவால் முதன்மையாக அசெம்ப்ளி மொழியில் உருவாக்கப்பட்டு, 1999 இல் சிறந்த விற்பனையாக மாறியது, ஒரு அரிய மேம்பாட்டு стиல்ஐ வெளிப்படுத்தியது.</li>
<li>OpenRCT2 இல் மேம்பட்ட அம்சங்கள் மற்றும் இணக்கத்தன்மைக்காக ரசிகர்கள் பரிந்துரைக்கின்றனர், மற்றும் Roller Coaster Tycoon Classic ஐ நவீன சாதனங்களுக்கு பரிந்துரைக்கின்றனர், அதேசமயம் Parkitect மற்றும் Planet Coaster போன்ற மாற்று விளையாட்டுகள் மாறுபட்ட அனுபவங்களை வழங்குகின்றன.</li>
<li>வீடியோவில் விளையாட்டு மேம்பாட்டின் வளர்ச்சி மற்றும் பெரிய ஸ்டுடியோக்களுடன் போட்டியிடும் போது சிறிய குழுக்கள் சந்திக்கும் சவால்கள் குறித்து விளக்கப்பட்டுள்ளது, மைன்கிராஃப்ட் போன்ற சுயாதீன வெற்றிகள் சிறிய குழுக்களின் சாதனைகளுக்கான சாத்தியத்தை எடுத்துக்காட்டுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">ஆஹாரத்தில் фруктோஸ் கட்டி வளர்ச்சியை அதிகரிக்கிறது: ஆராய்ச்சி</a></h2>
<ul>
<li>கடந்த 50 ஆண்டுகளில், பானங்கள் மற்றும் செயலாக்கப்பட்ட உணவுகளில் அதிக பஞ்சசாரை கொண்ட சோள சாறு காரணமாக பஞ்சசாரையின் நுகர்வு குறிப்பிடத்தக்க அளவில் அதிகரித்துள்ளது.</li>
<li>வாஷிங்டன் பல்கலைக்கழகம், செயின்ட் லூயிஸ் இல் மேற்கொண்ட ஆராய்ச்சி, ஃப்ரக்டோஸ் நேரடியாக கட்டிகளுக்கு எரிபொருளாக செயல்படவில்லை என்றாலும், கல்லீரல் அதை ஊட்டச்சத்துக்களாக மாற்றுகிறது, இது மெலனோமா, மார்பக மற்றும் கருப்பை புற்றுநோய்கள் போன்ற புற்றுநோய்களின் வளர்ச்சியை ஆதரிக்கிறது என்பதை காட்டுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஆய்வு, புற்றுநோய் வளர்ச்சிக்கு உதவுவதிலிருந்து ஃப்ரக்டோஸை தடுக்கும் முறைகளை ஆராய்ந்து, உணவுப் பழக்கங்களில் மாற்றங்கள் அல்லது மருந்துகள் மூலம், புதிய புற்றுநோய் சிகிச்சைகளை உருவாக்குவதற்கான சாத்தியக்கூறுகளை முன்மொழிகிறது, இது தேசிய சுகாதார நிறுவனம் (NIH) வழங்கிய பகுதி நிதியுடன் மேற்கொள்ளப்பட்டது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வாஷிங்டன் பல்கலைக்கழகத்தின் ஆராய்ச்சி, அதிக фруктose உட்கொள்ளுதல், சுற்றிவரும் கொழுப்புகளை அதிகரிப்பதன் மூலம் கட்டி வளர்ச்சியை ஊக்குவிக்கக்கூடும் என்று காட்டுகிறது, இது புற்றுநோய் செல்களால் வளர்ச்சிக்காக பயன்படுத்தப்படுகிறது. பழங்களில் உள்ள фруктose பொதுவாக கூடுதல் சத்துக்கள் காரணமாக பாதுகாப்பானது, ஆனால் அதிக фруктose கார்ன் சிரப் போன்ற மூலங்களில் இருந்து அதிக அளவில் உட்கொள்ளுதல் ஆபத்தானதாக இருக்கலாம். இந்த ஆய்வு புற்றுநோய் மாற்று உணவியல் மற்றும் புற்றுநோய் முன்னேற்றத்தில் உணவின் சாத்தியமான தாக்கத்தை பற்றிய சிக்கல்களை வலியுறுத்துகிறது, ஆனால் இந்த செயல்முறைகளை முழுமையாக புரிந்துகொள்ள மேலும் ஆராய்ச்சி தேவை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">பெரிய ஷெல் திட்டங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>பக்கம் முக்கியமான ஷெல் திட்டங்களை வெளிப்படுத்துகிறது, autoconf போன்ற கருவிகளால் உருவாக்கப்பட்டவைகளுக்கு பதிலாக கையால் எழுதப்பட்ட முக்கியமான ஸ்கிரிப்ட்களைக் கவனத்தில் கொள்கிறது.- குறிப்பிடத்தக்க பதிவுகளில் akinomyoga/ble.sh, 61K கோடு வரிகளைக் கொண்ட பாஷ் லைன் எடிட்டர் மற்றும் kalua, 56K மூல கோடு வரிகளைக் கொண்ட ஒரு OpenWRT கூடுதல் ஆகியவை அடங்கும்.- பட்டியல் ஷெல் ஸ்கிரிப்ட்டிங் சிக்கல்களையும் பல்வகைமையையும் பற்றிய பார்வையை வழங்குகிறது, பொதுவாக 5,000 கோடு வரிகளை மீறிய தரவுத்தொகுப்புகள் மற்றும் அல்காரிதம்களைப் பயன்படுத்தும் திட்டங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் பெரிய ஷெல் ஸ்கிரிப்ட்களைப் பயன்படுத்துவதில் உள்ள சிக்கல்களையும் சவால்களையும், குறிப்பாக வாசிப்புத் திறன், பிழை கையாளுதல் மற்றும் தாங்குதன்மை போன்ற பிரச்சினைகளை மையமாகக் கொண்டுள்ளது.- பயனர்கள் பராமரிப்பு திறனை மேம்படுத்துவதற்காக சிக்கலான பணிகளுக்கு Python அல்லது AWK போன்ற மாற்றுகளைப் பரிசீலிக்க பரிந்துரைக்கின்றனர், அதேசமயம் ShellCheck போன்ற கருவிகள் ஷெல் ஸ்கிரிப்ட் தரத்தை மேம்படுத்த உதவலாம்.- இந்த உரையாடல் விரைவான பணிகளுக்கு ஷெல் ஸ்கிரிப்ட்களைப் பயன்படுத்துவதற்கும், பெரிய திட்டங்களுக்கு வலுவான நிரலாக்க மொழிகளைத் தேர்ந்தெடுப்பதற்கும் இடையிலான சமநிலையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">டிஎஸ்பை – நிரலாக்கம்–தூண்டுதல் அல்ல–எல்எம்கள்</a></h2>
<ul>
<li>DSPy என்பது தொகுப்பூக்க Python குறியீட்டை பயன்படுத்தி தொகுதி AI அமைப்புகளை உருவாக்க வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு கட்டமைப்பாகும், இது மொழி மாதிரி (LM) வெளியீடுகளை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துகிறது, கேள்விகளின் மீது மட்டும் சார்ந்திருக்காமல்.- இது OpenAI, Anthropic, மற்றும் Databricks போன்ற பல பெரிய மொழி மாதிரி (LLM) வழங்குநர்களை ஆதரிக்கிறது, பயனர்களுக்கு AI நடத்தை குறியீடாக விவரிக்க அனுமதிக்கிறது, எளிதான திருத்தம் மற்றும் மேம்பாட்டை எளிதாக்குகிறது.- Stanford NLP இல் இருந்து தோன்றிய DSPy, GitHub மற்றும் Discord இல் வலுவான சமூக முன்னிலையில் உள்ளது, திறந்த மூல AI ஆராய்ச்சிக்கு பங்களிக்கிறது மற்றும் நிரல் கட்டமைப்புகள் மற்றும் மேம்படுத்திகளுக்கு முன்னேற்றம் செய்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>DSPy என்பது மொழி மாதிரிகளுக்கான (LMs) உத்தேசங்களை மேம்படுத்துவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு கட்டமைப்பு ஆகும், இது பயிற்சி தரவுத் துண்டுகளைத் தேர்ந்தெடுப்பதை தானியங்கி முறையில் செயல்படுத்துவதன் மூலம் செயல்திறனை மேம்படுத்தி, கையேடு சரிசெய்தல்களை குறைக்கிறது.</li>
<li>இது பெரிய மொழி மாதிரி (LLM) திட்டங்களின் தொடக்கம் முதல் முடிவு வரை பயிற்சியை ஆதரிக்கிறது, குறியீட்டில் பழைய உத்தேசங்களைப் பயன்படுத்துவதைத் தடுக்கிறது, மேலும் தரவுத் திருத்தம் மற்றும் சுருக்கம் போன்ற பணிகளுக்கு மிகவும் பயனுள்ளதாக உள்ளது.</li>
<li>சில பயனர்கள் DSPy&#39;s சிக்கலினை சவாலாகக் கருதினாலும், அதன் கட்டமைக்கப்பட்ட அணுகுமுறை மற்றும் வெளியீட்டு கட்டுப்பாடுகளை வலியுறுத்தும் உறுதிப்படுத்தல்கள் மற்றும் பரிந்துரைகள் போன்ற அம்சங்களுக்காக மதிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="என் இரண்டாவது வருடம் வேலை இல்லாமல்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%87%E0%AE%B0%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%B5%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%B2%E0%AF%88%20%E0%AE%87%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%B2%E0%AE%BE%E0%AE%AE%E0%AE%B2%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%9A%E0%AE%A9%E0%AE%BF%2C%207%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">சரியான விளம்பர அளவு பூஜ்யம் ஆகும்</a></h2>
<ul>
<li>வெர்ஜ் ஒரு சந்தா முறைமையை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது சந்தாதாரர்களுக்கு முழு உரை RSS ஊட்டங்களைப் போன்ற நன்மைகளை வழங்கும் கட்டண சுவருடன் கூடிய பதிப்பை வழங்குகிறது.</li>
<li>சந்தா விளம்பர வெளிப்பாட்டை குறைப்பதற்காக நோக்கமாக உள்ளது, ஆனால் பணம் செலுத்தும் சந்தாதாரர்கள் எந்த விளம்பரங்களையும் பார்க்கக்கூடாது என்ற விமர்சனம் உள்ளது.</li>
<li>விளம்பரதாரர்களுக்கு தரவுகளை விற்பனை செய்யும் சாத்தியக்கூறுகள் குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன, சந்தாதாரர்கள் விளம்பரங்களுக்கும் தரவுப் பணமாக்கலுக்கும் உட்படக்கூடாது என்று பரிந்துரைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மீடியாவில் விளம்பரங்கள் பற்றிய விவாதம் அவற்றின் அவசியத்தை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, சிலர் அவற்றை வருவாய் மாறுபாடு மற்றும் செலவைக் குறைப்பதற்கான முக்கியமானதாகக் கருதுகின்றனர், மற்றவர்கள் பணம் செலுத்தும் சந்தாதாரர்களுக்கு விளம்பரமற்ற அனுபவத்தை ஆதரிக்கின்றனர்.</li>
<li>விமர்சகர்கள், பாரம்பரிய அச்சு விளம்பரங்களுடன் ஒப்பிடும்போது ஆன்லைன் விளம்பரங்களின் தனியுரிமை பிரச்சினைகள் மற்றும் தலையீட்டு தன்மையை குறிப்பிடுகின்றனர், இது நுகர்வோர் அனுபவம் மற்றும் ஊடக நேர்மையைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் விளம்பர ஆதரவு மாடல்களின் நிலைத்தன்மையை உள்ளடக்கியது மற்றும் சந்தாதாரங்கள் அல்லது Patreon போன்ற தளங்களின் மூலம் நேரடி ஆதரவு போன்ற மாற்று நிதி முறைமைகளை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">70% சிக்கல்: AI உதவியுடன் குறியீட்டில் கடினமான உண்மைகள்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>AI-assisted coding tools களால் குறைந்த அனுபவம் கொண்ட டெவலப்பர்களைப் போலவே விரைவாக குறியீடு உருவாக்க முடியும், ஆனால் அடிக்கடி தவறுகள் ஏற்படுவதால் அனுபவம் வாய்ந்த டெவலப்பர்களால் முழுமையாக பரிசீலிக்கப்பட வேண்டும்.</li>
<li>AI கருவிகள் மீண்டும் மீண்டும் செய்யப்படும் பணிகளை கையாளுவதிலும், ஆரம்ப கோட் வரைபடங்களை வழங்குவதிலும் சிறந்து விளங்கினாலும், சிக்கலான பிரச்சினை தீர்வுகள் மற்றும் படைப்பாற்றலுடன் போராடுகின்றன, இதனால் மனித நிரலாக்கிகளை முழுமையாக மாற்றும் திறனை அவை இழக்கின்றன.</li>
<li>AI கருவிகளை மேம்பாட்டு பணியாற்றுகளில் ஒருங்கிணைப்பது ஒரு சவாலாக உள்ளது: முக்கியமான பிரச்சினை தீர்க்கும் திறன்களை மேம்படுத்துவதில் தடையில்லாமல் கற்றல் மற்றும் உற்பத்தித்திறனை மேம்படுத்துதல்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">போர்ட்லாண்ட் விமான நிலையம் விரிவான மாஸ் டிம்பர் கூரை கானபியுடன் வளர்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>போர்ட்லாண்ட் விமான நிலையம் (PDX) அதன் முக்கிய முனையத்தை ஒரு நிலையான மொத்த மர கூரை கானபியுடன் விரிவாக்கியுள்ளது, இது ZGF ஆல் வடிவமைக்கப்பட்டு, உள்ளூர் மூலமாகக் கிடைக்கும் குளுலாம் டக்ளஸ் ஃபிர் பயன்படுத்தப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>ஒன்பது ஏக்கர் பரப்பளவுள்ள கானபி விமான நிலையத்தின் திறனை மற்றும் பயணிகளின் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதுடன், கார்பன் காலடித்தடத்தை குறைப்பதற்கும், ஒரு வரவேற்பு சூழலை உருவாக்க உயிரியல் சார்ந்த கூறுகளை உள்ளடக்கியுள்ளது.</li>
<li>இந்த திட்டம் 2026 ஆம் ஆண்டில் நிறைவு பெறும் என எதிர்பார்க்கப்படும், நிலைத்தன்மை வாய்ந்த விமான நிலைய வடிவமைப்பிற்கான புதிய தரத்தை அமைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>போர்ட்லாந்து விமான நிலையம் புதிய பெருமளவு மரத்தால் ஆன கூரை கானபியை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது இயற்கை ஒளியை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் மாடியை உயர்த்துகிறது, இது பல கட்ட மறுசீரமைப்பு திட்டத்தின் ஒரு பகுதியாகும்.</li>
<li>வடிவமைப்பு அதன் அழகியல் மற்றும் மேம்பட்ட ஒலியியல் க்காக பாராட்டப்படுகிறது, ஆனால் சில பயனர்கள் வழிகாட்டலில் குழப்பம் ஏற்படுவதாக தெரிவிக்கின்றனர்.</li>
<li>மரத்தின் பயன்பாடு ஒரு நிலையான கட்டுமான தேர்வாகக் கருதப்படுகிறது, ஆனால் இதன் கார்பன் உமிழ்வுகளின் தாக்கம் குறித்து விவாதங்கள் உள்ளன, இயற்கை தீமைகளை கொண்ட பிற நவீன விமான நிலையங்களுடன் ஒப்பீடுகளை இழுத்து.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">இன்டெல் நிறுவனத்தின் குழு, மற்றும் குழுக்கள் மற்றும் குறுகிய கால நோக்கங்கள் தோல்வியுறும் ஒரு எடுத்துக்காட்டு</a></h2>
<ul>
<li>பாட் ஜெல்சிங்கரின் இன்டெல் விலகல் ஓய்வு பெறுதல் அல்ல, பணி நீக்கம் எனக் கூறப்படுகிறது, இது குழுவின் தோல்விகளையும், நீண்டகால உத்தியை விட குறுகியகால கவனத்தையும் வலியுறுத்துகிறது.- அரைமடிக்கணினி நிபுணத்துவம் இல்லாத குழுவின் குறுகியகால பங்குதாரர் மதிப்பில் கவனம் குறைசலாக விமர்சிக்கப்பட்டுள்ளது, இது இன்டெலின் நீண்டகால எதிர்காலத்தையும் அமெரிக்க அரைமடிக்கணினி தொழில்துறையையும் பாதிக்கக்கூடும்.- ஜெல்சிங்கரின் IDM 2.0 உத்தியை ஆதரிக்காத குழுவின் தோல்வி, நிறுவனத்தின் பகுதிகளை விற்பனை செய்யும் நோக்கத்தை நோக்கி மாற்றத்தை குறிக்கிறது, இது குறுகியகாலத்தில் பங்குதாரர்களுக்கு நன்மை தரலாம் ஆனால் இன்டெலின் எதிர்காலத்தை சேதப்படுத்தக்கூடும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இன்டெல் நிறுவனத்தின் குழு தொழில்நுட்ப நிபுணத்துவம் இல்லாததற்கும், குறுகிய கால லாபங்களை முன்னுரிமை கொடுத்ததற்கும் விமர்சனங்களை எதிர்கொண்டுள்ளது, இது சிலர் நம்புவதற்கு காரணமாக, சமீபத்திய சவால்களுக்கு காரணமாக இருக்கலாம்.</li>
<li>பாடம்: பாட் ஜெல்சிங்கர், தற்போதைய தலைமை நிர்வாக அதிகாரி, திறமையானவராக பார்க்கப்படுகிறார், ஆனால் வரலாற்று ரீதியாக புதுமையை விட股க்காரர்களின் நலன்களையும்股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股股</li>
<li>Intel நிறுவனத்தின் எதிர்காலத்தை பாதுகாக்கும் வகையில் நீண்டகால இலக்குகளுடன் சிறந்த ஒத்திசைவை வலியுறுத்தி, கலாச்சார மாற்றத்திற்கான அழைப்புகள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">டெக்ஸ்ட்: ட்ரெயில்பேஸ்: வேகமான, ஒற்றை கோப்பு, திறந்த மூல பயன்பாட்டு சேவையகம், ரஸ்ட் மற்றும் எஸ்கியூஎல் லைட் பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase என்பது திறந்த மூல பயன்பாட்டு சேவையகமாகும், இது வேகமான, வகை-பாதுகாப்பான APIகளுக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, மேலும் இது ரஸ்ட், SQLite மற்றும் V8 ஐ பயன்படுத்துகிறது, மேலும் மொபைல், வலை அல்லது டெஸ்க்டாப் பயன்பாடுகளுக்கு ஏற்றது.</li>
<li>இது மில்லி விநாடிக்கு குறைவான தாமதங்களை வழங்குகிறது, தனிப்பட்ட காச்களை தேவையற்றதாக மாற்றுகிறது, மேலும் பல்வேறு தளங்களை ஆதரிக்கிறது, முன் கட்டப்பட்ட பைனரிகள் மற்றும் கிளையண்ட் தொகுப்புகள் Linux, MacOS மற்றும் பல நிரலாக்க மொழிகளுக்கு கிடைக்கின்றன.</li>
<li>TrailBase OSL-3.0 இன் கீழ் உரிமம் பெற்றது, இது கூடுதல் உரிமம் தேவைகளின்றி ஒரு கட்டமைப்பாக பயன்படுத்த அனுமதிக்கிறது, மேலும் சமூகத்திலிருந்து பங்களிப்புகள் ஊக்குவிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase என்பது ரஸ்ட் மற்றும் எஸ்க்யூஎல் லைட் பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்ட, வேகமான, ஒற்றை கோப்பு, திறந்த மூல பயன்பாட்டு சேவையகமாகும், இது அதன் பாதுகாப்பு, குறிப்பாக SQL ஊடுருவல் அபாயங்களைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தொடங்கியுள்ளது. - பயனர்கள் SQL வினாக்களின் பாதுகாப்பை மேம்படுத்த தயாரிக்கப்பட்ட அறிக்கைகள் அல்லது குறிச்சொல் வார்த்தை சரங்கள் போன்ற மேம்பாடுகளை பரிந்துரைத்துள்ளனர், மேலும் Trailbase ஐ Pocketbase மற்றும் Supabase போன்ற ஒத்த திட்டங்களுடன் ஒப்பிட்டுள்ளனர். - ஆவணத்தின் தெளிவுத்தன்மை மற்றும் உரிமம் விவாதங்கள் பற்றிய சில கவலைகள் இருந்தபோதிலும், Trailbase அதன் திறன் மற்றும் பிற திட்டங்களுடன் மரியாதையான ஒப்பீடுகளுக்காக நேர்மறையாக வரவேற்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">கிட்லாப் பில் ஸ்டேபிள்ஸை புதிய தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக நியமித்துள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>GitLab நிறுவனம் பில் ஸ்டேபிள்ஸை புதிய தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக நியமித்துள்ளது, இணை நிறுவனர் சிட் சிஜ்பிராண்டிஜ் உடல்நலக் காரணங்களால் நிர்வாக சபையின் செயல் தலைவர் பதவிக்கு மாறுகிறார்.</li>
<li>ஸ்டேபிள்ஸ், முன்னாள் நியூ ரெலிக் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி, டெவலப்பர் பிளாட்ஃபார்ம்களில் விரிவான அனுபவத்தை GitLab க்கு கொண்டு வருகிறார், இது ஒரு முக்கிய AI சக்தியூட்டப்பட்ட DevSecOps பிளாட்ஃபார்மாகும்.</li>
<li>GitLab 10,000 க்கும் மேற்பட்ட வாடிக்கையாளர்களுக்கு சேவையளிக்கிறது, $750 மில்லியனுக்கும் மேற்பட்ட வருவாய் ஈட்டுகிறது, மேலும் Fortune 100 நிறுவனங்களில் பாதிக்கும் மேற்பட்டவை உட்பட 40 மில்லியனுக்கும் மேற்பட்ட பயனர்களால் நம்பப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>GitLab புதிய தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக பில் ஸ்டேபிள்ஸை நியமித்துள்ளது, சிட் சிஜ்பிராண்டிஜ் தனது புற்றுநோய் சிகிச்சையில் கவனம் செலுத்துவதற்காக பதவி விலகியுள்ளார்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். கிட்டலாப் நிறுவனத்தின் தலைமை மாற்றம், டெவலப்பர் மையமாக இருந்த அணுகுமுறையிலிருந்து நிறுவன விற்பனையை இலக்காகக் கொண்ட ஒரு மூலோபாய மாற்றத்தை குறிக்கிறது, மேலும் ஸ்டேபிள்ஸ் நிறுவனங்களை கையகப்படுத்துவதற்கான அனுபவம் கொண்டவர்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். நியமனம் GitLab இன் எதிர்காலம், சாத்தியமான விற்பனை, GitHub உடன் போட்டி, விலை நிர்ணயம் மற்றும் தயாரிப்பு கவனம் பற்றிய பயனர் கவலைகள் ஆகியவற்றை பற்றிய விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">உக்ரைனின் மூன்று அணுமின் நிலையங்கள் மின்சார உற்பத்தியை மீண்டும் தொடங்கியுள்ளன</a></h2>
<ul>
<li>உக்ரைனின் அணுமின் நிலையங்கள் சமீபத்திய மின்கோடு தாக்குதல்களுக்கு பின் மின்சார உற்பத்தியை மீண்டும் தொடங்கியுள்ளன, இது அணு பாதுகாப்பிற்கான நிலையான மின்சார வழங்கலின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>சர்வதேச அணுக்கருவி ஆற்றல் நிறுவனம் (IAEA) உக்ரைனில் நிலைமையை சுறுசுறுப்பாக கண்காணித்து, அணு பாதுகாப்பு மற்றும் பாதுகாப்பிற்கான தனது அர்ப்பணிப்பை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>14 மில்லியன் யூரோக்கள் மதிப்புள்ள உபகரணங்கள் உக்ரைனுக்கு வழங்கப்பட்டுள்ளன, இது அணு பாதுகாப்பு மற்றும் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளை வலுப்படுத்த உதவுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உக்ரைன் அணு மின் நிலையங்கள் மின்சாரம் உற்பத்தியை மீண்டும் தொடங்கியுள்ளன, தொடர்ந்துவரும் மோதலுக்கு மத்தியில் தாங்கும் திறனை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>மின்சார தடைபாடுகள் பொதுவாக 48 மணி நேரத்திற்குள் தீர்க்கப்படுகின்றன, இது உக்ரைன் மின்சார வலையமைப்பு மேலாண்மை மற்றும் பழுது செய்யும் திறன்களின் செயல்திறனை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>வசதிகள் மற்றும் வணிக நிறுவனங்கள் சூரிய இன்வெர்டர் பேட்டரிகள் போன்ற மாற்று தீர்வுகளைப் பயன்படுத்துவது, மின்சார தடை நேரங்களில் செயல்பாடுகளை பராமரிக்க தகுதிசாலித்தன்மையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">எக்சான் மோபிலின் பரிந்துரைக்கப்பட்ட ஹேக்-பொருட்டு-குத்தகை பிரச்சாரம் காலநிலை செயற்பாட்டாளர்களை இலக்காகக் கொண்டது</a></h2>
<ul>
<li>எக்சான் மொபில் 500-க்கும் மேற்பட்ட காலநிலை ஆர்வலர்கள் மற்றும் பத்திரிகையாளர்களை இலக்காகக் கொண்டு, மேம்பட்ட மையநிலை திறன்களைப் பயன்படுத்தி &#39;பாக்ஸ் ஹண்ட்&#39; என்ற ஹேக்-பொருத்து பிரச்சாரத்தை திட்டமிட்டதாக குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இக்கருத்து, சுற்றுச்சூழல் ஆதரவாளர்களை தகர்க்கவும் எக்சானின் சட்ட உத்திகளுக்கு ஆதரவு அளிக்கவும் மீன் பிடித்தல் தாக்குதல்கள் மற்றும் கசியும் மின்னஞ்சல்களை உள்ளடக்கியதாக கூறப்படுகிறது, ஆனால் இந்நிறுவனம் தங்களின் தொடர்பை மறுக்கிறது.</li>
<li>இந்த வழக்கு நிறுவனத் தகராறுகளில் டிஜிட்டல் போர் அதிகரிக்கும் போக்கை வலியுறுத்துகிறது, FBI விசாரணைகள் மற்றும் இத்தகைய சைபர் நடவடிக்கைகளை எதிர்க்க வலுவான சட்ட நடவடிக்கைகளை கோருகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எக்சான் மோபில், காலநிலை செயற்பாட்டாளர்கள் மற்றும் நிகர நியாயத்திற்காக போராடும் Fight for the Future என்ற அமைப்பை இலக்காகக் கொண்டு, ஒரு குத்தகைக்கு ஹேக் செய்யும் பிரச்சாரத்தை திட்டமிட்டதாக குற்றம்சாட்டப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>தாக்குதல் முதலில் சீரற்றதாகக் கருதப்பட்டது, பின்னர் அது உள்துறை தொடர்புகளை அணுக முயற்சியாக அடையாளம் காணப்பட்டது, இதனால் பாதுகாப்பிற்காக அமைப்பு 3 மாத மின்னஞ்சல் பாதுகாப்பு கொள்கையை ஏற்றுக்கொண்டது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த சம்பவம் பொறுப்புணர்வு மற்றும் நிறுவன தவறுகளுக்கு கடுமையான விதிமுறைகள் அவசியம் என்பதை வலியுறுத்துகிறது, இது ஒரு முக்கிய அமெரிக்க இணைய சேவை வழங்குநர் (ISP) அல்லது அதன் லாபியிங் குழுவுடன் தொடர்புகள் இருக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">காகி குழுக்கள்</a></h2>
<ul>
<li>காகி ஃபார் டீம்ஸ், 2024 டிசம்பர் 5 அன்று அறிமுகமாக உள்ளது, வணிகங்களுக்கு தனியுரிமை மையமாகக் கொண்ட தேடல் மற்றும் AI கருவியை வழங்குகிறது, விளம்பரங்கள், கண்காணிப்பு அல்லது தரவுச் சேகரிப்பு இல்லாமல்.</li>
<li>சேவை ஒரு பிரீமியம் தேடுபொறி மற்றும் உலகளாவிய AI அணுகலை உள்ளடக்கியது, செயல்பாட்டில் உள்ள பயனர்களின் அடிப்படையில் நெகிழ்வான விலை நிர்ணயத்துடன், தொழில்முறை மற்றும் உச்ச திட்டங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>காகி விரைவான அமைப்பை, கிடைக்கும் ஆதரவை, மற்றும் வேகமான ஆராய்ச்சி நேரங்கள் மூலம் முதலீட்டில் முக்கியமான வருமானத்தை (ROI) உறுதிப்படுத்துகிறது, வணிகங்களுக்கான தரவுக் காப்பியத்தை உறுதிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>காகி டீம்ஸ் என்பது விளம்பரமற்ற, உயர்தர தேடல் முடிவுகளுக்காக பாராட்டப்படும் ஒரு தேடல் இயந்திரமாகும், இது கூகுளுடன் ஒப்பிடும்போது சுத்தமான அனுபவத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். சில பயனர்கள் விளம்பரங்கள் மற்றும் மோசடிகளை வடிகட்டும் திறனை மதித்து, Kagi க்கு ஆண்டுக்கு $120 செலுத்த தயாராக உள்ளனர், ஆனால் கிரெம்லின் தொடர்புகளுடன் கூடிய ரஷ்ய தேடுபொறியான Yandex ஐ பயன்படுத்துவது குறித்து கவலைகள் உள்ளன.</li>
<li>Kagi, தொழில்முனைவோருக்கான AI ஒருங்கிணைப்புகள் மற்றும் குழு திட்டத்தை வழங்குகிறது, ஆனால் Yandex உடன் உள்ள தொடர்பு சில பயனர்களுக்கு முக்கிய கவலையாகவே உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">நான் முதியவர்களுக்கான ஒரு ஆண்ட்ராய்டு பாடநெறியை உருவாக்க ஒரு வருடம் செலவிட்டேன்</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் முதியவர்களுக்கு ஆண்ட்ராய்டு ஸ்மார்ட்போன்களை எவ்வாறு பயன்படுத்துவது என்பதை கற்பிக்க ஒரு வீடியோ பாடநெறியை உருவாக்கினார், இடைமுகங்களால் பயமுறுத்தப்படுதல் மற்றும் ஸ்க்ரோல் அல்லது ஸ்வைப் போன்ற அடிப்படை திறன்களின் பற்றாக்குறை போன்ற பொதுவான சவால்களை தீர்க்கிறார்.</li>
<li>பாடநெறியில் 400 பக்க ஸ்கிரிப்ட், வீடியோ பதிவுகள் மற்றும் பயிற்சிகளுடன் கூடிய ஒரு ஆண்ட்ராய்டு பயன்பாடு அடங்கும், இது முதலில் யூடெமியில் நடத்தப்பட்டு பின்னர் &#39;ஸ்மார்ட்போன் ஹௌ-டூ&#39; என்ற தனிப்பட்ட இணையதளத்திற்கு மாற்றப்பட்டது.</li>
<li>பாடத்தை சந்தைப்படுத்துவது சவாலாக உள்ளது, ஏனெனில் இலக்கு பார்வையாளர்கள் ஆன்லைன் பதிவு மற்றும் கட்டணத்தில் சிரமங்களை எதிர்கொள்கின்றனர், மேலும் எழுத்தாளர் மேம்படுத்தல் குறித்து கருத்துக்களை நாடுகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு ஆண்ட்ராய்டு பாடநெறி முதியவர்களுக்கு அடிப்படை ஸ்மார்ட்போன் பயன்பாட்டை உதவுவதற்காக குறிப்பாக உருவாக்கப்பட்டது, சில சவால்கள் இருந்தபோதிலும், யூடெமியில் நேர்மறை விமர்சனங்களைப் பெற்றது.- கருத்துக்களில் குக்கீ எச்சரிக்கைகள் மற்றும் சந்தா குழப்பம் போன்ற பிரச்சினைகள் குறிப்பிடப்பட்டன, உள்ளடக்கத்தை எளிமைப்படுத்தி, வாட்ஸ்அப் போன்ற பிரபலமான பயன்பாடுகளைச் சேர்க்க பரிந்துரைகள் வழங்கப்பட்டன.- எதிர்கால மேம்பாடுகள் மொழிபெயர்ப்புகளைச் சேர்த்து, முதியவர்களுக்கு ஸ்மார்ட்போன்கள் மற்றும் ஆன்லைன் வளங்களை நவிகேட் செய்ய சிறந்த ஆதரவை வழங்குவதற்கான அணுகல் சிக்கல்களை தீர்க்கலாம்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">மெக்கின்சி பிரிவு தென் ஆப்ரிக்க அதிகாரிகளை லஞ்சம் கொடுத்ததாக கூறப்படும் குற்றச்சாட்டுகளை தீர்க்க $123 மில்லியன் செலுத்தும்</a></h2>
<ul>
<li>மெக்கின்சி &amp; கம்பெனி துணை நிறுவனம் தென் ஆப்ரிக்க அதிகாரிகளை லஞ்சம் கொடுத்ததாக குற்றச்சாட்டுகள் எழுந்துள்ள நிலையில், $123 மில்லியன் செலுத்த ஒப்புக்கொண்டுள்ளது என்று அமெரிக்க நீதித்துறை அமைச்சகம் தெரிவித்துள்ளது.</li>
<li>McKinsey Africa உடன் தொடர்புடைய லஞ்ச ஊழல் திட்டம், மாநில கட்டுப்பாட்டில் உள்ள பயன்பாட்டு நிறுவனங்களுடன் ஒப்பந்தங்கள் மூலம் $85 மில்லியன் லாபத்தை ஏற்படுத்தியது.</li>
<li>முன்னாள் மக்கின்சி கூட்டாளி விகாஸ் சாகர் வெளிநாட்டு ஊழல் நடைமுறைகள் சட்டத்தின் கீழ் சதி குற்றச்சாட்டுகளை ஒப்புக்கொண்டார், மேலும் மக்கின்சி ஆப்ரிக்கா மூன்று ஆண்டுகள் ஒத்திவைக்கப்பட்ட வழக்கு தொடராத ஒப்பந்தத்திற்கு ஒப்புக்கொண்டு, இணக்கமான நடவடிக்கைகளை மேம்படுத்த உறுதியளித்துள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey, தென்னாப்பிரிக்க அதிகாரிகளை லஞ்சம் கொடுத்ததாக குற்றச்சாட்டுகளை தீர்க்க $123 மில்லியன் செலுத்த ஒப்புக்கொண்டுள்ளது, ஆலோசனை நிறுவனங்களில் ஊழல் பற்றிய கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த உடன்படிக்கை நிதி அபராதங்களின் தடுப்பு திறனை மற்றும் பெரிய நிறுவனங்களின் பொறுப்பை பற்றிய விவாதங்களை தூண்டுகிறது.</li>
<li>இந்த வழக்கு, வணிகம் மற்றும் அரசாங்கத்தில் ஊழல் தொடர்பான பரந்த பிரச்சினைகளை வலியுறுத்துகிறது, இது சர்வதேச வர்த்தகம் மற்றும் ஒழுங்குமுறை மீதான சாத்தியமான விளைவுகளை கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">லாமா-3.3-70B-இன்ஸ்ட்ரக்ட்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மெட்டா, எல்லாமா-3.3-70B-இன்ஸ்ட்ரக்ட் என்ற திறந்த மூலத்தை வெளியிட்டுள்ளது, இது ஏஐ-ஐ மேலும் அணுகக்கூடியதாக மாற்றவும், அவர்களின் சமூக தளங்களை மேம்படுத்தவும் ஒரு நடவடிக்கையாகும்.</li>
<li>மாதிரி Llama 3.2 405B உடன் போட்டியிடக்கூடியது மற்றும் GPT-4o விட செலவினத்தில் குறைவானது, டெவலப்பர்களுக்கு தனிப்பயனாக்கம் செய்ய சக்திவாய்ந்த கருவிகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>மற்றைய Llama மாதிரிகள் திறந்தவையாக இருந்தாலும், அவற்றிற்கு வணிகக் கட்டுப்பாடுகள் உள்ளன, இது OpenAI இன் ஆதிக்கத்தை சவாலுக்கு உட்படுத்துவதற்கும் AI சமூகத்திற்கு பயனளிக்கவும் ஒரு மூலோபாய முயற்சியை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">ஆண்ட்ராய்டு போனில் postmarketOS ஐ நிறுவி, Docker ஐ ஒரு ஹோம் சர்வராக பயன்படுத்தவும்</a></h2>
<ul>
<li>வழிகாட்டி, postmarketOS ஐப் பயன்படுத்தி OnePlus 6T இல் Docker ஐ நிறுவுவதற்கான விவரங்களை வழங்குகிறது, இதனால் அதை ஒரு வீட்டு சேவையகமாக மாற்ற முடிகிறது, ஆனால் இது அனைத்து தொலைபேசி தரவையும் அழிக்கிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். முக்கிய தேவைகளில் OnePlus 6 அல்லது 6T, ஒரு கணினியில் Fastboot, மற்றும் postmarketOS கோப்புகள் அடங்கும், இதில் Developer Mode ஐ இயக்குதல், postmarketOS ஐ ப்ளாஷ் செய்தல், மற்றும் SSH ஐ அமைத்தல் போன்ற படிகள் அடங்கும்.</li>
<li>இந்த அமைப்பு, ஒருங்கிணைந்த திரை மற்றும் மின்கலம் கொண்ட ராஸ்பெர்ரி பைக்கு மாற்றாக வழங்கினாலும், இது ஈதர்நெட் ஆதரவை கொண்டிருக்கவில்லை மற்றும் உள் சேமிப்பகத்திற்கே மட்டுப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையைப் பயன்படுத்தி: கட்டுரை, Android போன்களில் postmarketOS என்ற லினக்ஸ் அடிப்படையிலான இயக்க முறைமையை பயன்படுத்தி, அவற்றை Docker உடன் வீட்டு சேவையகங்களாக மாற்றுவதற்கான வழிகளை ஆராய்கிறது, இது Android விட ஒரு நிலையான சூழலை வழங்குகிறது.- இது postmarketOS அல்லது Mobian இன் நன்மைகளை வலியுறுத்துகிறது, குறிப்பாக மேம்பட்ட கர்னல் பாதுகாப்பு மற்றும் பழைய சாதனங்களுக்கு ஆதரவு, உதாரணமாக OnePlus 6/6T போன்றவை, பேட்டரி ஆயுள் மற்றும் தொடர்ச்சியான செயல்பாடு பற்றிய கவலைகளைத் தீர்க்கிறது.- விவாதம், glibc (GNU C Library) க்கு பதிலாக musl (ஒரு இலகுரக C நிலையான நூலகம்) பயன்படுத்துவதன் குறைபாடுகள் மற்றும் பழைய போன்களை சேவையகங்களாக பயன்படுத்தும் புதுமையான யோசனையை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">ஹேக்கர் ஹெரால்ட் – HN போலவே, ஆனால் கூட்டமைக்கப்பட்ட படங்கள் மற்றும் துணைதலைப்புகளுடன்</a></h2>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஆசிரியர், முன்னாள் பயிற்சியாளர் அர்னவ் மற்றும் மாணவர் அர்ச்சிஸுடன் சேர்ந்து ஹாக்கர் ஹெரால்ட் என்ற ஒரு திட்டத்தை தொடங்கியுள்ளார், இது ஹாக்கர் நியூஸிற்கான முன்புறமாகும்.- இந்த திட்டம் ஆன்லைன் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் நிரலாக்கப் பாடநெறியின் போது உருவாக்கப்பட்டது மற்றும் பிரபலமான செய்தித்தாள் தளங்களைப் போன்ற கண்ணுக்கு இனிமையான அமைப்பை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.- படங்கள் போன்ற காட்சிகளைச் சேர்ப்பது, கட்டுரைகளை கிளிக் செய்யாமல் உடனடி சூழலை வழங்குவதன் மூலம் கதை சொல்லும் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கர் ஹெரால்ட் என்பது ஹேக்கர் நியூஸ் மூலம் ஊக்கமளிக்கப்பட்ட ஒரு புதிய திட்டமாகும், இது தொழில்நுட்ப செய்திகளுக்கான கூட்டுச்செயல்பாட்டில் உருவாக்கப்பட்ட படங்கள் மற்றும் துணைதலைப்புகளுடன் பத்திரிகை போன்ற அமைப்பை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த திட்டம் கலவையான கருத்துக்களை பெற்றுள்ளது, சில பயனர்கள் காட்சியமைப்பை பாராட்டுகின்றனர், அதே சமயம் மற்றவர்கள் அசல் ஹாக்கர் நியூஸ் வடிவத்தின் எளிமையை விரும்புகின்றனர்.</li>
<li>படத்தின் உண்மைத்தன்மை மற்றும் தனியுரிமை பிரச்சினைகள் குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்பட்டுள்ளன, மேலும் தேடல், வகைகள் மற்றும் நிரந்தர இணைப்புகளைச் சேர்ப்பது போன்ற மேம்பாடுகளுக்கான பரிந்துரைகள் வழங்கப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">TEXT: காங்கோ அரசு மர்மமான காய்ச்சல் போன்ற நோயால் பலர் உயிரிழந்ததால் &#39;எச்சரிக்கையாக&#39; இருப்பதாக கூறுகிறது.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>காங்கோ அரசு, அதன் இயல்பும் தோற்றமும் குறித்து கவலைக்கிடமாக உள்ள மர்மமான காய்ச்சல் போன்ற நோயால் பலர் உயிரிழந்ததால், மிகுந்த எச்சரிக்கையுடன் உள்ளது.</li>
<li>TEXT: வல்லுநர்கள் பல்வேறு சாத்தியங்களை பரிசீலித்து வருகின்றனர், அதில் இது ஒரு இடம்பெயர்ந்த நோயாக இருக்கலாம், ஒரு உருவெடுத்துவரும் தொற்றுநோயாக இருக்கலாம், அல்லது ஒரு புதிய நோய்க்கிருமியாக இருக்கலாம், காரணத்தை அடையாளம் காண சோதனை நடைபெற்று வருகிறது.</li>
<li>பாதிக்கப்பட்ட பகுதி ஊட்டச்சத்து குறைவுக்காக அறியப்படுகிறது, இது தாக்கத்தை மேலும் மோசமாக்கக்கூடும், ஆனால் தற்போது வேகமான அல்லது பரவலான பரவலுக்கான ஆதாரம் இல்லை.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="சரியான விளம்பர அளவு பூஜ்யம் ஆகும்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9A%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B3%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%20%E0%AE%85%E0%AE%B3%E0%AE%B5%E0%AF%81%20%E0%AE%AA%E0%AF%82%E0%AE%9C%E0%AF%8D%E0%AE%AF%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%86%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%BF%2C%206%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">டயாடாக்சிஸ் – தொழில்நுட்ப ஆவணங்களை உருவாக்குவதற்கான ஒரு முறையான அணுகுமுறை</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis என்பது தொழில்நுட்ப ஆவணங்களை பயனர் தேவைகளை மையமாகக் கொண்டு நான்கு வகைகளாக உள்ளடக்கத்தை வகைப்படுத்தும் ஒரு முறையான அணுகுமுறை ஆகும்: பயிற்சிகள், எப்படி செய்வது என்ற வழிகாட்டிகள், தொழில்நுட்ப குறிப்புகள், மற்றும் விளக்கம்.</li>
<li>இந்த முறை உள்ளடக்கம், பாணி மற்றும் அமைப்பு தொடர்பான பிரச்சினைகளை தீர்க்கிறது, ஆவணத்தின் தரம் மற்றும் அணுகுமுறையை மேம்படுத்துவதன் மூலம் பயனர்களுக்கும் உருவாக்குநர்களுக்கும் நன்மை அளிக்கிறது.</li>
<li>TEXT: Diátaxis, Gatsby மற்றும் Cloudflare போன்ற திட்டங்களில் வெற்றிகரமாக செயல்படுத்தப்பட்டுள்ளது, தெளிவுத்தன்மை மற்றும் பயனர் அணுகல் திறனை மேம்படுத்துவதில் அதன் நடைமுறை செயல்திறனை நிரூபிக்கிறது. TEXT:</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis என்பது தொழில்நுட்ப ஆவணங்களை மேம்படுத்துவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு கட்டமைப்பு ஆகும், இது உள்ளடக்கத்தை பயிற்சிகள், எப்படி செய்வது என்ற வழிகாட்டிகள், குறிப்புகள் மற்றும் விளக்கங்கள் என பிரித்து, ஒவ்வொன்றும் தனித்துவமான பயனர் தேவைகளை பூர்த்தி செய்யும்.</li>
<li>இந்த அணுகுமுறை தொழில்நுட்ப எழுத்தில் பிரபலமடைந்து வருகிறது, ஏனெனில் இது ஒரே அளவிலான ஆவணங்களை உருவாக்கும் சிக்கலை தவிர்த்து ஆவணத்தின் தரத்தை மேம்படுத்த முயல்கிறது.</li>
<li>பின்னணி பயனுள்ளதாக இருந்தாலும், சில நிபுணர்கள் மாறுபடும் ஆவண தேவைகளுக்கு ஏற்ப ஒழுங்குமுறையை தழுவி செயல்படுவதற்கான நெகிழ்வுத்தன்மையை பராமரிக்க ஆலோசனை வழங்குகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">கே/வி சூழல் அளவீட்டத்தை ஒல்லாமாவிற்கு கொண்டு வருதல்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கீ/மதிப்பு (Key/Value) சூழல் அளவீட்டை Ollama இல் ஒருங்கிணைப்பது Ollama குழுவும் சமூகமும் இணைந்து மேற்கொண்ட முயற்சியாகும், இது முடிக்க சுமார் ஐந்து மாதங்கள் எடுத்தது.</li>
<li>சிறப்பம்சத்தை திட்டத்தில் இணைப்பதில் சவால்கள் எதிர்கொள்ளப்பட்டன, இது பெரிய அளவிலான திட்டங்களுக்கு பங்களிப்பது எவ்வளவு சிக்கலானது என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த திட்டம், AI மேம்பாட்டில் ஆர்வலர்களின் அர்ப்பணிப்பை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் GUI (Graphical User Interface) விருப்பங்கள் மற்றும் மொபைல் இணக்கத்தன்மை போன்ற பல்வேறு பயன்பாட்டு முறைகள் பற்றிய விவாதங்களை உள்ளடக்கியது, OpenWebUI மற்றும் LibreChat போன்ற கருவிகள் பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">அடுத்த நிறுத்தம்: மியாமி</a></h2>
<ul>
<li>வெய்மோ ஒன் தனது தானியங்கி, முழுமையாக மின்சார சவாரி சேவையை 2026 ஆம் ஆண்டில் மியாமிக்கு விரிவாக்க திட்டமிட்டுள்ளது, ஜாகுவார் ஐ-பேஸ்களை பயன்படுத்தி.</li>
<li>விரிவாக்கம் Moove உடன் கூட்டாண்மையில் நடைபெறுகிறது மற்றும் மியாமியின் சவாலான வானிலை நிலைகளில் வெற்றிகரமான சோதனைகளை தொடர்ந்து வருகிறது.</li>
<li>இந்த நடவடிக்கை மியாமியின் நிலைத்தன்மை மற்றும் சுத்தமான ஆற்றல் போக்குவரத்திற்கான முக்கியத்துவத்துடன் ஒத்துப்போகிறது, மேலும் இந்த சேவை Waymo One செயலியின் மூலம் அணுகக்கூடியதாக இருக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வெய்மோ தனது ஓட்டுநர் இல்லா கார் சேவையை மியாமிக்கு விரிவாக்குகிறது, இது பல்வேறு நகரங்களில் செயல்பாடுகளை விரிவாக்கும் தந்திரத்தின் ஒரு பகுதியாக சவாலான ஓட்டுநர் நிலைமைகளைக் கொண்ட நகரமாகும்.- இந்த விரிவாக்கம், மியாமியின் தனித்துவமான சவால்களை, அதாவது அடிக்கடி ஏற்படும் வெள்ளப்பெருக்குகள் மற்றும் ஆக்கிரமிப்பு ஓட்டுநர் பழக்கங்களை கையாளும் வேய்மோவின் திறனைப் பற்றிய கேள்விகளை எழுப்புகிறது.- வேய்மோ, மனிதர்களால் இயக்கப்படும் டாக்ஸிகளின் அதிக செலவுகள் மற்றும் பாதுகாப்பு பிரச்சினைகளை தீர்க்க அதன் சுய இயக்க நுட்பத்தை மையமாகக் கொண்டு செயல்பாடுகளை நிர்வகிக்க உள்ளூர் நிறுவனங்களுடன் கூட்டாண்மை செய்கிறது, மேலும் திறமையான நகரப் போக்குவரத்து தீர்வை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">கோர்ட்: தொலைபேசியில் Firmware நிறுவுவதற்காக அதை அகற்றுவது &#39;தேடல்&#39; அல்ல</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 6 ஒரு பாதுகாப்பு பாதிப்பு என அறியப்படும் checkm8 குறுக்கு வழியை எதிர்கொள்ளக்கூடியது.</li>
<li>iPhone XS மற்றும் அதற்கு புதிய மாடல்களான சாதனங்கள் தற்போது இந்த குறைபாட்டால் பாதிக்கப்படவில்லை, இது பிந்தைய மாடல்களில் மேம்பட்ட பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு தொலைபேசியை சீரமைக்க firmware நிறுவுவது &quot;தேடல்&quot; எனக் கருதப்படாது என ஒரு கூட்டாட்சி நீதிமன்றம் தீர்மானித்தது, ஆனால் தரவுகளை அணுகுவதற்கு செல்லுபடியாகும் உத்தரவு இருந்தால் மட்டுமே. - ஒரு சாதனத்தை அணுக அரசாங்கம் சவால்களை எதிர்கொண்டது, இதனால் அவர்கள் அதை பழுது பார்க்கவும் firmware புதுப்பிக்கவும் அனுப்பினர், உண்மையான தரவுத் தேடலுக்கு முன் புதிய உத்தரவு பெறப்பட்டது. - இந்த வழக்கு சட்ட விளக்கங்களில் உள்ள சிக்கல்களை மற்றும் தொழில்நுட்ப சட்ட விஷயங்களுக்கு தெளிவான தலைப்புகளை உருவாக்குவதில் உள்ள சிரமங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: PostgreSQL இல் 400k வெக்டர்களை $1 க்கு சேமிக்கவும்</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord என்பது புதிய PostgreSQL நீட்டிப்பு ஆகும், இது திறமையான வெக்டர் தேடலுக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, 400,000 வெக்டர்களை வெறும் $1 க்கு சேமிக்க முடியும், இதனால் போட்டியாளர்களை விட செலவினத்தில் குறைவாக உள்ளது.- இது தேடல் வேகத்தையும் நினைவக திறனையும் மேம்படுத்த IVF (Inverted File) மற்றும் RaBitQ (Random Bit Quantization) நுட்பங்களை பயன்படுத்துகிறது, இதனால் பெரிய தரவுத்தொகுப்புகளை கையாளுவதற்கு ஏற்றதாக உள்ளது.- விலை மற்றும் செயல்திறன் ஆகியவற்றில் Pinecone மற்றும் pgvector போன்ற மாற்றுகளை விட VectorChord மேம்பட்டது, விரைவான மற்றும் துல்லியமான பதில்களை தேவைப்படும் பயன்பாடுகளுக்கு மேம்பட்ட வேகம் மற்றும் துல்லியத்துடன் அளவளாவிய வெக்டர் தேடலை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord ஒரு PostgreSQL நீட்டிப்பை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது 400,000 வெக்டர்களை $1 செலவில் சேமிக்க அனுமதிக்கிறது, வெக்டர் சேமிப்பிற்கான செலவுச்செலவான தீர்வை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>Datastax இன் AstraDB உடன் ஒப்பீடுகள், நகலெடுக்கும் உத்திகள் மற்றும் தொடர்புடைய செலவுகளில் வேறுபாடுகளை வெளிப்படுத்துகின்றன, செயல்திறன் மற்றும் புதுப்பிப்பு கையாளுதல் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டுகின்றன.</li>
<li>TEXT: இந்த திட்டம் pgvecto.rs இல் இருந்து அம்சங்களை ஒருங்கிணைக்க திட்டமிட்டுள்ளது மற்றும் இறுதியில் அதற்கான ஆதரவை நிறுத்த திட்டமிட்டுள்ளது, பயனர்கள் வெக்டர் தரவுத்தொகுப்பு மேலாண்மையில் VectorChord இன் சாத்தியங்கள் மற்றும் வரம்புகளை ஆராய்வதுடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">பிட்காயின் $100k ஐ மிஞ்சியுள்ளது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பிட்காயின் சமீபத்தில் $100k ஐ கடந்தது அதன் மதிப்பை மீண்டும் விவாதிக்க வைத்துள்ளது, இது ஒரு ஊக சொத்து அல்லது மதிப்பு சேமிப்பு சாதனம் என்ற அதன் பாத்திரத்தை மையமாகக் கொண்டு விவாதங்கள் நடைபெறுகின்றன.</li>
<li>உயர்வு செல்வச் சமத்துவமின்மை, கிரிப்டோகரன்சியின் சுற்றுச்சூழல் தாக்கம் மற்றும் மையமற்ற நிதி கருவியாக அதன் சாத்தியக்கூறுகள் பற்றிய உரையாடல்களை தூண்டியுள்ளது.</li>
<li>பலவிதமான கருத்துக்களுக்கிடையில், பிட்ட்காயின் வளர்ச்சி தொடர்ந்து கவனத்தை ஈர்க்கிறது, மேலும் அதிகரிப்புகளுக்கான கணிப்புகள் மற்றும் அதன் உட்பகுதியான மாறுபாட்டை பற்றிய எச்சரிக்கைகள் உள்ளன.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="டயாடாக்சிஸ் – தொழில்நுட்ப ஆவணங்களை உருவாக்குவதற்கான ஒரு முறையான அணுகுமுறை" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9F%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%B8%E0%AF%8D%20%E2%80%93%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%B4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%A8%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%AA%20%E0%AE%86%E0%AE%B5%E0%AE%A3%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%89%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%A4%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%85%E0%AE%A3%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%88&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%205%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
