<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 19:16:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">என் கட்டுரைகளில் ஒன்று இன்று நிராகரிக்கப்பட்டது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பிரபல கணிதவியலாளர் டெரன்ஸ் டாவோவின் ஒரு ஆய்வு கட்டுரை நிராகரிக்கப்பட்டது, இது முன்னணி கல்வியாளர்களும் நிராகரிப்பை சந்திக்கின்றனர் என்பதை விளக்குகிறது, கல்வியியல் துறையில் கட்டுரை நிராகரிப்பின் பரவல்பற்றிய ஒரு விரிவான விவாதத்தை தூண்டியது. - இந்த விவாதம் மதிப்பீட்டு செயல்முறையில் உள்ள சிக்கல்களை, உட்பட பாகுபாடுகள் மற்றும் அடிக்கடி வெளியிடும் அழுத்தத்தை, பலர் நிராகரிப்பின் தனிப்பட்ட அனுபவங்களை பகிர்ந்து கொண்டனர். - மேம்படுத்தலுக்கான பரிந்துரைகள், திறந்த இணைய மைய மதிப்பீடுகள் போன்ற மாற்று மதிப்பீட்டு மற்றும் வெளியீட்டு முறைகளை ஆராய்வதை உள்ளடக்கியது, அதேசமயம் நிராகரிப்பு கல்வியியல் பயணத்தின் ஒரு நிலையான அம்சம் என்பதை ஒப்புக்கொள்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: REST APIகளை தானாகவே ரிவர்ஸ்-என்ஜினியர் செய்யுங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger என்பது mitmproxy பிடிப்புகளை OpenAPI 3.0 குறிப்புகளாக மாற்றும் ஒரு கருவி ஆகும், இது பயன்பாட்டு போக்குவரத்தைப் பிடிப்பதன் மூலம் REST APIகளை பின்புறம் பொறியியல் செய்ய உதவுகிறது. - இக்கருவி இப்போது உலாவி டெவலப்பர் டூல்களில் இருந்து HTTP Archive (HAR) கோப்புகளை ஆதரிக்கிறது, இது டெவலப்பர்களுக்கு அதன் பயன்பாட்டை விரிவாக்குகிறது. - நிறுவல் Python3 மற்றும் pip அல்லது Docker பயன்படுத்தி செய்யப்படலாம், மேலும் திட்டம் poetry, pre-commit, மற்றும் pytest போன்ற கருவிகளை மேம்பாட்டிற்காக பயன்படுத்துகிறது, மேலும் இது MIT உரிமத்துடன் வருகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger என்பது REST APIகளை ரிவர்ஸ்-என்ஜினியர் செய்ய உருவாக்கப்பட்ட ஒரு கருவி ஆகும், இது HTTP/HTTPS போக்குவரத்தை மிட்ம் ப்ராக்ஸி மூலம் பிடித்தல் மூலம் பகுப்பாய்வு செய்வதன் மூலம் செயல்படுகிறது, இது HTTP/HTTPS போக்குவரத்தை மறு வழிமாற்றுவதற்கான பிரபலமான கருவி ஆகும்.</li>
<li>TEXT: பயனர்கள் இதைப் பயன்படுத்தி விளையாட்டுகளுக்கான தனியார் சர்வர்களை மீண்டும் உருவாக்கவும், Android பயன்பாடுகளுக்கான APIகளை ரிவர்ஸ்-எஞ்சினியர் செய்யவும் வெற்றிகரமாக பயன்படுத்தியுள்ளனர், API இறுதிநிலைகளை அடையாளம் காணும் திறனை இது வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த கருவி பழைய அமைப்புகள் அல்லது ஆவணமற்ற APIகளுடன் வேலை செய்வதற்கு குறிப்பாக பயனுள்ளதாக உள்ளது, ஆனால் இது நிலையான அல்லாத APIகளுடன் சவால்களை எதிர்கொள்ளக்கூடும் மற்றும் APIகளை ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங் இருந்து பாதுகாக்கும் முறைகள், உதாரணமாக CAPTCHAs மற்றும் சான்றிதழ் பினிங் போன்றவை பற்றிய விவாதங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">GPU, TPM அல்ல, ஹார்ட்வேர் DRM இன் மூல காரணம் ஆகும்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். உருவாக்கம்: ஹார்ட்வேர் டிஜிட்டல் உரிமைகள் மேலாண்மையின் (DRM) மையம் நம்பகமான தள மாட்யூல்கள் (TPMs) அல்ல, மாறாக கிராபிக்ஸ் செயலாக்க அலகுகள் (GPUs) உடன் தொடர்புடையது, மேலும் ஊடக DRM தற்போது GPU விற்பனையாளர்களுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>DRM இன் நீண்டகால இலக்கு சாதனங்கள் மீது முழுமையான கட்டுப்பாட்டை செலுத்துவதாக இருக்கலாம், இது விளம்பரத் தடுப்பிகள் போன்ற மென்பொருள்களை பாதிக்கக்கூடும், தனிப்பட்ட கணினி பயன்பாட்டின் எதிர்காலத்தைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். மூலமேற்கோள்: இலவச மென்பொருள் அறக்கட்டளை (FSF) TPMகளில் கவனம் செலுத்துவதில் தவறாக வழிநடத்தப்படலாம், ஏனெனில் GPU விற்பனையாளர்கள் ஏற்கனவே DRM தொழில்நுட்பத்தை ஒருங்கிணைத்துள்ளனர், பயனர் உரிமைகளை பாதுகாக்க சட்டமன்ற தலையீடு தேவை என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது. மூலமேற்கோள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">சாஸ்பர்: ஜூபைட்டர் லேப் க்கு ஒரு நவீன மற்றும் திறமையான மாற்று, கோ மொழியில் உருவாக்கப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>Zasper என்பது Jupyter மூலம் ஈர்க்கப்பட்ட, அதிக செயல்திறன் கொண்ட ஒருங்கிணைந்த மேம்பாட்டு சூழல் (IDE) ஆகும், இது பெரும் ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் குறைந்த நினைவக பயன்பாட்டிற்காக மேம்படுத்தப்பட்டுள்ளது. - இது அதிக ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் செயல்திறனை வழங்குவதற்காக Go நிரலாக்க மொழியுடன் கட்டப்பட்டுள்ளது, இரு Electron மற்றும் வலை பயன்பாட்டு பதிப்புகளையும் வழங்குகிறது, மேலும் AGPL-3.0 உரிமத்தின் கீழ் திறந்த மூலமாக உள்ளது. - Zasper, REPL-பாணி (வாசி-மதிப்பீடு-அச்சிடு மடக்கு) தரவுத் பயன்பாடுகளை ஆதரிக்கிறது மற்றும் Jupyter நோட்புக்குகளைத் தாண்டி விரிவடைய, தனிப்பயன் தரவுத் பயன்பாடுகளை ஆதரிக்க முயல்கிறது, Mac இல் முழு ஆதரவும், Linux இல் வரையறுக்கப்பட்ட ஆதரவும் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Zasper என்பது JupyterLab க்கு புதிய மாற்றாக, Go நிரல்மொழியில் உருவாக்கப்பட்டதாகும், இது குறைந்த RAM மற்றும் CPU பயன்பாட்டுடன் மேம்பட்ட செயல்திறனை வாக்களிக்கிறது.</li>
<li>இது மேம்பட்ட கர்னல் மேலாண்மைக்காக Go கோரூட்டின்களை பயன்படுத்துகிறது, இது JupyterLab இன் பைதான் அடிப்படையிலான அணுகுமுறையுடன் மாறுபடுகிறது, மேலும் கர்னல் மேலாண்மை மற்றும் தொகுப்பு நிறுவல் போன்ற சிக்கல்களை சமாளிக்க நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். திட்டம் அதன் ஆரம்ப நிலைகளில் உள்ளது, Jupyter சமூகத்தின் ஆதரவுடன், கருத்துக்களையும் ஒத்துழைப்பையும் வரவேற்கிறது, பல்வேறு முன்புறங்களின் நன்மைகள் மற்றும் Emacs போன்ற கருவிகளுடன் ஒருங்கிணைப்பின் சாத்தியங்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">எல்லாவற்றிற்கும் ரெயில்கள்</a></h2>
<ul>
<li>ரெயில்ஸ் 8 சிறிய திட்டங்கள் மற்றும் தனி டெவலப்பர்களுக்காக மேம்படுத்தப்பட்டுள்ளது, முழுமையான செயல்பாடுகளுடன் கூடிய பயன்பாடுகளை உருவாக்க &#39;ரெயில்ஸ் உடன் தொடங்குவது&#39; என்ற விரிவான வழிகாட்டியை வழங்குகிறது.</li>
<li>SQLite இப்போது Rails 8 இல் உற்பத்தி தயாராக உள்ளது, PostgreSQL அல்லது Redis மீது சார்பை குறைத்து, 2000 இலவச GitHub செயல்பாட்டு நிமிடங்களுடன் அடிப்படை தொடர்ச்சியான ஒருங்கிணைப்பு (CI) கட்டமைப்பை உள்ளடக்கியுள்ளது.</li>
<li>புதிய அங்கீகார ஜெனரேட்டரும், கமலுடன் எளிமையான பிரயோகமும், பயனர் உள்நுழைவு மற்றும் SSL உடன் நேரடி பயன்பாட்டு அமைப்பை எளிதாக்குகின்றன, சிறந்த நடைமுறைகளை ஊக்குவிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ரெயில்ஸ் என்பது வலை பயன்பாட்டு மேம்பாட்டிற்கான பிரபலமான கட்டமைப்பு ஆகும், இது Spring Boot அல்லது Micronaut போன்ற பிற நவீன ஸ்டாக்குகளுடன் ஒப்பிடும்போது அதன் எளிமை மற்றும் திறமைக்காக அறியப்படுகிறது. - இது முழுமையான ஸ்டாக் வலை பயன்பாடுகளை விரைவாக உருவாக்குவதற்காக விரும்பப்படுகிறது, ActiveStorage மற்றும் சிஸ்டம் சோதனைகள் போன்ற ஒருங்கிணைந்த அம்சங்களுடன், தனிப்பட்ட டெவலப்பர்கள் மற்றும் சிறிய குழுக்களுக்கு இது சிறந்ததாக இருக்கிறது. - அதன் தொடர்புடையதன்மை குறித்து தொடர்ந்து விவாதங்கள் இருந்தாலும், ரெயில்ஸ் சமீபத்திய புதுப்பிப்புகளுடன் தொடர்ந்து மேம்படுகிறது, அதன் திறன்களை மேம்படுத்தி, மேம்பாட்டு சமூகத்தில் அதன் கவர்ச்சியை பராமரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">40 வயதுக்கு பிறகு எங்கு வேலை செய்யலாம்?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>40 வயதுக்கு பிறகு தொழில் பாதைகள் குறிப்பிடத்தக்க வகையில் மாறுபடக்கூடும், அதில் நடுத்தர அளவிலான B2B (வணிகத்திற்கான வணிகம்) நிறுவனங்களில் சேருதல், ஆலோசனை அல்லது தொழில்முறை சேவைகள் போன்ற விருப்பங்கள் அடங்கும்.</li>
<li>தனிப்பட்ட இலக்குகள், நிதி தேவைகள் மற்றும் விருப்பங்கள் முடிவை வழிநடத்த வேண்டும், அதேசமயம் நெட்வொர்க்கிங் மற்றும் முந்தைய அனுபவங்கள் புதிய வாய்ப்புகளை கண்டுபிடிக்க முக்கிய பங்கு வகிக்கின்றன.</li>
<li>சிறந்த தொழில் பாதை என்பது தனிப்பட்ட விருப்பங்கள் மற்றும் சூழ்நிலைகளின் அடிப்படையில் மாறுபடும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">எனது விருப்பமான கணினி எர்கோனாமிக்ஸ் ஹேக்</a></h2>
<ul>
<li>ஜேக்கப் வோஸ்மயர் &quot;தி பீப்பர்&quot; என்ற DIY சாதனத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறார், இது கணினி திரை நீண்ட நேரம் திறந்த நிலையில் இருந்தால் பீப் செய்து இயக்கத்தை ஊக்குவிக்க வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. - தி பீப்பர் ஹார்ட்வேர் (அடாஃப்ரூட் ஃபெதர் ஹுச்சா ESP8266, சுவிட்ச், பைசோ பஸ்ஸர்), ஃபார்ம்வேர் (Lua ஸ்கிரிப்ட்), மற்றும் செயல்பாட்டை நிர்வகிக்கும் மென்பொருளால் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது. - அதன் எளிமைக்குப் பிறகும், இந்த சாதனம் வழக்கமான இயக்கத்தை பயனுள்ளதாக ஊக்குவிக்கிறது, மேலும் ஜேக்கப் தனது மனைவியின் ஆதரவுக்கு நன்றி தெரிவிக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் வேலை இடத்தில் கட்டாயமாக உள்ள RSIGuard மென்பொருளால் ஏற்பட்ட சிரமத்தை வெளிப்படுத்தினர், இது நிர்ணயிக்கப்பட்ட நேரத்துடன் இடைவெளிகளை கட்டாயமாக்குகிறது மற்றும் இடையூறு விளைவிக்கும் பாப்-அப் செய்திகளை காட்டுகிறது. - விவாதத்தில், தண்ணீர் குடிப்பது போன்ற பல்வேறு எர்கோனாமிக் தந்திரங்கள், இறுக்கமான ஆடைகளை அணிதல், மற்றும் ஆப்பிள் வாட்ச் நினைவூட்டல்களை நம்புதல் ஆகியவை அடங்கும். - AntiRSI, Workrave, தனிப்பயன் தீர்வுகள், மற்றும் Bangle.js2 போன்ற ஸ்மார்ட்வாட்ச்கள் போன்ற மாற்று வழிகள் மீண்டும் மீண்டும் ஏற்படும் காயம் (RSI) மற்றும் எர்கோனாமிக்ஸை மேம்படுத்த பரிந்துரைக்கப்பட்டன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">UBlockOrigin GPL குறியீடு Honey உலாவி நீட்சியின் பின்னணி குழுவால் திருடப்படுகிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹனி உலாவி நீட்டிப்பு குழு GPL (பொது பொதுமறைவு உரிமம்) குறியீட்டு மொழியை UBlockOrigin இலிருந்து சரியான அடையாளம் அளிக்காமல் பயன்படுத்தியதாக குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது, இது சர்ச்சையை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>Reddit பயனர்கள் வாடிக்கையாளர்கள் மற்றும் தொழில்நுட்ப துறையில் ஏற்படும் எதிர்மறை விளைவுகளை வலியுறுத்தி மோசமான வணிக நடைமுறைகள் குறித்து கவலை வெளியிடுகின்றனர்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த விவாதம், நிறுவன நெறிமுறைகள், அரசியலில் பணத்தின் தாக்கம், வணிக நேர்மையை பராமரிக்கும் சவால்கள் போன்ற பரந்த பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது, நிறுவனங்களால் சாத்தியமான சுரண்டலால் திறந்த மூல திட்டங்களின் எதிர்காலம் குறித்த சந்தேகத்துடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">வலைப்பதிவுகள் அழுகுகின்றன. விக்கிகள் காத்திருக்கின்றன</a></h2>
<ul>
<li>TEXT: இந்த பதிவு விக்கிகளின் நிலைத்தன்மையை வலைப்பதிவுகளின் தற்காலிக தன்மையுடன் ஒப்பிட்டு, 2025 ஆம் ஆண்டிற்குள் விக்கிகள் மேலும் தனிப்பட்ட மற்றும் அர்த்தமுள்ளவையாக மாறும் என்று பரிந்துரைக்கிறது. TEXT:</li>
<li>விக்கிகள் எழுத்தாளரின் வளர்ந்து வரும் எண்ணங்களை பிரதிபலிக்கும் மற்றும் மாறுபடும் தன்மையுடையவை என விவரிக்கப்படுகின்றன, அதே சமயம் வலைப்பதிவுகள் நிலையான, மறக்கப்பட்ட கடை முனைகளுடன் ஒப்பிடப்படுகின்றன.</li>
<li>ஆசிரியர் பாரம்பரிய இணையதளத்திலிருந்து விக்கி வடிவமைப்புக்கு மாறுகிறார், இது தனிப்பட்ட உள்ளடக்கம் எவ்வாறு நிர்வகிக்கப்படுகிறது மற்றும் பகிரப்படுகிறது என்பதில் ஒரு மாற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். வலைப்பதிவுகள் ஒரு எழுத்தாளரின் எண்ணங்களை காலக்கட்டத்திற்கு ஏற்ப காட்டுகின்றன, புதிய பதிவுகள் மூலம் புதுப்பிக்க அனுமதிக்கின்றன, ஆனால் பெரும்பாலும் சூழலுக்கான நேரக்குறிப்புகளை இழக்கின்றன. - விக்கிகள், உதாரணமாக விக்கிப்பீடியா, புதுப்பிப்பு நேரம் மற்றும் நம்பகத்தன்மை பற்றிய தெளிவின்மையால் போராடலாம், இது பழைய தகவல்களை ஏற்படுத்த முடியும். - வலைப்பதிவுகள் மற்றும் விக்கிகள் இரண்டுக்கும் தனித்தன்மையான நன்மைகள் உள்ளன மற்றும் உள்ளடக்க உருவாக்கம் மற்றும் அறிவு பகிர்வில் வெவ்வேறு நோக்கங்களுக்காக இணைந்து இயங்க முடியும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">மெட்டா ஃபேஸ்புக் மற்றும் இன்ஸ்டாகிராமில் மேலும் ஏஐ பாட்டுகளை விரும்புகிறது</a></h2>
<ul>
<li>மெட்டா, தனது ஜெனரேட்டிவ் AI தொழில்நுட்பத்தில் முதலீட்டை பயன்படுத்தி இளம் பயனர்களை ஈர்க்க, ஃபேஸ்புக் மற்றும் இன்ஸ்டாகிராமில் AI பாட்டுகளை அறிமுகப்படுத்த உள்ளது. - இந்த AI பாட்டுகள், மெட்டா SocialAI ஐக் கையகப்படுத்தியதைத் தொடர்ந்து, சாதாரண சமூக ஊடக கணக்குகளைப் போலவே செயல்பட்டு, ப்ரொஃபைல்களையும் உள்ளடக்கத்தையும் உருவாக்கும். - இந்த முயற்சி, சமூக தொடர்புகள் மற்றும் உள்ளடக்கத் தேர்வுகளை தானியங்கி செய்யும் மெட்டாவின் பரந்த உத்தியை பிரதிபலிக்கிறது, Character.ai போன்ற பயன்பாடுகளில் காணப்படும் போக்குகளுடன் ஒத்துப்போகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மெட்டா, பயனர் ஈடுபாட்டை அதிகரிக்க, தொடர்புகளை ஒத்திகை செய்வதன் மூலம், ஃபேஸ்புக் மற்றும் இன்ஸ்டாகிராமில் மேலும் ஏ.ஐ. பாட்டுகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்த ஏ.ஐ.யை பயன்படுத்தும் பரந்த தொழில்துறை போக்கை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>AI உருவாக்கிய உள்ளடக்கம் இந்த தளங்களில் உண்மையான மனித தொடர்புகளை மிஞ்சக்கூடும் என்பதால் தொடர்புகளின் உண்மைத்தன்மை குறித்து கவலைகள் உள்ளன.</li>
<li>விமர்சகர்கள் அதிகரித்த AI இருப்பு ஒரு குறைவான உண்மையான சமூக ஊடக அனுபவத்தை ஏற்படுத்தக்கூடும் என்று கவலைப்படுகின்றனர், இது உண்மையான தொடர்புகளை மதிக்கும் பயனர்களை விலக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">என் 25 ஆண்டுகால சாகசம் AI மற்றும் ML இல்</a></h2>
<ul>
<li>ஆஸ்டின் Z. ஹென்லி, கார்னெகி மெலன் பல்கலைக்கழகத்தில் இணை ஆசிரியர் பேராசிரியராக உள்ளார், AI (கிரகிய நுண்ணறிவு) மற்றும் ML (இயந்திர கற்றல்) துறையில் தனது 25 ஆண்டுகால பயணத்தை பகிர்ந்து கொள்கிறார், ஆரம்ப காலத்தில் இருந்த அக்கறையின்மையிலிருந்து பல்வேறு திட்டங்கள் மூலம் செயல்பாடுகளில் ஈடுபடுவதற்கான அவரது மாற்றத்தை சிறப்பிக்கிறார்.</li>
<li>அவரின் தொழில்முறை பாதையில் எளிய விளையாட்டுகளை உருவாக்குதல், செயற்கை நுண்ணறிவு மற்றும் நரம்பியல் வலையமைப்புகளை ஆய்வு செய்தல், மற்றும் அவரது முனைவர் பட்ட ஆய்வின் போது முடிவெடுக்கும் மரங்கள் மற்றும் குழுக்களாக்கத்தை பயன்படுத்தி குறியீட்டு தொகுப்பி தரவுகளை பகுப்பாய்வு செய்தல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>ஹென்லி 2022 ஆம் ஆண்டில் மைக்ரோசாஃப்ட் நிறுவனத்தின் திட்ட உற்பத்தி குழுவில் சேர்ந்தார், எல்.எல்.எம்.க்கள் (பெரிய மொழி மாதிரிகள்) அடிப்படையிலான கருவிகள் உள்ளிட்ட ஏ.ஐ. திட்டங்களில் பணியாற்றி வருகிறார், மேலும் கற்பித்தல் செய்யும் போது தனிப்பட்ட முறையில் ஏ.ஐ. கருவிகளை ஆராய்ந்து வருகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>AI (கிரகிய நுண்ணறிவு) மற்றும் ML (இயந்திர கற்றல்) துறைகளில் எளிய தீர்வுகள் அதிக பயனுள்ளதாக இருக்கக்கூடிய போதிலும், AI ஐப் பயன்படுத்தும் போக்கு அதிகரித்து வருகிறது. - சில நிபுணர்கள் இந்தப் போக்குக்கு எதிராக வாதிடுகின்றனர், நடைமுறை அணுகுமுறைகளின் தேவையை வலியுறுத்தி, ஒவ்வொரு பயன்பாட்டிலும் AI இன் அவசியத்தை கேள்வி எழுப்புகின்றனர். - இந்த விவாதம், புதுமையை நடைமுறையுடன் சமநிலைப்படுத்துவதற்கான பொறியியல் குழுக்களுக்குள் தொடர்பின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, அதே சமயம் பாரம்பரிய மனித பங்குகள் மற்றும் படைப்பாற்றலின் மீது AI இன் சமூக தாக்கத்தை கருத்தில் கொள்ளவும்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="என் கட்டுரைகளில் ஒன்று இன்று நிராகரிக்கப்பட்டது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%92%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%20%E0%AE%87%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%202%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">2025 புத்தாண்டு வாழ்த்துக்கள்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">டூம் கேப்ட்சா</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். DOOM CAPTCHA என்பது பயனர்களை CAPTCHA சோதனையாக DOOM என்ற பாரம்பரிய விளையாட்டின் ஒரு நிலையை விளையாட வைக்கும் ஒரு படைப்பாற்றல் திட்டமாகும், இது தொழில்நுட்ப திறன்களையும் நினைவூட்டலையும் முன்னிலைப்படுத்துகிறது. - நவீன கட்டுப்பாடுகள் இல்லாததால் பயனர்கள் சவாலாக உணர்கிறார்கள், இதன் நடைமுறை மற்றும் அணுகல் திறனைப் பற்றிய கலவையான எதிர்வினைகளை ஏற்படுத்துகிறது. - இந்த திட்டம் புதுமையானதாக இருந்தாலும், Vercel இன் AI உதவியாளர் மற்றும் கையேடு விளையாட்டு ஒருங்கிணைப்புடன் கட்டப்பட்டிருந்தாலும், பாரம்பரிய CAPTCHA அமைப்புகளின் மீதான நிலையான அதிருப்தியை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">நிலையான தேடல் மரங்கள்: பைனரி தேடலைவிட வேகமாக</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை வரிசைப்படுத்தப்பட்ட தரவின் தேடலை 40 மடங்கு வேகமாகச் செய்ய, நிலையான தேடல் மரங்கள் (S+ மரங்கள்) செயல்படுத்தல் மற்றும் மேம்படுத்தல் குறித்து விவாதிக்கிறது. - தேடல் கேள்வி திறனையை மேம்படுத்துவதற்கான தொகுதி, முன்னேற்றம், மற்றும் கைமுறை SIMD (ஒற்றை கட்டளை, பல தரவுகள்) போன்ற மேம்பாட்டு நுட்பங்கள் பயன்படுத்தப்படுகின்றன. - கட்டுரை பல்வேறு மர அமைப்புகள், முறை அளவுகள், மற்றும் நினைவக மேலாண்மை உத்திகள் பற்றியும், தேடல் திறனை மேலும் மேம்படுத்த எதிர்கால பணிகள் போன்ற கிளை தேடல் மற்றும் இடைமறை தேடல் பற்றிய விவாதத்தையும் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம், குறிப்பாக நிலையான தேடல் மரங்களில், C/C++ இலிருந்து Rust க்கு மாற்றத்தை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகிறது, இது Rust இன் பாதுகாப்பு மற்றும் செயல்திறன் நன்மைகளால் ஏற்படுகிறது.</li>
<li>ரஸ்ட் மொழியின் குறைந்த நிலை நிரலாக்கத்தில் வளர்ந்து வரும் பிரபலத்தன்மை குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது, சில பயனர்கள் அணுகல் எளிமைக்காக C அல்லது பாசுடோ கோடை விரும்பினாலும், மற்றவர்கள் ரஸ்ட் மொழியின் நவீன அம்சங்களை மதிக்கின்றனர்.</li>
<li>இந்த உரையாடல், புதிய மொழிகளை கற்றுக்கொள்வதில் உள்ள சவால்களை மற்றும் நிரலாக்க மொழிகளின் மாறிவரும் சூழலை பிரதிபலிக்கும் வகையில், Zig நிரலாக்க மொழியின் சாத்தியங்களைப் பற்றியும் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">புட்னம் பிரச்சினைகள் சிறிது மாறுபட்டால் o1-முன்னோட்ட துல்லியத்தில் 30% குறைவு</a></h2>
<ul>
<li>புட்னம்-அக்ஸியோம் என்பது புட்னம் கணிதப் போட்டியில் இருந்து பெறப்பட்ட சிக்கலான கணித காரணங்களை மதிப்பீடு செய்ய பெரிய மொழி மாதிரிகளை (LLMs) மதிப்பீடு செய்ய வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு அளவுகோல் ஆகும். - இந்த அளவுகோல் 236 அசல் பிரச்சினைகளை மற்றும் தரவுக் களங்கத்தை தவிர்க்க 52 மாற்றப்பட்ட பிரச்சினைகளுடன் ஒரு மாறுபாட்டை உள்ளடக்கியது. - ஓபன்ஏஐயின் சிறந்த செயல்திறன் கொண்ட மாதிரி அசல் பிரச்சினைகளில் 41.95% துல்லியத்தை அடைந்தது, ஆனால் மாற்றப்பட்ட பிரச்சினைகளில் சுமார் 30% குறைவான செயல்திறன் வீழ்ச்சியை அனுபவித்தது, மாறுபாடுகளுக்கு ஏற்ப மாறுவதில் சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரை: ஒரு ஆய்வு, சிறிய மாற்றங்கள் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டபோது Putnam பிரச்சினைகளில் o1-Preview மாதிரியின் துல்லியத்தில் 30% குறைவு ஏற்பட்டதை வெளிப்படுத்தியது, இது சிறிய மாற்றங்களுடன் பெரிய மொழி மாதிரிகளுக்கு (LLMs) சவால்களை குறிக்கிறது. - இந்த கண்டுபிடிப்புகள், LLMக்கள் உண்மையில் காரணம் கூற முடியுமா அல்லது அவை முதன்மையாக முறை பொருத்தம் மற்றும் நினைவகத்தை சார்ந்துள்ளதா என்ற விவாதத்தை ஊக்குவிக்கின்றன, மனித தவறுகள் அழுத்தத்தில் உள்ளதைப் போல. - இந்த சவால்கள் இருந்தபோதிலும், o1 மற்றும் o3 போன்ற மாதிரிகள் சிக்கலான கணித பிரச்சினைகளில் நன்றாக செயல்படுகின்றன, ஆனால் அவற்றின் பொது மயமாக்கும் திறன் இன்னும் ஆய்வில் உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">2024 இல் தரவுத்தளங்கள்: ஒரு வருட மதிப்பீடு</a></h2>
<ul>
<li>உரை: 2024 ஆம் ஆண்டில் தரவுத்தள காட்சி முக்கியமான மாற்றங்களை சந்தித்தது, அதில் முக்கியமான கையகப்படுத்தல்கள், உரிமம் மாற்றங்கள் மற்றும் Redis, Elasticsearch, Databricks, Snowflake போன்ற முக்கிய வீரர்களிடையே தொடர்ந்த போட்டிகள் அடங்கும். - DuckDB பகுப்பாய்வு வினவல்களுக்கு பிரபலமடைந்தது, Postgres உடன் ஒருங்கிணைப்புகளுடன், அதேசமயம் Amazon Aurora DSQL மற்றும் Microsoft Garnet போன்ற குறிப்பிடத்தக்க வெளியீடுகள் இடம்பெற்றன. - Databricks ஆல் Tabular மற்றும் Supabase ஆல் OrioleDB போன்ற கையகப்படுத்தல்கள் முக்கியமானவை, மேலும் OtterTune இன் மூடல் போன்ற பின்னடைவுகள் இருந்தபோதிலும், புதிய திட்டங்கள் மற்றும் நிதியுதவிகளுடன் தொழில் துறையில் இயக்கம் தொடர்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Redis&#39; API குறித்து விவாதம் விமர்சிக்கப்படுகிறது, அதில் சிலர் Redis&#39; வடிவமைப்பு மற்றும் அதன் தனித்துவமான தரவுக் கோட்பாட்டை ஆழமாகப் புரிந்துகொள்ளாமல் விமர்சனம் செய்யப்படுவதாக வாதிடுகின்றனர்.</li>
<li>Redis என்பது சில API விமர்சனங்கள் இருந்தாலும், தலைவர்களின் பட்டியல் மற்றும் நேரடி முறைமைகள் போன்ற குறிப்பிட்ட பயன்பாடுகளில் அதன் திறமையான பயன்பாட்டிற்காக அறியப்படுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். உரையாடல் மேலும் பரந்த தரவுத்தொகுப்பு காட்சியையும் ஆராய்கிறது, இதில் தொடக்க நிறுவனங்களுக்கு எதிர்கொள்ளும் சவால்கள், SQL இன் பங்கு மற்றும் தரவுத்தொகுப்பு தொழில்நுட்பங்களின் பரிணாமம் ஆகியவை அடங்கும், அமைப்புகளை விமர்சிப்பதற்கு முன் அவற்றை புரிந்துகொள்வது முக்கியம் என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">2024 இல் நான் விரும்பி வாசித்த புத்தகங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>பட்டியலில் வரலாற்று, தத்துவ, அறிவியல் மற்றும் தனிப்பட்ட கதைகள் உள்ளிட்ட பல்வேறு வகையான புத்தகங்கள் இடம்பெற்றுள்ளன, ஒவ்வொன்றும் தனித்துவமான பார்வைகளை வழங்கி, செழுமையான அனுபவங்களை வழங்குகின்றன.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். உள்ளடக்கத்தில் சிசெரோவின் கடிதங்கள் ரோமன் வாழ்க்கையின் பார்வைகளை வழங்குகின்றன, பென்-அரியின் கணினி அறிவியல் தர்க்கம் மற்றும் நிரல் சரிபார்ப்பு குறித்த படைப்புகள், மற்றும் ஸ்டீவ் மார்டினின் நகைச்சுவை வெற்றியைப் பற்றிய சுயசரிதை ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>இந்தத் தொகுப்பில் பியர் ஹடோ மற்றும் நிட்ஷே ஆகியோரின் தத்துவ ஆராய்ச்சிகள், எஸ்கிலஸ் எழுதிய கிரேக்க துன்ப நாடகங்கள், மற்றும் உர்சுலா லெ குவின் மற்றும் ரவீந்திரநாத் தாகூர் ஆகியோரின் இலக்கிய படைப்புகள் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">டெரன்ஸ் டாவ்: இன்று எனது ஒரு ஆய்வு கட்டுரை நிராகரிக்கப்பட்டது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டெரன்ஸ் டாவ், ஒரு முக்கிய கணிதவியலாளர், ஒரு கட்டுரை நிராகரிக்கப்பட்ட அனுபவத்தை பகிர்ந்து கொண்டார், இது கல்வியியல் துறையில் நிராகரிப்புகள் அடிக்கடி நிகழ்வாக இருப்பதை வலியுறுத்துகிறது. - அவரது கதை, சமீபத்திய மதிப்பீடுகளின் தற்காலிக தன்மை மற்றும் கல்வியியல் வெளியீட்டில் எதிர்கொள்ளப்படும் சவால்கள் குறித்து விவாதங்களை தூண்டியது. - இந்த உரையாடல், முன்னணி ஆராய்ச்சியாளர்களுக்குப் பிறகும் நிராகரிப்பு கல்வியியல் செயல்முறையின் ஒரு சாதாரண பகுதியாக இருப்பதை வெளிப்படுத்தியது மற்றும் தன்னம்பிக்கை குறைபாட்டை சமாளிக்க தோல்விகளை பகிர்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – HTTP APIகளை தானாகவே ரிவர்ஸ் என்ஜினியர் செய்யவும்</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot என்பது வணிக செயல்முறைகளின் தானியக்கத்தை எளிமைப்படுத்த புதிய கருவியாகும், இது API கோரிக்கைகளுக்கு இடையிலான தரவுத் தொடர்புகளை தானாகவே அடையாளம் காண்கிறது மற்றும் ஒரு கிராபிகல் ஓட்டம் பிரதிநிதித்துவத்தை வழங்குகிறது. - இது பயனர்களுக்கு கோரிக்கைகளை பதிவு செய்ய, உள்ளீடுகள் மற்றும் வெளியீடுகளை வரையறுக்க, மற்றும் இந்த ஓட்டங்களை ஜாவாஸ்கிரிப்ட் குறியீடாக ஏற்றுமதி செய்ய அனுமதிக்கிறது, இது கையேடு ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங் அல்லது ரோபோடிக் செயல்முறை தானியக்கம் (RPA) போன்ற குறைவான தொழில்நுட்பங்களைப் பயன்படுத்துவதைக் காட்டிலும் செயல்முறையை மேலும் திறமையாக ஆக்குகிறது. - இந்த கருவி எலக்ட்ரான் மீது கட்டப்பட்டுள்ளது மற்றும் விண்டோஸ் மற்றும் லினக்ஸ் தளங்களில் கிடைக்கிறது, மேலும் USPS API ஐ ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங் செய்ய ஒரு பயிற்சி கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot என்பது HTTP APIகளின் ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங்கை தானியங்கி செய்யும் ஒரு கருவியாகும், கோரிக்கைகளுக்கு இடையிலான தரவுச் சம்பந்தங்களை அடையாளம் காண்பதன் மூலம் வணிக செயல்முறைகளை தானியங்கி செய்ய உதவுகிறது. - இது கோரிக்கைகளை பதிவு செய்தல், உள்ளீடுகள் மற்றும் வெளியீடுகளை வரையறுத்தல், மற்றும் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் குறியீடாக ஓட்டங்களை ஏற்றுமதி செய்தல் போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது, ஒரு கிராபிகல் ஓட்ட பிரதிநிதித்துவத்துடன். - தற்போது விண்டோஸ் மற்றும் லினக்ஸிற்காக கிடைக்கின்ற API Parrot இலவசமாக உள்ளது, வணிகங்களுக்கான ஒரு &quot;ப்ரோ&quot; பதிப்பு மற்றும் எதிர்காலத்தில் macOS வெளியீட்டிற்கான திட்டங்களுடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: வரலாற்றில் மிகப்பெரிய கையால் தயாரிக்கப்பட்ட வெடிகுண்டுகள் களஞ்சியம் விர்ஜீனியாவில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எஃப்பிஐ தனது வரலாற்றில் மிகப்பெரிய அளவிலான கையால் தயாரிக்கப்பட்ட வெடிகுண்டுகளை விர்ஜீனியாவில் கண்டுபிடித்தது, இது முக்கியமான சட்ட மற்றும் பொது விவாதத்திற்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>சந்தேகநபர் தற்போது குறுகிய துப்பாக்கியை வைத்திருப்பதற்காக மட்டுமே குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளார், ஏனெனில் அவரது துப்பாக்கிகளின் சட்டபூர்வத்தன்மை பரிசீலிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த வழக்கு துப்பாக்கி சட்டங்கள், இரண்டாவது திருத்தம், மற்றும் அரசாங்க ஒழுங்குமுறை மற்றும் தனிநபர் உரிமைகள் ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான சமநிலையைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">டெஜா வு: என் டெர்மினல் தலைப்பில் பேய்கள் போன்ற CVEs</a></h2>
<ul>
<li>கோஸ்ட்டி, ஒரு புதிய டெர்மினல் எமுலேட்டர், 2003 இல் இருந்ததற்கு ஒத்த ஒரு பாதுகாப்பு பாதிப்பை கொண்டிருந்தது, இது ASCII எஸ்கேப் எழுத்துக்களை பயன்பாடுகளை திறக்க போன்ற கட்டளைகளை இயக்க அனுமதித்தது. - இந்த பிரச்சனை குறிப்பாக Zsh மற்றும் Bash இல் vi முறையில் மிகவும் சிக்கலாக இருந்தது, ஆனால் கோஸ்ட்டி 1.0.1 இந்த அம்சத்தை இயல்பாக முடக்குவதன் மூலம் இதை தீர்த்துவிட்டது. - பாதுகாப்பு குறைபாடு இருந்தபோதிலும், கோஸ்ட்டி அதன் அம்சங்களுக்காக பாராட்டப்படுகிறது, மேலும் டெவலப்பர் உடனடியாக இந்த பிரச்சனையை தீர்த்து, பயனர்களுக்கு சரிசெய்தல் மற்றும் மாற்று வழிகளை வழங்கினார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். விவாதம், குறிப்பாக தப்பிக்கும் வரிசைகளுடன் தொடர்புடையவை, மற்றும் இந்த ஆபத்துகளை குறைப்பதற்கான வழிகளை ஆராய்கிறது. - டெர்மினல் பாதுகாப்பை மேம்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகள் CPU பாதுகாப்பு வளையங்கள் அல்லது OpenBSD இன் pledge() syscall போன்ற அமைப்புகளை ஏற்கும், சாத்தியமான தாக்குதல்களைத் தடுக்க திறன்களை வரையறுக்கும். - பங்கேற்பாளர்கள் டெர்மினல் பயன்பாடுகளில் பாதுகாப்பையும் செயல்பாட்டையும் சமநிலைப்படுத்துவதன் சவால்களை ஒப்புக்கொண்டு, பாதுகாப்பு நடைமுறைகளை மேம்படுத்துவதற்கான மேலதிக ஆராய்ச்சி மற்றும் ஒத்துழைப்பில் ஆர்வம் காட்டுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">பெரிய கருத்து மாதிரிகள்: ஒரு வாக்கிய பிரதிநிதித்துவ இடத்தில் மொழி மாதிரியாக்கம்</a></h2>
<ul>
<li>களஞ்சியம், மொழி மாதிரிக்கான உயர் நிலை அர்த்தவியல் பிரதிநிதித்துவமாக &#39;கொள்கைகளை&#39; பயன்படுத்தும் பெரிய கொள்கை மாதிரிகளுக்கான (LCM) செயலாக்கங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>LCM 200 உரை மொழிகளையும் 57 பேச்சு மொழிகளையும் SONAR எம்பெடிங் இடத்தைப் பயன்படுத்தி ஆதரிக்கிறது, மேலும் MSE ரிக்ரெஷன் மற்றும் டிஃப்யூஷன் அடிப்படையிலான உருவாக்கம் போன்ற முறைகளுடன் தானியங்கி-மறுமொழி வாக்கியம் கணிப்புக்காக பயிற்சியளிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>களஞ்சியம் நிறுவல் வழிமுறைகள், தரவுத் தயாரிப்பு, பயிற்சி, நுணுக்கமாக்கல் மற்றும் மதிப்பீட்டு வழிகாட்டுதல்களை வழங்குகிறது மற்றும் இது MIT உரிமத்தின் கீழ் வெளியிடப்பட்டுள்ளது, UV மற்றும் pip நிறுவல் விருப்பங்களுடன் fairseq2 ஐப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பெரிய கருத்து மாதிரிகள், தனிப்பட்ட குறியீடுகளுக்கு பதிலாக &quot;கருத்துகள்&quot; அடிப்படையில் மொழியை பிரதிநிதித்துவப்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துகின்றன, அர்த்தமுள்ள தொகுதிகள் மற்றும் முன்னறிவிப்பை மேம்படுத்துவதற்காக.</li>
<li>இந்த முறை மனித திட்டமிடல் மற்றும் தொடர்பை பின்பற்ற உயர் நிலை பிரதிநிதித்துவங்களைப் பயன்படுத்துவதைக் குறிக்கிறது, இது பாரம்பரிய டோக்கன் அடிப்படையிலான மாதிரிகளுக்கு மேல் நன்மைகளை வழங்கக்கூடும்.</li>
<li>இந்த அணுகுமுறை, தற்போதைய பெரிய மொழி மாதிரி (LLM) கட்டமைப்புகளில் உள்ள குறைபாடுகளை, மனித தர்க்கத்தை மேம்படுத்துவதற்காக வெளிப்படையான அடுக்குமுறை அமைப்புகளை முக்கியமாகக் கொண்டு தீர்க்கிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="2025 புத்தாண்டு வாழ்த்துக்கள்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=2025%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%20%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%201%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">மெர்ரி கிரிஸ்துமஸ் அனைவருக்கும்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">macOS மெனு பட்டி பயன்பாடு, இது ISS சிறுநீர் தொட்டியின் நிரப்பம் நிலையை நேரடியாகக் காட்டுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream என்பது macOS மெனு பட்டி பயன்பாடாகும், இது சர்வதேச விண்வெளி நிலையத்தின் (ISS) சிறுநீர் தொட்டி திறன் நிலையை நேரடியாகக் காட்டுகிறது.- இந்த பயன்பாடு Swift மற்றும் macOS பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, இது டெவலப்பரின் முதல் முயற்சியாகும், இது சாத்தியமான பிழைகள் மற்றும் வரையறுக்கப்பட்ட பிழை கையாளுதலுக்கு வழிவகுக்கலாம்.- இந்த பயன்பாட்டிற்கான தரவுகள் ISS Mimic திட்டத்திலிருந்து பெறப்பட்டவை, ஆனால் டெவலப்பர் மூலத்திலிருந்து கூடுதல் புள்ளிவிவரங்களைச் சேர்க்க திட்டமிடவில்லை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>macOS மெனு பட்டை பயன்பாடு, ISS-Mimic தரவால் ஊக்கமளிக்கப்பட்ட, சர்வதேச விண்வெளி நிலையத்தின் (ISS) சிறுநீர் தொட்டியின் நேரடி நிலையை காட்டுகிறது மற்றும் GitHub இல் கிடைக்கிறது.</li>
<li>ஜேன்னேட் உருவாக்கிய ஸ்விஃப்ட் கற்றல் திட்டமாக, இந்த பயன்பாடு திறந்த மூல தொடர்பு மற்றும் இலக்குகளற்ற செயல்பாடுகளை நகைச்சுவையாக ஆராய்கிறது, விண்வெளி கழிவுகள் மேலாண்மை மற்றும் சாத்தியமான முன்னேற்றங்கள் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டுகிறது.</li>
<li>இந்த திட்டம் கலவையான எதிர்வினைகளை பெறுகிறது, அதில் புதுமை, சினிமா தழுவல்கள் மற்றும் வருமானம் ஈட்டும் வாய்ப்புகள் பற்றிய உரையாடல்களுடன், மகிழ்ச்சி முதல் சந்தேகம் வரை பரவலாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">டீ * பாவம் (டி)&#39; ≈ அலங்கரிக்கப்பட்ட கிறிஸ்துமஸ் மரம் (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். T * sin(t) கிறிஸ்துமஸ் மரம் Hacker News இல் மீண்டும் மீண்டும் வரும் பண்டிகை பதிவாகும், இதில் இந்த ஆண்டில் சில்வியா ஹாவோவின் மாற்றம் சிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளது.- இந்த பதிவு மரத்தின் பின்னுள்ள கணிதக் கருத்துக்களைப் பற்றிய விவாதங்களை உள்ளடக்கியது மற்றும் பந்தல் ட்வீட் மற்றும் கியாஸ் கேம் அணுகுமுறை போன்ற பிற படைப்பாற்றல் கொண்ட பண்டிகை திட்டங்களை வெளிப்படுத்துகிறது.- சமூகத்தினர் கணித மற்றும் கலை சார்ந்த பண்டிகை படைப்புகளைப் பகிர்ந்து கொண்டாடுவதில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">இந்த திறந்த பிரச்சினை எனக்கு டோபாலஜி என்ன என்பதை கற்றுத்தந்தது [வீடியோ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். வீடியோ, பீஜ கணிதத் தாவரியல் கருத்துக்களை விளக்குவதில் திறம்பட செயல்பட்டது, அவற்றை கல்வியாளர்களைத் தாண்டி பரந்த பார்வையாளர்களுக்கு அணுகக்கூடியதாக மாற்றியது.- இது 4D இடங்கள் போன்ற சிக்கலான கணிதக் கருத்துக்களை காட்சிப்படுத்துவது பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியது மற்றும் அனிமேஷன்களின் கல்வி மதிப்பை வலியுறுத்தியது.- சில பார்வையாளர்கள் விளக்கங்களை சவாலாகக் கண்டாலும், கணிதத்தில் புதுமையான கற்பித்தல் முறைகளின் திறனை வீடியோ வெளிப்படுத்தியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">ரூபி 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 புதிய அம்சங்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது, உதாரணமாக <code>it</code> பயன்படுத்தி தொகுதி அளவுரு குறிப்பு, இயல்புநிலை பார்சராக Prism, மற்றும் மேம்பட்ட நெட்வொர்க் இணைப்புக்காக Happy Eyeballs Version 2.</li>
<li>புதுப்பிப்பு செயல்திறன் மேம்பாடுகள், புதிய கட்டளை வரி விருப்பங்கள் மற்றும் பல பிழை திருத்தங்களை உள்ளடக்கியது, மாற்றக்கூடிய சரம் இலிட்டரல்களுக்கு நீக்கப்படுதல் எச்சரிக்கைகள் மற்றும் நில் கீவேர்ட் ஸ்பிளாட்டிங் ஆதரவை உட்படுத்துகிறது.</li>
<li>இணக்கத்தன்மை சிக்கல்கள் மற்றும் C API புதுப்பிப்புகள் தீர்க்கப்பட்டுள்ளன, முக்கிய வகுப்புகள் மற்றும் நிலையான நூலகத்திற்கு புதுப்பிப்புகள் செய்யப்பட்டுள்ளன, இது டெவலப்பர்களுக்கு முக்கியமான வெளியீடாகும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 புதிய கையால் எழுதப்பட்ட பார்சரை அறிமுகப்படுத்துகிறது, முந்தைய உருவாக்கப்பட்ட பார்சரை மாற்றி, நீண்டகால பராமரிப்பை மேம்படுத்துவதற்கான முக்கிய மாற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். மேம்படுத்தல் பார்சர் ஜெனரேட்டர்கள் மற்றும் கையால் எழுதப்பட்ட பார்சர்களின் நன்மைகள் மற்றும் தீமைகள் குறித்து விவாதங்களைத் தொடங்கியுள்ளது, சில டெவலப்பர்கள் எளிமை மற்றும் திறமைக்காக கையால் எழுதப்பட்டவற்றை விரும்புகின்றனர்.</li>
<li>ரூபியின் செயல்திறன் மேம்பாடுகள், குறிப்பாக YJIT (Yet Another Ruby JIT) உடன், நேர்மறையாக வரவேற்கப்பட்டுள்ளன, நிறுவல் சவால்களை எதிர்கொள்ளும் போதிலும் வலை மேம்பாட்டிற்கான அதன் ஈர்ப்பை மேம்படுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">QvQ – Qwen இன் புதிய காட்சி காரணமறிதல் மாதிரியை முயற்சித்தல்</a></h2>
<ul>
<li>அலிபாபா டிசம்பர் 2024 இல் புதிய காட்சி காரணமறிதல் மாதிரியான QvQ-72B-Preview ஐ வெளியிட்டுள்ளது, இது காட்சியை உரை உந்துதல்களுடன் ஒருங்கிணைத்து காட்சி காரணமறிதல் திறன்களை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>மாதிரி Hugging Face Spaces இல் சோதனைக்காக கிடைக்கிறது மற்றும் Prince Canuma இன் mlx-vlm தொகுப்பைப் பயன்படுத்தி உள்ளூரில் இயக்கப்படலாம், இது அதன் திறந்த மூல இயல்பையும் அணுகல் வசதியையும் வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>சைமன் வில்லிசனின் வலைப்பதிவு, கலவையான முடிவுகளுக்கு மத்தியில், படைப்பாற்றல் பயன்பாடுகளுக்கான மாதிரியின் திறனை வெளிப்படுத்துகிறது மற்றும் சிக்கல் தீர்க்கும் பொழுதுபோக்கு அணுகுமுறையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, Qwen இன் புதிய காட்சி காரணமறிதல் மாதிரி, 38GB டிஸ்க் இடத்தை தேவைப்படுத்துகிறது மற்றும் விரிவான பட விவரங்களை வழங்குவதில் சிறந்து விளங்குகிறது ஆனால் சிக்கலான காட்சி காரணமறிதல் பணிகளில் போராடுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். மாதிரியின் சென்சிட்டிவ் தலைப்புகளை, உதாரணமாக தியான்மென் சதுக்கம் போன்றவற்றை கையாள்வது சென்சார்ஷிப் மூலம் பாதிக்கப்படுகிறது, இது அதன் திறந்த மூல நிலை மற்றும் சென்சார்ஷிப் முறைமைகள் குறித்து பயனர்களிடையே கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் QvQ ஒரு விரிவான மற்றும் சாதாரண பாணியை கொண்டுள்ளது என்று கவனித்துள்ளனர், மேலும் இது கணித சமன்பாடுகள் போன்ற சில பணிகளை நிர்வகிக்க முடியும், ஆனால் இது அதிக சிக்கலான சவால்களில் பெரும்பாலும் தோல்வியடைகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">முகமூடிகள், புகை, மற்றும் கண்ணாடிகள்: எகிப்து விமானம் 804 இன் கதை</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எகிப்து ஏர் விமானம் 804 விபத்து குறித்து மேற்கொள்ளப்பட்ட விசாரணையில், பிரெஞ்சு BEA (சிவில் விமானப் பாதுகாப்புக்கான விசாரணை மற்றும் பகுப்பாய்வு பணியகம்) மற்றும் எகிப்திய EAAID (எகிப்திய விமான விபத்து விசாரணை இயக்ககம்) அறிக்கைகளுக்கு இடையில் முரண்பாடுகள் இருப்பதை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>முக்கியமான விவாதிக்கப்பட்ட பிரச்சினைகள் விமானி அறையில் புகைபிடிக்கும் விதிமுறைகள், விமானத்தில் தூய ஆக்சிஜன் பயன்பாடு, மற்றும் அதிகாரமிக்க ஆட்சி முறைகளில் பாகுபாடற்ற விசாரணைகளை நடத்துவதின் சிரமம் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை.</li>
<li>விவாதம் எகிப்திய அதிகாரிகள் குண்டு கோட்பாட்டில் கவனம் செலுத்துவதைக் குறிக்கிறது, மாறான ஆதாரங்கள் இருந்தபோதிலும், பாதுகாப்பு கலாச்சாரம் மற்றும் விபத்து விசாரணைகளில் அரசியல் செல்வாக்கின் தாக்கத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – அடிப்படையில் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு இலகுரக இணைய உலாவி</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு புதிய எடை குறைந்த, தனியுரிமை மையமாகக் கொண்ட வலை உலாவி உருவாக்கப்படுகிறது, இது ஜாவாஸ்கிரிப்ட் இல்லாமல் இயங்குகிறது, அதற்குப் பதிலாக வலைத்தளங்களை மேம்படுத்த புதுப்பிக்கப்பட்ட ஸ்கிரிப்ட்களைப் பயன்படுத்துகிறது.- இந்த உலாவி வெள்ளை பட்டியல் உத்தியைப் பயன்படுத்தி பல்வேறு டொமைன்களில் இருந்து வளங்களைத் தடுக்கிறது, இது கண்காணிப்பாளர்களைத் தவிர்க்கவும் பயனர் தனியுரிமையை மேம்படுத்தவும் செய்கிறது.- இந்த திட்டத்தின் முன்னேற்றத்தை ஆதரிக்க டெவலப்பர் நிதி திரட்டலை நடத்துகிறார், ஆர்வமுள்ள தரப்புகளிடமிருந்து பங்களிப்புகளை வரவேற்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser என்பது ஒரு இலகுரக, தனியுரிமை மையப்படுத்தப்பட்ட வலை உலாவி ஆகும், இது வெள்ளை பட்டியல் அணுகுமுறையைப் பயன்படுத்தி வெவ்வேறு டொமைன்களிலிருந்து வளங்களைத் தடுக்குவதன் மூலம் தனியுரிமையை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது FixScript எனும் பாதுகாப்பான மற்றும் எடுத்துச் செல்லக்கூடிய மொழியில் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, மேலும் JavaScript ஐ ஆதரிக்காது, ஆனால் பிற ஸ்கிரிப்டிங் என்ஜின்களை ஒருங்கிணைக்கும் சாத்தியம் உள்ளது.</li>
<li>திட்டம் திறந்த மூலமாக உள்ளது மற்றும் மேலும் மேம்படுத்துவதற்கான நிதியுதவியை நாடுகிறது, இது லினக்ஸ் மற்றும் மேக்ஒஎஸ் உட்பட பல்வேறு தளங்களை ஆதரிக்க நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">நான் ArXiv கட்டுரைகளை அர்த்தமுள்ள முறையில் தேட ஒரு இணையதளத்தை உருவாக்கினேன்</a></h2>
<ul>
<li>ADHD கொண்ட ஒரு பட்டதாரி மாணவர், அர்த்தத்தின் அடிப்படையில் ஒத்த ஆவணங்களை கண்டறிந்து, முறையான இலக்கிய விமர்சனங்களுக்கு உதவ ஒரு இணையதளத்தை உருவாக்கினார். - இந்த தளம் MixedBread இன் எம்பெடிங் மாதிரியை வெக்டார் பிரதிநிதித்துவத்திற்காக, Milvus ஐ சேமிப்பு மற்றும் தேடலுக்காக, மற்றும் Gradio ஐ பயன்பாட்டை வழங்குவதற்காக பயன்படுத்துகிறது. - வெக்டார் தரவுத்தளம் வாராந்திரம் Kaggle தரவுகளைப் பயன்படுத்தி புதுப்பிக்கப்படுகிறது, மேலும் தேடல் திறன் எம்பெடிங்களை பைனரி ஆக்கி, ஹாமிங் தூரத்தைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் மேம்படுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு புதிய இணையதளம் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, இது MixedBread இன் எம்பெடிங் மாதிரியைப் பயன்படுத்தி ArXiv ஆவணங்களை அர்த்தபூர்வமாக தேடுவதற்காக, Milvus ஐ வெக்டர் சேமிப்பிற்காக, மற்றும் Gradio ஐ முன்புறமாக பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>தரவுத்தளம் வாராந்திரமாக காகிள் மூலம் புதுப்பிக்கப்படுகிறது, மேலும் வேகமான தேடல்களுக்கு ஹாமிங் தூரம் பயன்படுத்தப்படுகிறது, பயனர் கருத்துக்களால் கூடுதல் அம்சங்கள் மற்றும் பரந்த பயன்பாடுகள் பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>சர்ச்சைகள் semantic தேடலின் சாத்தியமான பயன்பாடுகளை சந்தைப்படுத்தல் மற்றும் மின்வணிகத்தில், மேலும் எம்பெடிங் மாதிரிகள் மற்றும் மறுவரிசைப்படுத்தல் உத்திகள் போன்ற தொழில்நுட்ப அம்சங்களை உள்ளடக்கியவையாக உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">GPU ஷேடரில் CRT சிமுலேஷன், கருப்பு ஃப்ரேம் செருகுதலை விட சிறப்பாக தெரிகிறது</a></h2>
<ul>
<li>மார்க் ரெஜ்ஹான், டிமோத்தி லோட்டஸுடன் இணைந்து, CRT (கேத்தோட் ரே டியூப்) காட்சிகளை ஒப்பிடும் புதிய திறந்த மூலக் க்கூறுகளை Shadertoy மற்றும் GitHub இல் அறிமுகப்படுத்தியுள்ளார்.- இந்தக் க்கூறு 240Hz+ காட்சிகளில் இயக்க மங்கலையை குறைக்கிறது மற்றும் BFI (பிளாக் ஃப்ரேம் இன்சர்ஷன்) உடன் ஒப்பிடும்போது மென்மையான மின்மினிப்பு வழங்குகிறது, மேலும் இது ரெட்ரோஆர்க் எமுலேட்டரில் ஒருங்கிணைக்கப்பட்டுள்ளது.- இந்த ஒப்பீடு LCDகள் மற்றும் OLEDகளுடன் இணக்கமாக உள்ளது, நேரடி மற்றும் மெதுவான இயக்க முறைகளை வழங்குகிறது, மேலும் பழைய 60fps உள்ளடக்கத்தில் இயக்க மங்கலையை குறைப்பதில் சிறப்பாக செயல்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் GPU ஷேடர்களில் CRT (கேத்தோட் ரே டியூப்) ஒத்திகையை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, இது பழைய வீடியோ கேம் காட்சிகளை ஒத்திகை செய்ய கருப்பு ஃப்ரேம் செருகுதலை விட சிறந்ததாக சில பயனர்கள் கருதுகின்றனர்.- பயனர்கள் நிலைத்திருக்கும் பட்டைகள், மினுங்குதல் மற்றும் நிற மாற்றம் போன்ற சிக்கல்களைப் புகாரளிக்கின்றனர், இது நவீன காட்சிகளில் நம்பகமான CRT விளைவை அடைவதில் சவால்களை குறிக்கிறது.- நிஜமான ஒத்திகையை அடைவது, இயக்க மங்கலையை குறைக்க, 1000Hz வரை அதிக புதுப்பிப்பு விகிதங்களை தேவைப்படுத்தலாம், ஆனால் இது மினுங்குதல் மற்றும் கலைப்பாடுகளை உருவாக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">கார்டன் மா அங் இறந்துவிட்டார்</a></h2>
<ul>
<li>கார்டன் மா அங், மதிப்பிற்குரிய PCWorld ஆசிரியர் மற்றும் ஹார்ட்வேர் பத்திரிகையாளர், பாங்கிரியாஸ் புற்றுநோயுடன் போராடிய பிறகு 58 வயதில் மரணமடைந்தார், தொழில்நுட்ப பத்திரிகையாளித்துறையில் முக்கியமான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியவர்.</li>
<li>25 ஆண்டுகளுக்கும் மேலான அனுபவத்துடன், அவர் தனது ஆழமான அறிவு, ஈர்க்கும் எழுத்து மற்றும் பத்திரிகை நேர்மைக்கு அர்ப்பணிப்பு ஆகியவற்றிற்காக அறியப்பட்டார், Maximum PC மற்றும் PCWorld இல் பங்களித்தார்.</li>
<li>கார்டனின் வேலை, &quot;தி புல் நெர்ட்&quot; பாஸ்காஸ்ட் உட்பட, தொழில்நுட்ப சமூகத்தில் பலருக்கு ஊக்கமளித்தது, மேலும் அவர் நுகர்வோர் ஆதரவு மற்றும் சிக்கலான தொழில்நுட்பத்தை எளிமைப்படுத்துவதற்கான அவரது அர்ப்பணிப்புக்கு பாராட்டப்பட்டார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, தொழில்நுட்ப சமூகத்தில் மதிப்புமிக்க நபராகவும் Maximum PC உடன் அவரது பணிக்காக அறியப்பட்டவராகவும், காலமானார். அவர் தனது நுகர்வோர் ஆதரவு மற்றும் ஹார்ட்வேர் மதிப்பீடுகள் மூலம் கணினி ஆர்வலர்களுக்கு முக்கியமான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளார். - GamersNexus இல் இருந்து ஸ்டீவ் மற்றும் இயான் போன்ற குறிப்பிடத்தக்க நபர்களின் அஞ்சலிகள் அவரது தொழில்நுட்பத்திற்கு உள்ள தாக்கத்தையும் அர்ப்பணிப்பையும், மேலும் அவரது நகைச்சுவையையும் வெளிப்படுத்துகின்றன. - அவரது மறைவு பாங்கிரீயாஸ் புற்றுநோய் பிரச்சினைக்கு கவனத்தை ஈர்த்துள்ளது, இது ஆரம்பத்தில் கண்டறிய சவாலான நோயாக அறியப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">நான் என் மனைவியின் குரோம் உலாவியை இப்போதுதான் புதுப்பித்தேன், uBlock இனி ஆதரிக்கப்படவில்லை.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் கடுப்படைந்துள்ளனர், ஏனெனில் சமீபத்திய Chrome புதுப்பிப்பு இனி பிரபலமான விளம்பரத் தடுப்பு நீட்சியான uBlock ஐ ஆதரிக்கவில்லை, இது Google பயனர் அனுபவத்தை விட விளம்பரங்களுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது என்ற கவலைகளை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>TEXT: பதிலளிக்க, சில பயனர்கள் தனது வலையமைப்புகளை மாற்றி, வலுவான தனியுரிமை மற்றும் விளம்பரத் தடுப்பு அம்சங்களுக்காக அறியப்படும் ஃபயர்பாக்ஸ் போன்ற மாற்று உலாவிகளை அல்லது உள்ளமைக்கப்பட்ட விளம்பரத் தடுப்பு வழங்கும் பிரேவ் போன்றவற்றை பயன்படுத்துகின்றனர்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். நிலையமைப்பு, குரோமியம் அடிப்படையிலான உலாவிகளில் விளம்பரத் தடுப்பை செயல்படுத்துவதில் தொடர்ந்துள்ள சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது, மேம்பட்ட தனியுரிமைக்காக உலாவி தேர்வை பற்றிய விவாதங்களை தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">ஒரு விமானி தனது உயிரைக் காப்பாற்றிய பெண்ணை ஆச்சரியப்படுத்துவதற்காக விமான நிலையத்தில் வேகமாக ஓடினார்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு விமானி தனது உயிரைக் காப்பாற்றிய பெண்ணை ஆச்சரியப்படுத்தினார், இது உறுப்புகள் தானத்தின் நெறிமுறைகள் குறித்து ஒரு விவாதத்தைத் தூண்டியது. - பயனர்கள் உறுப்புகள் தானம் செய்யும் போது பெறுநர்களின் நம்பிக்கைகளை கருத்தில் கொள்ள வேண்டுமா என்று விவாதித்தனர், உயிரைக் காப்பாற்றுவதை முன்னுரிமை கொடுப்பதற்கும் தானம் செய்பவரின் தேர்வுக்கும் இடையே கருத்துகள் பிளவுபட்டன. - இந்த உரையாடல் உறுப்புகள் விநியோக நெறிமுறைகளின் சிக்கல்களை வெளிப்படுத்தியது மற்றும் திசு அல்லது எலும்பு மஜ்ஜை தானம் செய்வதைப் பற்றிய பரிசீலனையை ஊக்குவித்தது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="மெர்ரி கிரிஸ்துமஸ் அனைவருக்கும்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%AE%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%BF%20%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AE%B8%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%A9%E0%AF%88%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2025%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">உலகின் மிகப்பெரிய குழாய் டிவிக்கு என்ன நடந்தது? [வீடியோ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு யூடியூப் செல்வாக்காளர் உலகின் மிகப்பெரிய குழாய் தொலைக்காட்சியை, ஒரு அரிய சோனி மாடலை, அழிவிலிருந்து காப்பாற்றி, அதை ஜப்பானிலிருந்து அமெரிக்காவுக்கு தனிப்பட்ட பயன்பாட்டிற்காக மாற்றினார்.- இந்த முடிவு, இத்தகைய தனித்துவமான பொருட்கள் தனியார் சேமிப்புகளுக்கு பதிலாக அருங்காட்சியகங்களில் பாதுகாக்கப்பட வேண்டுமா என்ற விவாதத்தை தூண்டியது.- இந்த நிலைமை அரிய பொருட்களை பாதுகாப்பதில் உள்ள சிரமங்களையும், உரிமை மற்றும் கலாச்சார பாரம்பரியம் சார்ந்த சிக்கல்களையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">எண் பை ஒரு தீய இரட்டையன் கொண்டுள்ளது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>லெம்னிஸ்கேட் மாறிலி, ϖ என குறிக்கப்படுகிறது, ∞ வடிவ லெம்னிஸ்கேட் வளைவுடன் தொடர்புடையது மற்றும் பை எண்ணின் இணையானது.</li>
<li>அரட்டைகள் அதன் அறிவியல் கற்பனை பயன்பாடுகள், அதன் எழுத்துப்பிழை மாறுபாடுகள், மற்றும் அதன் கணித முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>உரையாடல் மொழி மற்றும் கணிதத்தில் கலாச்சார மற்றும் வரலாற்று தாக்கங்களை, குறிப்பாக கிரேக்கம் மற்றும் அரபு பங்களிப்புகளை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">38வது காஓஸ் கம்யூனிகேஷன் காங்கிரஸ்</a></h2>
<ul>
<li>38வது காஸ்கோம்யூனிகேஷன் காங்கிரஸ் (38C3) ஹாம்பர்க் நகரில் 2024 டிசம்பர் 27-30 தேதிகளில் நடைபெற உள்ளது, இது காஸ்கோம்யூனிகேஷன் கிளப் மூலம் ஏற்பாடு செய்யப்படுகிறது.- இந்த ஆண்டு நிகழ்வு தொழில்நுட்பம், சமூகம் மற்றும் யூட்டோப்பியா ஆகியவற்றின் சந்திப்பை வலியுறுத்துகிறது, தொழில்நுட்பத்தின் தாக்கம் குறித்த சொற்பொழிவுகள், பணிமனைகள் மற்றும் விவாதங்களை வழங்குகிறது.- பங்கேற்பாளர்கள் தன்னார்வலராக, நிகழ்வுகளை நடத்துவதன் மூலம் அல்லது திட்டங்களை வழங்குவதன் மூலம் ஈடுபட அழைக்கப்படுகிறார்கள், முக்கிய தகவல்கள் நிகழ்வின் தகவல் பக்கங்கள் மற்றும் வலைப்பதிவில் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>38வது காஸஸ் கம்யூனிகேஷன் காங்கிரஸ் (CCC) AI, உயிரியல் மற்றும் எம்பெடெட் சிஸ்டம்கள் பற்றிய பல்வேறு பேச்சுகளுடன் கவனத்தை ஈர்க்கிறது, ஜோஷா பாக்சின் &quot;கணக்கீட்டத்திலிருந்து உணர்வுக்கு&quot; தொடர் சிறப்பம்சமாக உள்ளது.- இந்த நிகழ்வு அதன் பிரதான அல்லாத விவாதங்களுக்காக அறியப்படுகிறது மற்றும் நேரலை செய்யப்படும், டிக்கெட்டிங் மற்றும் தொழில்நுட்ப மற்றும் சமூக தலைப்புகளுக்கு இடையிலான சமநிலையைப் போன்ற சவால்களை எதிர்கொள்ளும்.- CCC ஹாக்கர் சமூகத்திற்கான முக்கிய நிகழ்வாகும், திறந்த தன்மை மற்றும் உள்ளடக்கத்தை மையமாகக் கொண்டு, அரசியல் மற்றும் கலாச்சார அம்சங்களை ஆராய்கிறது, மொழி பயன்பாட்டை உட்பட.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">ESP32 பயன்படுத்தி குறைந்த செலவில் ட்ரோன் உருவாக்கவும்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>DIY ட்ரோன் சூழல் விரிவடைகிறது, பறக்க கட்டுப்பாட்டு மைக்ரோகண்ட்ரோலர் யூனிட்கள் (MCUs), மோட்டார் டிரைவர்கள் மற்றும் கேமராக்கள் போன்ற மலிவான கூறுகள் தனிப்பயனாக்கத்திற்காக கிடைக்கின்றன.</li>
<li>திறந்த மூல மென்பொருள்கள் போன்ற Betaflight மற்றும் ArduPilot இவை DIY கட்டுமானங்களை ஆதரிக்கின்றன, DJI போன்ற சொந்த உரிமை கொண்ட அமைப்புகளுக்கு மாற்றாக வழங்குகின்றன, ஆனால் சில பகுதிகளில் இவை தற்போது பின்தங்கியுள்ளன.</li>
<li>ESP32 மைக்ரோகண்ட்ரோலர் ட்ரோன் திட்டங்களுக்கு செலவினக்குறைவான விருப்பமாகும், WiFi மூலம் நேரடி கட்டுப்பாடு போன்ற சவால்கள் இருந்தாலும், ஆரம்ப நிலை அமைப்புகள் சுமார் $500 ஆக செலவாகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">AMD GPUகளை LLM inference க்கு போட்டியாளராக மாற்றுதல் (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MLC-LLM, ROCm ஐப் பயன்படுத்தி AMD GPU களில் பெரிய மொழி மாதிரிகளை (LLMs) தொகுத்து, NVIDIA இன் உயர்தர GPU களின் செயல்திறனை நெருங்குவதற்கான வசதியை வழங்குகிறது.- AMD Radeon RX 7900 XTX, குறிப்பிட்ட மாதிரிகளுக்கு NVIDIA RTX 4090 இன் வேகத்தின் 80% மற்றும் RTX 3090 Ti இன் 94% வேகத்தை அடையும் போட்டித்திறனை வழங்குகிறது, மேலும் மிகவும் மலிவானதாக உள்ளது.- இந்த திட்டம் LLM முடிவுகளுக்கான AMD GPU களின் திறனை வெளிப்படுத்துகிறது, மென்பொருள் ஆதரவில் தொடர்ச்சியான மேம்பாடுகள் மற்றும் பேட்சிங் மற்றும் பல-GPU ஆதரவு போன்ற எதிர்கால மேம்பாடுகளுக்கான திட்டங்களுடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரை: AMD இன் நுகர்வோர் GPUகள், RX7900XTX போன்றவை, MI300X போன்ற தரவுத்தள GPUகளின் கட்டமைப்பில் மாறுபடுகின்றன, இது செயல்திறன் நிலைகளை பாதிக்கிறது.- AI பணிச்சுமைகளில் Nvidia இன் ஆதிக்கத்தை சவாலுக்கு உட்படுத்தும் நோக்கில், ஆழமான கற்றல் தளங்களில் AMD இன் CDNA கட்டமைப்பு மற்றும் HIP (Heterogeneous-compute Interface for Portability) ஆதரவை ஒருங்கிணைக்க அதிகரித்த முயற்சி உள்ளது.- அதிகரித்த ஆர்வத்திற்குப் பிறகும், மென்பொருள் ஆதரவு மற்றும் செயல்திறன் நிலைத்தன்மை போன்ற சவால்கள் தொடர்கின்றன, இதனால் சில டெவலப்பர்கள் Nvidia க்கு திரும்புகின்றனர், இது அதன் CUDA (Compute Unified Device Architecture) தளத்துடன் குறிப்பிடத்தக்க முன்னிலை வகிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">ஏன் புற்றுநோய் வழிகாட்டுதல்கள் PDFக்களில் சிக்கியுள்ளன?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>புற்றுநோய் வழிகாட்டுதல்கள் பெரும்பாலும் PDF வடிவத்தில் சேமிக்கப்படுகின்றன, அவற்றின் நீடித்த தன்மை மற்றும் எடுத்துச் செல்லக்கூடிய தன்மை காரணமாக, மருத்துவ அமைப்புகளுடன் ஒருங்கிணைப்பதில் உள்ள வரம்புகளைப் பொருட்படுத்தாமல். - கட்டமைக்கப்பட்ட தரவுக்கு மாறுவது பயன்பாட்டை மேம்படுத்தக்கூடும், ஆனால் சவால்கள் மருத்துவ தகவலின் சிக்கல்தன்மை, தரநிலையற்ற தன்மை மற்றும் ஒழுங்குமுறை தடைகள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை. - விவாதம் PDF களின் நம்பகத்தன்மையை இயங்கும், இயந்திரத்தால் விளக்கக்கூடிய தரவுத் தீர்வுகளின் சாத்தியமான நன்மைகளுடன் சமநிலைப்படுத்துவது, சீரான புதுப்பிப்புகள் மற்றும் தானியங்கி அமைப்புகளில் பிழை மேலாண்மை தேவையை கருத்தில் கொண்டு மையமாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">&quot;லெகோ தீவு&quot; முழுமையான டிகம்பைலேஷன்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த திட்டம் LEGO தீவு (பதிப்பு 1.1, ஆங்கிலம்) முழுமையான டிகம்பைலேஷனை உட்படுத்துகிறது, அசல் இயந்திர குறியீட்டை όσοமையாக நகலெடுக்க முயல்கிறது.</li>
<li>இது கட்டமைக்க CMake ஐ பயன்படுத்துகிறது, சிறந்த முடிவுகளுக்காக Microsoft Visual C++ 4.20 பரிந்துரைக்கப்படுகிறது, மற்றும் சூழலை அமைத்தல், CMake உடன் கட்டமைத்தல், மற்றும் nmake உடன் கட்டமைத்தல் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>பங்களிப்புகள் ஊக்குவிக்கப்படுகின்றன, குறிப்பாக பதிப்பு 1.1 இன் ஆங்கில வெளியீட்டில் கவனம் செலுத்தி, decompiled ISLE.EXE மற்றும் LEGO1.DLL கோப்புகளின் தொடர்ச்சியான மேம்பாடுகளுடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு GitHub திட்டம், பாரம்பரிய விளையாட்டு Lego Island ஐ வெற்றிகரமாக மறுபிரித்துள்ளது, அசல் விளையாட்டில் பிழைகளை சரிசெய்யும் முந்தைய முயற்சிகளை மேம்படுத்தியுள்ளது.- தொழில்நுட்ப உள்ளடக்கத்திற்காக அறியப்பட்ட YouTuber MattKC, இந்த மறுபிரிப்பு திட்டத்தில் முக்கிய பங்கு வகித்துள்ளார், இது துல்லியத்தை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் ஒரு லின்ட் கருவி மற்றும் ஒரு வள ஆசிரியர் போன்ற கருவிகளை உள்ளடக்கியுள்ளது.- இந்த திட்டம் பழமையான LEGO விளையாட்டுகளை மறுசெய்யும் ஆர்வத்தை தூண்டியுள்ளது, Rock Raiders மற்றும் Lego Loco போன்ற தலைப்புகளுக்கான நினைவுகளை ரசிகர்கள் வெளிப்படுத்தியுள்ளனர், இந்த பாரம்பரிய விளையாட்டுகளை பாதுகாத்து மேம்படுத்துவதற்கான சமூகத்தின் பாராட்டை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">இன்டெல் பங்குதாரர்கள் முன்னாள் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி மற்றும் நிதி அதிகாரி 3 ஆண்டுகளுக்கான சம்பளத்தை திருப்பி வழங்க கோரி வழக்கு தொடர்ந்துள்ளனர்</a></h2>
<ul>
<li>Intel பங்குதாரர்கள் முன்னாள் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி Pat Gelsinger மற்றும் நிதி அதிகாரி David Zinsner ஆகியோரிடமிருந்து இழப்பீட்டை திரும்பப் பெற முயற்சிக்கின்றனர், Intel இன் ஃபவுண்ட்ரி பிரிவின் நிதி செயல்திறனைப் பற்றி பங்குதாரர்களை தவறாக வழிநடத்தியதாக குற்றம்சாட்டுகின்றனர்.</li>
<li>வழக்கு, இன்டெல் நிறுவனத்தின் தோல்வியுற்ற திருப்புமுனை திட்டத்திற்குப் பின், நம்பிக்கையாளர் கடமைகளை மீறியதாகக் கூறுகிறது மற்றும் 16.6 பில்லியன் டாலர் காலாண்டு இழப்பைச் சந்தித்தது, இதனால் இன்டெல் பங்குகள் 9.2% வீழ்ச்சியடைந்தன.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். துவக்கத்தில் வளர்ச்சியை இயக்கும் என எதிர்பார்க்கப்பட்ட உலோக உருக்காலை அலகு, பின்னர் முக்கிய செலவுக் களமாக அடையாளம் காணப்பட்டது, இதனால் தற்போது இடைக்கால தலைமை செயல் அதிகாரியாக உள்ள சின்ஸ்னர் மறுசீரமைப்பு முயற்சிகளை மேற்கொண்டார், அதே நேரத்தில் ஜெல்சிங்கர் ராஜினாமா செய்துள்ளார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இன்டெல் பங்குதாரர்கள் முன்னாள் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி மற்றும் நிதி அதிகாரியை எதிர்த்து வழக்கு தொடர்ந்துள்ளனர், தோல்வியடைந்த வணிகத் திட்டத்திற்காக மூன்று ஆண்டுகளுக்கான சம்பளத்தை திருப்பி வழங்கக் கோருகின்றனர்.</li>
<li>விமர்சகர்கள் இந்த வழக்கு அடிப்படையற்றது என்று வாதிடுகின்றனர், ஏனெனில் நிர்வாகிகள் இன்டெல் நிறுவனத்தின் ஃபவுண்ட்ரி பிரிவு எதிர்கொண்ட சவால்களை ஏற்கனவே ஒப்புக்கொண்டிருந்தனர்.</li>
<li>வழக்கு பங்குதாரர்கள் மற்றும் நிறுவன மேலாண்மையினருக்கிடையிலான பதட்டங்களை வலியுறுத்துகிறது, சிலர் இதை நிதி ஆதாயத்தால் தூண்டப்பட்ட அற்பமான நடவடிக்கையாகக் கருதுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">டோக்கியோ முழு நகரத்தின் புள்ளி மேகம் தரவுகளை இலவசமாக வெளியிட்டது</a></h2>
<ul>
<li>டோக்கியோ முழு நகரத்தின் இலவச பாயிண்ட் கிளவுட் தரவுகளை பொதுமக்கள் பதிவிறக்கம் செய்யக்கூடிய வகையில் வழங்கியுள்ளது.</li>
<li>புள்ளி மேகம் தரவு என்பது இடத்தில் தரவுப் புள்ளிகளின் தொகுப்பாகும், இது பெரும்பாலும் 3D மாதிரிகரித்தல் மற்றும் புவியியல் தகவல் அமைப்புகளில் (GIS) பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த வெளியீடு முக்கியமானது, ஏனெனில் டோக்கியோவின் 3D மாதிரிகை மற்றும் பரப்பளவியல் பகுப்பாய்வில் ஆர்வமுள்ள டெவலப்பர்கள், ஆராய்ச்சியாளர்கள் மற்றும் நகர திட்டமிடுபவர்களுக்கு மதிப்புமிக்க வளங்களை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டோக்கியோ முழு நகரத்தின் இலவச புள்ளி மேகம் தரவுகளை வழங்கியுள்ளது, இது தொடர்பாடல் 3D வழிசெலுத்தல் மற்றும் ஆராய்ச்சியை சாத்தியமாக்குகிறது. - இந்த முயற்சி சுவிட்சர்லாந்து மற்றும் பிரான்சில் உள்ளவற்றிற்கு ஒத்ததாகும், அங்கு விரிவான 3D மாதிரிகள் மற்றும் லிடார் தரவுகள் வெளியிடப்பட்டுள்ளன. - இந்த தரவுத்தொகுப்புகள் கணினி உருவாக்கப்பட்ட காட்சிகள் (CGI), வீடியோ விளையாட்டுகள் மற்றும் பிற 3D தொழில்நுட்பங்களில் பயன்பாடுகளுக்கு மிகவும் மதிப்புமிக்கவையாக உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">டெபக்கர்களை புரிந்துகொள்வது, பகுதி 2: ஓடிக்கொண்டிருக்கும் ஒரு நிரலின் உடற்கூறு</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&quot; என்ற கட்டுரை, நிகழ்ச்சி செயல்பாட்டில் ஈடுபடும் கூறுகளை விளக்குகிறது, உதாரணமாக மெய்நிகர் முகவரி இடங்கள், திரிகள் மற்றும் செயல்முறைகள் போன்றவை.- இது இயக்க முறைமைகள் மெய்நிகர் நினைவகம் மற்றும் அட்டவணையைப் பயன்படுத்தி பல நிகழ்ச்சிகளை ஒரே நேரத்தில் நிர்வகிக்க எப்படி பயன்படுத்துகின்றன என்பதை விரிவாக விளக்குகிறது.- இந்த பதிவு, பிழைத்திருத்திகள் இந்த செயல்முறைகளுடன் தொடர்பு கொண்டு நிகழ்ச்சி செயல்பாட்டை பகுப்பாய்வு செய்வதை விளக்குவதற்கான தொடர் கட்டுரைகளின் ஒரு பகுதியாகும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டிபக் கருவிகள் இயங்கும் நிரல்களை பகுப்பாய்வு செய்ய மிகவும் முக்கியமானவை, மேலும் அவற்றை பெரிய மொழி மாதிரிகளுடன் (LLMs) ஒருங்கிணைப்பது அவற்றின் செயல்பாட்டை மேம்படுத்தக்கூடும்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். டெவலப்பர்களிடையே LLMகளின் பிழைதிருத்த திறன்களைப் பற்றிய விவாதம் நடைபெறுகிறது, சிலர் அவற்றின் பிழை கண்டறிதல் திறன்களைப் பற்றி நம்பிக்கையுடன் இருக்கின்றனர், மற்றவர்கள் அவற்றின் தற்போதைய செயல்திறனைப் பற்றி சந்தேகமாக உள்ளனர்.</li>
<li>இந்த விவாதம் பிழைத்திருத்த நடைமுறைகள் மற்றும் மென்பொருள் மேம்பாட்டில் LLMக்களின் மாறும் பங்கினை பற்றிய பல்வேறு பார்வைகளை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">அடித்தள மாதிரிகளுடன் செயற்கை வாழ்க்கையைத் தேடும் செயல்முறையை தானியங்கி செய்வது</a></h2>
<ul>
<li>உரை: கோட்பாடுகளில் செயற்கை உயிரினங்களை கண்டறிய AI பார்வை-மொழி அடிப்படை மாதிரிகளை பயன்படுத்தும் தானியங்கி செயற்கை உயிரின தேடல் (ASAL) அல்காரிதம், செயற்கை உயிரியல் (ALife) ஆராய்ச்சி துறையை மேம்படுத்துகிறது.- ASAL, Lenia, Boids, Particle Life, மற்றும் Game of Life போன்ற கோட்பாடுகளில் புதிய உயிரினங்களை வெற்றிகரமாக கண்டறிந்துள்ளது, இது இயக்கமிக்க வடிவங்கள் மற்றும் புதுமையான செல்கள் தானியங்கி விதிகளை வெளிப்படுத்துகிறது.- இந்த அணுகுமுறை கண்டுபிடிப்பு செயல்முறையை தானியங்கமாக்குகிறது, கையேடு வடிவமைக்கப்பட்ட கோட்பாடுகளின் வரம்புகளை கடக்கிறது, மேலும் அதிகமாக தற்காலிக மற்றும் படைப்பாற்றல் மிக்க அமைப்புகளுக்காக AI இல் ALife கருத்துக்களை ஒருங்கிணைக்க மேலும் ஆராய்ச்சி மற்றும் ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையில்: அடித்தள மாதிரிகளை செயற்கை வாழ்க்கை (ALife) தேடலை தானியங்கி செய்ய ஒருங்கிணைப்பது ஒரு ஆர்வமான தலைப்பாக மாறி வருகிறது, இது செயற்கை நுண்ணறிவு (AI) மற்றும் ALife இடையிலான வேறுபாட்டை வெளிப்படுத்துகிறது.- &quot;தி செல்ஃ-அசெம்பிளிங் பிரெயின்&quot; என்பது பல்வேறு பார்வைகளில் நுண்ணறிவை ஆய்வு செய்யும் ஒரு புத்தகம், தொடர்ச்சியான விவாதத்திற்கு பங்களிக்கிறது.- &quot;அட்டென்ஷன் இஸ் ஆல் யூ நீட்&quot; என்ற முக்கியமான கட்டுரையின் ஆசிரியர்களால் நிறுவப்பட்ட சகானா AI என்ற நிறுவனம், வாணிபரீதியாக AI-ஐ மையமாகக் கொண்டு செயல்படுகிறது, இது வஞ்சர் மூலதன முதலீடுகளால் ஆதரிக்கப்படுகிறது மற்றும் வெளிநாட்டு நுண்ணறிவு தேடல் (SETI) தரவுகளை பகுப்பாய்வு செய்ய AI-இன் பங்கைக் குறித்து விவாதங்களில் பங்கேற்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">வெளியீடு: ஒரு வினாடிக்கு கோடிக்கணக்கான URLகளை பகுப்பாய்வு செய்வது (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் வினாடிக்கு மில்லியன் கணக்கான URLகளை பகுப்பாய்வு செய்வதில் உள்ள சவால்களை, குறிப்பாக URL சாதாரணமாக்கல் மற்றும் பகுப்பாய்வு பிழைகள் தொடர்பான பிரச்சினைகளை மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இணையத்தில் &quot;http://&quot; ஐ &quot;https://&quot; ஆக மாற்றுவதின் அவசியம் மற்றும் HTTPS இன் நம்பகத்தன்மை குறித்து விவாதம் நிலவுகிறது, மேலும் சிலர் பார்சரின் செயல்திறன் குறித்த கோரிக்கைகளைப் பற்றி சந்தேகம் கொண்டுள்ளனர்.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் திறமையான பார்சர்களை எழுதுவதின் சிரமங்கள், URL பார்சிங் செய்ய ரெகுலர் எக்ஸ்பிரஷன்களை (regex) பயன்படுத்துவதின் வரம்புகள் மற்றும் பல்வேறு URL விவரக்குறிப்புகளை பின்பற்றுவதின் சிக்கல்களைப் பற்றியும் விவாதிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">பாரிஸில் இருந்து பெர்லின் வரை ரயிலில் செல்லும் பயணம் இப்போது ஐந்து மணி நேரம் வேகமாக உள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>டாய்ச் பான் மற்றும் எஸ்என்சிஎப் பாரிசில் இருந்து பெர்லின் வரை புதிய நேரடி பகல் ரயில் சேவையை தொடங்கியுள்ளன, பயண நேரத்தை ஐந்து மணி நேரம் குறைத்து 7 மணி 59 நிமிடங்களாக மாற்றியுள்ளது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: பாதை அழகிய காட்சிகள் மற்றும் ஸ்ட்ராஸ்பூர்க், கார்ல்ஸ்ரூ, மற்றும் ஃபிராங்க்பர்ட் ஆகிய இடங்களில் நிறுத்தங்களை உள்ளடக்கியது, இரண்டாம் வகுப்புக்கான டிக்கெட்டுகள் €59.99 முதல் தொடங்குகின்றன.</li>
<li>சேவை ஒரு சீரான பயண அனுபவத்தை வழங்கினாலும், சிலர் இது விமானப் பயணத்துடன் போட்டியிடுவதற்கு வேகமாக இருக்க வேண்டும் என்று வாதிடுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>புதிய நேரடி ரயில் இணைப்பு பாரிஸ் மற்றும் பெர்லின் இடையே பயண நேரத்தை ஐந்து மணி நேரம் குறைக்கிறது, விமானப் பயணத்துடன் ஒப்பிடும்போது மேலும் ஓய்வான பயணத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>ரயில்கள் சுற்றுச்சூழலுக்கு உகந்தவை, குறைந்த CO2 உமிழ்வுகளை உருவாக்குகின்றன, ஆனால் முக்கியமான உட்கட்டமைப்பு முதலீட்டை தேவைப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>பயணிகள் ரயில் பயணத்தை அதன் வசதியும் சௌகரியமும் காரணமாக அதிகம் விரும்புகின்றனர், அதே நேரத்தில் அது விமானப் பயணத்தை விட அதிக செலவாகவும் குறைவான நெகிழ்வாகவும் இருக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="உலகின் மிகப்பெரிய குழாய் டிவிக்கு என்ன நடந்தது? [வீடியோ]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%89%E0%AE%B2%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B4%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%20%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%A9%20%E0%AE%A8%E0%AE%9F%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%A4%E0%AF%81%3F%20%5B%E0%AE%B5%E0%AF%80%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%8B%5D&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2024%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
