<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 19:11:34 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">ஒரு பணிநீக்கம் அடிப்படையாகவே நான் வேலைக்கான பார்வையை மாற்றியது</a></h2>
<p>ஆசிரியர் தங்கள் நிறுவனத்தின் COO விலிருந்து எதிர்பாராத பணிநீக்கம் அறிவிப்பை பெற்றனர், முந்தைய உறுதிமொழிகள் இருந்தபோதிலும் பணிநீக்கங்கள் நடைபெறாது என்று கூறியிருந்தனர், இது நிறுவனத்தின் தொடர்பு மற்றும் செயல்பாடுகளுக்கு இடையில் ஒரு இணைப்பின்மையை குறிக்கிறது. அந்த அனுபவம் நவீன வேலை சூழல்களில் நம்பிக்கையை இழக்கச் செய்தது, அங்கு நிறுவனங்கள் நிதியளவில் நிலைத்திருக்கும்போதும் ஊழியர்கள் பயன்படுத்தப்படும் பொருளாக உணர்கிறார்கள், குறைந்த முயற்சி மற்றும் வேலை பாதுகாப்பு சந்தேகத்திற்கான மாற்றத்தை தூண்டுகிறது. ஜெர்மனியில், தொழிலாளர் சட்டங்கள் பணிநீக்கத்தின் போது பாதிக்கப்படக்கூடிய ஊழியர்களை பாதுகாக்க முன்னுரிமை அளிக்கின்றன, ஆனால் இது அனைவருக்கும் வேலை பாதுகாப்பை உறுதிசெய்யாது, இதனால் ஊழியர்கள் ஒப்பந்த நேரங்களை கடைபிடிக்கவும், பிற வேலை வாய்ப்புகளைத் தேடவும் ஆலோசனை வழங்கப்படுகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஆசிரியர் தங்கள் தொழில்நுட்ப துறையில் அனுபவத்தைப் பற்றி சிந்திக்கின்றனர், எதிர்கால வேலை வாய்ப்புகளுக்கு நேர்மறை மனப்பாங்கும் வலுவான பணியாற்றும் நெறியும் முக்கியமானவை என்பதை வலியுறுத்துகின்றனர். தொழில்முறை உறவுகளை உருவாக்கி பராமரிப்பது புதிய வாய்ப்புகளுக்கு வழிவகுக்கலாம், ஏனெனில் முந்தைய வேலைகளிலிருந்து தொடர்புகள் எதிர்கால பங்குகளைப் பெறுவதில் பெரும்பாலும் பங்கு வகிக்கின்றன. வேலைவாய்ப்பு பரஸ்பரமாக இருப்பினும், நிறுவனங்களிடமிருந்து நம்பகத்தன்மையை எதிர்பார்ப்பதற்குப் பதிலாக, பணியில் தனிப்பட்ட பெருமை மற்றும் பணியாளர்களுடன் உறவுகளை கவனிக்க ஆசிரியர் பரிந்துரைக்கின்றனர். </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">மார்ஜினாலியா – வணிகரீதியற்ற உள்ளடக்கத்தை முன்னுரிமைப்படுத்தும் தேடுபொறி</a></h2>
<p>மார்ஜினாலியா தேடல் புதிய தளத்தை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது வணிகரீதியற்ற உள்ளடக்கம் மற்றும் கண்டுபிடிப்பு கருவிகளை மையமாகக் கொண்டு, பயனர் தனியுரிமை மற்றும் தரவுப் பாதுகாப்பை முக்கியமாகக் கருதுகிறது. தேடல் இயந்திரம் திறந்த மூல தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்தி இயங்குகிறது, AI அல்லது மேக சேவைகள் இன்றி, மேலும் GDPR மற்றும் EU குக்கீ இயக்குநருக்கு இணங்குகிறது. மூல குறியீடு AGPL உரிமத்தின் கீழ் கிடைக்கிறது, இது வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் சமூக ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>மார்ஜினாலியா என்பது வணிகரீதியற்ற உள்ளடக்கத்தை முக்கியமாகக் கொண்ட தேடுபொறி ஆகும் மற்றும் தரவரிசைக்காக தனிப்பயன் பக்க ரேங்க் பயன்படுத்துவதிலிருந்து BM25 க்கு மாறியுள்ளது. இந்த தேடுபொறி இணையதளங்களை கண்டறிய கோசைன் ஒற்றுமையை இணைத்துள்ளது மற்றும் புதிய டொமைன், marginalia-search.com க்கு மாறியுள்ளது. மார்ஜினாலியா திறந்த மூலமாக உள்ளது, ஒவ்வொரு 10 வாரங்களுக்கும் தளங்களை மீண்டும் தேடுகிறது, தினசரி புதுப்பிப்புகளுக்கு RSS கிராலரைப் பயன்படுத்துகிறது, மற்றும் ஆங்கில உள்ளடக்கத்தைத் தாண்டி விரிவடைய திட்டமிட்டுள்ளது, ஆனால் தற்போது வழிசெலுத்தல் கேள்விகளுடன் போராடுகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">கான்சாஸ் காசநோய் பரவல் 1950களுக்கு பிறகு அமெரிக்காவில் பதிவான மிகப்பெரியதாகும்</a></h2>
<p>கான்சாஸ் அமெரிக்காவின் வரலாற்றில் மிகப்பெரிய காசநோய் பரவலை எதிர்கொள்கிறது, 2024 முதல் கான்சாஸ் சிட்டி மெட்ரோ பகுதியில் 66 செயலில் உள்ள வழக்குகள் மற்றும் 79 மறைமுக தொற்றுகள் பதிவாகியுள்ளன, முக்கியமாக வயண்டாட் கவுண்டியில். நோய்கள் கட்டுப்பாட்டு மற்றும் தடுப்பு மையம் (CDC) இந்த பரவலை நிர்வகிக்க உள்ளூர் சுகாதார அதிகாரிகளுக்கு உதவுகிறது, இது தொடர்ச்சியாக உள்ளது ஆனால் செயலில் உள்ள வழக்குகள் சுமார் 32 ஆக குறைந்துள்ளது. காசநோய் நுரையீரல்களை பாதிக்கும் ஒரு பாக்டீரியா தொற்று, காற்றின் மூலம் பரவுகிறது, மற்றும் ஆன்டிபயாட்டிக்களால் சிகிச்சை அளிக்கக்கூடியது, பொதுமக்களுக்கு ஆபத்து குறைவாகக் கருதப்படுகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>கான்சாஸ் காசநோய் பரவல் 1950களுக்கு பிறகு அமெரிக்காவில் மிகப்பெரியதாகும், எனது நோய்க் கட்டுப்பாடு மற்றும் தடுப்பு மையம் (CDC) தெரிவித்துள்ளது. இந்த பரவல் BCG தடுப்பூசியை பற்றிய விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது, இது அமெரிக்காவில் வழக்கமாக வழங்கப்படுவதில்லை, ஏனெனில் அதன் செயல்திறன் மாறுபடுவதாலும் சாத்தியமான பக்கவிளைவுகளாலும். இந்த நிலைமை பொதுசுகாதாரக் கொள்கைகளின் திறனை மற்றும் நோய்களை கண்காணித்து தடுப்பதில் அரசாங்க நிறுவனங்களின் பங்கினை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">ஓபன்ஹேஸ்டாக்: &#39;ஏர்டேக்ஸ்&#39; உருவாக்கவும் – ஆப்பிளின் நெட்வொர்க்கை வழியாக ப்ளூடூத் சாதனங்களை கண்காணிக்கவும்</a></h2>
<p>OpenHaystack என்பது TU Darmstadt இல் உள்ள பாதுகாப்பான மொபைல் நெட்வொர்க்கிங் ஆய்வகத்தால் உருவாக்கப்பட்ட, ஆப்பிளின் Find My நெட்வொர்க்கைப் பயன்படுத்தி தனிப்பட்ட ப்ளூடூத் சாதனங்களை கண்காணிக்க உதவும் ஒரு கட்டமைப்பாகும். இது ஆப்பிளின் Find My நெட்வொர்க்கை ரிவர்ஸ்-என்ஜினியரிங் செய்வதன் அடிப்படையில் அமைந்துள்ளது மற்றும் செயல்பட macOS 11 மற்றும் ஒரு ப்ளூடூத் சாதனம், உதாரணமாக BBC மைக்ரோ:பிட், தேவைப்படுகிறது. OpenHaystack என்பது GNU Affero General Public License v3.0 கீழ் திறந்த மூலமாகும், பல்வேறு சாதனங்களை ஆதரிக்கிறது, மேலும் Android மற்றும் iOS க்கான மொபைல் பதிப்பை உள்ளடக்கியுள்ளது, ஆனால் இது பரிசோதனை நிலையில் உள்ளது மற்றும் Apple உடன் தொடர்பில்லாதது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>&quot;Openhaystack&quot; பயனர்களுக்கு ஆப்பிளின் நெட்வொர்க்கை வழியாக ப்ளூடூத் சாதனங்களை கண்காணிக்க தனிப்பயன் &#39;ஏர்டேக்குகளை&#39; உருவாக்க அனுமதிக்கிறது, இது ஆப்பிளின் சொந்த தீர்வுக்கு மாற்றாக வழங்கப்படுகிறது. Google இன் ப்ளூடூத் கண்காணிப்பு பதிப்பு குறைந்த செயல்திறன் மற்றும் தனியுரிமை பிரச்சினைகளுக்காக விமர்சிக்கப்படுகிறது, அதேசமயம் Google இன் பெரிய ஆண்ட்ராய்டு பயனர் அடிப்படையைக் கொண்டிருந்தாலும், சாம்சங் இன் நெட்வொர்க் சிறந்த செயல்திறனுக்காக குறிப்பிடப்படுகிறது. தமிழில் எழுத வேண்டும். உரையாடல் தனியுரிமை கவலைகள் மற்றும் தனிப்பயன் கண்காணிப்பு சாதனங்களை உருவாக்குவதில் தொழில்நுட்ப சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது, மூன்றாம் தரப்பு மாற்று வழிகள் துல்லியமான கண்காணிப்புக்கு அல்ட்ரா-வைட்பேண்ட் (UWB) போன்ற மேம்பட்ட அம்சங்களை கொண்டிருக்கவில்லை. </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">குடும்ப புகைப்படங்களை உருவாக்குவதற்கான பாடங்கள், மக்கள் வைத்துக்கொள்ள விரும்புகிறார்கள் (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">டீப் சீக் மை யூசர் ஏஜெண்ட்</a></h2>
<p>DeepSeek R1 என்பது பயனர்களுக்கு சிந்தனைச் சங்கிலியை வெளிப்படுத்த வடிவமைக்கப்பட்ட புதிய மாதிரி ஆகும், இது chat.deepseek.com இல் இலவசமாக அல்லது OpenAI ஐ விட மலிவான API மூலம் கிடைக்கிறது. கட்டுரையின் வெளியீட்டுக்குப் பிறகு, DeepSeek API சிக்கல்களை சந்தித்தது, platform.deepseek.com 404 பிழைகளைத் திருப்பியதால், DeepSeek My User Agent ஏற்படுத்திய சாத்தியமான இடையூறுகளைக் குறிக்கிறது. பயனர்கள் Hacker News இல் சிறந்த தீர்ப்புகளை ஆராய்ந்து, chat.deepseek.com இல் உள்ள &quot;Judge Me&quot; உத்தரவை பயன்படுத்தி தனிப்பட்ட அனுபவத்தை பெறலாம். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஒரு பயனர் DeepSeek என்ற AI கருவியிலிருந்து ஒரு நகைச்சுவையான ரோஸ்டை பகிர்ந்துள்ளார், இது உலாவி தரவுகளை பகுப்பாய்வு செய்து, பழைய OS மற்றும் விசித்திரமான திரை தீர்மானம் போன்ற விசித்திரங்களை வெளிப்படுத்துகிறது. இந்த ரோஸ்ட், இந்த பண்புகளை கனடாவின் கல்கரி நகரில் உள்ள பயனரின் இருப்பிடத்துடன் நகைச்சுவையாக இணைத்தது, கருவியின் சில நேரங்களில் தவறான தகவல்களையும் பொழுதுபோக்கு மதிப்பையும் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டியது. இந்த உரையாடல், விளம்பரங்கள் மற்றும் தொடர்பற்ற உள்ளடக்கங்களை வடிகட்டுதல் போன்ற இணைய உலாவல் அனுபவங்களை மேம்படுத்துவதில் AI இன் திறனை ஆராய்ந்தது மற்றும் புதுமையான இணைய தொடர்புகளை உருவாக்கியது. </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">பியூர்லிமெயில்: மலிவான, நேர்மையான மின்னஞ்சல்</a></h2>
<p>Purelymail, IMAP மற்றும் POP3 க்கான இணக்கத்தன்மையுடன் செலவுச்செலவான மின்னஞ்சல் ஹோஸ்டிங்கை வழங்குகிறது, இது பெரும்பாலான மின்னஞ்சல் பயன்பாடுகள் அல்லது Roundcube வலை அஞ்சல் மூலம் பயன்படுத்த அனுமதிக்கிறது. தமிழில் எழுத வேண்டும். சேவை குறிப்பிடத்தக்க வகையில் மலிவானது, ஆண்டுக்கு $10 க்கு 3 ஜிபி சேமிப்பிடத்துடன் ஒரு மின்னஞ்சல் கணக்கை வழங்குகிறது, இது Protonmail, Fastmail, மற்றும் Google Workspace போன்ற போட்டியாளர்களை விட மலிவானது. Purelymail பீட்டா நிலையில் இருக்கும் போது, மின்னஞ்சல் தடை மற்றும் 24/7 ஆதரவு இல்லாமை போன்ற சில சிக்கல்கள் இருக்கக்கூடும், இது பாதுகாப்பை முக்கியமாகக் கருதுகிறது மற்றும் பயனர் தரவுகளை விற்காது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Purelymail என்பது எளிமை மற்றும் நம்பகத்தன்மைக்காக, குறிப்பாக தனிப்பயன் டொமைன்களுக்கு, மதிப்பிடப்படும் ஒரு செலவுச்செலவான மின்னஞ்சல் சேவையாக அங்கீகரிக்கப்படுகிறது. பயனர்கள் இதை mxroute, Fastmail, மற்றும் Proton போன்ற சேவைகளுடன் ஒப்பிடுகின்றனர், அதன் மலிவுத்தன்மையைப் பாராட்டுகின்றனர், ஆனால் ஒரே நபர் இயக்கம் மற்றும் காலண்டர் ஒத்திசைவு போன்ற அம்சங்களின் பற்றாக்குறை குறித்து கவலைப்படுகின்றனர். சில வரம்புகள் இருந்தபோதிலும், Purelymail இன் நேரடியான விலை மற்றும் செயல்பாடு அடிப்படையான மின்னஞ்சல் தீர்வைத் தேடும் பயனர்களுக்கு ஒரு செயல்திறன் வாய்ந்த விருப்பமாக மாற்றுகிறது, Zoho மற்றும் சுய-ஹோஸ்டிங் போன்ற மாற்று வழிகளும் கருதப்படுகின்றன. </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">வானியலாளர்கள் ஆஸ்டராய்டை நீக்கினர், ஏனெனில் அது டெஸ்லா ரோட்ஸ்டர் என தெரியவந்தது</a></h2>
<p>வானியலாளர்கள் முதலில் எலான் மஸ்கின் டெஸ்லா ரோட்ஸ்டரை ஒரு விண்கல் என தவறாக வகைப்படுத்தினர், இது ஆழமான விண்வெளி பொருட்களை கண்காணிப்பதில் மேம்பட்ட வெளிப்படைத்தன்மையின் தேவையை வலியுறுத்துகிறது. சிறு கோள் மையம் வகைப்பாட்டுப் பிழையை திருத்தியது, விண்வெளியில் இயற்கை மற்றும் செயற்கை பொருட்களை வேறுபடுத்துவதில் உள்ள சிரமத்தை வெளிப்படுத்தியது. இந்தச் சம்பவம் ஆழமான விண்வெளி பொருட்களை கண்காணிக்க மையக் களஞ்சியத்தின் இல்லாமையை சுட்டிக்காட்டுகிறது, இது சாத்தியமான விண்கல் அச்சுறுத்தல்களை கண்காணிக்கும் முயற்சிகளை சிக்கலாக்குகிறது, இதில் ஆமெச்சூர் வானியலாளர்கள் அடையாளம் காண்பதில் முக்கிய பங்கு வகிக்கின்றனர். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். வானியலாளர்கள் முதலில் ஒரு டெஸ்லா ரோட்ஸ்டரை ஒரு விண்கல் என தவறாக வகைப்படுத்தி, அதனை &quot;2018 CN41&quot; என குறித்தனர், பின்னர் அது ஏற்கனவே &quot;2018-017A&quot; என கண்காணிக்கப்பட்ட மனிதனால் உருவாக்கப்பட்ட பொருள் என்பதை உணர்ந்தனர். இந்த சம்பவம், விண்வெளியில் மனிதனால் உருவாக்கப்பட்ட பொருட்களை கண்காணிக்கும் மற்றும் வகைப்படுத்தும் முறைமைகளை மேம்படுத்துவதன் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது, இதுபோன்ற தவறுகளைத் தவிர்க்க. இந்த குழப்பம், விண்வெளி ஆராய்ச்சியில் இயற்கை விண்மீன்களுக்கும் மனிதனால் உருவாக்கப்பட்ட பொருட்களுக்கும் இடையே வேறுபாடு காணும் சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">டீப் சீக் ஜனஸ் ப்ரோவை வெளியிடுகிறது, இது ஒரு உரை-மூலம் பட உருவாக்கி [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>DeepSeek, Janus Pro என்ற 7 பில்லியன் அளவுகோள்களைக் கொண்ட &#39;ஒற்றுமை மாடல்&#39; பயன்படுத்தி உரையிலிருந்து படங்களை உருவாக்கும் ஜெனரேட்டரை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது Dall-E 3 மற்றும் Stable Diffusion Medium ஆகியவற்றை செயல்திறனில் மிஞ்சுவதாகக் கூறப்படுகிறது. மாதிரி அதன் கனமான தணிக்கை மற்றும் 384x384 என்ற வரையறுக்கப்பட்ட பட தீர்மானத்திற்காக குறிப்பிடப்படுகிறது, இது செயற்கை நுண்ணறிவு மேம்பாட்டின் விளைவுகள் குறித்து விவாதங்களை தூண்டுகிறது. தமிழில் எழுத வேண்டும். Janus Pro வின் குறைந்த பயிற்சி செலவுகள் போட்டியாளர்களுடன் ஒப்பிடும்போது Nvidia போன்ற நிறுவனங்களை பாதிக்கக்கூடும், மேலும் இது இராணுவ பயன்பாடுகளில் கட்டுப்பாடுகளுடன் வணிக பயன்பாட்டிற்கு கிடைக்கிறது. </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">பிரேசில், சாம் ஆல்ட்மனின் தொழில்நுட்ப நிறுவனம் &#39;டூல்ஸ் ஃபார் ஹ்யூமனிட்டி&#39; ஐ கண் குருட்டு சோதனைகளுக்கான கட்டணத்தை செலுத்துவதிலிருந்து தடை செய்கிறது</a></h2>
<p>பிரேசிலின் தரவுப் பாதுகாப்பு அதிகாரம், பயனர்களின் உயிரணு தரவுகளை பகிர்வதற்கான முடிவுகளில் தேவையற்ற செல்வாக்கைத் தவிர்க்க, கண் குருட்டு ஸ்கேன் செய்யும் பணத்திற்கு, கிரிப்டோகரன்சி உட்பட, இழப்பீடு வழங்குவதிலிருந்து Tools for Humanity நிறுவனத்தைத் தடை செய்துள்ளது. Tools for Humanity, OpenAI நிறுவனத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சாம் ஆல்ட்மேன் இணைந்து நிறுவிய நிறுவனம், அதன் உலக திட்டத்தின் கீழ் கண் காம்பளி ஸ்கேன் மூலம் ஒரு உலகளாவிய அடையாள அமைப்பை உருவாக்குவதைக் குறிக்கிறது. TEXT: நிறுவனம் பிரேசிலிய சட்டங்களுக்கு இணங்க செயல்படுவதாக வலியுறுத்தி, கடந்த நவம்பரில் தொடங்கிய விசாரணைக்கு பின் எழுந்துள்ள கவலைகளை தீர்க்க அதிகாரியுடன் ஈடுபடுகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>பிரேசில், சாம் ஆல்ட்மேன் தலைமையிலான டூல்ஸ் ஃபார் ஹ்யூமனிட்டி நிறுவனத்தை, தனிநபர்களின் தனிப்பட்ட சுயாதீனத்தை பாதுகாக்க கண் குருட்டு ஸ்கேன் செய்யும் நபர்களுக்கு இழப்பீடு வழங்குவதைத் தடை செய்துள்ளது. இந்த முடிவு, ஆல்ட்மேனின் வேர்ல்ட்காயின் திட்டம் போன்ற பயோமெட்ரிக் தரவுகளை சேகரிப்பதன் தனியுரிமை மற்றும் நெறிமுறை விளைவுகள் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது. இந்த நிலைமை, தரவுத் தனியுரிமை மற்றும் தவறாகப் பயன்படுத்தும் சாத்தியக்கூறுகள் குறித்த நெறிமுறை கவலைகளுக்கு எதிரான தொழில்நுட்ப முன்னேற்றத்தின் தொடர்ச்சியான மோதலை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">என் தோல்வியுற்ற முயற்சி: அனைத்து NPM தொகுப்புகளையும் 5% குறைக்க</a></h2>
<p>2022 ஆம் ஆண்டில், செயல்திறனை மேம்படுத்தவும் சேமிப்பு செலவுகளை குறைக்கவும் நோக்கமாக npm தொகுப்பு அளவுகளை 5% குறைக்க Zopfli கம்பிரசரை பயன்படுத்த ஒரு முன்மொழிவு செய்யப்பட்டது. Zopfli இன் மந்தமான கம்பிரசன் வேகம், கம்பிரசன் நேரம், லாக்ஃபைல் பிரச்சினைகள் மற்றும் ஒருங்கிணைப்பு சிக்கல்களால் npm பராமரிப்பாளர்களால் அந்த முன்மொழிவு நிராகரிக்கப்பட்டது. முன்மொழிவின் வாபஸ்தலனையின்போதும், முன்மொழிவு எழுதுவதிலும் பரிமாற்றங்களை மதிப்பீடு செய்வதிலும் அனுபவம் கிடைத்தது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>TEXT: Zopfli சுருக்கத்தைப் பயன்படுத்தி NPM தொகுப்பு அளவுகளை 5% குறைக்க ஒரு முயற்சி வெளியீட்டு நேரங்கள் மற்றும் சிக்கல்களைப் போன்ற பிரச்சினைகளை சந்தித்தது. பிரதிபலிக்கப்படும் பாண்ட்விட்த் சேமிப்புகளைப் பொருட்படுத்தாமல், மெதுவான சுருக்கம் மற்றும் சொந்த ஆதரவு இல்லாமை போன்ற குறைபாடுகள் இந்த முன்மொழிவை குறைவாக செயல்படுத்தக்கூடியதாக ஆக்கின. இந்த விவாதம் திறந்த மூல திட்டங்களில் புதுமையை நடைமுறையுடன் சமநிலைப்படுத்தும் சவாலைக் குறிப்பிடுகிறது, இதனால் முன்மொழிவின் முடிவு மற்றும் Brotli அல்லது ZSTD போன்ற மாற்று வழிகளை பரிசீலனை செய்யப்பட்டது. </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">முன்னாள் தொழில்நுட்ப நிறுவனத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி தனது கைது பதிவை இணையத்திலிருந்து நீக்க வழக்கு தொடர்ந்துள்ளார்</a></h2>
<p>முன்னாள் தொழில்நுட்ப நிறுவனத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி மௌரி பிளாக்மேன், 2021 ஆம் ஆண்டில் நடந்த குடும்ப வன்முறை கைது சம்பவத்தை இணையத்திலிருந்து அகற்றுவதற்காக பத்திரிகையாளர் ஜாக் பவுல்சனை $25 மில்லியன் மதிப்பில் வழக்கு தொடர்ந்துள்ளார், அந்த பதிவை நீதிபதி முத்திரையிட்டிருந்தாலும். முறையீடு: வழக்கு முதல் திருத்த உரிமை விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது, இதில் எலக்ட்ரானிக் ஃப்ரண்டியர் ஃபவுண்டேஷன் பவுல்சனை பாதுகாத்து, வெளியீட்டில் பொது நலனைக் கவனத்தில் எடுத்துள்ளது. முதல் திருத்த கூட்டணி, சீல் செய்யப்பட்ட கைது பதிவுகளை வெளியிடுவதில் தடைவிதிக்கும் கலிபோர்னியா சட்டத்தை எதிர்த்து வழக்கு தொடர்ந்துள்ளது, இது தனியுரிமை மற்றும் கருத்துரிமை உரிமைகளுக்கு இடையிலான பதட்டத்தை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>முன்னாள் தொழில்நுட்ப நிறுவனத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி தனது கைது பதிவை இணையத்திலிருந்து நீக்க வழக்கு தொடர்ந்துள்ளார், பொதுமக்கள் கைது பதிவுகள் ஏற்படுத்தும் கண்ணிய இழப்பு குறித்து கவனம் ஈர்க்கிறார். இந்த வழக்கு, இரகசியக் கைது நடவடிக்கைகளைத் தடுக்க வெளிப்படைத்தன்மையின் தேவையும், குற்றச்சாட்டு இல்லாமல் கைது விவரங்கள் வெளியிடப்படும் போது தனிநபர்களின் எதிர்காலத்திற்கு ஏற்படும் சாத்தியமான சேதமும் ஆகியவற்றுக்கிடையேயான விவாதத்தை வெளிப்படுத்துகிறது. வழக்கு ஸ்ட்ரைசாண்ட் விளைவைவும் உள்ளடக்கியது, அங்கு தகவலை ஒடுக்க முயற்சிகள் தவறுதலாக அதன் காட்சியளிப்பை அதிகரிக்கக்கூடும். </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">என்விடியா, ASML ஆழமான தேடல் தொழில்நுட்ப பங்குகளை விற்பனைக்கு தூண்டுகிறது</a></h2>
<p>என்விடியாவின் பங்கு மதிப்பு $560 பில்லியன் குறைந்தது, இது சந்தை வரலாற்றில் மிகப்பெரிய சரிவாகும், முக்கியமாக சீன AI ஸ்டார்ட்அப் டீப் சீக் பற்றிய கவலைகளால். &quot;டீப் சீக்&quot; நிறுவனத்தின் போட்டி குறைந்த செலவிலான செயற்கை நுண்ணறிவு மாடல், அமெரிக்க நிறுவனங்களின் செயற்கை நுண்ணறிவு முதலீடுகளின் எதிர்காலத்தைப் பற்றிய அச்சங்களை எழுப்பியுள்ளது, இது நிவிடியா நிறுவனத்தின் பங்குகள் மற்றும் எஸ் &amp; பி 500 மற்றும் நாஸ்டாக் 100 போன்ற முக்கிய குறியீடுகளை பாதிக்கிறது. என்விடியாவின் சவால்களை எதிர்கொள்ளும் நிலையில், மெட்டா AI திட்ட செலவுகளை அதிகரிக்க திட்டமிட்டுள்ளது, மேலும் ஓபன்AI, சாப்ட்பேங்க் மற்றும் ஓரகிள் $100 பில்லியன் AI உள்கட்டமைப்பு முயற்சியை அறிவித்துள்ளன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>என்விடியா மற்றும் ASML பங்குகள், சீன AI ஸ்டார்ட்அப் டீப் சீக் தொடங்கிய தொழில்நுட்ப விற்பனை காரணமாக குறைந்தன, இது பழைய என்விடியா ஹார்ட்வேர் பயன்படுத்தி ChatGPT-ஐ மிஞ்சும் மாடலை உருவாக்கியது. DeepSeek இன் திறந்த மூல மாதிரி, குறைந்த செலவில் பயிற்சி பெறுவதால், OpenAI மற்றும் Anthropic போன்ற AI நிறுவனங்களின் லாபகரமான நிலை குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது, இது எதிர்காலத்தில் Nvidia இன் GPU களுக்கான தேவையை பாதிக்கக்கூடும். சந்தையின் பதில் குறைந்த நிகர இலாபம் மற்றும் அதிகரித்த போட்டியைப் பற்றிய அச்சங்களை குறிக்கிறது, பரந்த AI ஏற்றுக்கொள்ளும் சாத்தியத்தையும் பொருட்படுத்தாமல். </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">மார்க் சக்கர்பெர்க்: இந்த மனிதன் ஒரு கோழை</a></h2>
<p>மார்க் சக்கர்பெர்க் தனது மௌனத்திற்காக விமர்சனங்களை எதிர்கொள்கிறார், ஏனெனில் முன்னாள் ஜனாதிபதி டொனால்ட் டிரம்ப் தேசிய சுகாதார நிறுவனங்களை (NIH) கலைத்து, $40 பில்லியன் ஆராய்ச்சி நிதியை பாதிக்கிறார், சக்கர்பெர்க் முன்பு நோய் ஆராய்ச்சிக்கு அளித்த வாக்குறுதிகளுக்கு மாறாக. சக்கர்பெர்க் மேட்டாவில் மேற்கொண்ட நடவடிக்கைகள், உண்மைச் சரிபார்ப்பு, உள்ளடக்க மிதமாக்கல் மற்றும் பல்வகைமையினை குறைப்பது உள்ளிட்டவை, குடியரசுக் கட்சியின் நிர்வாகிகளை மேம்படுத்துவதுடன், டிரம்பின் கோரிக்கைகளுடன் ஒத்துப்போகும் விதமாக, கொள்கைகளில் மாற்றத்தை குறிக்கின்றன. விமர்சகர்கள், டிரம்பின் அதிகாரவாத倾向ங்களுக்கு சக்கர்பெர்க் இணங்குவது தைரியமின்மையை பிரதிபலிக்கிறது என்று வாதிடுகின்றனர், இது அமேசான் போன்ற பிற தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களையும் இதேபோன்ற நிலைப்பாடுகளை ஏற்கத் தூண்டக்கூடும், இதனால் அவரது பாரம்பரியத்தை பாதிக்கக்கூடும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>கட்டுரை மார்க் சக்கர்பெர்க் மீது அவரது செயல்களை விமர்சிக்கிறது, குறிப்பாக அரசியல் அழுத்தங்களின் கீழ், அவரது முடிவுகள் சுயநலத்தால் மற்றும் கொள்கையின்மையால் பாதிக்கப்படுகின்றன என்று பரிந்துரைக்கிறது. இது நிறுவன பொறுப்புணர்வு, அரசியலில் செல்வத்தின் தாக்கம், மற்றும் தலைமைப் பொறுப்புகளில் நேர்மையை பராமரிக்கும் சிரமங்கள் போன்ற தலைப்புகளை ஆராய்கிறது. சர்ச்சை இரண்டாகப் பிரிக்கப்பட்டுள்ளது, சிலர் சக்கர்பெர்க்கை வெளிப்புற அழுத்தங்களுக்கு ஏற்ப மாறக்கூடியவராக பாதுகாக்கின்றனர், மற்றவர்கள் தொழில்நுட்ப தலைவர்களின் தைரியமின்மையைப் பற்றிய ஏமாற்றத்தை வெளிப்படுத்துகின்றனர். </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">ஒலிவர் ஹீவிசைடு மற்றும் பரிமாற்ற கோடுகளின் கோட்பாடு (2021)</a></h2>
<p>PA3FWM இன் ஆமெச்சூர் ரேடியோ இணையதளம் ஒற்றை பக்க அலைவரிசை FM, மென்பொருள் வரையறுக்கப்பட்ட ரேடியோ (SDR) ஒலிப்பதிவு அட்டைகள் மற்றும் ஆண்டென்னா வடிவமைப்பு போன்ற தொழில்நுட்ப தலைப்புகளை ஆராய்கிறது. இத்தளம் ஒலிவர் ஹீவிசைடின் பரிமாற்ற வரி கோட்பாட்டிற்கான பங்களிப்புகளை, குறிப்பாக மேக்ஸ்வெல் சமன்பாடுகள் மற்றும் தந்தி கேபிள் மாதிரிகளுக்கான அவரது மேம்பாடுகளை வலியுறுத்துகிறது. உள்ளடக்கம் நவம்பர் 2021 இல் வெளியான டச்சு அமெச்சூர் ரேடியோ மாத இதழான எலக்ட்ரான் இல் இருந்து மாற்றப்பட்டுள்ளது, இது சிக்னல் பரிமாற்றம் மற்றும் கேபிள் வடிவமைப்பில் வரலாற்று மற்றும் தொழில்நுட்ப பார்வைகளை வழங்குகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஒலிவர் ஹீவிசைடு, ஒரு சுய கற்றல் இயற்பியலாளர், மின்காந்தம் மற்றும் பரிமாற்ற வரி கோட்பாட்டிற்கு குறிப்பிடத்தக்க பங்களிப்புகளை செய்தார், வில்லியம் ஹென்றி ப்ரீஸ் போன்ற நிலைநிறுத்தப்பட்ட நபர்களின் எதிர்ப்பை எதிர்கொண்டபோதும். ஹீவிசைடின் வேலை, மேக்ஸ்வெல் சமன்பாடுகளை எளிமைப்படுத்துதல் உட்பட, அந்த துறைக்கு முக்கியமானதாக இருந்தது, ஆனால் தொழில்முறை தடைகளால் அவர் வறுமையில் வாழ்ந்தார். இந்த பதிவு, பரிமாற்ற வரிகள் மற்றும் தடையின்மை பற்றிய புரிதலில் உள்ள சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது, கல்வி வளங்கள் மற்றும் வரலாற்று சம்பவங்களை குறிப்பிட்டு பின்னணி அளிக்கிறது. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ஒரு பணிநீக்கம் அடிப்படையாகவே நான் வேலைக்கான பார்வையை மாற்றியது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%20%E0%AE%AA%E0%AE%A3%E0%AE%BF%E0%AE%A8%E0%AF%80%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AE%B5%E0%AF%87%20%E0%AE%A8%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AF%88%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%2027%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">ஸ்டீம் பிரிக்: திரை இல்லை, கட்டுப்படுத்தி இல்லை, வெறும் மின்சார பொத்தானும் ஒரு USB போர்டும் மட்டுமே</a></h2>
<p>ஸ்டீம் பிரிக் மாட் என்பது ஸ்டீம் டெக்கை சிறியதாகவும் இலகுவாகவும் மாற்றும் தனிப்பயன் திட்டமாகும், இது திரை மற்றும் கட்டுப்பாட்டியை நீக்கி, அத்தியாவசிய கூறுகளை மட்டும் விட்டு விடுகிறது. இந்த மாற்றம் 1TB OLED ஸ்டீம் டெக்கைப் பயன்படுத்துகிறது மற்றும் 3D அச்சுப்பொறியுடன் தனிப்பயன் வழக்கை உருவாக்குவதைக் கொண்டுள்ளது, இது மூன்றில் ஒரு பகுதி அளவிலும் 24% இலகுவாகவும் இருக்கும். அதன் எடுத்துச் செல்லும் நன்மைகள் இருந்தாலும், இந்த மாட் சில வரம்புகளை கொண்டுள்ளது, உதாரணமாக BIOS அணுகல் இல்லை மற்றும் சாதனம் இயக்கத்தில் உள்ளதா என்பதை தீர்மானிக்க சிரமம், மேலும் இது வால்வால் அதிகாரப்பூர்வமாக ஆதரிக்கப்படவில்லை, சேதம் ஏற்படும் அபாயங்களை ஏற்படுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். Steam Brick என்பது Steam Deck இன் மாற்றியமைக்கப்பட்ட பதிப்பாகும், இதில் திரை அல்லது கட்டுப்படுத்தி இல்லை, மின்சார பொத்தானும் USB போர்ட்டும் மட்டுமே உள்ளன, இது எளிதாக எடுத்துச் செல்லவும் பயன்படுத்தவும் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. இது காட்சிக்காக XReal கண்ணாடிகளை பயன்படுத்துகிறது, பாரம்பரிய திரை பாதுகாப்பு தேவையில்லாமல் விளையாட்டுக்கு ஒரு தனித்துவமான அணுகுமுறையை வழங்குகிறது. இந்த மாற்றம் ஒரு தனிப்பட்ட திட்டமாகும் மற்றும் அதிகாரப்பூர்வமாக வால்வால் ஆதரிக்கப்படவில்லை, இது பல்வேறு தொழில்நுட்ப அமைப்புகள் மற்றும் கல்வி அமைப்புகள் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டுகிறது. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">நாம் அதை ஒரு செயலியுடன் செய்தால் அது குற்றம் அல்ல</a></h2>
<p>பெரிய உணவு நிறுவனங்கள், Potatotrac போன்ற மூன்றாம் தரப்பு தரவுத் தளாலர்களின் மூலம் விலை நிர்ணயத்தை ஒருங்கிணைத்து, &#39;பேராசை ஊக்கத்தால் ஏற்படும் பணவீக்கம்&#39; எனப்படும் நடைமுறையில் ஈடுபட, பயன்பாடுகளை பயன்படுத்துவதாகக் கூறப்படுகிறது. இந்த பிரச்சனை உணவு தொழில்துறையுடன் மட்டுப்படுத்தப்படவில்லை, இது வீடமைப்பு மற்றும் பிற துறைகளையும் பாதிக்கிறது, போட்டியியல் அதிகாரிகளின் கவனத்தை ஈர்க்கிறது. கோரி டாக்டரோவின் புதிய புத்தகம், &quot;பிக்ஸ் அண்ட் ஷவல்ஸ்,&quot; இந்த தீமைகளை ஆராய்கிறது, இதை விளம்பரப்படுத்துவதற்காக ஆசிரியர் பல முறை தோன்றுகிறார். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>அமெரிக்க நீதித்துறை அமைப்பு பெரும்பாலும் நிறுவனங்களுக்கு நிவாரணம் அளிக்கிறது, அவற்றின் தவறான செயல்களுக்கு முக்கியமான தண்டனைகளை தவிர்க்க அனுமதிக்கிறது, ஆனால் தனிநபர்கள் சிறிய குற்றங்களுக்கு கடுமையான விளைவுகளை எதிர்கொள்கிறார்கள். நிறுவனங்கள் சட்டத்தில் உள்ள குறைபாடுகளை பயன்படுத்தி, தண்டனைகளை குறைக்கவும், அமைப்புகளை மாற்றவும் லாபியிஸ்ட்கள் மற்றும் வழக்கறிஞர்களை வேலைக்கு எடுக்கின்றன, இது Uber நிறுவனத்தின் அல்காரிதம்களை பயன்படுத்தி ஓட்டுநர்களுக்கு குறைந்தபட்ச ஊதியம் வழங்காமல் தவிர்க்கும் முறையில் காணப்படுகிறது. நிறுவன குற்றங்களை நிரூபிப்பதின் சிக்கலான தன்மை, தனிநபர் குற்றங்களுடன் ஒப்பிடும்போது, நீதித்துறைக்கு நிறுவனங்களை பொறுப்பேற்கச் செய்வதை சவாலாக ஆக்குகிறது. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">ஒவ்வொரு HTML கூறும்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>இந்த வலைப்பதிவு HTML குறிச்சொற்கள் மற்றும் பண்புகளின் பகுப்பாய்வை ஒரு பெரிய தரவுத்தொகுப்பைப் பயன்படுத்தி வழங்குகிறது, பிரபலமான குறிச்சொல்-பண்பு சேர்க்கைகளின் பதிவிறக்கக்கூடிய SQLite தரவுத்தளத்தையும் வழங்குகிறது. இது HTML கூறுகளை ஆராய்வதற்கான பல்வேறு அணுகுமுறைகளை ஒப்பிடுகிறது, HTML பார்சிங், காலாவதியான குறிச்சொற்கள் மற்றும் படிவங்களில் லேபிள்களின் பயன்பாடு போன்ற தலைப்புகளை விவாதிக்கிறது. தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த பதிவு XHTML இன் வரலாறு, HTML இன் அர்த்தவியல் மற்றும் தனிப்பயன் கூறுகளின் பயன்பாடு ஆகியவற்றிலும் ஆழமாகப் பார்க்கிறது, சில பயனர்கள் பழைய வலை வடிவமைப்பு நடைமுறைகளை நினைவுகூர்கிறார்கள். </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">தென் வியட்நாமிய விமானி தனது குடும்பத்தை காப்பாற்ற ஒரு கேரியரில் செஸ்னா விமானத்தை தரையிறக்கியவர் (2019)</a></h2>
<p>1975 ஏப்ரல் மாதத்தில், மேஜர் புவாங்-லீ, ஒரு தென் வியட்நாம் விமானி, தனது குடும்பத்துடன் ஒரு சிறிய விமானத்தில் தென் வியட்நாமின் வீழ்ச்சியின் போது தைரியமான தப்பிக்கையை மேற்கொண்டார். யுஎஸ்எஸ் மிட்வேயின் கேப்டன் லாரன்ஸ் சேம்பர்ஸ் புவாங்-லீயின் தரையிறங்கலுக்காக டெக்கை காலி செய்யும் முன்னெப்போதும் இல்லாத முடிவை எடுத்தார், ஹெலிகாப்டர்களை கூட வெளியேற்றினார், புவாங் பாதுகாப்பாக தரையிறங்க அனுமதித்தார். இந்த நிகழ்வு சைகானிலிருந்து அமெரிக்க குடிமக்கள் மற்றும் &#39;ஆபத்தான&#39; வியட்நாமியர்களை வெளியேற்றும் இறுதி கட்டமான ஆபரேஷன் ஃப்ரீக்வென்ட் வின்டின் ஒரு பகுதியாக இருந்தது, மேலும் புவாங்-லீயின் விமானம் தற்போது தேசிய கடற்படை விமானப்படை அருங்காட்சியகத்தில் காட்சிப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஒரு தென் வியட்நாமிய விமானி சைகான் வீழ்ச்சியின் போது தனது குடும்பத்தை காப்பாற்ற ஒரு அமெரிக்க கப்பலில் செஸ்னா விமானத்தை தரையிறக்கினார், இது வியட்நாம் போரின் போது தனிப்பட்ட போராட்டங்கள் மற்றும் பொறுமையை விளக்குகிறது. பல தென் வியட்நாமிய சிப்பாய்கள் எந்தவொரு கிடைக்கும் விமானத்தையும் பயன்படுத்தி தப்பினர், அந்த காலத்தின் அவசரத்தையும் குழப்பத்தையும் வெளிப்படுத்துகிறது. தற்போது ஒரு அருங்காட்சியகமாக உள்ள யுஎஸ்எஸ் மிட்வே, இந்த நிகழ்வுகளில் முக்கிய பங்கு வகித்தது, போரின் பரந்த மனித தாக்கத்தையும் சிக்கலான புவிசார் அரசியல் பிரச்சினைகளையும் பிரதிபலிக்கிறது. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC கல்லறை: 821 செயலற்ற Y காம்பினேட்டர் தொடக்க நிறுவனங்கள்</a></h2>
<p>YC கல்லறை 821 செயலற்ற தொடக்க நிறுவனங்களை Y Combinator, ஒரு முக்கிய தொடக்க நிறுவன வேகப்படுத்தி, பட்டியலிடுகிறது, புதிய முயற்சிகள் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது. இந்த தொடக்க நிறுவனங்கள், 39 தொகுதிகள் மற்றும் 50 தொழில்துறைகளில் இருந்து, நிதி, சுகாதாரம், சில்லறை மற்றும் தொழில்நுட்பம் போன்ற துறைகளை உள்ளடக்கியவை, Y Combinator இன் பரந்த அளவிலான செல்வாக்கை காட்டுகின்றன. Blume Benefits, Fileforge, மற்றும் Celest போன்ற குறிப்பிடத்தக்க நிறுவனங்கள் செயல்பாடுகளை நிறுத்தியுள்ளன, தொடக்க முயற்சிகளின் அதிக ஆபத்தான தன்மையை பிரதிபலிக்கின்றன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>YC கல்லறை 821 செயலற்ற Y Combinator தொடக்க நிறுவனங்களை அடையாளம் கண்டுள்ளது, இது தொடக்க நிறுவன சூழலில் அதிக தோல்வி விகிதத்தை வலியுறுத்துகிறது. தமிழில் எழுத வேண்டும். முதலீட்டாளர்கள் பெரும்பாலும் அளவுக்கு வராத &quot;வாழ்க்கை முறை வணிகம்&quot; என்பதற்குப் பதிலாக ஒரு தெளிவான தோல்வியை விரும்புகிறார்கள், ஏனெனில் இது அவர்களுக்கு இழப்புகளை எழுத அனுமதிக்கிறது, சில தொடக்க நிறுவனங்கள் தங்கள் திறமை அல்லது சொத்துகளுக்காக &quot;கையகப்படுத்தப்படுகின்றன&quot;. தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த விவாதம் சிறிய தொழில்கள், முதலீட்டாளர் பங்குகள், தொடக்க நிறுவன வெற்றியின் சவால்கள் மற்றும் தொடக்க நிதி இயக்கவியல் மற்றும் நிறுவனர் இழப்பீடு உள்ளிட்ட துணிகர மூலதனத்தின் பரந்த விளைவுகளை ஆராய்கிறது. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">தவறான 68030 கட்டளை மாக் கிளாசிக் II ஐ தற்செயலாக துவக்க அனுமதித்தது</a></h2>
<p>டெக்ஸ்ட்: டக் ப்ரவுன் மேகின்டாஷ் கிளாசிக் II இன் ROM இல் ஒரு பிழையை கண்டறிந்தார், இது அதை துவங்குவதை நிறுத்தியிருக்க வேண்டும், ஆனால் மோட்டோரோலா MC68030 CPU இல் வரையறுக்கப்படாத ஒரு கட்டளை அதை தொடர அனுமதித்தது. MAME எமுலேட்டரைப் பயன்படுத்தி, டக் கிளாசிக் II 32-பிட் முறையில் துவங்கத் தவறியது, இது தவறான முகவரியிலிருந்து ஒரு பஸ் பிழையால் ஏற்பட்டது, இது உண்மையான ஹார்ட்வேர் மீது ஆவணப்படுத்தப்படாத ஒரு கட்டளையால் திருத்தப்பட்டது. இந்த கண்டுபிடிப்பு மறைக்கப்பட்ட ஹார்ட்வேர் பிழைகளை வெளிப்படுத்துவதில் எமுலேட்டர்களின் பங்கையும் ஆவணப்படுத்தப்படாத CPU கட்டளைகளின் சிக்கல்களையும் வலியுறுத்துகிறது, உண்மையான ஹார்ட்வேர் சோதனைகள் துவங்குவதற்கான ஆவணப்படுத்தப்படாத கட்டளையின் முக்கியத்துவத்தை உறுதிப்படுத்துகின்றன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>MC68030 CPU இல் ஆவணப்படுத்தப்படாத ஒரு கட்டளை, Mac Classic II ஐ துவக்க அனுமதித்தது, சட்டவிரோதமான கட்டளை கண்டறிதலை தவிர்த்து, எதிர்பாராதவிதமாக A1 பதிவியை மாற்றியது. இந்த கண்டுபிடிப்பு, 6502 மற்றும் x86 கட்டமைப்புகளில் காணப்படும் போல, CPUகளில் ஆவணப்படுத்தப்படாத வழிமுறைகள் இருப்பதை வலியுறுத்துகிறது, இது எதிர்பாராத நடத்தைக்கு வழிவகுக்கலாம். TEXT: 68030 கட்டமைப்பு, அதன் நயமிக்க தன்மைக்காக அறியப்பட்டது, பல்வேறு அமைப்புகளில் பயன்படுத்தப்பட்டது, ஆனால் அதன் சிக்கலான தன்மை இறுதியில் அதன் அளவீட்டுத்திறனைத் தடுக்கிறது. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ஸ்டீம் பிரிக்: திரை இல்லை, கட்டுப்படுத்தி இல்லை, வெறும் மின்சார பொத்தானும் ஒரு USB போர்டும் மட்டுமே" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%80%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%3A%20%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%88%20%E0%AE%87%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%B2%E0%AF%88%2C%20%E0%AE%95%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%87%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%B2%E0%AF%88%2C%20%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BE%E0%AE%B0%20%E0%AE%AA%E0%AF%8A%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%20USB%20%E0%AE%AA%E0%AF%8B%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%87&subheading=%E0%AE%9E%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%2C%2026%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">கால்ட்ரெய்னின் மின்சார படகு எதிர்பார்த்ததை விட அதிக திறன் வாய்ந்தது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>கால்ட்ரெய்னின் புதிய மின்சார படகு திறனில் எதிர்பார்ப்புகளை மீறுகிறது, அமைதியாக, வேகமாக, மேலும் அடிக்கடி இயங்குகிறது, பே ஏரியாவில் போக்குவரத்து மறுமலர்ச்சிக்கு பங்களிக்கிறது. மின்சார ரயில்கள் மீளுருவாக்க மிதிவண்டி முறையைப் பயன்படுத்துகின்றன, இது ஆற்றலை மின்கோப்பிற்கு திருப்பி அனுப்புகிறது, மேலும் 100% புதுப்பிக்கத்தக்க மின்சாரத்தில் இயங்குகின்றன, இது நிலைத்தன்மைக்கு அர்ப்பணிப்பை வெளிப்படுத்துகிறது. இந்த முன்னேற்றங்களுக்குப் பிறகும், அதிகப்படியான நகர்ப்புற அடர்த்தி மற்றும் மேம்பட்ட போக்குவரத்து நோக்கமுடைய வளர்ச்சி தேவைகள் போன்ற சவால்கள் தொடர்கின்றன, BART இன் மேலாண்மை மற்றும் ஆளுமை குறித்த விமர்சனங்களுடன். </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">லைட்பாண்டா, ஜிக் மொழியில் உருவாக்கப்பட்ட ஓப்பன்-சோர்ஸ் ஹெட்லெஸ் உலாவி</a></h2>
<p>Lightpanda என்பது புதிய திறந்த மூல தலைப்பில்லா உலாவி ஆகும், இது ஜிக் மொழியில் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது. இது வெப் ஸ்கிரேப்பிங் மற்றும் தானியங்கி பணிகளுக்காக, குறிப்பாக, குரோம் தலைப்பில்லா போன்ற தற்போதைய விருப்பங்களை விட வேகமாகவும் திறமையாகவும் இருக்க வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. இது HTTP லோடர், HTML பார்சர், DOM மரம், ஜாவாஸ்கிரிப்ட் ரன்டைம் மற்றும் CDP சர்வர் ஆகியவற்றைக் கொண்டுள்ளது, இதனால் Puppeteer மற்றும் Playwright போன்ற கருவிகளுடன் இணக்கமாக உள்ளது, மேலும் குரோம் தலைப்பில்லாவை விட சுமார் 10 மடங்கு வேகமாகவும் 10 மடங்கு குறைவான நினைவகத்தைப் பயன்படுத்துகிறது. தற்போது பீட்டாவில் உள்ள Lightpanda, வரம்பான வலை APIக்களை ஆதரிக்கிறது, விரிவாக்கத்திற்கான திட்டங்களுடன், அதன் வணிக மாதிரியின் ஒரு பகுதியாக மேலாண்மை செய்யப்பட்ட மேக சேவையை வழங்குகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Lightpanda என்பது ஒரு திறந்த மூல தலைப்பில்லா உலாவி ஆகும், இது ஜிக் மொழியில் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது. இது Chrome மற்றும் Firefox போன்ற உலாவிகளுக்கு மாற்றாக, வலைத் தேடல் மற்றும் AI தானியக்கம் போன்ற கிராஃபிக்ஸ் இல்லாத பணிகளுக்கு ஒரு இலகுரக மாற்றாக செயல்படுகிறது. இதில் HTTP லோடர், HTML பார்சர், ஜாவாஸ்கிரிப்ட் ரன்டைம் மற்றும் பகுதி வலை API ஆதரவு போன்ற முக்கிய கூறுகள் அடங்கும், வேகம் மற்றும் நினைவக திறன் மீது கவனம் செலுத்துகிறது. தற்போது பீட்டா நிலையில் இருக்கும் Lightpanda, அதன் வலை API கவரேஜை மேம்படுத்த திட்டமிட்டுள்ளது மற்றும் ஒரு மேலாண்மை கிளவுட் சேவையை வழங்கும் வணிக மாதிரியில் செயல்படுகிறது, மேம்பாடுகளுக்கான சமூக கருத்துக்களை வரவேற்கிறது. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">பௌதிகவியல் மன்றங்கள் மற்றும் இறந்த இணையக் கோட்பாடு</a></h2>
<p>&quot;Hall of Impossible Dreams&quot; என்பது குறியீடு மற்றும் இலக்கியம் உள்ளிட்ட பல்வேறு உள்ளடக்கங்களை கொண்ட ஒரு களஞ்சியம் ஆகும், மேலும் சமீபத்தில் AI உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்தால் PhysicsForums இன் சரிவு குறித்து விவாதிக்கப்பட்டது. 2001 இல் நிறுவப்பட்ட PhysicsForums, StackExchange போன்ற மையமயமாக்கப்பட்ட தளங்களின் எழுச்சி மற்றும் 2025 ஆம் ஆண்டுக்குள் AI உருவாக்கிய பதிவுகளின் ஊடுருவல் வரை ஒரு செழித்த அறிவியல் மன்றமாக இருந்தது. இந்த பதிவு &quot;மரித்த இணையக் கோட்பாடு&quot; பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது, இது இப்போது இணையத்தின் பெரும்பாலானது மனிதரல்லாத உள்ளடக்கம் எனக் கூறுகிறது, வளர்ந்து வரும் தொழில்நுட்பத்தின் எதிர்காலத்தில் ஆன்லைன் சமூகங்களை பராமரிக்கும் சவால்கள் மற்றும் நெறிமுறைகளின் தாக்கங்களை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>இணையத்தில் AI உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்தால், குறிப்பாக கருத்துக்களங்கள் மற்றும் வலைப்பதிவுகளில், அதன் ஆழம் மற்றும் நம்பகத்தன்மை குறைவாக இருப்பதாக கருதப்படுவதால் அதிகரித்து வரும் ஏமாற்றம் உள்ளது. TEXT: பயனர்கள் உண்மையான மனித தொடர்பை உறுதிப்படுத்த மற்றும் ஏ.ஐ. உண்மையான பயனர்களைப் போல நடிப்பதற்கான நெறிமுறைக் கவலைகளை தீர்க்க அடையாள சரிபார்ப்பு அல்லது நம்பிக்கை அமைப்புகள் போன்ற தீர்வுகளை கோருகின்றனர். இந்த விவாதம் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றம் மற்றும் ஆன்மீகமான, மனிதனால் இயக்கப்படும் உள்ளடக்கத்தை ஆன்லைனில் பெறுவதற்கான விருப்பம் ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான பரந்த மன அழுத்தத்தை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">கோப்பு ஆராய்ச்சியாளர் ஹெலிக்ஸ் திருத்தியுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது</a></h2>
<p>Helix எடிட்டர், telescope-file-browser மூலம் ஈர்க்கப்பட்ட புதிய கோப்பு ஆராய்ச்சியாளர் அம்சத்தை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது பயனர்களுக்கு கோப்புகளை ஒரு கோப்பு தேர்வாளர் போல நெறிப்படுத்த அனுமதிக்கிறது. உருவாக்கியவர் drybalka, இந்த அம்சம் நேர்மறையாக வரவேற்கப்பட்டுள்ளது, கோப்புறை சுளுகுகள் மற்றும் சின்னங்கள் போன்ற மேம்பாடுகளுக்கான கருத்துக்களுடன். தமிழில் எழுத வேண்டும். சில MacOS பயனர்கள் கட்டளைத் தாளுடன் சிக்கல்களை அறிவித்தனர், ஆனால் கோப்பு ஆராய்ச்சியாளர் முக்கிய இணைப்புகளுடன் பயனுள்ளதாக செயல்படுகிறது, மற்றும் எதிர்கால புதுப்பிப்புகள் .gitignore கோப்பு விலக்கல்களை தீர்க்கக்கூடும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். Helix தொகுப்பி ஒருங்கிணைந்த கோப்பு ஆராய்ச்சியாளரை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது அதன் தேவையற்றதை எதிர்த்து வேகமான மாற்றுகளான மங்கலான தேடுபொறிகள் மற்றும் ripgrep போன்றவற்றை பற்றிய விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது. பயனர்கள் கோப்பு வழிசெலுத்தல் கருவிகள் மற்றும் Vim மற்றும் Emacs போன்ற தொகுப்பிகளுக்கான செருகுநிரல்களுடன் தனிப்பட்ட விருப்பங்கள் மற்றும் அனுபவங்களை பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள். புதிய அம்சம் சில பயனர்களிடையே உற்சாகத்தை உருவாக்கியுள்ளது, மற்றவர்கள் பல்வேறு கோப்பு மேலாண்மை முறைகளின் நன்மைகளை விவாதிக்கின்றனர். </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="கால்ட்ரெய்னின் மின்சார படகு எதிர்பார்த்ததை விட அதிக திறன் வாய்ந்தது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BE%E0%AE%B0%20%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AE%95%E0%AF%81%20%E0%AE%8E%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%A4%E0%AF%88%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%9F%20%E0%AE%85%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%95%20%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AE%A9%E0%AE%BF%2C%2025%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">ஒரு க்யூஆர் குறியீடு, இது உங்களை வேறு இடத்திற்குக் கொண்டு செல்கிறது – லென்டிகுலர் மற்றும் எதிர்மறை</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>QR குறியீடுகள், ஸ்கேன் செய்யும் நிலைமைகளின் அடிப்படையில் மாறும் ஒட்டுமொத்த வடிவங்களை உருவாக்குவதன் மூலம் பயனர்களை வெவ்வேறு இடங்களுக்கு வழிநடத்த முடியும். இந்த நுட்பத்தை இலக்கு வைக்கப்பட்ட தாக்குதல்களுக்கு அல்லது மாறுபட்ட உள்ளடக்கத்தை வழங்க பயன்படுத்தலாம், ஆனால் சர்வர்-சைடு மறுவழிமாற்றம் போன்ற எளிய முறைகள் பெரும்பாலும் அதிக பயனுள்ளதாக இருக்கும். அதன் கவர்ச்சிகரமான தன்மைக்கு மாறாக, இந்த QR குறியீட்டு மாற்றத்தின் நடைமுறை பயன்பாடு அதன் சிக்கல்தன்மை மற்றும் காட்சியளிக்கும் தன்மை காரணமாக வரையறுக்கப்பட்டுள்ளது. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">விம் மாநிலம்</a></h2>
<p>பிராம் மூலனார், விம் நிறுவனர், 2023 இல் மரணமடைந்ததைத் தொடர்ந்து, விம் வளர்ச்சியைத் தொடர்வதற்காக சமூகம் மறுசீரமைக்கப்பட்டுள்ளது, இதில் கிறிஸ்டியன் பிராபாண்ட்ட் அதிக பங்கு வகிக்கிறார். இந்த திட்டம் விம் கித்ஹப் அமைப்பை நிர்வகித்தல், இணையதளத்தை புதுப்பித்தல் மற்றும் XDG ஆதரவு போன்ற மாற்றங்களை பரிசீலித்தல் போன்ற சவால்களை எதிர்கொள்கிறது, அதே நேரத்தில் பராமரிப்பு முறையில் உள்ளது. டோக்கியோவில் நடைபெற்ற விம் கான்ஃபரன்ஸ் 2024 சர்வதேச ஒத்துழைப்பை முன்னிறுத்தியது, ஆங்கிலம் மற்றும் ஜப்பானிய மொழிகளில் வழங்கப்பட்ட பிரசங்கங்களுடன், சமூகத்தின் கருத்துக்களை மற்றும் ஒரு தலைவரின் அணுகுமுறையை விட கவனமாக சோதனை செய்வதை வலியுறுத்தியது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>&quot;விம்&quot; இன் புதிய தலைமையின் கீழ் வெற்றி, BDFL (Benevolent Dictator For Life) போன்ற ஆட்சி முறைமைகள் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது, ஒற்றை தலைமையினை எதிர்த்து குழு அடிப்படையிலான அணுகுமுறைகள் பற்றிய மாறுபட்ட கருத்துக்களுடன். TEXT: நியோவிம், விம் என்பதற்கான ஒரு நவீன மாற்று, அதன் அம்சங்கள் மற்றும் சமூக ஆதரவினால் பிரபலமடைந்துள்ளது, ஆனால் சில பயனர்கள் அதன் நிலைத்தன்மைக்காக விம் மீது நம்பிக்கையுடன் உள்ளனர். TEXT: இந்த உரையாடல் திறந்த மூல திட்டங்களை நிலைநிறுத்துவதற்கான சவால்கள் மற்றும் செருகுநிரல் கட்டமைப்புகளின் நன்மைகளை வெளிப்படுத்துகிறது, மேலும் Vim மற்றும் Emacs ஆகியவை வளர்ந்து வரும் டெவலப்பர் கருவிகளின் சூழலில் தொடர்ந்து நிலைத்திருக்கின்றன. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">UI என்பது நரகம்: நான்கு செயல்பாட்டு கணக்குப்பதிவிகள்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும்: இந்த கட்டுரை அடிப்படை கணக்குப்பிரிப்புகளுக்கான பயனர் இடைமுகங்களை வடிவமைப்பதில் உள்ள சிக்கல்களை ஆராய்கிறது, செயல்பாடுகள் மற்றும் விளிம்பு வழக்குகளுடன் உள்ள சவால்களை மையமாகக் கொண்டு. இது &quot;x÷&quot; இணைந்த விசை மற்றும் சில பயன்பாடுகளில் உள்ள புரியாத செயல்பாடுகள் போன்ற கணக்குப்பிரிப்பு வடிவமைப்பில் உள்ள வரலாற்று விசித்திரங்களை வெளிப்படுத்துகிறது. விவாதம் கணக்குகளை எளிமைப்படுத்தவும், குழப்பத்தை குறைக்கவும் ரிவர்ஸ் போலிஷ் குறியீட்டு (RPN) நன்மைகளை, பயனர் அனுபவங்கள் மற்றும் விருப்பங்களை உள்ளடக்கியது. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">அதை நீங்களே கட்டுங்கள்</a></h2>
<p>ஆர்மின் ரோனாசர் மென்பொருள் மேம்பாட்டில், குறிப்பாக ஜாவாஸ்கிரிப்ட் மற்றும் ரஸ்ட் சூழல்களில், அடிக்கடி புதுப்பிப்புகள் மற்றும் பல்வேறு சார்புகள் பாதுகாப்பு பாதிப்புகள் மற்றும் சிக்கல்களை ஏற்படுத்தக்கூடிய நிலையைப் பற்றி பேசுகிறார். அவர் குறைந்த சார்புகளுடன் குறியீடு எழுதுவதற்கான மாற்றத்தை பரிந்துரைக்கிறார், விரிவான சார்பு வரைபடங்களுக்குப் பதிலாக நிலையான, சுயமாக எழுதப்பட்ட செயல்பாடுகளின் நன்மைகளை வலியுறுத்துகிறார். ரொனாசர் நிறுவன மற்றும் திறந்த மூல சமூகங்களில் எளிமை மற்றும் நிலைத்தன்மையை முன்னுரிமையாகக் கொண்ட குறியீட்டு நடைமுறைகளை முன்னேற்றுவதற்கான கலாச்சார மாற்றத்தை அழைக்கிறார், இது பராமரிப்பு குறைவாகவும், விரைவான செயல்படுத்தலையும் ஏற்படுத்த முடியும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உரை நிரலாக்கத்தில் சார்புகளை நிர்வகிக்கும் சவால்களை விளக்குகிறது, ரஸ்ட் மொழியின் சார்புகளை அதிகரிக்கும் பழக்கத்தை C++ மொழியின் அவற்றை கட்டுப்படுத்தும் திறனுடன் ஒப்பிடுகிறது. இது தொகுப்பு மேலாண்மை அமைப்புகளுடன் தொடர்புடைய பாதுகாப்பு கவலைகளை விவரிக்கிறது, குறிப்பாக Debian/Ubuntu அமைப்புகளை Docker/Python/Rust உடன் ஒப்பிட்டு, தெரியாத பராமரிப்பாளர்களுடன் நம்பிக்கை பிரச்சினைகளை எழுப்புகிறது. உரையாடல், நீண்டகால விளைவுகளை கருத்தில் கொண்டு, சிக்கல்களை மற்றும் பாதுகாப்பு ஆபத்துகளை குறைக்க, உள்ளமைந்த நூலகங்களைப் பயன்படுத்துவதையும் தனிப்பயன் குறியீடுகளை எழுதுவதையும் சமநிலைப்படுத்துவதின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ஒரு க்யூஆர் குறியீடு, இது உங்களை வேறு இடத்திற்குக் கொண்டு செல்கிறது – லென்டிகுலர் மற்றும் எதிர்மறை" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%20%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%AF%E0%AF%82%E0%AE%86%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%80%E0%AE%9F%E0%AF%81%2C%20%E0%AE%87%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%89%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%B1%E0%AF%81%20%E0%AE%87%E0%AE%9F%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%8A%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E2%80%93%20%E0%AE%B2%E0%AF%86%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B2%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%8E%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%88&subheading=%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%BF%2C%2024%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">நான் அடிப்படையில் இருந்து ஒரு திறந்த மூல மடிக்கணினியை உருவாக்கினேன்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு உயர்நிலை பள்ளி மாணவர் ஆறு மாதங்களில் முழுமையாக ஒரு திறந்த மூல மடிக்கணினியை உருவாக்கி வெற்றிகரமாக முடித்தார், மேலும் அந்த திட்டம் முழுமையாக GitHub இல் கிடைக்கிறது. இந்த திட்டம் பெரும் கவனத்தை ஈர்த்தது, Show HN இல் ஒரு சிறந்த இடுகையாக இடம் பெற்றது, கல்வி, திறமை மற்றும் இளம் பொறியாளர்களின் திறன்களை பற்றிய விவாதங்களை வெளிப்படுத்தியது. முழுமையான தயாரிப்பாக இல்லாவிட்டாலும், அந்த மடிக்கணினி தினசரி பயன்பாட்டிற்கு ஏற்றதாக செயல்படுகிறது, திறந்த மூல ஹார்ட்வேர் மேம்பாட்டின் சாத்தியங்களை காட்டுகிறது. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">உங்கள் கண் அழுத்தத்தை குறைக்க உங்கள் வீட்டிலிருந்து வேலை செய்யும் ஒளியினை எவ்வாறு மேம்படுத்துவது</a></h2>
<p>கணினியில் இருந்து வேலை செய்யும் போது கண் சோர்வை குறைக்க, இயற்கை ஒளி, மெல்லிய திரைகள் மற்றும் மினுக்காத செயற்கை விளக்குகளைப் பயன்படுத்தி சமநிலையான ஒளி சூழலை உருவாக்கவும். 20/20/20 விதியை பின்பற்றவும்: ஒவ்வொரு 20 நிமிடத்திற்கும், 20 அடி தூரத்தில் உள்ள ஒன்றை 20 விநாடிகள் பார்க்கவும், இது உங்கள் கண்களை ஓய்வடையச் செய்யும். உங்கள் பணியிடத்தை ஒளி வடிகட்டி திரைகள் மற்றும் மானிட்டர் பிரகாசத்துடன் பொருந்தும் மேசை விளக்குகளுடன் இணைக்கவும், மேலும் ஒட்டுமொத்த ஆரோக்கியத்தை பராமரிக்கவும் வழக்கமான இடைவெளிகளை எடுத்துக்கொள்ளவும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>வீட்டில் இருந்து வேலை செய்யும் (WFH) ஒளியினை மேம்படுத்தவும் கண் சோர்வை குறைக்கவும், பல்வேறு மூலங்களிலிருந்து பரவலான ஒளியைப் பயன்படுத்தி, ஒரே மாதிரியான நிற வெப்பநிலையை பராமரிக்கவும். ஒளியின்மீது சுவர் நிறத்தின் தாக்கத்தை கருத்தில் கொள்ளவும் மற்றும் &#39;தங்க நேரம்&#39; போன்ற விளைவை நோக்கி செல்லவும்—பரவலான, சூடான மற்றும் மென்மையான ஒளி, புகைப்படத்திற்கும் வசதியான சூழலுக்கும். மேம்பட்ட ஒளி தரத்திற்காக உயர் நிற காட்சியளிக்கும் குறியீடு (CRI) கொண்ட LED விளக்கு விருப்பங்களை ஆராயவும். </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">டெயில்விண்ட் CSS v4.0</a></h2>
<p>உரை: Tailwind CSS v4.0 ஒரு உயர் செயல்திறன் இயந்திரத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது கட்டுமானங்களை 5 மடங்கு வேகமாகவும், 100 மடங்கு வேகமாகவும் அதிகரிக்கிறது, இது டெவலப்பர்களுக்கு செயல்திறன் மற்றும் நெகிழ்வுத்தன்மையை மேம்படுத்துகிறது. இந்த புதுப்பிப்பு cascade layers, color-mix() மற்றும் உட்பொதிக்கப்பட்ட container queries போன்ற நவீன CSS அம்சங்களை உள்ளடக்கியது, மேலும் மேம்பட்ட ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் எளிமையான நிறுவலுக்கான முதல் தர Vite செருகுநிரலுடன் வருகிறது. 3D மாற்றம் பயன்பாடுகள், விரிவாக்கப்பட்ட கிரேடியன்ட் APIகள் மற்றும் CSS முந்திய கட்டமைப்புடன் வடிவமைப்பு டோக்கன்களை CSS மாறிலிகள் ஆகக் கொண்டு புதிய அம்சங்கள், நவீன வலைத் திட்டங்களை எளிதாகவும் வேகமாகவும் உருவாக்க உதவுகின்றன, ஏற்கனவே உள்ள திட்டங்களுக்கு மேம்படுத்தல் வழிகாட்டி கிடைக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 முக்கியமான மேம்பாடுகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, உதாரணமாக, சொந்த CSS மாறிலி அணுகல் மற்றும் CSS-மட்டும் உள்ளமைவு, JavaScript மீது சார்பை குறைத்து, பல்துறை திறனை அதிகரிக்கிறது. இந்த புதுப்பிப்பு AI வேலைப்பாடுகளுடன் இணக்கமாகவும் வடிவமைப்பு அமைப்புகளில் பயன்பாடாகவும் குறிப்பிடப்படுகிறது, ஆனால் சில வடிவமைப்பாளர்கள் அதை முறையான வடிவமைப்புக்கு சவாலாகக் காண்கிறார்கள். இந்த வெளியீடு முறையை உடைக்கும் மாற்றங்களால் விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது, இது உள்ளமைந்த திட்டங்கள் மற்றும் கருவிகளுடன் ஒருங்கிணைப்பை பாதிக்கிறது, அதே சமயம் அதன் எளிதான பயன்பாடு மற்றும் அலங்கார திறனுக்காக பிரபலமாக உள்ளது. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">கூடல் நீதிமன்றம் (இறுதியாக) தரவின் பின்வாசல் தேடல்களை அரசியலமைப்புக்கு முரணானவை என்று தீர்மானிக்கிறது</a></h2>
<p>ஒரு கூட்டாட்சி மாவட்ட நீதிமன்றம், அமெரிக்கர்களின் தனிப்பட்ட தொடர்புகளை உள்ளடக்கிய தரவுத்தொகுப்புகளை பின்வழி தேடல்கள் செய்ய, பிரிவு 702 இன் கீழ் ஒரு வாரண்ட் தேவைப்படும் என்று தீர்ப்பளித்துள்ளது, இது United States v. Hasbajrami வழக்கில் ஒரு முக்கியமான சட்ட தீர்ப்பாகும். காங்கிரஸ் பிரிவு 702 ஐ மீண்டும் அங்கீகரித்தாலும், FBI மற்றும் நுண்ணறிவு சமூகத்தால் தவறாக பயன்படுத்தப்பட்டதற்கான ஆதாரங்கள் காணப்படுகின்றன, 2021 இல் 3.4 மில்லியன் வாரண்ட் இல்லாத தேடல்கள் நடத்தப்பட்டுள்ளன, இது அரசியலமைப்புச் சுருக்கங்களை உறுதிப்படுத்த சீர்திருத்தங்களை கோருகிறது. நீதிமன்றத்தின் தீர்ப்பு, பிரிவு 702 இன் கீழ் வாரண்ட் இல்லாத தேடல்களின் அரசியலமைப்புக்கு முரணான தன்மையை வெளிப்படுத்துகிறது, 2026 இல் அதன் காலாவதியாகும் முன் அமெரிக்க நபர்களின் தரவுகளை உள்ளடக்கிய தேடல்களுக்கு காங்கிரஸ் வாரண்டுகளை கட்டாயமாக்க வேண்டும் என்று வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஒரு கூட்டாட்சி நீதிமன்றம் தரவின் பின்வழி தேடல்களை அரசியலமைப்புக்கு முரணானவை என அறிவித்துள்ளது, இது அரசாங்க கண்காணிப்பு மற்றும் தனியுரிமை உரிமைகள் குறித்த விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது. அந்த தீர்ப்பு, பிரிவு 702 உளவுத்துறையின் அரசியலமைப்புச் சட்டத்தன்மையை சவாலுக்கு உட்படுத்துகிறது, தனியுரிமையை பாதுகாப்பதில் காங்கிரஸ் மற்றும் உச்ச நீதிமன்றத்தின் பங்குகளை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகிறது. அந்த தீர்ப்புக்கு பிறகும், அதன் தாக்கம் குறித்து சந்தேகம் நீடிக்கிறது, ஏனெனில் FBI போன்ற மத்திய அரசின் நிறுவனங்கள் உள்துறை விதிமுறைகள் திருத்தப்படும் வரை இத்தகைய நடைமுறைகளை தொடரக்கூடும் என்று விமர்சகர்கள் நம்புகின்றனர். </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">கணினி அறிவியல் வரலாற்றில் மிகுந்த செல்வாக்கு கொண்ட ஆய்வுக் கட்டுரைகள்</a></h2>
<p>பட்டியல் கணினி அறிவியல் வரலாற்றில் ஏழு முக்கியமான ஆய்வுக் கட்டுரைகளை குறிப்பிடுகிறது, அவை ஒவ்வொன்றும் நவீன தொழில்நுட்பத்தின் அடிப்படை கருத்துக்களை வழங்குகின்றன, உதாரணமாக, டூரிங் இயந்திரம், தகவல் கோட்பாடு மற்றும் தொடர்பு தரவுத்தள மாதிரி போன்றவை. இந்த ஆவணங்கள் கணினி, தொடர்பு மற்றும் இணைய வளர்ச்சியை முக்கியமாக பாதித்த NP-முழுமை, TCP/IP, உலகளாவிய வலை, மற்றும் பக்கமுறை ஆகியவற்றைப் போன்ற புரட்சிகரமான கருத்துக்களை அறிமுகப்படுத்தின. தமிழில் எழுத வேண்டும். போனஸ் குறிப்புகளில் Lisp, விநியோகிக்கப்பட்ட அமைப்புகள், மற்றும் &quot;Attention Is All You Need&quot; என்ற ஆய்வு ஆவணம் ஆகியவற்றின் செல்வாக்கு மிக்க படைப்புகள் அடங்கும், இது கணினி அறிவியல் ஆராய்ச்சியின் பரிணாமம் மற்றும் பல்வகைமையை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>இந்த விவாதம், ஹோயரின் &quot;Communicating Sequential Processes&quot; மற்றும் டூரிங் அவர்களின் கணக்கீடு பற்றிய பணிகள் போன்ற செம்மையானவை உட்பட, கணினி அறிவியல் துறையில் செல்வாக்கு செலுத்தும் ஆய்வுக் கட்டுரைகளை மையமாகக் கொண்டுள்ளது. தமிழில் எழுத வேண்டும். பங்கேற்பாளர்கள் சமீபத்திய படைப்புகளை, குறிப்பாக PageRank ஆவணத்தை சேர்ப்பது குறித்து விவாதிக்கின்றனர் மற்றும் குறியாக்கம் மற்றும் பகிர்ந்தளிக்கப்பட்ட அமைப்புகளில் பிற தாக்கம் செலுத்தும் ஆவணங்களை பரிந்துரைக்கின்றனர். ஒரு ஹார்வார்டு பாடநெறி குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது, இது கணினி அறிவியலின் பரிணாமத்தை முழுமையாகப் புரிந்துகொள்ள இந்த அடிப்படை ஆவணங்களை ஆய்வு செய்கிறது. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">F-Droid இன் முன்னேற்றம் மற்றும் 2025 இல் வரவிருக்கும் விடயங்கள்</a></h2>
<p>2024 ஆம் ஆண்டில், F-Droid பயன்பாட்டு விநியோகத்தை மையமற்றதாக்குவதில் குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றங்களைச் செய்தது, அதன் உள்கட்டமைப்பை மேம்படுத்தியது மற்றும் அதன் சூழலை விரிவுபடுத்தியது, பெரும்பாலும் சமூக ஆதரவு மற்றும் நிதியளிப்பின் காரணமாக. முக்கியமான சாதனைகளில் உள்கட்டமைப்பு மேம்பாடுகள் மற்றும் Repomaker மற்றும் Mobifree போன்ற கருவிகளின் விரிவாக்கம் அடங்கும், 7205 க்கும் மேற்பட்ட பயன்பாட்டு புதுப்பிப்புகள் மற்றும் 402 புதிய பயன்பாடுகள் சேர்க்கப்பட்டன. 2025 ஐ எதிர்நோக்கி, F-Droid உள்கட்டமைப்பை மேலும் மேம்படுத்த ஒரு திறந்த தொழில்நுட்ப நிதி மானியத்தைப் பயன்படுத்த திட்டமிட்டுள்ளது மற்றும் பயன்பாட்டு விநியோகத்தை மையமற்றதாக்குவதில் கவனம் செலுத்தி திறந்த மூல மாற்றுகளை ஊக்குவிக்க தொடரும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>F-Droid பயனர்கள் பிரபலமான மற்றும் நம்பகமான பயன்பாடுகளை அடையாளம் காண பதிவிறக்க எண்ணிக்கையை ஆதரிக்கின்றனர், ஏனெனில் இந்த தளம் மதிப்பீட்டு முறையை கொண்டிருக்கவில்லை. சவால்களில், முழுமையற்ற அல்லது காலாவதியான பயன்பாடுகளால் ஏற்படும் வழிசெலுத்தல் சிரமங்கள் அடங்கும், மேலும் சிறந்த தேடல் வடிகட்டிகள் மற்றும் பயனர் இடைமுக மேம்பாடுகளுக்கான பரிந்துரைகளை தூண்டுகிறது. இந்த சவால்களுக்குப் பிறகும், F-Droid அதன் திறந்த மூல பயன்பாடுகளுக்காக மதிக்கப்படுகிறது, பயன்பாட்டு சமர்ப்பிப்பு செயல்முறைகள் மற்றும் முன்னேற்றமான வலை பயன்பாடுகள் (PWAs) ஒருங்கிணைப்பின் சாத்தியக்கூறுகள் பற்றிய விவாதங்களுடன். </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">gRPC, OpenAPI மற்றும் REST ஆகியவற்றை புரிந்து கொள்வது மற்றும் API வடிவமைப்பில் அவற்றைப் பயன்படுத்த வேண்டிய நேரம் (2020)</a></h2>
<p>API வடிவமைப்பு முதன்மையாக இரண்டு மாதிரிகளைப் பயன்படுத்துகிறது: gRPC (Remote Procedure Call) மற்றும் REST (Representational State Transfer), இரண்டும் பெரும்பாலும் HTTP க்கு வரைபடம் செய்யப்படுகின்றன, gRPC HTTP/2 ஐ திறமையான தொடர்புக்கு பயன்படுத்துகிறது. REST APIகள் அவற்றின் எளிமை மற்றும் நிலைத்தன்மைக்காக அறியப்படுகின்றன, அதேசமயம் gRPC திறமையான கிளையன்ட் நூலகங்கள் மற்றும் சர்வர் செயல்பாடுகளை வழங்குகிறது, இது உள்துறை APIகளுக்கு அல்லது Cloud Endpoints போன்ற குறிப்பிட்ட கருவிகளைப் பயன்படுத்தும்போது ஏற்றதாக இருக்கிறது. OpenAPI, RPC போன்றே, டெம்ப்ளேட்டுகளிலிருந்து URLகளை உருவாக்க வேண்டும், HTTP விவரங்களை வெளிப்படுத்த வேண்டும், மேலும் சிக்கலான தனிப்பயன் HTTP வரைபடங்களை உள்ளடக்கலாம், gRPC-க்கு ஒப்பிடுகையில் விரிவான HTTP கருவி இணக்கத்தன்மையை வழங்குகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உருவாக்குநர்கள் gRPC ஐ சவாலாகக் காண்கிறார்கள், குறிப்பாக ஜாவாவில் கருவி சிக்கல்களால், மற்றும் பிழைத்திருத்தம் மற்றும் கட்டமைப்பு சிரமங்களால், இருவழி ஸ்ட்ரீமிங் மற்றும் திறமையான போக்குவரத்து போன்ற அதன் நன்மைகள் இருந்தபோதிலும். OpenAPI என்பது API களுக்கான ஆவணத்திற்கான ஒரு தரமாகும், இது எளிதான கிளையன்ட் உருவாக்கம் மற்றும் சோதனையை எளிதாக்குகிறது, மேலும் இது பெரும்பாலும் அதன் தூய வடிவத்தில் அரிதாக செயல்படுத்தப்படும் REST உடன் குழப்பப்படுகிறது. gRPC, OpenAPI, அல்லது REST ஐ பயன்படுத்தும் முடிவு குறிப்பிட்ட பயன்பாட்டு வழக்குகள், குழு நிபுணத்துவம், மற்றும் திட்ட தேவைகளின் அடிப்படையில் அமைகிறது, ஒவ்வொரு தொழில்நுட்பத்தின் வலிமைகள் மற்றும் வரம்புகளைப் புரிந்துகொள்வதன் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH கூட்டங்கள், பயணங்கள், தொடர்புகள் மற்றும் பணியமர்த்தல்களில் தடை விதிக்கப்பட்டது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>NIH (தேசிய சுகாதார நிறுவனங்கள்) கூட்டங்கள், பயணங்கள், தொடர்புகள் மற்றும் பணியமர்த்தல் ஆகியவற்றில் கட்டுப்பாடுகளை எதிர்கொள்கிறது, இது அமெரிக்காவின் அறிவியல் கண்ணியத்தை பாதிக்கக்கூடும். விமர்சகர்கள் இந்த நடவடிக்கைகள் தண்டனை மற்றும் அரசியல் நோக்கத்துடன் மேற்கொள்ளப்படுவதாகவும், சுதந்திரமாகக் கருதப்படும் ஆராய்ச்சியாளர்களை இலக்காகக் கொண்டதாகவும் கூறுகின்றனர், இது புற்றுநோய் மற்றும் தொற்றுநோய்கள் உள்ளிட்ட பொது சுகாதார ஆராய்ச்சியை பாதிக்கக்கூடும். இந்த நிலைமை அறிவியலின் அரசியலாக்கம் மற்றும் அமெரிக்காவின் மென்மையான சக்தியின் சரிவு பற்றிய கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">பன் 1.2 வெளியிடப்பட்டது</a></h2>
<p>Bun 1.2 என்பது JavaScript மற்றும் TypeScript மேம்பாட்டிற்கான முக்கியமான புதுப்பிப்பு ஆகும், இது Node.js இணக்கத்தன்மையை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் S3 மற்றும் Postgres க்கான உட்பொதிக்கப்பட்ட ஆதரவைச் சேர்க்கிறது. இந்த புதுப்பிப்பு SQL தரவுத்தளங்களுக்கான Bun.sql ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது, வேகமான தொகுப்பு மேலாளர் மற்றும் உட்பொதிக்கப்பட்ட சோதனை இயக்கி, மேம்பட்ட செயல்திறன் மற்றும் புதிய JavaScript அம்சங்களுடன். Bun 1.2 HTML இறக்குமதிகள், தனித்துவமான செயல்படுத்தக்கூடியவை மற்றும் புதிய CSS பார்சர் ஆகியவற்றுடன் தொகுப்பை மேம்படுத்துகிறது, மேலும் தொடர்ச்சியான சமூக பங்களிப்புகளுடன் இலவசமாகவும் திறந்த மூலமாகவும் உள்ளது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>பன் 1.2 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இது HTML இறக்குமதிகள் மற்றும் உட்பொதிக்கப்பட்ட அமேசான் S3 ஆதரவு போன்ற அம்சங்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது அதன் &#39;பேட்டரிகள்-உள்ளடக்கப்பட்ட&#39; அணுகுமுறையை மேம்படுத்துகிறது. வெளியீடு, TypeScript, Jest, மற்றும் Webpack போன்ற கருவிகளை ஒருங்கிணைப்பதன் மூலம் JavaScript மேம்பாட்டை எளிமையாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, சீரமைக்கப்பட்ட அமைப்பை நாடும் டெவலப்பர்களை ஈர்க்கிறது. பனின் வேகம் மற்றும் பயன்படுத்தும் எளிமை பாராட்டப்படுகின்றன, ஆனால் பயனர்களிடையே சாத்தியமான பூட்டல், மூன்றாம் தரப்பு நூலக சேர்க்கை, மற்றும் நீண்டகால இணக்கத்தன்மை குறித்த கவலைகள் நீடிக்கின்றன. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">தொழில்நுட்பம் பாரெட்டோ கோட்பாட்டை மிக அதிகமாக எடுத்துக்கொள்கிறது</a></h2>
<p>பாபி லாக்ஹார்ட் தொழில்நுட்ப துறையின் பாரீட்டோ கோட்பாடு மற்றும் குறைந்தபட்ச செயல்பாட்டு தயாரிப்புகள் (MVPs) மீது உள்ள சார்பை விமர்சிக்கிறார், இது பெரும்பாலும் அவற்றை முடிக்க போதுமான ஊக்கங்கள் இல்லாததால் முடிக்கப்படாத தயாரிப்புகளை உருவாக்குகிறது. அவர் இதை கேமிங் துறையின் &#39;செங்குத்து துண்டு&#39; அணுகுமுறையுடன் ஒப்பிடுகிறார், இது தொடக்கத்திலிருந்தே மெருகூட்டப்பட்ட தயாரிப்பை உருவாக்குவதில் கவனம் செலுத்துகிறது. லாக்ஹார்ட் மென்பொருள் மேம்பாட்டில் ஒரு கைவினைஞர் போன்ற அணுகுமுறையை ஆதரிக்கிறார், இறுதி முடிவில் மெருகூட்டப்பட்ட ஒரு தயாரிப்பை உருவாக்குவதற்கான முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். பரேட்டோ கோட்பாடு, அல்லது 80/20 விதி, தொழில்நுட்பத்தின் சூழலில், குறிப்பாக மென்பொருள் மற்றும் தயாரிப்பு மேம்பாட்டில் விவாதிக்கப்படுகிறது, இது 80% விளைவுகள் 20% காரணிகளிலிருந்து வருகிறது என்பதை குறிக்கிறது. விமர்சகர்கள் இந்தக் கொள்கை, இறுதி 20% பளபளப்பை இழந்திருந்தாலும், தயாரிப்புகள் முழுமையாக சந்தைப்படுத்தப்படுகின்றன என்று வாதிடுகின்றனர், ஆனால் ஆதரவாளர்கள் இது திறமையான வளங்களின் பயன்பாட்டையும், விரைவான சந்தை நுழைவையும் இயல்பாக்குகிறது என்று கூறுகின்றனர். விவாதம் பல தொழில்களையும், அதில் கேமிங் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு ஆகியவற்றையும் உள்ளடக்கியது, இந்தக் கொள்கை புதுமையை ஊக்குவிக்கிறதா அல்லது சராசரித்தன்மைக்கு வழிவகுக்கிறதா என்ற மாறுபட்ட கருத்துக்களுடன் உள்ளது. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">நான் Lisp இல் ஒரு பல்பேர் ஷூட்டர் விளையாட்டை உருவாக்கினேன், இதோ என் பயணம்</a></h2>
<p>&quot;விசார்ட் மாஸ்டர்ஸ்&quot; என்ற விளையாட்டு, ஒரு மல்டிபிளேயர் மூன்றாம் நபர் ஷூட்டர், Clojure என்ற லிஸ்ப் மொழி மூலம் உருவாக்கப்பட்டது மற்றும் CrazyGames இல் கிடைக்கிறது. Clojure அதன் முழு-ஸ்டாக் திறன்கள் மற்றும் இடையூறு இல்லாத REPL அமைப்பிற்காக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது, அதே சமயம் Babylon.js அதன் அம்சங்கள் மற்றும் சமூக ஆதரவிற்காக கிராபிக்ஸிற்காக பயன்படுத்தப்பட்டது. சவால்களில் Clojure async நூலகங்களுடன் சிக்கலான நெட்வொர்க்கிங், Clojure இன் மாறாத தன்மையுடன் நிலை மேலாண்மை, மற்றும் ஒரு வலுவான Clojure விளையாட்டு மேம்பாட்டு சமூகத்தின் பற்றாக்குறை அடங்கும், இது எதிர்கால திட்டங்களுக்கு Unity அல்லது Unreal போன்ற முக்கிய இயந்திரங்களுக்கு மாறுவதன் சாத்தியமான நன்மைகளை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஒரு மல்டிபிளேயர் ஷூட்டர் விளையாட்டு Lisp பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்டது, முன்னணி பக்கம் ClojureScript மற்றும் Babylon.JS கொண்டு, பின்னணி பக்கம் Clojure கொண்டு, ஒருங்கிணைப்புக்கு Websockets பயன்படுத்தி. Babylon.JS கருவிகள் தொடர்பான சவால்கள் இருந்தபோதிலும், விளையாட்டு வெற்றிகரமாக வெளியிடப்பட்டது மற்றும் பல சாதனங்களுடன், iPhones உட்பட, இணக்கமாக உள்ளது, விளையாட்டு மற்றும் பொலிஷ் ஆகியவற்றுக்கு நேர்மறையான பின்னூட்டம் பெற்றது. சில பயனர்கள் Firefox இல் கட்டுப்பாட்டு சிக்கல்களை அனுபவித்தனர், மேலும் அதன் செயல்திறனை அடிப்படையாகக் கொண்டு விளையாட்டை விரிவாக்க developer யோசிக்கிறார், திட்டத்தின் தனிப்பட்ட மேம்பாடு மற்றும் சமூக ஆதரவை வெளிப்படுத்துகிறார். </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">டிரே: பைட் டான்ஸ் நிறுவனத்தின் AI சக்தியூட்டப்பட்ட ஐ.டி.இ.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Trae, ByteDance நிறுவனத்தின் AI சக்தியூட்டப்பட்ட ஒருங்கிணைந்த மேம்பாட்டு சூழல் (IDE), சந்தாதாரர் அடிப்படையிலான குறியீட்டு கருவிகள் மற்றும் தொடர்புடைய செலவுகள் பற்றிய போக்குகளைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தொடங்கியுள்ளது. தமிழில் எழுத வேண்டும். தரவு தனியுரிமை குறித்து, குறிப்பாக பைடான்ஸ் போன்ற சீன நிறுவனங்களுடன் தொடர்புடைய கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன, மேலும் பாரம்பரிய நிரலாக்க திறன்களுக்கு ஏற்படக்கூடிய பாதிப்பு பற்றியும் கவலைகள் உள்ளன. விவாதம், சாஃப்ட்வேர் மேம்பாட்டில் செயற்கை நுண்ணறிவின் பங்கு மற்றும் சீன நிறுவனங்களின் கருவிகளைப் பயன்படுத்துவதன் புவிசார் அரசியல் விளைவுகள் குறித்த மாறுபட்ட பார்வைகளை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">பெரிய மொழி மாதிரிகளின் அடித்தளங்கள்</a></h2>
<p>புத்தகம் &quot;Foundations of Large Language Models&quot; Tong Xiao மற்றும் Jingbo Zhu ஆகியோரால் எழுதப்பட்டு, பெரிய மொழி மாதிரிகளில் முன் பயிற்சி, உருவாக்கும் மாதிரிகள், தூண்டுதல் நுட்பங்கள் மற்றும் ஒத்திசைவு முறைகள் போன்ற முக்கிய கருத்துக்களை ஆராய்கிறது. இது கல்லூரி மாணவர்கள், தொழில்முறை நிபுணர்கள் மற்றும் இயற்கை மொழி செயலாக்க துறையில் உள்ள பயிற்சியாளர்களை இலக்காகக் கொண்டுள்ளது, இதனால் கணினி மற்றும் மொழி, செயற்கை நுண்ணறிவு மற்றும் இயந்திரக் கற்றல் ஆகியவற்றில் ஆர்வமுள்ளவர்களுக்கு மதிப்புமிக்க வளமாக உள்ளது. இந்த புத்தகம் arXiv இல் 2501.09223 [cs.CL] அடையாளத்தின் கீழ் மேலும் வாசிக்க கிடைக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>நோர்தீஸ்டர்ன் பல்கலைக்கழகம், ஷென்யாங், சீனா, ஆசிரியர்களால் எழுதப்பட்ட &quot;பெரிய மொழி மாதிரிகளின் அடித்தளங்கள்&quot; என்ற புத்தகம், அதன் முழுமையான 231 பக்கங்களுக்காக அறியப்பட்டு, அர்க்ஸிவில் கிடைக்கிறது. இந்த விவாதம் ChatGPT இன் PDFகளைப் படிக்கும் திறன்களை வலியுறுத்துகிறது, சில பயனர்கள் அதன் காட்சிப் பொருள்களை பகுப்பாய்வு செய்யும் வரம்புகளை சுட்டிக்காட்டுகின்றனர். Arxiv என்பது முன் அச்சிடப்பட்ட ஆவணங்களுக்கான ஒரு தளமாக விளக்கப்படுகிறது, அதாவது உள்ளடக்கம் அவசியமாக சக ஆய்வாளர்களால் மதிப்பீடு செய்யப்படவில்லை, மேலும் பயனர்கள் அங்கு புத்தகம் கிடைப்பதைப் பற்றி ஆச்சரியப்படுகிறார்கள். </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">சுபாரு ஹாக்கிங்: ஸ்டார்லிங்க் நிர்வாக குழுமத்தின் மூலம் கார்கள் கண்காணிப்பு மற்றும் கட்டுப்பாடு</a></h2>
<p>சுபாருவின் ஸ்டார்லிங்க் சேவையில் ஒரு பாதுகாப்பு குறைபாடு நவம்பர் 20, 2024 அன்று கண்டறியப்பட்டது, இது அமெரிக்கா, கனடா மற்றும் ஜப்பான் ஆகிய நாடுகளில் வாகனங்கள் மற்றும் வாடிக்கையாளர் கணக்குகளுக்கு அனுமதியில்லாத அணுகலை வழங்கியது. இந்த குறைபாடு தாக்குதலாளர்களுக்கு வாகனங்களை தொலைநிலையிலிருந்து கட்டுப்படுத்தவும், குறைந்த தரவுகளைப் பயன்படுத்தி, உதாரணமாக ஒரு கடைசி பெயர் மற்றும் ZIP குறியீடு போன்றவற்றை பயன்படுத்தி, தனிப்பட்ட தகவல்களை அணுகவும் அனுமதித்தது, இது ஸ்டார்லிங்க் நிர்வாக குழு பிரச்சினைகளால் ஏற்பட்டது. இந்த பாதுகாப்பு குறைபாடு 24 மணி நேரத்திற்குள் அறிக்கையிடப்பட்டு சரிசெய்யப்பட்டது, எந்த தீங்கான சுரண்டலுமின்றி, பரந்த அணுகல் அனுமதிகளால் இணைக்கப்பட்ட கார் அமைப்புகளை பாதுகாப்பதில் உள்ள சவால்களை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>சுபாருவின் ஸ்டார்லிங்க் அமைப்பில் ஒரு பாதிப்பு கண்டறியப்பட்டது, இது ஹேக்கர்களுக்கு வாகனங்களை கண்காணிக்கவும் கட்டுப்படுத்தவும் அனுமதித்தது, ஆனால் எந்த தீங்கான சுரண்டலுமின்றி 24 மணி நேரத்திற்குள் அது சரிசெய்யப்பட்டது. உரையாடல்: சுபாரு மற்றும் அதன் கூட்டாளர்களால் தரவுகளை சேகரித்தல் மற்றும் தொலைநிலை அணுகல் தொடர்பான கவலைகள் தொடர்ந்து நிலவுகின்றன, சில பயனர்கள் அந்த அமைப்புடன் தொடர்புடைய பேட்டரி காலியாகும் பிரச்சினைகளைப் பற்றிய தகவல்களை வழங்குகின்றனர். உரையாடல் முடிந்தது. இந்தச் சம்பவம் இணையத்துடன் இணைக்கப்பட்ட கார்கள் தொடர்பான அபாயங்களை வலியுறுத்துகிறது, பயனர் தனியுரிமை பாதுகாப்புகளை மேம்படுத்தவும், தரவுச் சேகரிப்புக்கான தெளிவான விலகல் செயல்முறைகளை உருவாக்கவும் தேவையைக் குறிப்பிடுகிறது. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">லண்டனின் மையப்பகுதியில் உள்ள ஆடு எங்கு உள்ளது?</a></h2>
<p>வாக்ஸ்ஹால் சிட்டி பண்ணை, 1976 ஆம் ஆண்டு நிறுவப்பட்டது, மத்திய லண்டனுக்கு மிக அருகிலுள்ள நகர பண்ணையாகும், இது டிரஃபல்கார் சதுக்கத்திலிருந்து ஒரு மைல் தூரத்தில் அமைந்துள்ளது. தமிழில் எழுத வேண்டும். பண்ணையில் பல ஆடுகள் உள்ளன, அதில் ஒரு ஷெட்லாந்து மற்றும் டாஃபோடில் என்ற பெயருடைய ஹெர்ட்விக் ஆகியவை உள்ளன, நகர்ப்புற சூழலில் கிராமப்புற கவர்ச்சியை வெளிப்படுத்துகின்றன. ஸ்பிடல்ஃபீல்ட்ஸ் சிட்டி பண்ணை, மத்திய லண்டனுக்கு இரண்டாவது அருகிலுள்ள பண்ணை, பீட்ரிக்ஸ் என்ற பெயருடைய ஹெர்ட்விக் ஆடு மற்றும் பல கேஸ்டில்மில்க் மூரிட்ஸ்களை கொண்டுள்ளது, இது லண்டனில் நகர பண்ணைகளின் தனித்துவமான கவர்ச்சியை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>நகர மையத்திலிருந்து கிராமப்புறத்திற்கு செல்வதற்கான கால அளவை அளக்கும் &quot;ஆடு நேரம்&quot; அளவுகோல், நகர மற்றும் கிராமப்புற வாழ்வியல் விருப்பங்களைப் பற்றிய விவாதத்தைத் தொடங்கியது. இந்த உரையாடல் லண்டன், பிரிஸ்டல், மற்றும் டொராண்டோ போன்ற நகரங்களை, அவற்றின் இயற்கைக்கு அல்லது பண்ணைகளுக்கு அணுகல் குறித்து மையமாகக் கொண்டது. நகைச்சுவையான நகர அளவுகோல்கள், &quot;கோலாஹலத்திற்கு நேரம்&quot; மற்றும் &quot;மாட்டிற்கு நேரம்&quot; போன்றவை விவாதத்தின் ஒரு பகுதியாகவும் இருந்தன, இது ஒரு இலகுவான பார்வையை வழங்கியது. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="நான் அடிப்படையில் இருந்து ஒரு திறந்த மூல மடிக்கணினியை உருவாக்கினேன்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A8%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%87%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%20%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%20%E0%AE%AE%E0%AF%82%E0%AE%B2%20%E0%AE%AE%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%A3%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%88%20%E0%AE%89%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%87%E0%AE%A9%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2023%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">ராஸ் உல்பிரிக்ட் முழுமையான மன்னிப்பு வழங்கப்பட்டது</a></h2>
<p>ராஸ் முன்னாள் ஜனாதிபதி டொனால்ட் டிரம்ப் அவர்களால் முழுமையான மன்னிப்பு வழங்கப்பட்டதால், அவர் விடுவிக்கப்பட்டுள்ளார். மன்னிப்பு முக்கியமான நன்றியுடன் சந்திக்கப்பட்டுள்ளது, மேலும் தனது வாக்குறுதியை நிறைவேற்றியதற்காக டிரம்ப் பாராட்டப்பட்டுள்ளார். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>சில்க் ரோடு சந்தையின் உருவாக்குனர் ராஸ் உல்பிரிக்ட், முழுமையான மன்னிப்பை பெற்றார், இது அவரது முதன்மை தண்டனையின் நீதி குறித்து விவாதத்தை தூண்டியது. உல்பிரிக்ட் மீது விதிக்கப்பட்ட ஆரம்ப தண்டனை பலரால் மிகையாகக் கருதப்பட்டது, அதில் இரண்டு ஆயுள் தண்டனைகள் மற்றும் 40 ஆண்டுகள் கொடுக்கப்பட்டன, அவை வன்முறையற்ற குற்றச்சாட்டுகளுக்காக இருந்தன. இந்த வழக்கு நீதித்துறை அமைப்பின் பரந்த பிரச்சினைகள் மற்றும் ஆன்லைன் கருப்பு சந்தைகளின் விளைவுகளை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">ஸ்டார்கேட் திட்டம்: சாப்ட்பேங்க், ஓபன்ஏஐ, ஓரகிள், எம்ஜிஎக்ஸ் தரவுத்தள மையங்களை கட்டமைக்க உள்ளது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Stargate Project என்பது SoftBank, OpenAI, Oracle, மற்றும் MGX ஆகியவற்றின் கூட்டாண்மையாகும், இது தரவுத்தளங்களை உருவாக்குவதற்காக, பெரிய அளவிலான தொழில்நுட்ப திட்டங்களில் தனியார் மூலதனத்தின் பங்கைக் குறிப்பிடுகிறது. இந்த முயற்சி பொருளாதார மையமயமாக்கல் மற்றும் தொழில்நுட்ப துறையில் முக்கிய நிறுவனங்களின் சாத்தியமான அதிகார சுருக்கம் குறித்து விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது. இந்த திட்டம் செயற்கை நுண்ணறிவு கட்டமைப்பில் ஒரு மூலதன முதலீடாகக் கருதப்படுகிறது, இது சீனாவின் செயற்கை நுண்ணறிவு முன்னேற்றங்களை எதிர்கொள்வதற்கும், உலகளாவிய தொழில்நுட்ப தலைமைத்துவத்தை பாதிக்கவும் நோக்கமாகக் கொண்டிருக்கலாம். </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">யாராவது சிறிய மொழி மாதிரிகளுடன் சுவாரஸ்யமான ஏதாவது செய்கிறார்களா?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>சிறிய மொழி மாதிரிகள், 0.5 முதல் 3 பில்லியன் அளவிலான அளவுகளில், பல்வேறு பயன்பாடுகளுக்கு பயன்படுத்தப்படுகின்றன, உதாரணமாக Excel இல் கல்வி ஆவணங்களை வடிகட்டுதல், குக்கி அறிவிப்புகளை அடையாளம் காணுதல், மற்றும் Magic the Gathering அட்டைகளை உருவாக்குதல். இந்த மாதிரிகள் கூட்டங்கள் சுருக்குதல், வேலை பட்டியல்களை பகுப்பாய்வு செய்தல், மற்றும் பிளேலிஸ்ட்களை உருவாக்குதல் போன்ற செயல்பாடுகளிலும் பயன்படுத்தப்படுகின்றன, குறிப்பிட்ட பணிகளுக்கு நன்றாக அமைக்கப்பட்டால் அவற்றின் பல்துறை திறன் மற்றும் செயல்திறனை காட்டுகின்றன. அவற்றின் திறனுக்கு மாறாக, செயலாக்க வேகம், நன்றாக அமைக்க தேவையான நிபுணத்துவம், மற்றும் விநியோக மேலாண்மை போன்ற சவால்கள் தொடர்கின்றன. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">ஹுன்யுவான்3டி 2.0 – உயர் தீர்மான 3டி சொத்து உருவாக்கம்</a></h2>
<p>ஹன்யுவான்3D ஸ்டுடியோ தங்கள் இணையதளத்தில் 3D உருவாக்க திறன்களை அறிமுகப்படுத்தி, ஹன்யுவான்3D 2.0 க்கான முன்னறிவிப்பு குறியீடு மற்றும் முன்பயிற்சி செய்யப்பட்ட மாதிரிகளை வெளியிட்டுள்ளது. Hunyuan3D 2.0 என்பது உயர் தீர்மான 3D சொத்துகளை உருவாக்குவதற்கான மேம்பட்ட அமைப்பு ஆகும், இது வடிவ உருவாக்க மாடல் (Hunyuan3D-DiT) மற்றும் அமைப்பு உற்பத்தி மாடல் (Hunyuan3D-Paint) ஆகியவற்றைக் கொண்டுள்ளது, சிறந்த வடிவவியல் விவரங்கள் மற்றும் அமைப்பு தரத்தை வழங்குகிறது. TEXT: பயனர்கள் Hunyuan3D 2.0 ஐ குறியீடு அல்லது Gradio பயன்பாட்டின் மூலம் அணுகலாம், மேலும் தகவல்களை அவர்களின் அதிகாரப்பூர்வ தளம் மற்றும் திறந்த மூலத் திட்டத்தில் பெறலாம். TEXT: </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஹன்யுவான்3D 2.0 என்பது உயர் தீர்மான 3D சொத்துகளை உருவாக்குவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு கருவி ஆகும், குறிப்பாக புகைப்பட அளவியல் துறையில் அதன் சாத்தியமான பயன்பாடுகள் குறித்து விவாதங்கள் நடைபெறுகின்றன. பயனர்கள் இதை RealityCapture மற்றும் instant-ngp போன்ற பிற மென்பொருட்களுடன் ஒப்பிடுகின்றனர், AI உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்தின் நிலைத்தன்மை மற்றும் தரம் குறித்து சந்தேகம் மற்றும் அதன் சந்தைப்படுத்தல் பயன்பாடுகள் குறித்து நம்பிக்கை ஆகியவற்றை குறிப்பிடுகின்றனர். அனுமதிப்பத்திரம் மற்றும் தொழில்நுட்ப சவால்கள் பற்றிய கவலைகள் இருந்தாலும், 3D மாதிரிகை மற்றும் உள்ளடக்க உருவாக்கத்திற்கான AI இல் வாக்களிக்கப்பட்ட முன்னேற்றங்களை பலர் ஒப்புக்கொள்கிறார்கள். </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">மாஸ்டர்கார்டு DNS பிழை பல ஆண்டுகளாக கவனிக்கப்படாமல் போனது</a></h2>
<p>மாஸ்டர்கார்டு, ஐந்து ஆண்டுகளாக பாதுகாப்பு குறைபாடாக இருந்த ஒரு பயன்படுத்தப்படாத டொமைனை பதிவு செய்வதன் மூலம் டிஎன்எஸ் (டொமைன் பெயர் அமைப்பு) பிழையை தீர்த்தது, இது போக்குவரத்து தலையீட்டத்திற்கு வழிவகுக்கக்கூடியதாக இருந்தது. பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சியாளர் பிலிப் கத்துரெக்லி இந்த பிரச்சினையை கண்டறிந்து, டிஎன்எஸ் சர்வர் பெயரில் உள்ள தப்புத்தப்பை அடையாளம் காட்டி, $300க்கு டொமைனை பதிவு செய்து, மாஸ்டர்கார்டின் பாதுகாப்பு ஆபத்து இல்லை என்ற கூற்றை மீறி, சாத்தியமான தவறான பயன்பாட்டைத் தடுக்க முயன்றார். கத்துரெக்லியின் நடவடிக்கைகள் மற்றும் பொது வெளிப்பாடு சாத்தியமான பாதுகாப்பு குறைபாடுகளை வெளிப்படுத்தியது மற்றும் மாஸ்டர்கார்டின் பதிலை விமர்சித்தது, டொமைனுடன் தொடர்புடைய இதே போன்ற டிஎன்எஸ் தப்புத்தப்புகளின் வரலாற்றை வெளிப்படுத்தியது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>மாஸ்டர்கார்டில் ஏற்பட்ட DNS பிழை பல ஆண்டுகளாக கண்டறியப்படாமல் இருந்தது, இது நிறுவனத்தின் பாதுகாப்பு நடைமுறைகள் மற்றும் மேற்பார்வை குறித்து கவலைகளை ஏற்படுத்தியது. பிழையை ஒப்புக்கொண்டபோதிலும், மாஸ்டர்கார்டு தங்களின் அமைப்புகள் ஆபத்தில் இல்லை என்று வலியுறுத்தியது, பொதுமக்களின் அழுத்தம் இல்லாமல் பாதுகாப்பு பிரச்சினைகளை தீர்க்க பெரிய நிறுவனங்களை ஊக்குவிப்பது கடினம் என்பதை வெளிப்படுத்தியது. Bugcrowd இன் கதையை நிர்வகிக்கும் பங்கின் மீது விமர்சனம், சில தளங்கள் பொறுப்பான வெளிப்பாட்டை விட நிறுவனத்தின் நலன்களை முன்னிலைப்படுத்தக்கூடும் என்பதைக் குறிக்கிறது, இது நிறுவன பொறுப்புணர்வு மற்றும் பாதுகாப்பு நடைமுறைகளின் செயல்திறன் குறித்து கேள்விகளை எழுப்புகிறது. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">TEXT: புல்-டாப் கேன் மேல் உள்ள இந்த முடிச்சுகள் என்ன?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>புல்-டாப் கேனில் உள்ள மிடுக்குகள் அழுத்தத்தை மையமாக்குவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளன, முத்திரையை திறக்க சிறப்பாக உதவுகின்றன. ஒரு ரெடிட் விவாதம் அன்றாட பொருட்களின் சிக்கல்களை ஆராய்ந்தது, அதில் அலுமினியம் உற்பத்தி மற்றும் பானக் குவளை வடிவமைப்பு ஆகியவை அடங்கும், இது விளக்கத்தின் ஆழத்தின் மாயையை வெளிப்படுத்தியது—அதாவது, எளிய பொருட்களின் சிக்கல்களை மக்கள் குறைவாக மதிப்பீடு செய்வது. உரையாடல் எதர்நெட் இணைப்பிகள் போன்ற தலைப்புகளிலும் மாறியது, பயனர்களிடையே பல்வகை ஆர்வங்கள் மற்றும் அறிவு பகிர்வுகளை வெளிப்படுத்தியது. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">TEXT: DHS அனைத்து உறுப்பினர்களையும் சைபர் பாதுகாப்பு ஆலோசனை குழுக்களில் இருந்து நீக்குகிறது, விசாரணைகளை நிறுத்துகிறது</a></h2>
<p>ஸ்பிளாஷ் திரையின் குறைந்தபட்ச பாணிகள் வரையறுக்கப்பட்டுள்ளன, மேலும் கூடுதல் பாணிகள் தனி CSS கோப்பில் அமைக்கப்பட்டுள்ளன, இது ஒரே மாதிரியான மற்றும் மேம்படுத்தப்பட்ட பயனர் இடைமுகத்தை உறுதிசெய்கிறது. உள்நாட்டு பாதுகாப்பு துறை (DHS) அனைத்து ஆலோசனை குழு உறுப்பினர்களையும் முடித்துவிட்டது, இது சைபர்செயல்திறன் மற்றும் உள்கட்டமைப்பு பாதுகாப்பு முகமை (CISA) போன்ற சைபர்செயல்திறன் குழுக்களை பாதிக்கிறது. சைபர் பாதுகாப்பு மதிப்பாய்வு குழுவின் சால்ட் டைஃபூன் சம்பவத்தின் விசாரணை நிறுத்தப்பட்டுள்ளது, இது இந்த சைபர் பாதுகாப்பு பிரச்சினையில் முன்னேற்றம் நிறுத்தப்பட்டதை குறிக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். உள்நாட்டு பாதுகாப்பு துறை (DHS) அதன் அனைத்து மையக் கணினி பாதுகாப்பு ஆலோசனை குழுக்களையும் கலைத்து, நடந்து கொண்டிருக்கும் விசாரணைகளை நிறுத்தியுள்ளது, இது தொழில்நுட்பத்தைத் தாண்டி பல ஆலோசனை குழுக்களை பாதிக்கிறது. இந்த முடிவு, இந்த குழுக்களின் முக்கியத்துவம் மற்றும் செயல்பாடு குறித்து விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது, இவை அதிகாரத்தை குறைப்பதற்கும், கண்காணிப்பு மற்றும் பாதுகாப்பை குறைப்பதற்கும் இடையே கருத்து வேறுபாடுகளை ஏற்படுத்தியுள்ளது. மையக் கணினி பாதுகாப்பு மற்றும் பிற துறைகளில் நீண்டகால விளைவுகள் தற்போது தெளிவாக இல்லை, இது பங்குதாரர்களை எதிர்கால வளர்ச்சிகள் குறித்து உறுதிப்படுத்தாமல் விட்டுள்ளது. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">சிக்கல்களை தனிமைப்படுத்துவது வெற்றிகரமான சுருக்கங்களின் சாரம் ஆகும்</a></h2>
<p>மென்பொருள் மேம்பாட்டில் சிக்கல்களை நீக்குவதற்குப் பதிலாக, அவற்றை நிர்வகித்து தனிமைப்படுத்த வேண்டும் என்று ஃப்ரெட் ஹீபர்ட் வலியுறுத்துகிறார். மைக்ரோசர்வீசுகளில், சிக்கல்கள் பெரும்பாலும் தனிப்பட்ட சேவைகளில் மறைக்கப்படுகின்றன, அதேசமயம் ரஸ்ட் மற்றும் டைப் ஸ்கிரிப்ட் போன்ற நிரலாக்க மொழிகள் ரஸ்ட் இன் பரோ செக்கர் போன்ற வகை அமைப்புகள் மற்றும் கருவிகள் மூலம் சிக்கல்களை நிர்வகிக்கின்றன. ரஸ்ட் மற்றும் டைப் ஸ்கிரிப்ட், சிக்கல்களை வெளிப்படுத்தி நிர்வகிக்கும் திறன் காரணமாக, சிக்கல்களை நன்கு வரையறுக்கப்பட்ட பகுதிகளில் தனிமைப்படுத்துவதன் மூலம் வெற்றிகரமான சுருக்கங்களை உருவாக்குவதற்கான திறனுக்காக டெவலப்பர்களால் விரும்பப்படுகின்றன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>சிக்கல்களை தனிமைப்படுத்துவது மென்பொருள் பொறியியலில் பயனுள்ள சுருக்கங்களை உருவாக்குவதற்கு அத்தியாவசியம், ஏனெனில் இது சிக்கல்களை எங்கு நிர்வகிக்க வேண்டும் மற்றும் அது அறிவாற்றல் சுமையை எவ்வாறு பாதிக்கிறது என்பதைக் குறிக்கிறது. ரஸ்ட் மொழியின் வகை அமைப்பு நிரலாளர்களை நினைவக சிக்கல்களை கையாள வைக்கிறது, அதற்கு மாறாக குப்பை சேகரிப்பு அமைப்புகள் அதை இயக்க நேரத்தில் நிர்வகிக்கின்றன, சிக்கல் மேலாண்மையில் மாறுபட்ட பரிமாற்றங்களை விளக்குகிறது. சுருக்கங்களின் மூலம் சிக்கல்களை வெளிப்படுத்துவது அல்லது மறைப்பது என்பது முக்கியமானது, வகைகள் மற்றும் சோதனைகள் வெவ்வேறு நோக்கங்களுக்காக சேவை செய்கின்றன; வகைகள் குறியீட்டு நடத்தை கட்டுப்படுத்தலாம் ஆனால் அவற்றின் சொந்த சிக்கல்களையும் அறிமுகப்படுத்தலாம். </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">என் டூம் ஸ்க்ரோலிங் போராட்டம்</a></h2>
<p>ஆசிரியர் தங்கள் &#39;டூம் ஸ்க்ரோலிங்&#39; பழக்கத்தை சமாளிக்க YouTube மற்றும் Instagram போன்ற கவனத்தை கலைக்கும் செயலிகளை அகற்றி, தங்கள் தொலைபேசியில் உலாவியை முடக்கியுள்ளனர். சில சிரமங்களை, உதாரணமாக சேவைகளுக்கு வரையறுக்கப்பட்ட அணுகலை, அவர்கள் அனுபவித்தாலும், இது எல்லைகளை அமைக்கவும் கவனச்சிதறல்களை குறைக்கவும் பயனுள்ளதாக இருந்தது. குறைந்தபட்ச பயனர் இடைமுகத்துடன் ஒரு வரையறுக்கப்பட்ட உலாவியை மீண்டும் அறிமுகப்படுத்துவது, ஊடக நுகர்வை மீண்டும் கட்டுப்படுத்த உதவியது, மேலும் அதிக வாசிப்பு நேரத்தையும் அமைதியான மனநிலையையும் ஏற்படுத்தியது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>பலரும் கவனச்சிதறல்களைத் தடுக்க வடிவமைக்கப்பட்ட செயலிகள் நாசமாக ஸ்க்ரோல் செய்வதை எதிர்க்க பயனுள்ளதாக இல்லை என்று கண்டறிகின்றனர், இதனால் அவர்கள் மாற்று முறைகளை ஆராயத் தொடங்குகின்றனர். தொலைபேசியில் இருந்து உடலரீதியாக தூரம் விலகுவது, தடைகளை உருவாக்கும் உலாவி நீட்சிகளைப் பயன்படுத்துவது, அல்லது எளிய சாதனங்களைத் தேர்வு செய்வது போன்ற உத்திகள் பழக்கத்தை முறியடிக்க உதவலாம். கவனம் செலுத்துவது நோக்கமுள்ள தடைகளை உருவாக்குவது, மிதமான முறையில் செயல்படுவது மற்றும் மனதிலில்லாமல் ஸ்க்ரோல் செய்வதை குறைக்க மாற்று செயல்பாடுகளில் ஈடுபடுவது ஆகியவற்றில் உள்ளது. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">&quot;கட்டமைப்பின்மையின் அடக்குமுறை&quot; (1970)</a></h2>
<p>ஜோ ஃப்ரீமேன், ஜோரீன் என்றும் அழைக்கப்படுகிறார், பெண்களின் விடுதலை இயக்கத்தில் &#39;கட்டமைப்பில்லாத&#39; என்ற கருத்தை விமர்சிக்கிறார், அனைத்து குழுக்களும், அதிகாரப்பூர்வமாகவோ அல்லது அதிகாரப்பூர்வமற்றவோ, கட்டமைப்புகளை உருவாக்குகின்றன என்று வாதிடுகிறார். கட்டமைப்பில்லாத அமைப்புகளின் பிரச்சினைகளை, உதாரணமாக, உயர்குடியினர் மற்றும் பொறுப்பற்ற தன்மை போன்றவற்றை, கட்டுரையில் விளக்குகிறார் மற்றும் ஜனநாயக கட்டமைப்பிற்கான கொள்கைகளை பரிந்துரைக்கிறார். அதிகார சமநிலையின்மையைத் தடுக்கவும், இயக்கம் அதன் இலக்குகளை திறம்படவும், உள்ளடக்கியவாறு அடையவும் அதிகாரப்பூர்வ கட்டமைப்புகளின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறார். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>&quot;கட்டமைப்பின்மையின் அடக்குமுறை&quot; கட்டமைப்பற்ற குழுக்களை விமர்சிக்கிறது, அவை எப்படி அநியாயமான அங்கீகாரங்களுக்கும் செயல்திறனின்மைக்கும் வழிவகுக்கின்றன என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது. ஜோ ஃப்ரீமேன் &quot;ஜனநாயக கட்டமைப்பை&quot; ஆதரிக்கிறார், அங்கு தெளிவான பங்குகள் மற்றும் செயல்முறைகள் அதிகார சமநிலையின்மையைத் தடுக்கின்றன, தலைமை மாற்றம் மற்றும் வெளிப்படையான தகவல் பகிர்வு போன்ற முறைகளை பரிந்துரைக்கிறார். கட்டுரை கட்டமைப்பு மற்றும் நெகிழ்வுத்தன்மையை சமநிலைப்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, குறிப்பாக தொடக்க நிறுவனங்கள் மற்றும் போராட்டக் குழுக்களில், குறிப்பிட்ட இலக்குகளை அடைய செயல்திறனான அமைப்பை பராமரிக்கவும், ஏற்படவும். </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ராஸ் உல்பிரிக்ட் முழுமையான மன்னிப்பு வழங்கப்பட்டது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%B8%E0%AF%8D%20%E0%AE%89%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%B4%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%AE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%20%E0%AE%B5%E0%AE%B4%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2022%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">0-கிளிக் அடையாளமறியல் தாக்குதல் சிக்னல், டிஸ்கார்டு, பிற தளங்களை இலக்காகக் கொண்டுள்ளது</a></h2>
<p>ஒரு 15 வயது உயர்நிலை பள்ளி மாணவர் Cloudflare இன் காட்சிப்படுத்தல் அமைப்பைப் பயன்படுத்தி 0-கிளிக் அடையாளமற்றதாக்கல் தாக்குதலை கண்டுபிடித்தார், இது பயனர்களை 250 மைல் சுற்றளவில் கண்டறிய முடியும். இந்த பாதிப்பு Signal மற்றும் Discord போன்ற பிரபலமான பயன்பாடுகளை பாதிக்கிறது, இது தாக்குதலாளர்களுக்கு பயனர்களின் ஒப்புதல் இல்லாமல் அவர்களை கண்காணிக்க அனுமதிக்கிறது. பிரச்சினையை அறிவித்த பிறகும், Cloudflare மூலம் தொடர்புடைய பிழை மட்டுமே சரிசெய்யப்பட்டது, ஆனால் முக்கிய பாதிப்பு சரிசெய்யப்படாமல் உள்ளது, இதனால் பயனர்கள், குறிப்பாக பத்திரிகையாளர்கள் மற்றும் செயற்பாட்டாளர்கள், தங்கள் தனியுரிமையைப் பற்றிய விழிப்புணர்வுடன் இருக்க வேண்டும் என்பதைக் குறிப்பிடுகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>0-கிளிக் அடையாளமறைவு தாக்குதல் என்பது Signal மற்றும் Discord போன்ற தளங்களில் Cloudflare இன் காட்சிங் அமைப்பை பயன்படுத்தி, கேஷ் நிலையை சரிபார்ப்பதன் மூலம் பெறுநரின் சுமார் இருப்பிடத்தை வெளிப்படுத்துகிறது. இந்த தாக்குதல் சர்வர் கட்டுப்பாட்டை தேவையில்லை, வெறும் தனித்துவமான URL மட்டுமே தேவை, மேலும் முக்கியமான மெட்டாடேட்டாவை வெளிப்படுத்த முடியும், இது இந்த பாதுகாப்பான தொடர்பு தளங்களின் பயனர்களுக்கு தனியுரிமை கவலைகளை எழுப்புகிறது. பயனர் தனியுரிமையை பாதுகாக்க மெய்நிகர் தனியார் நெட்வொர்க்குகள் (VPNகள்) அல்லது தானாக பதிவிறக்கங்களை முடக்குதல் போன்ற தடுப்பு உத்திகள் உள்ளன. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">ஸ்டார்ட்அப் குளிர்: ஹாக்கர் நியூஸ் அதன் நம்பிக்கையை இழந்தது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஹாக்கர் நியூஸ் ஒரு ஸ்டார்ட்அப் மையமான சமூகத்திலிருந்து ஒரு பரந்த தொழில்நுட்ப மன்றமாக மாறியுள்ளது, இது பயனர் விருப்பங்களில் பொதுவான தொழில்நுட்ப தலைப்புகளுக்கு மாற்றத்தை பிரதிபலிக்கிறது. இந்த மாற்றம் தொடக்க நிறுவனங்களுக்கான ஆர்வத்தை குறைத்துள்ளது, பயனர்கள் முதலீட்டு மூலதன (VC) மாதிரி மற்றும் புதுமையான யோசனைகளின் பற்றாக்குறையைப் பற்றிய சந்தேகத்தை வெளிப்படுத்துகின்றனர். தமிழில் எழுத வேண்டும். தொடக்கம்: தொழில்நுட்ப சமூகத்தில் முன்னுரிமைகள் மாறிவருவதை காட்டி, பல ஊழியர்கள் குறிப்பிடத்தக்க வருவாய்களை அனுபவிக்காததால், ஸ்டார்ட்அப்களில் வேலை செய்வதன் நிதி நன்மைகள் அடிக்கடி கேள்விக்குறியாகின்றன. முடிவு. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">கால் ஆஃப் டியூட்டி எதிர்ப்பு ஏமாற்று முறையை மறு பொறியியல் செய்வது</a></h2>
<p>டெக்ஸ்ட்: பிளாக் ஆப்ஸ் கோல்ட் வாரில் உள்ள ட்ரேயார்க் ஆன்டி-சீட் (TAC) என்பது பயனர்-முறையில் செயல்படும் ஆன்டி-சீட் அமைப்பு ஆகும், இது மாடர்ன் வார்ஃபேர் ரிகோஷேவில் காணப்படும் கர்னல்-முறை கூறை கொண்டிருக்கவில்லை. TAC, அர்க்சான் மூலம் மறைமுகமாக்கலைப் பயன்படுத்துகிறது, இது ரன்டைம் எக்ஸிக்யூட்டபிள் டிக்ரிப்ஷன், எக்ஸிக்யூட்டபிள் செக்சம்ஸ் மற்றும் பாயிண்டர் குறியாக்கம் போன்ற நுட்பங்களின் மூலம் ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங்கை சிக்கலாக்குகிறது. முக்கிய ஆன்டி-சீட் அம்சங்களில் API ஹுக்கிங், டிபக் பதிவுகள், நெட்வொர்க் டிராஃபிக் கண்காணிப்பு மற்றும் வெளிப்புற ஓவர்லேக்கள் கண்டறிதல் அடங்கும், பல்வேறு ஆன்டி-டிபக்கிங் நுட்பங்கள் மற்றும் ஹுக்குகளை தவிர்க்க தனிப்பயன் சிஸ்கால் ஸ்டப்ஸ் உடன். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உபயோகிப்பவர்கள் CS:GO மற்றும் Call of Duty போன்ற விளையாட்டுகளில் ஏமாற்று தடுப்பு பிரச்சினைகளை எதிர்கொள்கிறார்கள், குறிப்பாக குறிப்பிட்ட வன்பொருளுடன் கூடிய லினக்ஸ் பயனர்களை பாதிக்கிறது. இந்த விவாதம் தவறான தடை, நெறிமுறை சிக்கல்கள் மற்றும் தற்போதைய ஏமாற்று தடுப்பு அமைப்புகளின் செயல்திறன் போன்ற சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது, இது நியாயமான விளையாட்டை பாதிக்கிறது. தனிப்பட்ட கதைகள் தவறான குற்றச்சாட்டுகளை சரிசெய்யவும், விளையாட்டு அனுபவங்களை மேம்படுத்தவும் தேவையான தீர்வுகளை வலியுறுத்துகின்றன. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">எலான் மஸ்க் டிரம்ப் பதவியேற்பு விழாவில் சீக் ஹெயில் செய்தாரா?</a></h2>
<p>எலான் மஸ்க் டிரம்பின் பதவியேற்பு விழாவில் ஒரு சைகையை செய்ததாகக் காணப்பட்டார், அதை சிலர் நாசி வணக்கமாகப் புரிந்துகொண்டனர், இது சமூக ஊடகங்களில் சர்ச்சையை ஏற்படுத்தியது. எதிர்ப்பு அவதூறு லீக் (ADL) அந்த சைகை ஒரு தவறான தருணமாக இருக்கக்கூடும் என்று பரிந்துரைத்தது, மஸ்கின் ஆஸ்பர்கர் சிண்ட்ரோம் காரணமாக சிலர் அதை விளக்கினர். மஸ்க் அந்த சர்ச்சைக்கு ஒரு சிரிக்கும் எமோஜியுடன் பதிலளித்தார் மற்றும் டிரம்பின் செவ்வாய் குறித்த குறிப்புக்கு உற்சாகம் தெரிவித்தார், இது அவரது விண்வெளி ஆராய்ச்சி இலக்குகளுடன் ஒத்துப்போகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>மூலம்: எலான் மஸ்க் டிரம்பின் பதவியேற்பு விழாவில் நாசி வணக்கம் செய்ததாக குற்றம் சாட்டப்பட்டார், இது ஹாக்கர் நியூஸில் இத்தகைய தலைப்புகளை தொழில்நுட்ப தளங்களில் விவாதிப்பது பொருத்தமா என்ற விவாதத்தை ஏற்படுத்தியது. சில பயனர்கள் மஸ்கின் தொழில்நுட்ப துறையில் உள்ள செல்வாக்கு இந்த தலைப்பை தொடர்புடையதாக ஆக்குவதாக வாதிட்டனர், மற்றவர்கள் இதை அந்த மன்றத்திற்கு பொருத்தமற்றதாக உணர்ந்தனர். இந்த விவாதம் சென்சார்ஷிப் மற்றும் தொழில்நுட்ப சமூகத்தில் மஸ்கின் செயல்களின் விளைவுகள் பற்றிய மாறுபட்ட கருத்துக்களை வலியுறுத்தியது. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">எலான் மஸ்க் தொடக்க கூட்டத்தில் தொடர்ந்து பாசிச சல்யூட் செய்ததாக தெரிகிறது</a></h2>
<p>எலான் மஸ்க், டொனால்ட் டிரம்பின் பதவியேற்பு விழாக்களில், சிலர் நாசி வணக்கமாகக் கருதிய ஒரு பாசிச பாணி வணக்கத்தை ஒத்த ஒரு சைகையை செய்ததற்காக எதிர்ப்புக்கு முகங்கொடுத்தார். ஆண்டி-டிஃபமேஷன் லீக் அந்த சைகையின் நாசி வணக்கத்துடன் ஒற்றுமையை ஒப்புக்கொண்டது, ஆனால் பின்னர் அது ஒரு நெருடலான உற்சாக தருணம் என்று பரிந்துரைத்தது, இது அலெக்சாண்ட்ரியா ஒகாசியோ-கோர்டெஸின் விமர்சனத்தை ஏற்படுத்தியது. TEXT: மஸ்கின் செயல்கள் சில வலதுசாரி நபர்களால் கொண்டாடப்பட்டன, இது அவரது அரசியல் தொடர்புகள் மற்றும் நோக்கங்களைப் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டியது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>எலான் மஸ்கின் தொடக்கக் கூட்டத்தில் அவர் காட்டிய சைகைகள், சிலரால் பாசிச சல்யூட்டுகளாக கருதப்பட்டதால், சர்ச்சையும் ஆன்லைன் விவாதத்தையும் ஏற்படுத்தியுள்ளது. இந்த சம்பவம் ஹாக்கர் நியூஸில் ஒரு குறிக்கப்பட்ட விவாதத்தை ஏற்படுத்தியது, இது அந்த தளத்தின் மிதமான மற்றும் தணிக்கை கொள்கைகள் பற்றிய விவாதத்தை தூண்டியது. இந்த நிலைமை, அரசியல் உரையாடலில் செல்வாக்கு வாய்ந்த தொழில்நுட்ப நபர்களின் பங்கு மற்றும் ஹாக்கர் நியூஸ் போன்ற தளங்களில் மிதமான கொள்கைகளின் நிலைத்தன்மை பற்றிய கேள்விகளை எழுப்புகிறது. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">மெட்டா இன்ஸ்டாகிராமில் &#39;#Democrat&#39; ஐ தணிக்கை செய்கிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>மெட்டா, இன்ஸ்டாகிராமில் &#39;#Democrat&#39; ஹேஷ்டேக்கை தணிக்கிறது என்று தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன, இது சமூக ஊடக தளங்களில் தணிக்கை மற்றும் அதன் விளைவுகள் பற்றிய விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது. பல நாடுகளைச் சேர்ந்த பயனர்கள், உதாரணமாக, ஐக்கிய இராச்சியம், ஸ்பெயின், மற்றும் ஜெர்மனி போன்ற நாடுகளில் இருந்து, இந்த சிக்கலை எதிர்கொண்டுள்ளனர், ஆனால் சிலர் இது தீர்க்கப்பட்டதாக தெரிவிக்கின்றனர். இந்தச் சம்பவம் சமூக ஊடக தளங்களின் செல்வாக்கைப் பற்றிய கவலைகளை மற்றும் உள்ளடக்கக் கட்டுப்பாடு மற்றும் தணிக்கை ஆகியவற்றின் நுட்பமான சமநிலையை, சுதந்திரமான பேச்சு மற்றும் சாத்தியமான அரசியல் பாகுபாடு பற்றிய விவாதங்களுடன் வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">உள்ளூர் சமூகங்களை ஃபேஸ்புக் இல்லாமல் ஒழுங்குபடுத்துவது எப்படி?</a></h2>
<p>அந்த நபர் உள்ளூர் சமூக தொடர்புகளை Facebook இல் இருந்து சுய-வழிநடத்தப்பட்ட, கூட்டிணைந்த தளத்திற்கு மாற்ற முயலுகிறார், இது மையமற்ற கட்டுப்பாடு மற்றும் மேலாண்மையை அனுமதிக்கிறது. அவர்கள் இந்த மாற்றத்தை எளிதாக்குவதற்கான தயாரிப்பு தீர்வுகள் அல்லது ஒத்துழைப்பாளர்களை தேடுகின்றனர், இது அணுகக்கூடிய மற்றும் தனிப்பயனாக்கக்கூடிய விருப்பங்களின் தேவையை குறிக்கிறது. நிர்வாகம்: இந்த சூழல் பல சிறிய நகரங்களைக் கொண்ட கிராமப்புற பகுதிகளை உள்ளடக்கியது, ஒவ்வொன்றிலும் சுமார் 50,000 மக்கள் வசிக்கின்றனர், இணைப்பு மற்றும் சமூக ஈடுபாட்டின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஆசிரியர் உள்ளூர் சமூகங்களை Facebook இல் இருந்து ஒரு சுய-நிறுவப்பட்ட, கூட்டமைக்கப்பட்ட தளத்திற்கு மாற்ற முயலுகிறார், நிகழ்வு நாட்காட்டிகள் மற்றும் செய்தியிடல் போன்ற அம்சங்களின் தேவையை வலியுறுத்துகிறார். Mastodon போன்ற மாற்றுகள் Facebook இன் செயல்பாடுகளை முழுமையாக நகலெடுக்க முடியாது, இதனால் Discourse, Nextdoor, அல்லது groups.io போன்ற பிற தளங்களை பரிசீலிக்க வேண்டும். சமூகத்தின் ஆர்வத்தை மதிப்பீடு செய்வது மற்றும் புதிய தளம் அவர்களின் தேவைகளுடன் ஒத்துப்போகிறதா என்பதை உறுதிப்படுத்துவது முக்கியம், உள்ளூர் செய்தித்தாள்கள் மற்றும் மின்னஞ்சல் பட்டியல்கள் போன்ற விருப்பங்களும் பரிசீலிக்கப்படுகின்றன. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">மெட்டாக்னிட்டிவ் சோம்பல்: கற்றல் உந்துதலின் மீது உருவாக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவின் விளைவுகள்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஒரு ஆய்வு, ChatGPT போன்ற உருவாக்கும் AI கருவிகள், பயனர்கள் AI மீது அதிகமாக நம்புவதால் &quot;மெட்டாகொக்னிட்டிவ் சோம்பேறித்தனம்&quot; ஏற்படலாம் என்று குறிப்பிடுகிறது, இது சுய-ஒழுங்குமுறை கற்றலை குறைக்கிறது. இந்த AI மீது நம்பிக்கை ஆழமான கற்றல் மற்றும் விமர்சன சிந்தனை திறன்களை குறைக்கக்கூடும், ஏனெனில் கற்றவர்கள் தகவலை புரிந்து கொள்ளவும் மதிப்பீடு செய்யவும் செயலில் ஈடுபடாமல் இருக்கலாம். AI பணியின் திறனை மேம்படுத்தக்கூடியதாக இருந்தாலும், கற்றவர்கள் முக்கியமான அறிவாற்றல் திறன்களை வளர்க்க கற்றல் செயல்முறையில் செயலில் பங்கேற்பதன் முக்கியத்துவத்தை இந்த ஆய்வு வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">அதிகாரப்பூர்வமான DeepSeek R1 இப்போது Ollama இல்</a></h2>
<p>DeepSeek தனது முதல் தலைமுறை காரணமறிதல் மாதிரிகளை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது கணிதம், குறியீடு மற்றும் காரணமறிதல் தொடர்பான பணிகளில் OpenAI-o1 உடன் சமமாக செயல்படுகின்றன. இந்த மாதிரிகள் அளவில் மிகவும் மாறுபடுகின்றன, 1.5 பில்லியன் முதல் 671 பில்லியன் அளவிலான அளவுகள் வரை, இது பல்வேறு சேமிப்பு தேவைகளை குறிக்கிறது. இந்த மாதிரிகள் MIT உரிமத்தின் கீழ் அணுகக்கூடியவையாக உள்ளன, இது பரந்த அளவில் பயன்பாடு மற்றும் மாற்றத்திற்கான அனுமதியை வழங்குகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>DeepSeek R1, ஒரு புதிய மொழி மாதிரி, இப்போது Ollama இல் கிடைக்கிறது, குறிப்பாக தியான்மென் சதுக்கம் போன்ற நுணுக்கமான அரசியல் தலைப்புகளில் அதன் தணிக்கை குறித்து விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது. வாதம் அரசியல் சரியானதன்மை மற்றும் வரலாற்று துல்லியம் ஆகியவற்றின் சமநிலையை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, மொழி மாதிரிகளில் அரசியல் பாகுபாட்டில் மேற்கத்திய மற்றும் சீன அணுகுமுறைகளுக்கு இடையிலான ஒப்பீடுகள் செய்யப்பட்டுள்ளன. திறந்த மூல மாதிரிகள் தணிக்கையை எதிர்க்க ஒரு சாத்தியமான தீர்வாக பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன, ஆனால் இத்தகைய நடவடிக்கைகளின் செயல்திறன் மற்றும் விளைவுகள் குறித்து கருத்துக்கள் மாறுபடுகின்றன. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">மக்கள் தாங்கள் என்ன சாப்பிடுகிறார்கள் என்பதைப் பற்றிய தகவல்களை சரியாக வழங்குவதில் திறமையற்றவர்கள். இது உணவியல் ஆராய்ச்சிக்கு ஒரு பிரச்சினையாகும்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உணவு உட்கொள்ளல்களை துல்லியமாகப் பதிவு செய்வது சவாலானது, ஏனெனில் பயிற்சி பெற்ற நிபுணர்களிடமும் கூட, மக்கள் பொதுவாக பகுதி அளவுகளை சரியாக மதிப்பீடு செய்யாமல் 53% சராசரியாக தவறாக மதிப்பீடு செய்கின்றனர். எண்ணெய்கள் மற்றும் கொழுப்புகள் போன்ற மறைமுகமான பொருட்கள் பகுதி அளவு பிழைகளைவிட குறைவாக பிரச்சினையாக உள்ளன, உணவு அளவுகோல்களைப் போன்ற துல்லியமான அளவீட்டு கருவிகளின் தேவையை வெளிப்படுத்துகின்றன. SnapCalorie போன்ற புதிய தொழில்நுட்பங்கள் மற்றும் பயன்பாடுகள், உணவுக் கண்காணிப்பு துல்லியத்தை மேம்படுத்த முயலுகின்றன, ஆனால் அவை பெரும்பாலும் அதிக செயல்பாட்டு செலவுகளால் சந்தாக்களை தேவைப்படுத்துகின்றன, இது பயனர்களுக்கு மேலும் சிந்தனையுடன் உணவுப் பழக்கங்களை உருவாக்க உதவக்கூடும். </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">ROCm சாதன ஆதரவு விருப்பப்பட்டியல்</a></h2>
<p>ROCm எதிர்கால புதுப்பிப்புகளில் எந்த GPUகளை ஆதரிக்க வேண்டும் என்பதை தீர்மானிக்க சமூக கருத்துக்களை சேகரிக்கிறது, தற்போதைய இணக்கத்தன்மை விவரங்கள் அவர்களின் வலைத்தளத்தில் கிடைக்கின்றன. பயனர்கள் விரிவான ஆதரவை, குறிப்பாக பழைய மற்றும் நுகர்வோர் தரம் கொண்ட GPUகளுக்கு, மற்றும் Windows அமைப்புகளுடன் மேம்பட்ட ஒருங்கிணைப்பை வலியுறுத்துகின்றனர். அனைத்து கட்டமைப்புகளிலும் நிலையான ஆதரவைப் பெறுவதற்கான வலுவான கோரிக்கை உள்ளது, AI பயன்பாடுகளுக்கான VRAM இன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தி, AMD இன் APU ஆதரவில் மேம்பாடுகள் மற்றும் NVIDIA இன் CUDA போன்ற ஒரு மேம்பாட்டு செயல்முறைக்கு அழைப்புகள் உள்ளன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ROCm, GPU நிரலாக்கத்திற்கான AMD இன் மென்பொருள் தளம், அதன் வன்பொருள்-குறிப்பிட்ட குறியீட்டு தொகுப்பிற்காக விமர்சனங்களை எதிர்கொள்கிறது, இதனால் Nvidia இன் CUDA வுடன் ஒப்பிடும்போது சீரற்ற GPU ஆதரவு ஏற்படுகிறது. பயனர்கள் AMD இன் GPU களுக்கான நீண்டகால ஆதரவு இல்லாமையால் விரக்தியடைந்துள்ளனர், சிலர் வாங்கிய பிறகு விரைவில் ஆதரவு குறைவதை அனுபவிக்கின்றனர், இது மேம்பட்ட குறுக்கு தள ஆதரவு மற்றும் சிறந்த ஆவணங்களை கோருவதற்கு வழிவகுக்கிறது. சமூகத்தினர், Nvidia போலவே அனைத்து GPUக்களுக்கும் ஆதரவு அளிக்க AMDயை வலியுறுத்துகின்றனர், மேலும் சில பயனர்கள் GPU சந்தையில் சிறந்த போட்டிக்காக Intel மீது தங்கள் நம்பிக்கையை மாற்றியுள்ளனர். </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">ரஃப்: ரஸ்ட் மொழியில் எழுதப்பட்ட பைதான் லின்டர் மற்றும் குறியீட்டு வடிவமைப்பாளர்</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground என்பது Rust இல் எழுதப்பட்ட ஒரு Python லின்டர் மற்றும் குறியீட்டு வடிவமைப்பாளர் ஆகும், இது Flake8 மற்றும் Black போன்ற பாரம்பரிய கருவிகளைவிட 10-100 மடங்கு வேகமாக செயல்படுகிறது. இது Python 3.13 ஐ ஆதரிக்கிறது, VS Code போன்ற திருத்திகளுடன் ஒருங்கிணைக்கிறது, மேலும் Flake8, Black, மற்றும் isort போன்ற பல கருவிகளை மாற்ற முடியும், மேலும் இது monorepo-க்கு உகந்ததாக உள்ளது. Ruff, Apache Airflow, FastAPI, மற்றும் Pandas போன்ற முக்கிய திட்டங்களில் பரவலாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டுள்ளது, மேலும் pip, pipx, மற்றும் பிற தொகுப்பு மேலாளர்களின் மூலம் நிறுவலுக்கு கிடைக்கிறது, pyproject.toml மூலம் கட்டமைப்பு ஆதரவு கொண்டுள்ளது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Ruff என்பது Python லின்டர் மற்றும் Rust இல் உருவாக்கப்பட்ட குறியீட்டு வடிவமைப்பாளர் ஆகும், இது அதன் வேகம் மற்றும் திறமைக்காக குறிப்பிடப்படுகிறது, இது பல கருவிகளை ஒன்றாக ஒருங்கிணைப்பதன் மூலம் Python மேம்பாட்டை எளிதாக்குகிறது. தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த கருவி பைதான் சமூகத்தில் ஆர்வத்தையும் விவாதத்தையும் ஏற்படுத்தியுள்ளது, சில டெவலப்பர்கள் அதன் செயல்திறன் மற்றும் எளிமையை பாராட்டுகின்றனர், அதே நேரத்தில் சிலர் புதிய கருவிகளைப் பற்றிய சந்தேகத்துடன் உள்ளனர். Ruff இன் மேம்பாடு Astral என்ற முதலீட்டு நிதியுதவி பெற்ற அமைப்பால் மேற்கொள்ளப்படுவதால், Python இன் மாறுபாடான வகை நிர்ணயத்தின் மீது அதன் தாக்கம் மற்றும் பெரிய திட்டங்களில் வகை சரிபார்ப்பிகள் மற்றும் லின்டர்கள் பயன்பாட்டைச் சுற்றியுள்ள ஆர்வம் மற்றும் விவாதத்திற்கு இது மேலும் தூண்டுகிறது. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">கிமி K1.5: LLMகளுடன் வலுப்படுத்தும் கற்றலை அளவீடு செய்தல்</a></h2>
<p>Kimi k1.5 என்பது ஒரு முன்னணி பல்முக மாதிரி ஆகும், இது GPT-4o மற்றும் Claude Sonnet 3.5 ஐ விட குறுகிய சிந்தனை சங்கிலி (CoT) பணிகளில் குறிப்பிடத்தகுந்த முறையில் மேம்பட்டது, AIME, MATH-500, மற்றும் LiveCodeBench போன்ற அளவுகோல்களில் 550% வரை மேம்பாடுகளை கொண்டுள்ளது. தமிழில் எழுத வேண்டும். இது பல்வேறு முறைமைகளில் நீண்ட-CoT செயல்திறனில் OpenAI இன் o1 உடன் பொருந்துகிறது, நீண்ட சூழல் அளவீடு மற்றும் மேம்பட்ட கொள்கை மேம்பாட்டுடன் பலவழி கற்றலினை பயன்படுத்துகிறது, அதேசமயம் மான்டே கார்லோ மர தேடுதல் போன்ற சிக்கலான முறைகளை தவிர்க்கிறது. கிமி k1.5 உரை மற்றும் காட்சி தரவுகளில் பயிற்சியளிக்கப்பட்டு, கூட்டு காரணியலுக்கு அனுமதிக்கிறது, மேலும் விரைவில் <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a> இல் உள்ள கிமி ஓபன் பிளாட்ஃபார்மில் அணுகக்கூடியதாக இருக்கும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். நிறுவனங்கள், குறிப்பாக சில சீனாவிலிருந்து, GitHub-ஐ பயன்படுத்தி &quot;ஆராய்ச்சி கட்டுரைகள்&quot; மற்றும் குறியீட்டு மாதிரிகளை வெளியிட்டு, உண்மையான மென்பொருள் மேம்பாட்டு கிட்கள் (SDKs) அல்லது நூலகங்களை வழங்காமல் தயாரிப்புகளை விளம்பரப்படுத்துகின்றன. இந்த நடைமுறை தவறான விளம்பரத்திற்கு ஒப்பாக, வழுக்கையாகக் கருதப்படுகிறது, ஏனெனில் வாக்குறுதியளிக்கப்பட்ட APIகள் (பயன்பாட்டு நிரலாக்க இடைமுகங்கள்) அல்லது மாதிரி எடைகள் பெரும்பாலும் வெளிப்படுவதில்லை. GitHub களஞ்சியங்களை விளம்பர கருவிகளாகப் பயன்படுத்தும் போக்கு, சில நேரங்களில் மூலக் குறியீடு இல்லாமல், AI ஆராய்ச்சி மற்றும் மேம்பாட்டில் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் உண்மைத்தன்மை குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">ஆசிரியர்கள் AI கடத்தல் விசாரணையில் மெட்டாவின் டோரண்ட் கிளையண்ட் பதிவுகள் மற்றும் விதைப்பு தரவுகளை தேடுகின்றனர்</a></h2>
<p>மெட்டா, அதன் AI மாதிரிகளை பயிற்சி செய்ய பைரேட் செய்யப்பட்ட பொருட்கள், குறிப்பாக LibGen இல் இருந்து காப்புரிமை பெற்ற புத்தகங்களை, பிட்டோரண்ட் மூலம் பயன்படுத்தியதாக குற்றச்சாட்டில் ஒரு வழக்கை எதிர்கொள்கிறது. TEXT: ரிச்சர்ட் கேட்ரி மற்றும் சாரா சில்வர்மேன் உள்ளிட்ட எழுத்தாளர்கள், மெட்டாவை காப்புரிமை மீறல் குற்றச்சாட்டில் குற்றம் சாட்டுகின்றனர், ஆனால் மெட்டா தனது நடவடிக்கைகள் நியாயமான பயன்பாட்டின் கீழ் வருவதாகக் கூறுகிறது. TEXT: நீதிமன்றம் மெட்டாவின் டோரண்டிங் செயல்பாடுகள் குறித்த புதிய குற்றச்சாட்டுகளை அனுமதித்துள்ளது, இதன் மூலம் ஆசிரியர்கள் மெட்டாவின் டோரண்ட் கிளையண்ட் பதிவுகள் மற்றும் விதைப்பு தரவுகளுக்கு அணுகலை நாடுகின்றனர், இது ஏஐ பயிற்சி தரவுகள் மற்றும் பதிப்புரிமை பிரச்சினைகளைச் சுற்றியுள்ள சட்ட சவால்களை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஆசிரியர்கள், ஏ.ஐ பயிற்சிக்காக மாபெரும் நிறுவனமான மெட்டா காப்புரிமை மீறிய உள்ளடக்கத்தை பயன்படுத்தியிருக்கக்கூடும் என்பதை ஆய்வு செய்து வருகின்றனர், இதற்காக டோரண்ட் கிளையண்ட் பதிவுகள் மற்றும் விதைப்பு தரவுகளை ஆதாரமாகக் கொண்டு வருகின்றனர். பெரிய அளவிலான AI பயிற்சி கடத்தப்பட்ட உள்ளடக்கத்தை சார்ந்திருக்கிறதா என்ற விவாதம் உள்ளது, ஏனெனில் பெரிய உரை தரவுத்தொகுப்புகளை சட்டபூர்வமாகப் பெறுவதில் சவால்கள் உள்ளன, பதிப்பாளர்களுடன் சட்டபூர்வ அணுகலைப் பற்றி பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதற்கான வாய்ப்பு உள்ளது. சட்ட விளைவுகள், குறிப்பாக நியாயமான பயன்பாடு மற்றும் பதிப்புரிமை மீறல் ஆகியவை விவாதத்தில் உள்ளன, இது தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களின் தரவுத் தேவைகள் மற்றும் உள்ளமைந்துள்ள பதிப்புரிமை சட்டங்களுக்கிடையேயான மோதலை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">எலான் தொடக்க உரையின் போது நாசி வணக்கத்தை அளிக்கிறார்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>எலான் மஸ்க் ஒரு தொடக்க உரையின் போது நாசி வணக்கத்தை அளித்ததாகக் கூறப்பட்டதால் சர்ச்சையின் மையமாக உள்ளார், இது அவரது நோக்கங்கள் மற்றும் அரசியல் தொடர்புகளைப் பற்றிய விவாதங்களுக்கு வழிவகுக்கிறது. TEXT: இந்த சம்பவம் மஸ்கின் தொடர்புகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப சமூகத்தின் பதிலைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது, தொழில்நுட்ப துறையின் அரசியல் இயக்கங்களை வெளிப்படுத்துகிறது. விமர்சகர்கள் அந்த செயல் தவறான செயலா அல்லது திட்டமிட்ட நடவடிக்கையா என்பதைப் பற்றி பிளவுபட்டுள்ளனர், சிலர் மஸ்கின் முந்தைய செயல்கள் மற்றும் தொடர்புகளை அவரது நோக்கங்களின் சாத்தியமான ஆதாரமாக குறிப்பிடுகின்றனர். </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="0-கிளிக் அடையாளமறியல் தாக்குதல் சிக்னல், டிஸ்கார்டு, பிற தளங்களை இலக்காகக் கொண்டுள்ளது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=0-%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%9F%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B3%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%A9%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%2C%20%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B1%20%E0%AE%A4%E0%AE%B3%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%87%E0%AE%B2%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%8A%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2021%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">இது கணினி பயன்பாட்டை மீண்டும் தனிப்பட்டதாக மாற்ற வேண்டிய நேரமாகும்</a></h2>
<p>கட்டுரை கண்காணிப்பு மூலதனம் மற்றும் டிஜிட்டல் உரிமைகள் மேலாண்மை (DRM) காரணமாக தனிப்பட்ட கணினி சுதந்திரத்தின் குறைதலைக் குறிப்பிடுகிறது, இது பயனர்களிடமிருந்து நிறுவனங்களுக்கு கட்டுப்பாட்டை மாற்றியுள்ளது. இது தனிப்பட்ட கணினி பயன்பாட்டின் முந்தைய காலத்தை, அதிக பயனர் சுதந்திரத்தை வழங்கியதை, இன்று தொழில்நுட்ப சூழலுடன் ஒப்பிடுகிறது, இது தனியுரிமையை குறைக்கும் வணிக மாதிரிகளால் ஆட்கொள்கிறது. ஆசிரியர், திறந்த மூல திட்டங்களை ஆதரித்து, தனியுரிமை சட்டங்களை முன்னேற்றி, தனிப்பட்ட கணினி மதிப்புகளை மீட்டெடுக்க DRM சட்டங்களை சீர்திருத்துவதன் மூலம் டிஜிட்டல் சுயாட்சியை மீட்டெடுக்க வலியுறுத்துகிறார். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>மூலம்: இந்த கட்டுரை தனிப்பட்ட கணினி பயன்பாட்டிற்கு திரும்புவதின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது, தொழில்நுட்ப துறையில் நிறுவனங்களின் செல்வாக்கால் ஏற்பட்ட அதிருப்தியை வெளிப்படுத்துகிறது. இது சமூக கணினி பயன்பாட்டின் சவால்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது, அங்கு நெட்வொர்க் விளைவுகள் பயனர்களை iOS மற்றும் Android போன்ற குறிப்பிட்ட மென்பொருள் சூழல்களில் பூட்டுகின்றன. லினக்ஸ் மற்றும் திறந்த மூல மென்பொருள் போன்ற மாற்று வழிகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன, பயனர் கட்டுப்பாட்டை மையமாகக் கொண்டு, நிறுவன ஆதிக்கம் கொண்ட சூழலில் அதை அடைவதன் சிரமங்களை கவனத்தில் கொள்கின்றன. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">டீப் சீக்-ஆர்1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 மற்றும் DeepSeek-R1-Zero ஆகியவை முதல் தலைமுறை காரணமறிதல் மாதிரிகள் ஆகும், இதில் DeepSeek-R1, DeepSeek-R1-Zero இல் காணப்படும் மீண்டும் மீண்டும் வருதல் மற்றும் மொழி கலப்பு போன்ற பிரச்சினைகளை தீர்க்கிறது. மாதிரிகள், ஆறு சுருக்கப்பட்ட பதிப்புகளை உள்ளடக்கியவை, திறந்த மூலமாக வழங்கப்பட்டுள்ளன, இதில் DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B தர்க்கம், குறியீடு மற்றும் கணித பணிகளில் முன்னணி முடிவுகளை அடைந்துள்ளது. இந்த மாதிரிகள் HuggingFace இல் பதிவிறக்கம் செய்ய கிடைக்கின்றன, மேலும் பயனர்கள் அவற்றுடன் ஒரு உரையாடல் இணையதளம் அல்லது OpenAI-இன் இணக்கமான API மூலம் தொடர்பு கொள்ளலாம், மேலும் உள்ளூர் நடைமுறைப்படுத்தலுக்கான வழிமுறைகள் வழங்கப்பட்டுள்ளன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உரை: DeepSeek-R1 என்பது ஒரு மேம்பட்ட காரண முறைமையாகும், இது மீண்டும் மீண்டும் வருதல் மற்றும் மொழி கலப்பு போன்ற பிரச்சினைகளை குளிர் தொடக்க தரவைக் கொண்டு வலுப்படுத்தல் கற்றலுக்கு முன் மேம்படுத்துகிறது. இது பரிசோதனைகளில் QwQ மாதிரியை விட சிறப்பாக செயல்படுகிறது, சிறந்த பயனர் அனுபவத்தையும் பல்வகை பதில் உத்திகளையும் வழங்குகிறது, மேலும் பரந்த மதிப்பீட்டிற்காக MIT உரிமத்தின் கீழ் திறந்த மூலமாக உள்ளது. இந்த முறைமுறை, மனித விருப்பங்களுடன் உள்ள மாடல்களை காரணம் மற்றும் ஒழுங்குபடுத்த கற்றுக்கொடுக்க ஒரு குழாய்வழியை அறிமுகப்படுத்துகிறது, நன்றாகத் தகவுருவாக்கப்பட்ட Llama மற்றும் Qwen மாதிரிகளும் திறந்த மூலமாக உள்ளன, இது OpenAI இன் வழங்கல்களை போட்டியிடக்கூடியதாக இருக்கலாம், ஆனால் தரவுப் பயன்பாடு மற்றும் தணிக்கை பற்றிய கவலைகள் தொடர்கின்றன. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">இங்கிலாந்தின் உற்பத்தி திறமை வீணாகிறது</a></h2>
<p>உலகின் முன்னணி பல்கலைக்கழகங்களில் இருந்து பட்டம் பெற்ற முன்னணி பொறியியல் பட்டதாரிகள் சிலிக்கான் பள்ளத்தாக்கை ஒப்பிடுகையில் குறைந்த சம்பளங்களை எதிர்கொள்வதால், பலர் ஆலோசனை அல்லது நிதி போன்ற அதிக சம்பளம் வழங்கும் துறைகளுக்கு மாறுகின்றனர் என்பதால், இங்கிலாந்து திறமையின் வற்றலை எதிர்கொள்கிறது. இந்த திறமை ஒதுக்கீடு புதுமை மற்றும் பொருளாதார வளர்ச்சியை தடுக்கிறது, புவியியல் கட்டுப்பாடுகள், ஹார்ட்வேர் க்கான முதலீட்டு மூலதனத்தின் பற்றாக்குறை மற்றும் மந்தமான பாரம்பரிய பொறியியல் நிறுவனங்கள் போன்ற பிரச்சினைகள் இந்த சிக்கலுக்கு பங்களிக்கின்றன. இங்கிலாந்து தனது சிறந்த திறமையை வெளிநாட்டு சந்தைகளுக்கு இழக்கும் அபாயத்தில் உள்ளது, தொழில்நுட்ப மாபெரும் நிறுவனங்களை உருவாக்கும் வாய்ப்பை தவறவிடுகிறது, மேலும் ஹார்ட்வேர் புரட்சிக்காக தனது ஆராய்ச்சி நிறுவனங்கள் மற்றும் பொறியியல் திறமையை பயன்படுத்த உடனடியாக நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>பிரிட்டன் உள்கட்டமைப்பு திறமை முழுமையாக பயன்படுத்தப்படவில்லை, ஏனெனில் பல பொறியாளர்கள் உள்கட்டமைப்பு தொடக்க நிறுவனங்களுடன் தொடர்புடைய அதிக தடைகள் மற்றும் செலவுகளால் மென்பொருள் அல்லது நிதி துறைக்கு மாறுகின்றனர். இந்த சவால் பிரிட்டனுக்கு மட்டும் அல்ல; உலகளாவிய அளவில், உள்கட்டமைப்பு தொடக்க நிறுவனங்கள் மந்தமான திருத்த வட்டங்கள் மற்றும் அதிக செலவுகளை எதிர்கொள்கின்றன, இதனால் அவை மென்பொருளுடன் ஒப்பிடும்போது முதலீட்டாளர்களுக்கு குறைவாக ஈர்க்கக்கூடியதாக இருக்கின்றன. பிரிட்டன் திட்டமிடல் சட்டங்கள் மற்றும் பொருளாதார கொள்கைகள் மேலும் உள்கட்டமைப்பு வளர்ச்சியை தடுக்கின்றன, இதனால் திறமை மற்ற துறைகள் அல்லது நாடுகளுக்கு மாறுகிறது, அதே சமயம் தொழில்நுட்ப துறை பெரும்பாலும் உள்கட்டமைப்பு புதுமை திறனை கவனிக்காமல் விடுகிறது. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">பின்புற பொறியியல் பாம்பு கனெக்ட்</a></h2>
<p>வழிகாட்டி, பாதுகாப்பு குறைபாடுகள் உள்ள ஒரு எலக்ட்ரான் பயன்பாடான Bambu Connect பயன்பாட்டிலிருந்து ஒரு தனிப்பட்ட விசையை எடுக்குவது குறித்து விவரிக்கிறது. பயனர்கள், வழிகாட்டி முழுமையற்றதாகவோ அல்லது காலாவதியாகவோ இருக்கலாம் என்பதால், தங்கள் சொந்த ஆபத்தில் பின்பற்ற வேண்டும் என்று எச்சரிக்கப்படுகிறார்கள். இந்த செயல்முறை, மறைமுகமாக்கப்பட்ட தனிப்பட்ட விசை மற்றும் சான்றிதழ்களை கண்டறிந்து அவற்றை டிக்ரிப்ட் செய்ய Ghidra மற்றும் asarfix போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்துவதைக் கொண்டுள்ளது, எடுக்கும் செயலுக்கு ஒரு பைதான் ஸ்கிரிப்ட் வழங்கப்பட்டுள்ளது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Bambu Lab தங்கள் 3D அச்சுப்பொறிகளில் கட்டுப்பாடுகளை அமல்படுத்தியதற்காக விமர்சனத்திற்கு உள்ளாகியுள்ளது, தங்கள் மென்பொருள் மற்றும் டிஜிட்டல் உரிமைகள் மேலாண்மை (DRM) அமைப்பைப் பயன்படுத்த கட்டாயமாக்கியுள்ளது. TEXT: பயனர்கள், பாம்பு பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளாக நியாயப்படுத்தியுள்ள இந்த மாற்றங்கள் சந்தா மாதிரிகள் அல்லது கூடுதல் கட்டுப்பாடுகளுக்கு வழிவகுக்கலாம், அச்சுப்பொறிகளின் திறந்த தன்மை மற்றும் ஹேக்கபிலிட்டியை குறைக்கலாம் என்று கவலைப்படுகின்றனர். பதிலாக, பாம்பு லேப் முன்னேறிய பயனர்களுக்கான &#39;டெவலப்பர் மோடு&#39; ஒன்றை அறிமுகப்படுத்தியது, இது நெட்வொர்க் பாதுகாப்பில் அதிக கட்டுப்பாட்டை வழங்குகிறது, ஆனால் விற்பனையாளர் பூட்டல் மற்றும் மூன்றாம் தரப்பு ஒருங்கிணைப்புகளின் விளைவுகள் பற்றிய அச்சங்கள் தொடர்கின்றன. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath ஐ OpenAI நிதியளித்தது</a></h2>
<p>இந்த பதிவில் OpenAI மற்றும் FrontierMath இடையிலான ஒத்துழைப்பில் வெளிப்படைத்தன்மையின் குறைபாடு குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது, நிதி விவரங்கள் தாமதமாகவே வெளிப்படுத்தப்பட்டதால் பங்களிப்பாளர்களிடையே குழப்பம் ஏற்பட்டுள்ளது. OpenAI இன் பயிற்சிக்கான தரவுத்தொகுப்பை அணுகுதல் மற்றும் பயன்படுத்துதல் பற்றிய அச்சங்கள் எழுப்பப்படுகின்றன, வாய்மொழி ஒப்பந்தங்கள் மாறாகக் கூறினாலும், எழுத்து ஒப்பந்தங்களின் தேவையை வலியுறுத்துகின்றன. இந்த விவாதம், குறிப்பாக AI திறன்களை உள்ளடக்கிய ஒத்துழைப்புகளில், வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் நம்பிக்கையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, எதிர்கால திட்டங்களில் வெளிப்படைத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்கான உறுதிமொழிகளுடன். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>FrontierMath, OpenAI மூலம் நிதியளிக்கப்பட்டது, அதன் அளவுகோள்களில் சாத்தியமான தரவுக் களங்கம் குறித்து ஆய்வுக்கு உட்படுகிறது, இது அவர்களின் முடிவுகளின் நம்பகத்தன்மை குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது. விமர்சகர்கள் அளவுகோள்களை மாற்றியமைக்காமல் தடுக்க பயிற்சி மற்றும் சோதனை தரவின் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் சரியான பிரிவின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றனர். இந்த நிலைமை AI இல் நம்பகத்தன்மையை பராமரிக்க சுயாதீன மற்றும் வெளிப்படையான மதிப்பீடுகளின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">ஏன் Git தானியங்கி திருத்தம் ஃபார்முலா ஒன் ஓட்டுநர்களுக்கு மிகவும் வேகமாக உள்ளது?</a></h2>
<p>Git இன் தானியங்கி திருத்தம் அம்சம் தவறாக தட்டச்சு செய்யப்பட்ட கட்டளையை 0.1 விநாடிகள் என்ற இயல்புநிலை தாமதத்திற்கு பிறகு செயல்படுத்துகிறது, இது பயனர்களுக்கு ரத்து செய்ய மிகவும் வேகமாக இருக்கும். 2008 இல் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட இந்த அம்சம், மாற்றியமைக்கப்பட்ட லெவென்ஸ்டெய்ன் தூரம் ஆல்கொரிதத்தை பயன்படுத்தி நோக்கமுடைய கட்டளையை ஊகிக்கிறது, ஆனால் தவறாக தட்டச்சு செய்யப்பட்டால் எந்த கட்டளையும் இயக்காமல் இயல்புநிலையாக இருக்கும். ஒரு பரிந்துரைக்கப்பட்ட திருத்தம், பயன்பாட்டை மேம்படுத்த &quot;1&quot; என்ற அமைப்பை &quot;உடனடியாக&quot; எனப் பொருள் கொள்ள பரிந்துரைக்கிறது, இது பயனர்களுக்கு தாமதத்தை அமைக்க அல்லது உறுதிப்படுத்துவதற்கான உந்துதலை வழங்குகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Git இன் தானியங்கி திருத்தம் அம்சத்திற்கு இயல்புநிலை தாமதம் 100 மில்லி விநாடிகள் ஆகும், இது பெரும்பாலும் பயனர்களுக்கு தவறாக தட்டச்சு செய்யப்பட்ட கட்டளையை ரத்து செய்ய மிகவும் வேகமாக இருக்கும். முதலில் ஒரு பூலியன் மதிப்பை விளக்குவதற்காக உருவாக்கப்பட்ட இந்த அம்சம், இப்போது டெசிசெக்கண்ட்களில் ஒரு நேர தாமதத்தை ஏற்கிறது, இது சில பயனர்களுக்கு குழப்பத்தை ஏற்படுத்துகிறது. இந்த நிலைமை தெளிவான கட்டமைப்பு அமைப்புகளின் தேவையை மற்றும் உள்ளமைவுகளை பாதிக்காமல் மென்பொருள் அம்சங்களை புதுப்பிப்பதில் உள்ள சிரமங்களை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">நான் பால் கிரஹாமை ஒருமுறை சந்தித்தேன்</a></h2>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஆசிரியர் 2015 ஆம் ஆண்டு Y Combinator இல் கலந்து கொண்டார், அங்கு அவர்கள் பால் கிரஹாமை சந்தித்து, தங்களின் ஸ்டார்ட்அப், ஆப்கேனரி குறித்து ஆலோசனை பெற்றனர், இது பின்னர் GitHub ஆல் கையகப்படுத்தப்பட்டது. இப்போது ஒரு திருநங்கை பெண்ணாக உள்ள எழுத்தாளர், பால் கிரஹாமின் சமீபத்திய &#39;வோக்னெஸ்&#39; கட்டுரையைப் பற்றிய கவலை வெளியிடுகிறார், இது தொழில்நுட்ப துறையில் உள்ளடக்கத்தை நிராகரிப்பதாக உணர்கிறார். எழுத்தாளர் தொழில்நுட்ப துறையில் அதிகரிக்கும் சகிப்புத்தன்மையின்மை மற்றும் சாத்தியமான பாகுபாடு குறித்து கவலைப்படுகிறார், ஆனால் மரியாதை மற்றும் கருணையுடன் வாழ்வதற்கு உறுதியாக இருக்கிறார். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>இந்த விவாதம் பால் கிரஹாமின் செல்வாக்கை மற்றும் தொழில்நுட்ப துறையின் மதிப்புகளில் ஏற்பட்ட மாற்றத்தை மையமாகக் கொண்டு, ஒருகாலத்தில் பார்வையாளர்களாகக் கருதப்பட்ட தொழில்நுட்ப தலைவர்களிடம் ஏற்பட்ட விரக்தியை வெளிப்படுத்துகிறது. தமிழில் எழுத வேண்டும். இது அடையாள அரசியலின் சிக்கல்களை, &quot;வெக்னஸ்&quot; எனப்படும் விழிப்புணர்வின் தாக்கத்தை, மற்றும் தொழில்நுட்ப துறையில் புறக்கணிக்கப்பட்ட குழுக்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை விவரிக்கிறது. உரை சமூக நீதி முயற்சிகளின் நடிப்புத் தன்மைகளை மற்றும் தனிப்பட்ட அடையாளத்தை தொழில்முறை பங்குகளுடன் சமநிலைப்படுத்துவதன் கடினத்தன்மையை விமர்சிக்கிறது, முன்னேற்றம் மற்றும் சலுகை பற்றிய பரந்த கலாச்சார விவாதத்தை பிரதிபலிக்கிறது. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">RSS ஊட்டங்களைப் பயன்படுத்தி சுவர் கட்டப்பட்ட தோட்டத்தையும் ஆல்கொரிதம் கருப்பு பெட்டிகளையும் தப்பிக்கவும்</a></h2>
<p>RSS (ரியல்லி சிம்பிள் சிண்டிகேஷன்) மற்றும் ஆடம் மையமற்ற சமூக ஊடகங்களுக்கு மையமற்ற மாற்றுகளை வழங்குகின்றன, இது பயனர்களுக்கு அவர்களின் உள்ளடக்க நுகர்வை கட்டுப்படுத்த அனுமதிக்கிறது. மினிஃப்ளக்ஸ், நெட் நியூஸ்வயர், நியூஸ்போட் போன்ற ஊட்டம் வாசிப்பிகள் யூடியூப் சேனல்கள், பாட்காஸ்ட்கள் மற்றும் வலைப்பதிவுகள் உள்ளிட்ட பல்வேறு உள்ளடக்க மூலங்களுக்கு சந்தாக்களை இயக்குகின்றன. போலைட்போல் போன்ற கருவிகள் அவற்றை இல்லாத வலைத்தளங்களுக்கு ஊட்டங்களை உருவாக்க முடியும், இது ஊடக நுகர்வில் பயனர் சுயாதீனத்தை ஊக்குவிக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>RSS ஊட்டங்கள், தொடர்புடைய வலைப்பதிவுகளை ஒருங்கிணைக்கும் &quot;கிரகங்கள்&quot; மூலம் குறிப்பிட்ட தலைப்புகளுக்கு பயனர்கள் சந்தா செய்ய அனுமதிப்பதன் மூலம், الگوریتمம் இயக்கப்படும் உள்ளடக்கத்திலிருந்து தப்பிக்க ஒரு வழியை வழங்குகின்றன. RSS வாசிப்பிகள் போன்ற Feedly மற்றும் Feedbin இந்த ஊட்டங்களை நிர்வகிக்க உதவினாலும், சில பயனர்கள் அவற்றை சிக்கலாக உணர்கிறார்கள், இதனால் உள்ளடக்கத்தை நேரடியாக மின்னஞ்சல்களுக்கு அனுப்பும் Feedmail போன்ற மாற்றுகள் உருவாகின்றன. தனிப்பட்ட ஆர்வத்தைத் தாண்டி, RSS அதன் தனிப்பயன் மற்றும் பயனர் கட்டுப்பாட்டில் உள்ள உள்ளடக்க அனுபவத்திற்காக தொழில்நுட்ப ஆர்வலர்களிடையே பிரபலமாக உள்ளது, மேலும் மாஸ்டோடான் மற்றும் ப்ளூஸ்கை போன்ற தளங்கள் RSS ஊட்டங்களை ஆதரிக்கின்றன. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">தயவுசெய்து இருண்ட பயன்முறையை கட்டாயமாக்க வேண்டாம்</a></h2>
<p>வலைத்தள வடிவமைப்பாளர்கள் பயனர்களுக்கு இருண்ட பயன்முறையை கட்டாயமாக்க வேண்டாம் என்று அறிவுறுத்தப்படுகிறார்கள், ஏனெனில் இது கண் சோர்வை ஏற்படுத்தக்கூடும், குறிப்பாக கருப்பு பின்னணியில் வெள்ளை எழுத்து போன்ற அதிக மாறுபாட்டுச் அமைப்புகளுடன். வலை உள்ளடக்க அணுகல் வழிகாட்டுதல்கள் (WCAG) தற்போது குறைந்தபட்ச மாறுபாட்டை பரிந்துரைக்கின்றன, ஆனால் அதிகபட்ச மாறுபாட்டை குறிப்பிடவில்லை, இது அசௌகரியத்தை ஏற்படுத்தக்கூடும்; இது வரவிருக்கும் WCAG 3.0 இல் தீர்க்கப்படலாம். குறிப்பிட்ட சூழல்களில், குறிப்பாக இருண்ட சூழல்களில் OLED திரைகளில் படிக்கும்போது அல்லது வசதியான மாறுபாட்டுச் அமைப்புகளை வழங்கும் ஒருங்கிணைந்த மேம்பாட்டு சூழல்களுடன் (IDEs) குறியீடு செய்யும்போது இருண்ட பயன்முறை பயனுள்ளதாக இருக்கும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>இருண்ட பயன்முறை மற்றும் வெளிச்ச பயன்முறையின் இடையிலான தொடர்ந்துவரும் விவாதம் பயனர் வசதியை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, சிலர் இருண்ட பயன்முறையை களைப்பாகக் கருதுகின்றனர் மற்றும் சிலர் வெளிச்ச பயன்முறையை மிகவும் கடுமையாகக் கருதுகின்றனர். வலைத்தளங்கள் இருண்ட மற்றும் ஒளி முறை விருப்பங்களை வழங்க வேண்டும், தனிப்பட்ட பயனர் விருப்பங்களை மதிக்க வேண்டும் என்ற பொதுவான ஒப்பந்தம் உள்ளது. இந்த விவாதம் பல்வகை பயனர் தேவைகள் மற்றும் சூழல்களுக்கு ஏற்ப தனிப்பயன் அமைப்புகளின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="இது கணினி பயன்பாட்டை மீண்டும் தனிப்பட்டதாக மாற்ற வேண்டிய நேரமாகும்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%87%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%95%E0%AE%A3%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AE%BF%20%E0%AE%AA%E0%AE%AF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%88%20%E0%AE%AE%E0%AF%80%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%95%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%20%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%A8%E0%AF%87%E0%AE%B0%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%2020%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok அமெரிக்காவில் இருண்டது</a></h2>
<p>TikTok அமெரிக்காவில் ஒரு சமயத்தில் தற்காலிகமாக நிறுத்தப்பட்டது, ஆனால் ஞாயிற்றுக்கிழமை மதியம் வரை சேவை மீண்டும் தொடங்கியது. தடை சீன கண்காணிப்பு சாத்தியக்கூறுகள் குறித்த கவலைகள் மூலம் முன்னெடுக்கப்பட்டது, அதேசமயம் டிக் டாக் இன் உரிமையாளர் பைட் டான்ஸ், அந்த செயலியை விற்க வேண்டும் என்ற இருதலைமையுள்ள ஆதரவு இருந்தது. அமெரிக்க அதிபர் தேர்தலில் வெற்றி பெற்ற டொனால்ட் டிரம்ப் தடை விதிப்பதை தாமதப்படுத்துவதற்கும், அமெரிக்க உரிமையுடன் கூடிய கூட்டு முயற்சியை ஒரு சாத்தியமான தீர்வாக முன்மொழிந்தார், அதே சமயம் தடை காலத்தில் மாற்று செயலிகள் பிரபலமடைந்தன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>TikTok இன் அமெரிக்காவில் தடை, தரவுக் காப்புரிமை மற்றும் புவிசார் அரசியல் செல்வாக்கு பற்றிய விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது, இதன் சீன உரிமையாளரிடம் கவலைகள் மையமாக உள்ளன. இந்தத் தடை சிலரால் தேசிய பாதுகாப்பு நடவடிக்கையாகக் கருதப்படுகிறது, மற்றவர்கள் இதை கருத்துச் சுதந்திரத்தின் மீதான கட்டுப்பாடாகவும், அமெரிக்க தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களுக்கு சாத்தியமான நன்மையாகவும் கருதுகின்றனர். இந்த நிலைமை பாதுகாப்பையும் சுதந்திரத்தையும் சமநிலைப்படுத்துவது மற்றும் உள்நாட்டு ஊடகங்களில் வெளிநாட்டு நிறுவனங்களின் தாக்கம் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">கால்மான் வடிகட்டி பயிற்சி</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET கணித கருவியான கல்மான் வடிகட்டியைப் பற்றிய ஒரு பயிற்சியை வழங்குகிறது, இது பொதுவாக கண்காணிப்பு மற்றும் வழிசெலுத்தலில் பயன்படுத்தப்படும், நிச்சயமற்ற நிலைகளில் அமைப்பு நிலைகளை மதிப்பீடு செய்யவும் கணிக்கவும் உதவுகிறது. இந்த பயிற்சி, 2017 இல் தொடங்கப்பட்டது, எண்கணித உதாரணங்கள் மற்றும் உள்ளுணர்வு விளக்கங்களை உள்ளடக்கியது, ஒருமாறி மற்றும் பலமாறி கல்மான் வடிகட்டிகளை உள்ளடக்கியது, மேலும் நேர்மறை கல்மான் வடிகட்டிகள் போன்ற மேம்பட்ட தலைப்புகளுக்கு விரிவடைந்துள்ளது. ஒரு பாடநெறியை அடிப்படையாகக் கொண்ட ஒரு புத்தகம் அடிப்படைகள் முதல் மேம்பட்ட தலைப்புகள் வரை விரிவான வழிகாட்டுதல்களை, விளக்கமான எடுத்துக்காட்டுகள் மற்றும் நடைமுறை பயன்பாடுகளுடன் வழங்குகிறது, இது கல்மான் வடிகட்டியை அணுகக்கூடியதாகவும் புரிந்துகொள்ளக்கூடியதாகவும் ஆக்குகிறது, சில பகுதிகள் இலவசமாக கிடைக்கின்றன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். கால்மான் வடிகட்டியைப் புரிந்துகொள்ள, முதலில் குறைந்த சதுரங்கள், மறுமொழி குறைந்த சதுரங்கள் மற்றும் தகவல் வடிகட்டியைப் படிப்பது பயனுள்ளதாக இருக்கும், ஏனெனில் கால்மான் வடிகட்டி மறுமொழி குறைந்த சதுரங்களின் ஒரு திறமையான மறுவடிவமைப்பாகும். Kalman வடிகட்டி என்பது சத்தம் மற்றும் மாறும் மாற்றங்களுடன் கூடிய அமைப்புகளில் நிலை மதிப்பீட்டிற்கான சக்திவாய்ந்த கருவியாகும், மேலும் இது நடைமுறை மற்றும் பயேசிய பார்வைகளிலிருந்து புரிந்துகொள்ளப்படலாம். கணிதக் கடுமை ஆழமான புரிதலுக்கு முக்கியமானது, ஆனால் வலுவான கணித பின்னணி இல்லாதவர்கள் கூட, PDFகள் மற்றும் ஆன்லைன் பயிற்சிகள் போன்ற பல்வேறு வளங்களின் ஆதரவுடன், உள்ளுணர்வு வழிமுறைகளின் மூலம் கருத்துக்களை ஆராயலாம். </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: ஒரு சுய-நிறுவப்பட்ட இலகுரக மென்பொருள் உற்பத்தி</a></h2>
<p>Forgejo என்பது பாதுகாப்பு, அளவீடு, கூட்டமைப்பு மற்றும் தனியுரிமையை முக்கியமாகக் கொண்ட, Codeberg e.V. கீழ் சமூகத்தால் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு சுய-நிறுவப்பட்ட மென்பொருள் உலையில் ஆகும். இது GitHub க்கு மாற்றாக இலவச மென்பொருள் விருப்பமாக செயல்படுகிறது, எளிய நிறுவல் செயல்முறை மற்றும் குறைந்த பராமரிப்புடன் திறமையான திட்ட மேலாண்மைக்கு உதவுகிறது. Forgejo என்பது வளங்களை திறமையாக பயன்படுத்துவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, ஒத்துழைப்பையும் உற்பத்தித்திறனையும் ஊக்குவிக்கிறது மற்றும் மையமற்ற மென்பொருள் மேம்பாட்டில் புதுமையை ஆதரிக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Forgejo என்பது ஒரு சுய-நிறுவப்பட்ட, இலகுவான மென்பொருள் உற்பத்தி தளம் ஆகும், இது GitHub க்கு மாற்றாக செயல்படுகிறது மற்றும் எந்தவிதமான பிரீமியம் விற்பனை இல்லாமல் ஒரு இலாப நோக்கமற்ற அமைப்பால் நிர்வகிக்கப்படுகிறது. இது Gitea வின் வணிகமயமாக்கல் நோக்கத்திற்கான மாற்றமாக உருவாக்கப்பட்டது மற்றும் இலவச உரிமம் மற்றும் சமூக இயக்கம் ஆகியவற்றை முக்கியமாகக் கொண்டுள்ளது. Forgejo அதன் குறைந்த வள பயன்பாடு, புதுப்பிப்புகளின் எளிமை மற்றும் கூட்டமைப்பு அம்சங்களின் மேம்பாடு ஆகியவற்றிற்காக குறிப்பிடப்படுகிறது, இது தனிப்பட்ட அல்லது சிறிய அளவிலான ஹோஸ்டிங்கிற்கு சிறந்ததாகும். </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok அமெரிக்காவில் இருண்டது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20%E0%AE%85%E0%AE%AE%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%87%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9E%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%2C%2019%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">அப்படியானால் நீங்கள் உங்கள் சொந்த தரவுக் களஞ்சியத்தை கட்டமைக்க விரும்புகிறீர்களா</a></h2>
<p>ரயில்வே, விலை நிர்ணயம், சேவை வரம்புகள் மற்றும் ஆதரவு தொடர்பான சிக்கல்களால், Google Cloud Platform இல் இருந்து தங்களின் சொந்த தரவுக் களங்களுக்கு மாறியது, Railway Metal திட்டத்தை தொடங்கியது. - ஒன்பது மாதங்களுக்குப் பிறகு, அவர்கள் கலிஃபோர்னியாவில் தங்களின் முதல் தரவுக் களத்துடன் வெற்றிகரமாக நேரடியாகச் சென்றனர் மற்றும் மேலும் பிராந்திய விரிவாக்கங்களைத் திட்டமிடுகின்றனர், திறமையான உள்கட்டமைப்பு மேலாண்மையை மையமாகக் கொண்டு. - அவர்கள் ரெயில்யார்டு மற்றும் மெட்டல் சிபி போன்ற கருவிகளை உருவாக்கி செயல்பாடுகளை எளிதாக்கினர் மற்றும் தற்போது உள்கட்டமைப்பு பொறியியல் பங்குகளுக்கான நியமனங்களை மேற்கொண்டு வருகின்றனர். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உரையில் AWS, Google Cloud, மற்றும் Microsoft Azure போன்ற முக்கிய மேக சேவைகளைப் பயன்படுத்துவதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் நன்மைகள் ஆராயப்படுகின்றன, குறிப்பாக வாடிக்கையாளர் ஆதரவு மற்றும் சேவை தரத்தை மையமாகக் கொண்டு. - இது தரவுக் கூடம் செயல்பாடுகளுடன் தொடர்புடைய அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து, உபகரணங்கள் மற்றும் குளிரூட்டல் போன்ற பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது மற்றும் மேம்பட்ட கட்டுப்பாடு மற்றும் செலவுக் குறைப்புக்காக உள்கட்டமைப்பை உடையிருப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது. - விவாதம், மின்சாரம், நெட்வொர்க்கிங் மற்றும் உபகரண மேலாண்மை போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கிய தரவுக் கூடங்களை உருவாக்குதல் மற்றும் மேலாண்மை செய்வதில் உள்ள சிக்கல்களை ஆராய்கிறது, மேக சேவைகள் மற்றும் உடைமை உள்கட்டமைப்பின் நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகளைப் பற்றிய பார்வைகளை வழங்குகிறது. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">ஒரு “தீய” RJ45 டாங்கிளை ஆராய்கிறோம்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>lcamtuf.substack.com என்ற வலைதளத்தில் உள்ள ஒரு கட்டுரை, முதலில் தீங்கிழைக்கும் என்று சந்தேகிக்கப்பட்ட ஒரு RJ45 டாங்கிளை ஆய்வு செய்கிறது, இது போலியான FTDI சிப்களால் ஏற்பட்டது, ஆனால் இது பழைய பொறியியல் நடைமுறைகளின் விளைவாக இருந்தது என்று கண்டறியப்பட்டது. - கட்டுரை தீங்கிழைக்கும் நோக்கத்தைக் கண்டறிவதில் உள்ள சவால்களை மற்றும் உணர்ச்சிவசப்பட்ட கதைகள் எவ்வாறு விரைவாக பரவுகின்றன என்பதை வலியுறுத்துகிறது, சந்தேகத்திற்கான தேவையை வெளிப்படுத்துகிறது. - இது மேலும் ஜெனோபோபியா போன்ற பரந்த பிரச்சினைகளை விவரிக்கிறது மற்றும் USB-க்கு-Ethernet அடாப்டர்களின் செயல்திறன் மற்றும் சாத்தியமான தவறான பயன்பாடு பற்றிய பார்வைகளை வழங்குகிறது. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">நான் RSS ஆதரவை ஆதரித்து வருகிறேன், நீங்களும் அதைப் பின்பற்ற வேண்டும்.</a></h2>
<p>இந்த இடுகை RSS (Really Simple Syndication) ஊட்டங்களைப் பயன்படுத்துவதற்கான ஆதரவை வலியுறுத்துகிறது, இது பயனர்களுக்கு விளம்பரங்கள் அல்லது குரியங்கள் இல்லாமல் பல்வேறு தளங்களில் இருந்து புதுப்பிப்புகளைப் பெற அனுமதிக்கிறது. - GovTrack.us போன்ற தளங்களில் இருந்து RSS ஆதரவைப் பெறுவதற்கான வெற்றிகரமான கோரிக்கைகளை ஆசிரியர் குறிப்பிடுகிறார் மற்றும் தாங்கள் ஆர்வமாக உள்ள நிறுவனங்களில் இருந்து RSS கோருமாறு மற்றவர்களை ஊக்குவிக்கிறார். - NPR, YouTube, Substack, மற்றும் Blogger போன்ற பல தளங்கள் ஏற்கனவே RSS ஐ ஆதரிக்கின்றன, இது தகவல்களைப் பெறுவதற்கான மதிப்புமிக்க கருவியாக உள்ளது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>RSS ஊட்டங்கள், விளம்பரங்கள் அல்லது குரல் முறைமைகளின் தலையீடு இல்லாமல், விருப்பமான படைப்பாளர்களின் உள்ளடக்கத்தில் புதுப்பிக்கப்பட்டு இருக்க ஒரு வழியை வழங்குகின்றன, மேலும் ஒரு நேர்த்தியான மற்றும் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட அனுபவத்தை வழங்குகின்றன. பிளாட்ஃபார்ம்கள் போன்ற YouTube RSS ஊட்டங்களை வழங்கினாலும், அவை பெரும்பாலும் முக்கியமாக காட்டப்படுவதில்லை, அவை மிகவும் பிரபலமாகி விட்டால் அவற்றை நிறுத்திவிடுவார்கள் என்ற கவலைகளை ஏற்படுத்துகின்றன. RSS ஆதரவை அதிகரிக்க வலியுறுத்துவது அதன் தொடர்ச்சியான கிடைப்பை உறுதிசெய்யவும், மேலும் பல அமைப்புகள் இந்த மதிப்புமிக்க கருவியை உள்ளடக்க மேலாண்மைக்காக ஏற்றுக்கொண்டு பராமரிக்க ஊக்குவிக்கவும் உதவலாம். </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">இரவு உணவில் அதிகமான பொட்டாசியம் உட்கொள்ளுதல் குறைவான தூக்கக் குறைபாடுகளுடன் தொடர்புடையது - ஆய்வு</a></h2>
<p>ஜப்பானிய ஆய்வு Asken உணவு-பதிவு செயலியில் இருந்து பெறப்பட்ட தரவுகளைப் பயன்படுத்தி, 4,568 பெரியவர்களில் பொட்டாசியம் மற்றும் சோடியம் உட்கொள்ளல் மற்றும் தூக்கமின்மை ஆகியவற்றின் தொடர்பை ஆராய்ந்தது. - அதிக பொட்டாசியம் உட்கொள்ளல், குறிப்பாக இரவு உணவில், தூக்கக் குறைபாடுகள் குறைவாக இருப்பதுடன் தொடர்புடையது என்று கண்டறியப்பட்டது, இது ஏதென்ஸ் தூக்கமின்மை அளவுகோலால் (AIS) அளவிடப்பட்டது. - சோடியம் உட்கொள்ளல் முந்தைய காலங்களில் தூக்கப் பிரச்சினைகளுடன் தொடர்புடையதாக இருந்தாலும், இந்த ஆய்வு AIS மதிப்பெண்களுடன் குறிப்பிடத்தக்க தொடர்பு இல்லை என்று கண்டறிந்தது, இது தூக்கத்தில் உணவின் தாக்கங்களைப் பற்றிய மேலும் ஆராய்ச்சியின் தேவையை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு ஆய்வு கூறுவதாவது, இரவு உணவில் அதிகமான பொட்டாசியம் உட்கொள்ளுதல் குறைவான தூக்கக் குறைபாடுகளுடன் தொடர்புடையது, இது வயிற்று அமில ரிஃப்ளக்ஸை நியூட்ரலேஸ் செய்யும் திறனுக்காக இருக்கலாம். - இந்த கண்டுபிடிப்புகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன, சிலர் ரிஃப்ளக்ஸைத் தடுக்க அதிக வயிற்று அமிலம் தேவை என்று வாதிடுகின்றனர், மேலும் ஆராய்ச்சி தேவை என்பதை குறிப்பிடுகின்றனர். - பொட்டாசியம் தூக்கத்தை மேம்படுத்தலாம், ஆனால் அதிக அளவில் உட்கொள்ளுதல் குறிப்பிட்ட மருந்துகளை உட்கொள்ளும் நபர்களுக்கு இதய ஆபத்துகளை ஏற்படுத்தலாம்; தூக்கத்தின் தரத்தை மேம்படுத்த மாங்கனீயம் கூட பரிந்துரைக்கப்படுகிறது. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">ChatGPT ஐப் பயன்படுத்துவது சுற்றுச்சூழலுக்கு கேடு விளைவிக்காது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>கட்டுரை, பெரிய மொழி மாதிரி (LLM) ஆகிய ChatGPT-ஐ பயன்படுத்துவதால் ஏற்படும் சுற்றுச்சூழல் தாக்கம், போக்குவரத்து மற்றும் தொழில்துறை உமிழ்வுகள் போன்ற பெரிய பிரச்சினைகளுடன் ஒப்பிடும்போது ஒப்பீட்டளவில் குறைவாக உள்ளது என்று வலியுறுத்துகிறது. - செயல்பாடுகளின் உமிழ்வுகளையும் நன்மைகளையும் எடுக்கும் தேவையை அது வலியுறுத்துகிறது, ChatGPT-ஐ தனிப்பட்ட முறையில் பயன்படுத்துவது முக்கியமான சுற்றுச்சூழல் கவலை அல்ல என்று பரிந்துரைக்கிறது. - தொழில்நுட்பத்தில் அதிக செயல்திறன் மற்றும் நிலைத்தன்மையை ஆதரித்து, AI மற்றும் தரவுத்தள மைய ஆற்றல் பயன்பாட்டின் மீது பரந்த விவாதம் தொடர்கிறது. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="அப்படியானால் நீங்கள் உங்கள் சொந்த தரவுக் களஞ்சியத்தை கட்டமைக்க விரும்புகிறீர்களா" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%85%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AF%80%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%89%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%8A%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%20%E0%AE%A4%E0%AE%B0%E0%AE%B5%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AE%9E%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%88%20%E0%AE%95%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%AE%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%80%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AE%BE&subheading=%E0%AE%9A%E0%AE%A9%E0%AE%BF%2C%2018%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
